<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bevallen-van een Dochter HENRIETTE VAN DENHEUVELL— VAN SASSENBERG. ■■; | , - - ■,-,., -- Patti (Java), 11 Augusius 1868. -: Tot onze innige droefheid overleed heden, na eene ongesteldheid van ruim 20 jaren, onze geliefde Vader en Behnwd-vader de Heer JOHANNES VAN VLIET, in den onderdom van bijna 70 jaren, na tijdig voorzien te zijn met de laatste HH. Sacramenten.:. -&apos;M Wed. N. VAN SANTEN, va» Vliet. &apos;Soeterwoude, 5 October 1868. M. J. VREEBURG. 7&apos; .&quot;.„..,7 7, M. VREEBÜBG, van Vliet. 7;?. Eenige kennisgeving. P. NEDER PEL. . &apos;~ &apos; &apos;Ë . Ca NEDERPEL, van Vliet. Voor de menigvuldige bewijzen van deelneming, betoond bij de bevalling mijner Echtgenoole, betuig ik, ook namens haar, mijnen hartelijken dank. Leiden. L. A. VOLLEBREGT. Voor. de vele bewijzen van deelneming, ontvangen bij hel overlijden van Vrouwe ANTOINETTA BLIECK, Weduwe van den Wei-Edel Geslrengen Heer B. 11! BUIBEMA, zoowel binnen als van builen deze stad, betuigt de familie bij deze haren welmeenenden dank. ■.-.■■ Leides, 6 October 1868. Allen die iets te vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan den boedel van Mejufvrouw MARIA MAGDALENA SCHRETLEN , geb. SALA, gewoond hebbende en overleden te Leyden, op den 26&quot;™ Augustus 1868, worden verzocht daarvan opgave of betaling te doen, voor den lste» November aanst., aau den Ondergeleekende. Leyden, 5 Oclober 1868. D. A. SCHRETLEN. De Ondergeteekenden , Molenaars op den Molen de Valk,7bedanken hunne geëerde Begunstigers voor het vertrouwen dat zij genoten hebben en bevelen hun opvolger, P. VAN RHI.IN,&apos; beleefdelijk in hunne gunst aan. &apos;.&apos;■., &apos;M. VAN LEEUWEN. •Levden. 6 October 1868. &apos; &quot; j. DE HAAS. De Ondergeleekende, zich als Koornmolenaar op den Molen de &apos;Valk gevestigd hebbende, beveelt zich bij zijne geëerde Begunstigers minzaam aan, belovende eene prompte en soliede bediening. &apos;Er&apos;zal geeïi handel in Granen gedreven worden. &apos; &quot;■• &apos; - &apos;; ■- .M Letden, 6 Oclober 1868. , PIETER VAN RHIJN.</p>
</text>
