<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PRUISSEN. BERLIJN, 31 Augustus.</title>
	<p>Iv de laatst gehouden zitting van de bondsvergadering hebben Saksen- Weimar, Coburg-Gotha, en Jlciningen, een protest ingediend legen de le Gaslein gesloten overeenkomst. De beraadslaging dienaangaande is verdaagd lot over acht weken. — De heer Frentzcl, lid van de kamer van afgevaardigden, heeft, als veroordeeld wegens hel overtreden der drukperswet, le Gunibinnen eenige weken in de gevangenis doorgebragi. De beer Jacobi, mede lid dier kamer, wegens hetzelfde vergrijp tot 6 maanden gevangenisstraf veroordeeld, bevindt zich ihans in hel huis van arrest te Koningsbergen. — Den 30sten dezer heeft het stoomschip Queen of the Isles onder het hevel van den kapitein llagemauu van Hamburg de reis naar Nova Zembla en Spitsbergen ondernomen — Het vierde congres van de internationale vereeniging tot bevordering der sociale wetenschappen is den 28slcn Augustus te Bern geopend, onder voorzin ing van een der Zwilsersche bewindslieden, de heer Cliallot-Venel. Er zijn ongeveer 600 leden opgekomen. De heer Vervoort, le Brussel, algemeen loorzitter, werd verhinderd de vergadering bij te wonen. — In Zwitserland is de gelijkstelling der Israëliien met de Christenen in burgerlijke en in politieke regten weder een onderwerp van behandeling, naar aanleiding van hei aldaar aanhangige voorstel tol herziening der eedgeiiooiscbappelijkc staatsregeling. De groote raad van het landschap Bazel heefl met 27 legen 19 stemmen een voorstel aangenomen om le bepalen | dat geene belijders der Israëlitische godsdienst zich in dat kanton mogen | nederzetten. j — De Zwilsersche bladen maken gewag van een nieuw ongeluk, dat in de bergen van L&apos;nterwaldcn i» gebeurd. Een Duitsclier, Uoeppnner genaamd, was, door een gids vergezeld, &apos;s morgens ten 6 ure naar hel gei bergte gegaan. Zjj zijn niet teruggekeerd en des anderen daags zijn hunne lijken bespeurd, liggende op een onloegankelijken gletschcr. Deze veronge-1 lukte Duitsclier laat eene vrouw en tien kinderen na.</p>
</text>
