<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HET ECHTE DANTZIGER BOPPEL JOPENBIER, zeer heilzaam voor klierachlige gestellen.-zwakke&apos;magen en Kinderen die aan-de zoogenaamde Engelsche ziekte lijden/tevens zogvermeerderend en zeer versterkend&apos;voor zwakke en lijdende gestellen. Blijft voortdurend verkrijgbaar bij de firma ... -•• - &quot; WEI), v. lIAANSBERGEN &amp; DUTILII.&apos;te Levden^ bij wien ook steeds te bekomen is TERSCII HEILBRON WATER, nit de bronnen te Bröhl bij Keulen, welk water, &quot;onder meer andere goede eigenschappen, den stoelgang zonder verzwakking bevorderlYY .... OPEINRARE VERKOOPIJNG, iv hel Heeren-Logement aan den Burg te Leiden, bij opbod, Vrijdag 8, en bij afslag, 15 September 1865, des voormiddags le elf uren, ten overstaan Van J. P.W. SCHERMER, Notaris le Leiden&apos;, van: &quot; N». 1-6. Zes percelen WEI- of UOOILAND en WATERin den Ommedijkschcn polder onder Wassenaar, aan elkander grenzende,! met uilzondering van eén sluk land gelegen lusschen NM. 2en 3, toebehoorende aan Mej; E. C.&apos; Meurs; zijnde N°. 1 helend: len zuidwesten den Wassehaarschen straatweg van Leiden op &apos;s Hage, ten noordoosten de scheiding tusschen Wassenaar en Voorschoten, ten zuidwesten J. van Tongeren, en N°. 6 ten noordwesten Z. K. 11. Prins Frederik der Nederlanden, len zuidwesten! J. van Tongeren, ten noordoosten de scheiding tusschen Wassenaar en Voorschoten. . \ 1 N°. 7. Een perceel BOUWLAND en BOSCHHAKHOUT in de Maaldrifl onder Wassenaar, belend ten noorden en zuidwesten Z. K. 11. Prins Frederik der Nederlanden, ten noordwesten E.C. Meurs en ten zuidoosten den straatweg. .vl, - &apos; N». 8. Een perceel BOUWLAND, gelegen als voren, belend len&apos;iioordwesten E. C. Meurs, ten noordoosten F. &quot;J. van Bergen, ten zuidoosten J. Hofsteden en ten zuidwesten hel Ammerslaantje. N°5. 9 en 10. Vierpercelen WEI- of HOOILAND, inden Papenwegschen polder onder Voorschoten , belend&apos; len noordwesten en len noordoosten F.&apos; C. Meurs, len zuidwesten en ten zuidoosten A. van der Hulst. N». 11. Een perceel WEILAND, gelegen als de vorigen, helend ten noordwesten de scheiding tusschen Voorschoten en Wassenaar, ten noord-en zuidoosten T. Blokland en ten zuidwesten de R. K. Armen van Voorschoten. Kadastrale omschrijving en groolte van: N. 1. Seclie B, N°. 823, 1 b-, 22 r., 10, e.; 1326, waler 1 r., 60 e. N». 2. B, 822, 80 r., 30 e. N». 3. B, 816, 94 r., 30 e. N°. 4. B, 815, 77 r., 50 e.,. 1324, waler, gedeelt. N». 5. B, 814, 89 r., 10 e.; 1324, water, gedeelt. N». 6. B, 805, 1 b., 29 r., 80 e. N&quot;. 7. B, 874, 875, C, 624, 31 r., 85 e. N». 8. B, 896, 74 r., 80 e. N». 9. A, 329, 330, 1 B, 72 r., 70 e. N». 10. A, 328, 331, 1.-b., 81 r.*N°. 11. A, 357,97r.,90e. Alles bij biljetten,meer, uitvoerig omschreven. Te zien dagelijks, uitgenomen des Zondags; — aanwijzingen zullen worden gedaan door W. Ruijgrok, op de woning » Landlust&quot; nabjj heiTolhek op den Wassenaarschen weg tusschen Leiden en &apos;s Dage. Te aanvaarden Kersmis 1865. Betaling der kooppenningen 1 December 1865. Bij en na de veiling tot en met Donderdag 14 September zullen ten kanlore van voornoemden Notaris SCHERMER vérhoogingen worden aangenomen, tegen genot van 1/5 gedeelte van elke verhooging. PUKLIhKE VEHKOOPIJNG, in hel Heeren-Logement aan den Burg, binnen Leyden, op Zalurffeiïiii: dag den -^iea September 1865 bij opbod, en op Zaturdag den 23sten &quot;«f&apos;ll ii September daaraanvolgende b&apos;\) afslag, beide dagen des avonds len zeven uur, van: N&quot;. 1. Een groot, ruim, hecht, sterk en weldoortimmerd GEBOUW, laatstelijk ingerigt lot verblijfplaats voor jeugdige ontslagenen, voorzien van&apos; onderscheiden Vertrekken, ruim Schoollokaal, voorts kortelings nieuw gebouwde Smederij en Timmermanswinkel, waarboven een groote Zolder, ingerigl tot, Slaapzaal, alsmede nog vier-Zolders, benevens een groote TUINGROND of MOEZERIJ enz., alles uitmuntend geschikt lot oprigting eener Fabriek, slaande en gelegen binnenrLey&lt;^ra,a het*einde der Groenesteeg,; omtrent .!de,&apos;Stedelijke*; Begraafplaats, bekend bij het Kadaster in Sectie C. N». 1193 en 1292, ter grootte van 19 roeden, 90 ellen. Te! aanvaarden 1 November 1865. &apos;N», 2.&apos;. Een hecht, sterk en weldoortimmerd HUIS en ERVE, voorzien van twee Beneden- en twee Bovenkamers, allen behangen en met Stookplaatsen, Dienslbodenkamer, Droog- eirTurfzolder, Keuken, Kelder, Gang, Tuintje en verdere commodileiten, staande en gelegen te Leyden, aan de noordzijde van den Rijn of Apothekersdijk, Wijk VI. N&quot;. 32, Kadaster Seclie 11. N». 433, groot 94 ellen. :Verhuurd 10l 1 Mei 1866, voor ƒ2OO &apos;sjaars. ~.; N&quot;.&apos; 3. Een hecht, slerk en weldoortimmerd HUIS en ERVE, voorzien van twee Boven-, en Iwee Benedenkamers, allen- behangen en drie met Stookplaatsen, .Dienslbodenkamer, Droog- en Turfzolder, Keuken, Kelder, Gang,. Binnenplaats en verdere^commodileiten, staande en gelegen te e#den, aan de noordzijde van den Ouden Bijn, omlrenl de Bakkersteeg, Wijk VI. N». 185, Kadaster Sectie IL! N». 728, grooi 67 ellen. Verhuurd lot 1 Mei 1866, voor ƒ 160 &apos;sjaars. Het perceel N&quot;. 1 zal dagelijks van 11 tot 3 ure te zien zijn, en de beide andere percelen kunnen worden bezigiigd ielken Maandag en Donderdag van 12 tot 2 ure, mits vooraf bij de bewoners belel vragende. Nadere informaliën zijn ie bekomen len kantore van den Notaris J. A. PRVN, iesiderende te Leyden, alwaar tusschen de veiling en den afslag verhoogingen worden aangenomen, tegen genot van één vijfde van elke veihooging.</p>
</text>
