<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STADS-BERIGTEN.</title>
	<p>,i VERGADERING; van den Gemeenteraad van Leyden, Dingsdag den ij .&apos;sden September 1865, &apos;s namiddags le twee uren. V I Onderwerpen: • Il I°. Beeüdiging en installatie der nieuw inkomende leden. . | 2°. Onderzoek van den geloofsbrief van hel nieuw inkomend raadslid [8 • m. H. C J. Hoog. S 3°. Benoeming voor de vasle commissies, als: &apos;J o. van twee leden voor de commissie van fabricage; I b. van een voorzitter en lw&lt;&quot;c leden &quot;voor de commissie van financiën; S c. van twee leden voor de commissie belast met hel omwerpen van en | het herzien der plaatselijke verordeningen legen wier overtreding ,1 straf is bedreigd; . ■ •■■*.&apos;:.■ V-- | d. van een voorzitter en twee leden van de commissie tot het ontwerpen van en herzien der plaatselijke verordeningen betreffende de huishouding der gemeente. - ... | &quot; 4°. Benoeming van twee wethouders. *, -.-,,* 5». Benoeming van twee ambtenaren van den burgerlijken stand. , i - 6°. Benoeming van een lid iv liet bestuur van het werkhuis, uil den Raad. &apos; 7». Benoeming van een gecommitteerde tol de administraiic der vereenigde gast- en leprooshuizen. •&quot;. &apos;•&apos;-&apos; 8». Concept-adres tot ondersteuning van het wetsontwerp ler bekrachtiging der verleende concessie aan de 1111. Swaan en van Heyningen, tot den . , aanleg-van eene haven te Scheveningen en een van daar uitgaanden spoorweg naar Almelo. ~,-,-., •■-&apos;■: ■ 0». Voordragt tot wijziging der verleende vergunning, tot gebruik van iv gemeentegrond, aan Curatoren der Hoogeschool. 10°. Adres van H. Maas, tot het in eigendom bekomen van den grond van eene verlaten poort, Kadastraal bekend, Seclie I. n°. 1566. De BURGEMEESTER, Hoofd van het Gemeentebestuur van Leyden, doet le weten, dat de ingevulde Patentbladen, over het dienstjaar. 1865 en 1866, • voor de eerste vier wijken, ter Secretarie dezer gemeenle verkrijgbaar zijn,&apos; dagelijks, met.uilzondering van den Zondag, van des voormiddags tien lot des namiddags te een uur. .•-:. . -. •• ijöJ noir noii-r..&apos;&lt; En zal deze door plaatsing in de Leydsche Courant worden afgekondigd. De Burgemeester voornoemd, Leydeh, 2 September 1865. D. TIEBOEL SIEGENBEEK.</p>
</text>
