<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zaturdag 22 December.</title>
	<p>mlïnmw&apos;-T ¦&apos;&apos;&quot; SHir m__,dt&apos;_dat heden namiddag een kabinetsonte,^!. ,? Keizers Voorzitting is gehouden. Men heeft inderdaad Hnf^u^S iUhans de b«.cenitomsten, in plaats van zoo als vroeger wl™ M,,™,I&apos;^.&apos; thaM des. namiddags ten 4 nre gehoufen ZvJL eU flhrijft me T«»ndering tee aan voorschriften van s Keizers geneesheeren. «r&quot;-D 1 F6&apos;*?* ial .de zittïugen van den raad van state bü wonen, waarin het ontwerp der leger-organisatie in discussie zal komen. De Jteizer heeft bovendien verklaard, dat vermits men zich zoo zeer tegen het ontwerp der commissie verzet, hij zelf alleen een ander plan zal ontwerpen. r — De Heer Granier de Cassagaac bestrijdt in den Pays met nadruk het ontwerp op de leger-organisatie. Het zwijgen vau sommige andere regeringsdaden over dit ontwerp wordt beschouwd als eene soort vau stilzwijgende oppositie. Men verzekert, dat de Heer Rouher de minister van staat, onderhands de peu van den Heer de Cassaenac en anderen bestuurt, — Een dagblad maakt melding van een gerucht, volgeus hetwelk eene divisie gepantserde schepen tiaar de golf van Mexico zal worden gezonden. — De France meldt, dat het berigt van een der Fransche bladen, volgens hetwelk de abdicatie-acte van Keizer Maximiliaan reeds te rarljs is ontvangen, onwaar is. Hetzelfde blad meldt, dat Keizer Maximiliaan nog steeds te Orizaba resideert en door eene genoegzame krijgsmagt tegen eiken aauval der Juansten is beschermd. — Mires heeft ter zake van zijne statenbank een uitvoerigen brief aan den minister van koophandel gezonden, maar een antwoord bekomen, dat niet gunstig is voor zijne onderneming. — De bekende historieschilder Hebcrt is benoemd tot directeur der keizerlijke Fransche academie te Rome, ter vervanging van Robert Flcurv, die om redenen vau gezondheid zijn ontslag heeft genomen. — Het Mémorial Diplomatique houdt heden in zijn overzigt eeno warme lofspraak op de Italiaanscho politiek en de troonrede van Koning Vietor Emanuel. Voor een blad, dat met de Oostenrijksche legatie in betrekking staat, is dit hoogst opmerkelijk. — Uit Weenen schrijft men, dat de reactionaire partij aldaar niet op haar gemak is, wegens de waarschijnlijke terugkomst van den aartshertog Maximiliaan, wiens romaneske geest en smaak voor avonturen door die partij gevreesd worden. — Men heeft hier berigten nit Hongarije ontvangen, waarnit blijkt, dat de meerderheid daar te lande zich aansluit brj de gematigde staatkunde van den Heer Déak. Overigens streven alle partijen naar hetzelfde doel, maar er bestaat verschil omtrent de keuze der middelen. In dien stand van zaken heelt de Oostenrijksche regering niet te verwachten, dat de Hongaren concessien zullen doen, maar tevens behoeft er geene vrees te bestaan voor eene ernstige botsing. — De Spaansche regering heelt behalve dc leening van 90 millioen bij lould, conc tweede van 200 millioen realen met een Engelschen bankier aangegaan, welke bestemd is tot ondersteuning der financieel zeer gedrukte Spaansche spoorwegen.</p>
</text>
