<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>30~-JARIGE ECHTVEEEENIGING VAN J. VAN ESSO, Ridder der Militaire Willemsorde, EN _. L. DUVEEN. JMi-rm., 13 November 1866. (26534) Ondertrouwd:. J.F. BALESTBA Amsterdam , en -5 November 1866. J. H. S. SENFF. Algemeene Kennisgeving. (26529) Ondertrouwd: G. H. DE BOER Amsterdam, es --•November 1866. G. VAN DER KAMP. .Keceptie 18 November , Sparrcndamdijk , WW 19. (26533) Getrouwd: R. ADRIANI Jit. MET . E. J. M. MIJNSSEN. 15 November 186-*. (26583) Getrouwd: JOHANNES HENDEIKÜS GEVEKE MKT , CATHARINA ELISABETH DIRCKES. .Amsterdam, 15 November 1866. (26543) Getrouwd: • G. W. KELLER EN . A. H. DE JONG. Amsterdam, 15 November 1866. _____Ecnige en algemeene Kennisgeving. (26535) Getrouwd: J. D. WILDEBOER Amsterdam, 15 November 1866. en ___J 26516) A. G. TJAKKES. _vX?,orsP°fldig bevallen door Gods goedheid van een ZOON: W. M. °-MONS, geliefde Echtgenoot van J. O. F. N. STREEP. ..Amsterdam, 13 November. 1866. (26536) Sv^oi-spoedig bevallen door Gods goedheid van een ZOON, A. C. öï«ONS, geliefde Echtgeneote van C A. J. TIEKE. -A_fgJERDAM, 15 November 1866. (26537) Bevallen van een ZOON, A. C. VAN DER VELDEN-HOL. --AMmerdam , 14 November 1866. (26541) pHevallen van een ZOON-. 3. E. C. VERHULST. geboren ROCHUSSEN. J. J. H. VERHULST. ___Amsterdam , 15 November 1866. (25642) .Heden voorspoedig bevallen van een welgeschapen £00_V, CATHA&quot; «INA POLAK, gefiefde Echtgenoot van Amsterdam, 15 November 1866. Z. S. PHILIPS. ~-~-^^}heJcennugeving, zoo binnen alt buiten de Stad. (26514) Da.l..__.n oy.-&apos;-eed tot onze innige droefheid onze hartelijk geliefde 6 maanV CATHEINA MARIA, in den ouderdom van 18 jaren en Sterv* 1 &apos;na VoCirz-en *e zÜn Êeweest van de H. Sacramenten der Amsterdam, n November 1866. H. SCHEFFER. M. C. SCHEFFER. St Geb- ROELOFS. . rekkende deze tot Algemeene Kennisgeving, zoowel binnen als builen :__ _ (26532) van a ovcr,eed zuchten kalm, na eene gelukkige Echtverbindtenis j* I , &apos;-ren twee jaren , mijn hartelijk geliefde Echtgenoot, cle Wel liet n TBtrcn&quot;e Weer ö- H- SCHEPERS. Gep. Kapitein der Genie van V&quot; *• -^&apos;tfer, Ridder der Militaire Willemsorde 3de Klasse. Amsterdam, De Wed. G. H. SCHEPERS, li November 1866. geb. F. M. LOHMÜLLER. j -ry— Een-.ge Kennisgeving. (26531) K*n overleed teu huize van den Heer J. J. GREEVE. onie waarde *j_Y&gt; en Behuwd-Tante JOHANNA PETRONELLA HOMBACH, &apos;Uiuwe A. F. GROENEVELDT. iv deu ouderdom van circa 82 jaren. Amsterdam, 11. 11. FELDERHOFF Jr. &apos;J November 1866. H. FELDERHOFF, Geb. HOMBACH. £r&gt;522) G. HOMBACH. •~y_/jfffdeze Algemeene ook als Bijzondere Kennisgeving aan te nemen. pAj- mgne bittere droefheid overleed heden mijn hartelijk geliefde ! 3;cn|..enoot, CORNELIS HEYNIS Cz., in den ouderdom van circa *o« icn&gt; eone langdurige ongesteldheid maakte een einde aan mjjn if &apos;&apos;oogst gelukkig 11 jarig Huwelijk. j 0.o**0** aan de Zaan, A. BOEKE, li November 1866. Wed. C. HEYNIS Cz. , &quot;&quot;¦*-__. Algemeene Kennisgeving. (26436) t„ ?¦ diepe droefheid van mij en hare Kinderen ontsliep heden zacht I te., .&apos;-*¦• na een langdurig en geduldig lijden, mijne geliefde Echtp°°te MARRETJE RAAP, in den ouderdom van 65 jaren. ru-uiEi.ENDE, 13 November 1866. J. W. VAN ZUTPHEN. *-»w___ Eenigt en algemeene Kennisgeving. (26511) 1 &apos;irt. n overleed tot onze diepe droefheid. na eene kortstondige i^e, onze hartelijk geliefde Broeder H. W. DEN BOUWMEESTER, &apos; yaen ouderdom van ruim 57 jaren. **°--i_&quot;, 12 November 1866. A. W. DEN BOUWMEESTER. -^_U 6449) C. DEN BOUWMEESTER. ••en °i°r d-e Te,e bewijzen van dfielnemiug bij ons Huwelijk ondervon&quot;Uetuiiicn wü onzen hartelijken dank. S. KUTSCH LO.IENGA. I xv E. KUTSCH LÖJENGA-BRUNGER. I -^^tzaan ,15 November 1866. (26492) * &amp;______! ¦ &apos; &apos; r-| &apos; Voor do hartelijko deelneming mij, m(Jn Kinderon en Behuwdkinderen betoond, bij de ziekte en het overlijden vau mijnen geliefden Echtgenoot den Wel-Ed. Heer O. OP DEN OORT, betuig ik mgnen dank mode uit naam mijner Kinderen en Behuwdkinderen. Beverwijk, 17 November 1866. Wed. C. OP DEN OORT. (26512) Geb. H. C. STARRE. Voor de vele bewijzen van deelneming, gednrende de ziekte en het overlijden onzer dierbare Moeder en Behuwd-Mocder ontvangen, betuigen wg&apos; onzen hartelpen dank. Delit, 15 November 1866. Uit aller Naam, (26513) M. J. VAN KOEVERDEN.</p>
</text>
