<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPROEPING. PIETER ROSKAM, in 1794 Professor in cle Regten, aan de toen te Harderwijk bestaande &quot;Hoogeschool, bij de opheffing van dezelve in 1795, in betrekking als Raadsheer naar &apos;s Hage vertrokken, diens Erfgenamen of Regtverkregenen, worden uitgenoodigd hunne tegenwoordige verblijfplaats op te geven, met opgave in welke linie zg tot den gezegden Raadsheer ROSKAM staan. Opgaven franco onder hetN&quot;. dezer advertentie, aan het Bureau Handelsblad. (26471) TE RAPPELLEN. De DIRECTIE maakt de geëerde Bierverbruikers bekend, dat zijne LAGER-WINTER-BIEREN zoo uitmuntend fijn en zuiver zijn, dat zij gerust durft te concurreren met alle Buitenlandsche BIEREN, ja zelfs het KITZINGER ver overtreft.&apos; De Prijs is / 11 franco van alle regten en vracht tot Arnhem. Proeven worden per ._ Eimer afgeleverd a f 6 óf per t, Fleseh gratis. Brieven en bestellingen franco brj den Agent R. WILTING, Damrak, H 158. (26480) mtiw immwM bij hmkp. De Commissie van Toezigt over genoemd Gesticht, zal bij Inschrijving in het openbaar aanbesteden, ten huize van den Logementhouder A. HOUTMAN, aan het Groote Houthek te Haarlem, op Dingsdag clen 27sten November 1866 , des voormiddags ten 10 ure, de levering van Levensmiddelen, Drukwerken, Verfwaren en andere behoeften in 1867, waarvan de hoeveelheid bij rapung m-ven-. elk Artikel is uitgedrukt, als: 40,000 N.u.&apos; RUNDVLEESCH. 3,000 » KALFSVLEESCH. 1,500 • GEROOKT SPEK. 57,700 -/ FIJN WITTEBROOD. 92,000 ROGGEBROOD. 7800 N.ffi Boter. 24 Mand. gewone lange (gem. 7000 « Rijst. 38). 65 N. Mud Grove Gort. 48 « korte. 55 0 Erwten, Graauwe. \ 800 N. ffi Stijfsel. 55 // // Capucijners. 600 » Blaauwsel. 60 // // groene. 200 . Lakmoes. 55 // Bruine Boonen. 14000 » Soda. 1500 N. ffi Suiker, brood of witte. 2500 // Zeegras. 1200 0 ii blankebasterd; 10000 « Ligstroo. 1400 */ // bruine. 39 N. Mud Haver. . 500 // Thee lste St. 7 Riem Schrijfpapier lste St. 1000 // // 2de // 5 // // 2de St. 1500 // Suikerbakkersstroop. i 3 « Post// lste gr. ft. 600 // Aardappelmeel. 3 // # » J St. KL ft. 6500 ii Zout. 5 // // // 2 St. kl. ft. 100 N. Kan Genua Olie lsteStJ 100 N.ffi gedroogdeZo«teAppel. 75 0 ii » 2de St. 100 // ii Zure » 450 u Patent « 100 t n Peren. «240 N.ffi Groene Zeep. 52 N. Mud Wit Zand. 540 Vaten Bier van 80 N. Kan. 26 » Schelpzand. 2100 N.ffi Leidsche Kaas. 10 // Roode Bik. 600 « Tabak lste St. 7 » Brussel. Aarde. 1300 /- // 2de &apos;/ Drukwerken, volgens eene bij do 100 // // 3de // Voorwaarden voorbanden Lijst. 100 // // 4de /&apos; Verfwaren idem. 12 Mand. Pijpen (torentjes. De monsters van eenige Artikelen liggen ter bczigtiging aan het Gesticht, zoomede de modellen van het Drukwerk, terwijl de voorwaarden van levering en betaling, op franco aanvrage, kunnen verkregen worden bij den Huismeester van het Gesticht te Bloemendaal, of bij den Secretaris der Commissie van Toezigt te Haarlem. De Inschrijvings-billetten moeten, behoorlijk en duidelijk op zegel geschreven, do prijzen per Ned. ffi, Mud, Kan, enz., uitgedrukt, gelegd worden in eene gesloteno Bus, daartoe voorhanden ter Vergaderkamer der Commissie van Toezigt in het Gesticht, of, franco en behoorlijk verzegeld, toegezonden worden aan den Huismeester voornoemd, en bij hem zijn ingekomen daags vóór de aanbesteding. Op den dag der aanbesteding zullen ooknoglnschrijvingsbilletten worden aangenomen, vau 8 tot 10 ure &apos;s voormiddag», in eene daartoe geplaatste Bus, ten huize alwaar de aanbesteding zal plaats hebben. Namens de Commissie van Toezigt voornoemd, De Secretaris, (26488) A. VAN STRALEN. MEN VRAAGT tegen 1 Februarij in eene der steden van Zuid-Holland, eene BURGER WINKELDOCHTER van de R. C. Godsdienst, bekend met het vak van MANUFACTUREN. Men adressere zich met franco brieven n°. 137 bij de Heeren de Gebroeders VAN CLEEF, Boekhandelaren te Amsterdam. (26468)_ TE HÜÜR GEVRAAGD tegen primo Mei a. s. een NET HUIS of VRIJ BOVENHUIS in het midden der stad, tegen den huurprijs van ƒ 400 a ƒ 500. Adres franco onder letter B. bij de Kantoorboekhandelaars R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin E 169. (26461) TE HUUR GEVRAAGD te Amsterdam of in haro buitenwijken, met contract voor 5 jaren, een ruim HUIS, liefst mét Tuin en aan het water gelegen, voorzien van een ruimen Salon en minstens 4 a 5 Slaapkamers en verdere gemakken, den huurprijs tusschen de ƒ 4 a 500 niet te boven gaande. Ook is men niet ongeneigd een Huis te koopen op aannemelijke voorwaarden. Reflecterenden gelieven hunne oft&apos;erten&apos;met bepaalde opgaven van plaats, grootte en prijs, franco te zenden onder lett. C, aan den Kantoor-Boekhandel BLIKMAN &amp; SARTuUIUS. (26460) ATTEMTIË!. Ten einde den Verkoop van namaaksels mijner diverse INKTSOORTEN te voorkomen, vind ik mij genoopt te berigten, dat alleen de firma&apos;s F. J. MACDONALD te Haarlem, B. B. BLIJDENSTEIN te Enschedé, LOMAN _ VERSÏER te Amsterdam, 11. A. TJEENK WILLINK te Arnhem en W. E. J. TJEENK WILLINK te Zwolle mijn fabrikaat, waaronder voornamelijk mijn Beroemde en Echte ALIZAiiIN SCHRIJD- eu COPIEERINKT voor Nederland in Depot hebben. Ik raad dus elkeen .*«», mijn fabrikaat slechts bg&apos; bovengenoemde firma&apos;s te koopen, daar ik alleen in dit geval voor de Echtheid kan instaan. Bovendien breng ik ter kennis, dat mijne vroegere verbinding met de Heeren J. J. ARND _ ZONEN te Amsterdam sedert circa 1 jaar heeft OPGEHOUDEN, zoodat die Heeren geen regt hebben, Inktseorten als het fabrikaat mijner Firma te verkoopen. Dresden, 2 November 1866. (26465) AUG. LEONHARDI. ~~ HUIS ÖF PAKHUIS TE KOOP GEVRAAGD, in den omtrek van de Oude Schans, of Geldersche Kade. Franco brieven onder het motto Huis, Burean Handelsblad. (26466) TE HUUR WORDT AANGEBODEN voor een HEER, zijne bezigheden buitenshuis hebbende, op eene der Hoofdgracbten in cle nabijheid van den Dam: eene GEMEUBELEERDE VOORKAMER, met afgesloten Slaapvertrek. I°. Decemb.T te aanvaarden. Franco brieven worden ingewacht onder lett. A. C, bij de Boekhandelaren M. SCHOONEVELD ft ZOON, Benrssteeg alhier. (26472) ~COMPAGNON GEVRAAGD. Door het uittreden van een cler Deelhebbers in cene MANUFACTI UK-ZAAK en Gros, is voor iemand, 25 a 30mille kunnende aanbrengen, gelegenheid DEELGENOOT te worden, zich tevens met de administratie belastende. Belanghebbenden gelieven zich met eigenhandig geschreven brieven franco te adresseren onder lett C N bij de Kantoorbockbandelaren M. WESTERMAN k ZOON, Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. (26470) &lt;._ een fatsoenlijken stand wordt IN HUUR aangeboden: eene net . GEMEUBELEERDE ZIJ- en BINNENKAMER, of wel naar verkiezing Voor- en Achterkamer, voorzien van Gazlicht. Reflecterenden eelieven zich franco te adresseren onder lett. X., aan den I Boekh. H. A. ZWEERS, KalYerstraat bg do Munt, D 152. (26469) | ¦ » i. i ¦t. &apos;i l«i ii. &apos; 11l M &apos; *»* zi il het licht de Eerste Aflevering van het plaatwerk VESTAf ALBUM VOOR FIUAT.IE LETTEREN EN SCHOONE KUNSTEN. INHOUD: Een bezoek in het Museum Wiertz, door Dr. E. LAURILLARD. STUDIE bij een gekleurde Kunstplaat. Uitgevoerd door de Heeren Tkesling &amp; C&quot;., te Amsterdam, tijdens de jongste Tentoonstelling in het Paleis voor Volksvlijt. C. VAN KOETSVELD CEz. Aan Vesta. J. J. L. TEN KATE. Het eerste gebed, bij cene uitmuntende staalplaat. DE DEMON. Een zeegeschiedenis. In de volgende afleveringen zal o. a. voorkomen : DE KOOPMANSDOCHTER, nieuwe oorspronkelijke novelle van P. F. BKUNINGS. DE GESCHIEDENIS VAN EEN BANKBILLET, door G. P. KITS VAN HEYNINGEN. . De inteekening op dit maandelijks verschijnend prachtwerk, is bij alle soliede Boekhandelaren opengesteld, en de Eerste Aflevering voorhanden. Prijs per afl. ƒ 0.50. Men verbindt zich voor eenjaar. De Uitgevers VAN HOOGSTRATEN &amp; GORTER, I (26430) te Zwolle. _ __ VfcEESOf-EXTRACT ES Geconcentreerde Bouillon VAN P. V. GOULMY, te &apos;s HERTOGENBOSCH. Geoctr. Hofleveranftier en Leverancier der Marine. Verkrijgbaar in Victualiën-, Oommestibles- en Confituriers-Magazijnen door het geheele rijk. NR. Men lette op de handteekening, om het artikel van _een buitenlandsch product te onilerseheidem (26475)__. Te hüürlf te koop eene in volle werking zijnde goed beklante BROODBAKKERIJL waar tevens alles ingerigt is , om de Koekbakkers-Affaire er bij uit te oefenen; en in dat geval zijn er nog bijzondere voordcelen aan verbonden. Adres met franco brieven onder lett. 8., bij den Boekhandelaar P. KLUITMAN, te Alkmaar. (26484) GËfRAAGD TE HÜÜR tegen 1&quot;. Mei 1867, een &apos;WINKELHUIS, liefst Nieuwer.dijk Kalverstraat, Reguliersbreestraat, Leidschestraat, Utrechtschestraat, of in dien omtrek. Huur f 500 a 600. Adres met franco brieven onder lett. H. A., Blaauwburgwal, 186, te Amsterdam. (26486) __ TE HÜÜR GEVRAAGD: Een ruim HUIS, bevattende 8 groote, goed verlichte VERTREKKEN en verdere Gemakken. Opgaaf van Stand en Huurprijs rnefranco Brieven onder lett. D. E., bij de Boekhandelaars J. fl. GEBHARD fe o°., Kok-in, te Amsterdam. (26483) TÉ HÜÜR GEVRAAGD met primo Mei aanstaande voor een fatsoenlijk Gezin van drie Personen, in of om Amsterdam, eene zuivere frissche WONING, met minstens twee Kamers, Keukentje en Zolder, den Huurprijs van f 130 niet te bovengaande. De voorkeur zoude gegeven worden aan eene buiten een der Barrières. Offerten onder lett. Z. Z., worden franco ingewacht bij den Boekhandelaar C. VAN HELDEN, Heiligenweg, alhier. (26464) In eene nette DÉTAIL-AFFAIRE, welko minstens zuiver ƒ 10,000 winst oplevert, en met eigen kapitaal wordt gedreven, vraagt men ter uitbreiding tegen Januarij aanstaande: Een AS* SOCIÉ of COMMANDITAIRE, die minstens ƒ 50,000 kan aanbrengen. Brieven franco onder lett. W., in den Kantoor-Boekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (26481) ZELFBËWARING, een Geneeskundig Volksboek over de Genezing van Zenuwverslappiut. als gevolg van geheime gewoonten of buitensporigheden, door Du. S* I.A&apos;MEKT. N. 37, Bedford Square te Londen, Lid van het Heelkundig Genootschap in Engeland, enz. Hij is aldaar dagelijks te consulteeren ; wie niet bij hom kunnen komen, worden met goed gevolg doof middel van briefwisseling behandeld en dc Geneesmiddelen worden ia het geheim en op veilige wg&apos;ze naar alle deelen der wereld verzonden. DE ZELFBËWARING (la Préservation personnelle), onder zijlonmiddellijk toezigt door een deskundige op nieuw vertaald Ch voorzien van vele nieuwe afbeeldingen en voorbeelden, is door hem verkrijgbaar gesteld bij den Boekhandelaar H. A. MEIJER, N.-Z. Voorburgwafover de Molsteeg, te Amsterdam, doch alleen op franco aanvraag; de Nederlandsche vertaling voor 70 Cents en franco per post 85 Cents. O 8 Fransche uitgave voor 50 Cents en franco per post 60 Cents. (26501) BELANGRIJK BERIGT. De voortreffelijke uitkomsten, welke het gebruik der SCHMIDT* SCHE ANTI-HHEUMATIM.HE WALDtVOL WATTEN* a2sen 50 et. het pakje, en DENNENNAALDEN-OLIE a 35 en 70 et. per Fleseh, aan duizende Lijders aan Jicht en Rheumaliek heeft opgeleverd, niettegenstaaode alle andere geneesmiddelen te vergeefs beproefd wareu en de bijzondere aanbevelingen van HH- Geneeskundigen, geven voldoende bewezen der deugdelijkheid. Verkrijgbaar bij de onderstaande Dépót-houders, alsook de zoo alom beroemde WALDWOLGEZONDHEIDSKLEEDINGSTI KKEN en PKAEPARATEN, volgens Priis-Courant. Hoofd-Agent voor Nederland M. J. C. HAM, te Utrecht. Amsterdam, Oudenhoven, Rokin. Koevorden, G. Marchand. ii Veldhuis, Rapenb. Kampen, Gebr. Vriend. 0 Moerbeek,Hartenstr. Leeuwarden, H. Mathijssen. » Schimmel, Ut.str. Naarden, J. F. Linck. Alkmaar, H. Schreuder &amp; C . Nederhorst d/Berg, Vernooy. Almelo, C. Rosmarkt. Nieuwediep, W. de Roos. Bolsward, J. v. Diermen. Meppel, L. Broekhuisen. Deventer, D. v. d. Saag. Oud-Pekela, M. Polak. */ J. Beerboom. Oldenzaal, F. Banning. Enschedé, Gez. Wingh. Purmerende, C.Mohrraan. Edam, wed. Klinkenberg. Krip, J. Verdonk. Franeker, J. Drager. Schagen, G. W. Stöve. Groningen, J. Deveer. Steenwijk, Fr. Hooflën. Haarlem, W. Engelgeer. Texel, J. Sipkes. Hilversum, B. Meddens. Veendam, Ö. J. Polak. Hoogwoud, Gebr. Kogelberg. Weesp, J.D. Swaters. Hoogezand, A. Looy. Wormerveer, G. Groot. Harlingen, S. Schoonhof. d/Wijk, G. Westenberg. Hoorn, H. K. Lampe. Zaandam, Meijer &amp; C°. Haaksbergen, J. Smits. I Zwolle, Nathan Polak, en verder Depots op de gebruiksaanwijzingen. Aanvraag om DcpobjjJLJ^C. ÈAM, te Utrecht. __l__™lL- Gü&amp;tUTTEttM. Uit de Hand TE KOOP: Eene zoo goed als nieuwe GRUT&quot; TERIJ met toebehooren. Te bevragen franco onder de lett. B.» bij den Boekhandelaar T. D. H. PULL, te Apeldoorn. (26487)</p>
</text>
