<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 13 Nov. De bank ontving £ 42,000 in goud. Met de Atrato is uit de West-Indie £ 143,500 in goud en zilver aangebragt* De Ripon, welke aanstaanden Zaturdag uit Alexandrië te Southampton wordt verwacht, heeft £ 468,486 in goud aan boord. : De geldmarkt blijft zeer ruim voorzien.. Dé schuldeischers van de Agra and Masterman&apos;s bank hebben zien vereenigd met het plan tot hervatting der zaken, voor zooveel den Indischen tak betreft. Zij znllen betaald worden als volgt: 5 sh. jn Januarij, 3 sh. in Julij eu 2 sh. in October 1867; 2 sh. 6 p. in Maar* en 2 sh. 6 p. in Julij 1868. Engelsche fondsen vast en mot goeden handel. Gecons. 893/4 aVt contant en 881/2 a 5/s ex div. op December; Gereduceerde en nieuws 3 pCt. 87 ._ a 1/3; Bankactien 246 a 248; Indian Stock 5 pCt 106 aSM Schatkistbilletten 2 sh. disconto a 2 sh. premie. In buitenl. fondsen was de omzet van minder belang en hadden slechts weinig veranderingen in de prijzen plaats. JMexikaansche -Ü&quot; verder gestegen tot 17Vs a%, Egyptische zijn gedaan a 84; dito vall 1864 a 84Vv, dito Spoorweg-aandeolcii tot 84S/4 a 851/4; GriekscW a 133/4; Italiaansche tot 54-fe a 55; dito van 1865 a 691/4; Spaan&apos; sche Passive a 21&apos;/»; dito Oert. a 137/8; Braz. van 186569a70- Per* 6(iaf&gt;B; Turksche van 1865 32% a ... Vau Amerik. fondsen zijn Atlantic en Great Western Spoorwcj?&apos; Aandeelen vast op 64.&apos;sa 65 en Oonsolidated Mortgago bonds op 39* 39V2 ex coup.; V. S. 5-20rs 6&apos;J3/8a »/s; Erie-Spoorw.-Aandeolen 51 » 52; Illineis Centraal 7/&apos;/sa7B. Oonsolidated Bauk £47/ gas (gefourn. £4). Spoorweg Antwerpen-Rotterdam £ 85/ s a 7/8; Rijuspoorw. £ 193,_ a *&quot;/S* De ontvangsten op den Atlantic en Great Western spoorweg gedurende de derde weck van October hebben bedragen 146,104 doll*&lt; tegen 102,205 doli. gedurende hetzelfde tijdvak van het vorige ja-*l&apos;&apos; aldus eene mindere ontvangst van 16,101 doli. De totale ontvangsten van 1 Jan. tot 23 Oot. beloopen 4,5_7,202 doli., tegen 4,222,078 dol-gedurende hetzelfde tijkvak van 18C5, en alzoo eene vermeerdering van 325,124 doli.</p>
</text>
