<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AMSTERDAM, Woensdag 14 November.</title>
	<p>Het hof in Noord-Holland heeft gisteren J. D., ter zake van diefstal in een bewoond huis, met valschen sleutel, veroordeeld tot zes maanden eenzame opsluiting met de kosten , en heden S. P., ter : zake van diefstal bij nacht in een bewoond huis, veroordeeld tot drio maanden eenzame opsluiting met de kosten. BERLIJN, 13 Nov. (Part. Corr.) Gelijk bekend is, heeft de Hanoversche regering in der tyd aan den Heer Reuter de concessie verleend, om Hanover regtstreeks met Engeland, door middel van een telegraafkabel te verbinden. Bg afzonderlijke overeenkomst had de Heer Reuter zich verbonden om den inhoud van al de gewisselde telegrammen ter kennis van de regering te brengen. Buitendien echter nad de Heer Reuter etn bijzonderen draad in zijn eigen bureau doen aanleggen, door middel waarvan hij in de gelegenheid was om geheel buiteühet gewoon verkeer om, berigten te zenden aan Berlijnsche huizen. Zoodra do regering hiervan keunis kreeg, heeft zij onver wijld het beheer over die telegraaflgn aan den concessionaris ontnomen en bepaald dat de lijn in haar geheel onder de controle der regering zal geplaatst blgven, tot dat haar voldoende zal gebleken zgu dat dergelijk misbruik, ten nadeele van het groote publiek, niet meer kan worden gepleegd. Van regeringswege is de Heer Wiebe, inspecteur der posterijen naar Hanover gezonden, om voor de belangen der regeling, welke tevens zgn die vau het algemeen, ten dezen opzigte te waken. Men verneemt dat onder de massa gelden, effecten, enz.door den ex-Koning George van Hanever naar Londen gevoerd, zioh insgelijks papieren van waarde bevinden, toebehoorende aan bijzondere personen. Dit zal, naar mon verzekert, aanleiding geven tot zonderlinge procedures. Ter beurze was de omzet zeer belangrijk; voornamelgk oefende hij i een gnnstigen invloed uit op Keurhesßische Noord-Spoorweg-Actien, • Fransche, Lombardische en Amerikaansche fondsen, in welke laatstgemeldo de handel het levendigst was.</p>
</text>
