<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Donderdag 15 November.</title>
	<p>Bg de herstemming voer twee leden van de Tweede Kamer der Staten-Generaal te Haarlem, zijn gisteren uitgebragt op de Heeren Geertsema 1017, van der Hucht 941, van Nierop 928 en Jansen 897 stemmen. Te Goes is bij de herstemming voor een lid van de Tweede Kamer der Staten-Generaal gekozen tic Heer W. SAAYMANS VADER met 611 stemmen. Op den Heer de Laat de Kanter warou 493 stemmen uitgebragt. De uitslag der verkiezingen, waarbij zoowel op 30 Octobor als op 13 Nov, van weerskanten treffende nederlagen zgu geleden, soms meer wat gehalte dan hoeveelheid betreft, komt alsnu hierop neder. 1&quot;. Van de 74 leden waaruit de ontbonden Tweede Kamer bestond (de Heer van Asch van Wijck was vóór dat tijdstip afgotreden on liet eene open plaats) zijn 60 herkozen. 2&quot;. Er ziju in het geheel 15 ».«*_&gt;_ loden gekozen, waarvan 3 tot do liberalen eu 12 tot de verschillende I&apos;ractien der conservatieven, R. K. clerjcalon en Gioeniauen behooren. 3&quot;. Eone plaats is nog open, hetzij te Assen of te Groningen, doordien de Heer Thorbeckc in die beide dist lieten gekozen is. 4°. Van de 39 leden, die voor de bekende motie Keuckenius hebben gestemd, houdende scherpe afkeuring vande gedragslijn der rege-I&apos;iug, in het gebeurde met de iaudvoogdij van Ned. Indie, — dc motie, welker aanneming deor de ministers werd beschouwd als grondweisschenuis, usurpatie van het terrein der uilroerende magt, schending van het prerogatief der kroon, en op welke zoogenaamde motieven de raad der verantwoordelijke ministers tot ontbinding der Tweede Kamer berustte; van die 39 zijn 29 herkozen (waarouder do voorsteller zelf), terwgl de HeerLuyben openlijk heelt verklaard.dat hij de motio volstrekt niet had afgestemd wegens hare beweerde ongrondwettigheid; de Heer Heydenrijk, die afwezig was, zich vóór zgne verkiezing in gelijken geest over die motie en over de ougegronde motieven der ontbinding moet hebben verklaard, en 6 leden der liberale partij bg de stemming om verschillende redenen afwezig waren. Een en ander buitou aanmerking gelaten, zijn er van de 39 volksvertegenwoordigers, beschuldigd vaugezags!.amuat.giug,29 op uieuw met het vortrouNeii|hunne_r kiezers vereerd, terwijl de niet herkiezing van de raeestcu der 10 overigen gelegen was in kwostic-n , geheel buiten de motie, gelijk b.v. Amsterdam 2 voor- en 3 tegenstemmers d^r motie heeft verkozen eu daarentegen voor twee andere voorstemmers 2 geheel nieuwo leden. s°. Lettende op do pojiticke rigting en bekende gedragslijn der her- of verkozonen en speciaal ook op de politieke kleur der kiezersvere6_iigingen of dagbladen, waardoor do candidaten zijn gestold o? aanbevolen, dan is de slotsom dat van liberale zgde 39 leden zg,u Eer- of gekozen met nog een open plaats beschikbaar; voorts 5 loden, üie meer tot de liberale dan tot de conservatieve partij behooren; 25 conservatieven , waarvan de moesten zoowel bij eerste al» bg herstemming gesteund waren door de R. C. cleritah?U eu bg herstemming ssoowel door dezen als door do openlijke aanbeveling van den Heer Groen v. Priusterer. Eindelijk 5, anti-revolutionairen, waaronder de Heeren Jieuchetijua en van Lgnden, die op koloniaal terrein tegen de conservatieven overstaan. 6°. Hieruit volgt dat ook bij zamenkoppeling van alle conservatieve, Clerieale en anti-revolutioiiaivo en zelfs jusiemilieu-elementen,coali» titie dus van alle mogelijke heterogene bestanddeelen het ministerio geeue meerderheid in de Kamer heeft, j» dat bi] ongedachte afwijking V.u sommige leden van de banier, waaronder zij gekozen zijn, of van hunne antecedenten en geopenbaarde gedragslijn, de getalsterkte 1 der partijen ten «enenmale *féirjk zou staan, behalve dat dan nog eere liberale koloniale politiek, en dat is toch hier eigenlijk de hoofdzaak, in elk geval do meederheid zou hebben.</p>
	<p>Verkorte balans der Surinaaasche Bank op 6 Oct. 1866. Hoofddirectie.... / 696,317.30 Kapitaal / 1,000,000.— Discontorekening » 401,353.50 Bankb. in omloop. «¦ 263,465.— Bejeeningreken.. «¦ — Rek.-cour.-saldo s// 80,544.40 Munt en muntm. 0 228.710.91 Diverse rekening. // 26,388.89 Diverse rekening. » 44,016.58 / 1,370,398.29 ƒ 1,370,398.29 13 Oct. Hoofddirectie..../ 696,317.30 Kapitaal ƒ 1,000,000.— Discontorekening 0 404,853.50 Bankb. in omloop // 283,895.— Beleeningreken.. * — Rek.-cour.-saldo s » 88,991.90 Munt en muntm. 0 248,543.74 Diverse rekening. *¦ 27,050.52 Diverse rekening. 0 50,222.88 / 1,399,937.42 / 1,399,937.42</p>
</text>
