<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>POLITIEKE BRIEVEN.</title>
	<p>j ***13 November. -—___.=..Vi. toestand van Euro;*a mij stof genoeg zou êfd om in uitvoerige beschouwingen te treden — al T K .ar alleen de benoeming van den Pruissischen tegen- I .. ?r-„ ..Heer von Beust, tot Oostenrijks Minister van Buiten- | m\X_e Zaken — zoo heb ik toch gemeend mij daarvan in de \ laatste weken te moeten onthouden, overtuigd als ik mij hield, dat i hoe belangrijk de tijdingen uit het buitenland ook waren, de aandacht uwer lezers te zeer werd bezig gehouden met den binnenlandschen verkiezingsstrijd, dio thans naar ik meen , bij u te lande is volstrcdeu; dan dat het van hen te vergen zou ziju ook nog het proza van uwon briefschrijver te lezen. Om hen echter eenigzins schadeloos te stellen voor &apos;het gemis van mijn wekelijksch overzigt, geef ik u thans den inhoud van een brief door mij, van eene zeer goed ingelichte zijde , uit Luxemburg ontvangen , en waarin met kennis van zaken de tegenwoordige stand der Luxemburgsche aangelegenheden wordt ontvouwd. Ziehier de vertaling van dien brief. //l.outers&apos; office heeft zich gehaast aan de Euroncscho dagbladpers een uittreksel mede te deelen uit een artikel van de Kreuz&apos;Zeitung, waarin gemeld wordt, dat de Luxemburgsche zaken in der minne zijn geschikt. Ik wil wel erkennen, dat dio tijding hier op het eerste oogenblik eenige sensatie heeft verwekt, maar die sensatie was slechts van korten duur. Veertien dagen toch vóór dat artikel, verzekerde Prins Hendrik, in zijne ook in de Hollandsche bladen overgenomen toast, dat de onafhankelijkheid van Luxemburg zal worden gehandhaafd, terwijl tien dagen geleden, do vertegenwoordiger des Konings, bij de opening onzer Kamer, zonder omwegen den staat van zaken heeft blootgelegd, bij welke gelegenheid door hem duidelijk is te kennen gegeven: dat de betrekkingen met Duitschland, uit de tractaten van 1815 voortvloeiende, zijn verbroken; dat het Luxemburgsche gouvernement er niet aan denkt m den nieuwen Duitschen Bond to treden; en dat, door de opheffing van den ouden Bond, Pruisen het bczettingsregt van de vesting Luxemburg hoeft verloren. Deze mededeelingen waren dus geheel in strijd met het berigt vau de Xreuz-Zeitung. Om evenwel zekerheid te erlangen wat er van de zaak was, heb ik naauwkeurige inlichtingen ingewonnen en ik ben thans in staat u hot volgende te melden , dat uit eene — ik durf haast zeggen — officieele bron is /.De kretiz-&apos;/.eitunq, die in den laatsten tijd door den Heer von Bismarck wordt gobruikt om, even als de K&apos;olnUehe Ze/tung, tirailleurs-diensten te verrigtcn, die dan later, wanneer zij blijken geen effect te doen, door de Norddeut.che AUgemeine Zeitung wordon gcdesavoneerd, heeft ook thans weder eon geheel valsch berigt in do wereld gezonden. .-,.,. , Hetgeen tot nu toe ten aanzien der Luxemburgsche aangelegenhcdc ngeschied is, komt ep het volgende neder: Zich grondende op art. 4 van het tractaat van 8 November 1816, beweerde de Pruisische regering, dat dit tractaat niet gesloten waa tusschen Pruisen en den Groot-Hertog van Luxemburg, als leden van den Duitschen Bond, maar dat het eenvoudig een tractaat was tusschen den Koning-Groothertog en den Koning van Pruissen. Men beweerde dus te Berlijn, dat Pruisen het regt had de vesting Luxemburg te blijven bezetten, ook al luid die plaats opgehouden eene vesting te zijn. Dit beweren ging gepaard met dc vraag om voor Luxemburg iil den Noord-Duitscheu Boud te treden. Op die laatste vraag werd door de groot-hertogelijke regering te kennen gegeven, dat Luxemburg ook Frankrijk tot nabuur had en dat dus Frankrijk evenzeer als Pruissen belang had bij de positie door het groothertogdom in te nemen. Van dit antwoord werd door do Luxemburgsche regering aan het Fransche gouvernement kennis gegeven Zonder dat&apos; hierop een officieel antwoord werd bekomen , gaF men toch te Parijs mui den Pruisischon gezant, den Heer von der Goltz, to kennen, dat Frankrijk gaarne zag, dat de autonomie -rail Luxemburg bleef behouden. .&quot;.__,. _ _-. Wat de kwestie van het bczettingsregt betreft, is door de Grootlicrtcelijke Regering tot nu toe steeds volgehouden, dat dit regt, na de verklaring van 24 Augustus, te Augsburg, dat de Duitsche Bond regtens was opgeheven, heelt opgohouden te bestaan, daar iv het tractaat van 8 November 1816 uitdrukkelijk en in verschillende artikelen is bepaald, dat de vesting Luxemburg tal worden beschouwd nis cene vesting van den Duitschen Bond. Nu is het waar, dat in genoemd tractaat ook enkelo keeren de vestin&quot; Luxemburg&apos; genoemd wordt zonder de bijvoeging bondsvesting Maar het is niet minder waar, dat uit den geheelen inhoud vaii het tractaat blijkt, dat het regt aan Pruisen alleen verleend is geworden als lid van den Duitschen Bond. Bovendien geldt voor etaatsrogtelijke overeenkomsten ook de regel van het burgerlijk regt. namelijk dat, bij twijfel, de overeenkomst moet worden uitgelegd in het voordeel van de partij die zich verbonden heeft, zoodat ook, indien al twijfel mogelijk ware of het bczettingsregt aan Pruisen alleen als lid van den Duitschen Bond ware verleend geworden, in dat geval het regt aan de zijde zou ziju van do Luxemburgsche lit?s?Grïnfr. Maar &quot;gesteld voor een oogenblik dat de Pruisische uitlegging de ware was, is dan het tractaat von 1816 vau meer waarde dan de tractaten van 1815? Zou dan de Koning-Groothertog niet het regt liebben ook dit tractaat op te &apos;/eggen, even als in 1839 door do onderteekenaren van het Londeusche tractaat, dat gedeelte der tractaten van 1815 was vernietigd, waarbij de Belgische provinciën aan de Kroon van den Koning dor Nederlanden waren gehecht? Deze opmerking maak ik evenwel slechts in het voorbijgaan, want or heeft bij het Luxemburgsche gouvernement goen oogenblik de gedachte bestaan om een tractaat op te zeggen, dat van regtewege vervallen is. ,_._&apos;__ .... Het schijnt dan ook, dat men te Berlijn tot de overtuiging is gekomen , dat men zich niet op het standpunt van het tractaat van JBl6 kan handhaven. Wil men het bewijs, dat graaf von Bismarck zelf de zwakheid zijner argumenten begint in te zien, dan wijs ik op dc vier volgende feiten: in de eerste plaata, dat het garnizoen, dat vroeger 8000 man bedroeg, thans tot 1000 man is ingekrompen; ten tweede, dat aan de Pruisische soldaten is bevolen, zoo weinig mogelijk, de kazernes te verlaten; ten derde, dat de gehuwde officieren tot nu toogeene huizen in Luxemburg hebben gehuurd-, en ten vierde, dat de aanbesteding der leverantien voor do vesting nog niet heeft plaats gehad. Dit alles bewijst duidelijk, dat Pruisen zelf hot onhoudbare zijner stelling begint fn te zien. Evenwel zijn de Luxemburgers daarmede nog niet veel geholpen; zij kunnen toch nioeijelijk de Pruisische bezetting wegjagen: doch &apos;zij zeggen: beter nos; een onregtmatigen last te dragen, dan ons goed regt op te geven. En hoewel zij volkomen overtuigd zijn, dat do vesting Luxemburg voor Pruisen onontbeerlijk is voor de verdedtging zHner Saarlime, zoo begrijpen do Luxemburgers, dat zij nlet noedii; hebben voor do Pruisische verdediging te zorgen. Omdat Pmisen in zijn belang onze vesting noodig heeft, daarom kan dit voor ons geene reden ziju in eenen toestand te blijven leven, die ons steeds aan het gevaar blootstelt van het mikpunt te ziju van twee magtige staten^ die ieder ecu overwegend strategisch&apos; belang hebben bij het bezit der vesting. Wij verlangen daii ook niets liever dan hare slooping, waartoe ook aan de Hooge Regering adressen zijn ingediend. De ondei-iaudeliiigeh, die een tijd lang slepende zijn gebleven, zullen na den loden November worden hervat. Men denkt dat Pruisen zich gaarne eenige niet onbelangrijke concessien zal getroosten, mits het de hernieuwing van artikel 4 van het tractaat van 1810 verkrijge. llet zal echter voor den Prins-Stedehouder, die door den Koning-Groothertog uitsluitend met het voeren der onderhandelingen b belast, eene zeer niooijelijke taak zijn aan Pruisens verlangen te voldoen , vermits hij daardoor hoogst waarschijnlijk de populariteit zou verliezen, die hij zich in zoo hooge mate heeft verwonen. De taak is voor Prins Hendrik des te moeijelijker, daar wij hier alles behalve Pruisisch gezind zijn. Wij hebben ons nooit over oir/e betrekkingen met Pruisen te verheugen gehad en zeer zeker heeft Pmisen zich door zijne laatste handelingen onzo sympathien niet verworren. Ofschoon Luxemburg steeds deel is blijven uitmaken van het Tolverbond, heeft de directeur der Luxemburgsche douanen, sedert het uitbreken van den oorlog, geen centime aan de Luxemburgsche staatskas uitgekeerd, maar de geheele opbrengst der tolregten naar Berlijn gezonden. Dat do_e onregtmatige handelwijze ons in groote financiële moeijelijkhedon brengt, behoef ik n wel niet te zeggen. Dit is echter slechts eeno administratieve kwestie, dio niets met hat politiek vraagstuk te maken heeft Doch dit is zeker, dat mea op dio wijze de sympathien deivrije Luxemburgers niet kan verwerven. Ziedaar,-mijnhoer de Redacteur! den inhoud van don inderdaad belangrijken brief, met de mededeeling waarvan in extenso ik zeker uwe lezers geene ondienst zal hebben gedaan. Van niy&apos;ue zyde wensch ik hier niets bij te voegen. Alleen wensch ik dozen brief te eindigen met de mededeeling dat, volgens mijne inlichtingen, do kabinetten van Berlijn en &apos;s Gravenhage het thans eens schijnen te zijn geworden(_jl^t de uittreding van Limburg uit den voormaligen DmtscW&apos;-üJind ntKjneer door een internationaal tractaat behoeft to wor/en• KcsanttioniWi\l. Eveneens vermeen ik ute kunnen verzekeren flat l. ruisen , Jtyhans voorloopt, heeft afgezien van eene rectificatie zijner gr._-te_Aaaa deu Maaskant</p>
</text>
