<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FLANELLEN HEMDEN. IMTTO &quot;¦_*-._?_ _!_?&quot;?. kB?M ENGELSCHE en FRANSCHE wiffTE FLANELLEN. Engelsche Flanel van af 35 Cents per El en hooger. Fransche van af 70 Cents per El en hooger. WITTE FLANELLEN ONDERHEMDEN ƒ 1.75, ƒ 1.90, / 2.2 d en hooger. _o.Ee?LEüKDB FLANELLEN OVERHEMDEN ƒ 2.75 en C. P. KÖHLER,&quot; ..(28_3)______________KaIverstraat hoek Osiessluis, E 70. Door STERFGEVAL, is de gelegenheid ontstaan, om in een der vootnaamste plaatsen van Zuid-il olland, een goedbeklante BOEKHANDEL en LEESBIBLIOTHEEK over te nemen. Belanghebbenden knnnen op franco brieven nadere informatien bekomen. Adres franco, onder lett. Z. C. M., Bureau Handelsblad. (28664) Voor f 3.%&amp; in plaats van f 9.80. „MOSAIEK KUNST-ALBUM MET 20 HEERLIJKE STAALGRAVUREN. INHOUD: Hertog Arnaud in den Kerker, Mr. H. C. W. Staring, Mr K i^3aaSeh&apos;nW--p. Tn Z -J?ele&quot;- -De Open Kerkden! £I?Tp~m .lmde ?an Jericho&apos; S- J- van den Bergh. - Kinderen B. Bennink Janssonins, een Huis te Rijswijk, J. Brester A™ 7 _.r lE.&quot;&quot;. -_* Zeker&apos;?- -&quot; Eene Les W bet Spinnewiel, l_J_ dernSo°P &amp;,8-?0?; -Z,.Ve Boetvaardige bg &apos;t Krnisf Nicolaas Beets. -Onverschilligheid, Elhot Boswel. - De Dom van Keulen, vhu 4? Pnate . EelLAvond «P het Duin, P. A. de Genestet. - Ebba Niels, S. J. vd Bergh. - Aan &apos;t Venster, ***. - Jacob -an Campen, A. J. de Buil. —Vader en Dochter, J. J. L. ten Kate. __;_,&apos; - » T_d- Ber?h-- Maria en Marta, B. Bennink Janssonins. — sAvonds aan de Zee, Estella Hertzveld. - Graaf Floris Vogeljacht, W. J Hofdijk. Bij elk dezer uitmuntende Dichtstukken is eene keurige Staalgravure van onze eerste Meesters. Dit bij uitstek fraaije Boek is op zwaar velin papier gedrukt in kwarto formaat net gebonden met vergulde rugtitel. NB. Er zijn ook enkele exempt ro prachtigen rak vergulden band en verguld op snee, welke voor ƒ 5.2 a worden afgeleverd. Voor jf 4.?5 In plaats van f 18. t DTA?^-M£D0!Bt*MI&apos;SCBIE POEZY, onder redactie van J. J. L. TÉN KATE en A. VAN DER HOOP Jr&apos;sZoon. Zes Bundels met 28 Staalgravuren. Voor ƒ6.50 sn piaats van _fssf. MEVR. BOSBOOM-TOUSSAINT, ALMANAK VOOR EET SCHOOI EN GOEDE, • VAN 1851 TOT EN MET 1860, &apos; in -&quot;rachtbandjes verguld op snee met 47 Stalgravuren. Toor ƒ0.90 in plaats van ƒ4. NAGELATEN EN VERSPREIDE GEDICHTEN van L. VAN DEN BROEK, rap TTTt cD F^c!imile o» eene aanprijzende Voorrede van Mr.H. V. - &apos;en scnets van s Dichters leven, door H. MARONIER Op franco aanvrage a contant (van buiten met een Postwissel) bij J. H. v. d. BEEK, Reguliersbreestraat, X 68, te Amsterdam NB. Een CATALtkiIïS van BOEK- en PLAATWERKEN Ml7l^tfe^Z caE^E^is °p *»&quot; -H-SS»4 Brj WEYTINGH &amp; BRAVE, Warmoesstraat, J 605, -omt heden van de Pers: (2805 L) PLAN VAN TREKKING DER BUITENLANDSri-ir ._. _.GATÏE^OXERWEK voor I*6», bevattende teTe^fen kort Overzigt der Effecten ƒ O 50 KLOOS. Berekening van den Intrest&quot;van&quot;ij&apos;_&apos;_ &apos;nCt &apos; &apos; 3de druk ,i \ 50 LAMLETH. Berekening van den koopprijs van aïle Effecten tegen eiken koers n \ — PRACTISCH Handboekje voor -Ondsenhandèiaren&apos;ën Renteniers 0 VOOR BOUW- Eti «IR-TEIGKIDIGEN ~ ziet bij den Uitgever VAN GOOR, te Gouda, het licht, en is in eiken Boekhandel op bestelling te bekomen een allerbelangrijkst Werk, getiteld- TEMPLETON&apos;S HANDBOEK ten gebruike van BOVW- EN WERKTUIGKUNDIGEN bevattende: MEETKUNDE, ONDERRIGT IN HET WERKTUIGELIJKE REKENEN MET DEN DUIMSTOK, LEER DER MACHTEN VRIJR VAL, SLINGER, WRIJVING, ENKELVOUDIGE WERKTÜGEN, ZWAARTEPUNT, ENZ.. STERKTE VAN BOUWSTOFFEN, TANDRADEREN, RIEMSCHIJVEN, OVER HET WATER WATERRADEREN, POMPEN, WINDMOLENS, STOOM STOOMKETELS, STOOMWERKTUIGEN, INDICATEUR TEGENSTAND VAN LIGCHAMEN IN DE VLOEISTOF, INVLOED VAN HET VAARWATER OP DEN TEGENSTAND, SCHEPRADEREN, SCHROEF, LOCOMOTIEVEN, ENZ., ENZ. benevens vele TAFELS en ongeveer 100 fraaije HOUTGRAVUREN, vrij bewerkt, verbeterd en veel vermeerderd, naar de 12de Engelsche uitgave van: Millwright and Engineefs Pocket Companion, f 3.25. Ongetwijfeld zal dit Handboek regt welkom zijn aan onze Bouw en Werktuigkundigen, inzonderheid ook aan allen, die de toegepaste mathematische wetenschappen onderwijzen r,f beoefenen. De Bewerker heeft het origineel dat reeds een 12den Druk beleefde, met menig belangrijk toevoegsel verrijkt en is overal met de behoeften der Nederlanders te rade gegaan. Door de vele opgeloste vk-Agstukjlen, de gewigtigste Formules vooral ook door de menigte Tabelle-, is het geschikt tot_een vademmim yoor alle belanghebbenden. Een Honderdtal GRAVURES dienen tot opheldering der JProblema&apos;s. (26779)</p>
</text>
