<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ïn Mootmeijei*!. Advertentie is eene zeer ZINSTORENDE FOUT geslopen; er staat St. NICOLA t was steeds een (fEVREESDE GAST , daarj_st het tegendeel geval is, gelieve men te lezen EËN GEVIERDE G_l .T in (-»- de Groene Lamp. ___^_ 100 COR-OESTERS ƒ5. bllJ GESPEENDE OESTERS., 3.50 per 100 Stuks; dagelijks Sc» padsoep, Bouillon, gebraden Wild, Biefstuk, Carbonade, koude enW&quot;Bi Soupers, Haring- enEreeften Salade, fijne Rhijn-en Bordeaux-.* Möët Chandon, enz. In de OESTERPUT, (-8128) Warmoesstraat over den yijge/wam-^ •iti_----a/iii Be ondergeteekende beveelt zicb^. WATERPROOF -ï_______--«*£ bezigd wordende staf. Door deze W^Jj REGEffIITELS. JfflPT,t;i.lfir_,fe digde Mantels in het gebrul- * kreukelig worden, maar altijd even glad-blijven.. ? verscheidene fabrikanten is mijne methode met het beste a^, reeds toegepast, en vestig ik hierop dus de aandacht van alle hann* in Waterproof. J». W. BREMER, Raamgracht, C J^ (28502) Verwer en Decatiseur van Lakens en &amp;w^_ GESTOFFEERDE KAMER. „ Voor een HEER, zijne bezigheden buitenshuis hebbende, Jor,,ö» den omtrek der Leidschegracht eene GESTOFFEERDE vo;&gt; KABIER met Alcove TE HUUR aangeboden, desverkiezeno» of zonder Kost en dadelijk te aanvaarden. Adres franco JM™ Lett. A, Bureau HandelsblacL —^ voor W&apos;oMFmriiP9 DONDERDAG 28 NOVEMBER: AVOMD-COMCERT, Entree 50 Cents. Aanvang 7V2 Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. V^_^ Emaieis voow WfoMfösvSii*&apos; ZONDAG 1 DECEMBER: VpLES-COMCERT. Entree 25 Cents; Aanvang 7Vil Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. ff**^, ~~ i.o Wir ersuehen Herrn Director VAN LI ER&apos;jy allgemein beliebte Darstcllcrin Fraulein REICHIHANN, W ai passende Rollen recht haufig auftreten zu lassen. «__«¦«» (28735) EINIGE EIFRIGE THÉATERBES UC**^ SCHOUWB-RGEIÏ .jCOWCiaWEßr^l^*^ .STAD--SCHOUWBURG. Directie Roebol, Tjasink etiP6*^&apos; Woensdag 27 Nov. (N°. 64 Abonn). Maxwel of de onschiMW^l oordeelde, drama in 5 bedrijven, benevens een Voorspel in 1 &quot; naar het Fransch van Jules Barbier. Gevolgd door: De Brum¦ , Ninette, ballot-pant. in 2 bedrijven of 4 tafercelen. (Aanv^-^ GRAND THEATRE. Direction A. van LIER. Mittwoch 27 . $ Zum erstenmale: Dir wie Mir oder ein Glas Wasser, ben&quot; lc[ 1 Act von Roger. Hierauf: Die Eifersüehtigen, Lustspiel inVa0d. von R. Benedix. Zum schluss: Guten Morgen Herr Fischer, ville burlesque in 1 Act von Friedrich. Musik von Stiegmann l» cii., Baleon ƒ1.25, Loge ƒ 1, Parterre 75 Cts., Gallerie Loge ö&quot; Gallerie 35 Cents. . „.,,.. „ , . , „nd * Donnerstag 28 Nov. Unwiederruflich letztesl Gastspiell «» pr schiedsbenefice der Frau Lilla von Bulyovszki; Deborah, Volksspiel in 4 Akten, von Mosenthal. -&lt;, SALON DES VARIÉTÉS, in de Nes. Woens lag 27 No^jj Mit neuer Bezetzung Martha oder der Markt zu Bichmond. -» 6 Abtheilungen von Flotow s rjr* Enteée &quot;&gt; Cents- HE^fe^ SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. 27 Nov. Op algemeen verlangen: Uriêlle of de Liefde eener &quot;^cP nieuw kluchtig toover-zangspel in 9 tafercelen, naar oei&apos;-^ bewerkt door den Heer J. Both, met nieuwe Decoratien, *&quot;¦ rien , Costumes, enz. . 8 ole&apos; Entree 75 Cts. in vertering. bq^ &amp; jffiÊ* Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. .-ip&amp;W^ m_r Donderdag de gevraagde voorstelling van de SclwolriW* f Verwacht eerstdaags: Atlerzotste Omstandigheden of de Atv mijn Buurman, nieuw kluchtspel. In stndiejJEg_/jejParisicnr-, van Offenbach. •—^J. &lt;* ~^C_i__-S~--&apos;. CARRÉ, bij het Paleis voor Volksvlijt-Jr d« : dag 27 No* SCHITTERENDE VOORSTELLING. Tot slot laatste maal: Alceste&apos;s ontvoering door Pluto, de Vorst der Hel- foW lste Rang ƒ 1.49, 2de Rang ƒl, 3de Rang 50 Cent. Ten n^ . vertrekt een Omnibus van den Dam naar het Circus aM) ygb. Persoon en na afloop der Circus tot het Haarlemmerpleina&gt;^ APOLLO. _, ONDER BESCHERMING VAN H. M. DE KON-^ DER NEDERLANDEN. r * &apos;. TIENDE GECOMBINEERDE VOORSTELLIWpaj , voordeele der Maatschappij in den Stads-Schouwburg. «P g&gt;*J 28 November 1867. De voorstelling zal bestaan in: Eene u&gt; . i&lt;fi : Jeugd, Blijspel met Zang in twee Bedrijven, naar het Fran» °MwMVINK-MOOR en Mej. JEANNETTE VAN BIENft &apos; terdam, hebben belangloos eene rol hierin op zich genomen, » sesaan door- Het Piketspel, Tooneelspel m een Bednjl. ü er?-&apos; plnsch waarin de Heef VICTOR DRIESSENS , van Ant*»&apos; , JeTu°sS liAVÏntZde Musical, met belanglooze medeA van Mei SUSANNA EBELING Piamste) en de Heer G.tt-Ö,sl.&quot; MAKf - lnit_t), benevens den Heer J. JACOBS (Trombonist - , der Maatschappij. Aanvang ten 7 uro pre 4* ¦ Prijzen der plaatsen zoo als gewoonlijk en te bespreken ei» • dag van 10 tot 4 ure aan den Schouwburg. ö Namens het Bestuur. t&gt; C. -. MIENIHUS, -ïf^f A. WIJNSTOK, Secretaos^x</p>
</text>
