<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>W^et hof t.i ,£A.RIJS&apos; Zondag 24 November. ïif?o^^^^ &lt;Sc_a7k°_&amp;^^ &gt;l.jke vrijheid, &lt;foor de bureaux van het Wet.evfnH tde .n de Per&quot; £«gelaten, maar m meer dan een bureau is del S L,gc,haam niet ?«gen met eene meerderheid van 1 of 2T stemmen _&amp;* slechtsver§ Heer Berrver onder de sprekers, die zich met &amp;th_!-Too*. gUten over de waarborgen, welke door de regering „ehr^611.*- gegeven tegen &amp; willekeur of ligtzinnfgheid b$ het Jjo W.B*&gt; den Heer Marie hebben reeds twee bijeenkomsten plaats cc. * van de lmkerzrjde over de kwestie der interpellatien; in de eerste zijn de punteü vastgesteld, waaromtrent men ophelderingen van de regering zou vragen; m de tweede zijn de redenaars aangewezen,die het woord zouden voeren over de buitenlandsche kwestie, welke het eerst ter sprake zou worden gebragt. In eene derde vergadering zal het plan van den parlementairen veldtogt definitief worden vastgesteld. — Men verzekert, dat de Heer v. Bismarck op alle aanzoeken, die hn ontvangt, om zich nopens de conferentie te verklaren, ontwijkend antwoordt en verklaart, dat hij zich vooraf met het Petersburgsche kabinet wil verstaan.</p>
	<p>— Het Gele boek is, naar het algemeen gevoelen, dit jaar zeer onbelangruk. Men had daarin eenige belangwekkende en nienwe stukken verwacht over de Duitsche aangelegenheden. In deze verwachting is men teleurgesteld, waarschijnlijk omdat de regering het publiek met wilde herinneren, welk een groot verschil er bestaat tusschen de zienswijze des Keizers tijdens de Luxemburgsehe kwestie en die, welke hij in zijne laatste troonrede heeft ontwikkeld. Het zijn dus alleen de stukken betreffende Italië, welke men in het Gele boek vindt, en deze leeren weinig nieuws. Het eenige wat de belangstelling wekt, is eene depêche van 18 October, waarin de Heer de Moustier melding maakt van een gesprek, hetwelk hij met den Heer _igra heeft gehad en verder mededeelt, dat het de Italiaansche regering is geweest, welke het eerst heeft gesproken van de conterentie tot regeling der Remeinsche kwestie en dat de Fransche regering vervolgens daarop heeft aangedrongen, om het Italiaansche kabinet aangenaam te zijn. Dit klinkt nog al vreemd, vooral wanneer de dagbladen thans met grooten ophef aankondigen, dat Italië tot de conferentie is toegetreden. — Aan den Courrier Francais is het verlof ontzegd om exemplaren op den publieken weg te verkoopen, en de Liberté en de Figaro zijn met gelnke straf bedreigd. De gestrengheid tegen de drukpers is dus onder den nieuwen minister van binnenl, zaken toegenomen. j~ j? _-ens. den Univers, had men te Londen niet anders verwacht, dan dat Koningin Victoria het Parlement in persoon geopend zou hebben, en moet de reden, dat dit niet heeft plaats gehad, toegeschreven worden aan de beduchtheid, dat de fenians een aanslag op het leven der Koningin zouden onderhemen. Uet Journal des Débats, gewagende van het voltrekken van het doodvonnis aan drie der veroordeelde fenians, en van de onrustige tooneelen, waartoe die veroordeeling aanleiding heeft gegeven, betreurt het, dat de leren,om het leven hnnner landgenooten te redden, de toevlugt genomen hebben tot middelen, welke onmogelijk konden slagen. Aan&apos;verzoeken, meent dat blad, had de Eagelsche regering kunnen toegeven, maar voor bedreigingen met opstand, brandstichting en moord mogt zij niet wijken, B J</p>
</text>
