<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>(BUITENLANDSCHE ZAKEN).</title>
	<p>De heer Blom, hoewel den minister dank zeggende voor diens njtlegging van het woord waarde, in het traktaat nopens Guinea met Engeland gesloten, is nog niet bevredigd en acht.verduidelijking in een protocol beter. — Bij de consulaten zal hij eenige opmerkingen in het midden brengen. Hij heeft geen vertrouwen in het beleid des Ministers van Buitenl. Zaken, en als maatstaf van onze appreciatie buiten af, wijst hij op den stand der effecten. Hij ¦brengt hieromtrent noteringen bij. De heer Geg_ts_ha vreest het verwijt vaa onedelmoedigheid niot te zullen ontgaan, als hij zich weder in de Limburgscho discussie mengt. Zeker zou hij dit punt verder met stilzwijgen zijn voorbijgegaan , ware het niet, dat het den minister had behaagd in zijne rede tegen een vorig kabinet eene beschuldiging in ta brengen, welke, als zij gegrond ware, de Nederlandsche natie geen hoog denkbeeld van het beleid, cle voorzigtigheid en den ernst van dien minister zou doen geven, — eene beschuldiging, welke geene andere strekking heeft, dan de natie te doen deelen in de overtuiging, dat hij de redder was van het vaderland. Tegen deze beschuldiging moet spreker opkomen; was zij niet ingebragt, hij zou zich onthouden hebben ta treden in beschouwingen van het in de beide vorige zittingen gevoerde debat. Men zal den spreker vragen, waarom hij niet aanstonds opgestaan is om die beschuldiging te wederleggen. Maar men zal hem dit vergeven. De beschuldiging kwam onverwacht; spreker was niet geheel voorbereid; het betrof zijne vorige ambtgenooten; spreker was ook niet in het bezit van stukken, en wist dns nog niet geheel wat gezegd kon en ¦iiun.it worden. Spreker heeft nog niet in handen het Bijblad, waarin &apos;s ministers rede zal voorkomen en bepaalde zich tot do mededeeling in het Dagblad, waaraan hij voor dit geval de voorkeur geeft. Volgens deze mededeeling blijkt, dat de minister, ofechoon zeggende zijne voorgangers niet ta willen hard vallen, tot deze evenwel de beschuldiging rigt, dat bij &apos;s ministers optreding eene nota was ingediend en.de zaak zoo gespannen was, dat twee ligtingen dor nationale militie waren opgeroepen. Tegen die voorstelling heeft spreker twee hoofdbedenkingen: lv.1u. de zamenkoppeliug der nota aan den Duitschen Bond met het wetsontwerp tot oproeping van twee ligtingen der nationale militie; 2°. de onjuiste voorstelling van de gezindheid der Pruissische regering tegenover ons bij &apos;s ministers optreding. De minister heeft gezegd, dat hij niet zonder noodzaak zijne voorgangers wilde hard vallen. Dat is eene protestatio «etui contraria, want er bestond geen enkele reden voor zoodanige beschuldiging. Welke was des ministers taak in de vorige dagen? Zijne taak was zijne houding bij het sluiten van het Londensche tractaat te verdedigen, maar deze zaak staat noch met de toenmalige nota aan den Duitschen Bond, noch met het wetsontwerp tot oproeping van ligtingen der militie in het minste verband. Dit was buiten &apos;s ministers standpunt van verdediging. De minister heeft zich op dit argument alleen kunnen beroepen, als hij ware aangevallen door spreker, of den heer van de Putte, leden van dat kabinet, maar geen van beiden heeft den minister aangevallen, en er bestond dus geene enkele reden van noodzaak, om een uitval te doen tegen afgetreden mi-J nisters. De redenaar komt nu tot zijne bedenkingen: I°. de zamenkoppeliug der nota aan den Duitschen Bond met het wetsontwerp tot oproeping van twee ligtingen der militie. De Kamer zal zich herinneren , dat uit die zamenkoppeling op hatelijke wijze de gevolgtrekking is afgeleid, dat de oproeping een gevolg zou zijn geweest van vrees voor den indruk der nota. Die voorstelling nu, zegt .pieker, is tan eenenmale onjuist en in strijd met de waarheid. Wat is de waarheid? Toen in het voorjaar van 1866 de toestand in Europa werd van dreigenden aard, tóén heeft de toenmalige re§ ri&quot;S begrepen 1&quot;. niet verder te moeten gaan met amortisatie en £¦ het noodzakelijke voor te bereiden tot verdediging des lands. was _ezo_-B-ant^n ware. besüst, lang vóór de nota aan den Bond *_b gezonden, en ïoo bestond tusschen die nota en het bedoelde</p>
	<p>Vet_ntw-T&gt; to* oproeping van ligtingo- geen hot minst, var ban. Men heeft nat voorgedragen, alsof ha de inlevering der nota het besluit tot oproeping is genomen, en dat het hoogst gelukkig was voor de Nederlandsche Natie, dat een nieuw minister is opgetreden, welke die oproeping heeft verhoed. Spr. herinnert, dat die oproeping wa 3 eene voorbereiding, omdat het cle eerste pligt dur Regering is cle eer van de natie te handhaven, en spreker hoopte vurig, dat op hot oogenblik, dat de conferentie te Londen bijeenkwam en de hulp vau Frankrijk werd ingeroepen, deze Regering evenzeer voorbereid zal zijn geweest, ora te doen wat zij moest doen en wat de eer der natie medebragt. 2&quot;. De ontvangst van de bekende nota aan den Duitschen Bone door de Pruissische Eegering. De minister heeft gezegd, dat dc Pruisische Eegering geene voorkennis zou hebben gehad van den stap, dien de &apos;Nederlandsche heeft gedaan, en dat bij officiële missive de Pruisische Eegering hierover haar leedwezen betuigd heeft, Dit is waar, zegt Spreker, maar het is even zeker (de minister weef het) dat deze geheele zaak met de Pruisische Regering op de_meest officieuse wijze vooraf is behandeld en besproken; dat do Pruisische regering dezen stap kende en dien volkomen goedkeurde, maar alleen, om zijne onafhankelijkheid te bewaren tegenover de andore Duitsche regeringen, heeft willen constateren, dat zij niet op officieele wijze met dien stap was bekend geworden. Spreker herinnert, dat vorige regeringen steeds hebben gestreefd naar losmaking van Limburg van den Bond, maar dit alles niet kan leiden tot officiële verklaringen van Nederland aan den Duitschen Bond, omdat Pruissen altijd de losmaking van Limburg heeft tegengehouden; — dat Pruissen in het voorjaar van 1866 het voornemen van Nederland aangemoedigd heeft; — en dat het de dure pligt dor Nederlandsche Regering is om na al het voorgevallene met opzigt tot do losma king, van dit oogenblik gebruik te maken om den wensch tot losmaking op officiële wijze aan den Duitschen Bond mede te deelen Spreker verklaart, dat het niet waar is, dat de Pruissische regering die nota heeft afgekeurd, en wijst daarentegen op de gunstige ontvangst, welko aan die nota is ten deel gevallen, blijkbaar uit een schrijven op 21 Mei 1866, van den heer v. Scherft&quot;, dat die nota ingeleverd is: /&apos;d&apos;une maniere, qui na choquó personne&quot;, dus ook niet de Pruisische regering, die volkomen raet den stap bekend was. En nn is het des Sprekers grief, dat die officieuse brief, zoowel als de voorloopige goedkeuring van Pruissen. den minister bekend moet zijn. Bovendien heeft de gezant te Berlijn, graaf van Bylaudt, zich herhaaldelijk naar de residentie begeven. Do minister moest dus tot in de kleinste détails door dien diplomaat op de hoogte gehouden zijn van den stap der toenmalige Regering, Van al die wetenschap had Z. Exc. echter niet gesproken, maar zich alleen bepaald tot geheel ongegronde beschuldigingen. Spreker verklaart voorts in het bezit te zijn gesteldvan twee particuliere brieven van don Heer vau Bylandt; die brieven zijn van confidentielen aard, maar spreker _iet geen bezwaar om met goedvinden vau den Heer Cremers, tot wien die brieven zijn gerigt, deze neder te leggen ten burele van den Voorzitter der Kamer. Hij laat het aan deze Kamer ter beslissing over, na lezing dier brieven het gedrag vau dezen Minister van Buitenlandsche Zaken tegenover het afgetreden Kabinet naar waarde te schatten. Immers uit dien brief consteert 1&quot;. dat de geincrimineerde stap door de toenmalige Nederlandsche Regering (de nota aan den Bond) was gedaan na ruggespraak met de Pruisische; en 2&quot;. dat de Pruisische dien stap volkomen goedkeurde en de officiële nota van beklag alleen _-«__ in het belang van Pruisens onafhankelijk standpunt. De Vooe-Ittek zegt, dat in de laatste dagen sommige uitdrukkingen zijn gebezigd die zijne aandacht getrokken hebben, o. a. is er meermalen gesproken van verklaringen in strijd met de waarheid. Het ware beter daarvoor te zeggen: onjuist, en zich in het algemeen van dergelijke uitdrukkingen te onthouden. De heer HeydeneiJok stelt ep den voorgrond, dat da schaduwzijden in het beleid des Ministers van Buitenlandsche Zaken, hem geene vrijheid geven zijne goedkeurende stem aan de begrooting te onthouden. Hij spreekt niet meer over de Luxemburgsehe en Limburgsche kwestie, maar de uitkomst der Scheldekwestie is zeker voldoende. De onderwijskwestie blijft hier buiten beschouwing, want die betreft meer regtstreeks den Minister van Binnenlandsche Zaken, anders zou spreker tegen alle begrootingen motten stemmen. Bovendien acht hij het terrein van buitenlandsche aangelegenheden of van de verdediging des Vaderlands niet geschikt voor oppositie Op dnt terrein wenscht hij het Ministerie geene moeijelijkheid aan te doen. Zou men dan niet kunnen spreken van geestelijke1 verblinding om Nederland op te offeren aan de kwestie van het onderwijs? Spreker zal nopens hot onderwerpelijke hoofdstuk eenige vragen doen. I°. Wat de belangen van den Nederlandschen handel betreft vooiJ zoo ver die schade bij de verwikkelingen in Japan, in 1863—64 geleden; welke beslissing denkt de Minister ten deze te nemen? Het adres der voorname handelaren zal den Minister zeker niet onbekend zijn. ..,._,.. 2°. Naar men zegt, is uit Parijs de uitnoodiging ook voor Mogendheden van geringeren rang gedaan tot bijwoning van een congres of eene conferentie tot regeling der Romeinsche zaak. Het spreekt van zelf, dat hij hier niet treedt in de zaak zelve, waaraan zich teedere en netelige kwestien vasthechten. Maar hij vraagt of die nitnoodiging aan&apos;onze Regering gerigt is tot deelneming aan zoodanig congres oi&apos;zoodanige conferentie? Zoo ja, of reeds officieel of officieus een antwoord van onze Regering is uitgegaan; en welk dat dan geweest is? Hij heeft den Minister over deze vragen niet vooraf gewaarschuwd, omdat de Minister altijd het regt heeft niet te antwoorden, op grond dat het staatsbelang zich daartegen verzet. Do heer Insinger wenscht zijne stem te motiveren. Ook hij zegt, met een beroep op een der Sprekers: geef ons stabiliteit, en daar hij ware stabiliteit incompatibel acht met de toepassing van radicale be .nselen, zoo wil hij die stabiliteit erlangen door de Regering te bovestigen en haar to steunen; en zoodoende af wisseling van personen te vermijden. Dit zal hem echter met beletten, waar &apos;s lands belang dit meebrengt, voorstellen ook van deze Regering te bestrijden. — Evenwel wil hij eenige opmerkingen maken: het heeft hem steeds verbaasd, dat deze Minister aangevallen is, wegens het welslagen zijner handelingen. Inderdaad, men zal de publieke opinie niet gemakkelijk overreden, dat de afstemming der begrooting noodzakelijk is, juist wegens de gunstige resultaten door den Minister verkregen, ofschoon die dan ook op andere wijze verkregen zijn, dau door de oppositie beoogd werd. Hij kan niet begrijpen hoe men, niettegenstaande de gelukkige uitkomsten, de begrooting toch zou willen afstemmen. Spreker geeft den indruk te kennen, dien de discussie der twee laatste dagen op hem gemaakt heeft, en zegt daarna, dat hij voornemens was vóór de begrooting te stemmen, omdat hij stabiliteit varlangt, en om de gelukkige uitkomsten nopens Limburg, Luxemliarg en de Schelde-kwestie, waarvan dan toch een deel &apos;der eer aau dezen Minister toekwam. Ik zou, zegt Spreker, dns voor hebben gestemd, omdat ik de handelingen des Ministers niet afkeurde; maar ik stem eu voor, omdat ik reden tot goedkeuring heb. Hij deelt toch niet het beklag over de gevraagde erkenning van de losmaking van Limburg. Het beklag staat gelijk met de redenering dat iemand, eene schuld afbetaald hebbende, op nieuw schuldpligtig zou kunnen worden door het vragen van kwitantie. Voer het overige meent hij dat da Regering wel degelijk tot de garantie moest toetreden, en dat de garantie ook is dienstbaar gemaakt aan het verkrijgen der sanctie. Na den heer Geertsema gehoord te hebben, was het hoogst noodzakelijk de erkenning te verkrijgen, want door eon stelsel van afwachten en niets doen zou men geheel in het onzekere gebleven zijn. De aanval dus van de oppositie heeft bij hem de overtuiging niet doen geboren worden, dat NeAsrlands belangen wat goed zouden behartigd zijn. Hij begrijpt niet hoe uit het Luxemb-nrgsche traktaat de afstemming van do •begrooting zou worden geregt vaardigd en gelooft niet, dat dit aan zoo vele duizenden buiten de Kamer aan het verstand zou kunnen worden gebragt. Een woord meent spreker te moeten zeggen naar aanleiding van het gesprokene door den heer Jonckbloet, nopens den toon van het debat. Die spreker heeft eene vraag gedaan en protest over dien toon aangeteekend. Ik ben te jong lid, zegt spreker, om op die vraag te antwoorden, maar wat het protest aangaat, ik had gaarne gezien, dat dit eenige dagen vroeger ware gedaan. De heer Jonckbloet heeft tot den minister een groot verwijt gerigt .omdat deze gesproken had van onedelmoedige oppositie. Maar hij leest voor wat de heer Godefroi gezegd heeft over den minister, toen hij wenschte meêdeeling van stukken, om te kunnen oordcelen in hoeverre de biiitenlandsche bescheiden al of niet waarheid bevatten. De heer Haitman» heeft zich ook verwonderd, dat men dezen minister hard valt, niettegenstaande de goede vruchten, die hij der Kamer kan aanbieden door de losmaking van Limburg, het traktaat met Luxemburg, do afdamming van de Oosterschelde en de herstelling van de vriendschap met België. Het verwijt van terughouding van stukken kan niet opgaan, omdat een klein land niet altijd hetzelfde kan doen als groote Staten. Het verwondert hom, dat de verzekering, dat deze Regering veel bijgedragen heeft tot behoud van den wereldvrede, zoo betwijfeld is. Waarom zou dit I het geval niet hebben kunnen zijn? Moeten wij dafl altijd slectt* oordeelvellingen gelooven? Spreker brengt een zeer gunstig ooTa_\bij uit een Fransch tijdschrift, dat zich zeer gunstig over onie.r;g plomatic en Regering uitlaat. — En wat de kwestie der colle-1 garantie betreft, zoo vraagt hij, waarom wij eene andore expuc*&quot; ! daaraan zouden geven dan Engeland! — Eindelijk heeft hot sPnSL verwonderd, waarom men zoo zeer tegon de internationale san&quot;&quot; der losmaking van Liraburg is. Als afgevaardigde uït dat g-&apos;.^&apos; geeft hij ac redenen op, waarom die sanctie in Limburg zoo «™ tevredenheid heeft verwekt. Spreker zal dns voor de begroci&quot; » stammen. Het zou voor Limburg een slag in het aangezigt SIJ _ zegt spreker, als ik tegen stemde; het zou zijn eene verloochen&apos;^ van de dankbaarheid, door Limburg verschuldigd, en door de co missie uit de Provinciale Staten van daar aan den konin g_b e vestig j De heer Ztïxkeb, gelooft, dat zijne opinie over dit ministerie y.. zoo bekend is, dat deze geene nadero verklaring noodig maakt. »j meent echter, nu de heer Minister van Buitenl. Zaken hem rn .. debat opgeroepen heeft, een woord over zijne houding ten aalr;,n van de Regering te zeggen. Hij heeft bij deze galegsnheid wel e woord van dank voor den minister veil, omdat Z. Excel- hein . eer heeft gedaan bij het tractaat in het geding te trekken en * in het hoogstvereerend gezelschap van de heeren Dumbar, van e Maesen en andere niet genoemde heeren. ?.&lt;,, Hij komt tot de motivering van zijne stem tegen deze bc^ooU »&apos; want hij moet de openhartige bekentenis afleggen dat, na al het» hij gehoord heeft, ook van mannen van gezag in deze kamer, diplomatieke kennis en het beleid, waarmede de Minister _J J tractaat is te werk gegaan, hem wel wat klein voorkomen, T. sm eene zoo gewigtige zaak, waarbij ook de belangen van het . derland betrokken waren. Hij is het eens, dat de inmenging &apos;u __ Luxemburgsehe zaken ons vaderland bijna aan den rand van afgrond heeft gebragt, terwijl hij de garantie beschouwt al3h-5,. zwaard van Damocles, dat steeds boven Nederland zal blijven « gen. Het pleit toch z. i. waarlijk niet voor diplomatische oe*** ccl. heden, dat voor ons een hagchelijke toestand js geboren, w jtjjij een oorlog tnsschen Frankrijk en Pruisen, waartoe toch nog 81 &apos;fa de mogelijkheid bestaat, zon. uitbarsten. Op al deze gronden «* . tegenstemmen. . js</p>
	<p>De Heer Hingst beveelt reer aan cle aansluiting vnn de W r^f lijke spoorwegen aan de naburige Rijken en hoopt&apos;, dat de B-™ daaraan zijne goede zorgen zal wijden. . .„. De Heer van dek Linden zegt, dat dit Departement een bfiW&apos;Je. rijk Departement is: Zoo ooit, komt bij het hoofd vau dit ®eTf ment vertrouwen te pas. Alle andere zaken of feilen kunnen ¦ lijk worden hersteld; niet alzoo met. die der Buitenlandsche;&apos; legcnheden. Spreker zal niet terugkomen op de kwestie der J°&apos;s&apos;{, king van Limburg, maar hij moet toch aanstippen één pon*&apos;, __[_ het aanbod onzerzijds om geen deel in do baten van den Bon&apos;1&apos; opgeruimd werd, te willen, ten oinde daardoor te verkrijgen cc&apos; _ kenning van de losmaking van Limburg. Dit is schijnb-..ejjt onschuldige handeling, maar volgens sprekers meening is Zli;^--niet. Zoii men dan denken, dat Pruisen, als het eenig regt op u&apos;__ burg had, dat zou afstaan voor ƒBO,OOO, of dat het iets p 1 zou, voor dergelijke som, waar het anders niet toe geneigo • Erkenning van een regt kan men nooit hebben voor iets, wa&lt;r.,,» trent twijfel bestaat? Maar als de Haagsche toren invalt, -j» y_ dan hechten aan een schriftelijk bewijs van den burgemeester e„ de toren omgevallen is? Bovendien, is het wel eene /•&apos;•*«&apos;&quot;&quot;&quot;LVe» zoo ja, zal zij baten, zoo politieke omstandigheden of bareS-1&quot; ° anriexatien in het leven roepen. „jr» Wat de garantie van Luxemburg betreft, meent hij, dat, y^d er eene afzonderlijke representatie voor Luxemburg was, -ef|K cc» zich er buiten had moeten houden. Ten slotte zegt spre-* „ woord aan den heer Insinger, die, wel verre van ta willen _._ff.t het voorbeeld van den heer Wintgens. de Kamer gesplitst ne twee deelen, en steeds gesproken heeft van de oppositie. . , __^- De heer van Eek is het niet eens met de sprekers, die n- _,(• delingen cler Regering willen beoordeelen naar het succes. **J j{i&lt; oordeelt de zaken op zich zelve. Nu zijn de handelingen &quot;r.^ nisters betrekkelijk de afdamming der Öoster Schelde zeer gejj __$ en zi) hebben aanleiding gegeven tot ontboezemingen van de „. Insinger over de standvastigheid der Regering ten deze ende ff6| were toehaling der banden van vriendschap met België. He» cel gezegd, maar het betoog er van is niet geleverd. Spr/is in te?J jjet van oordeel, dat de Eegering geene standvastigheid betoond heet ,&apos;fttis eene zaak van opvolgende Ministerien geweest, en bij de &apos;¦• ding van het vorige Ministerie was de zaak zéó, dat zij ?eree&apos;e 9». ter afdamming, indien niet dit Ministerie bij zijne optreding S zeld en bevreesd had geschenen door te tasten. Daaruit is vc&lt; vloeid een voorstel van België tot contradictoire behandel_ëjc}gj» eene internatienale commissie, hetgeen werd aangenomen. • &apos;,fore. stelde zelfs voor, dat er geene gunning zou plaats hebben, a&apos; ?pa. de beslissing over de technische kwestien, en vóór dat het * t^r* daarover bekend zon zijn. Deze Minister nam dit voorstel ° waardelijk aan en benadeelde daardeor ons goed regt; in iea val bragt hij uitstel der werken teweeg. atl - De heer Zinnick Bergman vraagt eenige inlichtingen ¦jjjjjj&apos; Ministers van Binnen- en Baitenl. Zaken over de vertraagd® i et ring van het Maas-tractaat, voor zooveel Noord-Brabant feetr-3arbiJ speciaal de landen aan de rivier de Dommel, wier bewoners . $ groot belang hebben. Men heeft bij hem aangedrongen de &amp; M sprake te brongen. Spreker vraagt of er uitzigt bestaat^ spoedige voltooijing van clie werken, wanneer aan art. - T Maas-tractaat volledige uitvoering zal worden gegeven. .rts-8&apos; üe heer de Bra.w meent dat de brieven, door den heer &quot;e* oror.-bijgebragt, geene particuliere belangen betreffen, maar aHt) &apos;n &apos;aT zijn op eene depêche vau den Minister van Buitenl. Zaken, e rSiO Cremers. Dat zijn geene particuliere brieven die de heer re -t. &apos; zijn zak had mogen houden, maar die hij aau het departem moeten overleggen. Spreker neemt aan dat dit ter g 0?. i,ofl&apos; &quot;i en zonder arrière pensee geschied is. maar dan heeft dio &quot; f ifi strekking dier brieven niet begrepen. Het komt Spreker v hier gehandeld is op eene wijze die hij niet qualificeren w»&gt; die geene goedkeuring kan wegdragen. -agf&amp;x, De Minister van Binnenlandsche Zaken (de heer n%f&apos;T_._ fleS geeft inlichtingen naar aanleiding van het door den heer ».^ . p aangevoerde. De Regering is steeds van oordeel geweest afdamming behoorde tot de regten der souvereiniteit, en die $ heeft zij&apos;nooit opgegeven, üe Minister wijst er voortsi °*?&apos;(ja 8 -c den laatsten tijd, vooral in Antwerpen, veel billijker oordeel dus verre over Nederland in deze zaak geveld is. Ë,j v*s De Minister van Buitenlandsche Zaken (do heer van Zuy&apos; * M Nijevelt) zal eerst stilstaan bij de lichtzijde van het debat. $ zegt hij den heer Insinger dank voor de juiste beschouwing^ jjjvan de zaken gegeven heeft; hij zegt ook dank aan den &quot;^niet*1, mans, die zijn mandaat beter in betrekking weet te brenge ok. belangen zijner provincie, dan de heer v. d. Maesen. Die &apos;.^f. heeft ook met juistheid de waarde der sanctie van de los-»*1 $ W Limburg uiteengezet. De Minister heeft ook zijnen . a° «r .eß* tuigen aan den heer Heydenrrjck, en komt nu tot diens oOei I°. Hoe is het met de indemniteit van Japan? De miv„:tire-0:&apos; opmerken, dat die vordering verleden jaar tot 3 ton was &quot; &amp;_ o» ken, en nu tot het dribbel geklommen is. Dat is dus i- siegeïiflf kwestie zeker niet gemakkelijker maakt. Niettemin is de yB, t» volkomen bereid hare beloften na te komen, om de zaaK gtut.? onderzoeken. Maar daar eerst sedert zeer korte dagen ao ontvangen zijn, zoo is het te begrijpen dat hij nog geea J #&amp; gehad zich er behoorlijk mede bezig te houden. De twe yOC,r van den Spreker betreft eene teedere aangelegenheid. - p dagb1; grond moet de Minister stellen, dat het berigt, in sommis*» ft i« Aen voorkomende, onjuist is. Heden acht dagen Stlea, te ne^l Minister de mondelinge uitnoodiging ontvangen om dcci . m aan een congres over de Italiaansche aangelegenheden, i. iel o alle antwoord voorbehouden, zegt de Minister, zootfV .ntffe^*&apos;,-gelegenheid ben dienaangaande des Sprekers vraag te beau .^^ Wat de opmerkingen van den heer Blom öetrem» &quot;&quot;RC)j»tte*ï minister, dat hij de belangen van den handel gering z°Vond,^* Integendeel; en in de Eerste Kamer heeft hij juist aangew 0„i in het belang van den handel ten deze wenschelijk was. _[-g I*T kende dat Engeland en Nederland het omtrent de nitieëB _ v° het tractaat eens zouden zijn. De minister spreekt dit &apos;^ t. factuurwaarde en werkelijke waarde beteekenen ac plaatse van afscheping. .__¦*.*. _n over»&quot;-?- Wat nu de buitenlandsche kwestien betreft, het zou o* ft &amp;e» zijn, merkt de minister op, als ik van mij zeggen zou, u prestige van Nederland heb verhoogd; maar als bewijsj&quot; „g #&amp; derd prestige heeft genoemde spreker aangevoerd aen tV-,-&quot; effecten, in vergelijking met die van België, ..zoodat «« V d \s. staan; de minister gelooft niet, dat dit bewrjs sterk spre{Vervolg zie Courant.)</p>
</text>
