<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>\ h6oTjn Attentie» ? aan EQRGETEEKENDEN brengen bij deze openlijk DANK n?°. Zii stnur en Leden der Schilders-Vereeniging Foor• &quot; Van (i °?s doei &lt; voor de eer en onderscheiding, bewezen bij het (287^\ J&apos; -KNAAP, op Zondag 24 dezer. *-^l__l________ M* RiLDEBRAND en Familie. HJ ;_T_l £.A_ Jiflß; • -jr» .^•üf Tenstaande LETTERS ligt TER AEHALING EEN 4iÏ8terd»J),J den Boekhandelaar JOHs. W. BRAUN, Molsteeg, G 136, I i^-__L___ (28704) SINT NICOLAAS-6ESGHÊNKËH. Wed. J. BLAD, J-&gt;ft|}e Binnen-Bantammerstraat, JN 394, IS-vanlS-van ! *aaren geachten Begunstigers te berigten, dat zij voorzien ,&quot; bevePne .^eote sortering KINDERSPEELGOEDEREN. E?, bn J iZlch bÖ deze zeer in de gunst van het geëerde Publiek -S*T gelegenbeid van het aanstaande SINT NICOLAAS- C-639) MAGAZIJN VAN HOROLOGIEN VACHERON ifcONSTANTIN, B«K.»r TE GENÈVE, 1)6 0 *iual,ar BIJ DE BEURSSTEEG, E 170. föe . daf f?-teeke_Lde heeft de eer het Geachte Publiek bekend te «- «ïï -P^_\OEWISDAG 27 NOVEMBER zijn WlNh.,^* en «f__:J?!* en voorzien is van alle soorten van HEE- T 1- Pa-S,i WES-HOROEOGIEN, vooral van de alom vert/* -er r„&quot;ek van VAOHERON _n CONSTANTIN, te Genève. «M*reren ™mandeer ik mij aan Geëerde Begunstigers tot het Bt* ö van r&gt;i -+anui Uurwerken, daar ik zoowel in de voornaamste Re_^en _i, ii and als laatstelijk hier ter stede in de voornaam- S-s*. eerste Bediende sedert eenige jaren werkzaam ben met UEds. gunst vereerd te worden, heb ik de eer £___ H. MARTENS. C. S. OOLGAARDT, Makelaar, zal op Maandag 2 December 1867, te Amsterdam, des Avonds ten 6 üre, in de Niemve Stads-Herberg, aan het IJ, ten overstaan van den Notaris J. W. H. H. DRUYVESTEYN, veilen: Het in 1864 nieuw gebouwd extraordinair welbezeild, gekoperd en kopervast w -lf6. aoor /ederlandsc_e Vlag, genaamd ENGEL, 3/3 L 1 :1, 15 l -»_ ao 5fpt JACOB APSEL x volgens Nederlandschen Meetbii VlD&gt;en, en ii &apos;33 duimen, wijd 5 ellen, 60 duimen, hol 3 ellen, .m &quot;Veotari, r , gemeten op 238 Tonnen of 126 Lasten. Breeder V aaQ des7nT!c ,even- Het voorzegde Brikschip ligt te AmsteriU_ .* verderooB.terd°ksdijk. *elaar of kk ,lnformatien adressere men zich bij bovengemelden OOLGAARDT &amp; BRUINIER. (28751) V É R K o OYL O ï A A L BE _iWAAI&gt; vëllJng 3 -Deccmlbcr 1861, «agen, van eene goed onderhouden w. a. WTBOEREIL 9 mtë&apos; ¦Sl3l_»È___rrouw T&apos; BOeLMAWW, Weduwe van den -A-?ELwYp^EKTBAT^?io^eenej3artlJ mmwe GALANTERIE- Wtx^JES WruEiEJ&apos;,KI^DEESPEELGÜED&apos; KAMER- en TAFEL-,- KELGOPn?-P1-ANTELS en onderscheidene MANUFAGTUÜR,„. ,„. M HOROLOGIEN. Ift^gu. nil-^ende mth»?H6. van Likwidatie. Alles breeder in den -vN &amp; HPlT.Ne^rTf.ke m töds,*en Kantore ran VAN VLIJ?? - tfiiiU*;ENSFELr)T. aan gemeld Lokaal, te verkrü.en is en -öe go^ ens n^ere informatien te bekome^nn Vem,ilgen ls en l --^gfen zijn twee dagen te voren te zien. (28718) W GUSELMAN &amp; ZOON, en verdere Makelaars, zullen op 10 Becember 1867, &apos;*• J^Bs&amp;ffit?g he. ffiar88611 ™*&apos; o™__W&gt;r* )KL. goed onderhouden MEUBELEN eVverdeZnatten ïilbof&quot; &apos; \rr-i waarbij die uit de Nalatenschap van Wijle Vrouwe J. LULOT_T .l?_,iden Wel Ed. Heer G. J. GRAICHEN; en Wijle Vrouwe Cp&apos; • lJtfftSCH. Wed. den Wel Ed. Heer W. VAN DER ROEST VAN &apos; &gt;eft T^EIJN, waarvan de Notitie in tijds verkrggbaar en de Goede- &lt; -&quot;cc dagen te voren te zien zrjn. (28710) ]</p>
</text>
