<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>M. VAN S. MENDES DA COSTA, H. A. BAARSLAG, J L CREMER, G. J. BOTTIER, Hg. B. VAN EMBDEN, Jb. ABENDA NAMIAS, H. C. KOUWENHOVEN, Ml. Sm. MACHIELSE, J A EDAUW Dz., B. H. HOMAN, H. TAKES, W. GIJZELAAR Jr&apos; T. SWART, Ms. Ph. GROENMAN en MAURITS Hic. BOAs&apos; Makelaars, zullen op Maandag 30 October 1865, des Avonds na 6 ure, t 1 httttiocaal * Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris J. MULDER, in veiling brengen: l°hnv liecht&apos; sterk eu welQ&quot;°ortimmcrd lIUIS, OPEN PLAATS W Afw &apos; staande en ëeleSen op de Keizersgracht bij den Amstel, 2° Eene hechte, sterke en dubbele LOODS, staande en gelegen op Marken, m den Steenwerfgang, S4l groot 3 Roeden 94 Ellen, met vrijen Opslag aan den Wal. _|30 Eene hechte en sterke LOODS en ERVE, staande en eeleeea op Rapenburg, U, 212, groot 93 Ellen, met vrijen Opslag aan den Wal. r Breeder bij Billetten omschreven en te zien Maandag en Dinesdaa van 1 tot 3 uro. s 6 «»b De bewijzen van eigendom en veilconditien zullen vier dagen vóór en op den verkoopdag ter lezing liggen, ten kantore van den Notaris J. MULDER, Kloveniersburgwal bij het &apos;s Gravelandsche Veer. (21736) iy&amp; Tfi RotterdamTïgt in lading naar. _f_g_f_ Batavia en Soerabaya, voor Goederen en Passagiers, waartoe hetzelve uitmuntend is ingerlet het extra Snelzeilend Nederl. gekoperd BARK.SCHIP &apos; O T _F ©, Kapt, 8. STEEMAN TRESLING. C^X.bWwW^ HUDIG &amp; C°&apos; te otterdam ; de ?FRS KIIYTOB VAC|f.iZN&apos; te Amst&lt;*dam; HUDIG &amp; PIE- HüM?gS_a__? DAH &amp; SMEEB en HÜDia «g£ SNELVARENDE STOOMBOOT VAART AMSTERDAM EN HARLINGEN. Vertrek van AMSTERDAM: Dingsdag, Donderdag en Zaturdag d_ Ochtends ten 8 Ure. t tr HARLINGEN: Zondag, Woensdag en Vrijdag des Ochtends (ca. 7% we), onmiddelijk na de aankomst van den eersten Trein van Leeuwarden. $2804) ____ WEKELUKSCHE STOOMVAART¦¦* ,„ NAAR NEW-YORK. PLAATSBILLETTEN te bekomen bij OOLGAARDT m BRUINIER, IJgracht te Amsterdam, eenige Agenten voor Nederland van de Lir. N.-Vork en Philad. SS. Comp. te Liverpool. Informatien gattne gegeven. Brieven franco, (21601)</p>
</text>
