<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I T UT Q/IH* CHIR. DENTISTE,ge_t #É*__» **&quot; W. Dllrl n breveteerd door Z. M. Qf®BË&amp;M*£Ö &lt;&gt;enKoninederßelgen,HOEK NIEUWENDIJK f/S^|ps|f_t\ EN DAM, is dagelijks te SPREKEN of te ONT&apos;W^_^__W_piQr BIEDEN wegens het inzetten van zijna Nieuwe __sffii^^a%__ Uitvinding van KUNSTTANDEN en GE- • *^ BITTEN, welke op het teedcrsto Tandvleesch goplaatst worden zonder het uitnemen der oude wortel»; zij ïijn van natuurlijke Tanden niat te onderscheiden en gaan tot geen bederf over. Geene Gelden worden gevorderd voordat zij volkomen aan hunne vereicchten hebben voldaan; verrigt verders al wat de Tandheelkunde betreft en Abonneert Familien tot regeling der Kindertandjes, alles tot verminderde Prjjzen. (22811) JU TT A Tffl HITD f» CHIRURGIEN-DENTISTE . il. nülillSUiltl, en MEC, Halsteeg A 275, is dagelijks te spreken of te ontbieden wegens het INZETTEN van KUNSTTANDEN en GEBITTEN naar de nieuwste Methodes, zonder het uitnemen der oude wortels; dezelve moeten aan alle vereischten voldoen; er wordt ook eerder geene betaling gevorderd voor de Gebruiker daarvan overtuigd is. Verrigt verder alle Operatien.de Tandheelkunde betreffende, en abonneert Familien tot regeling der Kindertandjes, enz. Alles voor zeer billijken prijs. NB. Repareert oude en onbruikbare Gebitten, al waren dezelve door anderen afgewezen. (22810) A. FrMTHÖEFKENS, J.TSË&quot;BEURS en G. WAFELBAKKER, Makelaars, zullen op MAANDAG 23 OCTOBER 1865, des avonds na zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris J. W. ROELOFFS VALK, in Veiling brengen: N°. 1. Een bijzonder gunstig gelegen WINKELHUIS, waarin sedert jaren Kruideniers-affaire en Kommenij, _et afzonderlijke Boyenwoning, groote Loods, Plaats en Erve, aan den Overtoom hoek Melkgang, bij de Schutsluis, gemeente Sloten e. a. Wijk 5, N°. 76, groot 2 Roeden 70 Ellen. N°. 2. Een HUIS, LOOD», TUIN en EHVE, genaamd Boschzigt, aan den Overtoom, stille zijde, gomeente Nieuwer-Amstel, Wijk J, Nu. 52, groot 6 Roeden, 29 Ellen, zijnde erfpachtsgrond. N&quot;. 3. Een HUIS, BLEEKVELD en ERVE, zijnde erfpachtsgrond, aan de stille zijde van de Overtoomsche vaart, gemeente Nieuwer-Amstel Wijk J, N°. 3. N°. 4. Een HUIS, BLEEKVELD en ERVE, zijnde erfpachtsgrond, als voren, Wijk J, N°. 4. Te bezigtigen Dingsdags en Donderdags, van 11 tot 3 ure, doch N». 2 van 12 tot 3 ure. De Veilconditien cbz. liggen op den gewonen tijd ter lezing ten kantore van gemelden Notaris, op don Ovcrtoomschen weg. (21330) L. DE BULL. J. MEIJERINK MEIJER, J. W. RADEMAKER en H. MOLEMANS, Makelaars, zullen op MAANDAG 23 OCTOBER 1865, des avonds na zes ure, in het Lokaal DE BRAKKE GROND, ten overstaan van den Notaris G. J. C. VAN VIANEN, pres enteren te Verkoopen : De Kapitale en Gunstig gelegene HOUTZAAGMOLEN, geraamd de Panaal, met «oszelfs Hechte, Sterke en Weldoortimmerde HUIZING, Knechtswoning, Hout- en Werkloodsen en verdere Getimmerten, Moestuin en Erven, benevens een aan de westzijde der Werf gelegen Erf, alle aan en bg elkander gelegen buiten de Utrechtsche Barrière, aan de zuidzijde van het Zaagmolenpad, YY 180,180 a, 1806 en 181, Kadaster Sectie B, N°. 642, 643, 644 en 645, groot 41 Roeden, 56 Ellen. Breeder bij Billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags alsmede op den Verkoopdag van 12—3 Ure. (21323) *2 B_S_fi_ B.ES IEErS\ dan met eenige andere soort het geval is, wordt verkregen door H. KOTHEs PETROLEUMLAMPEN van geheel nieuwe constructie. Haar Licht is beter dan dat van het Gas, zij verspreiden niet den minsten onaangenamen reuk, de Glazen springen nooit, de Pit wordt slechts afgewreven en duurt 4 U 6 Maanden. Deze Nieuwe Lampen, voorzien met ronden Pit, verbranden niet meer dan voor één Cent per uur en haar vorm is zeer elegant. Elke Lamp draagt den Fabriekstempel van 11. KOTHE. Verkrijgbaar bij de voornaamste Winkeliers in Galanteriën en Lampen, en in het groot bij den Ondergeteekende. Voor exportatie zijn deze Lampen bijzonder aan te bevelen. H. KOTHE, (20394) N. Z. Achterburgwal bij deWijdesteegF 35, naast de Armenschool N°.9.</p>
</text>
