<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>¦ — Em JONG MENSCH, die zich als COHiMIüSIONNAIR IN EFfECTEN wenscht te vestigen, zoekt met iemand, dat Vak uitoefenende, in relatie te kernen, ten einde van hem de routine der zaak te leeren, met het vooruitzigt later, desverkiezende, door overname daarin diens Opvolger of Associé te worden. Adres franco onder lett. Q. bij de Boekhandelaars J. H. en G. VAN HETEREN, Hartenstraat, K K 601. (22758) Op een Kantoor en Magazijn in Galanteriën wordt gevraao-d voor Kantoor- en Loopend Werk een JONG MENSCH, eene nette hand Schrijvende en , bekend met de Fransche, Engelsche en Hoogduitsche Talen. Salaris naar bekwaamheid. Adres lranco onder N&quot;. 789 bij den Boekhandelaar JOHs. W.BR AUN, Molsteeg, G 136, alhier. (22759) ~STOOMHODTZAGKRirWHODTHANDËL Door het uittreden van een der VENNOOTEN bestaat er voor een Zaakkundige, die over genoegzaam Kapitaal kan beschikken, gelegenheid om in eene Stoomhoutzagerij en Houthandel deel te nemen Eigenhandig geteekende bneven met opgaaf van het Kapitaal dat men kan inbrengen, worden franco ingewacht onder lett. A Z., Bureau Hanoeisblad. (22762) Te HUUR GEVRAAGD tegen I°. Mei 1866ofVroCger, een HUIS met minstens NEGEN KAMERS, in den omtrek van den Kloveniersburgwal Botormarkt, Reguliersgracht, Amstel en Doelenstraat, reflecd»n b t&lt;lr?s?&quot;e z,ch ™M brievon onder de Letters H. IL, in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersnlêin, ; 9 (22710) eenlSall^vfnG#-^«glVeer V* Uur *fsta*d van Amsterdam, tegen VK«JrwTi-/ °°&apos; benevens v»je Kost en Inwoning, eene JUffr„!w v&apos;ll V?™, °&apos;n aan dr!e Klnderen (waarvan tot oudste 8 jare. ) een .Volledig Onderwijs te geven in de Nederduitsche en Fransche ialen, benevens datgene wat naar den eisch des tijds verlangd kan worden, en om verder eenige kleine hulp in de Huishouding te verleenen - Men adressere zich door eigenhandig schrift, met opgave van Ouderdom en te bekomen informatien, franco onder de Letters M K woreïï GEVRAAGDeene «rßrro &quot;t^Ür* met Primo November 20 Jaar Oud, P G rS3fi&apos;f MW&apos;W, niet onder lmlpzaam te zijn met&apos; di^S »^ de Huishouding&apos;, en om be- AUeen zij die in dusdanige Betrekkind &lt;ra£oJZ?U~V&apos;iaT JonSe kinderen. jen en met de Wasch onïeaan &apos; kunnen renden adresseren ziek franco onde&quot; het wo^d rS f*&quot;?*- •«**?den Boekhandelaar D. WERLEMAJJee^e^^ bevattende drie Kamers met Alcove Zni,w Keuken en gebruik van Tuin, gelogt_ eVen buiten de ___Xr&apos;J &apos;^ WÖRM_T_(________Nr~ Verschenen tij J. ffi GBBHAIID £ e», le Amsterdam : K %.7!;.&apos;?.T7&amp; E« __«_• W«- «„„„.. Voorts is vroeger ui Wever*- Mr. J. G. KIST, DE MAATSCHAP6 ÖP VENNOOTSCHAP. Beginselen van Nederl. Burg. en Handelsregt omtrent de verschillende soorten van Vennootschappen, ƒ 225 9 f _ T,HBT öK°OTüOEK V. OPENBARE SCHULD, uit eea burgerlijk regtelyk, oogpui» beschouwd., 75 Cts, (22739)</p>
</text>
