<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OVÉBlttlïMlïlEHi In ruime Keuze en alle Grootte voorradig, van ƒ 1.25 en hooger. - VICTORI A&apos;S , die de VOORHEMDEN vervangen eu veel doelmatiger zijn, met STAANDE EN LIGGENDE BOORDEN, in alle wijdten, van 13 Engelsche Duimen tot 17% Engelsche Duimen. COLS , MANCHETTEN., GLACÉ HANDSCHOENEN, ENZ., ENZ. C. P. KOHLER. (22955) Kalverstraat hoek Osjessluis E 70. &quot;tiIS^TIEM P U TT&quot; Warmoesstraat over den Vijgendam. rt PUIKE GROOTE OESTERS t-tAV^PwT^T,vrtuks&apos; gelijks versch. Delicieuse RHIJN-en BORDEAUX WIJNEN , ENG. en BEIJERSCHE BIEREN. (22709) PATÏHT-WAMAARSÈN~ UIT DE KONINKLIJKE WASKAARSEN-FABRIEK. Iste KWALITEIT 35 CENTS PER PAK _, . a Contant zonder Korting. r/™£LFr&amp;nco- LANSDORP &amp; BINNEWIJfZEN, , _^__19)___ MOLSTEEG, G 131. J. A. SCHUURMANS, Rokin bij het Vosje, geeft heden uit, om bij alle gelegenheden voor te dragen : WEERLAGT VAN EEN AMSTERDAMSCÜEN DUIKELAAR , kluchtige Scène uit het Pierewaaijersleven, 10 Cents. Het PANTOEEELKEGT (owoc ! de Mannen) Zangspel, 15 Cts. DeBRUILOETSNACUTTE St. PANCRAS,2e. druk, lOCts. Levensloop vas een H4A«SCMÏEN DESERTEUR, 10 Cts De KOEIJIEN en de COMMIESEN. Een Pilletje om te slikken, 5 Cts. Alsmede diverse Bruiloftsliedjes, bij 20-tallen en daarenboven van iedere soort, a 1 Cent per Stuk. Brieven niet het bedrag in Postwissel of Zegels franco toe te zenden. (22914) CRAMERUS &amp; C°., te Amsterdam, zullen op den 31 sten October 1865 Veilen des voormiddag.Ucn 9% ure, &apos;•? d^£r£o«T£m &apos; mdo Nes&apos; ten overstaan van den Deurwaarder o, IjUJjJJöM.II &gt; «m«Vw\ ir*L,PLE PAR,ïSJf VAN 3228 Pakken «lava Bladen T A B A m 3 I?hpe^epr^%TlM,A^G&apos;ea &amp;$¦ Aangevoerd van Soerabaya n£S; ,S^,SoerabfJa Facket. Liggende als nader bij Notitie zal worden bekend gemaakt. J (22819) BWFÏIfIïT Makêlaar, als lasthebbende van zijn&apos; Principaal. ¦ A&amp;£_ U UAI, zal ten overstaan van den Notaris W. J. OVER-19 tt Jf&quot; ? .Din«saaf ** OCTOBER t§Bs, des Middags ten 12 Ure, ten huize yan den Koffijhuishouder C. KORENDIJK, b«iten-2&apos;^ • r«Imi»XX 27&gt; Presenteren te verkoopen: Eenige iiit™ h„ lEprfe.B^Otl-, TREK- en KWEEKKASTEK, S^TOm™l^1™1* Suffisante KOPEREN VBEWARrS iSEN eu »ÜIZEN, alles staande op het Land aan deJßuitensingel by den Overtoom, XX 176* (22757) T&gt;nw?» VJfAA£E Joor cerie Normaalschool voor JUEVRÜUWEN in ïfJ,™ P^DERWIJZEUEI», bekwaam om de Nederland\v BfXu&quot;,( r!clliciittis te Onderwijzen. Brieven franco op adres w. J.tuuii__, Boekhandelaar te Gent (België). (22773) imM t°rdt T&apos; primo November VERLANGD eene Tweede MEID, goea Kunnende Stoppen en Mazen en met de Wasch omgaan. Adres ;&quot;«e&apos; Letter R„ bij de Boekhandelaars J. H. en G. VAN HEiXitIHM , Hartenstraat, XX GOl te Amsierdam. (22775) f iöo vööiT Jm &apos;mmWümJ W s JAARS. VAN 5 TOT 10 JAREN &apos;s JAARS. bestaat bij cene EATSOENLIJIKE EASSILSE op een Uorp in Gelderland aan het Spoor, de gelegenheid ter plaatsing tegen /&apos;l6O &apos;i Jaars; waarvoor men geniet: KOST, INWONING, BEWASSCHEN, ONDERWIJS enz. Informatien in Amsierdam, franco onder Lett. A. Z., te bekomen bij A. HOOGENBOOM, Reestraat, XX 583. (22774)</p>
</text>
