<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BRUSSEL, 3 April. (Particuliere Correspondentie)</title>
	<p>Eene vresselijke tijding, welker inhoud ik u reeds kortelijk per telegraaf heb medegedeeld, is hier het Paaschfeest komen storen. De aanval op de leden van het buitengewoon gezantschap, onder aanvoering van den generaal Foury, dat belast was geweest den Keizer van Mexico de troensbeklimming des Konings te gaan aankondigen, bevestigt zich namelijk maar al te zeer. De luitenant d&apos;Huart, aajudant van den graaf van Vlaauderen, is door de guerillabende gedood. De ambassade zou zich namelijk van Mexico naar Vera Cruz begeven. Nabij Rio-Frio werd zij door eene bende van 25 man aangevallen. De Keizer begaf zich onmiddellijk naar die plaats, zoodra hij het gebeurde vernam en deed de gekwetsten, 20f3 in getal, naar zijne hoofdstad overbrengen. Verder weet men niets; alleen onderstelt men, dat het berigt van sommige dagbladen, als zoude het escorte het aandeel der Keizerin in de nalatenschap van Koning Leopold overbrengen, het zijne tot het beproeven van den aanval der guerilla&apos;s heeft bijgedragen. De leden van het gezantschap bevonden zich overigens reeds op jlen terugweg, nadat de Heer Foury tot grootkruis en zijne togtgenooten tot ridders der orde vau 0. L. Vrouw van Guadefoupe waren beroemd geworden. Hoe meer het aantal hier, wegens het uitgeven van valsch Russisch bankpapier, gearresteerde Polen afneemt, des te meer wint die zaak in staatkundig belang. Dit is thans nog vermeerderd, niet alleen omdat op dit oogenblik de laatsten der gearresteerden weder in vrijheid zijn gesteld, maar tevens omdat daarbij zekere incidenten hebben plaats gehad, welke aan het gebeurde groote ruchtbaarheid zullen gevel. Behalve toch dat de vroeger gearresteerden geen enkel der bij hen in beslag genomen staatkundige papieren terug hebben ontvangen, verzekert men zelfs, dat de commissaris van policie Hillenberg naar Dresden is vertrokken, om die documenten aan ccii Russisch agent aldaar mede te deelen, die, naar men beweert, wet het oppertoezïgt op de Poolsche uitgewekenen belast is. Men begrijpt welken invloed die mededeeling op net lot van zoo vele duizende Polen kan uitoefenen, die zich op dit oogenblik inde magt der Russische regering bevinden. Eene ander karakteristieke bijzonderheid is deze, dat de regter van instructie bij het ontslaan der aangehoudenen zeide: «Mijne heeren uwe onschuld is mij zonneklaar gebleken, spreek echter nimmer in het openbaar van hetgeen hier is voorgevallen , want, naar gij weet, is Rusland sterk genoeg om uwe uitzetting uit België van ons gouvernement te vragen.&quot; Ik heb echter reden te gelooven, dat de minister van justitie zich met het gebeurde zal inlaten, zonder daartoe vooraf eene interpellatie in de Immer af ta wachten.</p>
</text>
