<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Als een bewijs, dat de verhooging van loon meer algemeen, meer noodzakelijk gekeurd wordt, melden de Timmerlieden van den Heer D. VERBEEK, Timmerman en Aannemer, in dankzegging aan hunnen geachten Patroon, dat ook hij hun loon. verhoogd heeft tot 14 centen per uur. Moge de vele voorbeelden van meer gevestigde, als jongbeginnende Patronen algemeene navolging vinden. Amstekdax, Uit aller naam, 4 April 1866. (8184) L. J. VAN EMMERIK. IjËT WÏ3L! Wegens vertrek naar elders is TE HUUR óp den Haarlemmerdijk bij do Dommcrstraat een net BOVENHUIS, bestaande uit Vier Kamers, Keuken met Duinwater en Zolder, voor 160 Gulden &apos;sj&apos;aars. Brieveii franco, ondcr_lett. H. W._ Bureau Handelsblad. (8131) ƒ 400 A 50pEVRAAGD.~&quot; lEMAND eene vaste positie neebende, vraagt de bovengenoemde som ¦ter LEEN tegen voldoende Garantie, om in twee jaren af te lossen met overeen te komen Renten. Adres franco, onder lett. V. P., Bureau Handc____ad. (8127) IafHrMEELFABRIEKANTENT Een. Gehuwd Persoon, 30 jaren oud. Hollander van geboorte, als RABILEUR en CONBICTEUR in bovenvermelde Fabrieken werkzaam, kennis van Granen hebbende en goed kunnende Schrijven en Rekenen, zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk geplaatst, onverschillig waar, kunnende de beste Getuigenissen omtrent bekwaamheid en zedelijk gedrag produceron. Reflecterenden gelieven zich met franco brieven te adresseren, onder het motto MÈELFABIUEK, Bureau Handelsblad. (8128) TOOVER-PHÖTOGRAPiniir En üSeiaïl Ü_ b&apos;.-koaicii bij HEKMJi KOSTEB, Halveiiuaansteeg, IJT 520. (8123) Een zeer goed, hard langs den weg dravende MUILEZEL, met TUIG en TILBURY, bijzonder mak voor Kinderen, goed gedresseerd in het Tuig en onder den Man j kleur Zwart, Ouderdom 4 jaren. Brieven franco, onder letter S.; aan den Boekhandelaar VAN HEUSDEN, te &apos;sflerto (8097) KAMERS GEVRAAGD. - Voor eeno DAME met Twee Kinderen en eene Dienstbode, verlangt men voor de Zomermaanden, in de Provincie Utrecht, het Gooi c. a., Twee Gemeubeleerde KAMERS, met Slaapplaatsen en bediening. Naauwkeurige opgaaf van Stand en Prijs, met of zonder kost, wordt met franco brieven ingewacht, onder letter 8., bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJER, Vijgondam, te Amsterdam. ; (8092) &quot;&quot;&apos;&apos;[ KAMERS GEVRAAGD. Om direct of I°. Mei te aanvaarden worden gevraagd 2 of 3 Ge-I stoffeerde KAMERS, in den omtrek van den Kloveniersburgwal, O. Z. Voor- en Achterburgwal of Wannoesstraat. Reflecterenden gclieveul zich met franco brieven, met opgave van den Huurprijs, ts adressc-l ren, ouder het woord KAMERS, Bureau Handelsblad. (8101) ravutzraiKG-iuTWPuI &apos; AB&amp;CMIMEUES. ALGEMEENE VERGADERING op Donderdag den 19denl April 1866, des namiddags ten één ure, ten kantore der Maatschappij,! Stationsweg, 53°., te &apos;sGRAVENHAGE; alwaar de door HH. Kom-i missarissen voorloopig goedgekeurde Rekening over 1865, voor deß Aandeelhebbers ter visie ligt. (8091) VOOR GEHUWDE LIEDEN zonder Kinderen bestaat gelegenheid, onder nader te bepalen voor-B waarden, KOSTELOOS TE WONEN. Reflecterenden adres-B seren zich met franco brieven en opgave waar informatien te beko-B men zijn, onder lett. A. A., aan JACOB L. SNOEK, Oudeman-B huispoort, B 105. (8102) LÖGEHBNT 1 Mffll.~~_ Door bijzondere omstandigheden wordt voor f 4500, in cene kleine stad van Noord-Brabant ter overneming aangeboden een aangenaamfl en op goeden stand gelegen LOGEM&apos;ENT EN KOFFIJtHUIS,! hetwelk een goed bestaan oplevert en waarin mede Twee Deftige Sociëteiten gevestigd zijn, door welker Contributien do Huur vanfl het Huis gedekt wordt; zijnde de goed geconserveerde Inventaris on-H der meergenoemde som begrepen. Te bevragen met franco brieven,H onder lett H. H., Bureau Handelsblad. (8107)</p>
</text>
