<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Maandag 2 April.</title>
	<p>Gisteren heeft de Keizer in de voorstad St. Antoine een wandelrid gedaan; hij werd door de bevolking met geestdrift begroet. — Prins Napoleon is Donderdag te Toulon aangekomen en heeft zich dadelijk aan boord van zijn jagt begeven, hetwelk onmiddellijk daarna in zee is gestoken. — De minister van onderwijs heeft aan den Heer Vermorel, vroeger redacteur van de Presse en van de Liberté, de vergunning geweigerd om twee voorlezingen te houden over den oorsprong v,an Amerika. — Men verwachtte , dat hier heden eene lijkdienst zou worden gevierd ter nagedachtenis van Koningin Marie Amélie, wier begrafenis heden plaats hfeft Het schijnt evenwel, dat de politiek daartegen bezwaren heeft opgeworpen; althans die lijkdienst is voor qnbepaalden tijd uitgesteld. — De koopers van het romansske huis van Prins Napoleon hebben gevolg gegeven aan het plan, van hetwelk in het eerst slechts onbepaald werd gesproken, om namelijk dit gebouw tot een openbaar museum in te rigten. Sedert gisteren zijn aan de hoeken der straten groote biljetten aangeplakt, waarin aangekondigd wordt dat het musée Pompéien, avenue Montaigne, de oude woning van Prins Napoleon, voor hot publiek zal geopend worden. . — Te Toulon werd dezer dagen in de Polygoon proeven genomen met een stuk geschut, hetwelk pij het afvuren is gesprongen met hot ongelukkig gevolg, dat een der bedienende manschappen werd gedood. — Joseph Mazzini heeft aan de kiezers van Messina een bricfgcschreven, waarin hij zelf de verdediging op zich neemt van het votum der kamer, waarbij bij uit het parlement is uitgesloten. Hij heeft intusschen in dezen brief op nieuw zijne republikeinsche gevoelens aan den dag gelegd. — Sedert eenige dagen merkt men te Napels in de woningen in de nabijheid van den Vesuvius gelegen, dat het water uit de putten verdwijnt. Men beschouwt dit als het voorteeken van eene op handen zijnde uitbarsting van den vulcaan. — Een telegram uit Rome meldt, dat de Paus op den eersten Paaschdag van het balkon van het vatikaan zijn plegtigen zegen nrhi et orbi heeft uitgesproken. Deze plegtigheid werd bijgewoond dooiden voormaligen Koning en Koningin van Napels, de Koningin-Do&apos;uuirière van Saksen, den prins en prinses van Saksen-Coburg, den graaf van Vlaanderen en het geheele corps diplomatique. Eene groote volksmenigte was op het plein voor het vatikaan verzameld. — De abt Liszt, die zoodra hij te Rome zal zijn teruggekeerd, de tweede wijding zal ontvangen, is van hier naar Nederland vertrokken.</p>
	<p>— De Monteur heeft bcrigten nit Weenen ontvangen volgens welke de vervolgingen tegen do Israiiliten zish thans niet meer tot Bohemou bepalen, maar zich ook tot Moravië en Stiermarken uitstrekken ; het zijn deze betreurenswaardige gebeurtenissen, die Oostenrijk gedwongen hebben naar verschillende oorden troepen te lenden, — Uit Vera-Cruz wordt gemeld, dat te Tamuico vijf deserteurs van het keizerlijke leger, vier Belgen en een Mexicaan zijn dood geschoten.</p>
</text>
