<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Maandag 2 April (des Avonds).</title>
	<p>hnA koningin heeft haar voornemen te kennen gegeven, om het j. nogoed Claremont, waarover H. M. kan beschikken ten gevolge van len ovorli-i(?cn der ex-Koningin van Frankrijk, ter beschikking te stelu van Prins Lodewijk van Hessen en Prinses Alice. g~~ De inkomsten van den staat hebben over het jaar 1865/66 in lair * ttanuie bedragen £67,812,292, tegen £70-,313,436 in het ziii 1 e,.vorcn- Aan inkomende regten werd ontvangen £ 21,276,000, «J ,° * 1,296,000 minder dan in het vorige jaar voornamelijk&apos;ten B.voige vim ._c verlaging van het invoerregt op de thee; aan accijnsto!, ul9&apos;7BB&apos;ooo&apos; aau z°gels £9.560,000; de belasting op de inkom- Doaf ïragt °P 6.390,000; de posterijen £ 4,250,000 enz. De laatste £ïL 00nt voortduring vermeerdering; dit jaar was de opbrengst * **Hl,ooo meer dan in het vorige. i_~_ Het is tot dus ver niet mogen gelukken om de Northumber&apos;«a te water te brengen, niettegenstaande de groote toebereidselen «¦wrvoor gemaakt. 017~, Volgens de Shipping Gazelle verkeert men nog steeds in het &quot;&apos;ekere omtrent de uitvoering der laatste orders tot de vervaardi_.nS van nieuw geschut. Men weet alleen, dat de 600 ponder, die . 6000 heeft gekost, bij de 54ste losbranding gesprongen is, en dat, *niiWeerwiil van clezen ongunstigen uitslag der proef, toch nog zes &quot;&apos;se stukken te Elswick zijn besteld, en wel, zoo het schijnt, met &quot;ygmerk om er van daar nog meer te doen leveren. Men maakt dus »«. ]fn onregte do opmerking, dat er zoo doende spoedig eene waarde *aii £ 100,000 kan te niet gaan in eenige klompen ijzer, die voor het feeormt ongeschikt zijn. Daar de stalen Wüitworth-stukken intus*cUen n ree(jg gebleken zijn 50 pCt. meer kracht te hebben dan de IJzeren Annstrong-kanonnen, begrijpt men niet waarom het land moet gewaagd worden aan een contract met de fabriek te Elswick, en &quot;*arom te Woolwich nog steeds zoo veel Armstrong-geschut gemaakt «oet worden.</p>
	<p>v _7~ De Heer Bright heeft verleden Zaturdag bij gelegenheid van «et leggen van den eersten steen voor een raadhuis te Rochdale, ene redevoering^ gehouden, waarin hij onder anderen ook de reformvim sPra&apos;ie Dragt en de ongegrondheid aantoonde van de vrees, •wfke men te kennen had gegeven, dat de nieuwe wet niet goed zoude werken. Hij trad daartoe in eene vergelijking tusschen het aantal kiezers joor den gemeenteraad te Rochdale en dat voor het parlement aangewe*en; het eerstgenoemde bedroeg 5000, het laatstgenoemde 1440. En nu oestond er geene enkele reden om te betwijfelen, waarom de verkiej-mgen voor het parlement niet even rustig en goed zouden aüoopen Dll eene vermeerdering van het aantal kiezers, als dit bij de verkiezmgen voor den gemeenteraad te Rochdale steeds plaats vond. Prof. Herapath, te Bristol, heeft ontdekt, dat het bloed van riet de runderpest besmet vee eene aanmerkelijke hoeveelheid ainmo&quot;JJ^&apos;ial zout bevat. Naar aanleiding daarvan &apos;heeft hij de vragen gesteld: I°. of dit verschijnsel de oorzaak of een gevolg der ziekte is; ~ • of de ammoniac niet uit het bloed kan worden afgezonderd door l°ediening van chlorine.</p>
	<p>NEW-YORK, 13 Maart. (Particuliere Correspondëntïe^^^^Ê Weinig belangrijks aan deze zijde van den oceaan; goud is ecr__ wemig goedkooper, hot agio is niet hooger dan 30 pCt. IntusschenH &apos;s de staat des handels verre van gunstig en wordt er zeer weinige gedaan. Het eenige wat er van belang gedaan is, is de enorme diefstal jan anderhalf millioen in effecten, enz. -wier nummers ven de makelaars in dat artikel wel reeds bekend zullen zijn. Wallstreet, de groote goldstraat en geldmarkt van het westelijke wereldrond bevond zich in *«n staat van verbazing en angst toen het berigt van huis tot huis vloog, &apos;¦at Mr. Rufus L. Lord voor zulk een aanzienlijk bedrag bestolen was. J-te twee of drie honderd bankiers, die in deze korte straat op, *&gt;oyen en onder elkander hunne kantoren hebben, wierpen angstige &quot;hkken op hunne wandkasten, hunne lessenaars en hunne klerken ?l.s vreesden zij ieder oogenblik den geheimzinnigen roover te zien binnentreden en zich van hunne schatten te zien meester maken. Twee %ial honderd, duizend dollars werden uitgeloofd voor hem, die den diefstal aan het licht bragt, maar ondanks deze reusachtige beloo&quot;lng, de grootste die ooit in Amerika en welligt in Europa is uitgeloofd, heeft men er tot heden niets mede gewonnen: de effecten Jijn spoorloos verdwenen. De prijs bedraagt twintig maal het cijfer door het Engelsche gouvernement voor Stephens aangeboden, en *°.ch heeft men den dader der ontvreemding niet kunnen vangen. J*lr. Rufus Lord is een man van omtrent tachtig jaren, en naar &quot;.et thans blijkt, was hij vooral in den laatsten tijd zeer los- Sinnig in zijne gewoonten. _ Zijn kantoor was een klein vertrek aan *le straat, schaarsch voorzien van meubelen, en niemand die den man kende zou gedacht hebben, dat dit onaanzienlijk vertrek de bewaarplaats van zulk een kapitaal was. Wanneer de vervaldag van coupons daar was, kon men Mr. Lord aan zijne tafel vinden, bezig met knippen, «n men zegt dat hij eens al de stukken voor zijn venster liet liggen en Haar huis ging zonder die te bergen, terwijl hij ook een paar malen vergat de brandkast te sluiten en den sleutel in de deur liet. De dief moet van deze onachtzaamheid kennis gedragen hebben en de verschillende gelegenheden wèl hebben bestudeerd. Hij schijnt echter in haast geweest te zijn, toen hij zich van zijn buit verzekerde, want bijna Voor de hand lag nog ongeveer een half millioen, dat hem beter te stade ware gekomen, dan de menigte effecten en coupons, die hij in beslag nam. Zoo ver ging de onachtzaamheid van Mr. Lord, dat hij de nummers der stukken niet kende en eerst aan de schrandere naspo&lt; rangen van Mr. Young, den chef der geheime policie, gelukte het die op het schatkist-bureau gewaar te worden, doordien aldaar het pak coupons Dog voorhanden was, door Mr. Lord voor eenigen tijd geïncasseerd. &apos;ve eerste Europesche stoomboot nam telegrammen mede naar al de voornaamste geldmarkten van Europa, ten einde de negotiatie der gestolen papieren te beletten. Dit is voorzeker een der grootste diefstallen, waarvan de laatste tijd melding maakt. Zoo als gij u zult herinneren heeft het gouvernement voor eenige Weken do stoomboot Meteoor aangehouden, daar men reden had te ¦gelooven dat zij bestemd was tot een vrijbuiter voor de .Chilische republiek. Senor Vicuna McKenna, speciaal gezant van dat land, alhier, werd gearresteerd als aandeel hebbende in die zaak, en slechts &lt;m zijn woord vrijgesteld, tot de regtbank daarin zou beslist hebben. lot heden is die zaak hangende gebleven. Maar Vicuna McKenna heeft ten minste eene revanche gehad van het Spaansche gouvernement, door een geestigen trek die de Spanjaarden braaf belagchelijk uceft gemaakt. Omtrent denzelfden tijd dat de Meteoor onder verdenking was, arriveerden hier van Havana, twee oorlogschepen, de Carmen en de Isabella la Catolica, ongetwijfeld van daar gezonden °m den Meteoor in het oog te houden. Een paar dagen na hunne aankomst werden er toebereidselen gemaakt om een groot bal te geven aan boord van de Carmen, daar men zich niets anders voorstelde, dan voor geruimen tijd de baai van New-York tot ligplaats te hehben. Maar de aangename verwachting van zich in gebroken Engelsch te verlustigen met de Senoiitas Americanas, onder het ruischen van muziek en dan op het dek van het fregat harer Catholieke Majesteit werd bitter teleur gesteld. Er werd bevel gegeven om eensklaps zee te kiezen. Het doke far niante aan land was geëindigd, van hel bal kwam niets. Men vernam weder niets van de twee oorlogschepen tot dat zij eindelijk in Havana weder binnen kwamen, na een langen kruistogt op den Atlantischen Oceaan en sedert is het geheim der expeditie uitgelekt. Het schijnt, dat met medeweten van Vicuna Mc&apos;Kenna een brief geschreven werd, als zijnde door laatstgenoemde aan den minister van Chili in Buenos-Ayres gcrigt, (handteekening nagemaakt) en waarin gesproken werd van de manoeuvres der vrijbuiters vaii Chili tusschen Havana en Cadix, waar zoo als gij weet eene&apos;Spaansche maildienst tusschen bestaat. Die brief werd door iemand op do straat verloren, juist op een punt waar twee Spaansche spionnen voorbijkwamen. De enveloppe had een officieel merk en de spionnen liepen in den val. Zij snelden met hunne gewaande ontdekking naar het Spaansche consulaat, er werd naar Washington geseind, en de twde fregatten zeilden uit als gekken op eeno April-commissie. Men berekent de kosten dezer bespottelijke expeditie voor Spanje op dertig duizend dollars.</p>
	<p>Onze buren van Canada zijn steeds geagiteerd over de Fenians. De regering der Kanucks heeft ten minste verboden, dat op den 17den dezer (St. Patricksdag) de gewone optogten der leren, ter herinnering van lerlands beschermheilige zullen plaats hebben. Maar in New- Vork zal de festiviteit des te luisterrijker gehouden worden, want het Erin go bragh hoort men thans allerwege.</p>
</text>
