<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BE HÏEÜWË VROLIJKE CEREMONIEMEESTER op alle mogelijke BRUDDSPARTI.WEN en BRUILOETEN, zingende allerlei BRUILOFTSLIED.IES, op de aangenaamste en meest bekende wijzen, benevens eenige geschikte verzen om voor te dragen en een toegift van 100 verschillende TOASTEN. Prijs 35 Cents. IBrielionderct XOASTjEMT, TAFELZANGEN, BRUILOFT»- en andere GELEGENHEID» VERZEN, voor alle gelegenheden, door A. FOKKE, Simonsz., en anderen. Zevende veel verbeterde druk. 75 Cts. Bij G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam, en alom te bekomen. (8150) HER YMAGT EENE BETRMKING&apos; om geplaatst te worden als CHEF-KOR of om als CHEF te ageren in een groot Hotel, of als KASTELEIN in eeno groote Sociëteit; voor die drie vakken zich bekwaam achtende en daarvan de beste getuigen kunnende overleggen. Adres franco onder de letters A. 8., Bureau Handelsblad. (8164)____ EENE GEZONDE MINT , Tl 24 jaren oud, wenschtc zoo spoedig mogelijk geplaatefc &amp;tfiK»*l te morden in eene deftige Familie. Adres T&gt;ij GE- Itlpfflf BROEDERS KOSTER, Leliegracht, franco onder do WmMMM letters A. B. (8098) BEWAARSCHOOL. Men verlangt tegen primo Mei of spoediger eene JUFVROUW van de P. G.&apos;, welke eene dergelijke School naar vereischte kan waarnemen, en tevens behulpzaam te zijn in eene kleine huishouding, tegen genot van Inwoning, Kost,. Bewassching en balans naar bekwaamheid! Franco adres, onder lett. E. P., bij den Boekhandelaar HERMAN KOSTER, Halvemaansteeg, IJ 520. (8124) __ HÏÏWELIJIS~MN¥RAAG. Een Jongeling, 22 jaren oud, van de P. G., geene gelegenheid hebbende met een Meisje in aanraking te komen, zoekt langs dezen weg in kennis te geraken mot eene Burgerdochter van gelijken leeftijd en Godsdienst; van de stipste geheimhouding kan men verzekerd zijn. Brieven franco, onder lett. N. 8., bij den Boekhandelaar A. C. F. VAN PADDENBURG, Lijnbaansteeg__alhier. (8126) &quot;ENCRE NOUVELLE. de L&apos;ENCRE NOUVELLE sont les suivantesf I°. Elle est noire immédiatement. 2&quot;. Elle ne dépose pas. 3U. Sa couleur ne s&apos;altèro jamais. 4&quot;. Elle sèche rapidement. SU.5U. Il ne s&apos;y développe point de moisissures. 6°. Elle n&apos;encrasse pas la plume et ne la corrode point. Ces qualités éminentes de L&apos;ENCRE NOUVELLE ont été reconnues hautement par toutes les personnes qui I&apos;ont. employee et les approbations les plus flatteuses arrivent de tous cötés pour confirmer M. MATHIEU-PLESSY dans I&apos;idée d&apos;avoir fait une découverte utile. HOOFDDEPÓT voor den Verkoop en gros in de Nederlanden en voor de Koloniën: Wed. L. LAZAZE &amp; ZOON, &apos;s Gravenhage, en détail verkrijgbaar bij de voornaamste Bock- en 2*?™™%°*&apos; delaren des Rijks. Brieven franco. tawoj _ In eene Apotheek te Amsterdam wordt gevraagd een KNAPPE JONGEN, P. G., voor het loopend werk, tegenzet toon vanf 2.» per week. Adres in persoon bij de Boekhandelaars&apos;W^^_™« BRAVE, Warmoesstraat ov__r_de_St._Ja,nstraat, J. 600. (»I&quot;JLEEN FLIME TABAKSKERVER tan GEPLAATST worden b. J. KOPER Azs., &apos; **&quot;_**&quot; tracht, 00 678. __j~^==g</p>
</text>
