<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Vrijdag 1 Februarij.</title>
	<p>Ten opzigte van het ontwerp van wet betreffende de reorganisatie des legers zegt men, dat de raad van State bereid is om de nieuwe wijzigingen aan te nemen, die door den maarschalk Niel zijn voorgesteld. Gisteren werd het wetsontwerp bediscussieerd; alle sestien waren vereenigd. Het ontwerp betreffende de reserve zal geheel worden opgegeven; de duur van den diensttijd zal tot op 6 jaren worden verminderd, en de Kamers zullen hare goedkeuring hebben te schenken aan een jaarlyksch contingent van 100,000 man. In tijden van oorlog zullen de manschappen, die reeds 6 jaren dienst tellen, kunnen verpligt worden, om nog drie jaren in dienst te blijven. Do manschappen van 20 tot 29 jaar zullen, zoo noodig, deel iütmaken van de nationale garde. — De kwestie der accijnsen wordt ernstig overwogen aan het departement van financiën. Men verzekert, dat talrijke ambtenaren zijn aangesteld, om de voor dit werk benoodigde bescheiden in gereedheid te brengen. — Bij de jongste trekking der loterijleeningen ten laste van de stad Parijs, aangegaan in 1855 en 1860, zijn op de volgende nommers de nevenstaande hoogste prijzen gevallen. Iv de Iste serie van 1855 en in de 2de en 3de van 1860 is op N°. 133135 gevallen de premie van 100,000 frs.; wijders zijn op N°. 22211, 88206, 89124 en 128930 (in elk der drie serien) gevallen eene premie van 10,000 frs. en op do N°s. 13756, 32713, 107,152, 107961, 26823, 79701, 113587, 134202, 146402 en 78983 (in elk der drie serien) eene premie van 1000 frs. — Do grieksche consul-generaal to Parijs heeft eene oproeping in de dagbladen geplaatst tot het bijeenbrengen van giften voor de naar Griekenland overgebragte Candiootsche uitgewekenen, waarvan het getal zoo aanmerkelijk is, dat de hulpmiddelen der .Grieksche natie te kort schieten, om in het onderhoud van deze van alles beroofde ballingen te voorzien. «Duizende vrouwen, kinderen en grijsaards,&quot; zegt de consul, //worden door gebrek bedreigd, indien de&apos; liefdadigheid van het Westen niet spoedig tusschen beide komt.&quot; — Onder den titel //Willem 111 en Napoleon III&quot; stelt de Heer E. de Girardin den Keizer het beeld voor, dat hij zich van eerstgenoemden souverein heeft ontworpen en spoort hij den Keizer aan om diens voorbeeld te volgen en aan Frankrijk de vrijheid , orde, welvaart on grootheid te schonken, welke het dankbare Engeland aan Willem 111 verschuldigd is. — De brochure Pruisen en Europa, van den Heer Alfred de la Guéronnièro, zal op verzoek der regering stellig niet wordon uitgeËTCVCIÏ Belirtlvo Protot, die eerstdaags als medepligtige in de zaak van het Café de la Renaissance zal teregt staan ten gevolge van het appèl, dat door Hem tegen zijn hij verstek gewezen vonnis werd ingesteld, moet nog het hooger beroep van Lebourccy worden behandeld, die tot heden wegens ziekte niet voor cle regtbank kon verschijnen — Het jVemorial Biplomatique spreekt het gerucht te&lt;?cn&apos; hetwelk X &quot;al we rlrK t f&apos;-^^Venvikkelingen in het Oosten. Dit vciuia zai wuaia een iait accompli zijn.&quot; zate dm- tßw™*g? W&amp;1 F1I°l&apos;ei,ce en Madlia WF&amp; ter BouvhL lëi ° Tan1d1e fMmlie-goederen, welke aan deNapelW* Bourbons toebehooren, hebben tot geene uitkomst geleid.-Het sequester blijft gehandhaafd, indien Koning Fi bepaald afstand doet van alle aanspraken op do kroon der beide Sicilien en Italie verlaat. — Volg- n uit Madrid, die echter bevestiging vereischen, is de non Patrocinio, priorin van het klooster San Pascual de Aranjuez, op nieuw verbannen. Gelijk men weet oefende zij een grooten invloed op de staatszaken uit. — Het .aanleggen van twee havens te Suez, de eene voor de handelsscheepvaart en de andere voor de militaire marine, is door den Onderkoning van Egypte aanbesteed aan den Heer Dussaud, een Franschen aannemer van openbare werken; deze meet het werk binnen zes jaren opleveren en heeft daarvoor vijftien millioen francs bedongen. . — Men meldt van de landengte van Panama, dat, terwijl den 27sten December het Fransche transportschip le Rhiu, met troepen van het expeditionaire corps aan boord, van Acapulco komende, de haven van Panama, aan (ien Stillen-Oeeaan gelegen, binnenliep, de Fransche korvet Roland te Aspinwall, aan den Atlantischen-Oceaan, voor anker kwam, om die manschappen, welke langs den spoorweg over de landengte vervoord worden, aan boord te nemen, en hen vervolgens naar het vaderland over te brengen.</p>
</text>
