<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 1 Febr. Ua staat der bank van Engeland over de eergisteren geëindigde week is gunstig in zoo ver, dat niettegenstaande £ 185,000 voor uitvoer uit de bank werden genomen, de vermindering in den voorraad van munt- en muntmateriaal slechts £1126 bedraagt , een bewijs, dat bijna een gelijk bedrag aan goud bij de bank is ontvangen. De bankbilletten in reserve toonen insgelijks een gunstig cijfer aan, zij zijn vermeerderd met £ 146,925. De rekening-courant der schatkist is geklommen tot £ 6.161,542; die van particulieren toont eene vermindering aan van £ 994,117. De portefeuille is verminderd met £ 221,390 en de circulerende bankbilletten zijn verminderd met £ 111,680.</p>
	<p>Naar goud bestond gedurende do afgeloopen week eene goede vraag- voor het vasteland. De bank leverde £ 185,000 af en nog meer orders voor uitvoer zijn voorhanden. Do aanvoeren bestonden uitliet volgende: £117,000 per Sussex en £113,500 per Kosciusko, beiden van Melbourne; £15,000 per Hansa, £19,000 per Pennsylvania en £ 30,944 per Saxonia, alle drie van New-York en £ 3000 per China van Halifax, totaal £ 298,444. Voorts is binnengekomen de Seine, met £93,479 aan goud. Van zilver werden aangevoerd £ 64,000 per Hansa en £ 3000 per Pennsylvania, beiden doré zilver. Zij werden verkocht a 61% p.per ons standaard. De Seine heeft £ 97,305 aan boord. De koers van 60% p. per ons standaard voor baren fijn zal zich moeijelijk kunnen staande houden, tenzij de vraag voor Nederland in cle eerstkomende twee of drie dagen levendiger mogt worden. De Ceylon heeft £ 7000 naar Bombay mede genomen. Bij gebrek aan toevoeren van Mexicaansche dollars, hebben geene omzettingen gedurende de afgeloopen week plaats gehad. De Fransche stoomboot is te St. Nazaire aangekomen met £ 36,000. De markt verkeert in eene flaauwe stemming en de laatst besteede prijs van 59% p. per ons zal zich waarschijnlijk niet kunnen staande houden.</p>
	<p>De Star of Peace is van Port Philip aangekomen met £ 69,552 in goud. Engelsche fondsen waren beter gestemd onder den invloed van den vrij gunstigen weekstaat der bank van Engeland. Ook ging in den handel meer om. Gecons. 90% a % cont. en op tijd; Goroduc. en Nieuwe 3 pCts. 897/8 a 90%; Bank-Act. 249 a 251; Indian Stock 214 a 216; Schatkistbilletten 10 a 14 sh. premie. Buitenl. fondsen stil en met weinig prijsverandering. Brazil. van 1865 zijn gedaan a 72%; Mexic. 17%; Russische Leening (Engelsch- Nederlandsche) 871/3; Dito Scrip 11/2 a % premie; Turksche 6 pCt. van 1862 541/2; Dito 5 pCts. 29% a%; Italiaansche spCt. van 1861 53% a 541/4; Spaansche Passiven 22 a%; Dito Cert. 14% a%; Chili Scrip 1 a 11/4 premie. Van Amerik. fondsen hebben de Atlantic en Great Western Spoorwegdobentures zich hersteld tot 38 a 40; en de Consolidated Mortgage Bonds tot 29% a 30%. V. S. 5-20rs. zijn gedaan tot 727/3 a 73%, Erio-Spoorweg 38% a 39%; Hlinois Centraal 77 a 78.</p>
	<p>Daily Neu-s mcltlt met betrekking tot de commissie van onderzoek naar den toestand van de Atlantic en Great Western spoorweg-maatschappij , dat eene kennisgeving is verschenen, waarbij de houders van consolidated en divisional bonds en debentures dier maatschappij worden uitgenoodigd hunne namen en adressen, benevens het aantal, de beschrijving en het bedrag hunner reepeéfiva stukken zoo spoedig mogelijk op te geven aan de Heeren Baxter,, Rosé, Norton &amp; C.. of Paine en Layton, te Londen.</p>
</text>
