<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>tenoenrintr hiv? , Jan-De officiële Wiener Zeitung maakt heden de bisTchop fan r^, VM de-n bisf ch°P van Eaab-Johann Sil&quot;or, tot aarts ■ lt l , en P&quot;maat van Hongarije. ïn het Zui!en van F??„v &quot;vT is 5a een verbliJf van ecnige weken - Men beschónwi h J&apos;Jt F&quot;? d^en te Gratz teruggekeerd. Hongarije voorToo t^t kom-en Tan het vtreeip met ïiet Samenstellen v.frH&apos; dat ?en zich ft&quot;Og bezigloudt met -DeNfr Pr &apos; eene J«st van het kabinet. rijk geheel&apos;geleid wordtl^?\CH,de-o?stersche PoKtiekvan Oostentijd heeft zich geheel te rmt, ui S,lavlscb? oogpunt, en indien zijden sehc rijk moet voeren outwikkelen, tot ontbinding van het Turk Üit het statistieke eesehrirt a i tt tt „ gen in het licht gegevenffinfe t H?el\Hofmau dezer&apos;da- Keder-Oostcnrijk (uitgenwnen fwi ? e?tmi van de provincie nen wij het volgende- aaSnde kW &quot;&apos; l^o-ISW, umtleedersom, als (^.Ö^SOTI^ Het totaal » fl. 137,542,715,1 waarvan door de |roote litT/-+teig^d°mmen&apos; «ien fl. 19,432,817, door de kleine grondel^?™ n ode eerstgeuoemden behoort een totaal&quot; vS^ i mo^/i8&apos;-10?&apos;898- Aan laatstgemelden 2,291,637 ioeh lands, zoodat hierdior «eJnP de groote grondbezitters Jrukt van fl. 19.2. op de &amp; von fln&gt; o°P joch. Dooreen genomen, wordt de waarteP vau een ?och iiVpej&apos; *ehat op 11. 102. Indien&apos;men hierbij berekent de %ts&amp;&amp;fclSt gebouwde eigendommen, dan stijgt het totale bedrag daarvan +0t il™ «e gezamenlijke waarde. &quot; h WEENEN, 31 Jan. {Part. Coiresp.) De benoeming van den Heer (Minor tot primaat van Hongarije, is van groot gewigt, uithoofde van «en invloed, weikan de titularis op een zeer groot gedeelte der bevolking des lands in den regel uitoefent. Men verhaalt veel goeds van den nieuw benoemden aartsbisschop. Hij is, naar men van eene gewoonlijk goed ingelichte zijde verneemt, een zeer bekwaam en verlicht geestelijke. Hongaar van geboorte en een man dio zijn vaderland vurig bemint. Met dat al is hij niet wat men heet een der/populaire mannen.&quot; Bij een groot gedeelte der Hongaarsche natie is hij niet zeer fezien, omdat hij behoort tot degenen, die het beginsel voorstaan, a.t Hongarije ten&apos; innigste met de overige deelen der monarchie behoort vereenigd te zijn. De //echt&quot; Hongaarsche dagbladen beijveren zich om de menigte diets te maken, dat de behandeling der gemeenschappelijke aangelegenheden als eene zaak van geringe beteekenis moet beschouwd worden Tot dit einde worden allerlei argumenten gebezigd, cii dit alles moet ■hiertoe leiden: om het denkbeeld ingang te doen vinden, dat Oostenrijk in het vervelg behoort te worden zaamgesteld uit twee naauw vereenigde deden.</p>
	<p>BERLIJN, 1 Febr. {Pari. Corr.) Bij de debatten in het Huis dei- Afgevaardigden gevoerd over het wetsontwerp betreffende de opheffing van het monopolie op het zout, is door den Heer Hagen een amendement ingediend, strekkende om de voorgestelde belasting van 2 th. per centenaar te verlagen op 1 th. 20 silbergr. De regering verklaarde zich derwijze tegen het amendement-Hagen en andere, welke later waren ingediend, dat de voordragt werd aangenomen. De minister van financiën zeide o. a. dat, in geval het Huis zich niet het amendement-Hagen mogt vereenigen, de regering de voordragt zou intrekken, het zoutmonopolie van kracht doen blijven niet alleen, maar dat zij het zelfs in Hanover zou invoeren. Het schijnt dat deze bedreiging niet weinig indruk maakte, want de voordragt der regering werd onveranderd aangenomen en wij hebben er eene onbekookt zaamgestelde wet meer door verkregen. Heden avond wordt in het; opera-gebouw het &apos;eerste bal bij inteekening gegeven, dat door het hof wordt bijgewoond. Het tegen dezen avond aangekondigde feest zal, even als de latere van gelijken aard, zeer prachtig zijn. In der tijd heeft men het plan daartoe opgevat, met het doel, om de //hoogere&quot; kringen in aanraking te brengen met sommige //lagere&quot; rangen der maatschappij, ten einde op die wijze langzamerhand meer toenadering tusschen hen te doen ontstaan. Dat dit doel, indien men het werkelijk beoogde, totaal is gemist, mag als zeker worden beschouwd, naar de ten deze opgedane ondervinding te oordcelen. Een resultaat heeft men daardoor verkregen : de zucht naar weelde is er zoodanig door aangekweekt bij velen, dat hun ondergang er het gevolg van is geweest. De ultra-feudalen zijn thans de uitverkorenen, waar het geldt do benoeming van ambtenaren in de nieuwe provinciën. Op die wijze poogt het ministerie vrienden te verwerven ender de liberalen in die oorden des lands! De regering heeft te kennen gegeven, dat zij zoo veel doenlijk bijstand zal verleenen aan de veehouders, die door de heerschende ziekte nadeelen ondervinden. BERLIJN, 2 Febr. (des Ochtends). Het ministerie heeft ten opzigte der organisatie van het bestuur in de provincie Hessen besluiten genomen, die onmiddellijk aan do goedkeuring des Konings zijn onderworden en eerlang afgekondigd zullen worden. — De generaal v. Manteuttel begeeft zich eerlang naar Petersburg, waar hij eenigen tijd zal vertoeven. —t De Prov. Corr. kondigt aan, dat eerstdaags ten behoeve van de voormalige vrije stad Frankfort eene gemeente-verordening zal worden bekend gemaakt, welke geheel en al geschoeid zal zijn op de leest van die, welke thans in de oud-Pruisische provinciën van kracht zijn. — Het Russische gouvernement heeft dezer dagen vergunning gegeven tot het oprigten eener maatschappij, die zich tot taak stelt de heidenen, Buddhisten en Mohammedanen in hot Russische grondgebied tot de nationalo kerk van Rusland te bekeeren. Zij staat onder de bescherming van de Keizerin en zal vooreerst door den Prins Nikolaas Galitzin bestuurd worden. Kaukasie is van haren werkkring uitgesloten, dewijl aldaar reeds eene dergelijke maatschappij voor gelijk doel werkzaam is. FRANKFORT, 2 Febr. (Part. Corr.) Naar men verneemt zal Oostenrijk te dezer stede een diplomatiek consulaat-generaal oprigten inde plaats van het handels-consulaat, dat vroeger hier was gevestigd. De ridder v. Schwarz, die tot consul-generaal is benoemd, zal eerlang hier aankomen. Naar men uit eene goede bron vernoemt, zal de conferentie van ministers der Zuid-Duitscho staten, welke to Stuttgart zal gehouden worden, slechts eenige dagen duren. Aan den Beijerschen raad van state is een wets-ontwerp ingediend, handelende over de schadeloosstellingen, welke verleend zullen worden voor het verlies van vee, in geval van hot uitbarsten van den veetyphus. Men meldt dat Mej. Emma von Rothschild, dochter van den baron C. von Rothschild, consul-generaal van Beijeren, eerlang in het huwelijk zal treden met haren neef Nathaniel von Rothschild, lid van het Engelsche Parlement en oudsten zoon van den baron Lionel von Rothschild.</p>
</text>
