<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>lemand, de namiddagen te zjjner beschikking heblilljj bende, wenschle die te besteden voor loopend Kanf&amp;sa toorwerkj als Bode eener Maatschappij binnen deze slad, of iets dergelijks. Adres met franco brieven onder letter A aan bet Bureau dezer Courant.&apos; &gt;flBl Op een NOTA RIS-KANTOOR te dezer slede wordt; ge- vraagd een KLERK, met de notariële werkzaamheden &apos;bekend. Adres met franco brieven onder de letter Z aan het Bureau dezer Courant. &apos; &apos;■■&apos;• &apos; &apos;:: \ x&apos;-&apos;.l •-.-.&apos; &apos;■ ■ | • . _____ EEN JONG MENSCH. &apos;V &apos;..-....* ..!.-. &apos;. &apos; vroeger reeds op kantoren werkzaam geweest, een neite hand schrijvende, j grondig bekend mei het Italiaausch boekhouden, talen enz., zag zich gaarne geplaatst op een Kanloor, Magazijn, of belast met Schrijfwerk. I Adres Letter G bjj den Boek- en Papierhandelaar J. J. SLEYSER, Lan I gebrug alllier. ■ .;:,; &lt;,j „.. ;■;•:;; .&apos;,.,■ ■;&gt;.^-l r-/| &quot; &apos; lom De gewaardeerde produkten der Pruissische industrie mogen niet Xjjs I§BB achterlijk blijven bjj de Engelsche en Fransche. Wanneer de HOFF- H» gM sche Malz-Praeparaten. hel Malz-Extract (Gezondheidsbier)\§Èk IcÈij en de Malz-Gczondheids-Chocolade nog voortgaan, niette- §5 genslaande zij algemeen bekend zijn en zoowel door Geneesinrigtin- W gen als door de Doctoren in hun privaai-prakljjk als alledaagsJie 8s genees-, voedings- en ve&apos;rslerkingsmiddelen aangewend werden, dank- (Ëö zeggingen en dankbetuigingen openbaar te maken, zoo wordt daarin S de door Engeland en Frankrijk ingeslagene en lot bevordering der !|S industrie nuttig bevonden weg vervolgd. ... &apos;~, SS» j Hiernevens plaatsen wjj de volgende nieuwe brieven, toegezonden §Ë aan den Hofleverancier, den Heer JOHANN HOFF, le Berlijn, Neue egg Wilhelmstrasse en aan deszelfs Ceniraal-Dépot te Amsterdam. ■ W&gt; Ik zeg u hiermede mijnen harteljjken dank, want uw Malz-Ex- §!§ tract heeft mij na een gebruik van vier weken weder zoo ver her- CEg steld, dat ik nu weder regl gezond en vrolijk beu, enz. §Ë| &apos;&quot; &apos;J. BEVEN, . ffi Kon. Garn.-Kirchhof&apos;s-lnspecteur&quot;te Berlijn. ®3 : &apos;Het Hoffsche Malz-Extract is een goede drank en zegen voor hel S* menschdom. r4l&apos;n&gt; &apos; &quot;ai a il (na jjd sim -..■: ■: .:.:.,--.., Wed. DE SJOUW, te Utrecht. « om Door bloedspuwing verzwakt en dikwijls nog inwendige pijrïen @S ïïjg Ijjdende, kan ik niet nalaten de geneeskracht ,van uw Malz-Exiract 3K gS te roemen, mij beeft het uitmuntend geholpen. - 23 m&gt;&apos; &apos; &apos;&apos;.&quot;&quot;&quot;. &apos; J. TEKLINGEN, te Utrecht. 8&gt; S§ &apos;&apos; Eere wien eere toekomt! Het Hoffsche Malz-Extract heeft mjj ge- JËB S» liezen van mijne maagpjjnen, waaraan ik sedert jaren lijdende was. 85 SS&apos; &quot;&apos;_ MARIA LANGLOHDA, ie Ulrecht. §j© Sg Voor inliggend geld verzoek ik van uw Malz-Poeder. Onze-klei- Sg ffl© nen lijden allen aan hoest.en verkoudheid. Daar hel poeder mij zoo egg §3 voortreflelijk geholpen heeft, hoop ik, dat het de kinderen ook goed Bfi fl» mag doen. ...... &lt;g§&gt; ®« F. HIRSCH, in Zedenick. S© De Malz-Gezondheids-Chocolade, die om hare buitengewone.voed- Ss zaamheid en om haren zeer aangenamen smaak nevens hel*Malz- eg© Extract gebruikt wordt , verhoogt de versierkende werking&apos; van S laatstgenoemden drank en werkt kalmerend op het bloed. v &apos; ffi Hel Cenlraal-Depot »an de wereldberoemde gepatenteerde JOHASN &apos;S| HOFF&apos;sche Malz-fabriekaien: Malz-Extraci-Gezoiidheidsbier, Malz-» gjg Gezondheids-Chocolade, Borst-Malz-Suiker, Borst-Malz-Bonbons (b(j _S fl» katarrhale aandoeningen bijzonder aan te bevelen) elc.; is gevestigd S jHj le Amsterdam, O. L. Voorburgwal, J ,342. @S W &apos;Depots: Leiden, K. BLOK; Alphen a. d. Rijn, C. SATON Jr., &apos; §Eö §§ Delft, R. FRANKAMP;.A*zei«OTeen. p&apos;.°SA&apos;SSE.&apos; &apos; .&apos; .&apos; »</p>
</text>
