<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Directeur der Registralie en Domeinen in Zuid-Holland maakt bjj deze bekend, dat zij die goederen in Zuid-Holland bezitten; waarop de Staat tiendregl uitoefent.en die dat tiendregt vóór den aanstaanden oogst willen af knopen zich mondeling of schriftelijk&apos; vóór den l&quot;*&quot;n April aanstaande moeien aanmelden bij den Ontvanger der Registratie en Domeinen -, in den kring van wiens kantoor de liendpliglige goederen gelegen zijn. &quot; ..Het ten laste van .den afkooper komende loon van &apos;s Rijks schatter bedraagt niel meer. dan vjjf gulden daags, welk loon door lusschenkomst van den Ontvanger wordt uitbetaald. &apos;&quot;&apos;.&apos;, . . &apos;../ De Directeur voornoemd, . L&apos;sGhavenhagk, 14 Februarjj 1867. W. LEE.-: .&apos; — &apos; i ... ■-.... i , &apos; _—i.i—,m, ■„ —.»■» ■■■ui ■.■■&gt;.a».w iiiiiii ■-■■ *■■ M Hl i — mWwuVIT DE HANDTEKOOP: ;j • de BLEI, zich bevindende in eene partij Wei- of Hooiland, gelegen in &apos; de onmiddelijkc nabjjheid der stad Legden, ter grootie van één bunder. Te bevragen len kantore van den Notaris J. A. PRYN te Leyden. Brieven franco. &apos; ~jmm-, •- ... „ — &quot;; VRIJWILLIGE VERKOOPIING, g||]|lk&apos; in bet Heeren-Logement aan den Burg, te Leyden, op Zaturdag den 23&apos;ten Februarjj 1867 bjj opbod en op Zaturlj|f|f§| dag den 2d&quot;n Maart 1867 bij afslag, beide dagen des avonds le 7 uren . van; - N°. 1. Een hecht, sterk en weldoorlimmerd dubbel HUIS, ERF en TUIN, aan, de westzijde van het Rapenburg, te Leyden, Wijk I, N°*. 413 en 414, bevallende het Huis beneden aan de eene zijde: Zjjkamer, Suite eu Tuinkamer en aan de andere zijde: Zjjkamer, Opkamer, Mangelkamer, Keuken met zuiver Put- en Regen waterpompen en zeer ruime en drooge Kelder, drie Bovenkamers, Dicnstbodenkamer, ruime Zolders en verder vele gemakken en bijzondere geriefelljkheden; zijnde de Kamers allen behangen en van Stookplaatsen voorzien, benevens welaangelegden Tuin met exquise Vruchlboomen, Kadaster Sectie F, N°. 872, groot 4 roeden, 97 ellen. : N°. 2. Een ruim, hecht, sterk HUIS en ERF, hebbende diverse Boyenen Benedenkamers, meest allen behangen en met Stookplaatsen, spatieus marmeren Voorhuis of Gang, fraaije open Trap, Keuken, bijzondere groote overwulfde-en walerdigte Kelder, Binnenplaats en verdere gemakken, aan de&lt; Breedeslraat tegenover de Waalsche Kerk&apos;aldaar, Wjjk IV, N°. 322, Kadaster Seclie G&apos;, N«. 421, groot 89 ellen.&apos; &apos; &apos; | N 4.1 3.; ;Een hecht, . sterk, weldoortimmerd, sedert korten lijd nieuw opgebouwd en zeer nel&apos;ingerigt HUIS en ERF, aan de westzijde van de Ilooglandselie Kerkgracht aldaar, Wijk VII, N°. 979, bevallende beneden: I marmeren Gang, Zijkamer, Binnenkamer en Zaaltje. Keuken met Put- en Regenwaterpompen, Binnenplaats en ruime drooge Kelder; boven: drie Kamers, de Kamers allen behangen, geplafonneerd en met Stookplaatsen, ruime Droogzolder met Meidenkamer, Vlieringen en. wjjdcrs vele gemakken, Kadaster Sectie I, N». 1725, groot 86 ellen. , • : &apos;■&apos;,&apos;■ | Te aanvaarden N\ 1, 1 April, . •: «•-&apos;■• • &apos;» i 5 ■■&quot;»■.■ » 2, 1 Mei; &apos;•■■&apos;■&apos;■ ■■&apos;■■ &apos;■•■■ :■■ fti&apos;ïil I.Js*il&apos;&apos;j » &apos; » » 3, dadelijk na de toewijzing. • &apos;■■&apos;&apos;&apos;&gt;&apos;&apos;• j ,; Te bezigligen N°». 1 en 3 des Dingsdags van iedere week vóór den afslag, tan des voormiddags 10 10l des namiddags 3 uren op permissiebilletten door den Notaris af te geven en N». 2 des Woensdags en Zaturdags der week voor de opveiling en afslag van des namiddags 2 10l 4 uren, mits bjj de bewoners vooraf belet vragende.&apos; . - i :{:&apos;■&apos; Nadere informaiién zjjn te bekomen ten kantore vanden Notaris M. H. OBREEN, aan den Ouden Singel, Wijk V, N*. 348,&apos; alwaar :,&apos; ..tusschen dé veiling en den afslag- verhoogingen, worden aangenomen tegen genol van één &apos;vijfde der verhoogsom.&apos; HfllfKmWM*!nPmHiW De inspuiting Iliï&apos;H if&apos;T&apos;iillllnSh Miillllh Wffl fM !rv 118 Kl Tan Ma*ico» |l^tJ iXl^llJjlLi^^B^tojiSoj bereid van de tefM. VAIV MAT IC O Jflßl »laticoe,neenboom ih fl ivi fk\ 11 fi ïTBBW3!ïïïW3&apos;I3R3 ■/1 VÏki &apos;n Perux &apos;s een %JtXUÊtli^JSJt£kSßßlimJUli krachtig medicament voor de spoedige en radicale genezing van Gonorrhée en dergelijke soorlen van ongesieldheden, zonder, vrees voor ontsteking of vernaauwing van het kanaal. De Capsules bevatten eene essence vah Matico, gecombineerd met balsem van Copaliu, om er de uitwerking van te verdubbelen, den balsem den bijzonderen reuk te ontnemen die aan de urine wordt medegedeeld, en tevens de neiging lot braken en misselijkheid, die de gewone Capsules opwekken, le doen verdwijnen. &apos; Hel meerendeel der doctoren van de geheele wereld heeft dan ook van elke andere behandeling afgezien. Deze twee medicamenten slagen zeer goed wanneer zjj afzonderlijk worden gebruikt; vereenigd bieden zij eene krachtige geneeswijze aan. Dépdts: te Amsterdam, bjj ULOTn, Zeedjjk; le Leyden; hjj J. J. REYST, Nieuwen Rijn.</p>
</text>
