<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>«eiui i &apos; *&apos; April. De minister-president&apos; heeft heden ochtend p&quot;. .langdurige conferentie gehouden met den Heer von Werther, Pruisisch gezant bij het hof. &lt;j0~&quot; De dagbladen gaan voort met het bespreken van het voorstel Klann Heer v. Bismarck bij de bondsvergadering gedaan. Zijne v nnen, betreffende eene wijziging van de bonsconstitutie, worden a„ ?&apos;antrouwen gadegeslagen. Ook de Wiener Zeitung schaart zich houdt6 &quot;J&lt;*e dergenen, die tegen het voorstel te velde trekken. Men ïal tio*l overtuigd, dat de regering zich niet regtstreeks daartegen on J&apos;erl£&apos;areil» maar door middel van de Middenstaten zal aandringen J/v6 voora%aande ontwapening, hete ff aii vers«hillende zijden wordt het vroeger medegedeelde berigt, end» v. • en ccl&apos; von Waldersee, bevestigd, dat hij namelijk vier *offi -B 1 6ü en-e- Passen I&apos;S iïca Had en dat slechts één van de vier en cf1f a- &gt;ruisisclie documenten&quot; zijn waren naam en stand vermeldde dat die eene werkelijke pas nergens door hem is vertoond.</p>
	<p>haite? &apos; 15AJ?ril &lt;des Ochtends). Heden werd ter dezer stede eene | de» + *Woon telrijk bezochte volks vergadering gehouden, ten einde held v D,iloordigen toestand des lands te bespreken. Met eenparig- I Saderin&quot; • men wei°d de volgende resolutie aangenomen: //De ver- j grooteTlS-tS £en stelligste van oordeel, dat een oorlog tusschen de beide i rarnn siufc m°gendheden moet beschouwd worden als eenenationale ; *ertftm een Tr&apos;izin:aig ministerie zou aan de natie het noodige de sigp^.seheüken, om eene bondshervorming te beproeven; aan hésluit V^&apos;&quot;-&quot;Holsteiners moet het regt worden gewaarborgd om een nit den némon betreffende hun toekomstig lot, want dat regt maakt —- IVr &quot;&quot;^elen en waren grondslag van eiken staatsvorm.&quot; fcüeeiw11 beweert dat het Duitsche parlement tegen I°. Julij zal worden. ; dagen zün ter von bismarck heeft gedurende de jongst verloopen — Onrl ?mer moeten houden, ten gevolge van een aanval van jicht. 2«fe«o tnJr\ ieJ epschrift //eene ministeriele crisis&quot; deelt de Köln. stemmitiT if&apos; • sedert een viertal dagen eene meer vredelievende lijdt spdL. glllt te heerscben dan vroeger. De Heer v. Bismarck hij naar cc?&quot;g^ dagen aari het voeteuvel, zegt dat artikel, dewijl *&amp; de &quot;K-a 6&quot; &apos;? de hoofdstad algemeen beweert, «te ver is gegaan&quot; het -vri^?_Ilng 1S epdelijk .tot de overtuiging gekomen, dat alleen door &apos;oorêX™!n Tan het kabinet een oorlog met Oostenrijk kan worden eenflT&apos; ?*}» het g,ans«he volk ja de gansche Duitsche natie Von RnL v, ?eiyke ramP beschouwt. -\ olgens sommigen is de Heer ïaïenitïli \Ast ™et h,et reconstrueren van het ministerie [in libehet zS.nWl]r anderen beweren dat aan den Hertog von Ujest 2eer »H „ n 7an een vriJzinmg ministerie is opgedragen. Hoede wni_« jovertmSd houden, dat het uitzigt op eene vredelieven &quot;Wij toch tS r za&apos;£ftn noS lliet voldoende is opgehelderd, meenen Bt»ge véro, rim°gen gelooven, dat er binnen weinig tijds eene gunïaa het V mg mdc staatkunde der regering zoowel ten opzigte oinnen- als van het buitenland zal worden gemaakt.</p>
	<p>— Het gerucht, dat de regering zich heeft verstaan met het Beijersche kabinet betreffende de voor te stellen wijziging der bonds-cons&apos;titntie, blijkt voorbarig te zijn. Waarschijnlijk is dit gerucht ontstaan ten gevolge van het antwoord der Beijersche regering, waarbij zij zich bereid verklaart om de voorstellen van Pruisen dienaangaande te 1 onderzoeken. I — Volgens de Spetter Zeitung is dezer dagen een groot gedeelte deimanschappen , behoorende tot de reserve en voor eenigen tijd bij de artillerie ingedeeld, met onbepaald verlof huiswaarts gezonden. —Er werden gisteren ruim 1800 paarden, aangekocht in het Mecklenburgsche , naar Sleeswijk getransporteerd. — Bij besluit van den minister van oorjog, zoo meldt men uit ! Hanover, is dezer dagen bepaald dat geene manschappen uit de dienst zullen worden ontslagen dan nadat die der jongste ligting zuilen zijn ingelijfd. Deze verordening is uitgevaardigd met het oog op cene mogelijke uitbarsting van (&apos;en oorlog. — Te Trier is op 12 dezer eene vergadering gehouden, waarop de voornaamste ingezetenen waren verschenen; met algemeene stemmen is het besluit genomen, om tegen Zondag avond eene volksvergadering te beleggen, ten einde den wensch der bevolking kenbaar te maken, strekkende om eiken twist tusschen de beide groote duitsche mogendheden te brandmerken als eene nationale ramp. Men verwacht dat die vergadering zeer talrijk zal worden bezocht. Ook te Boeholt is op 13jl. eene dergelijke volksvergadering gehouden; de aangenomen resolutie heeft gelijke strekking als die van bovengemelde voorloopige overeenkomst. — De grootvorstin Michael, die zich sedert geruimen tijd te Tiflis bevindt met haren gemaal, den stedehouder des Keizers indenKau: kasus, is op 13 dezer van een zoon bevallen.</p>
	<p>FRANKFORT, 15 April. Van gewoonlijk goed onderrigte zijde wordt verzekerd, dat de Pruisische regering nog geenerlei voorstellen bij de bondsvergadering heeft gedaan, betreffende den omvang en de rigting, welke zij ten opzigte van de wijziging der bondsconstitutie zal inslaan. Er is slechts ingediend eene kennisgeving, waarin gezegd wordt, dat de regering het verlangen koestert, om »met de leden van den bond te beraadslagen over eene verandering der bondsconstitutie.&quot; Tot op de indiening van dit voorstel in de jongste zitting der bondsvergadering, is aan geen der leden van den bond mededeeling gedaan van de strekking van het in te dienen project. Hierdoor vervallen tevens alle geruchten dat de Pruisische regering zich met een of meer leden van den Bond dienaangaande reeds heeft verstaan. Men voegt er bij, dat zelfs gisteren nog geene enkele regering kennis droeg van den inhoud der Pruisische voorstellen tot wijziging van de bondsconstitutie. Al de bondstaten hebben zich bereid verklaard, om de in te brengen voorstellen in overweging te nemen. De Middenstaten hebben daarbij het verlangen geuit dat Oostenrijk en Pruisen hunne militaire maatregelen niet slechts staken, maar tevens de dienaangaande uitgevaardigde bevelen zullen intrekken. — In diplomatieke, kringen verneemt men, dat de Pruisische gezant te Weenen, de Heer von Werther, een ijverige voorstander van •Jen vrede is.</p>
	<p>— Eergisteren avond&apos;is de Heer von Warnbuler, Wurtembergsch minister van buitenl. zaken, te Munchen aangekomen; hij heeft zich onverwijld naar het hotel van den minister van buitenl. zaken begeven en eene langdurige conferentie met den Heer von der Pfordten gehouden. Gisteren heeft hij andermaal een gesprek met dien minister gehad, waarop hij door den Koning in eene Buitengewone audiëntie is ontvangen.</p>
	<p>— ln de gisteren door dê Tweede Kamer te Karlsruhe gehouden zitting heeft de minister van buitenl. zaken geantwoord op de interpellatie van den Heer von Knies. De regering wenscht, zeide hij, gelijk bekend is eeno nationale ontwikkeling van den Duitschen Bond op parlementairen grondslag. De regering verlangt, dat het Pruisische voorstel in handen eener commissie ad hoc zal worden gesteld. — De half-ofriciele Weimarsche Zeitung zegt in haar jongt verschenen nommer, dat zij niet instemt met de gevoelens, geopenbaard op de volksvergaderingen, in Zuid-Duitschland gehouden, maar wij zijn er verre van verwijderd om het Duitsche parlement, van welks bijeenroeping thans zoo algemeen sprake is, te beschouwen als de basis der nieuwe Duitsche politiek, dewijl het nog niet is uitgemaakt dat het bijeenroepen daarvan niet moet beschouwd worden als eene diplomatieke kunstgreep. — Op het kasteel. Arenenberg worden toebereidselen gemaakt voor de ontvangst der Keizerin Eugénie. Men beweert dat zij een gedeelte van den zomer met den kroonprins aldaar zal doorbrengen.</p>
</text>
