<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Belgische Post. BRUSSEL, Zondag 15 April.</title>
	<p>Aan den Echo dn Luxembourg wordt geschreven, dat de gezondheidstoestand te Diekirch is verbeterd. Tot 11 April was het aantal sterfgevallen honderd tachtig, hetgeen zeer aanzienlijk is, wanneer men nagaat dat de bevolking slechts drie duizend zielen telt en een derde de stad heeft verlaten. Er blijft nog een zestigtal zieken , iierstellenden of personen, door cholerine aangetast. De kenteekenen van de echte cholera zijn verdwenen, men kan dus hopen dat de ziekte aan het afnenien is. Uit alle oorden van het hertogdom worden gelden en andere ondersteuning ontvangen. Prins Hendrik der Nederlanden en eenige aanzienlijke familien hebben bevel gegeven om niets te sparen. Dc overheden hebben zich uitmuntend gedragen, hunne houding verdient allen lof. De doodgravers waren overleden, niemand wilde tegen belooning hunne plaats vervullen, toen hebben de jongelieden der eerste familien zich met die treurige taak belast. De drie geneesheeren der stad zijn mede bezweken, zoodat men andere heeft ontboden. Het gedrag van Dr, Valerius, uit Arlon, wordt bijzonder geroemd. De bisschop van Luxemburg is te Diekerch gekomen en bezoekt de kranken. De ziekte heeft zich ook te Vianden en Moesdorff vertoond, maar heeft er tot dusver slechts weinig slagtoffers gemaakt. BRUSSEL, 14 April. (Particuliere Correspondentie^ Woensdag aanstaande zal het rapport der afdeelingen omtrent de door de regering en den Heer Guillery voorgestelde wijzigingen der kieswet bij de Kamer van Volksvertegenwoordigers inkomen. Tot zoo lang zal de kalmte onzer staatkundige kringen niet worden gestoord, die zich in afwachting van de behandeling van die aangelegenheid met het antwoord van den minister van justitie op de gisteren door den Heer Hymans betrekkelijk de jongste arrestatien van Poolsche uitgewekenen gedane interpellatie bezig houden. De Heer Bara heeft de buitenlandsche pers die deze zaak besprak,en inzonderheid de Enrope van Frankfort, van groote overdrijving beschuldigd. Hij heeft vooral verklaard dat de Belgische justitie zich deze zaak niet op verzoek der Russische regering, maar op de klagt van Belgische geldwisselaars had aangetrokken, die de slagtoffers van de uitgave der valsche Russische assignaten waren geworden. Ook hoeft de commissaris van policie H. niet in last gehad de bij de uitgewekenen in beslag genomen papieren naar Dresden over te brengen, maar alleen om* eene uitlevering te bewerken. Men zou kunnen vragen sedert wanneer post en telegraaf voor soortgelijke dagelijks voorkomende gevallen in onbruik zijn geraakt. Doch het is welligt gewigtiger te doen opmerken dat, volgens de eigen woorden des ministers, de papieren, zelfs van hen die kort na hunne inhechtenisneming werden in vrijheid gesteld, in handen van den regter van instructie zijn gebleven. Opmerkelijk is het voorts dat door niemand in de Kamer werd gerept van verschillende onzer eigen dagbladen, zoo als la Liberté enVEspièqle,Aie zich eveneens met die zaak bezig gehouden hebben en den met het onderzoek belasten regter van instructie vrij wat harder zijn gevallen, dan dit in de pers&quot; is geschied. Inmiddels is de Pool, dien men te Dresden zocht, werkelijk in hechtenis genomen en heeft de regtbank regtsingang tegen hem verleend. Hij wordt beschuldigd een valsch baukbillet van 100 roebels te hebben uitgegeven. Tot heden is de balans der zaak bij gevolg aldus, dat van de 11 gearresteerden slechts een zal worden vervolgd. De Kamer van Volksvertegenwoordigers zal tevens binnen kort mededaeling van het rapport der commissie van onderzoek omtrent de visschenjen ontvangen, welks inhoud ook in Nederland groote belangstelling zal opwekken. Daarin wordt namelijk eene onvoorwaardelijke en op feiten gegronde hulde aan de nieuwere in Nederland op dat stuk tot stand gebragte vrijzinnige wetgeving gebragt. Dat de_ reis van den Heer Fransen van de Putte, utfen minister van koloniën, naar ons land, geenerlei staatkundige beteekenis heeft behoeft zeker hier ter plaatse niet te worden verzekerd. Indien men overigens nog mogt twijfelen, dan diene dat de minister geen enkel officieel bezoek heeft afgelegd en men, indien ik juist onderrigt ben, zelfs de Nederlandsche ambassade zijne aankomst te Brussel het eerst mt onze dagbladen vernam. Men is er dan ook aldaar geheel onkundig van ef de minister onze hoofdstad reeds heeft verlaten. De Heer Frère-Orban, die zich een tiental dagen te Parijs had opgehouden, is hier weder teruggekeerd. Hij schijnt door den Koning met eene zending betrekkelijk het onlangs tot stand gebragte muntverdrag te zijn belast geweest. Niet alleen op de Tuilenen, maar ook in een aantal voorname kringen, zoo als bij de Heeren Thiers, Guizot, enz. viel hem eene uitmuntende ontvangst ten deel. Reeds vroeger heb ik gewaagd van de weigering van sommige bedienden van Koning Leopold I, om hunne betrekkingen neder te leggen, dan nadat hun inzage van de hen betreffende bepalingen der uiterste wilsbeschikkingen van den overledene zou zijn gegeven. De executeurs-testamentair weigerden dat echter hardnekkig, ten gevolge waarvan eenige het paleis verlieten. Anderen zijn echter weigerachtig gebleven en willen hunne functien niet nederleggen, dan nadat de regtbank uitspraak zal hebben gedaan, bij welke zij inderdaad de zaak aanhangig hebben gemaakt. De Koning wordt hier heden avond of morgen ochtend van Ardenne terugverwacht, waar Z. M. persoonlijk heeft willen zien hoe ver de herstellingen aan dat landgoed «ijn gevorderd. In de eerste dagen van Julij onderneemt de. koninklijke familie hare reis door het land, ten einde de voornaamste plaatsen van België te bezoeken. Reeds nu worden toebereidselen daarvoor in de provinciën gemaakt.</p>
</text>
