<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>STROOHOEDENFABRIEE. W. L. MARCHAND heeft de eer UEd. te berigten, dat hij ruimschoots voorzien is van STROO- en EANTASIEHOEDEN, LINTEN, BLOEMEN enz,, Wascht, Vermaakt en Verft tot civielen prijs. Sint Lndenst&apos;-è;* N&quot;. 377 (P 202) en &quot; Ri^nl&apos;e!&apos;;:bretKts&apos;aafc N°. 562, te Amsterdam. Eene florissante WATER-, VUUR-, TURF-, HOUT, KOMENEISCH en AABDEWERK-AEEAIRE, gelegen in eene volkrijke buurt, waar wekelijks 16 Gulden wordt verdiend. Koopprijs ƒ 425, Huurprijs ƒ 2 per week met eene ruime Loots. Brieven franco onder het motto: WATER en VUUR, Bureau Handelsblad. (9206) LiTÉfift. jot In verschillende steden van Nederland worden gevraagd PERSONEN, die lust en gelegenheid hebben tegen eene zeer hooge provisie orders op te nemen voor eene Firma, handelende in Wijnen en Bnitenlandsch Gedistilleerd. Adres met franco brieven onder letters M. M. M., bij den Heer JOH. VISSER, Boekdrukker, te Amsterdam. . (9292) g7a7mtsgï&amp;gërkên, Nieuweiulijk over de St. Nicolflasstmat, H 81, Hebben de eer te berigten, dat «ij van Parijs ontvangen hebben de nieuwe modellen van MOEDEN , MUTSEN en COISTURES, alsmede eene groote sortering Bloemen, Veeren, Linten, Stroohoeden, Nouveautés enz., tevens eene ruime keuze Garnitures, Tomboules, Fluweeleu Linten, Knoopen, enz. CiSINOLINES in alle prijzen voorhanden. (9268) Door Sterfgeval wordt TE KOOP aangeboden eene TAPPERIJ en SLIJTERIJ, in het midden dof Stad; het Huis voor eenen matigen prijs te huur, of desverkiezende te koop. Adres met franco brieven onder de letters X. Z., bij de Wed. CHALLA &amp; Cü., O. Z. Voorburgwal bij de Heintjehoeksteeg, M 338. (9270) ~TÈ^ïiJijS7 ~~ Door toevallige omstandigheden wordt TE HUUR aangeboden een zeer net ingerigt HUIS, van alle gemakken voorzien, staande in •eene drukke doörloopende straat, in het midden der stad. Hierop reflecterende, vervoege men zich onder letter IJ., bij den Boekhandelaar T. KOUWENAAR; Kalverstraat, E 27. Brieven franco. (9131) UIT DEHMirKIFMiEWiT Voor f 2500 wordt TE KOOP aangeboden, eene STOOMMACHINE , hooge druk, van 12 paardenkracht, met derzelver maalwerk voor tweepaar steenen en drijfwerk, geheel compleet, uitgenomen de drijfriemen en de stoom- en waterpijpen. Te bevragen Dij den Makelaar J. C. SCHUTTE, Lauriergracht, FF 181, te Amsterdam. . (9265) . «LOUSIEMBIM TE HOOP. Door ziekelijkheid wordt TE KOOP aangeboden eene JALOUSIENï&apos;ABRIEK, waar veel werk is, voor de geringe som van ƒ2OO contant, waaronder de gereedschappen begrepen zijn. Reflecterenden, geene kennis daarvan hebbende, zal daarin onderrigt gegeven worden. Adres franco onder het motto Jalou s i e n , Dij &apos;H. W. WILLEMS, Boekh., Koningsplein. (9263)</p>
</text>
