<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GASFITTER* Een Bekwaam GAZEITTER, van goede getuigschriften voorzien, kan dadelijk of in Mei a. s., tegen Ruime Belooning geplaatst worden bij A. DE JONG en P. BROUWER ,_te Workum. J9231)_ \ RÜN-,liMlIIIT» Elf ZWITSERLAND.&quot; lEMAND met den COMMISSIEHANDEL en de BEURS volkomen bekend, eene reis naar die Landen ondernemende, en aldaar vele Persoonlijke relatien bezittende, wenscht met soliede Huizen Alhier of te Rotterdam in Connectie te komen, om den Verkoop van alle KOLONIALE WAREN, Tabak, Sigaren, Olie, etc, te bezorgen. Adres Letters A. K. Z., bij de Kantoor-Boekverkoopers R. O. LEPPER &amp; ZOON, Rokin, E 169, te Amsterdam. (9218) &apos; lEMAND , gedurende verscheidene jaren geheel Nederland in ver&apos; schillende Artikelen bereisd hebbende, tevens grondig ervaren in ; Administratie, en de Correspondentie in verschillende Talen, wenschte gaarne als REIZIGER of BOEKHOUDER voor eene soliede Firma Geplaatst te worden. Gunstige referention staan hem ter zijde. Reflecterenden gelieven zich onder de letters R. A. N. te adresseren franco. Bureau Handelsblad. (9211) Een fatsoenlijk JONG MENSCH, over eenig Kapitaal kunnende beschikken, kan zich op solide wijze in eene goede ZAAK binnen deze stad associëren. Adres per franco Brief onder bovenstaande lett. bij den Papierhandel. A.F. NIET VELT, Korte Nieuwendijk, L 45. (9236) INWONING GEVRAAGD. Eene Gouvernante externe, van de P. G., van des Morgens 9 tot des Avonds 8 Ure in eêne distingueerde familie werkzaam zijnde, wenschte verdere KOST en INWONING te vinden bij eene Engeincke Familie te dezer stede, waar slechts Engelsch gesproken wordt. Men gelieve zich te adresseren met opgave van prijs onder Lett. L. E., Franco, bij den Boekhandelaar B. H. DE RONDEN, Utrechtschestraat, te Amsterdam. (9315) 7 NIEUWENAZIJN in weinige dagen het BANQUET (aroma) de ZACHTHEID, den SMAAK, de FIJNHEID (Raneio) en verdere eigenschappen des OUDEN WIJNAZIJNS te geven, waardoor niet meer noodig wordt groote Kapitalen DOOD daarliggen te hebben, enLegruimte, Arbeid,&apos; Gereedschappen en het verlies door het Teeren Isespaard wordt. Aanvragen franco onder het motto: VOORUITGANG, aan het Bureau Handelsblad. i (9197) VÖÖRBÊISËSTING. Aan de EERSTE NEDERLANDSCHE STEENKALKBRANDERIJ van J. A. SMITS, Kantoor Binnen-Amstel V 65 te Amsterdam, is te verkrijgen KALKASCH, buitengewoon goed ter bemesting, vooral van laag en koud land, waarmede in België ook met goed fevolg gemest wordt, per mud vrij scheep a 25 penten; alsmede ersche beste witte KLUITENKALK, zonder fijn of stof-, Gebluschte STEENKALK a 45 en 25 Cents per mud. (9185) MEN VRAAGT INÜIÜPOTHtt, In eene der Noord-Hollandsche Steden: een BEDIENDE. Adres in persoon of franco brieven, onder lett. A. Z., bij H. EMMERIGH, Steendrnkker, Stilsteeg, te Amsterdam. (9243)_ EENKANTOOR-LESSENAAR. TE KOOP: een zoo goed als nieuwe twee persoons LESSENAAR, geheel van Eiken- en opgelegd met Mahonyhout, met twee daarbij behoorende nieuwe Kantoorkrukken en Kastjes, franco te bevragen onder lett. H. P., Bureau Handelsblad. (9255)</p>
</text>
