<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 14 December.</title>
	<p>Wij vernemen dat op de 16de algemeene vergadering der Vereeniging van en voor Nederlandsche industriëlen, welke op Woensdag den 6den Dec. 11. gehouden werd onder voorzitting van den heer A. 11. Eigeman, vice-president der vereeniging, is ingekomen eene missive van den heer P. Regoul, ie Maastricht, waarin hij bedankt als lid en president der vereeniging. —&apos;jOnder de gemeenie Leyderdorp heeft zich thans mede een geval van den vee-typhus voorgedaan. . — De minister van binnenl. zaken heeft ter algemeene kennis gebragt dat in den loop der I(jn van afsluiting, van regeringswege tot wering van veeziekte bewaakt, wijziging noodzakelijk is geworden. De aanhef van de daaromtrent vroeger genomen beschikking luidt thans als volgt: Van de Noordzee af langs de sluis te Kal wijk, den linker oever volgende van het kanaal en van den Rijn lot de stad Leyden, van daar langs de zuidelijke grens dier gemeenie (de Singels) lot den Nieuwen Rijn; voorts steeds den linker oever dier rivier volgende 10l het punt, waar de Does zich met den Rijn vereenigt, langs hel noorderboord van de Does tot aan dc zuidzijden-aart, die vaart langs tot de achterweiering; van daar de noordelijke grens der gemeente Woubrugge volgende en langs de Leydsche vaart lot waar deze de Aar onimoel bij de Vijfgalen-brug; voorts in zuidelijke rigting langs het westerboord der Aar lot aan de Nieuwe vaart en het weslerboord der Nieuwe vaart volgende tot aan den Rijn; voorts steeds den regter oever van den Rijn volgende tot Zwammerdam, van daar den Rijn verlatende, den linker oever van de Meije volgende langs de Kaaiwetering tot Slikkendam; verder langs de zuidzijde der Hollandsche kade tot het Woerdsche Verlaat, van daar die kade volgende over den Oudendara tot de grens van Kockengen, en verder, steeds langs die kade gaande, lot aan den Breudijk; van daar langs de noord- en westzijde van den Breudijk lot aan de noordzijde van den grooten weg der eerste klasse n». 5, en verder de noordzijde van dien weg volgende 10l aan Woerden; van daar in zuidoostelijke rigting langs hel westerboord der lange Linschoten tot aan Linschoten; langs de westzijde van den kunstweg van Linschoten over den Lindeboom naar Montfoorl, tot aan den regter oever van den Hollandschen &apos;IJssel en dien oever volgende tot aan Oudewater. — De minister van binnenl. zaken heeft bepaald, dat het honden van ! veemarkten en openbare verkoopingen van vee in de gemeente Rijssen en Delden na 14 December is verboden. , — Gedep. stalen der prov. Zuidholland hebben besloten te onteigenen 11 sluks runderen (zwartbontc) van J. A. Kool, te Ilagestein, waarvan 3 lijden aan, en de overige 8 stuks verdacht zijn van te lijden aan de besmettelijke veeziekte, alsmede ongeveer 200 Ned. ponden hooi, 16 touwen, 9 dekkleeden en de gereedschappen in de stallen aanwezig. — In het hoofdkiesdislrict Maaslricht is tot lid van de tweede kamer verkozen de heer jhr. mr. P. Th. van der Maesen de SombrefF, met 1033 ivan de 1608 uilgebragle stemmen. De heer Merkelbach verkreeg 444, de heer Knoop 124 stemmen. I — Gedep. stalen van Limburg hebben een breedvoerig adres bij de tweede Ikamer ingediend tegen het wetsontwerp betrekkelijk de grondbelasting in die provincie. — Door den kerkeraad der Ned. herv. gemeente te Utrecht is, ter ver- I vulling der bestaande vacature, het volgende drietal van hh. predikanten ! gevormd: dd. Hoog, le Baarlem; Krijt, te Groningen, en Roozemeijer, te Nieuw-Loosdrecht. .[,— Naar men verneemt, heeft d». H. V. Hoogerzeil, pred. te Sluis, de hem aangebodene betrekking van director der Nederl. zendingsvereeniging te: Rotterdam aangenomen. ? — Te Gouda hebben onlangs de metsclaarsknechts bij hunne bazen een bescheiden verzoek ingediend om een verhooging van loon ad 20 ets per dag. Dat verzoek is gunslig opgenomen en de bazen zjjn overeengekomen om de gevraagde verhooging toe te kennen, onder voorwaarde, dat die verhooging wekelijks zal opgeteekend worden in een boekje, dat den werkman door zijn baas zal afgeleverd worden, en dat het bedrag dezer verhooging telkens met 1 November den knecht zal uiigereikt worden om ook gedurende den winter in eigen behoeften te kunnen voorzien. i — Te Alkmaar ontdekte men Maandag avond dat twee bewoners van het huis van arrest aldaar waren uitgebroken. Een hunner werd ontdekt, toen hij zich nog op het dak achter den schoorsteen bevond; doch doordien de aandacht der zoekenden geheel op dezen gevestigd was, werd den andere, die zich loen ook nog op het dak bevond, de gelegenheid verschaft om onbemerkt te ontkomen. Doch ook de vrpeid van dezen was van korlen duur. Nadat bij met veel inspanning Pmmereiide had bereikt, ontwaarde hij het gemis van zijne poriemoniiaie en, zonder geld ook zonder moed zijnde, stelde hij zich weder in handen der policie. &apos;— Naar men thans verneemt is hel gerucht, dat er te Zwolle eene schilderij van Hobbema ontdekt was, onwaar bevonden. .— Op den 21sl™ dezer zal voor hel prov. gerégtshof in Zuidholland behandeld worden de zaak van 1». Cornelis Hoogkamer, oud 35 jaar, van beroep arbeider, geboren en laaist woonachtig te Leyden, en 2°. L. P.... oud 26 jaar, van beroep soldaat bij de sic komp., 4ie bat., 4&lt;te reg., in garnizoen te Leyden, beschuldigd: de eerste van moedwillig&apos;en doodslag, voorafgegaan door het wanbedrijf van het moedwillig toebrengen van slagen) waardoor geen ziekte of beletsel van werken van meer dan twintig da&lt;»en is onistaan; en de tweede: van het moedwillig toebrengen van slagen&apos;, waardoor geen ziekie of beletsel van werken van meer dan twintig dagen is ontslaan. Zijnde de wanbedrijven gepleegd door de beide beschuldigden gelijktijdig en in vereeniging. Uit de acte van beschuldiging blijkt het volgende: dat, op Maandag den 25stc° Sepiember, des namiddags omstreeks 4 uur, de beide beschuldigden, zich in dronken toestand bevindende, van uit de stad Leyden kwamen en buiten de Bijnsburgsche poort liepen, dragende de eerste beschuldigde alstoen een juk met emmers er aan op de schouders, als wanneer de neef van dien eerslen besch., genaamd Petiel, gewoonlijk »de Slomp&quot; genoemd, omdat hij den geheelen linkerarm miste, naar hen toe is gekomen; dat deze insgelijks zwaar beschonken was, dat weldra tusschen genoemden persoon en de beschuldigden twist is ontstaan, waarbij de eerste besch. herhaaldelijk met hel juk naar zijn neef Petiel heeft geslagen, ook aan de zijde waar hem de arm ontbrak; dat Peiiet inmiddels op den grond was geraakt en op de knieën naar den eerslen besch. kroop, om hem met zijn eenen arm bij de beenen te grijpen, waarop deze mei de hand hem een klap voor de borst gaf, waardoor hij van den wegkant in de met waler gevulde sloot is gesmeten; dal de beschuldigden zonder naar den drenkeling om te zien hunnen weg vervolgden; dat Peiiet, uit de sloot op den straatweg zijnde gekropen, de beschuldigden heefl nageloopen en ingehaald, hen uitscheldende; dal toen de tweede besch. met de platte hand hem een&apos;klap om het hoofd en op den schouder heeft toegebragt, waarop hjj viel of zich liet vallen op de knieën, en zich slingerde om de beenen van zjjn oom, den eersten besch., die hem in de zijde een slag gaf, terwijl de tweede besch., toen Peiiet nog niet los liet, hem tegen de hand heeft getrapt, waardoor hij heeft losgelaten; dat, vervolgens, de eerste besch. hem weder met de hand tegen de borst heeft geslagen, zoodal hij weder aan dezelfde zijde van den straatweg in de sloot is tercglgekomen, waaruit hij zich wederom zelf en alleen heeft opgewerkt; dat de beschuldigden inmiddels eene weide aan denzelfden kanl van den straatweg bij de Poelbrug, vlak voor bet erf van den heer Ziegeler, waren ingegaan, alwaar de eerste besch. de koeijen ging melken, ziliende hij op een zoogenaamd melkblok, hetwelk van hout vervaardigd, van boven plat is en van onderen puntig toeloopt om zoo in den grond te kunnen gezet worden; dat Petiet op het weiland liep in de rigiing naar den besch. en na bij het overspringen van een sloot, die de landen scheidt, nogmaals in het water geraakt te zijn, bij hen is gekomen ;</p>
	<p>dat aanstonds weder twist is ontstaan, maar dat eindeljjk op herhaalden last Petiet zich uil de weide heeft verwijderd en op den straatweg voorh et hek is blijven staan schelden;</p>
	<p>dat daarop de tweede besch. uil de weide op hem is afgekomen, hem heeft aangegrepen en klappen tegen hel hoofd en den schouder heeft toegebragl, waarbij Peiiet legen den graskant van den straatweg viel, zoodat hij zoowat op de knieën lag; dat de eerste besch. zich er bij heeft gevoegd en aan den reeds zoo deerlijk mishandelden man iwee slagen ter zijde op het hoofd heeft toegebragl mei het melkblok, hetwelk hij in dc hand hield; dat deze beide slagen, op hel gehoor te oordcelen, forsche slagen zjjn geweest, bepaaldelijk de eerste, die met kracht aankwam en van het hoofd op den schouder stuitte; dat Petiel na de laatste slagen zich had geslingerd om de beenen des eersten besch. en van een getuige, wien hij toevoegde: «smeerlap moet je mijn oom slaan&quot;, en nadat de beschuldigden zich hadden verwijderd, te kennen gaf, dat hij zich wilde afwasschen; dal hjj dan ook den straatweg over door de heg aan de overzijde is gegaan en zich op het gras aan den slootkant nederzette, maar al spoedig in het waler is gevallen, waaruil hij alstoen door eenige getuigen onmiddeljjk is gehaald; dat Peiiet, toen de getuigen hem op den kant hadden, in bewusteloozen toestand verkeerde en kort daarna op last van een agent van politie en onder diens opzigt door drie burgers naar het Caecilia-gasthuis te Leyden is gedragen, alwaar hem onmiddelijk geneeskundige hulp is verleend, doch steeds in bewusleloozen toestand blijvende verkeeren, en den volgenden morgen is overleden.</p>
	<p>Dal vervolgens door den regier-commissaris tot deskundigen, om onderzoek te doen bij de lijkopening, naar den slaat van het lijk en de oorzaken van den dood, zijn benoemd en beecdigd de heeren Krieger, Halbertsmaen Boogaard, hooglceraren te Leyden , mitsgaders dr. Zaaijer, prosector aan hel anatomisch kabinet aldaar. Dat als eindresultaat van hel onderzoek door de deskundigen is vasigcsield: 1». dal de dood van Peiiet moet worden toegeschreven aan hersendrukking door in den schedel uitgestort bloed; 2°. dal deze bloeduitstorting in den schedel het gevolg moet geweest zijn van uitwendig mechanisch geweld, en 3°. dal dc waargenomen verwonding en beleediging aan den schedel zeer goed kunnen zijn veroorzaakt door het len proecsse aanwezige melkblok, en dat de omstandigheid, dat de slag met hel platte gedeelte daarvan is toegebragl, in volkomen overeenstemming is met hunne waarneming, dat er namelijk bijna geene uiterlijke sporen van verwonding aan het hoofd zigtbaar waren.</p>
</text>
