<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 14 Deember.</title>
	<p>Z. M. heefl benoemd tot ridders der orde van den Nederl. Leeuw de hh. R. C. Bnrlage, consul-generaal te New-York; 11. C. Hulsenbos, consulgeneraal te Lissabon; H. W. Alma, consul te Marseille; P. Romijn, viceconsiil voor Stockton en Harllepool; J. C. Labouchère, laatst consul te Ilavre. — Z. M. heeft vergunning verleeud aan A. graaf van Bylandt tot het dragen der versierselen van ridder der orde van Christus, hem door den koning van Portugal geschonken. — Door Z. M. is de heer mr. J. E. Banck, le &apos;s Gravenhage, op zijn verzoek, eervol omslagen als lid van den raad van bestuur der kon. akademie van beeldende kunsten le Amsterdam; en 10l lid van dien raad benoemd de heer dr. J. C. Hacke van Mijnden, te Amsterdam. ,■ — Bij kon. besluit van 15 Sept. zjjn de gebroeders mr. B. J. Ploos van Amstel, lid van de arrond.-reglbank te Amsterdam, en mr. J. P. Ploos van Amstel, griffier bij het kantongeregt aldaar, benevens hunne zusters J. J. Ploos van Amstel en 11. Ploos »an Amstel, erkend als behoorende 10l den Nederl. adel met het praedicaat van jonkheer en jonkvroiiwe. — Tot burgemeester der gemeente Ruinen is benoemd de heer D. F. Nollen. — Tot ontvanger der direcle belastingen enz. zijn benoemd: te Terheydcii de heer VV. F. G. L. van Tengnagell de Raad, thans le Zwaluwe; te Lick de heer VV. F. van Nouhuys, thans te Tcrmunterzijl, en te Harlingen de heer J. S. Grcidanus, thans te Enkhuizen. — Tot commissaris der loodsen te llriellc is benoemd de opperstuurman in het vaste corps dek- en onderoffleiericreu der marine B. Snoek, en tol adjunct-commissaris der loodsen le llellevoelsluis de 2de stuurman in dal corps J. van der Burgt, beiden tijdelijk met die betrekkingen belast.</p>
	<p>— Z. M. heelt goedgevonden den luit-kolonel J. P. Meelissen, van het 2d&lt;* reg. dragonders, op zjjne aanvrage, op pensioen le stellen, onder toekenning van den rang van kolonel, en bij het wapen der cavalerie te benoemen: bij het lste reg. dragonders tot majoor den ritmeester l*le kl. J. T. van Barneveld, van hei sde5de reg. dragonders; bij het 2de rrg. dragonders 10l luit.-kolonel den majoor H. A. Tobias, van hel lsle reg. dragonders; bij bel 3,, e reg. dragonders tol lsten luit. den 2&apos;1&apos;&quot; luit. C. G. G. Vertlfolën de Salve dc Brunelon, van het corps; bij hel sdl!5dl! reg. dragonders tot ritmeester 3de kl. den lslerl luit. G. H. van Nouhuys, van hel 3de reg. dragonders. • — De eerste kamer zal heden namiddag len drie ure eene zilling houden. — In de zilling der tweede kamer van Dingsdag, bij de behandeling van hel voorstel tot het houden eener enquête omtrent de verkiezingen in Limburg, heefl de heer van Zuylen van Nyevelt (Arnhem) zijn voorslel in hel breede toegelicht en tegen de gemaakte bedenkingen verdedigd. Ilij verdeelde zijne rede in vier deelen; toonde in de eerste plaats aan, welk standpunt hij bij het indienen had ingenomen, zijnde dal van volkomen onpartijdigheid, terwijl hij zich bjj het doen daarvan geheel door hel gevoel van pligt had laten leiden; hij wees in de tweede plaats op hel gewigt van het onderwerp, en op het gevaar voortvloeijende uil dc inmenging van regeringswege in de verkiezingen, op grond van de daarvan in hel buitenland opgedane ondervinding; in de derde plaats bestreed hij de door sommigen voorgestane meening, als zoude het instellen van een onderzoek in deze aangelegenheid strijdig wezen met de bepalingen van de wet tot regeling van het regt van enquête; terwijl hij iv de laatste plaals uit de tegen hem aangevoerde bezwaren aanleiding nam om aan te loonen, dat die tegenwerpingen juist het wenschelijke der aanneming van zijn voorstel deden uilkomen. — Door verschillende leden werd het voorstel bestreden, o. a. door den heer van der Linden, die in den loop zijner rede den inhoud mededeelde der aanschrijving die de afgetreden minister van financiën aan den directeur der belastingen in Limburg had gcrigt, waarvan hij een afschrift had bekomen, en waarin, naar hij aantoonde, niets voorkwam, dat aan-1 leiding zou kunnen geven om eene enquête in te stellen. Gelijk reeds ge-&apos; meld is werd hel voorstel met 53 tegen 18 slempen verworpen. Voor hebben gestemd de heeren Schimmelpenninck, de Brauw, Lycklama a Nyeholt/ van Zuylen van Nyevell (van Arnhem), Wintgens, J. K. van Goltstein,&apos; Mijer, van Zuylen van Nycvelt (van &apos;s Hage), Simons, van Lidth de Jende,1 Hoekwater, Hoflman, van Foreest, vanVoorthuysen, van Asch van Wjjck,1 Rochussen, Begram en Kien. Afwezig waren de heeren Reinders, van Lynden en de Bieberstein. In de zitting van gisteren is het wets-onlwerp tot vaststelling van hoofdstuk VII A der staatsbegrooting (Nat. schuld) met algemeene stemmen aan-&apos; genomen, nadat besloten was, op voorstel van den heer Bosse, om het door den minisier van financiën ad interim voorgedragen art., strekkende&apos; om de voor dit hoofdstuk bestemde sommen voor slechts 6 maanden uit le trekken, te doen vervallen. Met algemeene slemmen werd ook aangenomen&apos; het wets-ontwerp tot vaststelling van hoofdst. VIIB (financiën), waarbij tevens besloten werd uit art. 49 de woorden betreffende de inrigting eener postzegelfabriek weg te laten. Het ontwerp van wet op de middelen voor 1866 werd vervolgens aangenomen met 60 legen 5 slemmen. Voorts&apos; werden nog met algemeene stemmen aangenomen hel wets-ontwerp tot bekrachtiging van verkoop van rijksgrond aan P. Pollet, te Tilburg; dat* lot wijziging der hoofdst. ~V\\A en B der begrooting voor 1864; dat tot regeling der ontvangsten en uitgaven van het pensioenfonds voor burgerlijke ambtenaren over 1866; en dat tot vaststelling der begrooling van hel fonds voortspruitende uit de koopprijzen van domeinen , dienst 1866. Heden behandeling van eenige wels-onlwerpen van geringen omvang en morgen zal het wels ontwerp betreffende de grondbelasting in Limburg in&apos; overweging genomen worden. — Door den gemeenteraad is benoemd tot leeraar in de wis- en natuurkundige wetenschappen en het regtlijnig teekenen bij de hoogere burgerschool de heer F. van Wageningen Jzn., civiel ingenieur, thans le Goes. j — Heden nacht heeft een persoon, door middel van inklimming en bui tenbraak aan de achterzijde der woning van den tweeden secretaris dei Fransche legatie, aan de Mauriiskade, weten binnen te komen. De bediende onlwaakte echter, wilde een onderzoek instellen en werd, op den gang ko&apos; mende, een onbekend manspersoon gewaar, die hem, toen hij hem wilde vasthouden, in den schouder met een scherpsnijdend werktuig eene verwon-&apos; ding toebragt, waarop de dader onmiddelijk is gevlugi.</p>
</text>
