<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. BELGIE. BRUSSEL, 13 December.</title>
	<p>De aartsbisschop van Mechelen, mgr. Sterckx, primaat van België,&apos; heeft het volgende mandement aan de geloovigen van zijne dioecesc gerigt &quot;België&quot; heeft een allerzwaarsl verlies geleden. De koning, onze geecrbit digde souverein, die van zijne komst in zijn aangenomen vaderland af zijl&apos; gansche beslaan en al zijne wijsheid aan de bevestiging onzer nationaL onafhankelijkheid had gewijd, en die eenen opvolger, zoo waardig om om dierbaar vaderland te regeren, voor ons had gevormd, is heden overleden.&apos;-. Verder gelast de prelaat, dat in al de kerken der dioccese de klokkei ten tceken van rouw des avonds worden geluid tot aan de teraardebestel ling van het stoffelijk overschot des kouings, en besluit aldus: » Dat&apos; blijk van algemeenen rouw zal bewijzen, hoc innig wij aan onzen eersten koning verknocht waren, en hoe getrouw wij den erfgenaam zijner kroon&apos; zullen zijn.&quot; — De ministerraad, kiachtens art. 79 der constitutie belasPmel de uit] oefening van de constitutionele magt der kroon tot op de beëediging van&apos; den troonsopvolger, heeft al de ministers van staat, alsmede al de generaals van het Belgische leger, uitgenoodigd om te Brussel aan zijne beraad slagingen le komen deel nemen. — Gisteren avond is het stoffelijk overschot van den koning uit Laeken herwaarts overgehragt. Er was bij die gelegenheid eene groote volksmcnigt/ op de been. De lijkwagen werd getrokken door zes met rouvvkleeden om hangen paarden, elk door een voelknccht geleid, die in de vrije hand een&apos; brandende toorts hield. Aan de vier hoeken van den lijkwagen bevonden&apos; zich te paard de gcneraals-kommandanten van de bnrgergarde, der provincie en der plaats, alsmede de kolonel der gendarmerie. Achter den lijkwagen volgden de ministers, in rouwkoetsen gezeten. De voorgevel van hel paleis&apos; was geheel in het zwarl gedrapeerd. De lijkkist werd in een der beneden&apos; zalen nedergezet, die van morgen af voor hel publiek toegankelijk zal zijn* Het programma voor de plegtigc begrafenis van bet lijk op Zaturdag aanst&apos; wordl door de dagbladen medegedeeld. De plegigheid zal des morgens lei 11 ure aanvangen. De stoet zal den volgenden weg nemen: rue royale rue du palais, avenue de la reine en rue de 1&apos;e&apos;glise. De Bloniteur zegt dat de hertog van Brabant wel een telegram van det keizer van Frankrijk heeft ontvangen, maar dat hetgeen omtrent den in houd is medegedeeld, niet geheel juist is. De Fransche tUoniteur maakt di kennisgeving van den hertog en het antwoord des keizers openbaar. He! laatste levert echter weinig verschil op met hel daaromtrent medegedeelde. — De plegtige begrafenis op Zaturdag aanst. zal, naar men verneemt bijgewoond worden door den koning van Portugal, den prins van Wallis den prins »an Priiissen en prins Lodevvijk van Hessen. De keizer van Rns&apos; land, die van Frankrijk en die van Oostenrijk zullen zich bij de plegtigheii doen vertegenwoordigen. i</p>
</text>
