<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DEN HEER DE BOSCH KEMPER, TOT HEET INDIENEN VAN EEN ADRES AAN DEN KONING.</title>
	<p>De heer W P°lltleken toestand des lands. een overziet AN Goltstein benijdt de taak van hem, die dagen in dp tcU&apos;w^len geven van hetgeen in de laatste volkompn n„ Ïï?.e-F gebeurd is, en wel een overzigt met gens sDreWPart«^eid en juistheid. Er zijn toch, volblik no» al nof zo°vele omstandigheden, die op dit oogenzoovele di,wf1adlelen z^n te beschouwen, en er zijn nog C sedSrhJeden °P *« beffen. Hij doorloopt liet gej°ngste or.+wL- e eerste bijeenkomst dezer Kamer na de terpellati?v^ aS .En *?£ w«st hiJ ten eerste op de iniet\enoe enmd-nr^r Th°rbeeke over die ontfcnding, den heer Ttw xnhcJitlng -de daarop gevolgde motie van gelegd mtS! 0!el¥ °P zo° verschillende wijze is uiteen voorsten»? «&apos; daar men °- a- iü de toelichting van motie. Wil .-r, een strijd zag met de bedoeling der fcesteld, moT»lJ 4. aI Terder °P de kabinetskwestie, heden trale séctip l!« ternggenomen, en eindelijk op eene congraven en wil .J Ven ministerie dood verklaart, dat nietbe- Zü&gt; dat aIT» enï over dat aUes zweeft n°g wekere nek°mt de ffpt&apos;es verkeert nog in een zekeren chaos. En nu ?et eeneiig- afgevaardigde, de heer de Bosch Kernper, dle raadsels gom dien cliaos licht te verkrijgen en aan zich verplio^ 6eine °plossinS to geven. Spreker nu acht ?*t voorstel , enschap te geven van de stem, die hij over bedoeling hii 1 Hij waardeert al dadelijk de eerlijk gemoed voorstel; het is het uitvloeisel van een ï&apos;jn: öf w &gt; maar toch zal één van beiden hier waar Zeggen, wat „a ,es zal niets bcteekenen, öf wel het zal adstructie Lp-?r -iuist niet wil hebben gezegd. Na de daad klenrlnL Q?teren d°or den voorsteller zal het inderdaarbij toch J^J&apos; want df heer de Bosch Kernper heeft ?&lt;*&gt; dit de kK Tr, T-hBt betreurenswaardig verschijnf Derhalve \T e^ KaXa tWee eliJke helften verdeeld gaande niets beteekenen Ir&apos; Van zoodanige kamer uitdan is het iets, wat spreke als het eene kleur heeft, den Koning om zijne ö? -lUls* niet wil. Een adres aan nr„rr&lt;h Mgediwl- en s aan te houden, behoeft niet overgestelde ItrekkL w.?06* het adres juist de tegentaak van hen, die fiebb.en.- &amp;» is dat al weder niet de men nu het boWselln i Slm,sterie ondersteunen. Neemt jejschi tusschen de bPiri» * alf ?meen, dan bestaat er geen k*am tot stand dan 7^ n?iartlJen- Gosteld ee™&apos; het adres wordenï&amp;f Jn, *?¦¦£&quot;.P* oordeel \an Z.M. £et mimStene bh een W^,khei?,&gt; er bestaat&gt; als geen vertrouwL UZ,- u ier volksvertegenwoordiging gewezen tew™s fVl^l S 8&quot;?!» behoeft echter ni^ °Pr- kan d™ rd(in! dat bestaat, dat is een erkend feit. H« Wenspïï- niet wel Zllne stem geven aan het voorstel. der tevens » eT,emvel ziJne stem niet uit te brengen, zon? u z&apos;jn om -f yjzen» welke weg z. i. de eenvoudigste ken- Hi&apos;i »™ Ult de tegenwoordige moeijelijkheid te gera- &quot;amelijk wenschen, dat de Kamer besloot inV^ootino*Z *l Saantothet onderzoek van hoofdst. 111 may. andelinff t» sectien en het zo° spoedig mogelijk heer nemeD&apos; &quot;* ** *&amp; *&apos; &quot;ng wa^^NS?stL?NDENJ\erinnert dat de heer de ¦PwkS\h ««K^L/W heeft, dat het zijne bedoe- Kempw &amp;8«n «K^ d0««i loope?. Maar wij, zegt BchapneliiVJSt °P hlï f*ts anders- Als de beer de BosSh komef en A*derland T^nd. belang voor het gemeenoverleg aW er PORinsrp er eene verzoening tot stand dat men ziinn verkrS„ Worden aangewend om gemeen baar make T^nin? S&apos; ,dan vat sPi-- dat ook zoo op, dat men met plB °°E hii kalmte en bezadigdheid kenbezield te ziin ei? heftio-K J 5 den voorsteller van oordeel, zaak en dat o&apos;vfS* deze nfpf vn hartstochtelijkheid behoort denking en $£$** die hinderlijk zijn aan de goede alsnu tot het vow ?8, dert^?clltelijkheid tot verlichting lag noT«?¥ zelf wan?ere partijen. - Hij komt «elf nu is feni?|iS et het «hlin de toepte plaats dat d„ gem°tivle?fll;|ke voorstel. Het voorstel nenl en zeer• nJS-^^a-S?n Wel daarop: in de eerdadelijk gevrCd ldellk- ToenSVou ziJn wefnig beteekebetee^enfs SoHp6 het »?dif&apos; dat, hoorde^ heeft hij aangenomen v?&apos; xl0p eeniuaa?lzou kuimen zijn hoe de de motie Wtl°r hare aaSi^eranderd was nadat zij vereinitpit te een-e allergevSrirl toch heette het, dat Cenft &apos; enTnr na de aanneSB^ greep naar dé soumotie kl? Intusschen, dubbelzinl-Zou zij weinig beteedeKaniJr&quot;, en daidelik. Zif&gt;« is er niets^in; de °^T s&apos;dft\°0j;d1de dan dat &quot;ntbindin» a he} landsbelang mVt ,n 1e ministers, van fï-de betfekdeer Kamer. En nu de hl?rdfde de -)on§ste H&gt;3 slaat daai8 Van dubbelzinn;ie.?*teekenis. Hij heeft v£Tj„e op de^&amp;gheid nooit in kunnen zien. ontbindingMapp^arij06jukken, vermeld in de tftoafctoonen, fat Ze^J^li A^\ stlU,k-ken behoort het gen^ordiffinff onmT=v.&apos;ioende „°S strekking is om aan te ceert het litg^ni^r is ,Rndersteuningövan de verteïchiedfanlnt vooiblndi4. j? d? Staats-Courant expli- Maar dat was voor dat de motip stelt&apos; ga ikmtfS fde ondersteUing. dat de he°er *&lt;&amp;&amp;&amp;men was* he?was doen tot ondervanging der motie, tó «. «» voorstel Z heelt aangenomen, nu gelooft hii £&lt;?¦? de Kamer de motie «nnoodigls. Begrijpt evenwel dJe&apos; g*^* »^ej inderdaad &quot;og aannemelijk is, het is hem wèl. Hk e„l^at dat voorstel *^,e 8 zelf, zoo als de heer de B i 3heecth^,°mtrent het hadTd heeft, nog niet geheel ingelicht. Ï)TT lH01--zsf sfltoch reeds bï} de aan\ondigin| van zij?^™^ hoorfi„ d^ men niet bij wijze van motie een gevoel™ ge&quot; denm4te «preken, dat dit inderdaadl zou zijn een adrL&quot; ccsPro&gt;B-K°mng. Nu is ook door den heer de B. K. veel 5 Tan de waardigheid der Kamer en van eerbied TaAmotie ?0?- Maar dan beschouwt spr. mdc eerste plaats JSk als een adres aan den Koning, maar wel als sprell-W?*&apos; binnen den kring der Kamer, aan de mlhet £V»n e!J,^s niet naar buiten werkende. En als men zich n&apos;1 goeaei&apos;^ed voor den Koning, dan vraagt spr. of wat vwi08 bü s nadat zulk eene motie is aangenomen, moeten S? &lt;W £2* adres tot den Koning te wenden. En %i betw ?iu diSoud van zoodanig adres aangaat, zou die 2i;|n,,ni&gt; rit1} bet?r7v°ege als door den spr. is aangegeven. Bt«kken ove,8 r*&lt;*&amp;a de Kamer dan moeten zeggen: wij Jai?gen en o bet f!,*eken hij elkander-, wij hebben de tw&apos;Jtelachtig^rzocStenlandsch beleid der regering ontdeconct Y2to hoV-.Het kan voor de regering met ken welke conlhet r de Kamer hierover denkt. En dan meerde ¦¥* der «emissie over die stukmecrderheid aa*PPort p&quot; bad gezegd, dat niet op den infcaw datVie &amp;S?V. conclusie is met groote War dat wW sfef^jSlde„ arvan kan men zich niet los- SeVoi Waren volkomen consequent, SA«t hen, die bet raj&gt;pTo!rt hadden bestreden. Hij vraagt alzoo of dat alles in het adres zou moeten worden opgenomen, en daarvan ziet hij de noodzakelijkheid niet in. — Hij komt nu ten slotte tot de benoeming der commissie tot het ontwerpen van dat adres. De heer de Bosch Kernper verlangde in dit adres, dat fewezen wierd op het betreurenswaardig verschijnsel, at de kamer in twee bijna gelijke helften verdeeld is. Welke mannen zouden nu de sectien tot zamenstelling dier commissie moeten aanwijzen. Hij gelooft dat er dan waarlijk voor do concilianten geen plaats overblijft tusschen die twee helften, en toch wil de spreker een adre3 in concilinta en verzoenenden geest. De heer Stoem van &apos;s Ghavesande (voor zoover hoorbaar) zou zich kunnen voorstellen dat een dergelijk adres fevolg kon hebben, indien het dadelijk bij de eerste bijeenomst der Kamer, nadat de uitslag der jongste verkiezin- fen.bekend was geworden, ware voorgesteld. Intusschen ad de heer de B. K. zich reeds vroeger bereid verklaard bij gemis van overeenstemming tusschen Begering en Kamer zoodanig adres voor te stellen. Hij had daar twee voorwaarden aan verbonden. In de eerste plaats het verkrijgen van inlichtingen van den Minister van Buitenl. Zaken. Daaraan is ruim genoeg voldaan. Maar de tweede voorwaarde was, dat bij het debat over de begrooting dat gemis van overeenstemming zou blijken. En nu is de heer de B. K. van die laatste voorwaarde afgeweken, want dat debat over de begrooting heeft nog niet plaats gehad. Hij is dan ook van oordeel, dat zoodanig adres in de gegeven omstandigheden niet anders zal kunnen leiden dan tot groot tijdverlies, en tusschen de sterke afscheiding van gevoelens tusschen de beide partijen geene bepaalde meening zal kunnen uitdrukken. Een en ander leidt spreker er toe om zich tegen het voorstel te verklaren, en hij zou den voorsteller bescheiden in overweging geven het alsnog te willen intrekken. Dat zou wel het beste zijn, om uit de positie te geraken, waariu men zich thans bevindt. Hij moet nog ten «lotte eene inlichting vragen aan den heer van Goltstein, 4ie gezegd had dat de centrale sectie de regering had dood verklaard. De andere beschuldiging, dat door al het gebeurde stremming is ontstaan in behandeling van zaken, wil spreker nog voor een oogenblik daar laten, want het is reeds opgemerkt, dat er reeds verscheidene werkzaamheden zijn geschied. Maar dat de centrale sectie door haar besluit, om de staatsbegrooting nog niet in behandeling te nemen, de regering zou hebben dood verklaard, dat ligt niet in den aard van haren werkkring; dat is ook niet zeo; dat is eene zeer onvoorzigtige uitdrukking, waaromtrent hij&apos; gaarne eenige nadere explicatie zou erlangen. De heer W. van Goltstein is dadelijk bereid die inlichting te geven. Wat hij gezegd heeft, doelt eigenlijk meer op eene herinnering dei- jeugd. Het gebeurt wel, als men met iemand niet wil te doen hebben, dat men hem dan dood verklaart. Ofschoon nu niet bepaald blijkt, dat de centrale sectie met zoovele woorden de behandeling der begrooting heeft uitgesteld, is het toch feitelijk waar dat dat uitstel heeft plaats gehad mat het oog op de bestaande crisis. Daarom gelooft hij, dat de door hem gebezigde uitdrukking niet zoo geheel onjuist is. De heer Stoem van &apos;s Geavesande komt andermaal met nadruk op tegen de onregtvaardige beschuldigingen, die van meer dan eene zijde zoowel in als buiten de Kamer tegen de centrale sectie zijn ingebragt, en hij meent door hiertegen krachtig op to komeu, de tolk to &quot;jn, zoowel van den voorzitter als van de leden der centrale sectie. | De heer Feansen van de Putte komt als voorzitter der eerste afdeeling mede op tegen de uitdrukking vanden heer W. van Goltstein. Het is onjuist, dat de centrale afdeeling stremming in de werkzaamheden heeft te weeg gebragt. Zij heeft integendeel alle wetten, die aangeboden waren, in onderzoek gebragt, met uitzondering alleen van de staatsbegrooting, en wel, omdat er slechts een vrije dag tusschen beiden was vóór de interpellatie van den heer Thorbecke. Er was zelfs in zijne afdeeling één lid, dat niet behoort tot de oppositie en dat bezwaar maakte om tot de behandeling van de Indische begrooting over te gaan alvorens die interpellatie was afgeloopen. Zich refererende overigens aan het reeds gezegde door den heer Storm, meent hij, dat alle blaam van de centrale afdeeling is afgeweerd, en wanneer daarover nog een woord meer zou worden gesproken, zou hij liever wenschen geen lid meer van de centrale sectie te zijn. De heer Beyma thoe Kingma bestrijdt mede het voorstel van den heer Kernper. Even als de heer Storm, zegt hij dat de motie Blussé alleen opklimt tot de ministers eu niet tot den Koning. Men moet den constitutionelen Kening niet in het geding mengen. Zijn eerbied voor den Koning ligt niet in groote woorden, maar in het vasthouden aan het beginsel van onschendbaarheid. En nu, na al wat hij gehoord heeft, trekt hij daaruit de conclusie, dat men elkander niet begrijpt of verstaat. Men heeft ook gezegd, dat de ontbinding eene daad des Konings is, maar er is dadelijk op gewezen, dat hier van niets anders sprake is dan van den constitutionelen Koning, omringd door zijne ministers. De_ ontbinding is eene regeringsdaad en voor elke zijn de ministers verantwoordelijk en de Koning is onschendbaar. Had men voorgesteld het Adres vóór de afdoening der motie in behandeling te nemen, dan zou dit HOg eenigen zin gehad hebben, maar nu niet. Hij komt op tegen de strekking, die men aan de motie Blussé heeft toegeschreven. Nu weder een adres te bediscussiëren, zou eene hernieuwing van den strijd en niet in het belang van Koning an Vaderland zijn. Nu van de motie geene kabinetskwestie is gemaakt, nu gelooft spreker, dat men mag overgaan tot de werkzaamheden, en dan zal het kunnen blijken welke verhouding er tusschen de Eegering en de Vertegenwoordiging bestaat. Hij is bang voor transactie en voor conciliante politiek, die geen doel kunnen treffen. Men moet hier niet spreken van verzoening of conciliatie, maar wat het landsbelang vordert, en laten wij dit langs den kortsten weg trachten te bereiken en niet weder in herhaling treden. Ook uit eerbied voor den Koning, is hij tegen zoodanig adres, want dan wordt de naam des Konings geheel in het debat gemengd. De heer Gefken had het voornemen geen deel aan het debat te nemen. Het doet hem leed, dat de zetels der regering ledig zijn, want hij had verwacht dat de ministers hier zouden zijn, omdat hij ook verwacht had dat van de motie Blussé eene kabinetskwestie zou worden gemaakt, want de reden waarom hij en zijne vrienden tegen de motie waren, was omdat zij daarin zagen eene motie van wantrouwen.</p>
	<p>Thans zal hij eenige opmerkingen in het midden brengen : I°. nopens het gezegde van den heer v. d. Linden aangaande de beide stemmingen. Spreker heeft gestemd rooi- de conclusie van het rapport der commissie nopen! de diplomatieke stukken, geenszins omdat wij het diplomatieke beleid afkeurden, maar omdat in den aanhef van het rapport staat, dat de commissie geheel op neutraal terrein staat en de conclusie slaat daarop. De discussie laten wij he°r w^en™^ van e beeren, die daarover gesproken hebmor betreft de stemming over de motie-Blussé. Die motie zegt dat de ontbinding niet in &apos;s Lands belang was. iTv.vfP jer er nu voor had gestemd, dan zou hij gezegd neDDen dat het landsbelang niet verderde dat spreker m de Hamer zitting nam, want door de ontbinding is hij gekozen. Voor de motie zou hij zijn geweest protestatio actui contrana. Er werd gezegd de motie is volkomen dvi- I delijk en afgescheiden van de beoordeeling van het diplomatiek beleid. Spreker gelooft echter, dat velen, die voor I de motie hebben gestemd, eerlijk zullen moeten verklaren: | wij hebben willen zeggen, wat gezegd is door den heer I Dullert: Zit gij hier nog? Gij hait reeds lang moeten 1 aftreden. De motie, zegt Spr., is niet af te scheiden van hetgeen tot d« ontbinding aanleiding heeft gegeven. 2°. Wat aangaat het voorstel van den Heer Kernoer. H\i eerbiedigt ds uitcatio ca «&apos;«&amp; ciuds aaa ds eruit ta nalees» xam % ziet niet in, dat een adres aan den Koning door de meerderheid der Kamer tot eenig resultaat zal leiden. Het beste is z. i. aan te vangen met de behandeling der begrooting. De heer Saaymans Vader huldigt ook de intentie van den heer de Bosch Kernper, maar betwijfelt of het voorstel wel aannemelijk is. Hij heeft de metie afgestemd, als eene niet ontvankelijke motie, als zijnde z. i. in strijd met de Grondwet, als aanrandende de prerogatieven der Kroon en wel het hoogste prerogatief. De Kamer heeft er anders over beslist; maar nu de Koning de beslissing kent, begrijpt hij niet wat nu nog een adres kan uitwerken. De heer J. K. v. Goltstein is gestemd voor de aanbieding van zoodanig adres, maar niet van deze zijde en niet in dezen zin. Hij heeft reeds bij de interpeßatie gezegd dat hij niet wist wat deze te beteekenen had, omdat iedereen weet wat er van de ontbinding is. Zij is gevolgd op de afstemming van de begrooting van buitenlandsche zaleen. Waarom dan nog opheldering gevraagd&apos;? De ware weg was de aanbieding van een adres aan den Koning. De oppositie, vermeenende de meerderheid te hebben, is niets natuurlijker dan dat daarop in het adreS gewezen worde en dat dientengevolge geene overeenstemming tusschen de Begering en de Vertegenwoordiging bestaat, met verzoek dat de Koning daarin voorziening aanbrenge. Maar een adres kan niet verwacht worden van hen, die tevreden zijn met den gang van zaken. En in walken zin moet zoodanig adres worden opgemaakt? In dien zin, dat er gewezen worde op het gebrek aan overeenstemming; maar die weg is door de oppositie niet ingeslagen; de interpellatie ward vervangen door eene motie tot afkeuring van de ontbinding en daarom is spreker er tegen. Bij de motie-Blussé was inderdaad de Kabinets-kwestie gesteld, en hij dacht dat de zaak nu tot oplossing zou komen; maar men is toen overgegaan tot de beoordeeling der stukken van het buitenlandsch beleid. Daardoor behield de motie het karakter niet meer van een votum van wantrouwen; zij heeft nu alle beteekenis verloren. En daarom moet nu van de oppositie een adres aan den Koning uitgaan, dat er geen overeenstemming met de regering bestaat. Zoo de oppositie werkelijk op de meerderheid kan rekenen, zij doe dit dan; maar niet van ministeriële zijde moet zoodanfg adres uitgaan. Zij wenscht niets anders dan het tegenwoordig bewind in stand te houden. Het adres van den heer Kernper wijst inderdaad op de verandering van ministerie, dit doet spreker uitkomen uit de toelichting van den heer Kernper. Het adres wijst toch op het betreurenswaardige verschijnsel dat de Kamer in bijna twee gelijke deelen verdeeld is en de Koniug wordt gewezen op de groote moeijelijkheid, als het ministerie bij een aanzienlijk deel der Vertegenwoordiging geene ondersteuning vindt. Zoo zou van hen, die het ministerie ondersteunen, openlegging aan den Koning gedaan worden van den stand van zaken, die tot uitkomst kon hebben, dat een ministerie zou aftreden, dat meu ondersteunen wil.</p>
	<p>Be heer Dak heeft zich tot dusver niet in de debatten gemengd. Hij heeft gemeend dat dergelijke kwestien moesten uitgestreden worden door de hooiden der partijen. Wanneer men nu ziet, dat de motie-Blussé onduidelijk en dubbelzinnig wordt genoemd en als dat welligt ook gezegd zal worden over hot adres, acht hij zich genoopt te kennen te geven in welken zin hij voor de motie gestemd heeft. Hij heeft er de bedoeling aan gehecht, die m de bewoordingen zelve gelegen zijn en dat de honderduizenden er aan zullen hechten, die heden het berigt zullen lezen. Die zin is de totale afkeuring van de ontbinding. Hij onderachrijft wat de heer Dumbar gisteren zeide, dat het weinige vertrouwen, dat hij nog in sommige ministers had, weggenomen is door de ontbinding. Spr. herinnert dat de motie is genoemd eene ongrondwettige motie, een staatsgreep, een coup d&apos;état, maar hij wijst er op dat de heer de Bosch Kernper niet altijd over dergelijke motien zóó gedacht heeft. Hij herinnert aan diens brochure van 1863, na de afstemming van de begrooting des heeren Uhlenbeck en leest daaruit eenige zinsneden voor. De heer de B. K. was dus niet altijd zoo tegen motien of gemotiveerde verklaringen. Spr. commentarieert niet de woorden der brochure, maar constateert ze slechts en hij wil liever scheep gaan met Kernper van 1863 dan van 1866. De heer de Bosch Kempek begon met de opmerking, dat er moed toe behoorde een voorstel te verdedigen, dat door niemand was ondersteund, en te meer moed, omdat een der leden had gezegd: «-gij raaskalt.&quot; Spr. verdedigde zich het eerst tegen net verwijt van gemis van vastheid van beginselen, hem zelfs van bevriende zijde toegevoegd. Door vastheid van beginselen verstond spr. echter dit, dat men vast is aan zijne overtuiging, die men na langdurig onderzoek heeft verkregen, en alleen gehoor geeft aan de stem der conscientie. Tot het practische leven behoorde echter dit, dat men zijne handelingen regelde naar de omstandigheden. Toen hij vroeger een adres wilde, maakte hij het afhankelijk van twee voorwaarden. Aan de eerste, overlegging van regerings-inlichtingen, was voldaan: gisteren had hg reeds verklaard van de tweede voorwaarde to hebben *fgezien omdat hij bij nader inzien het overgaan tot de behandeling van wetten onder een zoo geirriteerden toestand nutteloos achtte. Zijn voorstel was onnoodig gelijk de heer van der Linden had gezegd, omdat een oordeel door de motie was geveld. Spr. herinnerde dat de motie gekenmerkt is als van eene twijfelachtige beteekenis. Spr. zag in die motie eene onwettige verklaring, al had de meerderheid anders beslist. In zaken van overtuiging hielp geene meerderheid. Doch al was het besluit ondiifelijk en ongrondwettig, dan toch geloofde spr., dat de ministers hunne portefeuille moesten nederleggen. Er was geen andere uitweg dan öf hunne portefeuilles neder te teggen öf onlbinaen. Wat de zinsnede betrof, door den heer Dam voorgelezen uit eene brochure, die van een zeer concilianten geest getuigt, had de heer Dam vergeten, dat spreker in die brochure de handeling der Eerste Kamer heeft berispt, om de begrooting van den minister Uhlenbeck te verwerpen om redenen daarbuiten, maar heeft verlangd, dat de Kamer op de eene of andere wijze eene verklaring van wantrouwen aflegde. In dien zin moet het woord motie in dje brochure worden opgevat. Om de aandacht der Kamer niet te lang bezig te houden, zou Spr. niet alle bedenkingen wederleggen, maar zich tot de hoofdzaak bepalen. — De heer van Beyma had gezegd , dat een adres onraadzaam was, om den Koning in het geschil te mengen. Die bewering had spreker verbaasd. Volgens onze grondwet was de Koning wel onschendbaar, ook voor het publieke oordeel, maar had nogtans een werkzaam deel in de regering des lands en dat werkzaam deel bestond vooral in het benoemen en ontslaan van ministers. — De heer van der Linden had op geestige wijze gevraagd: waar zijn de mannen van het juste milieu? Daarop antwoordde spreker, dat eene kleine meerderheid het aanblijven der ministers niet in het helang des lands achtte. Steunt nu de kleine meerderheid niet het ministerie, dan moet het ministerie de volksvertegenwoordiging zoo spoedig mogelijk in een gezonden toestand brengen, en dan was het, om dat doel te bereiken, ten eenemale onverschillig, wie het adres voorstelde. — Ter bestrijding van het argument van den heer W. van Goltstein, dat er iets nevelachtigs in het adres zou gelegen zijn, las de Spr. een ontwerp-adres voor, hetwelk hij wenschte, dat in de afdeelingen mogt worden onderzocht. In dat concept, dat spreker geheel voorlas, wordt even als gisteren, in de korte toelichting van het voorstel, gewezen op den loop der politieke omstandigheden sedert de jongste ontbinding en bevat deels eene vergelijkende deels afkeurende hooordeeling van het ministerie. Öet doorloopt het gebeurde met het buitenlandsche beleid en eindigt met&apos; eene goedkeuring daarvan, doch op meer dan eene°pkats ¦wordt edsegd, dat, na al het geheurde en aa aanneming ; tUï acfae»BlasBé da uu. v» bat ttiaist«t&amp; jtfjeüaijjk u en er geene overeenstemming tusschen regering en vertegenwoordiging bestaat. — Dat ontwerp kan worden geamendeerd en kreeg juist door amendementen eene bepaalde kleur. Van zoodanig adres verwacht spreker een beteren indruk van het volk over de vertegenwoordiging. Spreker houdt zich zelfs overtuigd — en dat is eene zijner drangredenen — dat de aanbieding van dit adres voldoende zou zijn om het ministerie te bewegen zijn ontslag in te dienen. Ministers, die groote diensten aan den lande hadden bewezen, mogten niet door eene vormelooze motie van orde worden weggejaagd. De eerbied voor den Koning dringt eveneens tot dien maatregel: de Koning is de hoogste magt van den staat; tot wien beter dan tot den Koning kan de volksvertegenwoordiging zich wenden? Geheel verschilt spreker van den heer Koorders, die tot het ministerie gezegd heeft: »als gij meent de zedelijke kracht der natie te bezitten, blijf dan.&quot; Dat vindt spreker een verkeerde raad. Mogt hij hun een verstandigen raad geven, hij zou hun raden hoe eer hoe beter heen te gaan. Ook hierin verschilt spreker van den heer Koorders, dat die spreker in zijne welsprekende rede op gisteren had gezegd: &quot;de toekomst behoort aan ons.&quot; Met dat gezegde kan spreker ook niet instemmen. Naar zijne meening Behoort de toekomst niet aan de partij, die die spreker vertegenwoordigt, de toekomst behoort ook niet aan eene andere partij; maar de toekomst behoort alleen aan de verspreiding van den geest van waarheidsliefde en van verzoeking. De heer van Beijma bear.twoordt nog met een enkel woord den heer de Bosch Kernper, en houdt vol, dat de Koning zooveel mogelijk buiten de geschillen der volksvertegenwoordiging moet worden gehouden. Het beginsel van «unisterieele verantwoordelijkheid is in de grondwet opgenomen, opdat de volksvertegenwoordiging de onschendbaarheid des Konings eerbiedige. De beraadslagingen worden gesloten. Het voorstel van den heer de Bosch Kernper, om een eerbiedig adres tot den Koning te rigten, en daarin den politieken toestand des lands bloot te leggen, wordt met 69 tegen 3 stemmen verworpen. Voor, de heeren : Kien, van Foreest en de Bosch Kemper^ Nadat de Voorzitter de centrale afdeeling had verzocht bijeen te komen, wordt de vergadering gescheiden.</p>
</text>
