<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>UITGAVEN VAN JOH. W. BRAIN, Molsteeg. G 136, te Amsterdam. PAUL. De Realiteit van Christus&apos; opstanding ™* SON* den, met een inleidend woord van J. H. feONder Moderne Theologie eerbied en navolgmg? ƒ 0.25. Wat leeren de vier algemeen erkende Patüimsche Brieven, aangaande de opstanding van C*mtm? ƒ O 25 (tam)) EENE Lnthersche Gemeente, of aeDaoeraad der Hereeniging na den nacht van «cheidmg ƒ 0.25. On-J fader,^ejroo^6 schat, ƒ 0.10. Un nOIHBE, solidement place, pressé par une gêne momentanée, désirerait trouver a emprnnter une somme de CINQ CENT FLOBINb, pour rm espace de temps relativement court. 11 accorderait nn fort interêt et accepterait, quant an remboursement, les conditions du prêteur. On est prié de s&apos;adresser, sous I&apos;initiale E., chez Mr. J. VISSEE, lmprimeur, Kloveniersburgwal, K 102, a Amsterdam, (7630) f KÖLNISCBE ZEITÜNG. Wochen-Ausgabe fur das Ausland. Die Wochen-Ausgabe erscheint ieden Freitag in zwei Bogen des Formats der tagliclieni Ausgabe und wird auf dem schnellsten Wege nach theilen versandt. - Sic bringt neben Beitartiketo eine voUstandige Uebersicht der pohtischen Ereignisse der abgelaufenen Woche. das FemUeton, die wissenschaftlichen und literanschen ftita! der taglichen Ausgabe, so wie Handels-, Scniffanrts- und Familien-Nachrichten. In HoUand wird die Wochen-Ausgabe jeden Samstag ausgegeben und kostet Fl. 4.45^ C. einschliesslicn Stempel per Quartal. BesteUungen nehmen alle königL niederlandischen I Briefpostamter entgegen. (7530) C. F. STEMLER, te Amsterdam, heeft aan de Abonnenten verzonden: o v^i; vi&lt;A€?9 m°. §• liVHOIW: Een Engelsche Blunder. - Statistiek van Engeland. - Stoomverbinding mat Amerika.- Seinstation rrijs per Jaargang ƒ 6, franco door het Bijk ƒ 7. Komt van de pers: \ERSLAG VAN BET AIGEM. SEINBOEL I (Overdruk uit Onze Vlag, N°. 5). Prijs 10 Cente. (7590) Met Mei e. k. verlangt men te &apos;s Hage: Een ongehuwd KRUIOENIERB-BEDIENDE, F. G., geneigd, behalve Winkel-, ook eenig Straatwerk te verrigten. AUeen zij, die gunstige getuigschriften kunnen bijbrengen, gelieven zien met franco brieven te adresseren onder lett. Z^ bij den Boekhandelaar J. K. DE LIEFDE, te &apos;s Hage. (7677) EENE MACBINE-NAAISTEB biedt zich aan voor het maken van RECENIBANTELB a 75 cents per stnkr voor Heeren Winkeliers. Zn is ook bekwaam in het maken van Japonnen en Ondergoederen, tot «eer billnken prijs, grieve* tt»*», «**« *t7-&amp;J¦i•» Suttu iUadOttWi WH) In eene der voornaamste steden van Noord-Brabant wordt gevraagd: eene JUFYROÜW, liefst B, C, om als EERSTE jsIÖOSSTE werkzaam te kunnen zijn, met Kost. Inwoning en goed Salari3. Adres met franco brieven onder letter A., bij Mej. de Wed. DE EOOY, üitgeefster van de Noordbra&apos;banter, te &apos;s Bosch. (7467) Een COMPAGNON wordt gevraagd in eene sedert jaren bestaan hebbende STÜKADOOES-AFFAIBE, om later bij onderling goedvinden de zaak te kunnen overnemen. Degeen die over drie a vier mille kan beschikken, zal hot meest in aanmerking komen. Adres franco onder lett. S., bij den Boekhandelaar G.D. BOM, Damrak, H 117. (7697) GOEDKOOPE MÉEK voor Zang met begeleiding van Pianoforte. Bij ï. KOKSMA, k Franeker, is verschenen en bij alle Boik- en Vlu/.iekha-delar^n verkrijgbaar: BRANDTB BTTTS. Op. 8 Drei Lieder, für Alt./ 0.40 WEXOELSSOHN. Das erste Veilchen, für Sopran oder Tenor.» 0.20 , Beiselied idem. / 0.30 Auf Flügeln des Gcsanges, id.» 0.20 SIOZAST. In diesen heil&apos;gen Hallen, für Bass..// 0 25 &apos;. Das Veilchen, für Alt oder Bass » 0.20 SCHAS&apos;EER. Anneeke&apos;s Eache. Kom. Lied f. e. Singstimme « 0.40 ÊCHïïïSASX. An den Sonnenschem, für eine Singstimme....&quot; 0.25 Ich grolle nicht.. 1dem....» 0.25 CüRÉE. 2 Dnette zwischen Muller und Schulze, N&quot;. 1. Pfui was für schlechte Menschen.» o_6o ; Bovenstaande werken zijn steeds voorhanden in SCSÏLÜ» MAAkVS Muziekhandel, Vijgendam. (7743) ¦ MiiEWOONIiiSTifiGELEGi is de TAB4K.S- on SIfiAREIVZAAK. die wij bij dezen TE KOOP aanbieden en waarvoor met het Huis p. m. ƒ 20,000 benooügd is. Nadere informatie franco aan te vragen bii de Makelaars in Tabak KOUWENHOVEN &amp; KILSDONK. (7412) VUURWERKER. Een bekwaam YïJïTS*-WE!\SiE», met het scheepswerk goed bekend zijnde en het groote vuur kunnende waarnemen, kan dadelijk voor vast werk geplaatst worden bn J- C. DE GRAAF, Kadijk, U 629. &apos;Brieven i&apos;rnnco. . l^10) IMEMTTË HOÏJH. &apos; Voor een a twee Heeren wordt in den omtrek der Munt TE BS£&apos;ïi£t aangeboden, tegen primo April, twee net ««EWESJKELEfcHWE JKAsIEEtS, met appart Slaap- , kamertje. Adres franco brieven onder lett. A. A., bij den i Boekhandelaar N. W. STRAUB, Vijzelstraat bij de Begu-; lisrsd warsstraat, X 562. (7406) Tegen 8 pCt. jaarlyks vraagt men ƒ3OOO TER LEE3J, om bij driomaanlelijksche aflossing te restitueren. Voor j dc goede aflossing kau men des noods borgstellen. Beflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder letter B_M. K., Bureau Handelsblad. (7417) KROTDEHIERSBEDEHDÉ. &quot;Wordt GEVRAAGD tegen primo Mei een BEOÏESDE, | vlug met den winkel kunnende omgaan, tegen genot van ; Kost, Inwonins, Bewassching en ruim sr^.&apos;-ris. Franco , brieTen onder lett. E. W. K.. Burean Handelsblad. (7462) I Een WEDUWENAAK, 45 jaren oud, vau de B. G. en buiten deze stad woonachtig, door drukke auaire (welke hem een goed burger bestaan oplevert) niet in de gelegenheid zijnde met het Schoone geslacht m aanraking te komen, zoekt langs dezen veel gebruikelijken weg een BURGER MEISJE of WEDUWE zonder kinderen, tusschen 30 a4O jaren oul, vaa dezelfde godsdienst, van fatsoenlijke familie en oaboeproken zedelijk gedrag, om, na nadere kennismaking een wettig HliW* LSJI^ aan te gaan, en of- EC&apos;ioon eenig&quot; vermogen niet onwelkom is, zal daar toch i.iinder op gelet worden. Verzoeke brieven, liefst met portret, franco, viör maandag 6 April, onder lett. V. K. W. aan het Bureau Handelsblad. (7738) PS. Van de stiptste geheimhouding kan men verzekerd zijn én brieven&quot; en portret terug bekomen. TBHIJIJR wcrit tegen primo Mei aangeboden S—l a 6 royale RAUEKS, met Alcoves, binnenshuis, nieuwgebouwd en van&apos; al&apos;e gewenschte gema&apos;iken voorzien, op da voornaamste hoofdstraat van Amsterdam. Adres met franco brieven onder lett. K. L. Bureau Handelsblad. &quot;.&apos; (_ï82&quot;)__ EEUE KIHDESJÜFVMÜW wordt_ verlangd, om dadelijk in dienst te treden bij drie leek jeugdig) kinderen, de jongste nog geen 2 maanden &apos;-ui. «AlaïiïU/ Tü. Alleen degenm, die ia dusdanige be-. trekking »ija geweest-* komen in .&quot;anmorking en gelieven zich aan te melden met gefrankeerde brieven onder&apos;lett. W. bij de Kau&apos;oor-Bookverkoopers R. 0. LEPPEE &amp; ZOON, Bokin, E 169. (7833) Een in rrolle werking zijnde klein, maar uitmuntend STOOMFABRIEEZAAEJE, dat vuor uitbreiding zeer vatbaar is en per jaar voor p. m. j- 7—«OOO mst .40 a 50 pOt. WlSst afgewerkt en verzonden worit en wekelijks voor Werklieden.en Stoomonderhou.l p. ra. .&apos; 2&quot;&gt; noodig zijn, wordt&quot; om zekere reden voor f 8690 te koop aangeboden. Deze geilen kunnen tegen Zekerstelling van spCt. geheel staan blijven met jaarlijksche aflossingen van p. ra. f 1000. Het Fabrieklokaal kan gehuurd worden. Aanvrage franco lett. L. L., Bureau Handelsblad. (7784) Men verlangt mst primo Mei hier t«r stede een geschikt lersoon, welke met het WAGENDRAGERSYAK volftOir.en vertrouwd is. Zij die in eene dusdanige betrekking ayn werkzaam geweest genieten de voorkeur. Offerten franco aan het Lureau Handelsblad onder het motto Wagendrager. (7621)_ Een JONG MENSCH P. O oud 2Vjaren, grondig bekend met de niodeme talen rekenkunde, tl-z. wenscht op een ÜAWTOOR of MA4.AÏ9.IM hier ter stede, of et der» »!s REitAïR in een H6tel geplaatst te werden. Hn is. cok zeer een&apos;igd, met eene Familie of een eenig ! P-rsoon c&lt;ne KU wei* t&lt;&gt; icaien.. Brieven frxico. let. ters f). ÏCBéTv-cu HaaO«iêijtó- V 7737; ; BEBIENDE GEVRAAGD. Voor WIRK.E9LBEIMEKDE wordt gevraagd een 1: fatsoenlijk, actief Persoon, die, behalve eenige admiuistraj ti7e kennis, goed schrijft en rekent. Alleen zij, die vol¦ doende bewijzen van goed en eerlijk gedrag kunnen proclu&apos; ceren, adresseren hunne brieven franco, onder lett. A. B. N., 1 Bureau Handelsblad. (7523) Er wordt gevraagd om dadelijk in dienst te treden een bekwaam MACHINIST, goed kunnende omgaan niet Straalpoinpen, voorzien van goede getuigen van Zedelijk gedrag. Adres met franco brieven onder lett. A. W., bij de Boekh. F. H. BRINKMAN &amp; C°., Singel bij het Koningsplein te Amsterdam. (7741) HHTBANKËTBAEIERSr Men verlangt met Mei een in alle deelen in het VAK bekwaam Efciïifti&apos;fE BEDIENDE, tegen goed salaris. Adres franco brieven onder lett. G., bij de GEBROEDERS VAN CLEEF, Boekhandelaren te Amsterdam. (7623) &apos; B. 11. PARHCUIEREK BOET EW VOORDEEL! Finale KJitverftoop. tot &quot;SO Percent benu&amp;tsn WaßTleUsprQs Voor onderstaande Spotprijzen worden de volgende soorten Sl&amp;AilEltf opgeruimd: Echte HAVASiA&apos;S van de jaren 1842 tot IS6O, a ƒ 80, ƒ 68, ƒ 62, ƒ 55, / 47, ƒ 38, ¦ƒ32, ƒ 26, ƒ 24 en ƒ2O; HAV&amp;HA-mftIJLVS a i ƒ 18, ƒlsen ƒ 13; Echte ÜSASIUL&apos;S af3ocn ƒ 25 per mille. Monsters in 1/4 of 1/10 Kistje a contant, of als bewijs van soliditeit 50 stuks van elke soort. ïe bevragen, met franco brieven, onder lett. H. H., bjj de Boekhandelaars BROESE &amp; COMP, te Breda. PS. Ter bespoediging vanden Uitverkoop ontvangt men i bij bestelling voor J 10, 1 pCt., voor ƒ 25 2 pCt., voor f 50, 4 pCt. en voor ƒ 100, 8 pCt. extra rabat. (7620) TE HM TOOR ƒ KOA / 400 Een geheel vrij BUIS in de Spuistraat, bij de Torensteeg, I bevattende 4 Kamers, Zolder, Kelder van de straat in- I gaande, en voorzien van Duiuwater en Gazleiding; zeer ! geschikt voor WINKELZAAK. Door Onderhuur kau de | Huur worden goedgemaakt. Xe aauvaarden I°. Mei aan! staande of later. Brieven franco bij de boekhandelaars I LOMAN &amp; VERSTER, Kalverstraat, hoek Jonge-Eoelensteeg, onder lett. J. C. L. (7622) Men vraagt tegen billijke Intrest en Jaarlijksche Aflossing TER LEEN de Soni van TWEEDUIZEND CUEDEN . om daardoor een Twintigtal Personen, waaronder van den deftigen Stand, voor ondergang te bewaren. Belangstellenden gelieven zich schriftelijk onder letter X. \V. te adresseren franco Bureau Handelsblad. (7548) IPT1 IfTTfTQ tegen Primo Mei a.s. een zeerlo-Iff JUU Ufl gcabel HUIS, bevattende 9 goed onderhouden Kamers, ruime Zolder, Meidenkamer en groote Pakkelder, desverkiezende laatstgenoemde al of niet to aanvaarden, gelegen op de Heerengracht in de nabijheid van den Blaauwburgwal. Huurprijs ƒBOO. Adres franco onder lett G., bij den Boekh. J. J. KRIJNE, Korsjespoortsteeg bij den Singel. (7551) &apos; STOOIZAGERÏJ de tëroote Dommekracht. De Ondergeteekende berigt aan zijne Geachte Begunstigers, dat de Persoon van S. H. EAADSVELDT uit zijne dienst is ONTSLAGEN. (7550) M. E. VANCELDE&apos;B. Op een ASSUBANTIE-KANTOOR kan geplaatst worden een JONGSTE BEBIENDE, niet beneden de 15 jaren oud; hoofdvereischten zijn net en duidelijk Schrift en vlug Bekenen. Aanbiedingen met eigenhandig geschreven brieven franco onder lett, P. P., bij den Boekh. N. W.STEAUB, Vijzelstraat bij da Beguliersdwarsstraat, X 562. (7555) I WAARSCHUWING. De Ondergeteekenden, Uitgevers van Figuier. Wonderen der Wetenschap en het Geïll. Stuivers-Magazijn, vernomen hebbende, dat men eerste Afleveringen van die b«ide Werken te Amsterdam tegen Spotprijzen uitvent, achten zich verpligt de Ingezetenen der Hoofdstad te WAARSCHUWEN dezo Afleveringen niet aan te koopen, daar natuurlijk tegen die Frijzen geene Vervolgafleveringen, door welken Boekhandelaaar ook, worden geleverd, en dit rondventen geheel buiten hunne voorkennis schijnt te geschieden door Colporteurs, die misbruik van hun vertrouwen hebben gemaakt en de Proefafleveringen thans verkoopen in plaats van ze aan de Uitgevers terug te zenden. &apos;s Graveshage, CEBK. KELSNEANTE. 20 Maart 1863. (7595) &quot;IiOffiJiSTBODE GEVRAAGD, tegen Mei a. s., niet beneden de 30 jaren oud; vereischten zijn in de eerste plaats een burgerpot goed en smakelijk te kunnen bereiden en verder het huiswerk ordentlijk en zindelijk .te verrigten. Loon naar bekwaamheid. Zij alleen, .diedoor deugdelijke bewijzen van eerlijkheid en bekwaamhei 1 aan gemelde&apos;vereischten kunnen voldoen, worden ¦ verzocht met franco aanbiedingen zich te vervoegen onder lett. C. 8., b\i den Boakhandoïaar H. W. WILLEMS. Koliiugsplelu, alhier. (7832)</p>
</text>
