<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Avtfiftvie. In eenen uiteebreiden MEELMOLEN in Zuid-Holland wordt gevraagd een MOLENAAR of ander gescliikt persoon, het vak grondig verstaande. Adres met franco brieven onder het motto Molenaar, aan den Kantoorboekh. BUKMAN &amp; SARTORIUS. te Amsterdam. (7579) WINKELBEDIENDE, grondig bekend met het vak van Witte Goederen, en van &lt;joede getuigschriften voorzien, kan terstond geplaatst worden in een groot Magazijn van MOOLS en MAWIt- FACTCREN&apos;. Adres met franco brieven onder n°. 2C2 aan het Advertentie-Bureau van C. A. VAN REYN, Hoogstraat 10—77, te Rotterdam. (7578) Te Huur voor ƒ 850 &apos;sjaars, drwr bijzondere omstandigheden, tegen Primo Junij e. k. of later, een HITS, bevattende 6 Kamers, Keuken, Kelder, Zolder en Miering. staande alhier op de Heeremiracht. Adres Franco, onder Lett. C, bij de Boekhandelaars ZEELT ks VOS, Leidschestraat. X 723. (7759) &quot; DUITSCHE TAAL. IEMAStR grondig ervaren en geëxamineerd in het Hoogduitsch , zou _ gaarne eens of tweemaal per Week eenige Heeren om zich vereenigen, ten einde hun gezamenlijk en op min kostbare wijze OJX OERWIJS in gemelde Taal te geven. Men adressere zich met franco Brieven onder het motto HOOGDUITSCH, bij den Boekhandelaar A. HOOGENBOOM, Reestraat, te Amsterdam. (7760) VOOR EENE DAME, die over ƒ 6000 kan beschikken, wordt de gelegenheid aangeboden om DEELGENOOT te worden in eene nette en soliede Zaak, toebehoorende aan een knap, ongehuwd Persoon, Eigenaar van ƒ20,000. Vereischten zijn, P. G., tusschen de 25 en 35-jarigen leeftijd en goed humeur. Franco Briefjes, onder Lr. G. G.N°. 6ft Bureau Handelsblad. (7771) Eene fatsoenlijke BIRGERDOCHTER, van de P. G., 22 jaren oud, zag zich gaartie geplaatst in het Vak van MANUFACTUREN of GAREN en BAND , eßz.; op eene fatsoenlijke behandeling; zal meer gelat worden dan op groot Salaris. Gelieve Franco Brieven, onder het Motto MANUFACTUREN, te bezorgen bij M. SCHMITZ, firma VAN NIFTERIK, O. Z. Achterburgwal, B 302. alwaar Jufvrouwen voor Winkels en ook Huishoudsters te bekomen zijn. (7770) ATTÉKÏÖ&gt; Ff ï. Een JONG MENSCH. 23 jaren oud, zag zich gaarne GEPLAATST opeen Kantoor, Magazijn of in een Winkel, als BEDIENDE of LOOPER, waaraan een mati* salaris verbonden was. Hierop reflecterenden gelieven zicS franco te adresseren onder lett. B. T„ bij den Boekhandelaar J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg^7337) IUIEWSTBOIMr lan eenig Heer vraagt tegen Mei e. k. ter geheele waarneming zijner Huishouding, eene allezins huishoudelijke mi zindelijke DIENSTBODE, of ook wel als MEID¦VWHOCBSTER. van de P. G.. liefst van buiten, én van niet te jenden leeftijd. Zij, die de natte en drooge vvasen unet behulp) kunnen waarnemen, en van goede getuigschriften voorzien üfo 2ullen aperij;™ kon^en_ A^ on*r lett. Z. A. hi, den Boekhandelaar G. THEOD. BOM, Kalverstraat, t 10, te Amsterdam. (7768) Vouwen eiHftmaaiTënr~ Een Uitgever vraagt voor VAST WERK Uhuul die ving kan fOI&apos;WEN en INNAAI JEN. Zij die Kinderen hebben, die&apos; hun met een en ander behulpzaam kunnen zijn, zuffen de voorkeur genieten. Adres met franco Bnevflo, •ader L«tt. A. Y. i&gt; Bttfwu BM&lt;telsM«&lt;J. (7772)</p>
</text>
