<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I In een Gezin, dat Zomer en Winter in de nabijheid van &apos; HAAELEM builen woont, wordt tegen I°. Mei verlangd: ! Een fiOSJVERNEUR ISÏTERAE, grondig onderwijs : kunnende geven in de Hollandsche, Fransche, Duitsche en Engelsche Talen, Wiskunde en verder in al wat tot eene beschaafde opvoeding vereischt wordt. P. G., niet beneden de 25 jaren, om onferwijs te geven aan twee Jongelieden van 10 en 14 jaren. De kennis der Oude talen zal zeer tot aanbeveling strekken. Brieven franco, lett. B. E., bij den Boekhand. E. E. VON MÜNGHEN te Haarlem. (7690) ÏÏEIEIE. Door te late ontvangst van uw brief kon ik Zaturdagmorgen niet te Utrecht zijn. Ik zal u gaarne schrijven, zoo u mij adres wilt opgeven. Antwoord s. v. p. Bureau Handelsblad, franco A. B. C. (7739) In het midden der stad, tegen half April of I°. Mei, voor een bejaard Heer en Dame (gstmwd) eeno OKMEÏJBE*.EEB»I»K V«»ItEiA.B»KKk en Sg.&amp;AS&gt;VËB-rB»:K, liefst niet en suite, den huurprijs van ƒ 300 a ƒ 550 niet te boven gaande. Adres lett. J. J., franco Bureau Handelsblad. (7735) f?i\bïsfww u/il? Tn?uncTfnur soliade bewerkt a f 2,75 de vierk. Nederlandsche El, in &apos; alle effen klem-en. Adres bij J. VAN DEN BBINK, Firma A. P. DE VEIES, op het Schuttingpad in den Pekelharinggang, XX 202. Brieven franco. (7453) JiTl»ISl!Ti&quot;l!i w©ffdt füeopend op prïes© Mei. De voortreffelijke werking der Akensche Baden, als middel ter genezing van hevige ziekten, jicht, rheumatismus, huidziekten, syphilis, de gevolgenvan zware verwondingen, stijfheid in de&apos;gewrichten, zweren, zenuwaandoeningen, enz., is sedert onheugelijkeu tijd erkend en bewezen; niet minder roemt men en zeer te regt de uitmuntende inrigting der gewone Baden, Stoombacien en Douches. Aken bezit al de inrigtingen welke eene groote stad kenmerken en heeft do §cai«,BER4CaTIfiBTE OMSTREKEN ter wereld. Daarenboven worden van velerlei zijden alle pogingen aangewend, om het genoegen en : het gemak der bezoekers te verhoogen. Het gevolg hier- ; van is, dat AKEN een zeer aangenaam verblijf voor den vreemdeling mag genoemd worden. &apos; Sedert verscheidene jaren heeft men het Zwavelwater der , Keizersbron met toenemend gevolg kunnen verzenden, na- i dat het is gelukt het middel te vinden waardoor het be- ; doelde bronwater gedurende eene reeks van jrren tot in de fijnste bestanddeelen onveranderd kan worden bewaard. Bestellingen rigte men tot de STEBEMJKE &amp;U RECTIE-I&gt;ERjmOajKKanjlEAa.Eai. (7636) Bij W. P. VAN SÏOGKUM te &apos;s Gravt-nhage is verkrijgbaar gesteld v*n wegé BET MIKISTERSE VABT BUITENE. KAKEN: DIPLOMATIEKE BESCHEIDEN betreffende de Limburg-Lt&amp;xeznburgsche aangelegenbeden, IB6Q--1868. PBIJS ƒ0.68; (7657) &quot;TEÏGOiIISSIEHÏÏIS, in eene der voornaamste steden van het Noorden van Frankrijk gevestigd, dat de Departementen van het Noorden geregeld laat bezoeken, wenschte een EERSTE Ê9AN- BËSLSBUIS in B£OM*tfIAEE WAREN TE VEffi- TECJEWWOORSMGEN. Aanbiedingen van andere artikelen van algemeen verbruik m Frankrijk, die met voordeel uit Holland kunnen worden ingevoerd, zullen ook gaarne worden ontvangen. , , De Correspondentie kan gehouden worden in de Fransche, Hollandsche, Engelsche of Duitsche taal, terwijl do beste referentien, benevens inaterieele borgfcogt het Huis ten dienste staan. . , Inclinerenden gelieven zien te adresseren met franco brieven ouder lett. C. IL M-&gt; aaa «et Advertentie-Bureau van H. NIJGH, te Botterdam- J 7652) Eene Jufvrouw van gevorderden leeftijd wenscht ecne Ongemeubeleerde VOOS*- en ACHTERKAMER te huren, gelegen op een vrolijken stand; binnen- of buitenshuis opgaande, voorzien van de noodige gemakken. Adres franco, onder lett. S., bij MAELOF&amp;ZOON, Eokin E 153. (7720) PHOTO6RAHHE. Er wordt ten spoedigste gevraagd een volstandig ©PËS&amp;ATEUR, gewoon zelfstandig te kunnen werken. Adre3 met franco brieven onder ie„fc. H., ter Boekdrukkerij van A. J. GIJSINCK, Spuistraat by de Lijnbaansteeg, G 23. __ (7525) Men verlangt in een Hotel tegen prime Mei een BEHLWAB3EN KOK., zijn vat Sronug verstaande. Adres met franco brieven, ouder do letten V\. IJ., Bureau Handelsblad. . . , (7704) _ Men verlaugt uit de hand te koo eu een geschikt breed mies niet TUSM bf groote Pla: h. gelagen Prinsengracht, Utrechtschestraat of environs, tüsS:hen den AmsteLen Leidl-¦ schegracht. Aanbiedingen franco onder letter E. adres iPa. SCHOEN Jr., Boökhaadelai,-, Prinsengracht bij de j Vijzelstraat, BB 50Ó. (7615) i - n</p>
</text>
