<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>KIO- JAXI IUO, 21 Febr. Koffij i «erktea handel, door de onzekerheid van den wisselkoers, die naep 141/4 d. gestaan te hebben, spoedig weer 5 pCt. is gestegen, en zoo lang daar geen meer vastheid in komt, zal de vraag voor uitvoer zich niet verbeteren. De houders zijn evenwel ongezind om lager te verkoopen dan de volgende notering, die als nominaal is te beschouwen, en wel als volgt: Fraai superior doll. 10.400 a 10.600; superior doll. 9.800 a 10.000; la. good doll. 8.800 a 9.200; la. ordin. doll. 7.500 a 8.000-, fair a good doll. 6.800 a 7.400. Uitvoer deze maand 141,152 b., en van 6 dezer tot heden 117,072, waarvan 67,907 naar Europa en 49.165 naar Amerika. Er worden nog 48,0^0 b. geladen. Voorraad op 6 dezer 20,000 b. Aanvoer in 15 dagen a 6100 b. per dag 92,000 b., te zamen 112,000 b. Verkocht 32,000 b„ waarvan 4000 voor Amerika, 10,500 b. voor het Kanaal en het Noorden van Europa, 4500 voorde MiddeUandsche Zee en 3000 voor de Kaap de Goede Hoop. Voorraad op heden 80,000 b. — Vracht stil op 30 a 35 sn. naar New-York en 40 a 42 6 naar het Kanaal en de Midd. Zee. _ Koers op Londen 147/ s a 1/4 d., ten slotte 15 a 151/4 d. op 90 dagen zigt. BA2ÏSA, 27 Febr. Suiker met veel handel; 3000 k. en 20,000 z. verkocht. Begular bruin tot 3150 a 3300 reis, betere 3400 a 3500, wit&apos; 4000 a 4400 en Nazareth 2000 a 2200 reis, of 17/-, 17.8, 18.2, 18.8, 21/-, 22 10, 11.7 en 12.6 per cwt, vrij aan boord; voorraad 10,000 ton. — Tabak hooger in prijs gehouden. met weinig voorraad en er ging weinig om; 5000 p. St. Amaro en Cacboeira bedongen 4500 a 7300 rs. naar kwaliteit en 1800 p. uit de 2de hand, met een avans van 1000 rs. per aroba; kleine partijen St. Felis a 5000 rs. voor tertia. Voorraad 17,000 p. In lading 18,700 p. tegen 10,600 p. in A°. P°. Uitvoer sedert 1 Oct. 26,878 p. tegen 36,500 p. in A&quot;. P°. — Koffij 1500 b. ord. kwal. a 5200 rs. verk.; betere soorten 6700 rs. genoteerd. — In Katoen ging vrij wat om tot hoogere prijzen van 10,000 op 11,000 ra. a 151/4 d. gelijk 640/100 d. per ffi v. a. b.; 10,000 b. werden verk. Voorraad 15,600 b. — Cacao zonder voorraad en 6000 rs. genoteerd. — Huiden in de eerste hand opgeruimd; droog gez. 280 reis. — Zout 670 a 700 rs. — Froehtenn&amp;-genoeg &apos;onveranderd, maar er is kans op verbetering, naar Bremen 40 a 42.6. — Koers op Londen 151/4 d., en ten PADANG, 27 Jan. Callicols en Madapollams: De voorraad van Calicots werd meest opgeruimd tot ƒ 4 a 4.10 voor 9/8, ƒ 4.40 tot 4.60 voor 5/4, ƒ 5.25a5.50 voor 6/4 en ƒ6 25 a 6.50 voor 7/4. Van Madapollams is de voorraad daarentegen nog zeer aanzienlijk, en do vooraitzigten daarvoor zijn minder gunstig dan voor Calicots. Afdoeningen hadden plaats van 5/4 tot ƒ 43/4, 6/4 tot f 5.30 a 5 75, terwijl 7/4 meest opgeruimd zijn tot ƒ 6% Holl. Shirtings: Van ruwe is een ontzettend groote voorraad in alle breedten , waarvan reeds sedert lang niets is afgegaan, terwijl er ook nu volstrek geen vraag naar bestaat. Witte gingen deze maand ook niet af, maar de voorraad daarvan is minder groot; 5/4 en 5%4 worden te vergeefs aangeboden tot respectievelijk ƒ 8 en 81/4 a 8% 6/4 zouden bij eventueele vraag nog wel ƒ 88/4 opbrengen: Drills: Buwe zijn overvoerd en werd redelijk goede kwal. reeds tot ƒ 71/3 afgedaan; prima kwal. noteert tnen hoogstens op ƒ7% Van gebleekte werd een partijtje van mooije kwal. afgedaan tot fB% — Vrachten; de Ned. Beking vertrekt heden naar Amst, met eene lading Kofflj en Sagomeel a ƒ 95, Peper a ƒ 100, Huiden en Cassia a ƒ 110 en andere ligte goederen a ƒ 105; de Nederl. Padang Paeket werd opgenomen naar Rotterdam tot ƒ 87.50 voor Koffij, ƒ 92.50 voor Peper, ƒ 100 voor Cassia en Huiden en ƒ 95 voor andere ligte goederen.—Wisselkoers 1011/2pCt.</p>
</text>
