<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TOESTELLES TER VERVAARDIGING VAN KUNSTMATIG MINERAALWATER, uit te Fabriek van HERMANN LACHAPÈLLE en Ch. GLOVER, 144 Faubourg Poissonnière, Parijs. Zij zijn geschikt tot het vervaardigen van Minerale en Medicinale Wateren van allerlei soort en naar elk voorschrift; Limonade, Sodawater, allerlei met Suiker vermengde Dranfcen, gekruide en Alcoholische Dranken; mousserende Wijnen ; wijders tot het conserveren, verbeteren en doen mousseren van Bieren. _ Geene andere toestellen voldoen gelijk deze aan alle vereischten door de gezondheids-commissien - gesteld. Geene andere toestellen leveren zoo voordeelige resultaten op bij het gebruik als deze zoo in het groot als in het kleim leder, die zich wil toeleggen op het vervaardigen van Kunstmatige Minerale Watereu wordt dringend aangeraden de lezing van het Handboek voor den Fabrikant van Minerale. Wateren, een deel zeer net gebonden, versierd met 80 Blaten, in het licht gegeven door de HH. HEBMANN . LACHAPÈLLE en Cv. GLOVER. Nader* inlichtingen worden verschaft op Franco aanvrnag i „üt-.o.w* »- - vy^tn* gratis&quot;; het Handboek &apos;op toezending- van 5 Francs. Agenten te Amsterdam, J. WILLAARS &amp; o°. Doelenstraat 89. &quot;&apos; (03J2) WIS DE JIARGAÏXTiIMcr expediés directement par le propriétaire aux prix suivants: Année 1865, 275 fr. la barrique; 1864, 350 fr.; 1862,450 fr., &apos; 1861, 3 fr. la bouteille; 1553, 5 fr. -, les dits vins pris a Bordeaux. Ecrire directement a Mr. BAZIADOLY, maire a LABARDE, prés MARGAUX, arrondt. de Bordeaux (France). . [ (5898) DAMIS! DE WASCH!! De WASCHLIJSTEN, die, bij de verzending en de terugkomst der WASCH, zoo veel gemak en securiteit verschaffen, worden voortdurend met het meeste succes gedebiteerd bij G. THEO»; BOM, Kalverstraat, E 10. PRI.3XEN: 12 stuks voorde GROOTE WASCH, waarbij tevens het KINDEEGOED. in 1 Cahier.: ƒO 50 . 12 stuks voor Gezinnen ZONDER KINDEREN, in 1 Cahier „ o.öO 24 stuks, ALLEEN voor de KINDEEWASCH, in 1 Cahier » 0.40 25Ct. HEEREU- 23Ct. WAftöH-MJgTEIf, MET DUPLICATEN. PER CAHIEK 25 CENT. Uitgaven van G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam. (7769) ¦ Door .1. BRAVE Wzn., te Arasterdam, wordt uitgeste i: PLAN van trekking der Buitenlandsche Obligatie-Loterijen voor 1868 &apos; f o 50. KLOOS. Berekening van den intrest van 1| tot 6 pCt. 3de druk ....» 1.50. LAIMLETÜ. Berekening van den&apos;kóönpriig&apos;van alle Effecten ïif J „ \ __ PRACTISCH HAKOBOEÜJÈVoor&apos;Fondsenhandelaren èn Renteniers , 090 DAGELIJKSCHE PKI.IS£»IIRANT van Effecten, met Wissel- en Couponkoera * &apos; 6.—. 5 (3872) IDEM IDEM franco,per,Pont.* 10.—. LA PRËSERVATION PERSOM&apos;ELIE. Un Essai médical populaire, sur la guérison de la débilité nerveuse et physique, et les infirmités secrètes de la jeunesse et de I&apos;age mür, résultant d&apos;habitudes solitaires ou exces, qui épuisent préinaturémént les fonctions de la . virilité, détruisent tout espoir de postérité, et mettent en danger le bonheur du raariage, empêchant l&apos;accomplissement des engagements qui constitnent I&apos;un des plus doux objets del&apos;existence,parleDr.S. LA MERT, N°. 37 Bedford square a Londres, membre du College de Chirurgiens de I&apos;Angleterre, etc. Consultations tous les jours. Les personnes qui ne so pourraient rendre chez lui, peuvent être traites avec succes, par correspondance, et les remèdes sont expediés d&apos;une maniere secrète et certaine dans toutes les parties du monde. La Prèservalion Personnelle ornée de nombreuses gravures et d&apos;exemples, est en vente chez le Libraire H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal vis a vis le Molsteeg, au prix de 50 Cts.; en envoyant franco vn bon sur la poste de 60&quot; Cts. il sera envoyé franco dans tout le royaume. De même la traduction Hollandaise, autorisée de Tanteur, se vend au prix de 70 Cts., franco dans tout le royaume 85 Cts. (3305) SPOORWÏHNIi^^KsSS Van Rotterdam naar Zevenaar, (201) Kleef en Keulen _ 6.45 10.40 2.2. u Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen — 7.10 11.10 2.3. _*¦ Nijmegen naar Heef en Keulen 5.59 10.59 2.54 5.3. Aankomst te Ifenlen 10.15 2.30 7.05 SU*. Door plaatsgebrek zijn wij genoodaaaU* vele Advertentien tot een volgend. Nommer te laten liggen. -,-,—</p>
</text>
