<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIEN. De Directie van het ALGEMEEN NEDEBLANDSCH BEGEAFENISFONDS: DE TOEKOMST, gevestigd te Amsterdam, berigt bij dezen dat zij tot haren HOOFDAGENT voor Amsterdam en omstreken, heeft benoemd den Heer N. L. ARPELS, Oude Schans, 304, te Amsterdam, alwaar ook alle inlichtingen daaromtrent zijn te bekomen. (7695) DE DIRECTIE. Ten overstaan van den Notaris S. VAN KEMPEN, te Abcoude, zal op Dingsdag, den 31sten Maart 1868 en volgende dagen, telkens des Voormiddags ten 10 uren, in het Logement DE EEhDRAGT aldaar, in het openbaar worden verkocht: Een nette, zeer goed onderhouden INBOEDEL, bestaande in: Mahonijhouten en andere Meubelen, waaronder een prachtig Kabinet; goed gevulde Bedden en Matrassen; fijn porceleinen Borden, Schalen en Terrines, waarbij vele met de zes merken; Lak-. Glas- en Aarde- Koper-, Tin-, Blik- en Ijzerwerk-, Tafel- en Beddelinnen en zilveren Lepels en Vorken. Voorts Paarden, waaronder een span uitmuntend bij den weg loopende, Bijtuigen, Paardentuigen, Stal- en Tuingereedschappen. Alles nagelaten door en behoorende tot den Boedel van wijlen den Heer J. BEOUWEB, te Abcoude overleden. Te bezigtigen op Zondag den 29sten Maart 1868 particulier en_ op Maandag den 30sten Maart daaraanvolgende voor een ieder, van des voormiddags 10 tot des namiddags 4 uren. (7633) ONDERWIJS voor MEISJES in de Fransche en Hollandsche talen, Schrijven, Bekenen, enz. a ƒ0.40 de les, voor twee Kinderen in een gezin ƒ 0.70. Adres onder lett. M. M., bij H.W. WILLEMS, Boekhandelaar Koningsplein. (7698) Op eenWIJNKOOPEBSKANTOOE alhier wordt gevraagd een VOLONTAIR, vereischte zijn goed Schrijven en Bekenen. Men adressere zich met eigenhandig geschreven brieven onder lett. D. H., bij J. A. ALD AG, Papierhandelaar St. Janstraat, J 251, te Amsterdam. (7696) Eene KINDERJWFVROUW, B. C, zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk geplaatst tegen Mei of later, kunnende de beste getuigenissen overleggen. Brieven franco onder lett. S., adres Mejufvrouw Wed. J. HEEMANS, Boekhandelares te Breda. (7725) OP EIN MAKELAARS-KANTOOR verlangt men een fatsoenlijk BURGER JONGELING van 16 a 17 jaren, vooral eene goede hand schrijvende, tegen behoorlijk salaris. Adres franco, onder lett. C. K., Bureau Handelsblad. (7584) TE HUUR tegen 1 Mei e. k. 2 of 4 INEENLOOPENDE KAMERS, ongemeubeld, binnenshuis „op hot beste gedeelte der Keizersgracht, met een riant uitzigt; met oi zonder kost en bediening. Franco briefjes bij den Boekh. A. HOOGENBOOM, Beestraat te Amsterdam onde lett. X. X. (7673) ATTÊHTIE, Voor iemand, bekend met Administratie, bestaat op billijke voorwaarden gelegenheid om als DEELGENOOT in eene uitgebreide Administrative ZAAK te kunnen optreden. Adres met franco Brieven onder lett. V., in den Kantoor-Boekh. vanWed.I.ELLEBMANJBenrsBteeg, E 176. (7624) HET BAÜNSCHEIDTISMÜS. Deze nieuwe mechanische Geneesmethode (een huismiddel zonder inwendige medicijnen) is het onfeilbaarste Geneesmiddel voor Khenmatiek en vele andere Kwalen, waarmede ieder Huisvader en Scheepsgezagvoerder enz. diende bekend te zijn. _ Men raadplege slechts het Nederl. Handboek van het Baunscheidtismus, dat bij J. il. E. MEIJEB, te Amsterdam is verschenen, en alom bii alle Boekhandelaren a ƒ 1.80 te bekomen is. Het daarbij behoorende Instrument (Levenswekker) ƒ 7 en het Oleum Baunscheidt per flacon ƒ2.50 is alleen echt te hekomen bij H. WEISS Tini tensingel, XX 268. (76101 In eene TABAKS- en KEUIDENIEES-AFFAIBE verlangt men met primo Mei een BEDIENDE mot ovkov en koloniaal en een BEDIENDE met h&quot;t KoSn alelak &apos;m^Ah^^±^£f&apos; TE HOOP. Door bijzondere omstandigheden wordt ter overname aangeboden een BROODDE^OT van één derSS Fabrieken gelegen in het midden der Stad L ep een der bes„e standen. Het Huis voor eea matigen prijs te huur. \ Beflecterenden adresseren zich met fiasco Weren, ouder : lett. 2. £? lam* öaadcUbiid. (7675)</p>
</text>
