<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DIRECTEUREN der Nederlandsche Brandverzekering-Maatschappij berigten, dat de UITDEELING over het 6de Boekjaar 1867 met VMïTlfi GULOEN per Aandeel van af heden zal betaald worden, iederen Dingsdag en Donderdag, ten Kantore der Directie, Prinsengracht bij de Spiegelgracht, CC 46-i, alwaar tevens de BALANS van voormelde Maatschappij, gedurende ééne maand voor de belanghebbenden ter visie zal liggen. T. SCMOLTEN. (7795) F. P. A. IHUYSK.EN. Directeuren der KONINKLIJKE NEDERLANDSCHE STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ adverteren, dat ten hunnen Kantore, ten overstaan van den Notaris P. LOUWEESE en Getuigen, zijn uitgeloot 49 OBLIGATIËN van ƒ 1000 en % OBLEGifIEN van ƒ5OO, in de 5 pCts. Leening-van het jaar 1862, groot ƒ500,000, te weten: OBLIGATIËN VAN ƒlOOO. N°. 16 79 182 270 3:30 396 472 23 81 199 282 337 398 474 37 99 205 289 344 402 476 56 144 217 296 352 403 479 58 149 225 304 382 425 486 64 154 248 315 386 446 492 76 170 252 323 390 468 494 OBLIGATIËN VAN ƒ5OO. N°. 442 A en 442 B, en 4» OBLIGATIËN van ƒ 1000 en % OBLIGATIËN van ƒ 500, in de 5 pCts. Leening van het jaar 1867, eveneens groot ƒ 500,000, te weten: OBLIGATIËN VAN ƒ 1000. N°. 24 121 209 243 359 397 461 26 150 210 244 370 410 468 33 168 226 278 377 416 469 73 170 227 302 378 432 470 84 177 232 323 385 443 482 85 200 233 333 386 448 489 103 205 236 358 3i16 449 495 OBLIGATIËN VAN f 500. N°. 120 A en 120 B, welke ten Kantore van de ASSOCIATIE CASSA alhier, van de Heeren GEBRS. CHABOT, te Rotterdam en van de Heeren OVEBKLIFT &amp; C°., te &apos;s Hage, van af I°. April e. k. en voorts alle Werkdagen, zullen worden voldaan met respectivelijk een Duizend Gulden en Vijf Honderd Gulden, tegen intrekking der Obligatiën, voorzien van de alsdan nog onverschenen Coupons. Amstekdam, 25 Maart 1868. (7890) Directeuren der KONINKLIJKE NEDERLANDSCHE STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ adverteren, dat de COUPONS der 5 pCt. Leeningen van de Jaren 1862 en 1867, ieder groot ƒ 500,000, vervaUcnde I°. April 1868, van af dien dag en voorts alle Werkdagen, ten Kantore der ASSOCIATIE CASSA alhier, der Heeren GEBRS. CHABOT, te Botterdam en der Heeren OVEBKLIFT &amp; CO., te &apos;s Hage, zullen worden betaald. AïisiEnuAM, 25 Maart 1868. .(7891)</p>
</text>
