<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Woensdag 25 Maart.</title>
	<p>Met vlug van de hand werden de Kalveren verhandeld: Istêtwal. ƒ 50 a 70, 2de kwal. ƒ 40 a 60, 3de kwal. f3O a, 50- Schapen ƒlB a 22; Varkens 58 a 62 c. per ffi.</p>
	<p>AABDAPPELEN. Zeeuwsche Jammen ƒ 3.90 a 4.30 Friesche ƒ3.60 a 3.75- Pruisen ƒ 3 15 a 3.40; Eoode f 90 a 3.10; Zwarte of Groningers ƒ3; Dmnzand-Aardappelen ƒ4.75 a 5.60. Geldersche Boode Wolkammers ƒ 2.80 a 3.</p>
	<p>SCHIEDAM» 24 Maart. Montwijn ƒ 17.75; Genever ƒ23 25; Amst Proef ƒ 24.50; Spoeling ƒ2.50. &apos; DORDRECHT, 24 Maart. Heden gedaan Koolzaad typ 9v. Olie per Oct. en Nov. dooreen a 5.69. — Raapolie vliegend en primo Mei ƒ 357&apos; g. — Lijnolie vliegend ƒ 351/4 »ƒ 35iffcprimo April ƒ3sV3,primo Junii en Julii ƒ36V2. ANTWERPEN, 24 Maart. Heden werd de verkoop bekend aan één huis van 850 b. Dom. Cacao per Johanne EBse-, ook heeft men van disponibele waar 220 balen Para tot vaste prijzen op speculatie afgedaan. — Wol zeer gevraagd; sedert gisteren werden 307 b. ongewasscben la Plata tot zeer ierme prijzen verhandeld. — Honig stijgende; op levering heeft men 120 v. Havana per Segunde Almirante tot ƒ 16V2 entr. verkocht. — Petroleum vaster en met fr 44 betaald. — Granen stil, doch vast. JkVIGNOM) 21 Maart. Meekrap .- Ro3é fr. 48 a 50; Pa- Inde ontbreken-, Poeder rosé 60; dito Paluds6s.- De handel |s levendig én de prijzen zijn stijgende. jJIJi&apos;DEIK. 22 Maart. Suiker stil. De voorraad bedraagt heden 53,184 tons, tegen 65,256 tons in het vorig jaar. — Koffij met eenige vraag naar kleurige Plantation tot vaste prijzen; van native zijn eenige partijen verhandeld tot 47 sh. foor kleine boonen en 52 sh. voor goed ordinair. — Cacao meer gevraagd, ruim 1500 b. Trimdad werden verhandeld tot ferme prijzen en 2 sh. hooger. — Bijst met goede vraag en eerder iets hooger. Men heeft verkocht 2000 b. disponibel Ballam tot 10a 10.3, 250 tons Ballam tot 10sh., 250 tons Dacca tot 11.3 en 100 tons Ballam tot 9.9. Van eepelde soorten werden 1500 a 2000 b. tot fiksche prijzen voor uitvoer verkocht.—Van Cassia-Lignea vonden 500 k. koopers tot 115 6 a 116 sh. voor secunda en eenige partijen tot 117 sh. — Gambier werd heden met 17 sh. betaald. — JMnzaad lager, Calcutta 62.9. — Chili Koper met veel affaire tot £72.10. — Schotsch IJzer 52.9. — Lijnolie 33 3a 33.6. Talk 44. CESIITA, 21 Maart. In Koffij is sedert 8 dagen weinig omgegaan; van Bio werden slechts 500 b. verhandeld tot lires 64 en 65. — Geraffineerde Suiker flaauw. — Katoen blijft in eene gunstige stemming. — Wol op nieuw hooger; men schat de verkoopen op 300 b. — Huiden souteneren zich goed, vooral Buetfos-Ayres soorten, die voor uitvoer gevraagd zijn.</p>
</text>
