<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Onder onze ruime sortering van allerhande TOILET-ARTIKELEN bevelen wij bijzonder aan: DE ECHTE TANDZEEP van Dr. SUIN DE BOUTEMARÜ; 4 maakt de Tanden zuiver wit, zonder het émail aan te doen, bewaart M voor ziekelijke aandoeningen en houdt den mond frisch. Het stuk kost 40 Cts en is toereikende voor een half jaar. DE ECHTE Dh. BOKCHARBT&apos;S ZEEP is zamengesteld uit fijne aromatische en etherische Oliën en delfstoffelijke bestanddeelen, verwijdert puisten, schubben, levervlekken, zonnebrand, sproeten, en geeft aan do huid door alle jaargetijden dat fluweeligei vearkrachtige en frissche voorkomen, dat de schoonheid zoo zeer verhoogt. Men gebruikt ze met een wollen lapje, waarmede men At huid een of tweemaal daags wascht. De prijs is 40 Cents. GEBR. LEDERS RALSAMISCHE AARDNOOT-OLIE&quot; ZEEP, die de huid reinigt zonder stramming te veroorzaken, haaf zachtheid en lenigheid geeft en voor den invloed der weêrsveranderin* gen beveiligt, als koude, hitte, wind. enz. Het Stuk kost 20 cents. De. HARTUNG&apos;S KRUIDENPOMADE versterkt den groei van het haar en werkt zoo voordeelig, dat de laatste levenskiem in den knabbel weder ontwikkeld wordt en een nieuwe wasdom begint. Zij verhindert het uitvallen en ontijdig grijs worden, maakt het krachtig, glanzend en golvend. Het glazen Potje is 75 Cents. DE KINA-OLIE van Dr. HARTUNG werkt zeer weldadig op het haar en is vooral bij Kinderen zeer nuttig, daar zij het buitengewoon digt en tijn als zijde maakt. Aan den Baard geeft zij cene zachte buigzaamheid, terwijl zij zich bijzondei- onderscheidt door da eigenschap aan de Haren eenen schoonen glans te geven. De Flacon kos* 75 Cents. Br. BERINGUIER&apos;S AROMATISCHE KRONENGEIST, een van de nieuwste producten der Scheikunde, is een kostelijk» opwekkend en versterkend Reuk- en Waschwater. De Flacon ƒ 1. Dk.BERINGI!IER&apos;SKRIUTER-WURZELOEL tot onderhouding en verfraaijing van het Hoofd- en Baardhaar. Prijs per Flacon 60 Cents. Fijne ODEURS van Delcroix, Price, Deraarson-, fijne TOILETZEPEN . sierlijk verpakt en opgemaakt. in de liefelijkste geuren; EAU DES CARMES van _____ Gras; VINAIGRE ARÜMATIQUE, EAU DE COLOGNE van de Jülichs Plafz en andere gerenommeerde Fabriekanten, ENGELSCHE PEPERMUNT, GEMBERSCHIJFJE&amp; Pomade DUPUYTREN, PRICE&apos;S Bearsgrcaso, DELCROIX Golden OU, al de fijne Pomaden van de voornaamste Fransche Fabriekanten. VERKOOPH IIS en de_bekende_ Dépóts. _ (2654-4)^ lEMAND van middelbaren leeftijd, van eene fatsoenlijke famihfr R. C, wenseht werkzaam te zijn in eene goed werkende ADM&apos;&quot; NISTItATIE-ZAAK. Aangezien slechts het doel is om bezig&apos; heid te hebbeH, is een groot salaris geen vereischte. Wanneer er, o«n klein kapitaal toe benoodigd is, zou men niet ongeneigd zijn medewerkend DEELGENOOT te worden. Op goede soliede waarborgen kan men staat maken. Reliecterenden gelieven zich met franco brieven to adresseren onder lett. A. B. bij A. E. CRAEYVANGEiï&apos; Boek-, en Papierwinkel, Ou,degracht bij de Waardbarrièro*&apos; Utrecht. , (26507^, ASSOCIATIE* Men vraagt in oene industriële FABRIEK- en HANDEIf* ZAAK: Een COMMANDITE of medewerkend VENNOOT; circa Twintig Duizend Gulden kunnende aanbrengen, waarvan cc» groot gedeelte door Vaste Goederen gewaarborgd wordt. Adre&apos; franco onder Lett. A. t., bij den Boekhandelaar B.IL DE RONDEN Utrechtschestraat. &apos; * »6500)_^ WAAI-HACIItEIïÉ.&quot;&apos; Door toevallige omstandigheden TE KOOP gepresenteerd: Ee»9 Amerikaamsehe NAAI-MACHIENE, GROVER &amp; BAKER. *e bevragen Nieuwe-Zijds Achterburgwal, achter het Postkantooi&apos; Q289. ,- (28505)_^ Er -hordt Gevraagd te ROTTERDAM:- IÏM).ISRAËUTISGHE KEOfflPfD, s{ -tegen hoog Loon, om met Februarij&apos; by een klein GEZIN in D&gt;eD&apos; te treden. Op goede Getuigschriften zal streng gelet worde?&apos; Adres met franco Brieven onder Lett. P., aan het Advertentie Bureau van H. NIJGH, te Rotterdam. (26506) WEGDIS STERFGEVAL ÏE KOOP: ~&quot; Een HUIS, geschikt voor ZOMER- en WINTEHVERHLIJ^ bevattende vijf Kamers, Keuken, Zolder, Provisijkelder en veraf&apos; gemakken, met grooten Tuin, voorzien van vele Vruchtboomen v. &apos;_ Loodsen, gelegen te NIGTEVECHT. Desverkiezende dadelijk l aanvaarden en zoude de kooper Meubelen, Kleeden, Gordijnen, e&apos; tevens kunden overnemen. Reflecterenden adresseren zich &quot;*»,. onder lett. W., bij den -Boekhandelaar J. H. SCHELTEMA, m ° Beurssteeg E 183, te Amsterdam. (265W^ ¦ ¦ . •¦ • -—t— &apos;—-i — —&apos; Wgp TE MOÓF9 JtJflL. voor lIH. Liefhebbers: Een FRAAIJE HOND, Ëo&gt;{ ¦¦¦¦¦^ Indisch ras, IVa jaar oud. Adres met Franco Brieve&quot; onder het Motto HOND, Bureau Handelsblad. (265451^. REIZIGER. Een fatsoenlijk JONG MENSCH, raidddelbaren leeftijd, onK sproken gedrag en van de beste getuigschriiten voorzien, z&amp;gir, gaarne tegen Februarij..of Maart e. k. in bovengenoemde Betrekking *** PLAATST, onverschillig in welk, vak. Reflecterenden worden^ zocht hunne conditien franco in te zenden onder Lr. H. by Mej. de W* W. VAN PELDEN Hz., Boekhandelares te Zwolle. (26450)^ TE HUUR GEVRAAGD tpgen l&quot;. Mei a. s. iv den omtrek van de Kalkmarkt: Een BOVE^ HUIS voor drie Personen zonder. Kinderen, voorzien van Düinwai en Gemakkon. Huurprijs f tma f_M. Adres franco onder Lettbjj den Boekband.,)&lt;&gt;Hs. W. BRAUN, Molsteeg, G 136, alhier. (N.C,{Jf- EÉN BÖEKBIHDËRSGÉZÉL : kan tegen goed loon en vast werk terstond GEPLAATST * „ den op eèue Binderij in eene kleine Stad. -Snee vergalden is g% vereischte, doch wel het maken van fr. Banden eh al het Kante&quot; werk. Adres franco onder Lr. W. D. Bureau Handelsblad. (269^ C;evraa««l in een Hotel . w te ROTTERDAM, een KELLNER, de Engelsche en Franschej*t len eoed sprekende en reeds in Hotels als zoodanig werkzaam g®wLt »iinde van goede getuigeh voorzien. — Adres, in persoon, ot &amp;, frlncö Kn, M%. Boekl^delaren GEBRÓEDI&amp;S HENDB f SENteßotterfom. &apos; _Z^</p>
</text>
