<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>25-JARIGE ECHTVEREENIGING VAN H. C. KLARE ,£&gt; M. W. WASSENAAR. Hunne Dankbare Betrekkingen. Amsterdam , 17 November 1866. (26637) 25-JARIGE ECHTVEREENIGING VAN JAN DE GRAAF il .v en CLASINA ADRIANA JONKERS. Amsterdam , Hunne dankbare Kinderen. 17 November 1866. (&apos;.26593) Ondeitrouwd : L. HOLTKAMP, van Amsterdam Weduwuaar van B. H. van Suidïrma, Rottbrdam , __r 15 November 18C6, A. C. DE RUIJTER, (26585) Weduwe van C. L. Knaudt. Getrouwd: &apos;&quot; HENDRIK ADOLF OUWENS G. Az., van Almelo, M El MARIA MARGARETIIA ROERING. Leieschesdam , 16 NSvember 1866. (26557) Getrouwd: LT VOS, van Kampen, BARNEVELD , EN 15 November 1866. ZIENTJE DE LEEUW. Algemeene Kennisgeving. (26668) Getrouwd: J. &quot;e. MËUGE- Groningen , en 14 November 1866. C. T. M. M. MULLER. Dezejiienttot eenige en algemeene Kennisgeving. (26624) lievallen vau eene DOCHTER, H. J. HILOKMANNT^rjTYAN DEEN E. Amsterdam, 15 NovemberJB66. (26623) Bevallen van eene DOCHTEirea een ZOON M. DELFOS — TRIESMAN. Rotterdam ,14 November 1866._ Eenipe Kennisgeving. (26590) Voorspoedig bevallen van een weleeschaneto BOON; G; A. tl PETERS, geliefde E vau (26586) Lkïdeh, 14 Nov J. A_C. PIJOOT. Heden beviel voorspoedig van eene welgëscliaponT367/Z&apos;A&apos;fl, miiiw geliefde Echtgenoote A. S. SMITS, HARWIG. (26591) Amist Almelo, 14 November JB6G. F. W. SMITS. &quot; Bevallen van eene DOCHTER,C.P7 VAN &apos;DEN HOUTE WILLEMS&apos; Echtgenoote van li. VAN HENGELAAR. Middeliiukg, 14 November 18(56. (26;VJ2) &quot; Op den 12deu November 1866 overleed zacht en kalm, iv. den j ouderdom van circa 51 jaren, mijn hartelijk geliefde Uclitgt-uAit, de Wei-Edel Gestrenge Heer O. H. SCHEPERS,Ge|» usioneerdKapitein der Genie van het Nederl. O. I. Leger, Ridder der Militaire Willemsorde 3de Klasse, na een allergelukkigst Huwelijk van slechts twee jaren. ! Amsterdam, Wed. G. H. SCHEPERS, 12 November 1866. Geb. F. M. LOHMÜLLER. Eenige Kennisgeving. (26554) Heden overleed in den ouderdom vau bijna zestig jareu~miiu Beliefde Echtgenoot GERRIT JAN BRESTER. Amsterdam, W. S. KALSHOVEN, 13 November. 1866. Wed. G. J. BRESTER. Eenige en algemeene Kennisgeving. (&apos;26622) Heden ontsliep zacht en kalm, tot diep leedwezen vatt mij, mijne Kinderen eu lVhuwd-Kinderen inyne lnii&apos;telijk gi-liehle Echtgenoote DIDKIiICA WILHELMINA KNAAP, in den ouderdom vau ruim MP «i testig jaren. Hut geloof dat mj in een heter leveu is overgegaan, kau eleze snniit eenigzins Luiten. (26574) Amsterdam, November 1866. DANIEL SOHEICK.</p>
</text>
