<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 15 Nov. Tabak-. Gisteren werden uit de eerste hand &apos;«kocht 3u en 20 v. Maryland, per Emelie. eCHIEDAM, 15 Nov. Moutwgu /13.25; Geaever f 18.75; Amst. tv f **&apos;&gt; Spoeling f °.90. DORDRECHT, 15 Nov. Tarwe: Ofschoon weinig ter veil, niettejuin met trage koopers en slepende tot vorige prijzon verkocht. Twee- en jarige Witte Overm., Zeeuws. Vlaams, van ƒ 11.30 tot 13. «leuwo dito van ƒ10.50 tot 11.80. Rogge bleef als voren van do hand Raan. Jar., benevens nieuwe Zeeuws, en Vlaams, tot fl. 90 a 8.50, jar. en nieuwe Overm. ƒ7.60 a 8.30..30. Geveild per 2250 ffi, 120/121 ffi oude ƒ240; 118/120 ffi Archangcl per 2100 ffiƒ2l2 en 220. «arst: Winter blyft in de beste soorten gevraagd en werd tot onveranderde prijzen genomen. Zakmaat ƒ6.50, 7.40, gestort ƒ7.40, 7.70, *onier 20 c. hooger verkocht, zakmaat ƒ6.50, 7-, gestort ƒ6.80, 7.40. &quot;Pelt: Voor nieuwe 20 e. moer besteed, ƒ4.50, 5.20, jarige in een noen tot ƒ5.50 aangeboden. Haver als voren. Voor nieuwe inlandsehe Voeder ƒ3, 3.80, jarige ƒ4, 4.50, dito dikke ƒ4, 5 bebl b aar&lt;leilboonon vonden tot vorige prijzen afnemers. Puike harde oiauko ƒS, afwijkeudo van ƒ6.80 a 7.60. Duivenboonon zondervraag rOl ƒ9 a 9.50 aangeboden. Witteboouen in een doen, klussen naar «eugd tot ƒlO a 15 verkocht. Bruiuebooncn gaan goed van de hand, &apos;uoral puike, die met ƒ 17|betaald worden, terwijl mindere tot ƒl3 a 16 niet zeo goed te plaatsen ziin. Erwten. Puike goedkokende blaauwe gouden tot ƒ10.20 wel te plaatsen zijn geweest, doch ontbraken; voor «&apos;Wijkende en meeting is ƒ8.50 a 9.70.70 besteed. Boekweit. Daarvoor bestond bij gebruikers geen de minste vraag, zoodat geen verkoopen te no•eren zijn; alleen te vermelden is dat Rozendaalscho en Oudenbos*«ne tot ƒ215; en puike Peel voor ƒ2lB, alles per 2100 ffi gelaten werd. Koolzaad in gedrukte stemming-. goed Zeeuwsch en Vlaamsch gestort J.(H); gering Overmaasch en Flakkeesch &amp;58 a 60; Dant&apos;ger Rnbsen &amp;67 verkocht en nog gelaten, voor puik Overmaasch zakgoed werd gebeden en &lt;£ 69 gehouden; 9 vats /•o ?*V» 3. geveild. Hennepzaad tot vorige prijzen gelaten; n. ml. &quot;1 jarig dito ƒ 245. Kanariezaad prijshoudend, doch met kleinen omzet, ƒ 11.50 a ƒ 12.50. Lijnzaad: Geene zaken kwamen tot tand, ter veil waren de navolgeude partijen, als 104, Iosff Archanin 363! 107/108 ffi Koningsberger ƒ365; 107, 108 ffi dito ƒ360; io» ffi Petersb. ƒ 395 eu 106, 107 ffi Riga ƒ 350. Raapolie met beukten kooplust; vlieg, ƒ 39, G/w. ƒ4O; Dec. ƒ39, Mei ƒ 42. Lijnolie &quot;&apos;«ernnderd; vliag^39, O/w. J4O; Dec. ƒ39, voorjaar/40. Raapkoeïacllt &apos; I)o&lt;&gt;ger&apos; harde ƒ7B a 81, zachte ƒ 100. Lgnkoekon prijsh., n.^ü,UDA, 15 Nov. Boter: Goe ƒ 1.16 a 1.30; Wei ƒ 1.10 a 1.20 •&gt;l &quot;°- Kaas: Aangevoerd 18 partgen, verkocht van ƒ26 tot per 50 kilo. „ ee&apos;yarkt: Schapen met goeden aanvoer, maar weinig handel. Ma,; Varkf ns mede traag. Vette Varkens golden 20 a 24 c. per V» kilo. a ,*ANDAM, 15 Nov. Raapolie op nieuw lager te noteren; vlieg^3yi£ r s*; Dec. ƒ 39Vi; Mei 1867 ƒ 42. Lijnolie onveranderd; vlieg, ƒ39; T*!;- ƒ3BB/.,; Voorjaar 1867 ƒ39. Petroleum: Geel ƒ2B»/*; blank Itnli&apos; Baapkoeken ƒ7B a 83. Lijnkoeken ƒ IOVs a 141/2. , 15 Nov. De hoogste prgs der kleine Graskaas was heden &quot;//¦?•—; commissiekaas ƒ 32.—. Aanvoer 170 stapels, wegende BROEK IN WATERLAND, 15 Nov. Ter Kaasmarkt zijn aangevoerd stapels, te zamen 2710 stuks, wegende 5730 ffi. Hoogste prgs / per 50 ffi. ixi!i.,I 1!?£(jiEN&apos; 1S No7- De marktprijzen van heden waren: Aardap»ƒ&quot; Appelen ƒ2.25, alias per mud; Boter gold ƒ0.98 Varkerw 6r _-ma^ weil&quot;g aanvoer; Kippeneijeren ƒ4 per 100 stuks. Stroo ? *? *%g°n zonder aanvoer. Huiden in een doen. Hooi eu fi o &apos;15 &quot;0T- e marktprijzen waren heden: Rogge ml. Val, ? V dit* buitenl^ 6.50 a 8.50; Zandboekweit ƒ 5.25 a 6.50; vin i?fkweit /3 a6&quot;&apos; Boter l)ur Vs vat ƒ 16.50 a 23; stukken behl. &apos;3 ® ƒl.BO a 1.80; Was ƒ 19.50 a 20; Honig ƒ9B a 100, a &apos;se.5e. Pe\Bo ffi; vette Koeijen 46 a 52 c.perffi; Melkkoeijen ƒ7O ƒ onI—&apos;1—&apos; Kalfkoeijen ƒ 80 a 125; Pinken ƒ4O a 70; vette Varkens (c\_7at per 10° ®&gt; magere dito ƒ2O a 35; Biggen /&apos;9a 16; Drent- Aan beU,aPen ƒ 8 a 8; Friesehe. dito ƒl2 a 21; Geiten ƒ5 a 8; iwr^elen /2.10a3.50 per mud. and 1 v UÜEÜ&apos; «8 Nov. Tarwe, Rogge en Winter-Garst onveraerd. Zomer-Garst,Paardeubooueu en Erwten 25 c. hooger; nieuwe AM&apos;in&apos;&apos; bn,ine ƒ 1 en Koolzaad 25 c. lager. {jj*wIvVERPEN, 13 Nov. Gisteren vonden 2066 b. Buenos-Ayres en f .&quot;• Montevideo Wol in veiling tot onveranderde prijzen koopers.-r en\A Jim iets I&apos;aaiwer ten gevolge van eenige toevoeren; disponibele vn n 58 a 5&lt;J voor h:lltl wit &apos;el&apos; fr- 61 a 62 voor witte- — Gra»en uortdureud gevraagd doch mot weiuig voorraad. Tarwe n. kwal. ¦ 3-1 a 341/ a. Petersb. Rogge bedong zeilende ƒBl/* on Taganrog «&apos;°l/8 cut. CALCUTTA, 3 Nov. Indigo werd laatstelijk betaald met R. 230 J.oer het merk WHP Dulsing Serai, R. 250 voor EGD Nohatta, II .2?5 v°or Scn C/H Hufsihgpore en R. 200 voor JPPT Tovlsen. 1 1 ru&gt;1S nu zeker dat de 00£st &apos;&apos;50ü0 lnau&apos;^« zal opleveren,waarvan 6&apos;üTi maunds °V loveT&apos;laS verkocht zijn. — Wisselkoer! op Londen</p>
</text>
