<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>weziff. . ?,&apos; &apos;3 Nov. Gistei-en woonden de Keizef en de hior aande v, &apos;• .l&apos;^hertogen het plegtïge requiem bij, dat gehouden is voor lncc n^sil™en die in de veldtogten van 1848, 1849, 1859, 1864 en Si-v- i Ke«ean en hare kinderen zijn gisteren avond uit Ischl te &quot;««nhruiin teruggekeerd. dh&gt;~ 0lSOU 3 «ou gerucht heeft de Iteer v. Beust een nieuw staatkuns*.&apos;?rograinma aangeboden, volgens hetwelk Oostenrijk, dat ceneu laagj, ngen vrede behoeft, passief toeschouwer moet blijven van alle hpi ii!Jfisc&apos;at&apos; gefceortentssen, die voor den staat geen regtstreekseh belang 5-v f&apos;1-.,¦&apos;*« mQpt vriendsehipsbetrekkingen met Italië onderhouden, !&gt;&apos;,, .&apos;j*s viiendsehap winnen door zich vau alle inmenging in de 0,.;&apos;V-inscho kwestie te onthouden, goede betrekkingen met Pruisen benouden en het tot stand komen van ecu Zuid-Dsitschen boud &quot;-vorderen. r \ &quot;j&quot; lic stidehoudec van Puien, graaf Goluchowski, is hier aasge&quot;men e i door clen Keizer iv een bijzon-üer gehoor oiitvangen. &lt;; ~~ De maarschalk Bencdeck heeft zijn ontslag ingediend als kolonel&apos;Senaar van het iufanterie-rc-gement NB. 28. tiiH Pulsky hoeft nan zijne vrienden geschreven, dat hij hot mantfat, door de kiezers van Szi.gediu op hem uitgebragt, niet aanneemt. et i-&apos;eruebt, dat Deak zgn mandaat heeft nedergelegd, is ongegrond. T Volgens officieel rapport heeft de cholera hier geheel opgehouden.</p>
	<p>jj^ERLIJN, 14 Nov. (Part. Carr.) Naar luid der jongste uiodedeet,!,^* nit Weenen begint de algemeene oeinie zich meer eu meer l^j.-KUüste vau deu nieuwen minister, deu Heer vou Beust, te veri vroe n&apos; *n rï*3 verschillende bureaux der ministerien heerseht eene r ongekende werkzaamheid, waarvan do oorzaak bg&apos; den Heer V.^ust ;moet worden gezocht, jv^ien verzekert, dat de lieer von Beust een krachtig voorstender jal lajil an eene vrije discussie iv de Kamers, in al hetgeen de blnnenke» • ° vraagstukken aangaat. Tevens zil aan de dagbladen vrge .^giiig op het gebied der staatkundige kwestien werden geschonken. WaLlt **r^J de buitenlandscha politiek, ook ten dezen opzigte be°&amp;il •&apos; l^e eer von Beus&apos;&apos; abn w°B- rïie de algemeeae sympathie Oo»trv&apos;ü^ en maë z&apos;c&apos;&apos; °P rïio wijze verzekerd houdeu, dat e(3eil&apos;ijk onder de leiding van den Heer vou Beust gedurende reeks van jaren met betrekking tot Pruisen en Duitschland diet algemeen eene passieve houding zal aauneioen. et» ? &quot;Prigte van de Ooetersche kwestie jpal de regering uitgaan van het , &apos;dat de integriteit vau het Turksche ruk moet worden tal *J?rïhaafd, zonder dat dit echter zich zoo ver uitstrekt, dat in elk ge&gt;&apos; de wapenen daarvoor zouden moeten worden ontbloot. De Hr. &quot;j&quot;;} Beust zal krachtige pogingen tot dat einde in ket werk stellen, «der evenwel ten dezen opzigte zoo ver te gaau, dat daardoor de Vtn^rïFchappal^kebétïekkiageu niet do groote mogendheden in gevaar T^en gebragt. i.ta_e Voorinal-«e Oostenrijksche gezant, bij het Begersehe hof, de 3üf? Bl°me, zal worden vervangen door den Heer vou Traatmanns- rti. die vroeger bg het hof te Kajflsruhe eene gelijke zending gefeilde vele jaren heeft vervuld, u&apos;teemd is het, dat de gedeelten lands, door Beijeren aan Pruisen achtens het vredestractaat afgsstaan, nog niet door laatstgenoemde tc?Sendheid zgu bezet. Waaraan dit moet worden toegeschreven, is ï.ueden niot bekend. (,ut Leipzig wordt mg gemeld, dat de vroeger aldaar gevestigde &amp; L*enrijksche consul-generaal, de Heer v. Uruiwr, aldaar is terugs het doel om zijne betrekkingen to hervatten. WEERLIJN, 15 Nov. (des Ochtends.) De president van het Huis.der t.r^evaardigden wil aan de loden tot 26 dezer tijd laten om de be- V &quot;°ttng te onderzoeken. Aan do leden zijn .thans de beffrootiugon j&apos;a koophandel, justitie,, binn.zaken, landbouw ou ceredienst benevens wj&apos;«mdere begrooting der stoeterijen rondgedeeld. In de volg Wj vallei} de bcgrootiugon van oorlog en marine hun worden ter „ff gesteld. Na den 2fiatea zullen dagelijks zittingen van 9 ure des ,C*Mid» &apos;tot des namiddags 3 ure en later gehouden worden, tot na tin geheele afdoening der begrooting. Ten dien einde wordt de zit. Qgzaal van gaslicht voorzien. * P-Volgenseen gerucht dat in de hofkringen alhier in omloop is, 1 v&apos;Koning Wilhelm, ten gevolge eener uitnoodiging, aan Keizer &quot; t-J*Poleon te Parijs een beioek brengen, hetwelk door dezen, indien gezondheid liet toelaat, zal beantwoord worden. . b,r&quot;,De minister graaf v. Bismarck zal tegen het einde der maand hier , jïïïf keeren, om zelf de onderhandelingen botreffènde den Noord«„«chen bond&apos;te leiden. Deze oudcrlandelingoa ïullea in hetbugin — Onder de voorstellen, Tjveïké door de ministers van koophandel en financiën iri de tegenwoordige zitting van den landdag ingediend zullen worden, bevindt zich ook oene wet tot verlaging van het brievenjort. Men hoopt dat het Huis der Afgevaardigden moeite zal doen, om het uniforme tarief van 1 sgr. door de regering te doen aannemen. — De Neue Pmis. Zeitung doet opmerken, dat dezelfde vrijzinnigen, die ten vorigen jare riepen: /&apos;Weg met von Bismarck! weg met von Roou!&quot; thans roepen: *We(j met zu Euleuburg! weg met Lippe !&quot; Zij noemt diea tweeden kreet hierom te belagelielrjker, omdat het nog zoo kort geleden gebleken is, hoo belagchelijk dc eerste was. Het biad kan niet gelooven, dat do liberalen in vollen ernst wanea scheuring te kunnen brengen in bot tegenwoordige kabinet of de Heereu von Bismarck en von Roon te kunnen overreden om, in plaats van graaf au Eulenburg, graaf Lippe of den lieer Mühler, de Heeren ïwesten, Unrtrh of Bocktim-Dolti&apos;s tot- leden van het kabinet te verheffen. Die Heeren, zegt het blad, dio zich in de wieg golegd achten om ministeriele hotels te bewonen, behoorden in cic eerste plaats de werkelijkheid toe te laten binnen den kring van hunne berekeningen. — De leden van het Huis der Afgevaardigden, dio de Septemberverklaring hebben onderteekend (Aegerter c. s.) hebben gisteren besloten zich als afcqnderlijke fractie te constitueren. Tot dusver behooren daartoe Itt leden, waaronder v. Unrnh, v. Yaerst, Twesten, Liining, v. Hennig van de partij van vooruitgang, Lette, Hinrichs, Kanhgiesser, Baltsen en Richter van het linktr centrum. — De zaak van den Heer Twesten is, naar het schijnt, nog niet afgeloopen. Het openbaar ministerie moet van de nitspraak van het hof van appèl nogmaals in hooger beroep gekomen Zgn, en wel bij hetzelfde hooggeregtshof, hetwelk reeds eenmaal uitgemaakt heeftL dat art. 84 der constitutie den afgevaardigden geene volstrekte straffeloosheid waarborgt, ten aanzien van de door ben in de Kamer voorgedragen meeningen. — Den &apos;24sten Febr. jl. was de Weener Neue Pr cic Preste in Pruisen verboden. Thans is dit verbod opgeheven. —¦ Overmorgen zal het comité van het nationaal Verein hier vergaderen. — Rusland wil zijne gezanteebapp-m b?j de kleinere Duitsche hoven voorloopig nog behonUeh. Lenige dagen geleden is de lieer v.Yegesack tot minister-resident bg de hoven van Oldenburg ca Brunswijk&apos; benoemd.</p>
	<p>—— -?.— __, i ¦ - __?,. ¦ ¦* ——— . LUXEMBURG, 14 Nov. De vergalering der staten heeft gisteren namiddag beraadslaagd over het adres van antwoord op de troonrede. Ingevolge het verzoek, door den Heer Co. André in de zitting van den vorigen dag gedaan, heeft de minister van staat mededeeling gedaan vau de stem te Frankfort dool den gezant van den Koning groothertog uitgebragt in de zaktu die deu eorlog zgn voorafgegaan en dien hebben uitgelokt; hij heeft vervolgens de verschillende depêches voorgelezen, welke door de betrokken gouvernementen ziju gewisseld. Wg iaten vau ecu en ander hior ceu kort overzigt volgen» In de zitting der bondsvergadering op 11 Junij stelde Oostenrijk voor om zeven bondslegesieyrpsen mobiel te verkkreu. Luxemburg stemde tegen het voorstel. Iv de zitting van deu 16deu Junij wordt aan de bondsvergadering meJeiecling gedaan vau deu inval vau Pruisevin Saksen; Oostenryk en Beijeren worden bolast om Saksen te hulp te komen. De Luxeuiburische gezang verklaart zich tegen het mobie!-verklaren van ons &apos;contingent eu voor eeue volstrekte onzijdigheid. Dea 2isten Junij ontv;:.m;t tic Ltfxomburgsohe regering mededeeling der Pruisische.circalaiio van iO Juny betieifmdo.de hervóuiïngftai ¦ don bond. Deze circulaire blijft onbeantwoord, daar de si volgende gebeurtenissen de circulaire dor,!: • dag. ontving clo re-uring eend depóohe uil Htcrd&apos;Oii secretaris des Koning walsen, waariu aan de regering kermis ,e.i dat de Prunsisoine gezant, dc Heor dé Perponcher, de Koning zijn gezant vau de Bondsvergadering zou terugroepen. Oen 22steu deed de minister van staat per telegram aan don Jt ruisisehen gezuut vragen, hoe zijne regeriug . bet afbreken der betrekkingen tot den i&apos;.nd zou overeenbrengen met de aanwezigheid vau eeti Pïuisiacl» garnizoen te .Luxemburg. Uit telegram weid gevolgd door eene depêche, welke over dezelfde zaak bundelde. Den 24oteaJuiiö ontving do regering eeue depêche vau den secretaris des Konings, daarbij kennis gevende dat volgens de verklarüagén van den graaf.de Perponcher Pruisen de stelling van het groothertogdom niet ais qiizydig kaa beschouwen zoolang liet di raadsla.-jingeii der l!e&apos;i.lsv.T;-,ad.;ri;ij; . n g,.f de Pruibische gezant bij herhaling de verzekering, dat de onzijdigheid van het groothertogdom erkend en geëerbiedigd zal worden, indien het uit den Bond treedt. Deu Isten Julij is bij de ree&apos;-ringu. no depêche ontvangen van den graaf da Perponcher , ten uoci héuboode aan te toonen dat 4e Pruisische bezetting te Luxemburg is uiet alleen als Bonds-bezettjug.inaar krachtens de internationale verdragen.tusschen de Nederlanden, en Pruisen in 1816 en 1856 gesloten. Daarin wordt gezegd, dat ket eerst iv 1820 is geweest, dat de Bondsvergadering zich heeft willen belasten met het onderhoud cler bondsveitingen en dat dè Pruisische bezetting zich dus gedurende vier jaren te Luxemburg hqet&apos;t bevonden buiten de hoedanigheid vau bondsgarnizoen, en alleen krachtens de bepalingen van 1816. De overeenkomst van IBü&lt;&gt; brengt geene wijziging iv dezen stand van zaken en de Pruisische regeling is van oordeel, dat de kwestie, ppgeWMPQ* doi.r Ac nota van 23 Junij. zonder moejjelykheid opgelost is, iv dien zin, dat de byzoudore overeenkomsten tusscueu Berlijn en &apos;s Gravenhage gesloten, ten opzigte der bezetting van Luxemburg, niet ziju gewijzigd door de ontbinding van den Bond, aangezien oe regten en verpligUngpa buiten den Bond vastgesteld, van kracht zgn gebleven. Peu 2den Julij antwoordde onze .regering aau den Heer de Perponcher, &apos;4at zg de oplossing, door het kabinet van Berlijn gegeven, hiet kon aannemen. Zij acht dat die oplossing; berust ep cene onjuiste ioterprétatie der Europesche verdragen en der bijzondere schikkingen, welke op de bezetting betrekking hebben. Luxemburg is tot bondsvesting verklaard bij overeenkomsten anterieur aan het verdrag van 1816. Immers het verdrag van 1814, de slotacte van ket Weener congres en. het protocol vau Par^s van I*l i, verklaren Luxemburg .te zgn eene voi.tiug van den Boud eu veiloeueu aan den Koning-Groothertog het regt om den gouverneur- eu deu kommaudant te beuoemen. Ofschoon de Bondsvergadering zich.eerst iv 1820 met het onderhoud cier.vtstingen hééft heiast, hebben de contracterende partgen in het verdrag vïfn 8 Nov. 1816 èrkonql, dat dit onderhoud beschouwd moest wordeu als komende ten laste vau deu gehelen Boud. De Luxemburgsche regering meent eindelijk, dat het verder debat kan woiyien verdaagd, maar zg meent reeds nu het voorbehoud en het protest te moeten , maken, welke voortvloeien uit de voorgaande aanmerkingen. Den 12den Julg zond de groothertogajyko regering eene nieuwe depêche aan deu Pniisischen gênant te &apos;sGravenhage, hem keuuis gevende, dat Z. M. de Koning-Groothertog zich verbindt, om zgu gezant van de Bondsvergadering terug te roepen, indien de Pruisische regering, bij officiële verklaring, hem. de verzekering wü geren, dat zij de uu! &apos;tijdigheid van het groothertogdom ?.al erkennen en eerbiedigen. Oen sden Augustus heeft de Pruisische gezant geantwoord, dat na de vó&apos;órgaanaï ... van zijne regering gebragt te hebjbeu, hij de verzekering kou herbalen, welke hij reeds mondeling : heeft gegeven, en dat.hy de eer heeft te verklaren, «dat de P^i-, si&apos;sche legering de, onzijdigheid van het groothertogdom zal erkennen en eerbiedigen, n i. zijn gezant bg de voormalige Bondsvergadering t&apos;erugi&apos;oo] rt dat de be trekkingen tusschen • haar en liet groothertogdom Luxemburg hebben opgehouden te bestaan.&quot; Ilij verklaart ten slotte, dat indien dit antwoord eenige vertraging heeft ondervonden, dit veroorzaakt is doordien de Koningen graaf v. Bismarck liet leger ziju gevolgd. Dun 7den Augustus schreef de minister van staat aan deu graaf de Perponcher, dat de ÏKoniug-Grootkoïtog het besluit had genomen, om ziju gezant vani &apos;rankiort terug te roepen eu alle bstr&lt;?kkiugea met dë Bondamgi- M~\ tt ti M*k«u»&apos; /*•</p>
	<p>Eindelijk heeft de minister van staat aan de vergadering kennis gegeven van het bestaan eener depêche van 12 Oct.. van hem uitgeéaan en betrekking hebbende ep de bezetting van Luxemburg. Hij heeft dit stuk echter niet voorgelezen, hetwelk tot dusver onbeantwoord is gebleven. Op de discussie, welke na de mededeeling dezer stukken heeft pkats gehad, komen wij nader terug; Het adres is ten slotte met eenparige stemmen aangenomen, zoo als de commissie het had voorgesteld. In het adres van antwoord komt eene paragraaf voor, betrekking; hebbende op de cholera. De vergadering^cer «tatqfi verlangt dat da , regering, zoo veel io haar vermogen is,&quot; &quot;de buitengewone diensten, tydens cle epidemie bewezen, zal belqonen. De Heer Norbert Metï heeft bg do discussie over die paragraaf in de commissie te können gegeven, dat bij voornemens was aan de staten voor te stellen een pensioen van 1000 lrs. &apos;sjaars toe te kunnen aan de wed. van Dr. Baldauf, die tijdens het heerschen der cholera te Remich, het slagtolfer is geworden van zijnen menschlievenden ijver. Dit voorstel zal ongetwijfeld worden aangenomen.</p>
</text>
