<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SPAARBANK VOOR DE STAD AMSTERDAM. lederen DINGSDAG-AVOND van Zes tot Acht Ure zijn Vier Bureaus geopeud. TOT INBRENG: I°. Aan hft HOOFD-BUREAU, Onde Turfmarkt, B 58. 2&quot;. Aan het HUISZITTENHUIS, Prindfengtach*, RE 104. 3?. Aan het SCHOTSCHE VEEM, Uüeiiburgerpleintje bij dcßapenburgergraoht en Oude Schans, E 82. * a r_._J TERUGBETALING :• 4°. Aau het HOOED-Bl REAU, Oude Turfmarkt, B 58. Namens het Bestuur der Spaarbank: M. VAN GEUNS, Voorzitter. :f&gt;ssl) E. J. EVER WIJN LANGE, Secretaris. Nederlandsche HANDEL-MAATSCHAPPIJ. VEILING VAN JAPANSCHE GOEDEKEN, te Amsterdam , op Maandag 19 November 1866 tot Dingsdag 27 November , iv de Militiezaal, op den Singel, yan 358 Kisten LAKWERK , PORSELEIN en eene partij COCOS BEZEMS. Ten dage en ter pTaatse&apos; als in bovenstaande aankondiging van de Nederlandsche Handel-Maatschappij vermeld, znllen de Makelaars A. B. VAN DER VIES, J. W. MÏJNSSKN. OTTO VAN DER VIES J. P. MIJNSSEN en H. G. VAN DER VI ES, verkoopen: Eene party JAPANSCHE en CRINESCHÊ GOEDEREN, als .- Lakwerk, Porcelein , Brons, Ivoor, Paarlemoer, Sandelhout&apos;, Speksteen, Fiches, Dekens, Gabaaijen, Foulards , Damasten, enz. . ij&gt;u-, i(| ffi &apos; Alles breeder brj Notitie en waaronder voorkomen: 24,000 Stuks GELAKTE BLAADJES. 1,250 Paar PORCELEINEN VAZEN. 1 700 Stuks DITO POTTEN met DEKSELS. 300 Douz. DITO KOPPEN en SCHOTELS. 10.000 Stuks.JAPANSCHE COCOS BEZEMS. Alsmede eene veriameling JAPANSCHE BOEK- en PLAAT¦ WEKKEN , TEEKENINGEN, enz. Alies te bezigtigen van Woensdag 14 tot 17, November, waarvan Donderdag en Zaturdag tegen 25 Cents voor de Armen. (25352) ~~ PUBLIEKE ¥ÉRKÖÖPÏNG~~ EENER KAPITALE BOJERUNHOFHTiaiE:. De Notaris .1. 0. VAN DER BEYDEN, gevestigd te Mijdrecht, aal op Woensdag 21 November 1666, dos middags ten 12 ure, «ep Herberge van C. STOLWIJK. te Vinkeveon , in het openbaar ver koopen: Eeno Kapitale BOERENHOESTEDE met derzelwsr Huizinge en Stalling, Zomerhuis, Schuur en verdtre betimmeringen, Erve, Tuin en Boomgaard, benevens de baarbij behoorende zeer welige en wol toegemaakte Wei- en Hooilauden , Bosch, Kade en Water, groot volgens het Kadaster 27 Bunders, 21 Roeden, 30 Etlen, alles staande en gelegen te Vinkeveen in polder Demmerik, strekkende van den Heerenweg tot aan de gemeente Loenersloot, belend ten Zuiden den Welgeb. Heer P. CLIFFORD en J. WOERDEN , en ten Noorden den Heer M. &apos;A. VAN XIEKERKEN en •J.-VERÖER. De Landerijen kunnen worden aanvaard op I*. Januarij en de Gehouwen mk I°. Mei 1867, De kooppenningen zullen nesten worden betaald op den 19den Februarü lBjß, doch Vaa daanrt|i 2/3 gepelte teg*n 4i/»pCt. &apos;sjaaijs gevestiga blijven. De veiling, jul geschieden in vier perecelen en daarna worden gecombineerd Jf _ _ _\ jj_\ &apos; . De Verfoojsstoorwaarden zullen acht dagen voor den Verkoopdag ter lering liggen ten kantore van boyengenoemden Notaris, by wien • tevens nadere inlichtingen te bekomen zqfi. (24716) PuMielte ÉHecten MET BETREKKING TOT GELDBELEGGING, &apos; Ee EERSTE OPLAAG UITVERKOCHT zijnde, zoo zul te?eh &apos;Het einde deler maand een NIEUWE VERBETERDE DREK verschijnen. Strekkende deze aankondiging mede tot antwoord &apos;op vele aanvragen om Exemplaren yan buiten de Stad. en tot verzoek om tijdige bestedingen óp de ifieuwe Uitgaaf. I Amstebdam. De Uitgevers: (26550) , IPENBUUR &amp; VAN SELDAM. . ,—, : -&apos; I—,1—, : U ,_—lJ .j. Het in da Passagiersvaart zoo gunstig bekende extra snëlzeilende CAMP-ÏREGATSCHIP mW^Biilleuiiniê $ €)E^ëi*a9 Kapt. A. A. VAN HERWERDEN, &apos; varende een geëxamineerden Doctor, zal den Sden DECEMBER e. k. in het NIEUWE DIEP tot vertrek daar f, ./ «1 A \ A ,&apos;gereed liggen. Voor Passage gelieve men zich te adresseren bij den Reeder G. W. VAN BARNEVELD KOOY, te Amsterdam. (26491) __fn_L TN LADING TE ROTTERDAM NAAR ____W_\ St. THOMAS&apos; direct): -WÊimm Het lste Klasse gekoperd Oldenburger BRIKSCHIP wi n jtjv 17 «§&apos; Kapt. R. SCJIUMACIUiR. &apos;-*1 (Sluit 2G Noycn,!,,,&apos;)., Adres bij de Bevrachters de Heeren LENNÉ k O*, en de Oiargadoors P. A. VAN ES;#&gt; CV to Rotterdam en DE CONINGH fr C&apos; te Amsterdam. (25284) SPOOR H fcuLÏJN l NiiMEGEN,&apos; KLEEF EN KEULEN. Van Rotterdam naar Zevenaar, Kleef en Kenlen. 8.16,10.40, _. 20, — e Amsterdam naar Zevenaar, Kleef eu Keulen. 8 20,11.20,2.35,— e Nijmegen naar Kleef en Keulen. , . 8.35, 11.—3.—, 5.45, — Aankomst te Keulen . .12.50, 2.30, 7.8, 9 65, — &lt;24560) ~KONÖÏKXIJK.E NEDER LAM &gt;SCïiE STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ. AfflSTËRDiffl-SÖtTEKDAM-STETp. Te gelijk met het geannonceerde Stoomschip EMILIE, van den Ifeer GRIEBEfc van Stettin, zal te ROTTERDAM ln&apos;lading liggen: het STOOMSCHIP m€*T_¥M¥imAm9 Voor&apos; dete reis wordt do VRACHT naar Stettin t«MMpA*Mv 60 pCt. van het TARIEF der KONINKLIJKE NEDERLANDSCHE STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ, o! , „oodjg M zijn om steeds 10 pCt. lager te&apos;blijven dan waartoe de EMIIIE _i (26444) . ¦¦•&quot;¦ DE DIRECTIE.. ¦ •aËk ROTTERDAffI-DOSDKT aÊÊJÊ_f_ Mee êlret_^_jrmHmamTvi\emmtnMin&apos;. #orvr&gt; Jftjhaar - alle ntlrol*,ALfcll, ?ap,™\,S- STOOE, vertrekt va» AUterdam iwar Dundee Donder-</p>
</text>
