<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>t f-MSI&apos;ERDAM, 16 Nov. De stoomschepen Stoomvaart en Elve, ¥an Hamburg, het eerste herwaarts, het tweede naar Rottert ™&apos; *&apos;jn, volgens telegram nit Cuxhavcn van gisteren, wegens zwat&quot; storm uit zee teruggekomen. —• Het schip Eendragt, kapt. H. J. Willinga, van de Firth ofForth aar Stege, (bij de Elve gestrand), is, volgené berigt nit Cuxhaven M&apos; 13 dezer, van de Steenen af en vol water op het Wad gebragt. Ti -&quot; He-t schip Hillechiena Catharina, kapt. K. D. Hesseling, van 0ioderikstad naar Amsterdam , te Cuxhaven binnen, moest lossen &apos;u te repareren. %».-- Het stoomschip Rotterdam , van Stettin naar Rotterdani, te &apos;¦&apos;Seneur binnen, is op 12 dezer uit de haven gehanld. -- Da schepen Johanna, kapt. E. 11. Oldeuburger, Van Christiania aar Harlingen, en Elisabeth, kapt. 3. E. Nepperus, van Christiania aur Crangemouth, zijn op 2 dezer te Arehdal hinnengeloopen. jj-- Het schip Reform, kapt. Plath, vvv Riga naar Schiedam, is op dezer te Dantzig hinnengeloopen. i&lt;.&quot;~ Volgens telegram uit Petersburg van 12deter, bad het ijs zich y 5° vorst op de baar vertoond ; de ligters, naar Kroonstad bestemd, aren genoodzaakt terug te keeren eu er bestond geen vooruitzigt UP heropening der vaart. .~- Het schip Robert Dickson, kapt. Nielsnn, van Soerabaya naar Msterdam. te Falmouth binnen, heeft 12 dezer na volbragte repttaJ&apos;e. de reis voortgezet, f ||, , . HELLEVOETSLUIS&apos;-, 15 Nor. Kap*, v. d. Berg, van het hoeker- &apos; j&apos;v&apos;jP Dankbaarheid, rapporteert op 14 dezer voor Goeroe gezien te j&apos;*bUen een sche ener in hulpeloozen toestand, terwgl bg zelf m^t T*usgevaar zonder loods binnenkwam. -— . _ BINNENGEKOMEN. d« u XEL-&apos;5 NoT-; Eobert Dickson, Nielsen, Soerabaya l.v. Falmouth. - ff Hoop, Ouwehand, Villanova. - Ella Coustance, S., Londen. - Panmura, „ ,c&quot;°l, Newc.-Lncy, Olley, Sunderl. met ingeslagen verschansingen ««Woken steng en want. - Norfolk, S., Dautaig. . 2 UE, 15 Nov.; Willem 1. S., Hamburg. ïOLIKAMP, 12 Nov.;Gerharda Hendrika, Glim. Hull. *, HELLEVOETSLUIS, 15 Nov.; Machtilda &amp; Simonette, Maalateed,! f »t. vertr. 22 Julg. - Helgesen, Niejsen, Iquique, ligt buiten den Kwaden . (ill. ten anker, met spil over den kop.-Zwaluw,Brongers,Messina.-s»tharinaLouisa, »tharinaLouisa, v. Aalst, Villanova. -Aurora, S., Londen.-Maria Stuart» fi&gt; Leith.-Lord Raglan, S„ Newc. - Bradford, S., Grimsby.: Thamos, ¦S^iell. Ipswich. - Pollux, S., Hamburg. &amp; BROUWERSHAVEN, 15 Nov.; Supply, Black, Newc. n. Rott.-Friends, **^rison, Hartlepool n. id. __* j&gt; HAMBURG, 13 Nov.; Amsterdam, S., Amst.—l4 Nov.; Jacoba Qesina, &apos;S??&apos; li&gt;*emerhavcn. HUKUM, 11 Nov.; ludußtrié, Straatinto, Warveroort n. Hamburg. .UDBYHöI (Rander&apos;s)1, 3 Nov.; 4 Gebroeders, Woudstra, Newc.— *w.j Georg, Mulder, Sunderland.</p>
	<p>OSTERRISfIER, 28 Oot.) Jan Fredrlk, Meibwg, Brussel,* From ad Hendrikson, Gend. i H i&apos;l&apos;ll KN BURG, 10 Nov.j Barend, Hamstra, Maroim. o f-1 IM j KOPENHAGEN. 12 Nov.; Aukjen, Wiebes, Petersburg n. Amst. Bij KOPENHAGEN, 12Nov.;Agina Uudiua, Brouwer, Petersburg n. Hull. - Nachiena Lammechiena, Ryuberg.Stokholm n. id. KORSÖER, 12 Nov.; Catharina Geerdina, de Groot, Lubeck. NORRKÖPING. vóór 10 Nov.; Om, Royter, Amst. WOLGAST, 10 Nov. -, Telina, Dekker. Londen. DANTZIG, 12 Nw.-, Nooit Gedacht, Kolhnan, Bremen. TONNINGEN, 10 Nov., gepasseerd: Hilke Albcrdina, de Vries, Hauib. n. Dantzig. BALTISHPORT, 13 Nov.; Hollander, S., Petersb. n. Rott.-Gironde, S., id. n. id. GENUA, 10 Nov.; Jeannette, Duiven, St. Domingo. LIVORNO, 20 Nov.; Hondrika, Pybes, Hamburg. LISSABON, 8 No*.-, Irene, S., Amsterdam. St. ÜBES, 7 Nov.; Sophie, Louws, Lissabon. me *s UITGEZEILD. TEXEL, 15 Nov.; Lion, _? Londen. - liawk, S., Hull,(benovenshet stoomschip per telegram gemeld.) HELLEVOETSLUIS, 15 Nov.; Nora, S., Londen. -Holyrood, S., Leith.» Seahorse, S., Hull. - Albert, S., id.-John Wells, S., Goole. -Pacilic.S., Harwich. BRIELLE, 15 Nov.; Raveusbury.S., Harwich. BROUWERSHAVEN, 15 Nov.; Noordstar, Hartogh, Petersb. n. Antwerpen. HORSENS, 8-9 Nov.; Bonna Rocmeling, Visser, Nederland. RÖNNE (Bornholm), 21 Oct. tet 4 Nov.; Christian. Ronne, Nederl. WARNEMUNDE, 11 Nov.; Vr. Elisabeth, Top, ïstad. STETTIN. 12 Nov.; Medea, S„ Amst. PAIMBOKUE, 12 Nov.; Jeltina, Mulder, Rott.</p>
</text>
