<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>.^^____^ Boor Plaatsgebrek TE KOOP voor ƒl5O. 8|53 EENE MAHONIJIIOUTEN ¦¦¦P lAIIIO, solied en sterk van Toon, zeer geschikt voor eenen Piano- Fabriekant. Te bezigtigen in de Tigchelstraat, PP 297. (3593) A. B. VAN DER VIES, J. W. MIJNSSEN, OTTO VAN ixbh, rao eu j. r. in-jux\ocir.ii, makelaars, zmieu \m pi^ts van¦ ia «• ia v^»-u^y_ op mncïsdag . WOENSDAG en DONDERDAG 11, 12 en 13 FEBRUARIJ 1868, des Morgens ten 10 ure, in de Brakke Grond, in de Nes te Amsterdam, ten overstaan van den Heer D. VAN DIJK, Notaris, Verkoopen: Eene zeer aanzienlijke partij WOLLEN, KATOENEN, LINNEN en ZMDEN MANUFACTUREN, geheel en alleenlijk uitgemaakt hebbende het Magazijn van wijlen den Heer P. G. BORMEESTER. Breeder bij Notitie. De Goederen zijn Zaturdag 8 en Maandag 10 Februarij, alsmede op de &apos;Verkoopdagen, in de Brakke Grond te zien. (1506) De Makelaars VAN DER VIES en MIJNSSEN, zullen ingevolge magtiging van den Heer J. HERMAN SCHRÖDEE, Agent van Lloyds en ten overstaan van den Heer J. GOLDSMIT, Deurwaarder, op Vrijdag den Uden Februarij 1868, des Middags te 12 Ure, in de Brakke Grond te Amsterdam, Verkoopen: Ca. 800 Ps. Gedrukt KATOEN en MEUBELCHITS. 400 // CAMBRICKS. 150 « SHIRTSNG. 50 &quot; MOLESKIN. 80 n LUSTRE. 50 &quot; NETELOOEK. 50 Douzijn ZAKBOEKEN, enz. DOOK ZtEVVATKR Bf.SrHADIGD. De Goederen zijn den 14den Februarij van des Morgens 9 Ure in genoemd Locaal te bezigtigen. Na afloop dezer Veiling zullen nog 170 Pak SAAJET verkocht worden. (3597) &quot;BËRÏGTT De Heer WALCOT, uitvinder der beroemde en gebreveteerde SLMP-MACHINE, in een woord om alle soort Messenwerktuig te schei-pen, heeft de eer ter algemeene kennis te brengen, dat, ofschoon hij voor de eerste «faal te Amsterdam is aangekomen, hij aldaar slechts DRIE OFin^BDAGKN KAN VERBLIJF koüDEN, dewijl zijn VERTREK naar AMERIKA is vastgesteld. Ten gevolge van dle reis heeft hij ook besloten zijne Werktuigen tot den verminderden prijs van EEN GULBEN af te leveren op BEN.BAM ALIHER, waar hij proeven geeft met zijne belangrijke uitvinding. (3379) % _SEMMMMaöüiilïïM^ g Door meer dan 2000 Artsen aanbevolen bij _j Long-, Lever- en Bnrstzieklen ; univerï seel hulpmiddel tegen Maagkwalen en Aambeijen. MALZ-EXTRACT I I (GEZONDHEIDSBIER) I van JOH ANN HOFF. § I Steeds verkrijgbaar in het Centraal-Dépot, Bloem- | i| markt bij de Stilsteeg, F 154, en in deszelfs bekende g SS Dépóts. S I Prijzen: 1 Flesch ƒ0.50; 6 Flesschen ƒ2.50; 13 Fles- g jgschenƒ5.05; 23 Flesschenƒlo.6s. (3595) g ®nmmmmmMsMM®ss@®!l&apos;W uwmm®m\ïït.ïm •» TÖ__Ï_^ In BE OESTERPUT, Warmoesstraat over den Vijgendam FRISCIGEVAIGEH OESTERS, Haring- en Kreeften-Salade, Biefstuk, Paling, fijne Rhijn- en Bordeaux Wijnen, Moet Chandon, etc. (2598) VERLOREN den 7 Februarij, gaande van dcv Haarlem mei-dijk bij de Oranjestraat tot aan de Wieringerstraat, het Droogbak,&apos; Korte Singel, Hariiigpakkerij, Nieuwe Stads Herberg en terug Pakkerij, Haarlemmerdijk tot Oranjestraat: een ZAKMESJE met Agaatsteenen hecht in een&apos;Robbenvellen scheede, met een dopje voor Potlood, alles met Zilver gemonteerd. Die het teregt brengt bij den Heer C. DE BOER, sigarenwinkel, Haarlemmerdijk tussehén de Visser- en Wie* rlngerstraat. zal de Volle Waarde genieten. (3516) ____ KANTOOR VERPLAATST van P. C, BE GLHSELAAR &amp; ZONEN, JIAN SCHUTTE HOYMAN &amp; ZOON, GEBn. BE GMSELAAR. . &apos; BRAND-WA-ARBOKG-J_BAATS€HAPFI*&apos;. naaï het RUSLAND, B 177/8.&quot; &apos; C 3514) rif? v 4^TE den 6den Februarij 1868 ten overstaan van aen Notans A. A. F. SCHOUTEN en Getuigen te Amsterdam gepasseerd, hebben de Ondergeteekenden JOHANNES y*ff.L]tüS en GËRRIT JAN FREDERIK REPÉLIUS, beide wonende te Amsterdam aangegaan eene vennootschap tot de uitoefening van den Handel &apos;in Tabak w&gt; ai hetgeen verder daartoe behoort, onder de Firma R°^?ERS REPÉLBUS, welke Vennootschap e gevestigd is te Amsterdam en Is aangevangen den lsten vnm+f1J 186S* gedurende het leven der beide Vennooten zal bcW&apos; Tn tot ultimo Deoember 1877, terwijl de Vennoot-7iw aaa™a geacht zal worden telkens voor een jaar te X 0#ccSntm,1iccl&apos;d&apos; totdat eene Schriftelijke opzegging ten B„S Z^s Maanden voor het eindigenvan het loopende ben w ¦ den eenen Vennoot aan den andere zal hebinn». ,*ehad- De Fima zal door belde Vennooten ogen worden geteckend, echter niet anders dan tot zaken tot ?&apos;rnootscbap regelregt betreffende, en alzoo geenszins w &quot;. .-.opnemen van Gelden, het aangaan van Borgtogten, net drijven ..van Handel of het doen van Speculatlen In dan Tri &quot;i,et tot llet doel dezer Vennootschap behoorende, n met beider schriftelijke toestemming. (3507) Amstehdam, JOHs. REPÉLIUS. i__^bruarij_iB6B: G. J. F. REPÉLIUS. FAILLIS 6 E M E N T. ve tweede bijeenkomst ter Verificatie der Schuldvorderin- Mrvv Bia van denFaillleten Boedel van JELMER REGENj~ ™&gt; te Sneek, is bepaald op Maandag den 24sten Fe- W&apos;uarij eerstkomende, des Voormiddags ten Elf ure, in het raieis van Justitie aldaar. Do Curator in voorzegd Faillissement, Mr. B. S. STEENSTRA, . (3565) Procureur. PAILLISSE M E N T. TweliT°?&quot;is dor Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, Ae&apos;ni^ LHraeü&gt;&apos; van den Zesden Februarij. Achttienhonderd kndsc.V*stig&apos; is JAN EIJDIEG, Winkelier en Binnen- B«hans ¦f&apos;-00?mau&gt; wonende te Amsterdam op de WeteriUgstaat van&apos;&apos;&apos;l? .I.Utrechtsche Barrière, Z 746, verklaard&apos;in hetzelve aiUissement, met bepaling van den aanvang van benoem; °P den Zesden Februarij 1800 Acht en Zestig, met WENSIW ?*n den Edel-Achtbaren Heer Mn. L. A. A. VAN earis * &apos; der o-emelde Regtbank, tot Regter-Commis- Advó,, /an Mn. W&quot; H. J. CAMBIER VAN NOOTEN Ju., Tevi &apos; tot Coratorscbijnp Worden de Schuldeischers opgeroepen om te verschnHv l? de eerste bijeenkomst ter verificatie hunner das- i-leringen, welke zal gehouden worden op Dlngs- Acht ov ÏÏ èn Twintigsten Februarij Achttienhonderd der Tv j stis&apos; des Voormiddags ten Elf Ure, In het Locaal Amsteri Kamer Tan de Arrondissements-Regtbank te bewj-Zen ln&apos; terw&apos;J* de Schuldeischers worden verzocht de leveren i--u.ner Schuldvorderingen vijf dagen te voren in te Persteen _. n Ondergeteekendo op het Rokin bij de Ga- ISIiRDAM, 7 Februarij 1868. ?. De Curator in het Faillissement: ~~Y~ Me. W. h. J. CAMBIER VAN NOOTEN Jb. De TweedeEE DE VERIFICATIE. Vn A B&apos;pT^rificatie-Vergadering in het Faillissement vler is door i BE&apos; Koopman in Veeren, Vellen, enz., al- Pepaald 0D Vi,n, Edel-Achtbaren Heer Regter-Coimnlssaris fn J-&apos;ien (jr llderdag 20 Februarij 1868, des voormiddags tn?£n&lt;nti\.a in het locaal van de Tweede Kamer P T l&gt;.na_!ements-Regtbank aan het Paleis van Justitie, R 4JtsiïRi,Alracht alllier. -^-i^^ruav;; ? • De Curator in voornoemd Faillissement: &quot;&quot;^-Ügg^ (3564) Mr.H.W.TUDEMAN. ri De tweede E ll I F I O A T I E. v ë?A ten i„.&apos;Jeenkomst ter Verificatie van Schuldvorde- Mj^oote , e Ti»n de Gefailleerde EVA JACOB LION, vlod!Bte en &amp; EMANUEL VAN RHIJN, van beroep Kraclitens be«. ,&quot;•«elierster , wonende te Stad Almelo, zal, sans.worden11.1&quot;1 den Edel-Achtb. Heer Regter-Commisƒ egt bank te flellollden In het gebonw der Arrondissements Qes V oorniifljfjmelo, op Vrijdag den Uden Februarij e. k., a^sielo , e $\ten Tien ure. februarij 1863. De Curator, (3591) W. TEN BRUGGEN CATE, ~ ~—-^_^^ Advocaat. en HERf)kfnars V^N DER VIES, KESPER, ABRAHAMSZ des NaniidHaJ }*n op Donderdag den 20sten Februarij 1868, dam Veri; g.C Ee» ure &apos;iv dc Brakke Grond tsAmzta¦47 Pak GEZUIVERDE en 367 Pak ONGEZUIVERDE __4Jg_Saniarang aangebragt per het Schip Nicot. (2632) n-r-i-. ~ &apos; —¦</p>
</text>
