<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ri^T&apos; DUURING, A. C. DALEN A. VAN BINSBER- T »SvX F- SAUERBIER, L. J. PLEMP VAN DUIVEr»sP;&amp;.EtINK SCHUURMAN, JOSEPH JACOBSON, fes 2?A5D J: PLEMP VAN DUIVELAND, GERd. SAUERa n &apos;„.t^ ?• KOLFF, LEONARD JACOBSON Jr., A O. DALEN Jr en A. VAN BINSBERGEN Jr.. Make-1368/«»»«-C0IG0 Imam 24/- - eeucHsi!THEEVEtLING VAN BESCHAMBDE&quot;WOL TE ANTWERPEN »e Makelaars 11. MELGES en J. T MELGES, te Anti»fil en&apos; zullen openbaar verkoopen op \\ oensdag 12 Februarii 18b», vrij van Veilingskosten: J 215 Halen BESCHADIGDE ?U PLATA WOLIEÏ. Makelaaarlere onderrigting zich te melden aan genoemde ~-——_:^ (3503) \lÊ\% de?-, PIKKEBT Jzn., Makelaar, zal op Maandag BP&apos;lSiin 1 ien Februarij 186 S, des avonds na zes ure, ¦EwSßden ij Locaal de Brakke Grond, ten overstaan van Het kapltfn?taris H. RICHARD, in veiling brengen: KJELSRIig1&apos; hecht, sterk en weldoortimmerd WBN- Affaire kob__! „&quot;&apos;f*I&apos;&quot;* sedert jaren eene Tabaks- en Sigarenen gelegen 0n geoefend, en&apos;E&amp;YE, allergunstigst staande »*f U BöEK m BE BEDBSSTEEfi. Breecfer bH i&apos;,?^08. Kadaster Sectie G N°. 187. I^ngsdags ei; Don 1 !n omschreven en te bezigtigen des 1 tot 3 ure. De _e.?&quot; gs* alsmede op den Verkoopdag van en de Veil-OonaiyeSzen ,Tan Eigendom, het Huurcontract liggen, ten Kantore va. ™n ter gewonen tijd ter inzage burgwal bij de Nieuw^arkt313611 otaris&apos; °P dènKlovenlers- Bestaande in: Juweelen, Gouden s&apos; DE MAN. Antiquiteiten, Porcelein, Linnen. Tatriit? z&apos;lveren Werken, beien, eene pai tij i J en&apos; Pendules en Meu. TAPIJTSOEDEREM m diverse sorteringen, enz. Waarbij de Inboek &apos; ~ -—— : (3557) veSjgS-ife^F^ïilSte! J^f^nr„ op RiW,«n »r 1 &gt; 5.rfl • Leerfooijer te Mepnel a d^ïSSMfë&apos;in het ö beU7êKtaüSn^^ *mf™wi fï _: ZINüE en SCHUREN JnL v-arblJ b9^Orende BEHuien gelegen op het &apos;_)ioe,ï-»v¦T* e,!- aan elklnder staande legat te Me,,pei, lo^endaal aan het vaarwater het M_ - 2°. Eene ARBEHBFnKWft. daarachter gelegen &apos;KVtTX, l-f,„?XG&lt; en @«ESU _Jfiï ,net aan de overzijde der-stra_t&apos;i,Jtw e .n. gelegen als voren, Nadere informatien in pfe^^TSS*l»!6 mdefSieuwe Hoven! te bekomen bij don Vérkooper « . ?„ P-L&apos;li&quot;&apos;?-&apos;,XC&apos;el&apos;&apos;*&apos;-&apos; brieven, den Notaris.- V a tav van genoem(3624)</p>
</text>
