<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 6 Febr. (Part. Corr.) In de zitting van het Wetgevend Ligchaam, gisteren gehouden, verklaarde de baron Benolst, dat de Monileur hem, ten onregte, onderde afgevaardigden vermeldde, die vóór de ontwerp-drukperswet stemden; hij heeft zich aan de stemming onthouden. Deze verklaring strekt den geachten afgevaardigde niet tot eer en bewijst hoogstens hoe weinig men op de stemmingen in de Kamer kan staat maken; het Is niettemin waar, dat de ultra-reactie van de Rue de I&apos;Arcade als eene zeepbel uiteenspatte, toen de Heer Rouher par ordre daarop blies, natuurlijk met uitzondering der //zeven wijzen van Griekenland ,&quot; zoo als de Heer Granier de Cassaghac met treffende bescheidenheid zich zelvcn, den potten fabrikant baron Geiger, «den petlt crevé&quot; Eduard Fould, den ex-dlrecteur der geruineerdo_ union financière den Heer Colley de St. Paul, en nog drie andere ambtgenooten ejusdem farinae heeft genoemd. Het zal u welligt niet onaangenaam zijn, behalve deze zeven leden der Kamer, ook de namen te kennen van de leden van den minister- en den geheimen raad, die voor de intrekking van het ontwerp-drukperswet en voor den krachtigen terugkeer tot het arbitraire stelsel van 1852 stemden. Het zijn de HH. Baroche, admiraal Rigault de Genouilly, de maarschalken Niel en Vaillant, Forcade de la Roquette, de Persigny, Troplong en Drouin de L&apos;huys. Het besluit des Keizers, om tegen zijn brief van 19 Jan. niet te laten protesteren en een stap te wagen op den weg der vrijheid, gaf aanleiding tot eene toenadering tussehén de lullenen en den Prins Napoleon, dle ziin keizerlijken neet een brief van gelukwensehing heeft geschreven. De Prins die gedurende de zitting zich nog niet in den Senaat vertoonde , is bovendien voornemens om aan de zittingen deel te nemen en de nieuwe keizerlijke staatkunde te verdedigen, terwijl, naar men verzekert, de Heer de Persigny zich daartegen ten hevigste zal verklaren. De verschillende afdeelingen van den raad van state houden zich onledig met de vaststelling van de begrooting voor 1869. Het wetsontwerp, dat het legercontingent voor hetzelfde jaar op 100,000 man vaststelt, zal in de volgende week in het Wetgevend Ligchaam in beraadslaging kómen. Het huwelijk van den Spaanschen hertog de Sesto met de hertogin-weduwe de Morny, geboren prinses Trubetzkoi, zal Zaturdag worden voltrokken. De beide kinderen zullen worden toevertrouwd aan het toezigt van Mlle. de Flahault, dochter van den voormaligen gezant graaf de Flahault, vroeger gouverneur van het hotel der Invaliden en grootkanselier der orde van het Legioen van Eer. Het is bekend, dat tussehén den graaf de Flahault en den hertog de Morny zeer naauwe betrekkingen van bloedverwantschap bestonden. Gisteren is op de Tuilerien een luisterrijk bal gehouden.</p>
	<p>Al de dagbladen, zonder onderscheid van kleur, leggen heden hunne blijdschap aan den dag over de aanneming van art. 1 der drukperswet. De Pays maakt alleen eene uitzondering op den regel, en verklaart de stemming der vertegenwoordiging van Dingsdag jl. zeer te betreuren. De Patrie kondigt aan, dat zij, aangemoedigd door de liberale stemming van het Wetgevend Ligchaam over art. 1 der drukperswet, hare bespreking van de Kamer-debatten zal hervatten.</p>
	<p>— De leeningswet zal bij het Wetgevend Ligchaam in behandeling komen, onmiddelijk na de afdoening van de drukperswet. Vervolgens zal &apos;aan de beurt komen de wet op het regt van vereeniging. Men gelooft, dat laatsgenoemvo°jdragt zonder veel moeite zal tot stand komen. — Men heeft opgemerkt, dat de Heeren Thiers en Jules „ avre tot den Heer Routier, na diens rede, gekomen zijn, om hem geluk te wensehen. rinTr,ls *;en br¥ uit Tm&apos;yn - dd- 3 Febr. aan het Journal W rZ!s,geschreven, wordt gezegd.- De officiële mededeevan &apos;wiill ri™wnp5lns Van &quot;alle zijne nicht, de dochter Lnde öve,al met&quot;101&apos; °S ™n Geima&gt; *al huwen, is hier te eene famnil?,Wndf1-genuOeF,?n vernomen. Het is moer dan teeWrSft IS heti-1Sr eene zaak van politieke betcetenis. Immers er waren heden, die het denkbeeld koesterden om.de familie van den Hertog van Genua te maken tot eenen jongeren tak van het regeïende h, S zin welken &lt;fat woord door gebeSrtenissef van vroegeren tijd op het politieke gebied heeft verkregen, dat Vs Ü de£ zm van een tegenstrevend en naar de troonfopVolging hakend deel der dynastie. Die gedachte vervalt nu voor altifd — De berigten uit Madrid van het begin dezer week melden, dat aldaar verscheidene personen, bekend als verknocht aan den .erfgenaam van wijlen don Carlos, door de politie terwijl zij onderling raadpleegden, overrompeld en In hechtenis genomen zijn Er waren daar ter stede geruchten in omloop, volgens welke In Catalonie eene üarlistïsche zamenzwenng broeide, en er werd gezegd, dat de pretendent zich met eene aan Lngeland ontleende constitutie bij de natie zou aanmelden. J</p>
</text>
