<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>in zHn^e&apos;!er &apos;ve_&gt; .i^&quot; Aanstaanden Maandag zal de RijkstaaniVk hoofAtL_\a«eren om een president te kiezen en het einde d Bta-ten i ,&quot; vastgestelde budget voor de Cisleleeniiro r°yer » handen eener commissie te stellen, ten een wPfV°°rdra?WPort uit te hengen. Er zullen ook nog Hmtl ntwer_ i? .w°rden Ingediend, waaronder men noemt ?^iersza ken&apos; Vereffende de Invoering van den jury voor iiat de drukp.Jen einde de anomalie te doen ophouden tenijke colle»jp,&apos;P![oeessen nog steeds voor de gewone regfle behandeling S behandeld worden, ofschoon de grondwet een wetsonttver. ?°rden)UIT heeft voorgeschreven; ook zal Kediend. * betreffende de fldei-commissen worden inre^r t(,!LthansJoffici«el bevestigd, dat de Oostenrijksche ljjse leger w&apos;?, &apos;leeft de wcriburcaux voor het Pausc- Nedcr-öostenr-i Een brief van den gouverneur van Vereeniein„ ï w aan den voorzitter eener godsdienstige ving hart 5„ Weenen, welke vergunning tot die aanwervernenr S §Vd,&apos; .ls thans openbaar gemaakt. De goukan Lntwo°rat hierop, dat aan het verzoek geen gevolg *vidii gegeven, onverminderd het regt van ieder in° Van rT*01? ?fl?e eigene loopbaan te kiezen. Ten gevolge f&quot; dit besluit heeft bovengenoemde vereeniging maatreten genomen, om op andere wijze zooveel mogelijk voor c[ doel, dat zij zich voorgesteld heeft, werkzaam te zijn</p>
	<p>lifiE!&apos;^LliN &apos;• 7 Febr&apos; (des Ochtends.) Gisteren namiddag »«t de Koning met den Graaf v. Bismarck eene conferentie eenouden, welke ruim een uur duurde. Alfo Xol&amp;ens eene officiële mededeellng van de Nordd. der _- tung zlJn de berigten der dagbladen over het tijdstip «it_n_!Jeien .°epin£ van het tolparlement en den duur der denbf^ it&apos; glBBmg.en- De regering is nog niet in staat vast tT. o? h b.cenroepmg, veel minder dus den duur der zitting bij kl ? l™ b&apos;-1 z°edanige berekening niet alleen de i&quot;n.J- &quot;¦ m-t0 dle?m voordragten maar ook de in »_,_ ,-g en dew&apos;^e van beraadslagen dezer vergadering is bekend S moeten komen, en daarvan tot dusver niets f&apos;l&gt;ê.&lt;Zrf ._°8 de officiel° °PgaTe is voor de ter inschrijving jPe&apos;gestelde 12 millioen th. 41/2 pCt. spoorwegleening vaS van i__° .. 22^12,603 th. Ingeschreven. De Inschrijvingen bedrat» 4000 th. ingesloten worden voor het geheele vermlnd a!?B:enomen- Alle hoogere inschrijvingen worden inschriiv tot °P 45 PCt-, met dien verstande dat alle komen Toor meer dan 4000 th., minstens 4000 th. Be-</p>
	<p>een nieuwe*e,niging van sigarenfabriekanten alhier heeft door eene i_2?.ment vastgesteld voor de fabrieken, dat zich &quot;«paling i£ onderscheidt. De voornaamste eene visitatie l„a° febriekant willekeurig den arbeider aan eene verga&lt;ier£an onderwerpen. De werklieden hebben in nit reglement te „7 besluit genomen, om zich niet aan lasting van vijf Bii?derwerpen en zich eene vrijwillige bedie ingevolge van d?. elke week te getroosten, om hen, ontslagen, bijstand £ „eshlit uit hunne betrekking worden . - Dingsdag jl. is (.jerleenen. m beslag genomen, 2®f°ningsbergen de Kön. Neue Ztg. opgegeven 4°nder dat de oorzaak daarvan werd — De burgervergaderin lezing het voorstel van wS,. te Hamburg heeft bij eerste amnestie voor staatkund^tershoff, tot uitvaardiging eener nomen. . *&amp;- «o drukpers-delicten, aange— De Koning van Sakse Devrient, wegens de diensten .__V.? tooneelspeler Emil kunst bewezen, benoemd tot ri___ d . Dnitsche tooneelspeel— Naar men verhaalt zijn te wder orde van verdienste. omloop met het jaartal 1868 en fIL vee,n,en thalerstukken In •r*,^0, offlACl?le R»»«wche blarTPneell&lt;ie,naarTanGeorgeV. mt Midden-Azie, waaruit blükt a .dselen berigten mede van den vorst van Bokhara no* 1/° vijandige houding ¦en ter beveiliging der nieuwe Srensi; • niültaire maatregegrondgebied noodzakelijk maakte r,e.-van het Russische ngten van de zijde van Kokand. Het ÏÏ i 8?1&apos; luiden de be«ch aldaar ongostoord uit. De landt__iverkeer breidde ac nieuwe provincie van het Russische 7&amp; *a? ïnvkestan, was den 22sten November te Taschkent m Midden-Azie, er de ambtenaren vereenigd, en hun voor^&quot;&quot;e¥men. had RuBslsche oTerheden yoorël &apos;d0()r „^^genouden, dat de •Md, eer dan met wapengeweld, invloed on d&quot; ?edelijken behooren nit te oefenen. P de bevolking</p>
	<p>bank tot 31 Dcc, 1872 h.f s, .&apos;,df de Ho&quot;*burgSc_e speelden de bank zich verpïiit«Xl *? tt,°Ben voortzetten, inreidselen voor de pfe TliïZl? bezi&quot; &quot;&gt;et de toebewijk van Beijeren enzfj^^fn /au, deu Plias na Iheresia van Oortes_jft.SS*\ de. Aartshertogw Ma- Thcresia is niet alleen d„ rKW ° Aarts hertogiS Maria maar tevens eene buitengewoon l ?rfdochter in Europa, De sedert «enige» tikfo£°\teminnenswaardige dame. vorderde landverliuizin r „aarV.&quot; f,7i .scrland zoo ijverig beniets anders dan eene aanwevv Ir ls&apos;uaaL&apos; men beweert aldaar. Men zegt.. dat ia £J?or d« militaire dienst het Paragmayscho leger, een bat&amp;ill£&quot;?st^ gevochten met ton Tessino aanmerkelijk heeft e. .^ ._ i 1 «i* bet kangeieaen, ja zelfs bqna .geheel in de pan is gehakt. Deze berigten en alle waarschuwingen van de Zwitsersche consuls In Amerika zijn niet in staat, om de lieden af te schrikken; do nood drijft hen, wel is waar, dikwerf uit hun vaderland.</p>
	<p>Het plan, om eene herziening der ecd^enootschappelijko bondsconstitutie, in den zin van eene volledige zuivere volksheerschappij, tot stand te brengen, wordt in de organen der radicale partij van alle kantons steeds duidelijker uiteenfezet. De gunstige uitslag, door de radicalen in het kanton urich verkregen, moedigt hiertoe natuurlijk aan. Daar is voor &apos;shands geene verandering In gematigdo&apos;n zin te verwachten. In tegendeel. Sedert de schitterende overwinning bij de volksstemming, streeft de radicale agitatie steeds met meer aandrang naar haai- doel. Om de verkiezing voorden constitutleraad met meer zekerheid te kunnen leiden, wil de bewegingspartij het Engelsch-Amerikaansche hustings-stelsel invoeren; de candidaten moeten veor de verkiezing openlijk hunnen kiezers te woord staan en bepaalde verbindende verklaringen doen omtrent hunne grondstellingen.</p>
</text>
