<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 5 December.</title>
	<p>In de maand November zijn binnen deze gemeenle geboren 118 kinderen; ! als: 47 zoons en 71 dochters, waaronder zijn begrepen 2 tweelinggeboorten. ! Overleden ,75 personen, als: 9 mannen, 17 vrouwen, 22 zoons en 27 ! lochters; daarenboven als levenloos aangegeven 3. Voltrokken 32 huwelijken, j De heeren gebroeders Muller uit Brunswyk hebben zich II. Zaturdag- | ivond doen hooren op eene soiree bij 11. M, de koningin en zullen den 6dcD ie,Utrecht, den 7den te Haarlem, den 8stcn te Leyden en den 9dcD te Amsterdam concerten geven. Men schrijft uit Utrecht aan het muziekaal tijdschrift, Caecilia: »op 28 November traden de gebroeders Muller ook hier op&apos;, :n wel in een .heeren-studenten-concert; hun spel gaat alle beschrijving te „ven; zij bragten hunne hoorders in verrukking.&quot; , &apos;,. — De inspecteur van de geneeskundige dienst der landmagt heeft bekend gemaakt .dal zij, die genegen zijn om eene plaats van apotheker der 3de kl. fig - hrt--&quot; leger hier le - lande te vervullen, zich bij verzoekschrift, op zegel geschreven. en ,portvrij in te,zenden, zoodra mogelijk en wel vóór 27 Dec. lanst. aan hem inspecteur kunnen aanmelden. •&apos;,;;&lt;• i — Op de begrooling voor het dep. van binnenl. zaken is o. a&apos;..eene.som »an ƒ3200 uiigeirokken voor. de bezoldiging van twee conservatoren aan de bibliotheek der Leydsche hoogeschool. Voor deze betrekkingen komen, naar wy vernemen, bijzonder in aanmerking de heeren dr. W. N. du Bicu, [hans reeds werkzaam aati.de Leydsche bibliotheek , en P. A. Tiele, lid ran de firma Erven Bonn, te Haarlem. De behandeling der haudsclirifen, roor zoover deze niet tot de rubriek der Oostersche zaken.bchooren, zou meer, in het bijzonder aan den eerstgenoemde worden opgedragen, terwijl die der boeken den heer Tiele ten deel zou vallen. De conservatoren zullen liunne werkzaamheden verrigien onder toczigt van den hooglceraar Pluygcrs, lie biliothecatis blijft. (M. C.) — Omtrent de veeziekte onder Soeterwoude vernemen wij dat zij zich lot de Weipoort blijft bepalen, waar dan ook reeds verscheidene runderen ijjn aangetast. Een paar&apos;&apos;zijn er afgemaakt; sommige sterven, doch de neeste, men rekent hel 3/4 deel van hel aangetaste vee, herstellen. &apos;—De minister:1van binnenl. zaken heeft Ier algemeene kennis gebragt lat er op nieuw wijziging is gebragt in den loop der Ifjn van afsluiting van regeringswege lot wering van veeziekte bewaakt. De aanhef der vroeger daar&gt;mirenl genomen beschikking luidt thans aldus: n I •&apos; ■ &lt;;■ Van de Noordzee af langs de sluis te Katwijk, den linker oever volgende ran hel kanaal en van. den Rijn tol de stad Leyden, van daar langs de tuidelijke grens dier gemeente (de Singels) tot den Nieuwen Rijn; voorts steeds den linker&apos;oever dier rivier volgende lot het punt, waar de Does zich met den Rijn vercenigl, langs hel noorderboord van de Does tot aan de zuidzijdervaart, die vaart langs tot de achlerwetering, deze wetering volgende tot dc.Oudc Aa, verder langs het ooslerboord der Oude Aa, dat water en de noordzijde van de wijde Aa volgende, lol aan bel veer over iel: Poldergal; van daar de noordelijke grens der gemeenle Woubrtigge rolgende langs&apos;de&apos;Leydsche vaart tot waar deze de Aar ontmoet bij de Vjjf;aten-brug; voorts in zuidelijke rigting langs het westerboord der Aar tot tan&apos;de Nieuwe vaart en het westerboord der Nieuwe vaart volgende iot aan len Rijn; voorts steeds den regier oever van den Rijn volgende lol Zwam- Dei&apos;dam, van daar den Rijn verlatende, den linker oever van de Meije voljende langs de Kaai wetering tot Slikkcndam; verder langs de zuidzijde der lollandsche kade tol hel Woerdsche Verlaat, van daar die kade volgende iver den Oudendam tot de grens van Kockengen, en verder, steeds langs lie kade gaande, tol aan den Breudijk; van daar langs de noord-&apos; en westiijde van &apos; den Breudijk tot aan de noordzijde van den grooten weg der mie klasse n&quot;. 5, en verder de noordzijde van dien weg volgende lol aan /Voerden; van daar in zuidoostelijke rigling langs hel westerboord der lange .inschoten lot aan Linschoten; verder langs de westzijde van den kunsiweg I an Linschoten over den Lindeboom naar Montfoort, lot aan den regier&apos;&apos; oever ..van den Hollandschen IJssel en dien oever volgende lot. aan Oude* water, enz.- •&lt;-:■ s I-j ..-_.::;.: al Is ~u; :.■/,).-&lt; -ipn:-) iiï» : r&gt; ;^&gt;l —•De heer van der Maesen de Sombreff heeftaan de kiezers in het dis-_ trict. Maastricht een schrijven gerigt,&quot; waarin hij kennis geeft van het door hem als lid der tweede kamer genomen ontslag en zich tegelijker tijd can» didaat stelt voor de op den 12d»&quot; dezer bepaalde verkiezing. : —&gt; Wij vernemen, zegt de Arnh. C., dat eerlang de.schouderbedekking;&apos; pas. bij de.infanterie ingevoerd, weder zal worden.afgeschaft en door eene andere zal worden .vervangen.&apos;, i»&lt;ntH»i/:-i &quot;&gt;\ i • • , nm&apos;A l i ;uó:lce i.l ,: —:Te Dirksland&gt;is;de geneesheer en oud-burgemeesler. dier gemeente, de heer P. Groesbeek, ridder der.orde van den. Nederl. Leeuw., in den hoögeu ouderdom van ruim 94 jaren overleden.. Tot;aan zjjn dood toe oefende hij de praktijk als geneesheer.uil. In 1771 te Scbeveningen geboren, werd hij in 1801 geneesheer aldaar, en is dus 64. jaren als zoodanig i werkzaam geweest. -j.—..Te Amsterdam is tot pred. bij de Ned.iherv. gemeente beroepen d». P. 11. Hugenholtz, pred. te Leeuwarden. • : ji.i&apos;edtgM-buoï-is ib&apos;.&apos;itA t i&apos;ü-i. — Volgens beriglen uil Brussel, was er in, den toestand des konings eenige verbetering ./gekomen .maar. die beterschap heefl niet: aangehouden f zoodat er:wcinig hoop op bet behoud van den. lijder bljjfi: bestaan. ,;.,i ;■&apos;■ — liet voorstel van den heer van Zuyleu van Nyevelt, afgevaardigde uit Arnhem, tot het houden eener parlementaire enquête is -op 128 November .jl, aan&apos; de overweging der afdcelingcn &apos;van de kamer,&quot; waarin 66 leden tegenwoordig waren, onderworpen. In twee afdeelingén werd door enkele leden de klagl geuit, dat het onderzoek van dil voorstelmct te groote&apos;ovèrhaasting aan de orde was gesteld. Door eenige leden cener afdeeling werd de opmerking gemaakt, dat de stand dezer zaak sedert den dag .der .indiening van het voorstel aanmerkelijke verandering. heefl ondergaan. Men,, vroeg of de aftreding des ministers, die in hel tweede, der.door den voorsteller gestelde vraagpunten uitsluitend betrokken&apos;is; niet beslissènden invloed heb&apos;benmoest, zoowel op den vorm als op den inhoud van hel voorstel:- Dié irisg werd in de andere ardeelingen.niet gedaan; maar.daaraan knoopt zich eene daar vrij algemeen gemaakie aanmerking, die namelijk, dat het niet aangaat, een..afgetreden minister, die zich niet meer.in de kamer, verdedigen kan, te belrekken ineen onderzoek van zuiver polilieken aard. Ook komt, voor zoo ver men de aanschrijving aan den directeur der belastingen, waarvan in dien brief gewag wordt gemaakt, als een&apos; misdrijf beschouwen wil, toepassing van de wet op de enquête niet in&apos;aanmerking.: Een geheel anderen weg behoort door hen, die 10l zoodanig gevoelen overhellen, le worden ingeslagen. Daartegen werd door eenige leden aangevoerd, dat hier van niets anders sprake was dan van de vraag, of door een of meer der ministers invloed was uitgeoefend op de verkiezingen voor de slatengeneraal iv Limburg. Dal punt alleen moest tot klaarheid worden gebragt. De afgetreden minister van financiën was in de zaak betrokken, en zijne aftreding was geen afdoende reden om mei betrekking tot hetgeen hjj in de aangeduide rigling mogt hebben verrigl, voorlaan hel stilzwijgen te bewaren en deswege geenerlei onderzoek te doen. Eene algemeene aanschrijving om kleine overtredingen op hel stuk der belastingen door de vingers te zien zou niel ligt door de volksvertegenwoordiging worden gewraakt; maar bier gaf hel vermoeden, dat zoodanige aanschrijving alleen aan&apos;den direcieur der belastingen in Limburg was gerigt, aan de zaak een meer bedenkelijk aanzien. Door eenige leden werd het bezwaar geopperd, dat de zaak, die het hier geldt, nog niet geacht .kon wordenin staat van&apos;wijzen te zijn, en cenigzins in verband mei die bedenking, werd van de zijde der groole meerderheid beweerd, dat juist i;i hel onlbreken van:ecuig stellig feit, van eene bepaalde verklaring of duidelijk aangewezen, geschrift, de hoofdgrief. tegen het voorstel lot hel houden der enquête gelegen. was. Het gedane voorstel kon ook niet anders dan als van groole beteekenis.&apos;worden beschouwd, niel wal de daarbfj behandelde zaak zelve, maarwat de daaruit voort te vloeijen gevolgen betreft. Wierd toch een voorstel als het tegenwoordige aangenomen, het zou gelijk staan mei de&apos;poliiieke veroordeeling van den onmiddellijk daarin betrokken minister, &gt;misschien van geheel het kabinet.,. Geen raadsman der kroon, die zjjne waarde, gevpe.lt,:zou een enkel oogenblik zijne hooge belrekking kunnen blijven vervullen, wanneer beslist was, dal eene commissie van enquête door. getuigenverhoor en Wat hier verder in aanmerking komt, zijne waarheidsliefde ter toelse zou brengen en aan zulk een onderzoek misschien eene &quot;reeks van maanden wijden zou. Maar ook bij verwerping van-hel voorstel kon ligl eene verdenking op den in:de zaak betrokken minister blijven kleven, daar die verwerping, zelfs wanneer zij mei overgroote meerderheid plaatshad, aan blooie politieke redenen, aan zucht om het beslaande kabinet le blijven steunen, kon worden toegeschreven.&apos; In zoover, men kon hel niel ontveinzen, had het voorstel een insidieus karakter. Meende de voorsteller&apos;inderdaad, dat de stellige verklaringen van den minister van binnenlandsche zaken geen volkomeu geloof verdienen, hij had een votum van wantrouwen kunnen voorstellen. . ..... Eenige leden vereenigden zich niet met deze strenge veroordeeling van het voorstel en namen het integendeel in hunne bescherming. Zij zouden veel van het aangevoerde kunnen toegeven, indien hel hier inderdaad hel onderzoek naar de juistheid van losse geruchten of dagblad-arlikelen gold. Niet van zoodanige geruchten is sprake, maar van het verhandelde in eene vergadering van provinciale staten, waar openlijk is beweerd, dat door brieven van ministers op de verkiezingen is gewerkt. Men zou aan die beweringen minder gewigt hebben gehecht, indien niet, in verband daarmede, een der bedoelde brieven was te voorschijn gekomen en van den anderen eene veel beteekenende zinsnede openbaar was gemaakt. De minister van binnenl. zaken heeft wel van den aanvang af in zeer stellige bewoordingen het schrijven door hem van zulke brieven ontkend; maar er is toch meer dan ééne omstandigheid voorgevallen, die aan de juistheid zijner verklaringen mag doen twijfelen. Het moest wel, zoo niet verdenking wekken, dan toch een zonderlingen indruk maken, dal hij in de zitting der kamer van den 13den Nov. jl. onwetendheid liet doorblinken van hetgeen den 8sUn in de vergadering der stalen van Limburg was voorgevallen; terwijl bet van algemeen bekendheid was, dal hij op dien dag op de plaats zelve tegenwoordig was geweest eu beter dan iemand zich van hel gebeurde had kunnen doen ouderrigteii. In diezelfde zitting der kamer was dc minister van financiën aan zijne zijde gezeten, en bewaarde op de vraag, of er brieven bestonden, het stilzwijgen; terwijl dan loch weinig dagen later de brief van dien mans afgetreden minister hel licht zag, waardoor, althans tot zekere hoogte, de gedane beschuldiging bevestigd werd. Die brief moest te dieper indruk maken, als men zich daarbij de hooghartige verklaringen herinnerde, door dienzelfde minisier in de zitting der kamer van 29 Sepl. 1864 omtrent de toen reeds loopeude geruchten wegens het gebeurde bij de verkiezingen in Limburg gedaan. Ook de openbaar gemaakte zinsnede van een brief des ministers van binnenl. zaken liet zich met zijne verklaringen zeer moeijclijk rijmen. De slotsom van het onderzoek was dal hel gedane voorstel, hoewel in het oog van eenige leden niel af te keuren of zelfs noodwendig gevolg van hel voorgevallene in de Limburgscbe zaak, naar &apos;t gevoelen der groole meerderheid ligtvaardig is gedaan, eene hoogst verderfelijke strekking verraadt en nog daarenboven, wal vorm en inhoud betreft, ten eenen male verwerpelijk is.</p>
</text>
