<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SOIREE MÜSICALE, le geven door de Heeren Gebroeders MULLER, Kwartet-spelers uit Brunswijk, op Vrijdag den 8slcn December 1805, te half acht, in het Gebouw Tot nut van &apos;t Algemeen. Toegangbewijzen zijn a ƒ 1.49 verkrijgbaar bij de Heeren P. ENGELS en GEUR» vah oer HOEK. SCHOUWBURG TE jLEIBEW. De Tooneelistcn van den Amsterdam Stads-Schouwburg, onder directie van HOOBOL, TJASINK en PETERS, zullen de eer hebben, als Tweede Voorstelling, te vertoonen, OP DONDERDAG V DECEMBER 1SG5 , JUDITH, Drama in&apos;vijf Tafereelen, van Paolo Giacomelti, voor hel Nederlandsch Toonecl bewerkt door Lambcrl Ie Bêgues. (Nooil vertoond). Gevolgd door: Blijspel in een Bedrijf, naar het Hoogdtiiisch , van J. von Plolz. (Nooit vertoond). Aanvang ten 7 ure. Prijzen der Plaatsen: Loges ƒ1.60, Baignoires ƒ1.20, Parterre ƒ 1.00, Galerij ƒ0.50, Achter-Galerij ƒ 0.30. Dc plaatsen zijn le bespreken in den Schouwburg voor Aandeelhouders op Woensdag 6 Dec, voor &apos; 1 ,„ , , , Niet-aandeclhouders op den Speeldag 7 Dec. J echtscheiding: Dil een vonnis, gewezen door de Arrondissemenls-Reglbank le Leiden, den 12den September 1865, behoorlijk op de expeditie geregistreerd, blijkt, dal daarbij hel huwelijk tusschen JOHANNA HELENA SCHULLER, Werkster, Echtgenoot van .IOHANNES PETRUS KOOLEN, wonende le Leiden, en genoemden .IOHANNES PETRUS KOOLEN, zonder beroep, mede wonende le Leiden, den een en dertigsten Augustus 1800 drieën vijftig te loeiden voltrokken, door Echtscheiding is ontbonden. De Procureur voor genoemde Johanna Ilelena Schuller geoccupeerd hebbende, [Kosteloos] P. K. DOEFF. Ontvangen ten voordeele van dc vrijgemaakte Slaven in N. Amerika door W&apos;. 11. Obreen, van H. II. ƒ3, II. C. ƒ10, v. B. ƒ2.50, eenige Leidscbe Studenten ƒ28 60. Door D5. &lt;an Hamel, van G1&quot;. ƒ2.50, A. ƒ10, van dc kinderen van dc j Zondagschool in liet Noordeinde ƒ14.89, v. G. ƒ2.50. 11 Door ll\ Baron.er van N. N. ƒ1, K. ƒ2.50, N. ƒ2.50.</p>
</text>
