<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 5 Deember.</title>
	<p>Door Z. 31. zijn benoemd 10l ridders der orde van den Nederl. Leeuw: R. C. Burlage, consul-generaal te New-York, H. C. Hulscnbos, idem, te Lissabon, J. A. Keun, consul le Bncharest, J. des Amorie van der Hoeven, idem, te China, J. F. von Schröder, idem, te Higa, C. Framsen, idem, le Flensburg, H. VV. Alma, idem, te Marseille, P. Romijn, vice consul le Stockton en Ilartlepool, F. Riesch, idem, te Venelie, J. C. Labouchèrc, laatstelijk consul ie Havre, T. VVeber, consul van Pruissen, ie Beyrulh. — Tol substitutit-grillier bij hel prov. geregtshof in Noordholland is benoemd de heer jhr. mr. £. 11. 91. von Daehne van Varick, thans substituulgriffier bij de arrond.-regtbank te Breda. — Z. M. heefl goedgevonden, bij het wapen der infanterie te benoemen: bjj hel 3de reg., lot kapitein 3ie kl. den lstel&gt; luit. C. A. de Favauge, van het reg. grenadiers eu jagers; bij het sde5de reg., lot kapitein 3de ki. den lslen luit.-adjudant W. Gotidriaan, van bel corps; bij het 6de reg., lot majoor, den kapitein lste kl. J. N. Schmidt, van het corps; bij het 7de reg , tol ls,e° luit. den 2dcn luit. A. Slokhuyzen, van hel corps, thans gedetacheerd bjj het koloniaal werfdepót. — Door Z. M. zyn bevorderd: tot kapitein-luit. ler zee, de luit. ler zee lsl« ki. 11. D. Slegl; tot luit. ter zee ls,e kl., de luilt. ter zee 2de kl. J. J. Habets en P. J. Rosewald; 10l officier van administratie lsl« kl., die der 2de kl. 11. S. Bosschart en P. A. Le Alahieu; en 10l officier van administratie 2de kl., die der 3de klasse W. J. Medenbach. — Zalurdag jl. heefl er bij Z. K. 11. prins Frederik, op HD. goederen, gelegen langs den Leydschen straatweg, eene groote jagtpariij plaals gehad, waaraan Z. K. H. de prins van Oranje, benevens eenige genoodigden heb-; ben deelgenomen. Na afloop was er op hei paleis het Huis de Paauw groot diner van de genoodigden. Er is meer dan honderd sluks wild van verschillend soort gedood. — De minisier van justitie en die van financiën zullen in deze week geen gehoor verleenen. — De leden van de eerste kamer zijn bijeengeroepen legen Dingsdag den 12d,n dezer. — In de zitling van de tweede kamer van heden is langdurig beraadslaagd o»er de interpellatie »an den beer VV. van Gollslein, betreffende het wetsontwerp 10l regeling van de grondbelasting in Limburg. Hij wenschie (e weten, en daartoe strekte de interpellatie, of de regering de verantwoordelijkheid op zich neemt van de wederindiening van dal ontwerp. Hij verlangde, dat duidelijk blijke of de regering voornemens is dal wetsontwerp te handhaven, of hel weder iv le trekken. De minisier van binnen), zaken heeft bij hei haling aan deze discussie deelgenomen en liel aan de kamer de beslissing over van de vraag, wanneer zij dal ontwerp wenschie le behandelen. Intusschen deed hij uitkomen, dat de tijdelijke minister van financiën zou kunnen voorstellen, om de behandeling van hel wetsontwerp le laten wachten 10l na de benoeming van een definiiieveu minister van financiën. Werkelijk heefl de minister van justitie het verlangen kenbaar gemaakt die benoeming af le wachten, alvorens het ontwerp in behandeling te nemen. Een en ander heefl aanleiding gegeven 10l hel doen van Iwec voorstellen, als: I°. door den heer van Bosse, om het bedoelde wels-ontwerp te behandelen na de discussie over de wel op de middelen, en 2°. van den heer de Lom de Berg, om de behandeling le verdagen tol na het winlerrecès. Bij stemming is het voorstel van den heer van Bosse aangenomen met 35 legen 29 stemmen, waardoor het voorstel van den heer de Lom de Berg is komen te vervallen. Hierbij moet nog gevoegd worden, dat de minisier van financiën ad interim vooraf had verklaard, dal, zoo de kamer tegen zijn wensch tot de spoedige behandeling mogt besluiten, hij tot verdediging van hel ontwerp tegenwoordig zijn zou. Daarna is de vergadering gescheiden, en zijn de aldeeliugen vergaderd lot hel onderzoek van hel wels-ontwerp nopens de cultures. — Te Scheveningcn zijn in den laalsten lijd een groot aantal haringschuilen aangekomen, allen met hoogsl aanzienlijke vangsten; de vangst echter van twee schuiten, die van den reeder de Niet, overtreft alles. Een loch heeft nog over de 200,000 sluks aan boord en is vcrpligl geweest van de lading minstens 20000 stuks aan de zee terug te geven. De andere schuil heeft mede ongeveer 200,000 sluks aangebragl. — D. Vcrhocff, pred. te Scheveningcn , heeft voor de beroepen naar Nij kerk en Ileeg bedankt; d». van den Bijtcl, pred. le Nunspcet, heeft voor hel beroep naar Scheveningen bedankt.</p>
</text>
