<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 3 December.</title>
	<p>De heer Bright, een der liberale leden van hel lagerhuis, heeft le ! Blackburn aan een openbaar gastmaal het woord gevoerd, en aangedrongen op eene uitbreiding van het stemregt, die het aantal slemgeregtigden minstens zou moeten verdubbelen en tot twee millioen brengen. Hij betuigde verder dat hij vertrouwen op het tegenwoordige kabinet had, en daarvan veel goeds verwachtte, bepaaldelijk in de zaak der parlemenlshervorming. — Terwijl hier te lande bij het publiek een storm van verontwaardiging tegen den heer Eyre, den gouverneur der kolonie Jamaica, uilbarst, vooral wegens de executie van den heer Gordon, is de handelwijze van dien gouverneur door het parlement der kolonie, bij adressen van de eerste en tweede kamer, volkomen goedgekeurd en met warme lofspraken geprezen. De hand van een krachtig bestuur is, volgens die adressen, het eenige wat verhoeden kan, dat Jamaica een tweede Haïti worde. — Volgens eenen den 30slen Nov. van regeringswege opgemaakten slaat, zijn in Engeland en Schotland sedert het uitbarsten van den vee-typhus 33,983 runderen daardoor aangetast, en van dit aautal 10,161 afgemaakt, 16,384 gestorven en 2420 hersteld, zoodat er 5118 in behandeling bleven, liet aantal nieewe ziektegevallen is in dc met 25 November geëindigde week geklommen tot 3610, tegen 2669 in dc met 18 November geëindigde week, en 2580 in de daaraan vooraf gegane week. j — De bevelhebber der Brilsche stoomboot Galatea voor Kaap Haïti heeft de uillevering van Salnave en der leden van het revolutionaire comité op I Haïti gevorderd, onder bedreiging van in geval van weigering lot een bomi bardement over le gaan. — In eene le Romsay, de geboorteplaats van lord Palmerston, gehouden vergadering is besloten, voor dezen staatsman aldaar een standbeeld : op te riglen. Eene commissie is benoemd ten einde met dil doel de noodige ! stappen te doen. j — Nabij Swansea is een slecnkolenlrein van 23 wagens, len gevolge van | het openslaan eencr draaibrug, in een sltiiskolk gestort, waarbij de machi! nist en stoker het leven hebben verloren. — Te Liverpool is de groote lakenfabriek van den heer Jeflrey een prooi der vlammen geworden. De schade zal meer dan 200,000 £ bedragen. — Men verneemt dal twee expeditien, ondernomen met bet doel om meerdere kennis te verkrijgen van het binnenland in Afrika, eenen ongunsligen &apos;■. afloop hebben gehad. Baron von der Decken , die zich van de oostkust van i Zanguebar naar het binnenland had begeven en met twee stoombooten de ; rivier opvoer, heeft beide vaartuigen verloren en zelfs bijna zijn eigen leven. Het iweede ongeval is den heer du Cbaillu overkomen. Eerst heeft hij al j zijne instrumenten verloren door hel omslaan van eene kano. Op zijn ver: deren logt braken de pokken uit onder de inboorlingen, waarvan zij zijnen : reisgenooien en hem zelven de schuld gaven, zoodat du Chaillu zich ge! noodzaakt zag terug le keeren. I — Naar men uit New-York meldt breidt zich de beweging der Fenians in Canada meer en meer uit. Reeds hebben eenige Franschen zich aldaar I bij hunne zaak aangesloten en de beweging gaande gemaakt, met de qnaeslie I der onafhankelijkheid van Neder-Canada overal ter sprake te brengen. Ter bevordering van dal doel hebben zij le New-York eene conventie bijeengeroepen, waarin verschillende besluiten zijn genomen in den mcesl vjjandigen zin legen Engeland. Naar aanleiding van een dezer besluiten is tol dc Fransche Canadiürs eene uitnoodiging gcrigl, tol een gemeenschappelijk beroep op de regering der Unie, ter erkenning hunner onafhankelijkheid, met de daarbij gevoegde verklaring, dat de Fransche Cauadieïs alsdan dadelijk bereid zijn zich aan te sluiten tot verdediging der republiek..</p>
</text>
