<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PRUISSEN. BERLIJN, 3 December.</title>
	<p>De Kreuzzeit. wjjst op den slechten geesl der bevolking van Sleeswijk ten aanzien van Pruissen. De inwoners der stad Sleeswijk zijn nilgenoodigd geworden een gunstiger houding tegenover Pruissen aan le nemen; doen zij dit niet, dan zal de zeiel van het bestuur van Sleeswijk naar Flensburg overgebragt worden. — Tusschen den Oostcnrijksclien gouverneur van Holstein en den Pruissischen gouverneur van Sleeswijk is eene botsing ontstaan. Baron von Gablenz heeft, ten behoeve van de grensverbclering met de vrije slad Hamburg, eene overeenkomst gesloten, betreffende den ruil van 61 vierk. voeten grond. Door Pruissen worden hiertegen bezwaren geopperd; de heer von Manteuffel beween dal Oostenrijk geen deel, hoe gering ook, van het Holsteinsche grondgebied, al dan niet in ruil, kan of mag afslaan zonder de goedkeuring van Pruissen. — Aanstaanden Zaturdag zal alhier de verloving plaals hebben van prinses Alexandrine, dochter van prinses Marianne der Nederlanden, mei den hertog Wilhelm van Mecklenburg-Schwerin. — Hier te lande was het 10l dus verre gebruikelijk dat, wanneer eene prinses van het koninklijk huis zich in den echt begaf, het land haar een geschenk aanbood onder den vorm van .... opcenten op de voornaamste belastingen. Thans, bij gelegenheid der aanslaande echlverbindlcnis van prinses Alexandrine, &apos;s konings nicht, is dit gebruik, ngoedgunsliglijk, doch onder voorbehoud van de reglen der kroon&quot; afgeschaft. — De krijgsraad te Bonn heeft uitspraak gedaan in de zaak betreffende den moord van den kok Ott, en graaf zu Eulenburg veroordeeld 10l eene opsluiting in eene vesting voor den tijd van negen maanden. — Volgens een overzigt van de nog te verrigten werkzaamheden tot vollooijing van den dom te Keulen, dezer dagen openbaar gemaakl door den eersten architect, den heer Voigtel, zal daartoe nog worden tereischt eene som van 2,250,000 Ih. — In de nabjjhcid van Sehnde in Havover zjjn pelroleumbronnen ontdekt ; tot heden leveren zij geene groole hoeveelheid olie , gemiddeld genomen ter waarde van 30 ih. per dag, somtijds voor een bedrag van 100 Ih. De boringen zullen met ijver worden voorigczet.</p>
</text>
