<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GELDlffill VAN Dl STAAT TCMS. iset* lI¥S€HBIJTII€( OP 100,000 OBLIGATIEN, ELK VAN 500 FRANCS. De Obligation -worden nitpcgeven tot den prijs van Francs 315, met, rentegenot van 1 Mei 1867, en uitkomende door het regt van volstorting op Francs 311. Zij gevon eene jaarlijkscuo rente van 7 pCt., of Francs 315 halfjaarlijksch, BETAALBAAR OUK TE AMSTERDAM, met f 17.50, den 1 Mei en 1 November van ieder jaar. Zij rijn aflosbaar met Frs. 500 in 30 Jaren, bij Uitlotingen, welke elkander era de zes maanden opvolgen; RE EERSTE AFLOSSING HEEFT PLAATS OP I NOVEMBER 1867. De inschrijving is geopend van 9 Mei tot uiterlijk Zaturdag den Uden Mei, van des morgens 10 ure tot des namiddags 4 ure, ten Kantore der Heeren LII&apos;PMANN, ROSENTUAL &amp; CO., alwaar Prospectussen eu Formulieren van Inschrijving verkrijgbaar zijn. Amskekdam , 6 Mei 1867. (11232) VEIUWWRO^ËimiTdoor de gewone Makelaars in Kruidonierswaron, op Woensdag 15 Mei 1867, des&quot; Middags ten 19 Ure, in de Verkoopzaal Notarishuis, van: 533 RISTEN NIEUW SULTANA ROZIJNEN. Liggende in&apos;s Itijks Entrepot, en zulks hij Kavelingen, zoo als inde Notitien is aangewezen. (113!&quot;&gt;4) JACs. WENT Jr., Makelaar, zal op Woensdag 13 Mei 1567, des Namiddags te 2&quot;2 Ure prcoies, aan liet Pakhuis van het ROODHOEBW t&apos;Elsll. op don Singel hij de Oude Leliestraat N°. 3 te Amsterdam, door &lt;ï.;a D.&apos;iirwnarder B. D. BEEIS, Publiek Veilen: 80 Balen Blalajj-a ORANJE SCHILLEN, (ZOETE.) Liggende als hij Notitien is vermeld. (11429) J. PATOIR, Mt&amp;olaar, zal op DONDERDAG 9 ÏWEI 1867, in de Brakke Grond iv de Nes, onmiddellijk na aüoop der veiling van 240 balen Santos Kof rij, aan de ïneestbiedonden presenteer verkoopeD: C\ 600 BALEN SANTOS KOFFIJ, waarvan de Monsters en Notitien in tijds zullen worden uit- , (11427) G. DE VETES, A. NOOTHOUT, D. FREES. G. C. DE VEIES, J. E. DE VRIES en X. ADRIANI Jr., Makelaars, zuilen op den roden Mei 18(i7, des Namiddags ten Half Twee Ure, in de Witle Zwaan, op den Nieuwendijk ts Amsterdam, Verkoopen: 171 Blokken Gebloemd en Ongebloemd St. Domingo ÏMAHONVDOIT en 5 Blokken 0.-I. SATIJNOOUT. Liggende als nader bij Notite zal worden aangewezen, (11392) GELEGENHEID TOT IWONING. E Voor een HEEE ol&apos; eene DAME bestaat er gelegenheid tot INWONING, KOST, BEWASSCHEN es UDISSËLMK VERBLEEK , op een allerliefst Buitentje bij een aangenaam Dorp, vijf minuten van liet Station der Holl. Spoor. Brieven franco te aor« ren onder Letter A. W. en N°. 11468 Bureau Handelsblad. (! 1468) ] IÜIEEIMATIEK. MTHnEUMATME KBDIDBN. De anti-rhenmatische werking dezer KRUIDEJV bofcoont zich zóó 1 trachtig, zóó zeker, zóó bestendig eu verrassend, alle dag- en nachte- 1 ijke EHEUMATISCHE PIJNEN en KRAMPEN, VERSTIJVING, ;nz., worden door derzelver gebruik zoo snol en duurzaam genezen, dat 14 aller belangstelling on aanbeveling waardig zijn. Op franco aandraag met het bedrag aan A. HOOGENBOOM, Boekhandelaar in de - Reestraat te Amsterdam, motto BHEUMATD3K, worden ze in {roote verzegelde Pakjes a ƒ1.50 franoo door het goheele Eijk toegezonden. (11365) IDERLAISM RUMIPÖORWII n REGTSTREEKSCH PERSONENVERKEER MET BELGIË. \ Behalve de goêdkoope circulaire reisgolegenheden vaar BELGIË en RANKBIJK, welke sedert I°. Mei 11. zijn opengesteld (zie Officieelen ids van den Neder!. Bhijnspoorweg, N°. 6, p;ig. 11), worden te Be» innen met den lOden dezer, tot veel verminderden prijs RETOUR-1 I ILLETTEN uitgegeven: Naar ANTWERPEN, geldig &amp; dagen, vau Amsterdam, 1 sta kl. ƒl4,2de kl. ƒ 10.50,3 de kl. ƒ 7.20; in Utrecht, Iste kl. ƒ11.85, 2de kl. ƒ8.90, 3do kl./5.60; van oitda, lstokl ƒ 9,2 de kl. ƒ 6.70,3 de kl. ƒ 4.45, en naar BRUSSEL, kj ddig gedurende 15 dagen, van Amsterdam, Iste kL ƒ 17.20,2 de kl. gt 12.95; van Utrecht, Iste kl. ƒ15.05, 2de kl. ƒ 11.40 en van rmda, Iste kl. ƒ12.20, 2de kl. ƒ9.20. (11423) UittEcrn, 8 Mei 1867. DE DIRECTIE.</p>
</text>
