<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Maandag 6 Mei (des Avonds).</title>
	<p>Avonds). T^t^aderei,stJuik??Vbetreffende de zaak van tet stoomschip i»D,vi &apos;™ » sch&lt;3 gouvernement medegedeeld, blijkt, dat dit g °L 2 Apnl jl, noS niet was vereffend. l,.ri».!ir Vs zeel&apos; ve,rolitwaardigd, dat de regering, na eerst eene hevige gisting te weeg gebragt te hebben, even vó!r het plaats hebben van de volksvergadering schijnt te ontdekken, dat zij geen regt heeft om tusschen, bade te komen. Het blad erkent, dat er reden bestaat, om zich te verheugen, dat eene zeer waarschijnlijke botsing tusschen ac politie en de volksmenigte op deze wijze voorgekomen zal worden maar meent de gedragslijn van den minister vanbinnenlaïidsche zaken met sterk genoeg te kunnen afkeuren. . — Niet alle handwerkslieden hier ter stede zijn met de demonstratie in Hyde Park ingenomen. Dit blijkt o. a. uit den brief, dien de meesterknecht van eene der groote drukkerijen had gevoegd bij eene lijst van onderteekenaren der petitie tegen die volksvergadering. In dien brief wordt gezegd: //Wij allen hebben meer dan genoeg van de Heeren Bright, Beales en Bradlaugh, en wij hopen, dat het gouvernement de noodige maatregelen zal nemen, om een einde te maten aan de onwettige practijken der twee laatstgenoemde heeren, hoewel deze eigenlijk slechts handelen overeenkomstig de voorschriften van het eerstgenoemde individu, dien wij voor den ////vorst der numbugs houden. &lt;oo7w kosteVan het politiewezen der hoofdstad hebben verleden jaar bedragen de som van £ 622,696. i„-tTpWf}n?„aJ;Schap?ij Taa wetenschappen heeft eene gouden medaille nè&amp;lténV&apos;at S-.50 W&lt; V°°r de beSte tot eerTt Sfdtf ÏSS iS ZatuJda# in,d« Italiaansche opera voor het Tens toe gebild! «Wtreden als Rosina. De zaal was tot stikvaT FeSanlmi11 ÉtïSSft J- ?Tou6n gepresteerd, verdacht van Deniamsme. Zr] waren ten getale van nagenoeg 500 biieen^ekomen,zoo zij voorgaven, om een boxpartij bij te wofen J g -De Post meent te weten, dat het gouvernement de tegen Burke en Doran uitgesproken doodstraf met zal doen voltrekken.</p>
</text>
