<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 10 October.</title>
	<p>In de zitting van den gemeenteraad van heden is benoemd tot leeraar in de wiskunde aan de gemeente-instellingen voor hooger en middelbaar onderwijs de heer 11. Brongersma, reeds bij die instellingen werkzaam, en tot leeraar in de Neder), taal- en letterkunde en de geschiedenis bij genoemde instellingen de heer W. P. Wolters, pred. te Harlingen. Betreffende de traetementen van den tweeden en van den derden leeraar in de wiskunde bij die instellingen is tevens besloten die gelijk te stellen en op ƒ 1600 te bepalen. Eene voordragt tot het in gebruik geven van eenige localen aan hel garnizoen, om te dienen tot kleedermagaztjn voor het hier in bezetling komende eskadron huzaren, is goedgekeurd, en op het adres van Dros en Gebr. Tieleman, lot het leggen van een duiker, gunstig beschikt. Omtrent het verzoek van M. van den Dop, tot onderhandsche huur van het voormalige Galgeveld, kon geen besluit genomen worden, omdat bij de stemming over een voorsiel, om die huur voor slechts een jaar aan te gaan, de stemmen staakten. Daarna is de behandeling voortgezet van de algemeene policie-verordening, waarmede men in deze zitting genaderd is tot art. 80. liet droogen van vachten, garen- en wollenstoffen of van andere voorwerpen aan de leuningen der bruggen is thans afhankelijk gesteld van de vergunning van den gemeenteraad. Voorts is o. a. nog besloten tot het opheffen van de op verschillende plaatsen zich bevindende hoefslagen lot het nederleggen van puin. Door den heer van Heukelom is, in hel belang van het behoud van de openbare straat, waarvan het onderhoud zooveel kosten veroorzaakt, voorgesteld het schrobben der straten te verbieden. Dit voorstel komt bij de verdere behandeling der verordening aan de orde. Door den voorzitter werd medegedeeld dat hij een schrijven had ontvangen van de commissie van fabricage, waarbij deze te kennen gaf, dat het bij onderzoek gebleken was dat de brug over den Ouden Rijn by de Uooglandschekerkgracht in eenen hoogst gevaarlijken toestand verkeerde en dringend herstel vorderde. Hij had reeds last gegeven om, ter voorkoming van ongelukken, de passage te sluiten, en in de volgende vergadering zou eene voordragt tot hersiel dier brug worden gedaan. — Naar wjj vernemen ontving de hoogleeraar G. C. B. Suringar dezer dagen, uit handen van hh. curatoren van de Leydsche Hoogeschool, een prachtige zilveren vaas, in gegraveerde letters dit opschrift dragende: G. C. B. SVRINGARIO V. C. IN FAC. MED. ACAD. L. B. PROF. ORD. INSIGNI MVNIFICENTIA IN MVSEVM ANATOMICTM B. M. CVKATORES ACAD. LVGD. BAT. MDCCCLXVII.</p>
	<p>hetwelk bij omschrijving beleekenl: De verzorgers van de Leydsche Iloogeschool hebben ten jare 1867 deze vaas vereerd aan den heer G. C. B. Suringar, gewoon hoogleeraar inde medische faculteit, als hebbende zich zeer verdienstelijk gemaakt door een mild geschenk, ter verrijking strekkende van het anatomisch kabinet der Leydsche Hoogeschool. Wij verheugen ons dal de curatoren op zulk eene onbekrompen wijze een blijk hebben willen geven van hunne erkentelijkheid aan den hoogleeraar, die in het vorige jaar, ler bevordering van het pathologisch-anatomisch onderwijs, afstand gedaan had van zijne kostbare verzameling van belangrijke ziektekundig-ontleedkundige voorwerpen, welke hij gedurende een tijdvak van 36 jaren deels zelf had bewerkt, deels van elders bjjeengebragt. Welke voorwerpen in de laatste zomer-vacantie in het gebouw van het museum anatomicum geplaatst zijn. De hoogleeraar had dit zgn geschenk doen vergezeld gaan van eenen gedrukten catalogus, die in &apos;t Latijn geschreven is en eene wetenschappelijke beschrijving van die voorwerpen bevat. Van welken catalogus wjj vernemen dat aan de mannen van het vak en aan andere belangstellenden zoo hier als elders een exemplaar is toegezonden. — De heer de Timmerman, majoor-kommandant der dd. schutterij alhier; mogt dezer dagen het voorregt smaken gedurende het vierde van eene eeuw de schutterlgke dienst te hebben vervuld. Het corps officieren en vele oudofficieren, die met en onder hem gediend hebben, vereerden ZHEG. eene eere-sabel met de volgende inscriptie: (aan de eene zijde) Aan P. F. W. de Timmerman, majoor-kommandant, XXV jarige dienst, (aan de andere zijde) &apos; Aangeboden door de officieren en oud-officieren der Leydsche dd. schutterij. Zij is versierd met het eereteeken van 25-jarige dienst en met het familiewapen van den jubilaris. Zijne Majesteit onze geëerbiedigde koning had reeds gunstig beschikt op de aanvraag om die sabel in dienst te mogen dragen en tevens aan het dageljjksch bestuur dezer gemeente opgedragen aan den majoor-kommandant de Timmerman Hoogstdeszelfs besluit uit te reiken, waarbij ZREG. bevorderd werd tot luitenant-kolonel. Die plcgiigheid had heden morgen plaats. De heer Stoffels (bij afwezigheid van den burgemeester) kweet zich, vergezeld van de andere wethouders en den gemeeme-secretaris, van den koninklijken last, waarna de heer Scheltema aan het hoofd van eene commissie van officieren en oud-officieren de eeresabel aanbood. — Bij den uitgever A. W. Stjthoff alhier ziet het licht: liet zegelrecht der dagbladen in Nederland door Maurits 11. van Lee, eene verhandeling, uitgesproken op het 9de Nederlandsch laai- en letterkundig congres, dat in&apos; Augustus jl. te Gent is gehouden. Men ontvangt hier een warm pleidooi voor de afschaffing van het dagbladzegel, waarbij de heer van Lee loont, dat hij de zaak, die hij voorstaat, wel doordacht heeft en volkomen mees- Ier is, terwijl hij in de ontwikkeling zijner argumenten blijk geeft dat de dagbladpers in hem een bekwaam verdediger heeft gevonden. In fiksche trekken schetst hij de gewigiige rol der drukpers en de belemmering, die de dagbladpers ondervindt, niet alleen door het eigenlijke dagbladzegel, dat eene grondbelasting der gedachien-uitdrukking, maar ook door hetzegelregt op de advertentiën, dat eene onzer eeuw onwaardige en barbaarsche belasting genoemd wordt. Voorts wordt betoogd, dat de afschaffing van het zegclregt geene zoo aanzienlijke opoffering voor de schatkist zou zijn, aangezien het voorbeeld van andere landen leerde, dat men, door het vermeerderd debiet, in de toenemende frankeergelden schadeloosstelling vond. Eindelijk wordt aangetoond, dat de wetgever hier te lande, in vergelijking niet die van andere landen, de zwaarste offers van de dagbladpers eischt. Tot staving daarvan worden opmerkelijke cijfers gegeven en strekt een overzigt van de zegelwetten in eenige stalen van Europa, aan de verhandeling toegevoegd. Het verwondert ons niel, dat deze rede op het congres met zooveel bjjval werd aangehoord, dal men den spreker vergunde den tjjd, aan de leden voor het doen hunner voordragten toegestaan; verre te overschrijden, en dat men besloot het gesprokene in ruimer kring bekend te maken. Het achteraan opgenomen verslag der beraadslagingen van het congres over deze zaak doet ons zien, dat zij bij de leden algemeene sympathie ondervond. Of echter de verwachtingen van den heer van Lee wel geheel zullen worden verwezenlijkt en de afschaffing van het zegel op de dagbladen inderdaad die vruchten zal opleveren, welke hg zich daarvan voorstelt, zal de tijd moeien leeren, wanneer de zaak, waarvoor gestreden wordt, zal verkregen zijn. — Uit deze omstreken wordt ons gemeld dat ten gevolge van hevigen regen en guur weder het gras in de weilanden veel is verminderd, terwgl de polders reeds zooveel overlast van water hebben dat er vee zal moeten worden gestald, ingeval de wind niet spoedig, met droog weder, gunstig wordt om het water uit te malen. Bg dien overlast komt dat het buitenwater sterk is gewassen, zoodat het weinig beneden maalpeil staat. Reeds zoo vroeg in den herfst baart het een en ander bezorgdheid. — De hoogleeraar Donders, te Ulrecht, heeft voor de benoeming tot hoogleeraar aan het athenaeum te Amsterdam bedankt. — De minister van oorlog heeft bepaald, dat er bij de onderscheidene corpsen van het leger voortaan zooveel militairen beneden den rang van officier gehuwd zullen mogen wezen als volgt: reg. grenadiers en jagers 58, een reg. infanterie 66, instruciie-baiaillon 12, algemeen depot van discipline7, een reg. huzaren 16, veld-artillerie 44, reg. vest.-artillerie 36, rijdende artillerie 14, pontonniers 6, en bij het bataillon mineurs en sappeurs 14. — In de week van 29 September lot 5 October zijn geene gevallen van vee-typhus in het rijk voorgekomen. &lt; — Te Rotterdam is de aldaar gevestigde Vereeniging tot wering der bedelarij van kinderen ontbonden, omdat hel voorname kwaad, waartegen zij te velde trok, genoegzaam onderdrukt was, om de gegronde verwachting te koesteren dat het ook verder onderdrukt zou blijven. - In genoemde stad zijn eergisteren door de cholera aangetast 1 en aan die ziekte overleden 3 personen. Gisteren had er geen geval plaats. Te Zwolle en te Maastricht hebben thans enkele cholera-gevallen plaats gehad. ■— Eergisteren morgen sloeg de bliksem in den bij Maassluis staanden run-, pel- en korenmolen van den heer H. van der Lcly, en rigtte aanmerkelijke schade aan. Van eene der roeden zijn de stukken op verren afstand gevonden. Aan de tegenwoordigheid van geest van den molenaar is het ie danken, dat de door den bliksem veroorzaakte brand dadelijk is gebluscht, waardoor grootere onheilen zijn voorkomen. — De gemeenteraad van Alkmaar heeft bestolen tot opheffing aldaar van het gymnasium en tot het oprigten eener latgnsche school, ten aanzien van de leeraren geheel onafhankelijk van de rijks hoogere burgerschool. — Te Nieuwe Diep is dezer dagen door de policie een meisje van 13jaren in hechtenis genomen; zij had zich schuldig gemaakt aan ontvreemding door middel van zakkerollen. Bij onderzoek is gebleken, dat zij zich reeds herhaaldelijk en bij verschillende gelegenheden aan die misdaad heeft schuldig gemaakt en altijd op zeer behendige wijze. — Bij de tweede kamer is ingekomen een wels-ontwerp tot wijziging der wet van 19 Aug. 1861 betrekkelijk de nationale militie. Het ontwerp strekt om het maximum van sterkte van 55000 op 70000 man en in evenredigheid daarvan het maximum van elke jaarlijkschc ligting van 11000 op 14000 man te verhoogen. Hieruit behoeft hel oprigten van nieuwe regementen niet voort te «Joegen. Om echter te vermijden, dat de bestaande bataillons eene te groote sterkte verkrijgen, en om tevens het kader zooveel uit (e breiden; als aanvankelijk, en vóór dat een voldoend aantal onderofficieren en korporaals uit de militie is gevormd, noodzakelijk zal wezen, ligt het in de bedoeling, met elk jaar die miliciens, naar gelang hun aantal klimt, te vereenigen in reserve-compagniën met een kleiner kader, hetwelk vooreerst door het leger versterkt, doch later, zooveel mogelijk, uit de militie zelve gevormd zal worden. De vermeerdering van kosten, hieruit wordt geraamd voor het eerste jaar op ƒ270,000, voor het &apos;tweede jaar hetzelfde bedrag vermeerderd met ƒ52000 voor het permanent kader en volgende jaar naar omstandigheden. Voorts wordi bij het ontwerp voorgesteld de vrijstelling der e&apos;énige wettige zoons te beperken tot hen, die tevens e&apos;e&apos;nig kind en wier ouders of vader of moeder nog in leven zgn, • en; om in overeenstemming daarmede slechts aan de kleinere helft van een oneven getal broeders regt op vrijstelling wegens broederdienst toe te kennen. Ter verbetering van het zedelijk en verstandelijk gehalte der militie, wordt voorgesteld a. afschaffing der nummerverwisseling, en b. beperking der ■plaatsvervanging. Laatstbedoelde stelt men zich voor te verkrijgen door den leeftijd, voor den plaatsvervanger gevorderd, te beperken binnen de grenzen van den militie-pligiigcn leeftijd, d. i. van 21 tot 25 jaren; door •het stellen van een plaatsvervanger geen reden van vrijstelling meer te doen zijn voor den broeder van den vervangene, en door de aansprakelijkheid van -den loteling voor den persoon, dien hij in zijne plaats laat dienen, uit te &apos;strekken tot den geheelen diensttijd. Als compensatie voor de beperking der plaatsvervanging en ter opheffing van de bezwaren, die vele jongelieden weerhouden hunne mililiediensl in persoon te volbrengen, worden bijvoegingen tot artt. 120 en 121 voorgesteld, strekkende om aan hen, die in staat &apos;en genegen zijn voor eigen rekening te voorzien in hunne kleeding en uitrusting en zonder genot van soldij, brood of toelage voor het Meedingen reparatiefonds te dienen, in de gelegenheid te stellen, voor&apos;zoover zij daartoe geschikt bevonden zijn en er gelegenheid toe bestaat, ingelijfd te worden bij het corps hunner keuze en om hen ie ontheffen van de verpligting om in de kazerne te wonen of deel ie nemen aan de menage der onderofficieren of soldalen.</p>
</text>
