<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Dingsdag 29 Mei.</title>
	<p>Z. M. heeft benoemd tot burgemeester van Schiedam, P. J. van D jk, van Mathenesse, die tevens blijft burgemeester van Oud- en «luw Mathenesse.</p>
	<p>\olgena de Indépendance is hertog Frederik van Augu.tenburg te s (iravenhage aangekomen en zou diens bezoek aanleiding hebben gegeven tot eene menigte geruchten., ofschoon er niets mot zekerheid omtrent Jiefc doel van zijne komst te zeggen zou zijn. W. arschijniijk verwart het Belgische blad &apos;deu hertog van Augu.-tenburg met den Kroonprins van Dencm. i-ken. Omtrent het doel der reis van dezen vorst ioopt het gerucht, dat er sprake zou zijn ran ziju .huwelijk met Prinses Marie, dochter van Prins Frederik «er Nederlanden, mvj (Amk.Ct.)</p>
	<p>LONDEN, 28 Mei. Gisteren avond laat is hier namens eenige «den der directie van de&apos; Consolidated Bank (limited) eene circulaire Verspreid van den volgenden iuhoud: De ondergeteekenden, buiten niagte om thais nog met hunne medeleden te confereren, hebben de Verantwoordelijkheid op zich genomen Van den maatregel tot sluiting der Bank, waartoe zij door de yolgende omstandigheden zijn genoodzaakt. Bij de jongste schikking set de Bank of London besloot de directie Van den aanvang af slechts zoodanige verpligtino-en ten behoeve dezer bank op zich te nemen, als Volkomen gedekt zouden zijn door het haar ter hand te stellen actief. Sedert heeft zij bevonden, dat in de h]_st dezer Activa groote dwalingen voorkwamen, en gisteren zijn Zlj dien ten gevolge genoodzaakt geweest, aan de Bank of London tainis te geven, dat zij zich door de schikking niet verder gebonden achten. Te gelijker tijd werd bij het kanselarijiiof een geding begonnen, ten einde eene verklaring te verkrijgen, dat zekere crediteuren oer Bank 0f London ten onregte onder de preferente waren gerang, niettegenstaande twéé kundige practizijns aan de ondergeteekenden hadden verzekerd, dat tegen de schikking zoodanig bezwaar niét kon fcorden geopperd, De moeijelijkheden uit dezen staat van zaken geboren, gepaard toet hetgeen krachtens de schikking reeds was geschied, hebben de ondergeteekenden de overtuiging gegeven, dat do zaken der Consoluated Bauk niet konden worden voortgezet, zonder verpligtingen aan te gaan, welke de belangen harer eigene begunstigers en aandeelhouders in de waagschaal zouden stellen. De ondergeteekenden hebben het genoegen mede te deelen, dat ?ue verpligtingen, welke werkelijk reeds ten behoeve der Bank of ton-lon zijn aangegaan, krachtens de bedoelde schikking ruimschoots ??or de overgenomen activa zijn gedekt, afgescheiden van d_&gt;_e _______- *_g was de Consolidated Bank zoo krachtig, dat zij geene de minste &apos;üo.ijei-jkheid bij het voortzetten harer operatien zou hebben ondervonden , en de directie kan verzekeren, dat al do activa dezer Bank &quot;middellijk zouden kunnen worden gerealiseerd, (was get.) John. *emi,crton Heywood ; John P. Kennard; ïhos. A. Hankey; Fredk. *•,Hankey; Adam S. _________d; Thos. Fairbairn; Aug. Hy. Novelii; &quot;imam Smith. j MEELIJN, 28 Mei. (Part. __.;-.). Gelijk ik gisteren reeds meldde, ,-e_t het denkbeeld, dat de conferentie werkelijk zal geopend-Wor- BtLrieu daardoor het uitzigt op het behoud&apos; des vredes is vertp. &apos;-ccno zeer duidelijke wijziging in den algemeenen toestand hier ei&apos; stede veroorzaakt. Het oorlogsrumoer is bijna verstomd. De troe-I*l op marsch naar hunne legercorpsen, hebben bevel ontvangen . u voorloopig den vroeger beraamden togt niet voort te zetten, maar dL 1* aa_gewezeii garnizoen.stad tot nader orde te verblijven. Meer v... ?e&apos;,.ke maatregelen zijn genomen, welke aanduiden, dat ecne f^&apos;i-vende stemming thans de heerschende is. Men washte zich t~ff.er daaraan onvoorwaardelijk eene te gunstige beteekeniste hechhien Want a_ vol&apos;ens dat dergelijke toestand vertrouwen mag inboeze-iü-rl&apos; moe*i ïn onze binnenlandsche aangelegenheden vrij wat gewij- Y„ Worden. dcciaai&apos;seiiijnlijlc wordt die meening door velen, door zeer velen ge- j We Be n.vere klassen zijn diep ter neer gedrukt, vol kommer Wa^fï8 den eoenw°oïdigen toestand, vol onrust wegens hetgeen nog te de 1 skaat- M°n vreest, en niet ten onregte, dat Bismarck om de ? -nden naar buiten vrij te hebben, concessien zal doen waardoor ...toestand binnenslands, ten slotte niet zal worden verbeterd, de- Velfi er een radicale verandering door tot stand komende, een ruim derj zal geopend worden voor halve maatregelen, schijnbare toenada nn^&apos; ,enz.-&apos; welke op geen goeden grondslag rusten en derhalve niets üe nn fte .gevolgen kunnen te weeg brengen. Voor den handel en ui]verheid is dergelijke toestand nog schadelijker dan een oorlog, biet loltloleuse dagbladen hebben bevel ontvangen om op te houden I rïilr n,ne vroegere zoo smadende artikelen ten opzigte van Oosten- VoorJ611 • midden-staten van Duitschland. Men ziet ook hieruit, dat tet , opJg eene andere stemming.heerscht ter plaatse van waar hun y wachtwoord wordt gegeven. 1 aa °j\,fls Sesproken van een verdrag door de regering met Italië aangedie 7&apos; i n zal voorzigtig handelen, indien men voorloopig aanneemt dat laat • i -aar &apos;3esla. nist Leeft erlangd. Wat daaruit kan ontsta, n **iifp. n*e* met zekerheid voorspellen, maar dit is boTOn allen I Lij p verheven, dat yon Bismarck zeer voorbarig is geweest, indien Het tmeend heeft die kwestie spoedig naar zijn plan beslist te zien, v°&quot;n i?.actaat is niet onderteekend, hoeveel, moeite tot dat einde door hij fli?sS^ck is aangewend, en het is niet zeer waarschijnlijk dat i Ik honing ooit daartoe zal kunnen overreden. rea vn°\^et stilzwijgen de praatjes door den Pays opgedischt behoo- Leeft «_ iJ te Pan- Het is m°gelijk, dat von Bismarck het plan v°or &quot;ek°esterd om de Eijuprovincien met Westphalen af te staan 2aMen°ïle1 aanwist in grondgebied, waartoe de Elve-Hertogdornmen Jasti_ch ,00ren&gt; maar geheel iets anders is het, dat dergelijk phaner no -n ten uitvoer gelegd zou kunnen worden. De zaken zijn Van hJ* Wo* zo° ver gekomen, dat men voor de verwezenlijking daar-, D«T?eft .te duchten. ! Zeer u»*-*1? &apos;s zeel&apos; lusteloos gestemd, waartoe de berigten uit Londen .I-daan lel)l)en bijgedragen.&apos; Van dag t.t dag worden minder zaken eï het ü-^-&apos; 28 -^-e&apos;- (Fart- Corr.) Zonder verwondering maar zonder ïing j sO&apos;ingste geloof aan te hechten las men gisteren de verkla*ftsPrei(. n on&apos;teur&gt; dat de geruchten door buitenlandsche bladen **ft n .&apos;&apos;t.0* frankrijk eene geheime overeenkomst zou hei-ben geil. ovi_ci &quot;ruisen en Italië, betreffende een afstand van de Khijn*ditie e t&gt; en van Sardinië (zie telegrammen in onze laatste Zondags- \ ?e Ver^ijf?-^ *-en eenemale uit do lucht zijn gegrepen. Zij, die zich al td. en 2 lng.n&gt; logenstraffingen, verzekeringen van onbaatzuchtigs&apos;ügen&apos; üerinneren, die aan do; inlijving van Nizza en Savoye voor?eU »cl &apos;. gelooven sinds gisteren eerst ernstig aan hot bestaan van vlll&apos;8, V?a_f .Verdl&apos;a_- Dat was klaarblijkelijk&apos; ook het gevoelen der actiè n\ Vll stede *lat de hausse van Zaturdag aanhield, had eens j Le jT&quot;laats. Ü«ivers % L°.uis Venillot, de bekende redacteur van het dagblad Sf es ca \ &apos;leeft eene brochure uitgegeven onder den titel: //Het con- i i Ie verdei&lt;.?rl.°S-&quot; Heer Vcuil&apos;lot ziet wat Italië, de bron van j ill den ter* i &apos; &amp;&apos;e^re^ i sïecÈtfi heil voor het behoud van den vrede &apos; ?e&apos; Venct&quot;8 tot de verdragen van Zurich en met betrekking tot rePublivn__?ke grondgebied in het bijzonder in eene herstelling o. °lgensl.K als voor deu vrede van Campo Formio. Utopien! 4- 3° Anriilio lia- beliePen de ontvangsten der Italiaansche regering WC&quot;&gt; ZoolU&apos; 7067&apos;361 fr- 45 c&quot; en de wilgavcn 3,790,026,562 fr. f..Pergeld ri 0p 30 APril des avonds (eene som van 15,100,000 in üa geweesT-g beSrePen) 107,040,899 fr. 02 c. baar geld in t^&apos;ïjij Mei is te Bayonne de definitive grensregeling tussehen cl, eile twP_! panle onderteekcncl. J 3&quot;. schiilt verleilging der zittingen van het Wetgevend Ligin ?~0l&gt;twern oKVennildo&apos;yk;0KVennildo&apos;yk; want behalve het budget moeten de Wati kïitenl , treH&apos;cnde de vrijheid der makelaardij, de misdaden het&apos;\ Wet._. + &amp;ePleegd, de gijzeling, enz. in discussie komen. gev „„Siusel !°ntwerp aangaande den lijfsdwang betreft, zoo schijnt voor_V.eil za] ..eneele afschaffing door de commissie te zijn opgeteUen. ZIJ slechts mildere bepalingen in sommige gevallen 1 - - 6 i&quot;eerti!,f&apos;j3l Maart- Warhtberigt van de Coningh $• C°.) In de k&lt;&gt;n „&apos; ogen.ls de omzet in Manufacturen zeer beperkt ge-Beda da .?.L°od bIL oedel&apos;?n alleen waren vrij gewild. Metalen, Dran&quot;Ü.;a e° wem.®11 zoïlder T-?a_t-De waarde van Itzeboes is op nieuw voor, TOEW 7^, goederen zijn afgeleverd. Wifei^ Van&apos;fiii3A D.e onSu&quot;stlse berigten uit Europa, de geringe sti staJ^soutenev&quot;001&apos;1;?11 ?u de, v°lhaidmg van de Japanners om de ?«UMi» la 2*_k&quot;;.?,nICI7C.rST1Cl7C.r5T waardoor er een geheele *•*____. ollgevee? 5^ft plaa.S gehad- Afgedaan mdc laatst! 14da- MtV_ che baloV. °&apos; aangekomen uit het binnenland ontreveer 600 «&apos;&gt; ft,Vo. 80 caïties; ToolTaad 3000 t0t3300 bfie Me Voe/e?^ 2» !h&apos; _egen n&apos;7t°4 b&quot;op hetzelfde «id^tip van geheel Vele aanvr., •e- Beste soorten z&quot;-n wegens de weinige aanïaad _iEeer gempn is ln Pl&apos;yzen gerezen, doch de kwaliteit over het volgt-Tj Afgtidaan ongeveer 1780 pic. Prijzen en voor• wod commoa doll, ll a 17, voorraad 300 pic.; me- dimn d. 26 a 30, voorraad 50 pic.; good medium tot fine 31 a 42, voorraad 130 picols; finest 43 a 46. Vrachten naar Londen: Katoen en Thee £ 2.10 a 3 per ton; Zijde £4 a 4.10 per ton van 50 kub. voet. Wisselkoers: Londen 6 maanden zigt 4/8 d., particulier 4/81/2 d.</p>
</text>
