<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>i*mëeê® vo&amp;w kf/oiUsviiJh DE OPTISGHE ILLÜSIËH VAN DEN HEER MAJU. PROTEUS EN DE SPHYNX, EKN LEVEND SPEEKEND HOOED, TE BEZIGTIGEN VOOR HET LAATST VAN HEDEN TOT EN MET ZONDAG 3 JUNIJ van 7&apos;A tot 10 Ure des avonds. Entree 25 Cents. (13297)__. ~BÜI__SrOTER&quot;TÜLHÜIS7 OP ZATÜEDAQ _. JUNIJ 1866: LANDELIJKE FEESTVIERING. Buitengewoon groot HARMONIE CONCERT, benevens extra groot en prachtig VUURWERK. Het Orchest, bestaande uit 60 der voornaamste Toonkunstenare&quot;&apos; zal worden geleid door den Heer JOH. M. COENEN, Orchest-Dire^ teur van het Paleis voor Volksvlijt, voor welke gelegenheid het U» chest expresselijk is vergroot geworden. f. Het prachtige Vuurwerk zal bestaan in 10 differente Figuren, W»»1 van bijzonder zal uitmunten de groote Slot-Décoratie. Het Vuurwerk zal worden vervaardigd d.or den Heer H. VA*1 LEEUWEN Janz. te Amsterdam. j Het Programma van de Muziek en het Vuurwerk zal op den avo» van de Feestviering aan het Locaal verkrijgbaar zijn. Entree ƒl, met inbegrip der overvaart. ..„ Aanvang der Muziek ten 7 uur; afsteking van het Vuurwerk !* 10 uur precies. (1314^ DOOR PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTENÖ** TOT EEK VOLGEND NOMMER TE LATEN LIGGEN. SCHÖUWBURGEW, COWCERTEW, EIVZ^ Zomer-Theater TIVOLI. v Heden Donderdag 31 Mei. N°. 30 van het Abonnement. CouP^ aus der Posse: Ein Madehen vom Dorfe. Les noces de Jeannette, x f petisko Blaauinski. Ein Polilischer Schusterjunge- Les deux Aveuf Operettes de Offenbach. Aanvang 7 Ure. _Entrée 49 Ot. DE PIKECTIE^^ &amp;AWm €IIICEBÏ? . NES BIJ DEN DAM. A 18. ? % Alle Avonden Voorstellingen, Chansonnettes, Duo&apos;s, Pièces d&apos;Op*&apos; , enz., enz., door het geheele Gezelschap: bestaande uit FraSrre. Duitsche en Zweedsche Artisten. Aanvang ten 8 UI Entree vrij. F. VAN HAARLEM__-^ TUIN WELGELEGEN van D. O CLAUS. ,*# Heden en alle Avonden GROOTE SOIREES MUSIC*£Ef, ET INSTRUMENTALE», onder directie van J. B. bAiJ» Scènes Comiques in costuum, Romances en Chansonnettes , m sche en Fransche Taal. jLi«_, «s Ce nt. Aanvang 7V_ Uur. : ¦.. - &amp;&gt;**&amp;&gt; 2S Ge^, , jssbwxx su c. a. sriy &amp; zoon.&quot; __e=g_6</p>
</text>
