<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ONTVANGSTEN DER STAATSSPOORWEGEN.</title>
	<p>, t 1866- 1865 . w?&quot; tot o_, .?eb-.• f 72&apos;321 -52 295 m&apos;jl. ƒ 14,413.23 61 mijl. 2iebr. » 30 April .229,326.071/2 295 . _ 82,256.38 91 _ lMei . 13Mei .40,985.25 295 * . 15,458.191/ j 109 _ 14 * &apos; 2° &apos; _ 23,943.111/ a 295 . . 8,934.05 Vs 109 r Totaal.... ƒ 366,575.96 ƒ 121,061.861/2 Per dag en per mijl ƒ 8.87 f 9.72 De commissaris des Konings in de provincie N.ord-Holland heeft aan de verschillende autoriteiten in dat gewest medegedeeld eene opgave, aanwijzende de werkelijke bevolking van de gemeenten dier provincie op 31 Dec. 1865 tot raadpleging bij voorkomende gelegenheden. tJit die opgave blijkt dat 5e Bevolking op genoemd tijd.Q.? bcest°nd Ult 5,66&apos;474 personen, van welke 273!048 mannen en ?. i 6 vrouwen. Amsterdam telt 262,691 , Haarlem 29,580, HéMer 17,296, Zaandam 12,320, Haarlemmermeer 10,013, Hoorn 9493, Nieuwertel. .547&apos; Tesel 6372&apos; z&apos;JPe 6252&gt; Hilversum 6235, Purmerend 4628 zielen, enz.</p>
	<p>Gedeputeerde staten der provincie Noord-Holland, overwegende dat het noodzakelijk is maatregelen te nemen om den aanvoer van de voorwerpen bij de provinciale verordening tot wering van veeziekte van 10 Nev 1865 (Prov. Blad N°. 74) bedoeld, in &lt;fe gemeente Amsterdam, aan de zijde van het IJ, te beperken, nu de uitvoer uit die gemeente aan de landzijde weder is opengesteld, gelet op ?__. ..t1 iv.,ngeïï?lde verordening, gezien hun besluit lan dea 15den Maatf 11., N°. 9 (Prov. Blad N°. 55), hebben besloten: i__V u£ bepaling vervat in punt I van genoemd besluit van den loden Maart 11., N°. 9 (waarbij art. 1 der provinciale verordening tot wering van veeziekte van 10 November 1865 niet van toepassing verklaard werd op het gedeelte der kust van het IJ, behoorendf tot de gemeente Amsterdam,) wordt ingetrokken. 11. Aan de Westeraanlegplaats te Amsterdam of op zoodanige andere plaatsen, alwaar ingevolge kennisgeving van burgemeester en wethouders van 28 Sfpt 1863 (Gemeenteblad^. 19), In bijzondere omstandigheden de invoer kan worden vergund, mogen runderen, schapen, varkens bokken en geiten, afkomstig uit Friesland of Uromngen, direct van daar over zee worden aangevoerd, mits voorzien van een bewijs van herkomst, vermeldende de namen van het vaartuig van den schipper eu van de plaats van bestemming, alsmede het aantal, de soort en de kleur van het haar der ingeladen dieren, en afgegeven door de daartoe van wege het openbaar eezae aangewezen personen, in Friesland: Te Harlingen, Makkum, Workum, Hmdelopen, Stavoren of Lemmer; in Groningen: Te Groningen , Zoutkamp, Termunterzijl of Delfzijl. IH. Aan dezelfde aanlegplaats te Amsterdam of andere hierboven bedoelde plaatsen m die gemeente, mag runderbloed worden aangevoerd, mits voorzien vaneen certificaat, afgegeven door het hoofd van politie van de plaats van herkomst, houdende verklaring, dat aldaar geene besmettelijke veeziekte heerscht. h u_.__u.w_i_ IV. Dit besluit treedt in werking met 1 Junq 1866.</p>
	<p>i 7 1 L chlkklßgmVan &lt;ï0deP- Staten van.Noord-Holland,indato IL. ï&apos; IS. .an V?a- Lefuwen, te Delft, concessie verleend voor eene schroefstoombootdienst tot vervoer van personen, goederen en vee, van Amsterdam langs Spaarndam en Velzen naar Beverwijk v. v.</p>
	<p>De algemeene vergadering van aandeelhouders der Amsterdamscha Kauaalmaatschappij genoot gisteren de hooge onderscheiding, gepresideerd te wordendoor Z K,H. den Prinsïan Oranje, eere^Voorzitter der maatschappij, die bij zijn verschijnen in de zaal door de aanwezigen met blijken van eerbied en achting werd begroet. De Prins de vergadering geopend hebbende, gaf het woord aan den Heer&apos; b. W. Josephus Jitta, hd der directie. tot het uitbrengen van het verslag over het afgeloopen jaar. Uit dit verslag bleek o. a. dat da voornaamste moetjehjkheden, die ten vorigen jaro nog bestonden thans zijn overwonnen; dat de Heer H. A. Insinger als directe ar&quot; ii afgetreden (do brief van kennisgeving van dit besluit des Heeren In- Binger houdende mede.deeling der redenen daartoe, WCrd voorgelezen.); dat de directie gemeencf heeft het tegenwoordig aantal directeuren thans niet te moeten vermeerderen; dat de mantscha»nii een zeer gevoelig verlies heeft geleden door&apos; den ZTïude? Heer J. van Eeghen een der commissarissen-, dat door de reeerine znn goedgekeurd de wijzigingen, die noodzakelijk waren in Te! plan van uitvoering der werken, dat reeds vele overeerlomsten door de maatschappij zijn gesloten met gemeente- en andere besturen in het belang der onderneming, doch de overeenkomst met het gemeentebestuur van Zaandam met tot stand is gekomen. ton gevolge van bezwaren door dat bestuur geopperd, hetwelk geen contract wenscht te sluiten, tenzij het kanaal hri den Hom worde overgebrugd, in net belang dat die gemeente bij den staatssnoorwee Reeft- dat zeer vele gronde-H bij minnelijke schikking in het bezit der maatschappij zijn gekomen en nog slechts bij uitzondering in twee «re,le som van ƒ780,054.76-, dat al de besteken, a,m de reeerin- toS ken ontiTr^ !- ha,&apos;ioen de eerste BPadein d«n grondtirwdgesteoverblhv^^^ 1-.18&apos;,?1 kub&quot; ellen P&quot;,,nd «»•«* te ontgraven overbinven 5.680.000 kub. ellen; dat het arbeiders-personeel 1300 man v\ a is • Zf:er natuurlijk is. dat onder de tegenwoordige druk- Kcnae financiële omstandigheden de aandeelen der maateehappij hst , \l d?arvan ondervonden; dat het echter verblijdend mag worden geacht, dat van de 40 pCt„ gestort over een kapitaal van ƒ5,100 800 geen aanzienlijker bedrag dan ƒ9710 onvoldaan isgeblevemdat nog gèene&apos; achterstallige inschrijvers in regtcn zijn aangespriTken.nnarvermoeaêliik daartoe zal worden overgegaan, ten aanzien van dezulk , on-wil aan hnnnevérpligtingen niet voldoen. Aan hot slot van -werd verklaard, dat de maatschappij thans geene tcehni«che en tieve klippen meer ratinoet, waarop de onderneming schipbreuk igden (toejuichingen), dat de financiële CTondsLtceß sprne reden tot bekommering geven, en dat van het vorstenhuis in de groote zaak heden een niew&apos;blijk wordt geleverd, daar het Z, X. H. Jen Prins van 0,-.,, ftrich wet het presidium dezer vergadering te l gen), en de bescherming, welke.Z..M. de Koning aajj de maatschappij verleent, van algemeene bekendheid is. Met eene hartelijke dankbetuiging voor deze belangstelling en bescherming en voor de belangrijke medewerking, door de directie ondervonden van HH. commissarissen en den regeringscommissaris, eindigde de Heer Jitta zijne mededeeling. &apos;.Be ;iri_s-voorzitter gaf kennis, dat.tegenwoordig zijn 29 uitbrengende 808 stemmen en vertegenwoordigende een kapitaal van ƒ 1,2/4,700. Daarna werd overgegaan tot het stemmen ter verkiezing Van vier commissarissen, in plaats van de HH. J. v. E-ghen (overleden), J. O- Zimmermann en L. A. Bienfait (herkiesbaar) _enJ. C. Ja»-i (ingevolge de bepalingen dor statuten niet meer verkiesbaar). Vervolgens bragt de Heer van den Honert, lid der directie, den staat van ontvangsten en uitgaven ter kennis van de vergadering. In 1865 Hebben bedragen de inkomsten ƒ 1,971,617 13, do uitgaven ƒ1,738,854.06, zoo-dat op 1 Jan. 1866 &quot;bes&apos;clïikbaar was desohi van ƒ232,763.07. Overeenkomstig het preadvies van commissarissen (op uitnoodiging van den Prins-voorzitter, door den Heer &apos;Quien uitgebwgt) werd die rekening en verantwoording door de vergadering bij acclamatie goedgekeurd. Höt voorstel &apos;van de directie, de door-het bedanken van. denHeer H. A. Insinger opengevallen plaats van directeur niet aan te vullen , was nu aan de orde, en gaf aanleiding tot discussien. De&apos; HH. Mr. .v. J_. van der Dreggen en Mr. A. J. Hovy betoogden dat, op grond van ar..&apos;39, in verband met ai-tt. 40 en 41 der statuten, dit voor-&apos; stel niet in déze vergadering kon worden behandeld, daar het niet vooraf ter kennis van de aandeelhouders was gebragt. Do argumenten dezer twee sprekers werden overtuigend bestreden door den Heer Mr. Aug. Philips, consulent der maatschappij. Bij het protest der HH. van der Breggen en Hovy tegen het behandelen van genoemd voorstel sloten-eenige andere deelhebbers zich aan, en daarna word het voorstel dor directie me&amp;overgroote meerderheid aangenomen. Veertien deelhebbers hielden zich buiten stemming. Toen werd medegedeeld de uitslag der stemming voor de verkiezing van vier commissarissen. Als zoodanig zijn herkozen de HH. Zimiiiènnan met 606 en Bienfait met 598 stemmen en gekozen de HH. H. van Eeghen met 633 en Jhr. Mr. H. G. Dubois met 592 stemmen. Er waren uitgebragt 759 geldige stemmen. Nadat de Heer van der Breggen namens de vergadering aan den Prins voor zijn presidium dank betuigd en Z. X. H. hierop in de moest vieijende 4 bewoordingen geantwoord had, sloot Z. X. H. de vergad.ring, dfe&apos; alvorens uiteen te gaan aan Hd. met toejuichingen hulde bragt en den kreet: .Leve de Prins van Oranje! aanhief.</p>
	<p>Op Vrijdag 1 Junij aanstaande , des namiddags ten 1 ure , zal in het lokaal der Koninklijke Academie van beeldende kunsten alhier worden gehouden de Algemeene jaarlijksche openbare Vergadering van genoemde Academie, tot het doen van Verslag en Uitreiking der aan de Kweekelingen en Leerlingen toegekende Eereprijzen. De &apos;o len der Academie zijn namens den Raad van Bestuur , beleefd.lijk uitgenoodigd deze Vergadering met hunne tegenwoordigheid to vueeren.</p>
	<p>Oji den sden Junij 1866 zal voor het Provinciaal Geregtshof in Noord-Holland .teregt staan Marijtjo Wakker, oud 20jaren, geboren te ijr.!., wonende te Hoorn, dienstbode, ter zake van poging tot kindermoord, voor do eerste maal door de ongehuwde moeder gepleegd. feu laste van do beschuldigde blijkt, dat in den avond van 14 No- Kmibor 1865, ten acht ure, J. Doffer, dienstbode bij J. Spel, gaande lang, het Achterom to Hoorn, en gekomen bij den tuin van H. Weide-ma. alwaar zich een secreet bevond, door cene spruit in het stads- La na al uitkopende, heeft gehoord een plomp, alsof er iets zwaars in bat secreet werd geworpen. Dat zij een kwartier uurs daarna, daar weder langs gaande, aldaar i». (ie spruit een kind heeft hooren schreeuwen en spartelen, waarvan vj dadelijk keunis heeft gegeven aan haren meester. Bat (leze, na zich van dé waarheid te hebben overtuigd, zich begeven heeft op zyn daar naast gelegen erf, en de hulp heeft ingeroepen van den knecht van Weideman. Dat^genoemde knecht met zijnen meester en Spel, die intusschen p.ver dé schutting was geklommen, voorzien van licht, zich begeven &amp;,cij.fia naar meergenoemd secreet, en aldaar in den koker van hetzelve vonden liggen een kind met het hoofd naar benedten; dat, toen het hun niet gelukte hetzelve er uit te krijgen, zij dc plank van de sjTuit hebben afgebroken, en er alstoen een pas geboren levend kind var. hot vrouwelijk geslacht hebben uitgehaald. jDaï onder de personen daar ter plaatse zich mede bevond de dienstbode van gemelden Weideman, de beschuldigde in deze. Dat hare onverschillige houding alstoen de aandacht trok van den Heer Commissaris van policie, en den Heer Med. Doctor do Bordes, Welke intusschen geroepen waren, zoodat dezen de beschuldigde ondervraagden; dat zij alstoen tot dc bekentenis is gekomen: dat zij vist d_it zij bevallen moest, doch niet wanneer, zijnde het kind haar ontvallen toen zij tot het doen eener natuurlijke behoefte, op genoemd secreet had gezeten. _..¦.. het is gebleken, dat de besch. hoegenaamd geene moeite heeft aangewend, om haar kind te helpen of hulp te erlangen, integendeel dit heeft tegengegaan, door op de vraag van getuigen om ücht on het aangeven van een hark te antwoorden: &quot;ik wijet geen licht, ik weet van geen hark,&quot; en door op den uitroep van hare meesteres om de buren te hulp te roepen, dit niet te doen, doch slechts te antwoorden : _ O &lt;_i f&quot; en zulks erkend heeft aan den commissaris van policie door te zeggen: &quot;ik had geen lust huh. te roepen.&quot; Dat uit_ verschillende omstandigheden in de processtukken omschreven, is op te maken dat de besch. niet op meergemeld secreet f&apos; i bevallen, en de deskundigen blijkens hun bij die stukken voora.uden visum repertum, pertinent de verklaring afleggen: dat het .ene onmogelijkheid is, dat zij op de door haar opgegeveno wijze óp -¦creet bevallen is, doch dat zulks op eene andere plaats, waar dan bok, moet zijn geschied. Dat het kind, wanneer hetzelve in het riool was blijven liggen, zeer zeker den dood aldaar zoude gevonden hebben , door gebrek, koude, en het niet aanwenden van voorzorgen. . De besch. zal ter teregtzitting wordeu bijgestaan door den haar toegevoegdeh advocaat Mr. A. Polak.</p>
	<p>Dozer dagen heeft de regtbank te Hoorn uitspraak gedaan in eene procedure, welke om hare eigenaardigheid de aandacht verdient. Terwijl een boedelproces aanhangig was, trad eene der geschilvoerende partijen _p met de vordering, dat zekere bunders land, welke, blijkens koopcontract, tot de boerderij van een der erfgenamen behoorden, doch tijdens het overlijden van den erflater bij dezen in gebruik waren, mogten worden onder sequestratie gesteld. Den Oden Mei jl. werden in. dit proces uitgebreide pleidooijen gehouden, waarbij de advocaat des eischers de vordering, in eersten en tweeden termijn, op onderscheidene regtsgronden, krachtig handhaafde. De advocaten der beide gedaagden voorden, onder meerdere middelen, de informaliteit der proces-orde aan, en ontwikkelden breedvoerig het stelsel, door den wetgever in art. 247 en volg. van het Wetb. van Burg. Regtsv. gehuldigd. Zij beweerden, dat het aanbrengen van dit incident bij dagvaarding, de niet-ontvankelijkheid van den eisch moest ten gevolge hebben. De regtbank heeft zich bij vonnis van 23 Mei met deze leer verenigd en mitsdien den ciseher hiet-ontvankelijk verklaard in zijne vordering. Voor den ciseher is opgetreden Mr. W. Boonacker, voor den eersten gedaagde Mr. J. G. A. Faber, en voor don tweeden gedaagde Mr. JoaD Bohl, allen advocaten te Amsterdam.</p>
	<p>De algemeene vergadering van de maatschappij der Nederlandsche Letterkunde to Lcyaen, zal Donderdag 21 Junij e. k., des morgens ten 10 ure aldaar worden geopend in het gebouw der Maatschappij tot Nut van &apos;t Algemeen. Behalve de gewone jaarlijksche werkzaamheden , zal te dezer gelegenheid o. a. mededeeling worden gedaan omtrent den uitslag der pogingen door het bestuur aangewend om een vast fonds voor de maatschappij te stichten. Zoo men weet is hot denkbeeld daartoe ontstaan bijhet eeuwfeest der genoemde maatschappij , dat aan hare a. s. algemeene vergadering eén bijzonder gewigt bijzet. In ons land , dat overstroomd wordt met vertalingen van Fransche, Engelsche en Duitsche romans (en de Hemel weet welke vertalingen meestal) is de verschijning van een oorspronkelijk werk eene te zeldzame gebeurtenis, dan dat wil&apos; daarbij niet gaarne een oogenblik zouden stilstaan, inzonderheid dan wanneer dat werk een oorspronkelijken geest en een meer dan alledaagschen aanleg verraadt. Beide »n ontmoeten wij in &quot;de Ongeluksvogel,&quot; een roman in twee dcc- I len door George, onlangs bij de boekhandelaren Kemink en Zn., te i Utrecht uitgekomen. Wij gelooven ons niet te vergissen, indien ! wij dit werk een eersteling noemen; het draagt daarvan in vele opzigten ac Kenmerken. Jn een enderhoudenden, levendigen, somtijds geesti- i Kf._!™ r^^TUn st*. geschreven, wordt het echter oj. vele .pLaatecnonWddoor een jagt op effect en een zoeken naar woordspelingen waarbj men betreurt, dat niet de bekwame hand van een «&apos;«^T^ fee» *w de te weelderige loten heeft |^ioeid. Verdient de teekemng van sommige karakters lof, bij j andere oflert dc schrijver aan zijne zucht om te parodiëren de waar-, heid en somtijds de waarschijnlijkheid op, zoodat hij iri stede van typen&apos; - (dat behoorden zij te zijn) carricaturen levert. Aan verbeeldingskracht - ontbreekt het hem niet, misschien meer aan nienschenkennis. Zijne - beschouwingen omtrent maatschappelijke toestanden, enz. leveren somtijds het bewijs dat de schrijver heeft opgemerkt en nagedacht; , op andere bladzijden zijn zij evenmin van oppervlakkigheid als van 1 trivialiteit vrij te pleiten. Niettegenstaande de gegronde aanmorkinr gen die op het. werk van G.orge to maken zijn., waarbij wij niet zoo - lang zouden hebben stilgestaan, indien wij daarin géene beloften . voor de toekomst hadden gevonden, zullen velen, vooral om de gelukkige wijze waarop de schrijver zijn werk besluit, waardoor hip i stof geeft tot peinzen en droornen, die twee deeien met uenoegen i lezen en weinigen ze geheel onvoldaan ter zijde leggen. Laat ons tropeni dat George zijn voordcol zal doen met do wenken, die hem van onze ï recenserende tijdschriften, die minder dan wij aan ruimte gebonden&apos; i zijn werkiunnen ontleden-, wel zullen-ten deel vallen; naar onze - meening heeft. hij in ieder geval aanspraak op eene; ernstige en j naauwgezette beoordeeling. Wij herhalen Bet: wij verwachten iets goeds van hem in de toekomst. 1 2H3lfl3QJiflt/.iO_i 3 i.E3i&gt; J/r£h^L*T jiß)Q~2r\ iV JfITJU * &apos;s GRAVENHAGE, 29 Mei. Heden is bij den Hoogen Raad.ka_ mer van strafzaken, behandeld de zaak van A. P. Sytsema -en B. E. I de Ruiter v requiranteu vau cassatie tegen een arrest van het prov. - geregtshof in Groningen, waarbij zij, ter zake van diefstal bij nacht. t door meer dan één persoon, met gebruikmaking van wapenen en door ¦ middel van binnen- en buitenl. raak, na reeds to voren tot gevangenisstraf i van langer dan een jaar te zijn veroordeeld geweest, zijn veroordeeld ; tet de straffe des doods. Deadv.-gen. Romer heeft geconcludeerd tot • verwerping der voorziening in cassatie. De uitspraak is bepaald op i 6 Junij a. s. ROTTERDAM, 29 Mei. Wij hebben gisteren een berigt opgenomen, ons uit &apos;s Hage toegezonden, waarin gezegd wordt, dat de lieer Joost ¦ van Vollenhoven, tot burgemeester van Rotterdam benoemd zijnde, . opgehouden heeft lid der Eeiste Kamer te zijn en de Provinciale Stai ten van Zuid-Holland dien ten gevolge eene buitengewone vergade! ring zullen moeten honden tot benoeming van een lid van de Eerste Kamer der Staten-Generaal. Dit berigt is iv zoo verre onjuist, dat i het volstrekt niet uitgemaakt is, dat het burgemeester-ambt ; is een staats-ambt en dienten gevoJgo artikel 91 der Grond; wet op de benoeming tot burgemeester kan toegepast worden, i De Eerste Kamer heeft althans steels beslist, dat een burgemeester, tot lid der Kamer benoemd of als zeodanig herbenoemd, niet ophoudt lid der Kamer te zijn. Zie o. a. Bijblad 1851—1852, p. 125 i en 155, en 1855—1856, I, p. 36. In 1855 gold het de bonoeming van • den Heer de Vos van Steenwijk tot burgemeester van Zwolle. Deze ; had tot de Kamer de vraag gerigt: «Oi zij van oordeel is, dat hij ; »ten gevolge zijner benoeming tot en aanneming van de betrekking «-van burgemeester der gemeente Zwolle, krachtens art. 91 der grond¦ &apos;/wet, alinea 4, heeft opgehouden lid der Kamer te zijn.&quot; Op die vraag nam de ka:ner dc volgende motie aan, door den Heer van Eysinga voorgesteld: «De Kamer besluit aan den Heer de Vos | .van Steenwijk te kennen te geven, dat de vraag, waarop door hem j //antwoord wordt verlangd, reeds vroeger beslist is bij gelegenheid ! &quot;dor behandeling vau soortgelijke kennisgevingen, zoodat deswege j &quot;geene nieuwe beslissing te pas komt.&quot; En het vroegere besluit was toelating van het benoemde lid tot burgemeester , zonder nieuwe keus. (N. R. C.) i * HAARLEM, 29 Mei. Gelijk reeds vroeger is medegedeeld, was &apos; ¦door het bestuur &quot;Weten en Werken&quot; alhier besloten, om in de laatste dagen der volgende maand eene tentoonstelling te doen plaats hebben. Dezer dagen heeft echter genoemd bestuur iv over- i leg met en op eenparig advies van de commissie voor die tentoon- I stelling besloten, ten einde aan het verlangen van vele werklieden, j die door het vroegtijdig begin der werkzaamheden in dit voorjaar ! verhinderd waren em iets voor die tentoonstelling gereed te maken, ! deze tot medio December dezes jaars uit te stellen. —In den namiddag van gisteren is uit het water van den Singel nabij de Nieuwpoort levenloos opgehaald zekere C,! ongeveer veertig jaren oud, woonachtig te Beverwijk. Zijn hoed werd aan den waterkant gevonden, hetgeen tot de ontdekking aan- j leiding gaf. Zijn lijk is naar het gasthuis overgebragt. Men verneemt dat hij tot dien noodlottigen stap is overgegaan, kort nadat hij gisteren middag per spoortrein van Amsterdam hier was aangokomen. De aanleiding is onbekend. Men vermoedt dat die gezocht moet worden in handelstegenspoed. UTRECHT, 29 Mei. Heden had de vergadering plaats van hen,&apos; die tot do oprigting van eone Studeuteu-vereeniging tot oefening in den wapenhandel wenschten mede to werken. Definitief zal zij zich constitueren op Zaturdag aanstaande. Het laat zich verwachten dat een groot aantal studenten tot de Vereeniging zal toetreden, die zich voorstelt als hoofddoel te beschouwen: oefening in het scherpschieten, terwijl het exerceeren voor haar meer bijzaak zal wezen. i Door de voorloopige commissie werd nog mededeeling gedaan van brieven van adhaesie van verschillende hooggeplaatste militaire en civiele autoriteiten, die na de oproeping in dit blad, door haar wa- , ren ontvangen. Waar de deelneming aan eene dergelijke zaak zoo &apos;geringe verpligtingcii laadt op de schouders der leden, waar èn doel én middel door de meer bevoegde beoordeelaars zoo zeer worden toegejuicht, mag men met grond vertrouwen, dat de Utrechtsche studenten alle middelen zullen aanwenden om het voorgestelde , plan te verwezenlijken. (_V. Vtr. Cour.) ARNHEM, 29 Mei. Onze geachte stadgenoot, de Heer Mr. J. M. ; de Kempenaer, mogt den 27sten dezer het voorregt genieten den ; 50sten verjaardag te vieren zijner eedsaflegging als advokaat | Dc Heeren advokaten en procureurs lieten die gebeurtenis niet! onopgemerkt voorbijgaan. En corps maakten zij hunne opwachting ! bij den waardigen deken der orde van advokaten, om hem een bo- : wijs hunner hulde te brengen, en boden hem, tot aandenken aan &apos; dien merkwaardigen dag, een keurig geschenk in zilver aan, vervaar- l digd in do fabriek van den Heer vau Kempen, en met toepasselijk opschrift voorzien. Ook vele leden der regterlijke magt volgden ;, hun voorbeeld. (Arnh. Cour.) HOOG KEPPEL, 28 Mei. Op het landgoed den Ulenpas alhier j staat thans in vollen bloei de schoone en welriekende Paulownia &apos; Imperialis. De bloemknoppen van dezen boom ontwikkelen zich reeds in den herfst en bevriezen dus in den regel des winters. Zoo is het nu dan ook de eerste maal in tien jaren tijds dat de bloemen zich geformeerd hebben. (Arnh. Cl.) &apos; LEEUWARDEN , 28 Mai. Ds. Gunning, oudste predikant der Ned. Herv. gemeente ter dezor stede, met primo Junij zijn emeritaat aan- l gevraagd en verkregen hebbende, nam gisteren avond afscheid met eene regt hartelijke en roerende rode naar aanleing van Handel. XX: 32«. !j Dat 3c waardige man, die gedurende 41 jaren en daarvan 31 jaren &apos; ter dezer stede met zoo veel ijver het evangelie verkondigd heeft, nog i ij lang het voorregt van eene guwenschte rust moge genieten, is de ] &apos; hartelijke bede van zijne talrijke vrienden. ( * DALFSEN, 28 Mei. Heden namiddag overleed op den huize den &apos;&apos; Berg, de WelEd. Heer G. W. baron vau Dedem tot den Berg, oud j _ lid der Prov. Staten van Overijssel, enz., enz.</p>
</text>
