<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>: BERLIJN, 29 Mei. De Norddeulsclie Ztg. zegt, dat het berigt deor pommige dagbladen medegedeeld, dat de maatregelen tot concentreiring van Pruisische troepen zijn geschorst, en dat het oprukken van jhet corps der garde veertien dagen is Uitgesteld, allen grond mist. (Met de bijeentrekking van het leger wordt óp de Voorgeschreven wijze [voortgegaan, alleen zijn de kantoimements-districten voor enkele corpsen,^ ter verligting van hen, bij wie zij zouden worden ingekwartierd, eenigzins Uitgebreid. Het corps der garde zal voor een gedeelte van [den te voet af te leggen marsch van den spoorweg gebruik maken. De aldus bespaarde tijd wordt hen als rust gegnjjd. Overeenkomstig jhet geheele coucentratieplan blijft de tijd, welko bepaald was voor Biet bereiken der aangewezen po.itien, geheel onveranderd. I i BERLIJN , 29 Mei. Dc zoogenaamde compensatie-kwestie door de \Piigs besproken wordt op de volgende wijze toegelicht: voor den afstand van^ Venetië zal aan Oostenrijk worden afgestaan een gedeelte ;van Bosnië en de Herzegowina, hetgeen Italië tot dat einde van (Turkije zal moeten erlangen. Voor den afstand van zijn gedeelte in .den eigendom der Elve-flcrtogdommen zal aan Oostenrijk worden .afgestaan een gedeelte van de Rijnprovincien, waarvoor het in de zuidwestelijke groep der Duitsche staten bij den Bond vertegen- Hyoordigd blijft. &apos;Voor Limburg treedt het Duitsche gedeelte van Sleeswijk in den Bond. Het koningrijk der Nederlanden betaalt ecne :ge!del;jke schadeloosstelling, waarvoor Limburg wordt ontslagen van zijne verpligtingen jegens den bond. I FBANKFORT, 29 Mei. In dc buitengewone zitting der bondsvergadering heden gehouden, zijn bijna gelijkluidende nota&apos;s ingediend jdoor de hier gevestigde gezanten van Engelahd, Frankrijk en Kusjland. Het besluit is genomen die onverwijld ter kennis te brengen [van de verschillende bondsregeringen. Als leden der commissie voor jde aangelegenheden der conferentie zijn gekozen Oostenrijk, Pruisen, Beijeren, S-.kscn, Hanover, Wurtemberg en Hessen (keurvorstendom), ;en als plaatsvervangende leden Baden en de Saksische Huizen; in |de Limburgsche commissie Oostenrijk, Pruisen, Beijeren, Hanover en Baden.</p>
	<p>1• MARSEILLE ,29 Mei. Berigten uit Rome van 26 dezer melden, dat de kardinaal Antonelli ten gevolge van het opstijgen der jicht .ernstig ziek is. De Paus heeft hem twee malen bezocht. Bij het afzenden der berigten deed zich eenige beterschap op. |j FLORENCE, 29 Mei. Men gelooft dat de wervingen eerlang hervat _ullen worden. De vrijwilligers, naar de depots gezonden, zijn 25^000 jn getal. Er zijn er nog 25,000 bij de comités ingeschreven, welke wachten op de aanstaande heropening der -wervingen. I MADRID, 29 Mei. Het ontslag door den minister van financiën, lom redenen van gezondheid, ingediend, is aangenomen. De Heer Canovas Castelly is ad interim&apos; met de portefeuille belast. De Bank lieeft 25 millioen aan den staat voorgeschoten. I LONDEN, 29 Mei. Thee stil, doch vast. — Suiker onveranderd. — &apos;Koffij vast. — Rijst flaauw. — Talk in loco 42.6; Oct.—Dec. 47 sh.— Schotsch IJzer 52. i LIVERPOOL, 29 Mei. Katoen.- Afgedaan 10,000 b. 1/4 a 1/2 p.hooger. §@XP&quot;&quot; Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onz. r vorige oplaag opgenomen. -_-____!_. S-_______»- IgLONDEN, 30 Mei. De Times bevat een telegram, meldende, dat &apos;Italië en.Oostenrijk de uitnoodiging tot bijwoning der conferentie te Parijs toestemmend hebben beantwoord. , SÓUTHAMPTON, 30 Mei. De Seine is&quot; uit West-Indie aangekomen en heeft 759,903 dollars aangebragt. Het Spaansehe. eskader bevond zich in de wateren van Callao. De scheut-bij-nacht Nunez heeft Callao in staat van blokkade verklaard en kennis gegeven, dat hij op 1 Jnnij tegen de forten zal opereren. * WEENEN, 29 Mei. De staat van zaken is onveranderd. Voortdurend twijfelt men aan den goeden uitslag van de conferentie. Volgens dc heden overeenstemmende berigten is de uitnoodiging tot bijwoning van de conferentie hier aangekomen,, maar nog niet ovc-handigd. Naar men verzekert heeft Oostenrijk bereids te Londen, Parijs ;en Petersburg kennis gegeven, dat het de uitnoodiging tot het bij; wonen van de conferentie aannam, mits vooraf geen programma j werd gesteld. Frankrijk en Engeland zijn naar men beweert, voor&apos; nemens op de conferentie voor te stellen dat hare protocollen open-1 baar worden gemaakt. Ingevolge de instructien, welke de ridder Nigra, Italiaansch gezant te Parijs, naar men beweert omtrent de ! conferentie heeft ontvangen , verlangt Italië het bezit van alle onder I Oostenrijks heerschappij staande Italiaansche provinciën met inbegrip ! van Zuid-Tyrol en Frioul; Triest wordt afzonderlijk vermeld. Voor i den vrij willigen afstand dezer provinciën wil Italië zekere geldelij- | ke schade! oosstclling aanbieden. Een particulier telegram uit Parijs j zegt, dat de conferentie in het begin van Junij zal geopend wor- i den. De Koningin van Engeland voert eene ijverige correspondentie &apos; met den Koning van Pruisen in het belang van den vrede. Hier wordt aan het bezoek der Koningin van Wurtemberg in Oostenrijk ¦ ecne gunstige beteckeni&apos;s gehecht. Met de oorlogstoebereidselen wordt voortgegaan. Het doormarscheren van troepeu duurt voort. Naar men i verneemt is bevel gegeven tot het voltallig maken van het tweede ar-1 meecorps. Het getal der te ligten manschappen bedraagt 85,000 man. Het tijdstip der ligting is nog niet vastgesteld. Te Venetië is eene officiële verordening afgekondigd, houdende dat om redenen, die met dc defensie in verband staan, aan alle schepen het in- en nitloopen ;der haven aldaar dcs nachts is verboden. Naar luid van berigten uit Italië kruist een gedeelte der Italiaansche vloot in de Adnatische zee. Turksche schepen kruisen voor Cataro. Een Engelseh escader ligt bij Genua en Spezzia. De Montenegrijiische senator bevindt zich thans te Florence; hij is met eene diplomatieke zending belast. Daaruit leidt men af dat er sprake is van eene zamenwerking van Montenegro en Italië. Volgens een telegram is een Turksch legercorps te Sarajewo binnengerukt tot versterking der garnizoenen in Bosnië. Alle centralistische organen voeren eene levendige polemiek tegen het artikel der Wiener Zeiiuna betreffende de commissie over de controle der staatsschulden. &apos;Eene heden afgekondigde wet bepaalt dat het bedrag der in omloop zijnde muntbïlletten van 10 kreutzer verhoogd zal worden tot een beloop van 12 millioen fl. om te voorzien in de behoefte van den kleinhandel. De commissie van controle der staatsschuld is belast met het toezigt over de circulatie der muntbiljetten. Uit officiële bronnen verneemt men , dat aan hen die onder militaire leiding tegen den vijand willen strijden, de vergunning daartoe door de regering zal worden verleend, maar dat zij geen verlof kan verleenen tot het oprigten van vrijoorpsen om in de dienst der ves- tingen te voorzien. Men zegt dat graaf Mensdorff aan Eusland geruststellende verzekeringen heeft gegeven, betre-lende het vormen van een galicisch vrijcorps. Een particulier telegram meldt dat Oostenrijk besloten heeft om in de conferentie den afstand van Venetië bepaaldelijk van de hand te wijzen. Rusland keurt dit standpunt goed en zal over het geheel do cons._;vai_ve belangen voorstaan. Graaf Mensdoriï zal, naar men beweert, zich niet naar de conferentie begeven. I&apos;rins Mett.rnicli zal Oostenrijk vertegenwoordigen met den graaf Blome of den baron Meysenbug. WEENEN, 30 Mei. Heden bevat het officiële dagblad ecne wet, waarbij eene gedwongen leening wordt uitgeschreven ten bedrage van 12 millioen fl., op te brengen door het Lombardisch-Venetiaansche koningrijk, dewijl de wet van 5 Mei jl. betreffende do uitgifte van muntbilletten niet toepasselijk is op dat koningrijk en het niettemin zijn aandeel behoort te dragen in de middelen gebezigd om in de buitengewone behoeften van de openbare schatkist to voorzien. De bedoelde leening zal worden voldaan in zilveren of gouden specie. Er zullen daarvoor a pari worden uitgegeven certificaten , rentende 6 pCt., in stukken van 100, 10 en 1 fl. Aan de commissie van controle der openbare schuld is do last opgedragen, om te waken dat voor geen grooter bedrag dan 12 millioen fl. van bedoelde certificaten zal worden uitgegsven. BAGUSA, 29 Mei. Eene Turksche korvet en een adviesdag, zijn te Ahtivari aangekomen, om de kusten van Albanië te beveiligen tegen een aanslag Van Italiaansche vrijwilligers. BERLIJN , 29 Mei. In het niet officiële gedeelte van de Norddeutsche Zeitung werden bewijzen voor de vredelievende gezindheid van Pruisen geput, nit het Pruisische voorstel tot biieenroepiug van een Duitsch parlement, uit de verklaringen door Jen Pruisischen gezant in de commissie van negen leden en in dc zitting der bondsvergadering van 24 Mei gegeven, alsmede ait dc depèehe aan Wurtemoerg, onder dagteekening vnn 22 Mei gezonden. Het blad zegt vervolgens : Degenen die zich verzetten tegen de bijeem-oepiug vau het parlement, begunstigen den oorlog, üe Duitsche volksstammen zijn voor den vrede en bepaaldelijk tegen een kabinets-oorlog; hunno vertegenwoordigers zullen ten gunste van den vrede spreken. De Duitsche bondsregeringen mogen liet niet vergeten: Het Duitsche parlement is de vrede. BERLIJN, 30 Mei. De heden gehouden kabinetsraad ving aan bij de komst des Konings ten 12 ure en duurde verscheidene uren. De Kroonprins is uit Breslau teruggekeerd. Volgens het officiële rapport betreffende den twist tussehen Oostenrijkers en Pruisen in het Schuttershof te Brunswick voorgevallen, heeft geen der daarbij betrokken personen het leven verloren. Er Wordt onderzoek gedaan naar de aanleiding tot den twist. FRANKFORT, 30 Mei. De dag waarop de commissie, belast met het kiezen van eon gevolmagtigde ter conferentie en het ontwerpen van diens instructien, haren arbeid zal aanvangen, is nog niet bepaald. De reden hiervan is, dat de president der Bondsvergadering nog geene instructien dienaangaande heeft ontvangen. ¦ DRESDEN, 29 Mei. De president der Eerste Kamer heeft bij het aanvaarden van het voorzitterschap gezegd: Wanneer de vrede en het regt bedreigd&quot; worden, dan geldt het geene zoogenaamde onzijdigheid, maar het vast beraden handelen, om aan het regt do zege te verschaffen. Onzijdigheid bij verzet tegen het regt van den Bond , zou eene deelneming zijn aan ecne schending van den Bond. Wij willen vasthouden aan den Bond , opdat hij buitenslands tot kracht gerake en binnenslands verlcene hetgeen een vrij volk waardig en voor zijn Vrede dienstig is. KARLSRUHE, -29 Mei. De tweede Kamer heeft met eenparige stemmen het aangevraagde credict voor militaire zaken toegestaan en verklaard, dat zij geheel instemde met de vredelievende bemiddelende politiek der regering, waaraan door wapening kracht wordt bijgezet. Het voorstel van Eckart, dat dc regering uitgenoodigd zal worden met hare bondgenooten de bijeenroeping van het parlement en de volkswapening te bevorderen, is eenstemmig aangenomen. HANOVER, 29 Mei. In dc Kamer van Afgevaardigden heeft de Heer Benningsen het volgende voorste! ingediend: Hanover is verpligt om mede te werken tot de spoedige bijeenroeping van een vrijaekozen parlement; het mag door voorbarig partij te nemen voor Bruiben _en Oostenrijk het &apos;govaar niet vergrooten. Het tegenwoordige ministerie is onbekwaam om voor de staatkundige belangen des laiuis Snaar behooren te waken en te zorgen dat de Hanoversche natie aan hare roeping beantwoordt. FLORENCE, 30 Mei. Volgens de Opimone heeft de Koning heden ochtend een besluit geteekend, strekkende tot het formeren van twee nieuwe batallons bersaglieri en een ander tot vorhooging van het cijfer der batallons van de vrijcorpsen met 20 nieuwe bataljons, MILAAN, 29 Mei. De Perscvsranza deelt berigten uit Venetië mede, meldende, dat alle Venetiaansche staatkundige gevangenen naar liet binnenland van Oostenrijk zijn overgebragt; al de oude wapenen uit het tuighuis van Venetië zijii naar Weenen gezonden. BERLIJN, 29 Mei. Rogge: Mei—Junij 31; Junij—Julij 33% — Raapolie: Mei—Junij 131/2; Junij—Julij U 7/8. ; BERLIJN, 29 Mei. (Slotkoersen.) spCt. Metal. 42; spot. Nat. 47% Rusl. sde Series7l/2. Dito6de Serie7Bi/3;5 pCt. Dito 1862 801 .;3pCt. Dito 1859 481/4-, 41/2 pCt. Pruis. Oblig. 868/4-, 31/2 pCt. Dito 1071/2; 6 pCt. Amer. 1882 69; Holl. Spoorw. Act. 99. Wissel Londen 2/m. 6.18; Parijs 2/m. 79%, Hamburg 1491/2; Amst. 2/m. 140%, Weenen 2/m. 78; Petersb. 3/m. 71% FRANKFORT, 29 Mei. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metal. 42%; 5 pCt. Nation. 463/4; Aand. 1860 57V2. Dito 1864 57.%; Oostenr. Bank- Act. 611; 6 pCt. Amerik. 1882 68% - Wissel Londen k./z. 116% Weenen k./z. 92% HAMBURG, 29 Mei. spCt. Russ. Cert. 667/g;3pCt. Dito 1859 457/ s; 6 pCt. Amerika 1882 621/2; Disconto 8 pCt. — Wissel: Londen 13.04; Amst. 36.25. LONDEN, 30 Mei. Consols 861/4 a% 3 pCt. Mes. 17*£ a 18%, 3 pCt. Dito 1864 — a — ; 7 pCt. Venezuela — a —; 6 pCt. Dito — a —, 43/4 pCt. Afgestemp. Gren.— a —; 11/gpCt. Dito —a —; 2 pCt. Nieuwe Dito —a —; 1 pCt. Ecuador —a —; Ulinois Spoorweg- Aandeelen 78 a 79; 5 üCt. Grieken —a — ; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 303/4 a 311/4; 5 pCt. &quot;Braz. 1865 - disc; 6 pCt. Amerik. 1882 66-/ g a 7/8; 3 pCt. Buitenl. Spanje — a—; 21/2 pCt. Dito — a —; Amort. 20V2 a2l ; Coup. Bew. 141/2 a 15; 5 pCt. Italië — a—. WEENEN, 30 Mei. spCt. Metail.—; 5 pCt.Nat, —.—; Oostenr. Credit-Act. 127.20; Bankact.—. — Wissel: Londen 3/m. —. FRANKFORT, 30 Mei. spCt. Nation. 46% Oost. Bank-Act. 610; Dito Cred.-Act. — ; Dito Aand. 1858 95; Dito 1860 56Kfej —; Dito 1864 57; 6 pCt. Amerika 1582650/1 G ,-,&apos;—• —Wissel: Weenen — ; Dito Amst. 98% PARIJS, 30 Mei. Fransche &quot;3 pCt. 64.85; Credit-Moh. nieuwe 533; Fr. Oost. Spoorw. 312; Russ. Spoorweg —.—; 3 pCt. Binnenl.&apos; Spanje 31; 21/2 pCt. Dito —; 5 pCt. Italië 41.20; Turken 30.50; Mexic. Loten —. BRUSSEL, 30 Mei. 5 pCt. Met. 45-Vs; Amerik. 1882 68% TEXEL, 30 Mei. Uitgezeild: Santa Rosa, Buikes, Curaija o.</p>
</text>
