<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 3 Nov. Gisteren is de luitenant-generaal sir Robert Napier ter dezer stede aangekomen; hij zal hier eenige dagen vertoeven en vervolgens zijne reis naar Bombay voortzetten. — Ristori bevindt zich sedert eenige dagen te Praag, alwaar zij voorstellingen geeft in de Fransche taal. Een der dagbladen, in gemelde stad verschijnende, voegt bij dit berigt de volgende wo irden : Het tooneelgezelschap , door Ristori medegebragt, is derwijze zamengesteld, dat het oen roem van niemand en vooral van Ristori niet zal verduisteren,</p>
	<p>— Voor een paar dagen heeft men op de bedding der Wien een ¦nerkwaardig voorwerp uit het Romeinsehe tijdvak gevonden, namelijk een ofleraltaar. Het is zeer kunstig bewerkt en nog in gaven toestand. Voor eenige jnren heeft heeft men bij langen waterstand een dergelijk tnaar kleiner voorwerp in de Wien aangetroffen. Volgens mededeelingen uit Bucharest is da Heer Papadopulo Kal¦machi, ]i&lt;j van &lt;jen raad van state, benoemd tot minister van buiten¦andsche zaken.</p>
	<p>* ~®^*-*IJN, 5 Nov., (des Ochtends). Na eene langdurige afwezigheid &apos;S de Turksche gezant Aristarchi Beij, met ïijn gezin in deze hoofdstad teruggekeerd; hij heeft gisteren bezoeken afgelegd bij de ministers en de leden van het corps diplomatiqtie. — Binnen een paar dagen vertrekt Bogumil Dawison van hier, dewijl de reeks zijner voorstellingen dan zal geëindigd zijn. Hij begeeft zich naar Warschau om zijne hoog bejaarde moeder andermaal te bezoeken. Opmerkelijk mag het heeten , dat hij gedurende de jongst verloopen 25 jaren slechts eenmaal in het ouderlijke huis is teruggekeerd en dit had plaats voor een paar maanden.</p>
	<p>— Als een zeldzaam bewijs van het zachte klimaat, hetwelk thans heerscht, kan worden medegedeeld, dat nabij Godesberg eene groote hoeveelheid rijpe doperwten in den tuin van een der inwoners dier plaats wordt gevonden. — Te Bautzen had den 28sten Oet. eene vreeselijke teregstelling plaats. De moordenaar Böhme moest den dood door de guillotine ondergaan. Rustig besteeg hij het schavot, geholpen door vier bonlsknechten. Boven gekomen ontstond plotseling een geweldige strijd en het duurde bijna een kwartier eer de misdadiger zoo vastgebonden -was, dat hij op de plank kon gelegd worden ondsr den 72 ffi zwaren valbijl. Hij wist zich evenwel los te worstelen, beet, schopte en schreeuwde als een ¦Azende, bewerende, dat hij onschuldig was. De omstanders beefden van het akelige tooneel. De vier mannen konden den delinquent niet magtig ¦«orden. Nog drie man schoten toe, maar ook nn gelukte het niet den misdadiger te binden. Eindelijk werden zij nog, versterkt door een stengen geregtsdienaar. Nogtans kostte het veel moeite hem op de plank vast te binden. Weinige oogeblikken later was het hoofd van de romp gescheiden.</p>
	<p>— Naar mededeelingen uit Kopenhagen heeft het Folkething eergisteren het wetsontwerp, betreffende het verleenen van schadeloosstelling fan de bevolking van Jutland, met 62 stemmen tegen 1 stem aange*omen.</p>
	<p>— Uit Kiel wordt gemeld, dat sedert eenige dagen de arbeid aan «e nieuwe vestingwerken te Friedrichsort met grooteren ijver dan vroeger worden voortgezet. Er worden drie groote gedetacheerde forten aangelegd.</p>
	<p>— In eene der kerken te Kiew heeft men zeer onde fresco&apos;s ontdekt, onder eene zeer dikke laag kalk; op last van het kerkbestuur wordt ijverig gearbeid om die kunstvoortbrengselen weder in het licht te stellen.</p>
	<p>FRANKFORT, 5 Nov. Met betrekhing tot het antwoord door Pruisen, op de nota van don senaat dezer vrije stad dd. 6 Oct. gezonden en gedagteekend 27 Oct. verneemt m en, dat daarin o. a. wordt gezegd, dat de bewoordingen door den senaat gebezigd, het duidelijke kenmerk dragen van den drnk uitgeoefend dc.or de ongeoorloofde vergaderingen, welke te Frankfort worden gehouden. Hierin ziet men de juistheid van den blik der Pruisische regering bevestigd ,zoomede de noodzakelijkheid nader aangedrongen om gemeenschappelijk de vereischte stappen te doen, ï^et het doel om daaraan een ein&amp;e te maken. Onnoodig is het om te herhalen dat Prnisen niet van het eenmaal aangenomen standpunt zal afwijken. Er zullen verdere pogir_gen in het werk worden gesteld om ich met Oostenrijk te verstaan omtrent verdere maatregelen. Het mag echter niet worden verheeld, dat de indruk door het antwoord van den Senaat op de regering te weeg gebragt, zeer onaatigeaam is geweest. Aan het slot wordt de gezant gemagtigd de bedoelde uepeche aan den eersten burgemeester mede te deelen. , — In de gisteren gehouden zitting der Bondsvergadering alhier, is °°r Beijeren, Saksen en Flessen (groothertogdom) ingediend het veel J-sproken voorstel betreffen&apos;ie Sleeswijk-Holstein. Ér werd verlangd, dat •-verwijld zou worden ges .emd over het zamenroepen der Stenden van i*olstein en het inlijven&apos; van Sleeswijk in den Bond. Op voorstel van V^stenrijk en Pruisen is &lt;_it 14 dagen uitgesteld. De kwestie. tusschen en magistraat van Rostock en de regering van Mecklenburg-Schwerin •*a* over 4 weken ter tafel komen. _ ~. Uit Munchen wordt het overlijden gemeld van den voörmaligen Se?SL het r&apos;jkskamer-geregtshof den graaf Heinrich von Rei-6 isberg, geboren 30 Jan. 1770. Hij is gedurende vele jaren heiast geeest met de portefeuille van justitie. 25-&quot; De nationale raad, te Bern zitting houdende, heeft met 75 teger tQ stemmen verworpen het voorstel, om aan 50,000 burgers of 12 kanbond regt van Teto te Ter*eenen; hieraan zouden alle besluiten dei de,Qsvcrgadering onderworpen zijn, behalve die welke de verdediging het b v lDetre&apos;^en* De nltramontaanscho partij was eenstemmig vooi Cas,. ekrachtigen van het wetsontwerp. Drie dagen lang hebben de dis öerl.en geduunJ- Ee laak van Rijniker, wegens het schrijven eener zon ll*ge brochure veroordeeld tot eene ligehamelijke straf, welke is toe .-__-_.-?»-*i-l-«T... ¦ . . -.*_&lt;________*__ l gepast voor het vonnis der regtbank te Alttorf in appèl was behandeld, heeft aanleiding hevige tot gisping gegeven. De afgevaardigden van het kanton Uri hebben zich aan de verdediging der zaak niet gewaagd.</p>
</text>
