<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>pê-^Sp-a MIÉLINE wmA g£l SON &quot;^MmMWêMm •_&gt; Alleenig onfeilbaar, belet oogenblikkelijk *&quot;*&apos; ket ui*7a**ei* van **et **aai&apos;&gt; en vernietigt voor __, ffiffiPaH »*&quot;, a**oos de vorming der sehilvers. nHüfl _\ A Fer flacon :** fr. --JHqÉB SL . En-gros-verkoop, 56, rue dt Sivres, te &apos;^nßj^j^Êi^ DEPOT : Rotterdam, bij cloos • AmsterjTf_i.-islc.-r2U*&apos; .-.f-B** dam, bij uloth; &apos;sGravenhage, bij Renesae. . . &apos; ¦ C-._¦¦-&gt;!) ZIBKTEiï, /CviCfMUVbJi BEDERF TAN HET BLOED, TOg^gMJ HUIDUITSLAG. jf\**|**¦ llj/mr Spo(3C&apos;&apos;ge genezing en in het geheim van Pr*mitievc of constitutionnele ziek- ten der beide seksen , door de BISCUITS DÉPURATIFS VAN Dr. OLLIVIER te Parijs. Tn dit aangenaam en gemakkelijk geneesmiddel zijn de actieve beginseten chemisch verbonden met dê voedende bestanddeelen, wat hunne vertering gemakkelijk maakt en oorzaak is, dat zij doordringen tot in allo organische vezelen, waar zij den wortel van hot kwaad wegnemen, waar uit radicale genezing voortvloeit. Dit belangrijk resultaat, dat uitsluitend -de zoogenaamd alimentaire methode vaji Dr. OLLIVIER, Icenmerkt, zou door geen ander geneesmiddel onder do gewone pharmaceutische vormen irerkregen kunnen worden. Nadat vier jaren lang openbare proefnemingen genomen en met den liesten uitslag bekroond waren, zs» de BISCUITS OLLIVIEK goedgekeurd door de Academie impériale de Médecine, geauthoriseerd door de JUgering, en is bovendien eene belooning van 24,000 francs toegekend aan Dr. OLLIVIER. - De BISCUITS worden met goed gevolg aangewend tegen alle ziekten, welke voortspruiten uit hederf van het blood of «it scherpt, der vochten. — Vooral genezen zij zeer spoedig de geheime .dekten, den huiduitslag, de scorfuleuse ziekten, van welken ernstigen aard «ran welken vorm of hoe verouderd ook, herhaalde accidenten aan mond, Hens, oogen en ooren, rheumatieke pijnen, jeukingen, roode vlekken in het jwngezigt, enz. —Te Parijs, rue Pernelle, N&quot;. 13. Consulten gratis met gefrankeerde brieven (22953) HOOFD-DEPOT VOOB NEDEBLAND: Bij de HH. H. H. ULOTH, Apoth. Zeedijk, te Amsterdam. DÉPOTS Bij de HH. Apoths. VAN RENESSE en J. L. E. C. SNABILIÉ, te &apos;s Gravenhage; VAN BERK, te Nieuwediep; STRAATMAN, te&apos;s Bosch; V.D.KAMER, te Middelburg; CLOOS, in &apos;t Hang te Rotterdam; GROOTENDORST, te Utrecht; A. J. EAASEN, te Tiel; D. TIMMERMAN, te Roermond; APPELBOOM, te Bergenop-Zoom; OTTERBEIN, te Arnhem; VAN TRICHT, te Leyden; GASILLE, te Zierikzee; J. S. LEEK, te Groningen; BERGHUIS &amp;v. d. MOER, te Deventer * STELLINGWEREF BEINTEMA, te Leeuwarden; HAS^ SELO, te Zutphen; BOEKENOOGEN, te Gouda. Brieyen Eranco.</p>
</text>
