<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>. ÈBwmmwmE. Al die iets te vorderen hebben van, of ver.ehuliigd zijn aari, wijlen den WelEd. Heer Jl. A. VAN EBCH, op den 21 sten October 1865, op den huize LEEMCULE bij Dalfsen overleden, gelieven hiervan opgave of betaling to doen voor den 15den December a. s., aan de Ondergeteekenden. C. JU J. SCHAEPMAN. Zwolle, _. VAN DER KETTEN. 3 November 1865. (25387) Ex. Test. &apos; DE VEÏMSG. &quot; van __£loel__.eii cm _Ptaatwer___.cn&apos;, ten huize van M. M.S CJIA-O-D, Malverst., b__i den Mellig-enweg-, M 122, vasigt aan lïingsdag «T JV&apos;o.vember, des avonds ten ¥ iire. WOENSDAG en dob.to_erda._- voortzetting&apos; (ler Veiling, aanvang 7 ure. (25447) C. TERLET en J. C. TERLET, Makelaars, zullen op 10 NOVEMBER 1.5(.5, onmiddelijk na afloop der Veiling van Japansch Koper, in de DE BRAKKE GROND, in de Nes, te Amsterdam, ten overstaan van den Heer B. D. BEETZ, Huissier, presenteren te Verkoopen : Ca. 100,000 W. ffl JWaatschaypij IttIINTIAOPKR, in groote en kleine Blokken. Breeder volgens Notitie. (25395) VAN VLIJJMEN en HEUKENSFELDT en verdere Makelaars, znllen op Diüg-sdag- 28 November 186.5 en volgende dagen ten overstaan van den Notaris G. LEEFKENS, in het Locaal voor Publieke Verkoopingen door Notarissen, genaamd mm _%mwmmm9 te Amsterdam, Verkoopen: fraaije JUWEELEN, Horologien, diverse Gouden Sieraden en meerder GOUD- en ZILVERWERK; soliede goed onderhouden MEUBELEN en verderen welgeconserveerden INBOEDEL . waarbij die van Wijlen Mevrouw IL WE JTKAMP, WEDUWE DEN HEER F. ESTOEJRGEE. Voorts eene partij gedecoreerde en witte Fransche I&apos;ORSELIJ MEN; eene partij gemaakt BONTWERK, een assortiment goederen, enz. De Catalogus is in tijds te bekomen en de Goederen zijn daags te voren te zien. (25409 ~J_k vêr¥oöpTh e. Jfflffiifflk H. I. RIETVELD, W. Y. VA_J REINOUTS I^^UaKV en J. W. B. ZURMUHLEN, Makelaars, zullen op ¦ /BjW/ Maandag, 20 November 1865, des Avonds ten 6 nre, -a_%s|f|pl§lBi_i_g*&apos; &apos;n de Nieuwe Stads-Herberg, aan het V, in publieke Veiling verkoopen: Een extra-ordinair, welbezeild, gekoperd en kopervast ISSIKS&apos;C-i21*3-. varende onder Nederl. Ving, genaamd : COR~ N&amp;LIA HENDERIKA, gevoerd door Kapitein F. W. VAN STRATEN, groot, volgens Nedei-1. Meetbrief, 287 tonnen of 152 lasten, met dewelfs complete- inventaris. Broeder bij Billetten omschreven. Liggesde aan de Werf dc Zwarte llrwf, Kleine Katten burgerstraat. Nade» onderrigt bij bovengemelde Makelaars of bij de Cargadoors HOYMAN &amp; SCHUURMAN. (25192) DE ONDERGETEEKENDEN, Uzerfabriekr.nten te Charleroi, hebben de eer te berigten, dat zij dan Heer W. HOVEN te &apos;s Gravenhage , voor Nederland, zijne Koloniën ep. Japan belast hebben met het uitsluitend AGENTSCHAP hunner producten, hoofdzakelijk bestaande in PLATEN BREED STAFIJZER en ZWAAR SMEEDWERK voor Reservoirs, Scheepsbouw, Bouwkundige Werken, Stoom- en andere Ketels. Hunne Fabriek ia de eenige in België, die door de inrigting harer Machinerien laatstgenoemde levert in alle mogelijke breedten, begrepen tusschen 180 Ned. Strepen (7 Eng. Duimen) en 600 Ned. Strepen (23% Eng. Duimen). De goede naam, welken hunne producten reeds genieten en de snelheid en stiptheid, waarmede alle ontvangen orders worden uitgevoerd doen hen op steeds toenemende bestellingen vertrouwen. Victofc Gillieaux 4* Cie. Zich aan bovenstaande mededeeling refererende , neemt de Ondergeteekende de vrijheid zich voor de levering van bovengenoemde ARTIKELEN aan te bevelen. (25118) W. HOVEN. Heden ziet het Licht: HET BESTE GEZELSCHAP. LEERREDE naar Lukas &quot;XXIV : 29.. DOOK De. E. LAURILLARD. (Zijnde N&quot;. 2 van een Bundel Leerredenen, waarvan Maandelijks één verschijnt). Men verbindt zich voor den GEHEELEN Bundel a ƒ 2.50. (25278) Uitgever: P. B. CENTEN, te Amsterdam. JL^MOJDÉE. De Directie bericht dat aan de veelvuldige aanvragen om N°. 44 NIET kan voldaan worden. Dat N°. is GEHEEL UITVERKOCHT. (__t-5&amp;) WÈm Stoomboot-Maatschappij. DIENST 1 AMSTERDAM, ENKHUIZEN EN HARLINGEN, i Tot nadere aankondiging wordt de dienst met dei Stoomboot Stad Barlinqen van af Woensdag 8 November GESTAAKT, zullende alsdan - de dienst met de Stoomboot WILLEM 111 plaats hebben: a Van AMSTEBDAM, Woensdags, Vrijdags en Zondags, &apos;s Morgens \ BÏ£ Ure. n HARLINGEN, Donderdags, Zaturdags en Maandags, sMore gens 8 Ure. e In Correspondentie met de Staats-Spoor Harlingen-Leeuwarden en Diligencedienst van GEND &amp; LOOS^JLeeuwarden-Groningen. (25389) . RIIIN WAAUWOMBOOT-IMicnAPPÏI h De DIRECTIE adverteert, dat de Tweemaal dagelijksche dienst tus.n schen Nijmegen en Arnhem met het welingerigte snelvarende Stoomschip Willepi 111, in correspondentie met doßijn- en Staatsspoorwegen HERVAT is. (23301)</p>
</text>
