<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN. EEN WOORD TEGEN „DE GENEESKUNDIGE WETSONTWERPEN EN DE EERSTE KAMER”</title>
	<p>voorkomende in het Algemeen Handelsblad, 19 Mei 1865. Te regt zegt die schrijver: &quot;Naauwelijks laat er zich eene wettelyke regeling denken, die van grooteren invloed is op het wel en wee van de geheele natie, welker gezondheid en leven daarby in zoo hooge mate betrokken zijn.&quot; Hoe, mag men vragen, is het mogelijk, dat iemand, die met diergelijke gevoelens wezenlijk bezield is, dan nog zoo ten onregte de geschriften laken kan van mannen, dle met waarheidsliefde zoo duidelijk hebben aangetoond de gebreken en veJkeerdheden in die geneeskundige wetten, welke door slechts eene; kleine meerderheid der Tweede Kamer zyn aangenomen. Welke is de reden, dat gemelde schrijver met zoo veel ophef die ontworpen wetten roemt en schrijft: *dat alle eischen, die in redelijkheid aan zulk eene wetgeving in ons land en in dezen tijd kunnen worden gesteld, op bevredigende wyze zyn behartigd.&quot; Heeft hij dan niet die vlugschriften of opstellen over dit onderwerp gelezen, die zoo duidelijk de jammerlijke verkeerdheden, in die wetten voorkomende, in het licht stellen? Nietéén van die voert de schry ver aan, noch wederlegt die. Maar, wat gemakkelijk valt, is slechts hoogen roem toe te zwaaijen aan eene zaak, die men, om welke reden ook, verlangt dat tot stand zal komen en te schelden op hen, wier motieven regtschapen en eerlijk zijn, maar het tot stand brengen der gewenschte zaak in den weg staan.</p>
	<p>Wat de schrijver zegt aangaande de wijze, waarop het adres van de drie Utrechtsche heeren doctoren (aan de Tweede en Eerste Kamer) is tot stand gekomen, is ten cenemale onjuist en uit de lucht gegrepen. Dd Utrechtsche professoren hebben er geen deel aan gehad. Zelfs is het plan tot het indienen van een adres bg de Tweede Kamer niet oorspronkelijk van Utrecht uitgegaan, maar van een elders gevestigden mcd. doctor, in overleg met wien het is opgesteld. Dat aan de Eerste Kamer is een noodwendig gevolg van het vorige. Ook aan dit hebben de professoren geen deel gehad, dan voor zoo veel sommigen er mede hunne adhaesie aan hebben geschonken. Onwaar is het ook, dat het aan alle mcd. doctoren is gezonden ; het eerste zoo min als het tweede. De nietgegradueerden, die aan het eerste hebben deel genomen, hebben alleen bet tweede gekregen. Niet te verwonderen is het, dat de plattelands-heelmeesters zich bevoordeeld achten met die nieuwe verordening. Maar wij vragen: is het regt en billijk, dat die als met eene penncstreek begiftigd worden met ecu regt, dat hun niet toekomt? Ware het, dat zij door een academisch examen (met vrijlating van het admissie en het propaedeutisch examen) den titel en de regten van doctor konden verwerven, dan zou het regt en billijk kunnen genoomd worden en ook meer tot eer zijn van dien stand.</p>
	<p>Niet te verwonderen is het ook, dat er velen zijn, die met het uitzigt op cene lucratieve botrekking haken naar de vorming van eene wet, welke zoo vele bezoldigde ambtenaren behoeft. Dat zoodanig eigenbelang in het spel was, zou men te gereder mogen onderstellen, ten minste ii natuurlijker&quot; vinden dan, dat //leden van commissien de nieuwe organisatie niet goed vinden, uit vreeze, dat het dan met hun rijk uit zal zijn.&quot; De thans bestaande geneeskundige commissien, die zeer weinige voordcelen hebben van de betrekking, die zij bekleeden en die altijd getoond hebben belangstellend te waken, en alles, voor zoo veel de bestaande wetten dat toelieten, in het werk stelden, wat dienstbaar kon zijn tot bevordering der algemeene gezondheid, getuigen daarvan b. v. de schrikverwekkende cholera-tijden, kunnen niet anders spreken dan uit belangstelling voor het algemeen welzijn. En, zal eene instelling van bezoldigde ambtenaren, die zoovele duizende guldens meer aan deh Staat zullen kosten, dezelven in doelmatigheid overtreffen ? I°. Gelijke regten te geven aan alle thans bestaande geneeskunstoefenaren; 2°. werkzaamheden van den arts te eischen zonder belooning en wel met bedreiging van straf, terwijl de ambtenaren gesalarieerd worden. Deze beide bepalingen zijn in strijd met de constitutionele wet, waarbij aan ieder burger gelijke aanspraak op bescherming is toegezegd en kunnen, ja mogen niet worden goedgekeurd. Voor do natie kunnen de nieuwe wetten eene noodlottige strekking hebben en wel meest voor den behoeftigen landbewoner. I°. Wat vroeger nog eens door gemoedelijke tusschenkomst van den plaatselijken arts tot nut der algemeene gezondheid kon verkregen worden zal gewis niet zoo goed tot stand gebragt worden door bezoldigde ambtenaren. Deze niet genoeg met alle localiteiten bekend, zullen noch bij bnrgemeester noch bij wethouders eenigen ingang vinden. 2. De verhouding der artsen, die als gepatenteerde vrije burgers niet verpligt zijn iets voor niet te doen, tegenover de ambtenaren, die gesalarieerd worden, zal niet ten voordeele zijn der behoeftige lijders, wanneer ongelukkig eeno besmettelijke of algemeen heersehende ziekte voorkomt. De arts moet voor zich zelf zorgen om aan den eiseh der wet te voldoen, zeo als artt. 5 en 6 in wet 111 met het oog op art. 19 ons voorschrijven. Zijne philanthropie wordt gebroken, zoo niet uitgebluscht, en het egoïstisch gevoel gevoed. Het algemeen belang zal er schade door lijden. 3°. Wat de vaccine aangaat, welke naar eisch te volbrengen vooral op het platteland geene gemakkelijke taak is, en daartoe veel van den arts afhangt, om onwilligen of onverschilligen daartoe over te halen, deze zal om vele redenen minder met kracht worden gehandhaafd. De nieuwo wet met strafbepalingen zal aanleiding geven, dat de medicus maar liever niet vaccineren of ten minste de menschen er niet toe animeren zal. De kinderziekte zal alzoo meer voedsel vinden.</p>
	<p>Eene ervaring van vele jaren, en bekendheid met de behoeften, gewoonten, begrippen en leefwijze der landbewoners, als ook met de moeiten, zorgen en opofferingen van den arts, dio .in hun midden werkzaam is, doen de nieuw gevormde wet in vele opzigten, vooral voor den minder gegoeden landbewoncr, mot alle onpartijdigheid, voor zoer ongunstig honden. Bovengenoemde schrijver zou wenschen-. //dat de Eerste Kamer alle schrifturen zoo vóór als tegen geheel buiten aanmerking liet.&quot; Dit is inderdaad een natuurlijke wensch; immers dan kon deze niet bekend zyn met de grieven en verkcerdheden, die door voorname mannen zoo duidelijk worden voorgesteld en welke niet. naar behooren door anderen zijn wcderlcgd. Maar toch welk een ongehoorde wensch 1 Wij wenschen wel degelijk, dat de Eerste Kamor moge bekend zijn met den inhoud van al die schrifturen, zoo vóór als tegen. Dan kan het niet anders of zij zal, ook in aanmerking nemende, hoe van de Tweede Kamer een groot deel van vertegenwoordigers der natie tegen dio wetten gestemd hebben, haar geheel verwerpen. Een oud Practkus ten plattenlande.</p>
</text>
