<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>IERSCHE BRIEVEN. DUBLIN, Dingsdag 16 Mei 1865.</title>
	<p>Misschien Ware hot heden mijn pligt u eene lange beschrijving te geven van ui de plcgtigheden, waarmede op Dingsdag 9 Mei de Dublinsche wereldtentoonstelling door Z. K. H. den Prins van Wallis geopend werd.</p>
	<p>Doch ziet die da« is reeds zoo lang geleden, en een der nommers Van het Handelsblad gaf in weinige regelen zulk eene volledige beschrijving van al hetgeen toen plaats had, dat ik gedachtig aan de gaarheid. Qu&apos;un diner réchauffé ne valut jamais rien, den moed niet heb mij aan die taak te zetten. Ik stip slechts even aan, dat de openingsplegtigheid veel geleek op slle plegtighedcn van dien aard, daar zij namelijk zeer lang duurde, en aan onverstaanbare aanspraken, veel muziek , nog meer schieten en toejuichingen zonder einde hare voornaamste bekoorlijkheid ontleende , «ls men ten minste niet wil aannemen dat deze bestond in de weergalooze schaar van liefeiyk schoone vrouwen, die tegenwoordig waren. Met ■welbehagen rustte het oog, waarheen het zich ook wendde, op de schilderachtigste verscheidenheid van zachte kleuren en tinten, die de kleeding der Wouwen ten teon spreidde. Ligt blaauw, lila en zeegroen, Waren *. heersehende kleuren, en deze smelten te zamen in bekoorlijke harmonie.</p>
	<p>Dank zij den goeden smaak van Ërins schoone dochteren, zag men «ergens harde kleuren, en als men op de met vlaggen versierde&quot;gaan- Üerijen om zich heen naar beneden zag, kon men zeker een oneindig grooter aantal waarlijk schoone vrouwen zien, dan naar ik geloof, eenige hoofdstad van Europa ter opluistering van een nationaal fe.st zoude kannen opleveren. Verstandiglyk overleggende, dat ik naar het vaderland terug moet, wil ik zeet Hollands jufferenschaar niet boos maken door vergelijkingen, en ik houd hier zelfs brutaal weg staande, dat de Hollandsche meisjes er even lief uitzien als hare lerjch» züstcïen. Als men m\j niet gelooft, wijs ik triomphantel&apos;yk op eene fraaije collecte gravures, die de firma Buffa uit Amsterdam inzond en waarin de Hollandsche vrouwen in nationaal costuum zijn afgebeeld, op zulk eene vleijende wyz«, dat het iemand onwillekeurig den lust zoude geven een Noord- Hollandsche boer te zijn, ten einde zulke lieve gezigtjes in de familie te hebben, doch als ik een ler was, mijnheer, en u mij niet volmondig toegaf, dat de lersche Dulcinea&apos;s de schoonste prinsessen der wereld zUn, kijk mijnheer, dan zoude ik in staat zijn doch neen, laat X&quot;v twijgen en met mijn verhaal voortgaan. De dag na de opening bezocht de prins van Wallis ten tweeden male &lt;le tentoonstelling en ieder ijlde naar het gebouw, om den grijzen zomerjas des prinsen, al ware het ook maar in de verte te aanschouwen. Nu zijn de leren zeker wel het minst republikeinsche volk der ■werelden zij gloeyen van warme loyauteit. Dit is zeker minder te verwonderen, als men bedenkt dat ieder respectable ler, ten minste een paar Koningen onder zijne voorvaderen telt, zoodat hij pour I&apos;honncur de la famiÜe, wel niet anders kan dan de vorsten eeren.</p>
	<p>Ik heb er natuurlijk dan ook niet het allerminste tegen dat een op. gewonden ler weinig dingen op zoo hoogen prijs stelt als om op eene eerbiedige wijze tegen zyn vorst aan te dringen en misschien ja misschien de kans te loopen hem excuus te kunnen «ragen van hem op do hielen te hebben getrapt, doch ik heb bepaald tegen het onzinnige schreeuwen en gillen, waarin zij hunne overkropte loyauteit lucht trachten te geven. Dit heeft niet alleen plaats bij des prinsen komst en vertrek. Och Jleen, soms als er 4 of 5 minuten stilte geweest was, zag men eensklaps «len een of anderen eerwaardigen ouden heer het als het ware op zijne zenuwen krijgen; hij begint met zijn hoed te zwaaijen en onbeschrijflijke keelgeluiden voort te brengen, en dit blijkt immer zoo aanstekelijk te sijn dat weldra hooren en zien vergaan van het gruwelijke schreeuwen. Toen de Prins do Nederlandsche afdeeling naderde, was er juist een poos lang stilte geweest, en ik hield mijn hart vast dat als de Frins welligt iets zeggen of vragen mogt, de onvermijdelijke uitbarsting plaats aou hebben. En wel zeker dat was ook zoo. Nadat de Prins het waarlijk zeer schoone nit pelterijen vervaardigde kleed dat de Heer van Deventer uit Zwolle inzond, had bewonderd, bevond hij zich juist over de wollen dekens, die de Heeren Zaalberg eu J. Scheltema Jzn., uit Leyden ten toon stellen, welke dekens hier dc algemeene aandacht trekken , toen de nu reeds 5 minuten lang opgegaarde loyauteit het na twee of drie voorafgaande rommelingen eindelijk tot eene aitbarsting bragt. voor variatie gaf eene oude dame nu het teeken, en met geestdrift ging het er op los. De toejuichingen waarin ik nu oplette dat zeer duidelijk de vier op elkander volgende klinkers a. e. i. o. voorkomen, hetgeen ze eenige familietrekken doen hebben met het stemgeluid van een zeer nuttig dier, beletten mij ten cenenmale iets te verstaan van hetgeen de Prins zeide. Do woorden: woollen blankets beautifnl soft, meende ik te onderscheiden, waaruit ik dan niet zonder grond zou kunnen opmaken, dat de Prin3 de dekens zacht en schoon vondt.</p>
	<p>Aber an einem Königs-Wort soll man nicht drehn noch deuteln, zoodat ik hot sleshts onder voorbehoud mededeel.</p>
	<p>Na de schilderijen te hebben gezien vertrok de Prins , doch om niet met hem het gebouw nu reeds te verlaten, wil ik u nog eerst verhalen van eon prachtig en geestig feest, dat wij in het gebouw gehad hebben. Om the Iriah Academy of Musie ter hulp te komen, gaf men een bal tegen een cntréc-prijs van 30 sh. en 3000 personen waren dien avond in het tentoonstelling gebouw aanwezig. Ten einde u eenigzins een denkbeeld te geven van het overschoone geheel, moet ik een beroep doen op uw aller geheugen. Do Arabische nachtvertellingen zullen met hunne frissche naïve wonderenkeur zeker een vrij diepen indruk op uwe verbeelding hebben achtergelaten en de tooverpaleizen en zalen van Aladin zullen u, al is het ook niet met denzelfden gloed der kinderjaren, nos; voor oogen staan. Stel u dus iets zoo Arabische nachtvertelling achtigs mogelijk voor en gy zult het tooneel voor oogen hebben. In de prachtig versierde muziekzaal had het eigenlijke bal plaats, doch het geheele glazengebouw was verlicht en vertoonde zulk een weergaloos schilderachtig en schoon geheel, dat het niet ligt vergeten kan worden door de toeschouwers.</p>
	<p>De als zilver glanzende wanden en dak van het glazen paleis weerkaatsten duizendvoud het schitterend licht der gas-guirlandes en in de pausen tusschen de dansen kruisten dc paren regts en links tusschen de honderde standbeelden van the sculpture court, of bezigtigden de voortbrengselen zoowel van hun eigen land als die, welke de geheele wereld inzend, yan het gouden Indie tot het verre Australië toe. In later dagen zal menig paar zich dezen schoonen avond nog herinneren als het terugziende m het liefelijke droomenland van het verledene aan ionge liefde en trouw denkt.</p>
	<p>Dit komt mij in de gedachten daar ik mij een eenig tafereeltje herinner, dat ik m een der uiteinden van het gebouw zag, waar do Ensel- Bche krijgsmaterialen ten toon zijn gesteld. Dit gedeelte van het paleis was niet geïllumineerd, doch het glansrijke licht dat uit de andere gedeelten straalde, deed daar eene schemering heerschen. Bij een van de groote Annstrong kanonnen, die grimmig en zwart de een of andere onschuldige lersche pointeerden, stond eene bekoorlijke jonkvrouw. Hare glanzende brnine lokken waren door een enkele cameba getooid en het witte balkleed golfde in schilderachtige plooijen tegen het donkere kanon. Zij had hare handschoenen uitgetrokken en de poezele hand streelde met de lange blanke vingeren het sombere metaal. Zij hield het bevallige kopje gebogen en staarde zwijgend omlaag, terwijl een jongman in schitterend huzaren-uniform op het affuit zat en zacht en dringend tot haar sprak. De schoone muziek, die in de pausen gespeeld werd, klonk liefelijk «n welluidend in dit donkere hoekje van het gebouw en trillende en teeder smolten de toonen in zangerige harmonie te zamen. Ofschoon ik dit alles natuurlijk slechts voorbijgaande en ter zijde opmerkte, trof mij dit dichterlijk tafereel en het had dezelfde uitwerking op my als de regelen van den een of anderen geïnspireerden dichter, daar het, irtij zelven namelijk in liefelijke droomerijen deed vervallen , .pen de dwaze gedachte aan een Amor van den vooruitgang, die pijl en boog verlaat om met getrokken kanonnen aan het werk te gaan, een ontijdig einde maakte aan mijne zachtkens opkomende sentimentaliteit •Ik wasf weldra, weder mdc balzaal en trachtte eene van Erins&apos; schoone dochteren &lt;?.ver te halêtf mij een //lersche Jig&quot; te leeren, dat, tusschen t-IW kaakje» gezëfc^, een «Ueramusantste dan» is.</p>
	<p>Ik eindig nn roor ran daag sn in mijne volgende brieven i\\&apos; ik n zeer deftig eenige bijzonderhed ;n aangaande de producten der verscheidene landen op de tentoonstelling mededeelcn. , FANÏASIO.</p>
</text>
