<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 31 October.</title>
	<p>.., Door Z. M. zijn benoemd lot commandeur der orde van den Nedérl. Leeuw de heer J.L.Costa, chef d&apos;cscadre (schout-bijnacht), inspecleur hij bet marine-arsenaal le Ilio de Janeiro, en tot ridders dier orde de hh. J. N. de Meneies, gepens. kapitein ter zee, chef der onttuigdeoorlogschepen le Rio de Janeiro, en J. S. Falcao, administrateur lsle kl. van die schepen, aldaar. • _ — Door Z. M. is aan den heer d&apos;. S. A. Buddingh, gepens. pred. van de herv. gemeente te Batavia, vergunning verleend lot het aannemen der versierselen van ridder lst« kl. vau de hertogelijke Saksische-Ernestinische huisorde, hem door den hertog van Saksen-Meiningen geschonken. ...,.— Aan den heer dr. J. E. de Vrij is op zijn verzoek eervol ontslag verleend als lid der commissie voor de vervaardiging van eene nieuwe pharma. copoea Neerlandica en Nederlandsche apotheek; in zijne plaats is tot lid dier commissie benoemd de heer C. II. van Ankum, apoiheker te Groningen. — Tol 2den luit. bij de vaste bezetting ter kuste van Gninea is benoemd de adjudant-onderofficier bij die bezetting J. M. C. W. Joost. — Tot apoiheker 3de kl. bij de geneeskundige dienst der landmagl in Oost-Indie is benoemd de heer J. 11. Schmidt; en aan den apoiheker 3de kl. bij de militaire geneeskundige dienst in West-Indië M. V. van Lissa is, op zijn verzoek, eervol ontslag uit de militaire dienst verleend. — Z. M. de koning is; heden avond ten 6J ure van het Loo in de residentie teruggekeerd. — H. M. de koningin en Z. K. U. prins Alexander worden aanst. Zatur- Pag van hunne buitenlandsche reis alhier verwacht. — De toestand van den minister van justitie is niet veranderd en blijft sleeds zorgelijk., &apos;— De minister van marine zal morgen geen gehoor verleenen. — Aan het ministerie van binnenl. zaken is heden aanbesteed: het maken van het gedeelte van den zuider Maasdjjk bjj hel fort Crevecoeur tol den zuider Diezedijk bij Borch, van den spoorweg van Utrecht naarBoxiel. Van de 26 inschrijvers was de minste de heer P. van der Vlugt te Warmond , voor ƒ479,000. — Door den gemeenteraad is benoemd lot leeraar in de natuur- en scheikunde, technologie enz. bij de burger dag- en avondschool de heer L. Bleekrode, phil. nat. cand., thans werkzaam te Delft. — Het 2de reg. huzaren is gisteren morgen van hier naar &apos;s Herlogenbosch en Venlo vertrokken.. Het werd door Z. II. K. den prins van Oranje en een groot aantal hoofdofficieren lol aan Rijswijk uitgeleide gedaan. — Heden ochtend zijn van Leyden alhier binnengekomen, onder commando van den kapitein van Slirutn , eenige compagniën vau hel regiment veld-ariilleiie,&apos; ter vervanging van de rijdende artillerie. In hel Bosch werd de batterij opgewacht door den gen.-majoor van Wickcvooil Crommelin, diens staf en het muziekcorps van het regiment grenadiers en jagers, die haar naar de kazerne op het Alexanders&gt;eld geleidden. — Eergisteren avond had alhier een treurig voorval plaats. Bij de aankomst der Leydsche schuit, ten half negen ure, werd deze door den sterken stroom en door een hevige windvlaag, die onder de brug over de Bierkade heen woei, legen het weeshuis aangeslüwd. De schippersknecht, die op de schuit in dienst was, een oppassend huisvader, Dirk de Iley genaamd, spande zijn uiterste krachten in om het vaartuig in bedwang te houden, maar had, bij het hoornen, het ongeluk o»cr boord eu tusschen de schuilen gezegd gebouw in het water te vallen. De ongelukkige verdween onmiddellijk in de dieple. Meer dan een half uur was men met vier dreggen werkzaam eer men er iv slaagde hem le vinden. De verongelukte laat een I bedroefde weduwe en twee nog zeer jeugdige kiuderen achter. — Heden morgen zijn alhier gevankelijk binnengebragt, J. Hoogeveen en diens zoon. Wjj hebben reeds vroeger gemeld, dat eerstgenoemde persoon voortvluglig was onder verdenking van valschheid in geschrift en diefstal van eene som van ƒ4500, len nadcele van hel begrafenisfonds »Let op uw Einde&quot;, gevestigd te Utrecht, waarvan hij alhier bode was.</p>
</text>
