<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 19 September.</title>
	<p>Het bataillon van hel 4de reg. infanterie, alhier in garnizoen, dat deel &apos; heeft genomen aan de krjjgsoefeningen in het kamp van Milligen, is heden j middag alhier teruggekeerd. Door den luil-kolonel en verdere officieren van I het reg. huzaren werden deze iroepen ontvangen en naar de kazerne geleid. ! Z. Mi de koning heeft den kolonel Booms, van het 4de reg. infanterie i alhier, en den luit.-kolonel Le Maiire, van hel rfg. grenadiers en jagers, benoemd lot commandeurs der orde van de Eikenkroon. ig &apos; — Hel getal der in het Werkhuis alhier opgenomenen bedroeg gedurende I deze week dagelijks van 120 lol 134 volwassen personen en 65 lot 75 kinderen. I — De minister van koloniën heeft bekend gemaakt dat voor de dienst in | Ned. Indie- zijn benoodigd: twaalf onderwijzers in hel bezit eener acte van 1 bekwaamheid als hoofdonderwijzer, en&apos;zes onderwijzers in liet bezit eener i acte van bekwaamheid als hulponderwijzer. Zij die genegen zijn zich als g onderwijzer der tweede of derde klasse aan &apos;stands dienst in Ned. Indie te verbinden, kunnen zich lot eu met den 20s,e° Ociober a. s., bij een op zegel geschreven request, tol hel dep. van koloniën wenden. Verdere bijzonderheden worden door de Staatscourant medegedeeld. — Men meldl ons uil Katwijk aan Zee, van heden: Gisteren namiddag is de dochter van E. Oranje, gemeente-klerk ie Kalwijk, oud 19 jaren, dienstbode bij den heer Vlasveld ie Valkenburg, aldaar bezig met het spoelen van wascligoed, in het waler gevallen en verdronken. Schipper M. van der Jagt, voorbij varende, vond hare klompen en een emmer drijvende. Hel ! Ijjk is later opgevischt. | — Men leest in hel Policieblad: De officier van justitie te Groningen, genoegzame zekerheid hebbende bekomen, dal Pieter Woudsma, vroeger als vermist opgegeven, sedert op de stoomboot van Harlingen uaar Huil is gezien, berigt, dat hel verzoek lot zijne opsporing is vervallen. — Uil Noordwijk . meldt men. dat de afdeeling Oegsigeest en omstreken der Holl. maatschappij van landbouw, van 23 tol 25 Sept. aldaar eene tentoonstelling zal houden van akker-en tuinbouw-voortbrengselen, benevens zuivelbereiding, en op 24 Sepl. ook eene. tentoonstelling van vee en pluimgedierte. Die tentoonstelling zal opgeluisterd worden door volksfeesten eu andere vermakelijkheden. — Donderdag is op den straatweg onder Overschie, een wagen met visch, komeude van Katwijk, omgevallen, waarbij de voerman, zekere Verduin, zwaar aan hel hoofd is gewond en een jongen, die zich mede op den wa- &apos; gen bevond, ligle kneuzingen heeft bekomen. Eerstgenoemde is naar Rotterdam gebragi en ler voorloopige verpleging in hel logement van den heer van Wingerden aan het llaagsche Veer opgenomen. De.toestand van den man was zoo ernstig, dat hij niet mogt worden vervoerd. — Maar men uil üirechi meldt is, in de plaats van d«. van Toorenenbergen, beroepen lot predikant te Rotterdam, d\ G. Barger, emer. pred., benoemd lol zendings-dirccior aldaar. — Gisteren zijn de in het kamp van Milligen vereenigde troepen weder naar hunne garnizoenen teruggekeerd. Voor dat zij hel kamp verlieten is door Z. K. H. den prins van Oranje, opperbevelhebber der kamperende troepen, de volgende builengewone dagorder uitgevaardigd: «Alvorens de onder mijne bevelen slaande troepen de legerplaats verlaten, is het mij een hoogst aangename laak het gehecle kamperende personeel dank te zeggen voor de belangslelling eu ijver aan den dag gelegd, om aan hel doel te beantwoorden , waarmede Z. M. onze geëerbiedigde koning die troepenvereeniging heeft bevolen. Oen goeden wil, de goede verstandhouding en den goeden geest, welke onder de verschillende wapenen hebben geheerschl. heb ik ook met genoegen mogen opmerken, zoodal ik de overtuiging heb, dal wanneer grj allen eenmaal geroepen mogl worden om de krijgsmansdeugden, die u bezielen , in de ure des gevaars in ruime toepassing te moeien brengen , koning en vaderland op u vertrouwen kunnen. Leve de koning!&quot; j — Te Nijmegen werd Woensdag II.&apos;eene niet onbelangrijke aanhaling gedaan. Meir ontdekte in eene kar 4 vaatjes spiritus, bevallende 130 kan van ruim 80%. De voerman, die gewaarschuwd was dat men hem in het oog had, is, met achterlating van kar en paard, op de vlugt gegaan. ~&quot; Te Vollenhove is een persoon in wiens hais dezer dagen een begin van brand werd ontdekt, in handen der regierljjke magt gesteld, als beschuldigd van reeds meermalen lot vermoedens aanleiding te hebben gegeven, die het ergste doen vreezen. Huis en inboedel moeten buitengewoon hoog geassureerd zijn geweest. &apos; • ■■ ■ — Te Dedemsvaart heeft de heer Bonne Berends en zijne echigenoote, bij gelegenheid van hunne 50-jarige echtvereeniging, aan de Ned. herv. gemeente aldaar geschonken een orgel in de kerk, en aan de armen dier gemeente eene som van ƒ400; voorts nog aan de armen der Christi afgescheidenen ƒ80 en aan die der r. katholieken ƒ40.</p>
</text>
