<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STADS-BERIGTEN. PLAATSELIJKE DIRECTE BELASTING 1868.</title>
	<p>BURGEMEESTER en WETHOUDERS var LEYDEN herinneren bij deze ben, die zich iv den loop der negen eerste maanden van hel jaar in de gemeente zijn komen vestigen of uit anderen hoofde belastingschuldig zijn geworden en verzuimden de, bij artikel 3 der Verordening, regelende de invordering der plaatselijke direcie belasting, gevorderde aangifte ter gemeente-secretarie (financiële afdeeling) te doen, aan deze bepaling in den loop dezer maand gevolg te geven. § Burgemeester en Wethouders voornoemd, v. o. BRANDELER. Burgemeester. Leyoen, 1 September 1868. v. PUTTKAMMER, Secretaris. BURGEMEESTER e» WETHOUDERS vak LEYDEN, — i Gezien: i°- het aan Gedeputeerde Staten van Zuidholland gerigt verzoek van i Boeien en Verschdui, branders alhier, om in hunne distilleerderij le klasse op de j Onde Heerengracht, wijk VIII n°. 2, naast den ingemetselden distilleerketel, eene ! stoommachine van ongeveer anderhalf paardenkraebt te mogen doen plaatsen, tot het drijven van eene circuleerzaag; 2°. het adres van Pieter vaw Beek, vleesch- ! bouwer alhier, houdende verzoek om het huis aan de Haarlemmerstraat, hoek Heerengracht, &apos;wijk VI n°. 206, tot slagtplaats te mogen doen inrigten; en 3°. het adres van Dirk Viasyeid, koopman alhier, om vergunning tot het. houden of mesten van twee varkens op een ruim erf achter zijne woning in de Janvossensteeg, geteekend wijk VI n». 643. | | Gelet op art. 4 vau het Koninklijk besluit van 31 Januarij 1824, rakende vergunningen ter oprigting van sommige fabrieken en trafieken, en op art. 224 van de Algemeene Policieverordening. van 24 Ociober 1867; Doen te -welen, dat tot het hooren der eigenaars en bewoners van de naastbijgelegene en belendende panden, len opzigle der informatiën de commodo et incommodo, door Burgemeester en Wethouders zal worden gevaceerd op het Raadhuis dezer Gemeente, op Donderdag den 24!, en September aanst., &apos;s voormiddags te elf uren; zullende de belanghebbenden verpligl zijn, hunne bezwaren tegen die verzoeken op dien tijd in le brengen, terwijl, bij verzuim daarvan, zij gehouden .&apos; zullen worden zich tegen de inwilliging niet te hebben verzet. Burgemeester en Wethouders voornoemd, ;. STOFFELS, Weth. loco Burg. •&gt;■ Leiden, 19 September 1868. t. PUTTKAMMER, Secretaris. &quot;.13; Be BURGEMEESTER, Hoofd van het Gemeentebestuur van Leyden, doet te weten, dat aan den Ontvanger der direcie belastingen alhier zijn ter hand gesteld twee, op den 85&quot;0 dezer maand, invorderbaar verklaarde kohieren van hei patentregt, houdende aanslagen voor de Wijken 1, 2, 3ens, en wel over het dienstjaar 1868 en 1869, terwijl ieder verpligt is zijnen aanslag, op den by de wet bepaalden voet, te voldoen. En zal deze door plaatsing in de Leydsche Courant worden afgekondigd. De Burgemeester voornoemd, Leyden. 19 September 1868. STOFFELS, Weth. I. B.</p>
</text>
