<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 21 Februarij.</title>
	<p>Een der brandbluschslations alhier is voorzien geworden van eene nieuwe stoomspuit, krachtiger dan die welke onlangs den prijs «au 500 £ behaalde; zij heefl in 8 minuten den stoom gereed eu werpt gdrjkijjdig zes waterstralen 220 voel ver; de geheele toestel is ligt en sierlijk eu wordt door twee paarden getrokken, de manschappen op de spuit zittende. — Als opvolger van kardinaal Wiseman schijnen in aanmerking te zullen komen dr. Clifford, bisschop van Cliffbrd; mgr. Talbot, kamerheer van deu Paus, en dr. Manning, die vroeger lot de Auglikaaiische kerk heeft behoord. . . — Te Belfasl is dezer dagen zekere Andrew M&apos;Erlone naar de assises verwezen, omdat hij, in beschonken toestand, op eene openbare plaals de koningin had verwenscht en voorts verklaard met 30.000 man, over welke hij had te beschikken, de prolestantsche regering oudcrsiboveii te zullen werpen en gaarne in persoon .den prins van Wallis te willen opkuoopen. — De jongste stormen hebben op onze kusten vele ongelukken veroorzaak!. Voor llarilepool zijn twee visschersbooien met negen man aanboord vergaan. De zee wierp eene menigte visch en brokstukken van vergane schepen op hel strand. . Daar waren omstreeks 200 personen toegesneld, om het een en ander meesier ie worden, en loen de broeder van den kapitein van een der vaartuigen, dal was komen aanspoelen, zich dit wilde toeeigenen, werd hij door bel roorzieke volk bnna doodgeslagen. Geltikkiglijk schoten de kusibeamblen mei geladen pistool le zijner redding loc. — Aan boord van het te Suez aangekomen stoomschip Rangoon is kort na deszelfs vertrek van Bombay een treurig ongeluk gebeurd. Eeue hoeveelheid vau 7 pond buskruid is nabij de achieikajuit plotseling ontploft, waardoor twee passagiers, eene vrouw en een kind, werden gedood, veel schade aangcrigi en iv de lading brand veroorzaakt werd, die evenwel spoedig was gebluseht. — In een dagblad van Rio Janeiro worden eenige bijzonderheden medegedeeld omtrent het bezoek van het Ned. fregal Hertog Adolf van Nassau aldaar, waaruil blijkt, dat door den minister van marine en later ook door den keizer zelf een bezoek aan boord van dien bodem is gebragt, waarbij Z. M. zich gedurende anderhalf uur met den kommandant Uhleubeek onderhield en alles met de meeste belangslelliiig in oogensclioiiw nam; voorts dat de kommandant in last had om uit naam van Z. M. den koning der Nederlanden de onderscheidingen over te brengen, toegekend wegens de diensten, die in Brazilië aan de Ned. korvet Prinses Amalia bewezen zijn, en hierbij de gevoelens van erkentelijkheid der Ned. regering kenbaar ie maken. Naar aanleiding daarvan rigi het blad eene aansporing lot de Braziliaansche regering om hieraan op eeue waardige wijze le beantwoorden , door de betrekkingen met Nederland, die niet zoo zijn als zij behoorden te wrzen, thans nader te regelen. — Dezer dagen is melding gemaakt van de inhechtenisneming té Konstanlinopel van eenige personen, die, na van het Islamismus 10l het Prolestantsche geloof te zijn overgegaan . andere Mahomcdanen zochten over te halen Christenen le worden. Ulijkeus brieven uit genoemde slad, zijn die lieden, ten gevolge van de lussclienkomst van Engeland en Pillissen, iv vrijheid gesteld, en wil de Porte voortaan de bemoeijiugen der zendelingen alleen dan tegengaan en verhinderen, wanneer zij op openbare plaatsen werkzaam zijn; liet verspreiden van godsdiciisnge geschriften&apos;, waarin zonder harislogl het verschil lusschen de Mahomedaansehe en de Chrisiel(|ke leer wordl aangewezen en uiteengezet, zal door de regering geduld «orden. — Volgens tijdingen uit New-York van 11 Fetir. zou uit nffieide berigten omtrent de onlangs plaats gehad hebbende vmlescoiifereniie blijken, dal de president Ljucolu oisvoorwaarddijke onderwerping van het zuiden gevorderd heeft. Vooris meldt men dat Grant&apos;s linker vleugel gedeeltelijk is ter» gedrongen, en dat, volgens gerucht, Charleston ontruimd en Branchiil ingenomen is.</p>
</text>
