<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Abshaubbin&apos;s of Anti-Rhumatische Watten. Groot zijn de vorderingen welke de Abshaubbin&apos;s of Anti-Rhumatische Watten op het gebied der geneeskunde maken, daar hunne genezende kracht aan wonderen grenst. leder lijder die aan de volgende pijnen, hetzij jicht, kramp, buik-, borst-, hoofd-, kies- of sehouderpjjn , pijn in de gewrichten, armen, beenen of welke kwalen meer van rhumalischen aard en door koude &apos; of .vochten veroorzaakt lijdende is, wordl door het gebruik dezer Watten volkomen hersteld. Brand, roos, uitslag of jeuking der huid doen zij op eene voor het ligchaam onschadelijke wijze geheel verdwijnen. Zij die «an deze Watten gebruik maken, zulten spoedig ondervinden dat zy snel, krachtig en zeker werken, en dat zonder eenig nadeel toe te brengen aan andere middelen, noch aan kwalen van anderen aard schadelijk le zyn. leder pakje met eene gebruiksaanwijzing voorzien, en die wordl aanbevolen bij het gebruik le volgen, kost slechts 30 Cents, een prys die niemand moet tegenhouden om het middel aan le wenden. Verkrijgbaar aan het Hoofd-Depöt bij r A. BRF.ETVELT Az., en verder&apos;bjj A. van &apos;t Hooft, Leiden, Maarsman- C. B. Verheul, Oudewater. sleeg bij de Vischmarkt. L. den Ouden, Soetermeer. N. J. Sanders Gz., Leiden, Haarlem- Wed. Boon, Leidschendam. mersiraal. W. Liglhelm, Voorburg. J. J. Beuzemaker, Leiden, Visch- A. Bols, Nieuwkoop. markt, r Wed. C. van der Meer, Noordwijk. G. Wilhelmus, Woerden. E. van Mansurn, Hillegom. &apos;Mej. de Wed. Bosman, Gouda. J. Knol, Haarlemmermeer. Jv F. A. G. van Deih, Gouda. J. B. E. C. Schlattman, Bodegraven Geb». Kauling, Alphen. -• J.&apos; Goudkade, Boskoop. VERZEKER UNGS-MAATSCHAPPI.I VOOR DE NATIONALE MILITIE, ONDER DE ZINSPREUK: jDE JBEXnM^iGT. Deze Maatschappij, opgerigt te &apos;s Gravenhage den 21stcn Januarij 1862, heelt len doel, om voor eene zoo laag mogelijk gestelde som Plaatsvervangers en Sïummervcrwisselaars bij de Nationale Militie te stellen, met vrijwaring van de persoonlijke dienstpügiigheid van den opvolgeuden Broeder of Broeders, overeenkomstig Art. 49 der Wet. Men kan deelnemen over het geheele Rijk, in de Hoofdsteden zijn Kantoren en in de Loting-Kantons Agentschappen gevestigd. De Hoofd-Administratie is gevestigd le &apos;s Gravenhage: ten Kantore van den Heer A. WULF, Spui, N*. 265, en verder zijn Reglementen, informaiiën en inlichtingen te bekomen t voor de provincie Zuidholland: . aan het Hoofd-Kantoor te &apos;sHage en te Leyden bij den Directeur A. J. A. HERENS, Turlmarkt, Wijk VI. N°. 1264, alsmede by de onderstaande Heeren, binnen gemelde provincie: Stompwijk, A. van Oostenrijk, Gemeente-Ontvanger. Delft, D. A. van Alphen, Boekhandelaar. Vlaai-dingen, J. P. U. van der Kop, idem. Maassluis, . C. «au Marel, Schipper. Monster, A. Hesbach, Logementhouder. &apos;s Gravezande, A. van der Lingen, Gemeente-Bode. .Boftero&apos;am.Haagseheveer, C. VV. van Belle, Boekhandelaar. Rotterdam, Boompjes, - Wijk I. IN&quot;. 131, C. van der Schaft, Handelaar. Botterdam, Hoogstraat, Wyk 10. N&quot;. 50, C. W. de Bus, Taxateur. Hillegersberg, J. van den Akker, Logementhouder. Schiedam, W. H. llelerink, Boekhandelaar. Charlois, A. Hordijk, Gemeente-Bode. Brielle, Voorstraat, H. Abbenbroek, Gemeente-Ontvanger. Hellevoetsluis, H. G. van Steeden, Boekhandelaar. Woubrugge, J. Heenk, Cand.-Nolaris. Alphen, H. de Graauw, Boekhandelaar. Woerden. H. J. van den Berg, Ambienaar. Gouda, &apos; R. Vogelenzank, Boekbandelaar. Schoonhoven, J. J. Lazonder, Fabriekant. Zevenhuizen, J. Elshout, Gemeente-Bode.&apos; Dordrecht, F. L. Golterman; Boekhandelaar. Vianen, • . G. Diepenbroek, Zaakwaarnemer. Gorinchem, J. Nieuvvenhuis, Boekhandelaar. Sliedrecht, F. Moret, Klerk. &apos;s Gravendeel, P. Mol Pz., Agent der Brand-Assur. Ridderkerk, P. Leenheer, Cand.-Notaris. Alblasserdam, . 3. de Jong, . Commissionnair. Oud-Beijerland, A. K. van der Kop, Boekhandelaar. Dirksland, M. van der Vliet, Agent der Brand-Assur. Tentoonstelling van Bloemen, ten huize van F. DE ROOY, te Oegstgeest, op den 26 ,27eu 28 Februarij e. k., van &apos;s morgens 10 10l &apos;s namiddags 4 uur,&apos; •xW&apos; Op een Kassiers-Kantoor alhier wordl gevraagd een Be-&apos; ffiff3pi|fev diende. Adres Lelter P poste restante te Leiden. Brieven franco. SIGARENMAKERS, hun vak goed verslaande, alsmede BEKWAME SIGARENSORTEERDERS en eenige Jongens, kunnen geplaatst worden aan de Fabriek van A. T. L* ROUWEMIOUST MULDER alhier. Men vraagt TE HUUR tegen Mei of eerder, voor een klein WfSi&amp;BSF gezin, een Huis, bevattende minstens 3a 4 Kamers, Keu«** ken en verdere gemakken, lief&gt;i met een Tuintje of Plaats&apos; binnen of onmiddelijk bij Leiden. Huurpiijs / 200 a / 250. Brieven franco Letter 81, met juiste omschrijving, aan GEBROEDERS van dei* HOEK, Boekhandelaren alllier.</p>
</text>
