<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 21 Februarij.</title>
	<p>Volgens het Mém. dipl. heeft de kardinaal Antonelli, in antwoordt de nota van den heer Drouin de Lbtiys beireflende de twee brieven &lt;) msgr. Chigi aan de bisschoppen van Poitiers en Orleans, verklaard, dati ! nuntius iv dat opzigl niet alleen gehandeld heefl buiten bijzondere, rut ook legen de algemeene inslrnclieïi&apos;, daar het hof vau Rome aan zijne dipl | malieke agenten ten regel heeft gesteld, om zich volstrekt niet le meng. ;in de binneulandsche aangelegenheden van de stalen, waarbij zij aan» sleld zijn. — In het overzigt omtrent den toestand des rijks, van regeringswege) \de kamers toegezonden, wordt o a. medegededeeld, dat er lusschen Fran . r(jk en het hof van Peking onderhandeld wordt over eene overeen kottij&apos; die binnen kort aan de Fransche handelsvaariuigen bijzondere vrijdomnu . voor het verkeer tusschen de havens van China, Japan en Cochin-Chinai&apos; i verzekeren; dal de Fransche postpakketbootdienst tot Jokohama zal wort ! uitgebreid; eu dat Frankrijk, hoewel in eene herziening van hei drie jan geleden met Madagascar gesloten verdrag bewilligd hebbende, niets zal lat ! varen van hetgeen daarbij voor Fransche handelsbelangen en Fransche i : derdanen bedongen was. | Omirenl hei lager onderwijs wordt ook medegedeeld, dat er in Franke | nog 818 gemeenten gebed zonder school zyn. Er wordt thans eene i ! voerige statistiek van het lager onderwijs opgemaakt; hare uitkomsten i len eerstdaags worden openbaar gemaakt, en zullen bijdragen om de ilu ! ontworpen wordende voorstellen ler bevordering vau bet volksonderwijs l rjjpheid te brengen. — La Patrie deelt zeer ongunstige berigten uit Mexico mede. Genen Vicario, die zich bij den nieuwen toestand had aangesloten eu door keii ; Maximiliaan lot gouverneur en militaire kommandant vau Maiamoros I j noemd was, heefl in den nacht van den Bs,en Januarij Mexico verlaten. 1 heeft den weg naar Cuernavacca ingeslagen en meu verzekert, dal hij t promiiiciamenio len gunste van de ultra-clericale parlij wil maken. 51 jis hem op bet spoor en cri zijn maatregelen genomen om zich van h&apos; ; meester le maken en hem aan liet militaire geregt over le leveren. i — Alhier zijn vijf jeugdige Anamieten aangekomen om in liet collegie! St. Siilpice voor deu geestelijken stand le worden opgeleid en na volbra;&apos; ; studie eu bekomen wijding naar Saigon terug te keeren. j — Uit Madrid wordt gemeld, dat door den maarschalk Narvaez aan | Cortes is medegedeeld, dat de koningin van hare bezittingen afstand doell i behoeve van den staal. Deze mededeeling is mei levendige toejuiching o, &apos;, vangen eu er is dadelijk eene commissie benoemd om aan de koiiin; dank te gaan betuigen. H. M. heefl in haar antwoord aan de commii o. a. gezegd, dat zij zich als de moeder der Spanjaarden beschouwde&apos; ! daarom ook de eerste zijn wilde, die een olTer aan de natie bragi. | ■ De minisier van financiën heefl ook aan de cories kennis gegeven var 1 intrekking van hel omwerp van wel betreffende de vervroegde heffing t belastingen, onder bijvoeging dat hij rekent op aller medewerking voort nieuw ontwerp tot verbetering van deu staat der financiën. — Naar men uit Turijn meldt blijven de uitbarstingen van de Etna ai houden. De streken van Linguaglossa en Piedimonie zyn geheel verwoei</p>
</text>
