<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FAILLISSEMENT. Bij Vonn:s der Arrondi3sement-Regtbank te Amsterdam, Tweed Kamer, van den Twaalfden October 1800 Zes en Zestig, is LOUIS MEULMAN Gz., Commissionair en Chocolade-Fabrikant, wonende aau den Overtoomschen Weg, onder de Gemeente Nieuwer-Amstel, Nu. 62, verklaard in etaat van Faillissement, met bepaling van den aanvang van hetzelve op den Achtsten October 31,, met benoeming van den Edel Achtbaren Heer Mr. P. R. FKITH, lid der gemelde Regtbank, tot Regter-Commissaris, en van Mr. A. POLAK, Advocaat te Anisterdam, tot Curator. Tevens worden de Schuldeischers opgeroepen om te verschijnen op de eerste bijeenkomst ter verificatie hunner Schuldvoderingcn, welke zal gehouden worden op Dingsdag den 6den November 1800 Zes en Zestig, des Namiddags ten één Ure, in het Locaal der Tweede Kamer van de Arrondisseinents - Regtbank te Amsterdam; terwyl de Schuldeischers worden verzocht de bewyzon hunner Schuldvorderingen minstens acht dagen te voren in te leveren bij den Ondergeteekende, HalvemaansWg i 924. Amstekdam, De Curator in het Faillissement. 15 October 1866. A. POLAK. (23855) WILLIGE VERKOOPING door 11. G. GEERS Gz., Makelaar ih Vaste Goederen en Ondernemer van Vcrkoopingen, op- Donderdag den 18den October 1866 op de WESTER- en Vrijdag den 19den op de NOORDERMARKT, beiden ten tien ure, van eene groote aanzienlijke partij AFBRAAK, bestaande in Eiken- en Greenea Balken, beste Vloer- en Schotdcelen, Schotwerk, Kozijnen met Kameren Kastdeuren met Schuif- en Draairamen en Luiken, Portes-Brisces, Lambriseringen, TrappeH, Ribben, Rigohels, Eiken en Greenen BRANDHOUT en hetgeen verder daags vi»ór den Verkoopdag te zien zal siju. REBBE8-» Pij de Verkooping op de Noordermarkt kan niets inge- Jfjpmtg zenden worden. (23854) gßdßg*» BURGEMEESTER en WETHOUDERS van Tiel zullen ffftmT °P Zaturdag, den 20sten October 18(1!&apos;,, des middags, ten twaalf uur, op de Koornbeurs aldaar in het openbaar A ABS JBI3 ST JB ÖJB!_ : ttet herstellen v.«.n het Ve«. rhoofd en van het Pakweik langs de Kade van de Gemeente Tiel, volgens de Voorwaarden, welke op de Plaatselijke Secretarie ter. lozing liggen. (23721) JÜCT RMTUJIGEtfo ÏE KX)ÖP door toevallige omstandigheden üo navoi- KSw-ES&apos;gendc in goeden staat zijnde, gebruikte RIJTUIGEN: cene ruime VIGILANTE, (llerline) voor 2 Paarden; eene dito COUPÉ, voor 2 Paarden; cene ligte CALÈCUE, (Drowsty) voor Icn 2 Paarden; eene dito VIS-A-VIS, voor 1 en 2 Paarden, eeno dito CLARENCE, voor 1 en 2 Paarden; eene geheel nieuwe elegante PDAËTON, voor 4 personen, met glazen Middenstuk en losse ijzeren Achterzitting voor 2 personen en ingerigt vooreen en twee paarden. To zien en te bevragen aan de Rijtuig-Fabriek van HENRICH fr VETH, te Arnhem. (23566) ÖMRERWÏi^. Op cene te dezer Stede gevestigde en gunstig bekende SCHOOL voor JONGE JUFVROUWEN, waar bij grondig Onderwijs in de gewone Vakken en vier levende Talen, eene hoogst beschaafde opvoeding gegeven wordt, bestaat gelegenheid om tegen I°. November a ƒ5O per jaar nog TWEE MEISJES te plaatsen. Ouders of voogden, die van deze gelegenheid gebruik wenschten te maken, worden verzocht zich aan te melden franco onder letter M., bij den Boekhandelaar A. C. ROLFF, Utrechtschestraat, Z 841. (23665) f 50 RfifjOOHIMG Voor dengene, die lEMAND voor den tijd van 8 Maanden, tegen goeden Intrest en Borg de Som van .ƒ&quot; 650 kan ter Leen bezorgen. Brieven franco, ouder letters G. H., Bureau Handelsblad. (23618) ~Er~~wërdt aangeboden eene GESTOFFEERDE VOORKAMER, voorzien van Stookplaats; Huurprijs ƒ9 per Maand, op do Oudeschans bij de Oosterscho Kade. Adres met franco brieven onder letter F., bij den Boekhandelaar J. H. TIELKE MEIJER, Vijgendam , A 458, te Amsterdam. (23639)</p>
</text>
