<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_ ii iTiiii____ml|| townarsefcuwd gaoa Crjxüet to tehgenen arm Mr. Fc P?TEN «OTE. thans woonachtig te LEIDEN, en zich be*&quot;»vffise_de onder Curateele van den ondergeteekende; wordende ook &apos; byzonder de aandacht van Heeren Scheepsreeders op deze Advertentie gevestigd. * Brim-ORG. I».««¦&gt; f- TEN CATE. &quot;&apos;. Angutttts 1566. _(23845)__ i Allen die iets te vorderen hebben van, verschuldigd zijn aan, of eenige waarde onder hunne berusting mogten hebben betrefier.de den onder het voorragt van Boedelbeschrijving aanvaarden Boedel van den Heer JOHANNES JACOBUS VAN KIEZEN, in le- j yen Meester Metselaar, gewoond hebbende en onlangs te Ouderkerk , ,-d Amstel overleden, gelieven deswege schriftelijke opgave of bètaiing te doon , franco vóór ultimo October dezes jaars ten kantore I ; van den Notaris TAN .MENS, te Ouderkerk voormeld. (23861)_ EXTRACT. &gt;agr* Bij Vonnis der Arrondissements-Re«-tbank te Groningen, v.aw den vijfden Oetober 1800 zes en zestig, behoorlijk op de Expeditie geregistreerd, is verstaan, dat er re^ts&apos;veniioeden van overlijden &apos;van&apos; LU TIME LUES VAN SLUIS, Sckeepskapitein, vroeger wonend.; te Oromufren, doch thans afwezig, bestaat, en zulks se&lt;k»rt den tienden Februarij 1800 een en zestig. Voor Extract conform: 1858) _Mk. B. DOÜHOI&apos;T MEES, Proc. 1.. GIJSELMAN S ZOON eu verdere Makelaars zullen ep &apos;iDiine-jsila^ 20 Movember 1^66 .•n volgend» dagen . ten overstaan van den Notaris W. F. OVERHOFï .Tn.&apos;, in het Lokaal toa zon, te Amsterdam, verkoopen: eenen net onderhouden INBOEREJL, waarbij die uit de Nalatenschap van wijlen den Hier P 2 KT KR 1¥ ITIiA M, alsmede enen overdekten KORENMATER, groot 49 Tonnen. «genaamd OE- LIBAL. C_38!;0) ©p .ftati.i&apos;dav 3 Ifovcmber 186©, &apos;snamiddags ten één ure precies zal men te Utrecht achter St. Pietrr. in het, Lokaal van Verkoopingen, in het openbaar verkoopen: N-T f*. Een kapitaal bijzonder goed onderhouden HEEREN- | HOS,&quot; m»«t grooten smaakvol aangelegden Tuin en Wandelpaden, | voor vveini&apos;/e jare» nieuw fjesticlit Koetshuis en Stal voor drie paarden, mitsgaders ai.&apos;iu-xe twee Woningen, alles in een blok, gelegen binnen dc stad IJsselstein, aan Vie westzijde van de Kerkstraat en uit- ; komende in d&gt;* Gapel&apos;traat. areteeki-nd&apos; N&quot;. 3!ll . 401 en 402, belend j aan de eene zi.j&apos;li1 door Stadsgracht en aan de andere zijde door het , volgende perceel. Zijnd.&apos; het Heerenhuis voorzien van gestuea.borden met wit marmer bevloerden Gang, fraaije Suite, Balconka- . ner, n *gei. Kamers, allen behangen, de meeste met stookplaat- | eti, onderscheidene geplafonneerd, Keuken , Kelder, Zolders, enz. 27 roeden :üi eHèn. N. 2. Een I&apos;tigeaVl HEERENHUIS, met grooten fraaijenTnin, ; weteotewd N&quot;. 390. g« legen naast het voorgaande Perceel, voorzien van Gar.iJT met v.it marmer bevloerd , negen Kamers, waaronder Suite, allen behangen, onderscheidene m»t Stookplaatsen , Keuken, Kelder, Zolder, enz., groot 5 roeden 6 ellen. Breeder bij billetten en nader onderrigt ten Kantore van den Notaris VAN SCHERMBEEK, te Utrecht. (23877) HET BÜSivIBIWF RUST-OORD. «gelegen aan deu Rnksstraatvveg, nabij het Spoorweg-Station, in het dorp Brr, &apos; lè&apos;rlancf), bostaaiiue in feen zeer net, rooi- Zorberenwint schikt HEERENHUIS, bevattende B Tlene&lt;h«nkai.&apos;n&apos;rs i .a.uvhn 3 er. stilte&apos;), 3 Bovenkamers. 2 K« e.k us. 2 K&gt;!-, en verdere gemakken: annex KOETSHUIS met Stalling en Knechtskamer, eenen van de fijnste vriichtgnve-ele Yruehtboomen en Pérzikénschuttingèn voorzienen, vn hoógohschietende Boomen en Heesters omgevenen, en met wan..&apos;!. «i «ioorsneaenen TUIN, waarin Goudvisch- en Eendenvijver, te zamen groot Ij Bunder, zal den 7den en 21sten November 1866. bij iiizet en toeslag, telkens des middags ten 12 ure, in het Loge- I inent het Wapen van Zutphen by B. WILLEMSEN te Brummen. ; ten Overstaan van den aldaar standplaats hebbenden Notaris VAN DER DUBSEN, publiek worden geveild en verkocht, doch is INMIDDELS ÜIT DE HAÏÏD TE KOOP, Informatien zijn op franco aanvrage te bekomen ten Kantore van genoemden Notaris. (235126) B. LANGERHÜIZEN. S. .1. DE FLINES, F. P. MUYSKEN Fz., O. L. DORPEL&apos;, J. PERK. T. J. B. WESTERWOUDT. P. E. H. PRAETORIUS. A. A. H. SWEYS, W. P. STEENHOFF, ,T. G. FIKKEN, C. ROLFF, A. IJZENDI.IK Ez., P. C. CLA ASSEN Junior en G. A. L. VAN SANTEN, Makelaars, znllen op Maandag 29 October 1866. des avonds na fi ure. in het lokaal de Brakke Grond iv de Nes, Ten overstaan van ilen Notaris Mr. J. COMMELIN Junior, in veiling brengen: N&quot;. 1. Een kapitaal, hecht, sterk, weMoortimi.ierd, uiet arduinsteenen Onderpui prijkend HOS, TUIN, TONHI&apos;ES EN ERE, staande en gelegen op&apos;de Prinsengracht tusschen de Vijzelstraat en Eeguliersgr., AA 603, kadaster sectie Z n&quot;. 2189, groot 2 roeden, 31 ellen. N. 2. Een met vruchtdragend en hoog opgaand geboomte tot TUIN aangelegd ERF, gelegen achte&apos; het e! N&quot;. I in de Kerkstraat tussclien de Vijzelstraat en Regulierssjraeht, karinst. sect. Zn&quot;.2103, groot 2 roeden, 25 ellen, breeder bij biljet bon omschreven, tullaid* deze ptrctelen eerst ieder afzonderlijk &apos;d m ilaurni. te zamen iv afslag gelegd, worden , te bezigtigen op vertoon van een bewijs van toegang door een der bovengemelde Makelaars onderteekend; de bewijzem van eigendom en de veilconditien zullen vier dagen voor en op den verkoopdag voormiddags te zien zijn, ten Kantore van bovengemelden Netaris op dc Keizersglttfht tusschen de Wolven- en Hartenstraten. (23871) TAPPEBIJ en SLIJTKHIjT Er wor.it ÏE KOOP aangeboden eene TAPPERIJ en SLIJTERIJ, gelogen op een fatsoenlijken stand. Het Huis daarbij te Huar of te Koop. Des verkiezen de dadelijk te aanvaarden. Adres franco&apos;- onder lett. .T. JL J., Bureau Handelsblad. (23549) WEN VRAAGT TE EOOP Een HUIS met droogen ruimen Kelder of Onderstuk met Boyenwoning, gelegen op dan Singel, Voorburgwal, Pijpenmarkt, Rokin of daaromtrent. Franco opgave onder letter M. B. A., Bureau Handelsblad. (23852) SCHEEPSTIMMERWERF. Door toevallige omstandigheden wordt tegen uiterst billijke voorwaarden TE KOOP aangeboden een COMPLETE INVENTARIS, behoorende tot eene Scheepstimmerwerf. bestaande uit Opstal van Loodsen, Langsstelling, Helling, StoJlingplankeH , Schragen, Blokken, Kaapstanders, Zagen, Booren, Loefbalken, Schotbouten en .¦happen. De huur der werf kan tevens worden overgenomen. Brieven franco onder de lett. S T., bij deu Boekhandelaar C._VAN HELDEN, Heiligenweg, 1) 230, te Amsterdam. (23833) tol i¥ In een klein burger Huisgezin (geen Restauratie), bestaat gelegenheid voor eenige Heeren, zich voor de middagtafel te abonneren &apos; tegen billy ken pry«. Adres franco onder het woord: DINP^, Bureau » Handelsbla-L^ : _. (23857) ZELDZAAM AANBOD. EZELS. &gt; TE KOOP. gC&apos;-ilkoop, of ten gebruike gedurende den winter, twee zeldzaam hardloopende EZELM, die deu geheelen zomer voor t een bittenwagen zijn gebruikt. Informatien onder het motto: Ezels, «] Bureau Handelsblad. Brieven franco. (23850) ,&apos; M 1 S. Kei, vraagt voor een fatsoenlijk Burger Meisje. P. G., gezond van geitel, eene Dienst als WIN , liid&apos;st buiten Amsterdam; zeer vol- d «loètade intormatien kunnen van haar verkregen worden. Men ge- g zich franco te adresseren . onder lett. C. Q., bij den Boekh. s J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg. (23859) | d</p>
</text>
