<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERKOOPING VAN HUIZEN.</title>
	<p>In de Brakke Grond, op Maandag 15 October, des Avond* len 6 Ure. N°. 1. Huis, Keizersgracht tusschen de Leidschegracht en Leidschestraat. ƒ 16,000. ƒ3. Opgeh. — 2. Dito, Beerengracht, hoek Reghliersplein. ƒ6700. ƒ7OO. L. de Bnll. — 3. Dito, achter N&quot;. 2. ƒ3850. ƒl6. J. F. Schutte. N°. 2 en 3 te zamen ƒ 11,066. ƒ 3500. L. de Buil. — 4. Dito, Binnenkant, tusschen de Schipperstraat endeKalkmarkt. ƒ12,900. Opgeh. — 5. Dito, naast N°. 4.ƒ95130. Opgeh. — 6. Dito, Singel tusschen de Oude Lelie-en Bergstraten. ƒ 10,000. ƒ250. Opgeh. — 7. Dito, Heerengracht tusschen de Heisteeg en Oude Spiegelstraat. ƒ10,450. ƒBOO. JT F. van Straaten Jz. — 8. Koetshuis met Stalling, Bloemstraat bij de Prinsengracht, ƒ3500. W. F. Stark Hz. — j 9. Huis, Heerengracht tusschen de Heerenstraat en Brouwersgracht. 1 ƒ 12,200. ƒ9OO. A. Langerhuizcn. — 10. Een perceel Wei- en Moesland met Huismanswoning, ia den Polder Groot Duivendrecht, sej meente Ouder-Amstel. ƒ 4050. ƒ 300. A. van de Vysel. — 11. Huis, ! Elandstraat bij de Baangracht. ƒ 3725. «Opgeh. — 12. Dito. naast N°. 11. ƒ3625. Opgeh. — 13. Drie Huizen, Elandstraat in de Kaatsballengang. ƒ 2475. Opgeh. De perceélen 11—13 te zamen ƒ 9825. ƒ2OO. Opgeh. — 14. Huis, Egelantiersgracht tusschen de 2de en 3de Leliedwarsstraat, ƒ 3400. Opgeh. — 15. Dito, naast N°. 14, ƒ36130. Opgeh. N°. 14 en 15 te zamen. ƒ 7000. ƒ 5. Opgeh. — 16. Dito, Keizersgracht tusschen de Utrechtschestraat en Reguliersgracht, ƒ5150. ƒ7OO. J. Smit. — 17. Dito, Achtergracht, ƒ5lOO. ƒl5O. IJ. A. Siewe Jr. — 18. Dito, Lange Leidschedwarsstraat tusschen do i Leidsche Kruisstraat en Spiegelgracht. ƒ3425. ƒ3.30. J. J. van Duuren.— - 19. Dito, Geldersche Kade bij de Stormsteeg, ƒ4350. ƒ2. F. A. van ! Os. — 20. Dito, Prinsengracht hoek Weteringstraat, ƒ 3500. ƒ123. G. J. van Nes. — 21. Dito, Spiegelstraat tusschen de Heeren- en Keizersgrachten, ƒ 2650. ƒ125. F. Fuchs. — 22. üito, Kerkstraat tusschen Se Vijzelstraat en Regnlicrsgracht. Uit de hand verkocht. — 23. Dito, Dwars Boomsloot bij de Lange Dijkstraat. ƒ 1925. ƒ 25. — P. J. Degens. — 24. Dito. Kerkstraat tusschen de Amstel en Utrechtchestraat. ƒ4500 ƒlOO. J. J. Eyrond.</p>
</text>
