<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Maandag 15 October.</title>
	<p>Heden middag ten 12 uro werd de algemeene tentoonstelling van Nederlandsche nijverheid en kunst door Z. M. den Koning met een bezoek vereerd. .j . .... Z M werd in de vestibule van het Paleis voor Volksvlijt verwelkomd door den Heer Mr. J. A. van Eyk, Vice-president van het bestuur, de leden van den raad van toezigt en commissarissen van gezoemde maatschappij, alsmede door de leden der n«..ofd-commissie en de secretarissen uit de verschillende provinciën, benevens den president en secretaris van de jury der tentoonstelling, terwyl men onder de overige autoriteiten opmerkte de burgemeester dezer gemeente, de gouverneur der provincie Noord-Holland, de plaatselyke commandant, de generaal-majoor Engelbregt, de kolonel der stedelijke schut- MctTe meeste belangstelling werd de tentoonstelling, zoowel in het hoofdgebouw als de annexe, door Z. M. bezigtigd en HD. onderhield zich allermiuzaamst niet verscheidene inzenders. Het heeft Z. M. tevens behaagd, tydens HD. bezoek, den Heer C. Outshoorn, architect van het Paleis voor Volksvlijt, de insignien te overhandigen van de ridderorde van den Nederl. Leeuw. Ten 2 ure heeft Z. M. de terugreis naar het Eoo weder aangenomen.</p>
	<p>* LEEUWARDEN, 14 Oct. Gedurende de maand Sept. jl. zijn in deze provincie 5 runderen aan dc besmettelijke longziekte gestorven en 3 te dier zake afgemaakt. Nieuwe stallen zijn met voorgekomen, helgeen naar wij ons meencn te herinneren, sedert 1850, toen de ziekte een epidemisch karakter begon aan te nemen, niet heeft plaats (Had. In de maand Sept. des vorigen jaars deden zich echter slechts 2 gevallen voor en werden 6 nieuwe beslagen aangetast. Het totaal •Ser gevallen sedert 1 Jan. bedraagt 77, tegen 94 iv 1865. BERLIJN, 14 Oct. (/V/. Corr.). Betreflende de onderhandelingen m.nt Saksen verneemt meu niets met zekerheid, om de zeer eenvoudige reden , dat aan de gevolmagtigden de verpligting is opgelegd, om fieenerlei inlichtingen aangaande deu loop der on lerhandelingon te geven, maar alles geheim te houden, tot dat deze geheel zul.cn ZUWaafschS&apos;k is het dat Pruisen en Saksen ter elfder ure eene overeenkomst sluiten, doordien Koning Johann, inziende dat hem geen anderen weg overblijft dan het hoofd in den schort te leggen , -ich naar de moegelijke omstandigheden voegt, waarin hy zich geplaatst vindt. , , . , Koning Johann van Saksen heeft een talrijk leger te onderhouden, dat ten slotte de schatten zal verslinden, welke hij uit Saksen heeft «wdegevoerd. Hoe langer hij uit zijn|land verwijderd bluft, des temeer •.uilen de gemoederen zich van hem vervreemden en het denkbeeld wortel schieten, dat Saksen zich bij Pruisen behoort aan to sluiten. Hoe langzamer de onderhandelingen voortgaan des te nadeelfger wordt de toestand des Konings, maar des te gunstiger wordt de positie van Von Bismarck, die daarvan bewust, geen haast hoegenaamd maakt om de kwestio tot een einde te brengen. Van eene goed ingelichte zijde verneem ik, dat aan verscheiden leden der liberale partij het aanbod is gedaan, om eene betrekking te aanvaarden in de nieuw geannexeerde staten. Allen hebben die uitnoodiging van dc hand gewezen. Tegen het begin der vol gende. maand verwacht men den Heer von Bismarck te dezer stede, wanneer bij de leiding der zaken aan het ministerie van buitenl. zaden weder zal hervatten. Het zal wel onnoodig zijn andermaal te verzekeren, dat von Bismarck steeds in blakende gunst staat bij den Koning ... WclcPra zal het hoog geregtshof alhier met een nieuw lid wordon Vermeerderd en wel met een raadsheer van het Lubeckcr hol van appèl, dewijl het hoog geregtshof nu ook voor de i ranktorters de laatste ÏÏX in -e Effecten-Sociëteit was zeer flaauw. In Amenhen ™f «We? tot verlaagde koersen vry wat handel.</p>
	<p>BEZIERS, 12 Oct.TÏÏipómbéle Voorloop 3/6 gold heden 73 fr. voor *6 stukken.</p>
</text>
