<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getrouwd i KAREL ANTONIUS SCHIPPEREIJN Amsterdam, «n 11 October 1866. ELISABETH CATHARINA SMITS. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (23895)^ GetronwdT^ &quot;nTcJÓSTI Jr. en M. W. C. VAN LUNTEREN. C. J. J. VERBKOEK, van Dordrecht, Uteecht, 16 October 1866. fn (23951) W. C. M. VAN LUNTEREN. ~ Getrouwd :&quot;&quot; &quot;ALBERT&quot;SWAAN, van Amsterdam,&apos;&quot;&quot; Kampen, 17 October 1866. en (23918) CATHARINA ENGELINA WEYTINGH. Heden beviel voorspoedig van een welgeschapen ZOON ANNA CORNELIA CELOSSE Echtgenoot van (23883) Amstekdam ,13 October 1866. _ G^J. SLAG. Door &apos;s Heeren genade zeer voorspoedig bevallen van eene wclgcschapeno DOCHTER GRIETJE LAKEMAN, geliefde Echtgenoote van Monnickendam, 15 October 1866. K. KLAVER Jr. (23919) Voorspoedig bevallen van een welgeschapen, doch dooden ZOON J. A. PELETIER-VENIS. Monmckendam, 12 October 1866. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (23801) _Heden beviel voorspoedig van cene DOCHTER M. G. A. WILME* RINK, geliefde Echtgenoote van D. C. KETS. Velp, 13 October 1808. ___^_ (23894) gevallen tan een ELLINA RINIA VANNAUTA&quot;, Geb. AU WEN. ITi.ndëloi-en, 14 October 1866. (23875) Heden overleed onze geliefde Vader en Bchuwd-Vader de Heer JOHANNIS SCHEEPERS, iv den ouderdom van bijua 63 Jaren. Allen die hem in het leven gekend hebben, kunnen beseffen welk verlies wij ia hem betreuren. (23891) Amsterdam, D. P. SCHEEPERS. 17 October 1866. P. EUGEN HUPSEN. Heden overleed na een langdnrig, smartelijk doch geduldig iijden mijne geliefde Echtgenoote COEN KA DIN E LOUISE PIJPERS, in den ouderdom van 57 jaren, diep betreurd door mij, mijne Kinderen, Behuwdkinderen en hare verdere betrekkingen. (23921) _ Sciievemn-gfn , 14 October 1866. P. A. VAN WEERDT. Heden overleed do lieer JAN HAU.MAN , in den ouderdom van 67 Jaren. Namens de Familie: Zwolle, 12 October 1866. Do Executeurs HENDRIK SCHEEPMAKER en _ (23796) HERMANUS JOSEPHUS RtTRINK. Het heeft den HemeLchen Vader behaagd den Iker JAN CORNELIS PUNT, in leven oud-burgemeester alhier, in den ouderdom van 78 jaren en 9 maanden, heden namiddag tot zich te nemen. Eene langdurige en smartelijke ziekte maakte een einde aan zijn voor ons zoo dierbaar leven. C. W, MARIS. Willemstad, 13 Octoker 1866. L. O PUNT. (23916) Executeuren. Voor de menigvuldige bewijzen van deelneming, betoond bij het overlijden van don Heer HENDRIK VAN IJSSELDIJK, betuigt de Familie haren welgemcendon dank. (23917)</p>
</text>
