<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 12 OCTOBER 1866. HAAGSCHE KRONIJK.</title>
	<p>De hofstitd wer vbl van; zy is verbaasd, ontsteld, opgewonden;zij heett dat kabinet der duisternis aanschouw»! Toen zij zag hoe het uiet alle wetten den spot drijvende, ontbond wat het goedvond en, daarna allen in het ryk der duisternis bragt, waar men de zonderlingste serenades hoorde, die men zich op den Blocksberg op Sabbathsnacht kan voorstellen, — toen begon menig hart te kloppen en vroeg lutu zich af of uien in &lt;le negentiende eeuw lett&apos;de. Er werd «.-Ml van jon zonderling programma, van compèresgeniainpeld, doch welke „.celles er ook gebruikt werden, de hofstad was van oorïcel, &apos;dat/trots al« «tat twisten, dat geschrijf van benyders eu partijgangers, het in dat kabinet handig toeging- Wat het prerogatief betreft het is immers artisten als do ««¦broeders Davenport toegestaan, om naar willekeur de gasbuizeu to openen of te sluiten en olschoon het een zonderlinge sensatie was, om in dc volle zaal Diligentia zich in de groote duisternis te bevinden cii guitares als vliegende glimwormen te zien rondzweven: de voorstelling is eenig weergaloos. Menig Haags».-, muscadin voelt zich gerust, tevreden, nu hij die wereldberoemde gebroeders heeft zien werken, en menige dame heeft er, by de verschijning dier geheimzinnige hand uit de opening der kast emotien onder.ouden, dïd haar dagenlang stof tot discours geven. Als de Heer Kevms, alhier, apbstel van bet spiritisme, ridderorden had mt te reiken, zou hij ongetwijfeld den Heeren Liavenport twee Grootkruizen schenken. Üe onnavolgbare Louis, snze puik gelegenheidscomponist heeft, zegt men, in die duisternis, ouder het hooren dier nulsche muziek in de kast, een inspiratie gekregen om een spintuiue^alop a Ja Davenport in muziek te brengen. Behalve dit alles hebben die voorstellingen ons Haagsche impróvisatenrs aan het licht gebragt. De heeren , die de eer genoten van in de wonderkast met de Heeren Davenport dat onstuimig tête-a-téte te hebben, moesten daartoe door den Franschen uitlegger op echt beleefde wyze uitgenoodigd , hunne ervaring aan het publiek niededeelen en zoo., werd meuigeeu een spreker tegen wil eu dank. Een dier afvaardigden van het publiek, om iv .Üe duffe kamer .zitting te nemen — en welke kamers zijn tegenwoordig niet dnt&apos;V — werd gisteren avond (eveneens door den explicateur daartoe verzocht. De «deftige heer nligikte een styve buiging en antwoordde met eeH stijve buiging »oui! üit gaf hij tot driemaal ten antwoord op de herhaalde uitnoodiging van den Franscbman, tot deze eindelijk de zaak begreep en het publiek e kennen gaf die mijnheer geen jota Fransch scheen te verstaan. Deze episode wekte den lachlust van het publiek ter dege op; evenzoo het curieus programma dier heeren. Wat nu betreft het andere prerogatief. J.. er zijn reeds zooveel ongevraagde en gevraagde advie-en gegeven; er staan politieke tinnegieters op als muizen in Noord-Brabant, dat ik met alle nederigheid dat wigtig onjlerw.erp aan andere meer bevoegd overlaat. Liefst Het ik da» de serenades ook in betere handen; want een harmonica, een oboe en eene viool kunnen iv de wonderkast der Davenports voldoende zyn , by eene serenade, gelijk men die hier aan den minister van buitenl. zaken&quot; bragt, zyn betere instrumenten noodig. Ik bedoel natuurlijk (/«««i-instrumenten, niet de auderen. En dan durven naïve berigtgovers stoutweg vermelden, dat menschen van groot fortuin en van mvoed zulke armoedige optogten zouden hebben georganiseerd en betaald ; dan mengt men namen van mannen bij dergelijke ovatien, die ooggetuigen op geheel andere vlaatsen zagen, terwijl die arlequinades vertoond werden; en zoo heef: bij r. de naam vanden Heer Nierstrasz van lienhüven m die I ulett-.t, terwyl die Heer niet het &quot;&quot;nrv die ovatien nam en er zich evenmin bij vertoond heett. OF z«ju hét een kunstgreep vau éen der Davenports geweest zyn; van wie uien met het volste regt zengen kan, dat zij aan niets gebonden zijn? In dat opzigt gelijken sommige berigtgevers op hen. Overigen;; heelt mn in dwi Haag wéinig notitie van die serenades genomen. Van den fleer Botgorschcck verwonderde het niemand. Zonder serenades kan deze heer niet leven, en daar de Duitsche Durchlauchten en Gnaden dit jaar te Scheveningen ontbraken, moet deze onverwachte gelegenheid dien Heer zeer welkom zyn geweest, om aan zijn natuurlijke neiging tot het geven van serenades te voldoen , onverschillig wien of wat het gold. De serenade uit den Barbier is mij&apos;aangenamer; doch niet wanneer | wy&apos; Figaro&apos;s hebben als de beide barytons van het nieuwe saizoen. Zij pasjjen öiderdaad niet bij de uitmuntende troep, .iin wij op het owöiMit bezitten.</p>
	<p>De Barbier de Sccille vond anders in Courtois, onzen Un.süe , een «r, zoo vol kruipende onderdanigheid en lid als Boau-i.archaTs had kunnen wenschen. Voor «Je scha.ksciie , ondeugende Rosine.zoo slim en alerte als een coquet meisje zijn kan, wist Mailme Gcnneticr Ziel» uitmuntend te plooijen, en de stem van den tenor léger zou elke graaf d&apos;Almaviva onzen Gónevois zeker benijd hebben; zijn spel— zou elke Don Juan, siffleren. Doch zoo Beaumarchais&apos; schim het tooneel van de 2de en 3de acte gezien en het huisraad gadegeslagen heeft, zal zij over dat anachronismus glimlagchen. In Vn somjc d&apos;une nuit d&apos;été toomle én Courtois èn Madme Gennetier, dat zij van elke rol het karakter naauwgezet trachten terug te geven. De jooüge FaLtali&apos;, rol eigendunk eu jokkeniij, een echt iiatortje goedleven, was voor de basse eene nieuwe overwinningen voor het publiek eene andere gelegenheid, om hem van zijne groote sympathie herhaaldelijk te verzekeren. En de Haagsche wereld geeft er druk acte do présence! ls niet de Fransche opera voor velen op het oogenblik het eenige oord. waar niemand hnn oordeel over de grondwettig.&apos; kwestie, over het pracroratief der kroon en over de verkiezingen vraagt •&gt; ls het niet het eenig neutraal terrein, waar allen komen met ééu doel, den tijd aangenaam door te brengen en hoe verschillend van kleur, hoe politiek moreel of immoreel, er de middelmatige passen van Mlle Robert toejuichen, omdat zij er zoo chdruaiit uitziet en er hét omvangrijk geluid van den uiet minder omvangrijken Caubet tot in de wolken te verheffen. Volmaakt is het nergens Tobben wij met een baryton en eene chanteuse légere, hoe dikwerf heeft een kabinet wel niet eens voor ecu.. of andere portefeuille een geschikt persoon gezocht? Niet alle excellenties zelfs hebben het zoo hink aangelegd ais ouze tweede baryton, die zich aan de stemming onttrok en derhalve de eer aan zich hield.</p>
	<p>Gelukkig zorgt de prachtige herfst, dat wij op den dag nog eenigzins kunnen inhalen, wat de zomer ons niet gunde. De gondels naar Scheveningen lang 3 het kanaal zijn steeds vol bezoekers; in het dorp zelf stroomen de Hagenaars eiken dag en do veertig knechts vau het groole badhuis zijn tot hunne teleurstelling verp ligt harder te loopen dan zij in het afgeloopen saizoen ooit gedaan hebhen. üe masten en palen van wege de .zeehaven in spe trekken wederom de aandacht, nu de dagbladen wijd eu zijd hebben weerklonken van den goeden stand der maatschappij. Zal die h «.ven gelijk klaar zijn met het Ncderlaudtsche woordenboek, of zullen wij al die grootsche plannen in één jubeljaar inwijden ? Tegen dat tijdstip is de residentie misschien niet inecr te herkennen. Er zijn hier. wederom kolossale .plat/hén • er zullen straten verbreed, riolen Verbeterd worden, en ik weet niet wat al. De geheele «Lange Poten&quot; wordt verbreed, en verscheidene huizen znllen hiervoor onteigend worden; tegen het ministerie van justitie, aan het einde der straat, durft men den moker niet opheffen. Wat moet meer geëerbiedigd worden als een ministerie vah justitie, al worden de eischen van welstand en goeden smaak er uog zoo door te kort gedaan. Doch laat mij al die voorbarige onrust en die kleine ellenden afschudden ; het Korte Voorhout is mijn toevlugtsoord; Caubst&apos;s ut de poitrine is mijn genot; het debuut vau Mad. Cyriaii als Margueritc iv de Faust morgen avond, geeft mij nu reeds een aangename gewaarwording. Met dat alles tart ik die lange artikelen met het motto ijni prouve trop, ne prouve trien, die eerbiedwekkende lange doodberigten van eerzame koeijen eu ossen, die door edel achtbaren worden aangekondigd met naauwkeurige beschrijving, die ontelbare «eenige kiezers.&quot; » vèlo kiezers,&quot; &quot;Weldenkende kiezers,&quot; en zoo veel andere kiezers, dat men er kiespijn van krijgt.</p>
</text>
