<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Duitsche Post.</title>
	<p>BERLIJN, 15 Oet. (des Ochtends). Heden zullen alle leden van het koninklijk huis, die hier aanwezig zijn, benevens Prins en Prinses Frederik en Prinses Marie der Nederlanden op Sanssouci bijeenkomen, z,°Dm il*„d&quot; v«flaar-ag van het overlijden vaa wijlen Koning Frederik Willem IV.</p>
	<p>— Do Koning heeft aan den Erfgroothertog van Saksen Weimar de or«U- vun den Zwarten Adelaar geschonken. — Bij het ministerie van kooj.iiaiWel zijn herhaaldelijk weder voorstellen van de kamers van koophandel ingediend, strekkende tot instralTOMiding van het tolverbowt, en de invoerin&lt;«- van een laag lariei&apos; bij vernieuwing vmi het handelsverdrag met Oostenrijk. Deze voorstellen zul jk door de regering wórden overwogen en niét zonder invloed blijven op de maatregelen iv dit opziet te nemen. Fe F s</p>
	<p>— Het voorstel om frankfort a &apos;M. tot den zetel eeneriiooge school te maken wordt door de dagbladen veel besproken en in de academische kringen te Marburg is de wensch geuit, dat die hoogeschooi naar Frankfort moge wordeu verplaatst. — Het verdrag tusschen Pruisen en Oldenburg, waarbij aan het laatste eenig gebied in Holstein tot verbinding der Oldenburgsche bezittingen wordt afgestaan en de betrekkingen van Oldenburg tot Holetein worden geregeld, is reeds in de vorige maand gesloten. — Het inbeslagnemen van den volkskalender von llerthold Auerbaeh is gemotiveerd door een verhaal van dien schrijver, handelende over de afschaffing der doodstraf eu waarbij de dikwerf al te lange teï mijnen tusssehen de uitspraak der regtbank en de uitvoering der stttf, alsmede de handelwij-.e bij deze uitvoering gevolgd, aan eejie scherpe eritiek zijn onderworpen. — Van de Poolsche grenzen schrijft men, dat het veel opzien bnart dnt in den laatsten tij.l talrijke adelijken, die tot nn toe het Boomsch Catholieke gelooi&apos; beleden, tot de Grieksche orthodoxe kerk ovftl^aun. Prins Broni.-daw Lubecki, eigenaar van zeer uitgeorei&apos;le landgoederen, heeft o. a. eene brochure geschreven , waarin hij de redenen i pgeuft, die hem genoopt hebben oiu weder hot geloof «jQfer vaderen te omhelzen, terwijl bij bij zijne pachters en ondergeschikten aandringt om zyn voorbeeld te volgen.</p>
</text>
