<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>¦ 1 Commissarissen tot den Straatweg van den Klomp naar hetlngensche Veer, zullen op DINGSDAG 3 APRIL 1866, &apos;s voormiddags ten 11 ure, in het Lojretaent de Roskam, te Veenendaal. door het Ministerie van den aldaar residerenden Notaris JAN HARMS KEMELAAB, in hot openbaar Verpachten, voor den tijd van 3 jaren, aanvangende I°. Julij e. k., de beide op dien weg staande TOLLEN. Nadere informatien te bekomen bij HH. Commissarissen en ten kantore van voornoemden Notaris, alwaar de Voorwaarden dezer Verpachting ter lezir.g liggen. Brieven franco. (5713) | Tegen I°. Mei verlangt te huren voor gehuwde lieden zonder kinderen, TWEE ®NGEMEUBELEER_&gt;E KAMERS, bij fat- . soenlijke lieden, binnenshuis of met vrijen opgang, voorzien van de noodige gemakken. Opgaven van prijs enz. met franco briefjes letter K. IL, bij deu Boekhandelaar J. M. E. MEIJER, Heerengracht, hoek Wolvenstraat. (5711) Bij een Weduwnaar van middelbaren leeftijd, niet onbemiddeld en zonder kinderen, wordt als HUISHOUDSTER gevraagd, iemand van zoodanigen leeftijd, of Weduwe, van de R. C. Godsdienst, liefst zonder kinderen; ook is men niet ongeneigd om bij nadere kennismaking en wederzijdsche goedvinding een HUWELIJK aan te gaan, &apos;waarbij eenig vermogen niet ongevallig zal zijn. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder lett. H. G. H., aan het Bureau Handelsblad. (5703) ~€^©__affY€&gt;erc!@i% Degene, die als GEZAGVOERDER op eene RADERSTOOMBOOT wil fungeren en p. m. VIJF MILLE als AANDEEL kan overnemen, vervoege zich tot nadere informatien met franco Brieven onder het Motto GEZAGVOERDER aan het Bureau Handelsblad. (5735) Wegens ziekelijke omstandigheden wordt in een der grootste Steden vau Zuid-Holland TE KOOP aangeboden: een HUIS, waarin sedert het vierde eener eeuw de Koks-Affaire, met het beste gevolg is en nog wordt uitgeoefend, het ruime en soliede Huis bevat 6 Kamers, alle behangen en van Stookplaatsen voorzien, benevens Kelder. Keuken en verdere Gemakken. Adres met franco Brieven, onder Lett. G.L., bij den Boekhandelaar JACs. HAZENBERG Cszn., te Leyden. (5732) __ TER OVEHNAIE AAE-EBOIM. Tegen matigen prijs wordt door ziekelijke omstandigheden, om zoo spoerlig mogelijk te aanvaarden. ter overname aangeboden: Eene AF*&apos;AIRE in LINGERIES, BRODERIES, NOUVEAUTÉS en HEEREN-ARTIKELEN in eene der Hoofdstraten te Amsterdam. Franco Brieven Lett. A. k_ A. Bureau Handelsblad. (5731)</p>
</text>
