<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>JMï MaarülACAS&amp;AEv^ct), |f|i|§| ligt te AMSTERDAM in lading: &quot; het Nederlandsch GEKOPERD ERBK.SCHïP Cé&apos;JS&apos;&amp;TAiVCÏB* Kapt. J. S. MULDER. VERTREKT BEPAAL© ULTSIWO MAART. Te bevragen bij de Cargadoors CANNE &amp;¦ BALWÉ en DE WED. JAN VAN WESEL &amp; ZOON. (3058) JS PASSAGiTNAAR JAVA. In d°n loop der maand April c. k. zal van Amsterdam J&quot;l&quot;r naar Java worden geëxpedieerd, het in de O. I. Passagiersvaart gunstig bekende, Snelzeilend, nieuw gekoperd Fregatschip Nederland (1000 Tonnen), gevoerd door Kapitein G. ROTGANS, varende eenen geaxamineërden Doctor. Genoemde Bodem, voorzien van afzonderlijke Kajuiten, zoomede ruime luchtige Hutten en uit dien hoofde uitmuntend ingerigt voor Familien , bevat alle vereischten voor een aangenamen overtogt. Adres: OOLGAARDT _ BRUINIER en JAN DANIELS &amp;Zn. #¦ ARBMAN. (4087) &apos;H|i Kaar Samarang (direct), iWÈiMÈir11*1, ts AMSTERDAM in lading, het extra snelzeilend w_a«_-=_ meuw gekoperd tweedsks BAES-üLSCSHP DRIE GEZUSTERS &lt;•» ««_», gevoerd door Kapitein G. C. FISCHER, Voorzien van uitmuntende inrigtingen voor den Overtogt naar JAVA, kan de kajuit, bevattende vier ruime hutten, afzonderlijk geheel ter dispositie worden gesteld eener Familie. Adres OOLGAARDT en BKUINIER. (5065) NB. Passagiers worden aangenomen naar Batavia en Samarang. J^| TE ROTTERDAM LIGT IN LADING BATAVIA EN &quot;SAMARANG, HET CLIPPER-FREGATS CHIP WÈVëëëewiê MM&amp;oimmm9 Kapitein A. TIOOGENSTRAATEN, groot 859 gemeten lasten of 1627 tonnen. Dit Schip is geheel op zeilage gebouwd en heeft eene Stoomboegseermachine aan boord om bij stilte te gebruiken en daardoor de reis te bespoedigen, heeft eene uitmuntende inrigting voor Passagiers en Familien, &apos;en voert eenen geëxamineerden Scheepsdoctor en eene meikgevende Koe. Adres de Reeders VAN ZEI.TLEN&amp;DECKERen dc Cargadoors WAMBERSIE &amp; Zn. en P. A. VAN ES &amp; C°. alhier, HOYMAN &amp; SCHUURMAN te Amsterdam en F. L. DER KINDEREN te&apos;s Hage. (352) Jfe&amp; PASSAGE NAAR JAVA. i» NAAR BATAYIA EN SOERABAYA ligt te Amsterdam in lading het Eerste Klasse Snelzeilend IJzeren BARKSCHIP FERDINAND 4 LOÏÏIS &lt;o«o tonnen, K;,i&gt;t. I). E. NOLTING. Genoemde Bodem, ingerigt met afzonderlijke Kajuiten benevens ruime en luchtige Hutten, heeft alle vereischten voor eenen aange- ; namen en comfortablen Overtogt. Adres OOLGAARDT j- BRUINIER, (2598) -jy&amp;l TE AMSTERDAM LTGT IN LADING NAAE 4B&amp; SÜKIMAME: het gunstig bekende gekoperde BRIKSCHIP G_¥@Mise Mre^t9 Kapt A. P. DÜINKER. Van wege deszelfs luchtige Kajuit en ruime Hutten voor Passagiers zeer aan te bevelen. Adres bij den Reeder C. E. SMIT te Koog aan de Zaan of bg JAN CORVER &amp; C . ta Amsterdam. (5105) ,JgU&gt; GEREGELDE STOOMBOOT-VAART ERDAM EN DÜNDEE. VOOR PASSAGIERS KN GOEDEREN. Het Engelsche Schroefstoomschip QUEEN, Kapitein W. DOYLE, rertrekt: Van ROTTERDAM: Woensdag 21 Maart, 4 en 18 April, enz. Van DUNDEE: Donderdag 29 Maart, 12 en 26 April, enz. Adres bij JT. B. CROL &amp; C., Rotterdam. (5423) THOMAS COUPER, Dundee.</p>
</text>
