<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>EENE CRISIS IN AMERIKA.</title>
	<p>tJp£ iS ll} ons vor _ overzigt van het buitenlandsch nieuws der «„1 p,l&quot;-! getracht de beteekenis aan te duiden van het ge- Pree-i - t&gt; door den President der Unie genomen, omtrent de U.JÏÏ16&quot; Bureau Bill («ontwerp van wet, houdende bepalingen vlus-H J een Dureau van onderstand aan vrijgelatenen en voortveel rfen&apos; kQi voor aiwere doeleinden.&quot;) Toen echter was er nog niet Presitw&apos; t&gt;el£ena&apos; dan dat de goedkeuring van dit ontwerp door den ontvanl Was geweigerd; thans zijn de Amerikaansche dagbladen gedeeld&quot;&apos; waann de redenen van dit veto uitvoerig worden mede*J!__i_„ b,i^&apos; dat wiJ in de hoofdzaak niet hebben gedwaald; do meei-rW. .?n den President kon kwalijk naar den zin zijn van eene heeft 1 v llet nemen van aezen maatregel zoo krachtig reeds 1r .re gd&apos; ZÜ moest el&apos; ontevreden over zijn en gaf daarvan vred_.il • i ï&apos; maar de weigering had niet het verwekken dezer ontecra-Tr, i , doel; Z&apos;J levert niet het bewijs, dat de partij der demo- Pr-ri- . ,zwakste in het congres, de sterkste is in het bewind; de toaa. ikeurde niet aI om haar, noch om het Zuiden te believen, kunt. at de maatregel op zich zelve en afgescheiden van alle staatuige overwegingen, naar zijne meening afkeurenswaardig was. een •iWljI uiJ&gt; om verschillende redenen, de voorgestelde bepalingen et goedkeuren kon , geeft hij tevens te kennen, dat bepalinworrt WaaniooJ&apos; hetgeen men wenscht te bereiken, inderdaad bereikt oen kan, door hem krachtig zouden worden ondersteund, bewii +neer • een °PZ-. is deze uitkomst van groot gewigt; zij ma» °P nieuw, dat de tegenwoordige president der Unie is een Waarwf&quot; r2lgt en vooral van kal&apos;akter; en tevens, dat hetgeen »,,i„„ men streed onder zijne hoede geen gevaar loopt van hef ll.__,Jei&apos;lor .n to -aan- v«-&lt;ier waarborgt zij er ons voor, dat ren ook af h. I?at-ie ten slotte zijne handelwijze «uilen goedkeugewraakt w ZIJ iD de eerste, vlaag van teleurstelling door velen _e__i«TÏH °US ni?t mogelijk het stuk, waarin Johnson de beweegzaV,™„ Kel&apos; wei-ermg ontvouwt, op te nemen in zijn geheel. De d__ !l, f. laaIaa te, Teel belanS en zal in den eerston tijd aanleier oivJm. i te, joel onjuiste redeneringen om niet te beproeven , in SJ?Cr,S altha?s eon denkbeeld van te geven. Wij doen dit opgemeikt KS &quot;a alTorens Mg het volgende te hebben alle __h de Amerikaansche constitutie (sectie VII van art, I) moeten ti&lt;rin&lt;, ?en beduiten, door het Congres aangenomen, ter bekrachd,ï_.-. ?-ü j voorgelegd aan den President. Indien zij binnen tien alsof,&quot;10-, i lleln worüen teruggezonden, dan beschouwt men het raden- m zijn onderteekend. Acht de president het niet gelui li»fZl^8 goedkeuring aan eenig ontwerp te verleenen, dan zend aan ï.i -en den genoemden termijn, met opgaaf vau redenen, terug he.K.n, .vn waarvan het ontwerp is uitgegaan. [Gelijk men weet »taat het Congres uit twee ligchamen, den Senaat en het Huis van u .egenwoordigers]. Het ontwerp wordt dan wederom in behandevan ri?enSue°Jenxer.la?gt kracht vau wet&apos; niettegenstaande het veto __n_Ti -. nt&apos; lndie,n twee derden der leden bij hoofdelijke stemu&quot;&quot;g zien aaarvoor verklaren. teru-J w bedoeldeJ ontwerp kwam op 19 Febr. bij den Senaat 30 .£._ -° tveto van den President werd bekrachtigd, omdat slechts DpP. ZÏT- Iool&apos; e? 18 leden zio!l te£en het ontwerp verklaarden, aan- 10-*™ Toe!&apos;de o. a. de volgende gronden voor zijne weigering ste hl i_f °ntwe? 1S °,vorbodig. Het thans bestaande bureau, ingegm! h. . e-ene wet van Maart 1865, blijft krachtens die wet nog ee_iiu«n T ln,.^ezen- Eer de termijn van zijn bestaan verstrijkt, heeft ae_!„__\ -E-. _?°_S en veel nieer ondei-vinding dan thans, om tot &amp;_¦»_.* °.es!mt te komen, omtrent hetgeen er in dit opzigt moet ge»tl in vred&apos;lsiiJ&apos;&apos;tot . e!lscn&quot; — zoo vervolgt de president, en dezo verklaring zal w„&apos; &quot;giiger beoordeeling der zaak in Amerika veel bijdragen, — &quot;ik Bén-. + 7en a,s net Congres ten zeerste, den vrijgelatenen het volle vólv waarborgen van hunne vrijhpid en hunne bezittingen; hunne «i-omene onafhankelijkheid en gelijkheid van regten bij net sluiten «tn verbindtenissen omtrent hun arbeid geheel te verzekeren.&quot; l.t doel wordt naar zijne meening door de voorgestelde wet (1) niet W-+ &apos; bovendien zij is in strijd, met de constitutie. Krachtens deze iur ra- zon ovei&apos;ai waar ziCÜ vrijgelatenen bevinden eene militaire (lei le w-°rden gevestigd, uitgeoefend door ambtenaren van het ge, &quot;einent van oorlog. In ten minste elf staten zou in bijna elke j&gt;| neente zulk een ambtenaar v/orden aangesteld. Over alle mogercp h ven waal&apos;in klenrüngen zijn betrokken zouden deze ambtena„ &apos; neboen te beslissen, en dit niet alleen zonder den bijstand van ~.~}verenen, maar ook zonder dat men van hunne uitspraak in hoede 1 I(ïeP komen kon. Zij zouden regt spreken, niet slechts volgens e; &quot;epahngen yan het gewone regt, maar grootendeels naar hunne hirne- °.Tel*teiging in verband met zekere algemeene regelen, welke u^i ministerie van oorlog, of de President zou vaststellen. men6 ies,lüon? ac&apos;l*&apos; het onmogelijk dezo soort van regtsmagt te rij*ordt -V- m*drukkeiiJke bepalingen der constitutie, waarin gelezen and-i- &apos;&apos; .le!Tland zal teregt staan wegens eene halsmisdaad oi&apos;eenige hKnn. Ni- waarop eene onteerende straf staat, ten ware be-.Viii1- -u&apos;!rPkkehjke goedkeuring eener grand jury-(2) in staat van het Im S .lg ïs gesteld - uitgezonderd in gevallen voorkomende bij felS_» V Vi ol&apos; de nnhtie, wanneer deze zich bevinden in werrust &quot;&apos; ,o!en3t V 1 Wl van oorlog of van gevaar voor cle publieke klaai-V °_ &quot;m alle vervolgingen wegens misdrijven heeft de bedom faU- K-.._? eena spoedige en openbare behandeling zijner zaak, het mS-2S^T*f gezworenen uit den staat of het district, waarin « misdrijf werd gepleegd.&quot;</p>
	<p>*J-LfeiTJ enzen }efers «&apos;UW veemd voorkomen, dat wij over deze wel &apos; Oedaan&apos; TJ_Z V&quot;1 &apos;f-&quot;ni&quot;h.oud0ud mede te deelen; wij zouden dit hebben fc&amp; rZtrl L^* f_andr dan deksel kenden. Maar „och *Z_sFft£ &apos; &quot;&apos;&apos; i J&quot;Ti&apos;Tlfe *&amp;*•** &apos;S de wet ie vinden. ««iscnyn/yk werd p n,ei medegedeeld. Alleen de Hollandsche darrèU- , *n zyn zoo beleefd dergelijke stukken op ie nemen. De buitenlandsche Lnt? °J orer&apos; mr&apos;&apos;oH&apos;j_e&apos;:st_eUen df fcbetengkebbenden ze zich zulten ffs,Y&apos;afen «» onginah. By den verbazenden omvang, welke de nparliamen•&gt; en ircongressional papers doorgaans hebben . zou het trouwens ook uit&quot;0/&quot;I&apos;^1&apos;^ z&apos;-&apos;u er nt^mie vosr te vintli:n- ,_e strekking van het ontwerp zal .**&apos; vervolg, hopen wij, genoegzaam blijken. V . De grand jury bioordeel&apos;t de acte van beschuldiging; keurt hij de «r_\ °P die gronden goed dan schrijft hij er onder billa vera , en ilir i-noraniUS. Hetgeen men doorgaans kortiveg jury noemt. Udepetit A\J&apos;die na d« getuigen te hebben gehoord enz. het schuldig of niet schulë uitspreekt. j.\o) ir No personshall be held to animer for a capital or otherwise mm&quot;&quot;&quot;&apos; 5 C!^me unless on presentmentor indictment of a grand jury, e.veept act Cas a&apos;isinff in the land or naval forces ,or in the militia when in u&quot;l service in time of war or public da/tger.&quot;</p>
	<p>Deze kepahn^en nu, waarin //onze voorvaders door de ervaring van eeuwen geleerd hebben, de beste waarborgen te zien ter bescherming van onschuldigen, rcgtvaardige bestraffing der schuldigen en eene billijke, voor allen gelijke regtsbedeeling&quot; zou men op zyde moeten zetten. Ten einde krachtiger het regt te handhaven, zou men zich bloot stellen aan het gevaar van menigvuldig onregt, hetwelk bijna onvermijdelijk is, indien men in aanmerking neemt aan welk een verbazend aantal ambtenaren deze regtsinagt&apos;in het hoogste ressort zou moeten worden verleend. Zulk een staat van zaken zou slechts kunnen worden verdedigd in oorlogstijd; maar het gezag der Unie wordt thans nergens betwist; de opstand is ten einde ; de maatregel is derhalve evenmin geregtvaardigd door den tegenwoordigen staat des lands, als door de constitutie. Maar niet slechts in het algemeen, ook in zijne onderdeden acht de president het ontwerp zeer bedenkelijk. Bij de derde sectie wordt voorgesteld algemeenen en onbeperkten onderstand te verleenen aan arme en kranke vrijgelatenen ol voortvlugtigen en aan hunne vrouwen en kinderen. In volgende sectien worden bepalingen aangetroffen betrekkelijk den aankoop van land voor vrijgelatenen, het bouwen van asylen en scholen te bunnen behoeve alles op kosten der natie. Het congres heeft zich nog nooit bevoegd geoordeeld zulke wetten uit te vaardigen, behalve voor de invaliden van leger en vloot. Nog nooit heeft het voor eene klasse van burgers scholen gesticht,&apos; zelfs niet voor de weezen dergenen, die voor de Unie zijn gesneuveld. Steeds heeft het de zorg voor hunne opvoeding overgelaten aan de&apos; zorg en het toezigt van.hen, die daartoe veel eer bevoegd en veel beter in staat zijn: de staten, gemeenten, particulieren of vereenigingen van particulieren. In geen enkel geval nog heeft het wetgevend ligchaam gemeend te mogen beschikken over de algemeene middelen ten einde woningen te verschaffen aan de duizenden , om niet te zeggen millioenen blanken, die zwoegen voor hun eerlijk dagclijksch brood.</p>
	<p>De zamenstellers der constitutie hebben aan zulk eene verzorging vin de behoeftigen in de gehêele Unie nooit gedacht. En er is volstrekt geene reden waarom men zulk een blijvend stelsel voor écne klasse van armen in het leven roepen zoude en voor eeno andere klasse niet.</p>
	<p>De president wijst er verder op, dat de uitgaven onder deze wet stellig meer dan het dubbele zullen zijn, dan, onder de thans nog vigerende, voor tijdelijken onderstand ten behoeve der vrijgelatenen worden gevorderd, derhalve ongeveer D. 23 millioen, of meer dan de gehêele begrooting bedroeg in eenig jaar van het presidium van Adams (John Qaincy 1825/29). Een ander bezwaar isj dat krachtens de vijfde sectie, zonder vorm van proces land zou kunnen worden in bezit genomen, (uit den zamenhang blijkt, dat in dc wet magtiging wordt gegeven, om gronden van rebellen te confisqueren ten behoeve der vrijgelatenen), hetgeen lijnregt in strijd is met de bepaling der constitutie, dat niemand zal worden beroofd van ziju leven, zijne vrijheid, of zijn eigendom dan langs den weg van regten. De bedoelde gronden toch kunnen de eigendom zijn van minderjariegen, krankzinnigen of ook van lieden, die hunne verpligtingen jegens de Unie steeds getrouw zijn nagekomen, en dan is geen gezag bevoegd hun die te ontnemen. Maar zelfs al blijken deze bezittingen vatbaar te zijn voor confiscatie, dan nog kan dit niet geschiedeu eer dienaangaande op wettige wijze is beslist. De president meent verder, dat de geheelc wet meer kwaad dan nut stichten zal voor de vrijgelatenen zeiven. Zij zullen voortdurend in onrust verkeeren en onrust veroorzaken. Bovendieu hun toestand is niet zoo zorgelijk als men schijnt te onderstellen. In de streken waar zij zich bevinden kan hun arbeid kwalijk worden gemist. De concurrentie zal hen in staat stellen billijk loon te bedingen ; kunnen zii dit niet op hunne woonplaats, zij hebben volle vrijheid om elders betere voorwaarden te zoeten.</p>
	<p>//Men heeft ook niet genoeg in aanmerking genomen&quot; zegt de president verder, en deze merkwaardige pabage..vertalen_wij in haar geheel,&quot; in hoeverre de vrijgelaten ên in staat zijn voor zich zelve te zorgen, en zich zelve te beschermen. Het niet is meer dan billijk jegens hen te gelooven, dat zij zich in hunne vrijheid evenzeer zullen onderscheiden door nijverheid en spaarzaamheid, als zij zich bij het verkrijgen hunner vrijheid hebben onderscheiden doer gematigdheid en geduld. Weldra zullen zij het aan de wereld toonen, dat zij volkomen in staat zijn zich zelve te onderhouden, zich zelve een werkkring, eene geschikte verblijfplaats te kiezen; dat zij bij magte zijn een billijk loon te bedingen en hunne eigene Asylen en scholen te onderhouden. Men hoopt, dat zij door hunne eigene pogingen zich tot een goed bestaan , tot betrekkelijke welvaart zullen kunnen verheffen. En zeker is, dat zij daartoe slechts kunnen komen door eigen inspanning. In dit verband mag wel worden gevraagd, of niet met der daad door het stelsel der ontworpen wet de gehêele zorg, het onderhoud en het toezigt op vier millioen slaven zou worden overgebragt op agenten, opzigters, blankofficiers (overseers, ds president gebruikt met voordacht dezelfde benamingen, welke de opzigters hadden op de plantages) aangesteld te Washington en door het gehêele land verspreid. Door zulk een stelsel zou onvermijdelijk in de handen van het uitvoerend bewind een gezag worden geconcentreerd, zoo groot, dat het er zich desverkiezende ter bereiking zijner eigene staatkundige inzigten van zou kunnen bedienen.&quot; En thans komt de president nog tot eene andere reeks van bezwaren , in verband met de weigering om tot nu toe afgevaardigden van cle voormalige afgescheiden staten tot do zittingen van het congres toe te laten. Ook dit vraagstuk houdt de gemoederen in Amerika te zeer in onrust, om er niet eens het gevoelen van het &quot;hoofd van het uitvoerend bewind over te vernemen.</p>
	<p>Wij komen daarop nader terug.</p>
</text>
