<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 7 Maart. Afloop der Gember-veiling: 200 k. geconfijte verkocht Van 90 tot 95 c.; 12 k. ge&apos;confijto tot 80 c.; 12 k. Mandarijn van 125 tot 126 c. SCHIEDAM, 7 Maart; Moutwijn ƒ 11, Jenever ƒ 16.50, Amst. Proef ƒ 17.75; Spoeling ƒ 1.10; HAARLEM, 7 Maart. Ter Kaasmarkt zijn hier heden aangevoerd en verkocht 30 stapels, uitmakende 2406 stuks en wegende 4412 ffi. Hoogste prijs ƒ30.25 per 50 ffi. COEVORDEN, 5 Maart. De marktprijzen op heden waren: Rogge ƒ 5 a 9.80; Boekweit ƒ 5 a 5.30; Aardappelen ƒ 1.20 a 1.35 per mud; Botéï per % vat/ 45 a 49, per ffi 95 c. a ƒ1; Eijeren ƒ 1.95 per 100 stuks. Aangevoerd p. m. 750 mud Boekweit, aan de waag gewogen&apos;; 3800% ffi Boter, bij particulieren haai- raming 1500% ffi. RAALTE, 7 Maart. Boter ƒ 27 a 29 per % vat, ƒ 13a 14.25 per 1/16 vat; Rogge ƒ 6.50 a 6.80; Boekweit ƒ 5.30 a 5.70; Haver ƒ3.30 a 3.50; Garst ƒ 4.50 a 4.80, alles per mud; gemeste Varkens 45 a 48 ets. per ffi; dragtige dito ƒ 45 a 56; oude Biggen ƒ 19 a2aj jonge dito ƒ 7.5Óa9; Eijeren ƒ2.30 dc 100 stuks. OMMEN, 7 Maart. Op de markt van gisteren werden vooral voor de magere Varkens ferme prijzen bedongen. Boter per % vat ƒ 25 a 26; KJippen-Eijeren per 100 stuks ƒ 2. LAND VAN ALTENA, 7 Maart. Met een weinig verandering SédCl&apos;t óhze notering zijn de prijzen heden als volgt: Aardappelen iets hooger ƒ2.80 a 3.30, Boter vorigeii prijs ƒ1.20 per ffi vastgesteld, Eijeren 20 c: hooger, mede voor 8 dagen vastgesteld ƒ2.60 per 104 sttiks; Vette Varkeris 25% C; vail. Stroo met meer vraag, Hooi zonder handel. Naar vet Vee méér traag; PARIJS, 7 Maart. Raapolie fr. 114.50, AprU Bn Mei 115, 4 zomermaanden 111.50, 4 laatste maanden 103.50. — Talk fr. 112.50.</p>
	<p>S RIGA., 1 Maart. Van Zaailjnzaad werden eenige duizend tonnetjes : tot 16 n verkocht, ¦— Hennep flaauwer en met geneg«n verkoopers.— Hennepzaad aangeboden a 5-/4 f. —- Sltintijhsizad gevraagd tot Br. met j 50 pCt. avans, doch daartoe niet te koop. — KoersoyAmst. 152 i/-a-! LONDEN, 6 Maart. Suiker vast; over het algemeen werden in Vci! ling onveranderde prijzen besteed. Eene lading van 240 k., 600 z. ; JBaliia werd tot 22.6 voor een naburige haven geplaatst. — Koffij . prijshoudend; Uit .de hand heeft men 100 b. geWaSselien Bio tot 80 en 600 b. Capitania tot 53 sh. afgedaan; — Rijst vast. Uit de hand ; werden 4000 D. verkocht en er _oüde nieet_ omgegaan zijn, indien ; de houders tot de prijzen van gisteren hadden willen realiseren,-^ Cachon j 1 a 2 sh. hooger, goede kwal. Pegue 32 sh. — Schotsch IJzer 78 sh. •— Lijholie 39.8. — Talk 49.6. GENUA, _ Maart. Kofjij met geregelde vraag tot bijna onveran! derde prijzen. — Ruwe Suiker zeer stii en prijzen stationair. Van gei raffineerd werden deze week slechts 20 v. Crushed I S R tot lires i 42.50 verhandeld. —Cacao zeer vast. Voor 100 b. Para werd9olires besteed. — Huiden: Wij hebben deze week 20,000 stuks van la Plata en 3028 van Nicaragua ontvangen. Er is weinig waag; de verkoopen bestonden uit 4658 stuks. MONTEVIDEO, 2ê Jan. Huiden stil; van gez. werden 15,000 st. met 5.971/2 betaald. Men verwacht de prijzen lager. - Wol met meer vraag doch de prijzen zijn thans ca. 15 pCt. lager dan bij de opening des saizoëris. — Koers op Londen 52% a 53. HAVANA, 10 Febr. Tabak-. De droogte.hield aan en alleen inde hooge landen van de Vuelta Abajo, die geen superieure kwal. opleveren, is voldoende regen gevallen, waardoor groote inkoopen plaats vonden voor de fabriekanten, en de prijzen veel hooger gingen. Voor Amerika en de Noordzee ging veel om in superieure flllers en er werd ook Voor de Oostenrijksche regie gekocht. De aanstaande oogst in Vuelta Abajo en Partido-districten zal zeer klem zijn en meest van inferieure kwal, - .. PORT-AU-PRINCE, 8 Febr. Koffij: De prijzen zijn gestegen tot 180 d. — Katoen 5.25. — Koers 266. , GONAIVES, 6 Febr. Campèchehout zeer schaarsch 80 d. — Mahoniehout gebloemd wordt betaald met 2000 a 3000 d. SAMARANG, 24 Jan. Koffij onveranderd, zonder voorraad.— Suiker tot ƒ 168/4 a 7/8 verhandeld. — Indigo f 4.45, terwijl vooreen partijtje fraaije prima soort vergeefs 5 c. hooger werd geboden. — Met met vrij belangrijke aanvoeren en stationaire prijzen; witte soorten ƒ 230 a 250 , Carga ƒ 180 a 200, — Staartpeper met ter markt. — Buffel- en Koe-Huiden onveranderd. — Manufacturen.- Voor witte en ruwe Katoenen worden belangrijk hoogere cijfers genoteerd. De vraag voor Holl. Maddapollams en Shirtings blijft zich goed souteneren en ook Drills deelen in die betere stemming. Over het algemeen gaat onze Lijnwaadmarkt eene flinke positie te gemoet en verwacht men dat spoedig ook andere soorten, waarvan noteringen tot dusver stationair bleven, dezelfde verbetering znllen ondergaan. Metalen lusteloos. — Frovisien. en Dranken in een doen, zonder afdoeningen van eenig belang. — Vrachten bleven in dezelfde treurige stemming verkeeren.— Wisselkoers 104% pCt. De Java bank bragt haar disconto van 71/2 pCt. successivelijk met kort op elkander volgende verhooging op 10 pCt. MACASSAR , 10 Jan, De Koftj-eogst is thans geheel geëindigd ; kleine restanten vonden tot de oude noteringen nemers. — Van Rotting hadden verscheidene aanvoeren plaats, die tot ƒ 8 voor goed riet werden opgekocht. — Van Schildpad of Paerlmoerschelpen is niets ter markt. — Houders van Was ziju, bij de ongunstige rapporten van Java, ongeneigd huue partijen tot de actueele prijzen los te laten.— Rijst liep terug opƒ 8 voor witte en f 1 voor Carga Ball. Bij partijen zou men zelfs lager te regt kunnen. Witte Maros geldt ƒ 8 a 81/4 op den Passar. — Manufacturen: Holl. ruwe en witte goederen: De noteringen voor la kwal. zijn bij cle faetory gebragt op ƒ 111/2-voor 6/4 Madapollams en ƒ 121/2 voor 6/4 Calicots. Van het laatste artikel blijven mindere soorten tevergeefs tot ƒ 10% all aangeboden. Afdoeningen werden niet bekend. Een paar honderd stukken superieure 5/4 Calicots bedongen ƒ 11, doch het was alleen de momcntaneele behoefte, die dezen prijs inwilligde. Hooger dan/&quot; 10% mag men de notering niet stellen. Voor prima 5/4 Madapollams werd ƒ 10 gevraagd, terwijl minder* soorten tot ƒ7% a 81/3 n. kwal. verhandeld werden Deze breedte blijft voor ruw en wit groote aanbeveling verdienen. Het restant 6/4 Holl. gebleekte Shirtings wordt door de factorij opƒ 17% gehouden Ruwe Drills zijn in de eerste hand met voorradig. Tot/13 a 141/2 n. kwal. zouden matige partijtjes te plaatsen zijn. Molton Dekens zijn tot ƒ1 % voor 10/4 en ƒ 1.60 voor 8/4 verkoopbaar. Garens: Nadat de factorij haren voorraad Ruw Garen N°. 40 grootentot ƒ575 had uitverkocht, bragt zij het restant op ƒ 600 en later op ƒ650. Bij het vergevorderde saizoen was de tweede hand echter onwillig, die eischen toe te staan. Prima soorten Adr. rood Garen zijn schaarsch en trekken algemeen de aandacht. De nominale noteringen znn thans ƒ4OO a 420 voor N°. 40, ƒ 340 a 350 voor N°. 28 en ƒ325 voor N°. 24. Het artikel verdient groote aanbeveling. — Vrachten: De Fransche bark Indus, ladende ca. 7000 pic, werd te Soerabaya opgenomen, om van hier eene lading Koffij naar Amsterdam over te voeren tot ƒ 563/8 per last. — Wisselkoers; Gouv.-Wissels op Holland 103, partic. 104.</p>
</text>
