<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Qm^ KEISENBACH A. J. GUEPIN, H. R. NLEUWEN- °tS\G. VAN LEUR, M. P. GROENf A£&apos; h%]U.9?s&apos; J&apos; NIEUWENHUYS, 11. HUMME, B. M. GROENMAN en F. P. A. ANTASCH, Makelaars zullen op MAANOAG 17 FEBRUARIJ 1868, des avonds ten zes ure, in het Lokaal DE BRAKKE GJtOND in veiling brengen: N°. 1 een RUIS en ERVE, op dé Prinsengracht tusschen de Vijzelstraat en Reguliersgracht, AA 638. N°. 2 een BUIS, ONBERBUIS en ERVE, op den N. Z. Voorburgwal, hoek Geertruisteeg, H 461. N°. 3 een BUIS met Boven- en Benedenwoningen en ERVE, op de Baangracht, tusschen de Vijzel- en Reguliersgrachten, AA 183. N°. 4 Een BUIS met Boven- en Benedenwoningen, en ERVE, in de Lazarussteeg, O. 190. N°. 5. een BUIS, met Boven- en Benedenwoningen, en ERVE, in de Lazarussteeg, Q 191, naast het voorgaande Perceel. N°. 4 en 5 zullen eerst ieder afzonderlijk bij opbod en afslag worden geveild en daarna vereemgd in afsla» worden gebragt. De veilconditien enz. zijn op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van de Notarissen, als: N° 1 D. VAN DIJK en van N°. 2, 3, 4 en 5 MULDER &amp; KANNE. (2303) OPENBARE MWMIGÏMKdI&apos;IM in ééne Zitting. «a» k De Notarissen VAN DER HOEVEN &amp;SPEEL\ M fe*)?\ MAN, residerende te Rotterdam, als last heb«afillilScbende van hunne principalen, zijn voornemens, HgHSlop BINGSBAG 4 FEBRUARIJ 1868^ des voormiddags ten 10 ure, in het Notarishuis, aan de Geldersche Kade te ROTTERDAM, in het openbaar in ééne Zitting te VERKOOPEN: De hechte, sterke, goed gebouwde en net betimmerde IJZEREI RADEESTÖÖIBOÖT, genaamd DEN BOMMEL, gevaren hebbende van den Bommel op Rotterdam, in 1865 nieuw gebouwd, geijkt volgens Meetbrief op 188 Ton, met inbegrip van de Machinekamer, liggende thansaan den Haringvliet nabij de Hooimarkt te Rotterdam. Zijnde deze Stoomboot uitmuntend ingerigt tot vervoor van Passagiers, Goederen en Vee, en hebbende eene Machine van lage drukking van 50 Paardenkracht, welke kort geleden aan de Fabriek te Feijenoord is hersteld en geheel nagezien, met nieuwen Ketel, voorzien van Koperen Pijpen; zulks met staand en loopend Want, Ankers, Kettingen, Touwen, IJzeren Sloep en verderen Inventaris. Te bezigtigen van heden af dagelijks, zullende aanwijzing geschieden door den Kapitein aan boord. Informatien zijn te bekomen ten Kantore van de Heeren VERWEY &amp; C°., Expediteurs, in de Boompjes te Rotterdam, en ten Kantore van voornoemde Notarissen VAN DER HOEVEN ek SPEELMAN, aan het Westnieuwland te Rotterdam. (2383) Een JONGELING, evd 21 jaren, vrijgesteld van de Nationale Mintie, goedgekeurd voor de dienst, wenscht voor een particulier in dienst te treden. Verzoeke franco brieven onder letter S. bij de Kantoorboekverk R C LEPPER &amp; ZOON, Rokin E J 69. (2467) £S-ftfi^s&lt;r»s_.ïït, RH/iS .tegen 15 .Ap,U -0f IJlei een geroutineerd vak ™T\_?&apos; te?e\£oed salaris. Diegenen welke in het In met de ,\;^tikelen^ Manufacturen gereisd hebben bekend Ë/f, n**T™ Winkeliers en Modfsten volkomen oe_en_ zijn, zullen de voorkeur genieten. Hoofdvereischten lïliinielS^trV^ of &quot;^ AUee™d^ der het mntf. V&quot;1-1^ in aarmierking kom°m Adres on- RlvtTn.ls6^!^I^0 aan SEYFFARDT&apos;S Boekhandel, DamrakJ.ij den Dam. (2332) BRJUnMTOFFEIf. De Ondergeteekende berigt door deze zijnen Geè&apos;erden Begunstigers en Stadgenooten, dat hij bij zijne Affaire op den 0. Z. Voorburgwal bij de Sintjanstraat, J 207, een dito AFFAIBE heeft OPGEBIGT op den Zwanenburgwal bij den Amstel, C 362, waar van heden de woonplaats boven zal gevestigd zijn. Beide Magazimen zullen op alle Werkdagen geopend zijn van &apos;s morgens&apos;7 tot &apos;s avonds 7 ure. #Hïffla_f_f£OKß]p. Beste Engelsche BAABDKOLEN per mud ƒ 1.60. dito KAGCBELKOLEN per mud ƒ 1.40. KIIVERBRAKDEHDE BOER BAARDKOLEN per mud ƒ 1.50. dito KAGCBELKOLEN per mud ƒ 1. dito FIJN GBUIS per mud ƒ 0.80. a Contant vrij tehuis, bij partij rabat. Verder alle soorten BBANDSTOFFEN, waarvan Prijscouranten op franco aanvraag te bekomen. Mij beleefdelijk aanbevelende heb ik de eer te zijn UEd. Dienaar CORN. RUIGROK V. D. WERVE. 28 Januarij 1868. (2410) STADGENOOTEN! Met hartelijke dankzegging, heb ik het genoegen umede te deelen, dat ik onderstaande giften voor de NOODLIJDENDEN heb ontvangen: Van Mevrouw V. 5 Wollen Dekens; N. N. ƒ 12, waarvan aan den bedoelden persoon, volgens uitgedrukt verlangen, wekelijks wordt uitgereikt ƒ1; R. ƒ1; W. J. K. ƒ 10-, 0.0. ƒ25; J.R, ƒ2.50; J. H. J. D. ƒ 2.31; ongenoemde ƒ5; Y. ƒ 2.50; van een Dienstmeisje N. N. ƒ 2.50 (dat ik verzoek te gaan Liudenstraat hoek Karthuizersstraat, in den kelder, en die milde geefster zal overtuigd zijn, dat hare gift niet beter konde besteed worden. Aldaar is ook de deken van N. N.~ bezorgd, welke ik heb ontvangen, te gelijk met eene gift van ƒ 5, onder lett. P. H. B.); van B. ƒ 2.50; Z. Z. ƒ 10; S. A. ƒ 2.50; D. B. Coupon ƒ 3.96; 8.8. ƒ 10, deze gift heb ik bestemd voor een zeer fatsoenlijk gezin, waarvan de man ziek ligt, zonder eenige hoop op herstel, en die mij is aanbevolen door een Stads-geneesneer in buurt UU; t ƒ 2.47; P. ƒ 8.50; M. G. ƒ 20; Z. postmerk Meppel, in Postzegels eene waarde van ƒ 2, en verder sedert 19 Januarij niets meer. Aan deze opgave zoude ik gaarne een woord hebben toegevoegd om van mijne geachte Stadgenooten voor ongelukkige armen nog meerdere giften te mogen ontvangen; maar de koude valt op nieuw in. En elk weet, wat die de armen doet lijden! Er zijn dus geene woorden noodig om tot mildadadigheid op te wekken. Amsterdam, J. WIJDOOGEN Jaxz., 24 Januarij 1863. Buurtcommissaris, (2265) Leliegracht bij de Heerengracht RR 70. KATWIJK AAN ZEE. Voor de «5 WEDUWEN, 55 &apos;WEEZEN en 3 BEJAARDEN is door de Vereeniging tot voortdurende ondersteuning der nagelaten betrekkingen van Verongelukte Visschers der Reederijen te Katwijk aan Zee en Noordwijk aan Zee onder dankbetuiging ontvangen bij Ds. MARONIER: uit Bolsward ƒ93.37 en b§ den &apos;Heer EIGEMAN: van N. N. ƒ2. Bij den Heer VAN DRIEL: van het Bureau van het Dagblad van Zuid-Holland en &apos;s Hage ƒ 159.93 en bij de Commissie te Katwijk, door den Heer SCHADDÉ VAN DOORN: van R. P. te Monnikendam ƒ 3.96. Door den Heer M. J. BURGERSDIJK: van N. N.te &apos;s Hage ƒ 2.50, N. N. te Wassenaar ƒ 2.50, N. N. te Katwijk aan den Rijn ƒ3, N. N. aldaar ƒl. Door den Heer O. OUWEHAND : van N. N. te Rotterdam ƒ 10 en door den Heer K. P. HAASNOOT: van D. G. te Amsterdam ƒ 10. Te zamen f 285.26*, In de voortdurende liefdadigheid onzer landgenooten worden bij vernieuwing de behoeftigen Visschers Weduwen en Weezen aanbevolen. Namens de Vereeniging fflit. LE POOLE. Leiden, Ds. S. B. MABONIEB. 24 Jan. 1868. C. G. C. EIGEMAN. J. J. VAN WENSEN. (2401) A. VAN DBIEL.</p>
</text>
