<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ASSOCIATIE COMMANDITAIR. In eene voorname en winstgevende HANDELSZAAK, iemand, genegen voor circa de helft 10 a 12 mille zich te associëren of als Commanditaire Vennoot 4 a 5 mille te fourneren, wordt verzocht, eigenhandig geteekende brieven onder het motto Zeldzaam franco te adresseren aan de Boekliandölaans LOMAN &amp; VERSTER, Kalverstraat1(2331) De Ondergeteekende acht zich verpligt hulde aan de waarheid te brengen, opdat het publiek met misleid worde. Hij heeft zijn REGENJAS op twee verschillende plaatsen alhier laten repareren; de eerste reparatie bleef voortdurend kleverig, terwijl de tweede bijD.B.STEINACKER op de Leidschestraat alhier gedaan, volmaakt in orde is en er geene aankleving of aanpekking bestaat; integendeel den Regenjas heeft hij als nieuw terug ontvangen. (2313) ° ff. MERLITZ. MAMFACTUREN. In eene der voornaamste steden van Noord-Brabant wordt voor eene zaak in Manufacturen gevraagd een allezins bekwaam BEDIENDE, bekend met de Fransche en Duitsche talen. Reflecterenden adresseren zich met opgave van godsdienst en laatste conditie, franco onder letter K. bij den Boekh. G. G. DE VOOGT, te Breda. (2349) Een bekwaam gehuwd KOETSIER, zonder Kinderen, 37 jaren oud, P. G., geheel vrij van sterken drank, goed met tafeldienen bekend en van de beste getuigschriften van voorname familien voorzien, zag zich gaarne tegen I°. Mei s. s. verplaatst. Adres franco brieven, lett. X., bij den Uitgever HENRI BOGAERTS, te &apos;s Hertogenbosch. &apos; (2385) DAMES, die tegen de aanstaande Examens wenschen mogten onderrigt te ontvangen in de Nuttige en de Fraaije &quot;ANDWERüEN, wordt daartoe eene goede gelegenheid aangeboden. Adres onder lett. V. V., bij den Boeka^+J. ndelaar c- M- VAN GOGH, Leidschestraat, te Amsterdam. &apos; (2409) D°™E^e«?.^a^B,liten&apos; wordt TE KOOP aangeboden: een MELR&amp;TAND, groot 44 vaten Melk per dag, benevens eenige vaten Karnemelk per week, en WATEBDRAGERIJ, gelegen in eene zeer fatsoenlijke en volkrijke buurt. Te bevragen onder lett. P. 0., &apos;bij de Wed. C. KOK geb. VAN KÖLM, Tuinstraat, NN 406. Brieven franco. (2397) DROOG-EN VERWARMÏMSTOESTELIH. deoctroyeerd door Si. M. den Koning, worden vervaardigd door BEBGES, Uk. JONKER &amp; ZOON, Fabriekanten te Amsterdam. _ Deze toestellen bieden een groot voordeel aan door gering verbruik van brandstof en zijn uitnemend geschikt tot verwarming van Gebouwen, Localen en Droogerijen, als ££S_£?!ifAßKaiE,iEl*&apos; MEES TOVEN&apos;, BLEEKEKIJEN, enz., enz. (2312) wordt TE KOOP aangeboden eene LEESBIBLIOTHEEK en een PAPIER- en KANTOORHANDEL, welke een tal van jaren bestaan heeft en nog met goed succes wordt uitgeoefend. Adres met franco brieven onder lett. B. H. Bureau Handelsblad. (229f1_</p>
</text>
