<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SPOED. SPOED. Door verandering van betrekking wordt TE KOOP aangeboden EEN_ TAPPERIJ!, welke een goed burfer bestaan oplevert, op een der grachten dezer stad in e nabijheid van een groote fabriek. Brieven franco on der lett. J. B. M., Bureau Handelsblad. (2303) ~?~2S,WHYPOTHËIi~ Vraagt men op soliede PANDEN binnen deze Stad. Adres franco, onder lett. J. A., Bureau Handelsblad. (2405) wordt in eene zeer winstgevende Fabriek gevraagd: Een Medewerkend of Commanditair COMPAGNON, in staat circa 10 a 12 Mille te kunnen aanbrengen. Reflecterenden gelieven zich te adresseren franco, onder lett. M., bij den BoekhandelaarJ. M. E. MEIJER, Heerengracht hoek&apos;Wolvenstraat , te Amsterdam. (2406) ÏSIfM&quot;HW¥IöOP ~~ Een Nederlandsch SCHOöNESÏSCEfBP. gemeten op 78 lasten, uitleverende 95 roggelasten, geclassificeerd 5,6 2.1. Te bevragen te Amsterdam bij den Makelaar G. J. BOELEN, of bij de Cargadoors A. PRINS &amp; _&lt;&gt;? te Schiedam. Het Schip ligt te Schiedam. (2330) Aan allen die tselang* stellen in liet JLa^er Onderwijs bevelen wij ten zeerste aan, het werk van EMILE DE LAVELEYÈ, getiteld : HET VOLHSONDEBWSJS BN ©E 19de EEUW. Met Aanteekeningen en een Voorbergt van J. W. REGT. Prijs ƒ 1.50. Uitgegeven bij D. MÜS, te Tiel. (2292) Op een Buitentje, in de Provincie Friesland, wordt gevraagd : Een bekwame TUINMAN, welke tevens met de BOERDERIJ bekend is, tegen een salaris van Één Honderd Gulden. Bekendheid van Boerderij strekt tot aanbeveling. Brieven franco, onder lett. M., bij den Boekh. K. H. HOLTKAMP Fz., te Sneek. (2293) Eene fatsoenlijke JUFVROUW, 20 jaren oud, P. G., 5 jaren in eene der voornaamste Magazijnen werkzaam geweest zijnde, zag zich gaarne het aanstaande Saizoen in dusdanige betrekking geplaatst buiten den kost. Da beste getuigenissen kunnende produceren. Adres franco, onder lett. M. C. H., Bureau Handelsblad. (2300) *jgjg|»fc Men vraagt te koop of te huur (voor Jonge Hf®^ Lieden) een HUIS, geschikt voor een burger Kofiijhuis. Ook is men met ongeneigd eene Tapperij of Slijterij hier of elders over te nemen om spoedig te aanvaarden. Brieven franco onder de letters H. J. bij den Kantoorboekh. H. G. KOSTER H.Gz., Nieuwendijk&apos; hoek Oudebrugsteeg alhier. (2452) MBT wei* Wordt TE HUUR gevraagd eene 2IJ K A 31E R of ONDERHUIS tot het houden van Kantoor, liefst binnen de Prinsengracht, den huurprijs van ƒlOO niet te boven gaande. Brieven franco, onder lett. 8., bij J. v. d. BOOM, Boekh., Utrechtschedwarsstraat, Z 222. (2390) ~TE HÜURffiVBiMDT&quot; Tegen Mei a. s. wordt TE HUUR gevraagd een HUISJE, huurprijs omstreeks ƒ 200, liefst in _ den omtrek van den Dam. Verzoeke opgave van huurprijs en situatie onder letter B. B. bij J. F. HULK, in Schilder- en Teekenbehoeften, Eokin E 167. (2455)</p>
</text>
