<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE TWEEDE VERGADERING tot Verificatie der Schuldvorderingen in het Faillissement der Firma RIPHAGEN, SANDBERG en CIE, Fabriekanten van Landbouwwerktuigen te Hattem, waarvan de hoofdelijk voor het geheel verbonden Vennooten zijn de Heeren JONAS RIPÖAGEN, ANDRIES PIETEB, SANDBERG, beiden wonende te Hattem. en ENNIDS ADBIANUS BERGSMA, wonende te Schiedam, is bepaald op 29 Februarij 1868 des voormiddags ten 10 ure in de Raadkamer der Arrondissements-Regtbank te Arnhem. . Arnhem, De Curators in voornoemd faillissement, 25 Januarij 1868. Me. P. E. G. GERLINGS&quot;. Ma. B. P, VAN VERSCHUER. (2413) Advocaten. Die iets te vorderen heeft van of verschuldigd is aan wijlen den Heer K. C. DEKKER, overleden 20 December jl. te Amsterdam, gelieve daarvan opgave of betaling te doen ten huize van W. C. THIJSSEN, te Nieuwediep, vóór of op 15 Februarij 1868. (2486) Die iet 3 te vorderen hebben van, verschuldigd zijn aan, of onder hunne berusting hebben betrekkelijk den boedel en de nalatenschap van wijlen den Heer JOANNES ANTHONIUS LIPPE, vroeger Makelaar, laatstelijk zonder beroep, fewoond hebbende te Amsterdam, op de Heerengracht bij et Reguliersplein en aldaar den 20sten December 1867 overleden, worden verzocht daarvan vóór den loden Februarij e. k. schriftelijke opgave te doen ten Kantore van den Notaris A. B. ZUURE, Singel bij het Koningsplsin, JJ 457 te Amsterdam. (2420) Die iets te vorderen hebben van, of verschuldigd zijn aan de nalatenschap van den Heer HENRICUS SRANCISCUS DANKELMASI, laatst buiten beroep, gewoond hebbende en den 13den Januarij 1868 overleden te Amsterdam, aan de Ygracht, U 46, worden verzocht daarvan vóór 15 Februarij e. k. schriftelijk opgaaf te doen, ten kantore van den Notaris SCHOUTEN, ts Amsterdam, aan de Keizersgracht tegenover de Westermarkt, LL 226. (2309) Allen , die iets te vorderen hebben van, of verschuldigd zijn aan de nalatenschap van D. H. KODDE, m leven \ eenman, gewoond hebbende te Vinkeveen aan de Groenlandsche Kade, en aldaar overleden den lsten Januarij 1868, worden verzocht daarvan opgave of betaling te doen, uiterlijk vóór den lsten Maart 1868, ten kantore van den Notaris J. C. VAN DER HEYDEN ,te Mijdrecht. (2331) E. H. COERS en P. J. DEGENS, Makelaar, zullen op MAANDAG 2 MAART 1868, des middags ten 12 ure, in het Oude Zijds Heeren-Logement, te Amsterdam, ten overstaan van den Notaris J. W. H. H. DRUYVESTEYN, in veiling brengen de kapitale BOERENHOESTEDE, genaamd Jagt- en Vischlust, met extra best en weltoegemaakt Wei- en Hooiland, groot 19 bnnd., 14roed., 62 ellen, staande en gelegen in Overdiemen. gemeente Diemen, provincie Noord-Etolland. Breeder bij billetten omschreven. Te bezigtigen dagelijks, uitgezonderd des Zondags. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen acht dagen bevorens ter inzage liggen ten Kantore van boyengenoemden Notaris, op de Prinsengracht over het Paleis van Justitie, te Amsterdam. (2307) J. FEIJE, T. J. B. WESTERWOUDT, J. EECKHOFF A. M. BALWÉ, F. VAN POPPELEN, H. E. RADEMAKER! A. J. CORVER, D. BLOEMEN, P. BAAY en F. W. C. ROTHE, Makelaars, presenteren als lasthebbende van hunne principalen, op MAANDAG 24 FEBRUARI* 1868, des Avonds na 6 Ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris D. VAN DIJK, publiek te Verkoopen : Een kapitaal KOOPMANSHUIS, waarin sedert onheugelijke jaren Winkel en Magazijn van Victualiën en Scheepsprminén, met afzonderlijk verhuurd wordend Bovenhuis, dubbel PAKHUIS en ERE, staande en gelegen in de Oude Teertuinen, M 139, hebbende het Pakhuis uitgang en opslag aan de O. Z. Kolk. Breeder bij Billetten omschreven. Te bezigtigen des Maandags en Woensdags, van I—3 Ure. op vertoon van een bewijs van toegang, door een der Makelaars onderteekend. De Bewijzen van Eigendom en Veilkonditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag ter inzage liggen ten Kantore van voornoemden Notaris, Heerengracht bij de Warmoesgracht. (2418) ~nomsT_B. ,T_ieü_ïï2_£2_nMaart weT&gt;schte eene R, C. JUFVROUW als MODISTE geplaatst te worden, grondig met het Vak bekend en van de beste getuigen voorzien. Reflecterenden gelieven zich te vervoegen ouder het Motte Mo dis te. franco Bureau Handelsblad. (2490) TE APELDOORN TE HUUR een HUIS, op een der aangenaamste standen, bevattende 3 behangen Benedenkamers, Keuken met Pomp, Bergplaats en Kelder, en boven 1 behangen Kamer met Meidenkamertje, Zolder en Tuin. Franco te bevragen, onder teter T., bij den Boekhandelaar T. D. H. PULL, te Apeldoorn. (2380)</p>
</text>
