<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE BEER TEGEN MEI OF EERDER, VIEB, in de nabijheid van Deventer zeer aangenaam gelegen, van schoone&apos; wandelingen en Tuin omgeven, net gemeubeleerde HAMERS, met Kost, Bediening en gebruik van den Tuin; zeer geschikt voor twee Heeren of eene kleine Familie. Hierop reflecterenden gelieven zich te adresseren met franco brieven onder lett. E., bijdenßoekhandelaar J. BRLNKGBE VE, aldaar. &apos;(2295) MANUFACTUREN. Een JONGMENSCH, in bovengenoemd vak opgeleid, over een kapitaal van circa ƒBOOO kunnende beschikken, WENSCBTE in kennis te komen met iemand, ook in het bezit van dusdanig vermogen, om voor gemeenschappelijke rekening, in eene nader overeen te komen stad, eene dergelijke zaak op te rigten. Ook is hij niet onge\r?i s£,&apos;^n-\\eene Ineeds1needs geyestigde zaak werkend DEELGENOOT te worden. Adres franco onder letter Z. X., Bureau Handelsblad. (2257) Er biedt zich aan een GRUTTERSKNECHT, yan de Prot. Godsd., grondig met dit vak bekend, als ook in Grossierden] en Winkelbedienen, ook niet ongeneigd in een anderen tak van nijverheid werkzaam te zijn. Adres franco Bureau Handelsblad onder het nommer dezer advertentie. (2316) Eene DIENSTBODE wordt gevraagd tegen April of Mei, op een dorp in N. Holland, in een burger gezin, bij vader en twee dochters. Vereischten zijn: niet beneden dé 40 jaren, van de P. G., huishoudelijk, eerlijk, goed kunnende koken en goede getuigen. Salaris mondelings bespreken, duidelijk naam en woonplaats franco lett. A. L. N°. 1 Bureau Handelsblad. (2317) Men WEWSCBT met iemand in relatie te treden, die met onbemiddeld zijnde, geneigd zoude wezen door een betrekkelijk met groot GELBELIJIK VOORSCBOT, voor de restitutie waarvan geen bezwaar bestaat, een fatsoenlijk man en hoofd van een talrijk gezin, uit bestaande moeijelijkheden, voortvloeiende uit vroegeren tegenspoed te helpen, waardoor deze vermoedelijk tevens &quot;in staat zoude gesteld worden, den geldschieter of een zijner nabestaande, na verloop van tijd, door hem aandeel te geven in het bestuur eener Maatschappij, eene eervolle betrekking te kunnen verschaffen. Adres met franco brieven onder lett. C. R., bij de Boekhandelaren Wed. L. J. VERHOEVEN &amp; CO., te &apos;s Gravenhage. (2382) BROODWINNING!!! Ter OVERNAME aangeboden eene welbeMante Affaire in Vleesch, Worst, Ham, Kaas, Eijeren, enz. staande alhier op eene der hoofdmarkten, huurprijs matig. Adres tranco bij N. L. ARPELS, Commissionair, Oude Schans, 304^_^j&apos; , (2485) ipje?, geëxamineerd APOTHEKER van gevestigden ak __¦ gehuwd, zonder kinderen, wenschte eene plaatsing FxW ? v&gt;SOK of CHEF te Amsterdam of elders, liefst der Wf en ï Maart of later. Adres franco brieven onbii d pf,?&apos; biJ den Boekh. N.W. STRAUB, Vijzelstraat Si3i__ggjbCTgd-?r88traat X 562. (3260) ChTmi-tefn^^Al- SPRUYT&amp;C&quot;., Apothekers en nriiMMei «Pvc denmarkt te Utrecht, verlangen tegen Klw^hri_iïnJ,EDIEMDE EXTERNE, die fust Sn T»S-nv&amp; hleffc werkzaamheden in hun Laboiatouum te verrigten. Brieven franco. (2294)</p>
</text>
