<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>„ÖOFBKIEWTRICr LEÏDI, Vaderland en Oranje. s^^i__a;M«Kas»! Staten-Generaal: den Heer WIL, P. _.*_»* TM IN ««!», KNEPPELHOUT VAN STERREMHRG, Voorzitter. J. HOLTZ, Secretaris. Leiden , 28 Januarij 1868. __ Dat Jonkheer mTsALVADÖE zich niet verdachtmaking de Candidatuur van den Heer •£&quot;&quot; SEMA voor Set lidmaatschap van de lweede Kamfer der Staten-Generaal, te bestrijden, blijkt uit pag.,4?^« vJr. tien Publicatien; welks appreciatie eene zoodanige hanüu wijze verdient, laat ik aan de Kiezers over te *f h»sen. Nu Jonkheer SALVADOR echter m het #«f&lt;™ verkondigt, dat in eene Meeting te Zaandam, tot aanbeveling der Candidatuur van den Heei¦ GEERTSESU&amp;f&amp;™ zijn, dat hij als Minister de toezegging gedaan had, dat au Staats-Spoorweg van Alkmaar naar Amsterdam, aoooc Zaanstreek loopen zoude, acht ik mij verpligt als Yoorzittei dier Meeting, daartegen op te komen. _ _. Ten eerste: Omdat Joukheer SALVADOR rn die V&apos;ergadering, zich verbonden heeft, nooit iets over die Meeting te zullen publiek maken, dan in overleg met het Bestuur, in die Vergadering benoemd. En ten tweede: Omdat het aangevoerde van Jonkheer SALVADOR in strijd is met de waarheid. Een zoo dwaas argument is daar, door geen der tegenstanders van Jonkheer SALVADOR aangevoerd. De rigting van den Spoorweg van Alkmaar naar Amsterdam, door de Zaanstreek, was immers reeds lang voor dat de Heer GEERTSEMA minister werd, vastgesteld. Ik verwacht dus van Jonkheer SALVADOR, dat hij ook dit gezegde zal terugnemen, even als hij zoo vele andere uitdrukkingen in de Meeting te Zaandam gebezigd, daar heeft teruggenomen. AD.s. PRIMS. Zaakdah, 27 Januarij 1868. (2528) Te Muur gevraagd tegen I°. Mei voor fatsoenlijke gehuwde lieden, zonder Kinderen, een HUIS of net BOVENHUIS, waarin minstens drie Kamers, Zolder, Keuken en verdere Gemakken. Opgaven van Huurprijs, waar gelegen en dagen van bezigtiging, worden ten spoedigste ingewacht, franco, onder Lett. Q., bij den Boekhandelaar J. T. F STEENBERGEN, Utrechtschestraat bij de Keizersgracht, te Amsterdam. &apos; (2550) Een in bovengenoemd vak ervaren, van de beste Getuigschriften voorzien JONG MENSCH, sedert verscheidene jaren en nog in die betrekking werkzaam, wenscht ; met I°. Maart of April, liefst in Amsterdam of Utrecht 1 geplaatst te worden. Reflecterende gelieve zich met franco Bneven, onder Lett, W., te adresseren aan den Boekhandelaar H. J. VAN KESTEREN, te Amsterdam. $%$ A NOOIT GEËVENAARD. jgygg De Heer SALPISCO, Professor in het Billardspel, van Frankrijk, nooit of nimmer overtroffen, zal Woensdag a. s., des Avonds ten BVO Ure, eene SÉANCE 1 S™n V 1 het Amstel-Kofjijhuis bij den Heer A. PIETER&apos; lf ?_,è™tel ,bIJ de Paardenstraat, IJ 69. Genoemde Heer bADFIbOO zal aan den sterksten Speler 190 Carambolagea 1 op de 200 voorgeven. Heeren Liefhebbers worden beleelte• lijk verzocht zich met de Professor te meten. ; Toegang vrij zonder verhooging van Consumptie (2519) 1. PIETERSEN.</p>
</text>
