<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MANUFACTUREN. Tegen half Maart zoekt eene JUFVROUW in bovengenoemd vak, P. G., eene andere betrekking, sedert verscheidene jaren en nog werkzaam, kunnen de beste aanbevelingen verstrekt wordsn en zoude zij zich liefst wederom te Amsterdam geplaatst zien. Adres franco, onder lett. D. T. V., bij P. A. HOELEN, Kantoorboekhandel, Kalverstraat, E 5, alhier. (2465) MANUFACTUREN. Een JONGELING, ruim 16 jaren oud, zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk geplaatst, vlug kunnende rekenen en eenigzins met het vak bekend, alsook . met de Fransche taal. Hierop reflecterenden, gelieven zich te adresseren met franco brieven, onder lett. A. A., Bureau Handelsblad. (2466) NOOD IN OOST-PRUISSEN. Mit Dauk ferner noch empfangen: von T. L. ƒ1; G. Rƒ 10, Mej. K. ƒ 100; M. K. ƒ 3.50; persönliche Sammlungen von Frl. M. ƒ 142 und 10 Thaler. Der königl. Preussische Consul, (2352) W. BEPNEB. TE KOOP DOOR ZIEKTE: Een van ouds bekende, gerenommeerde, eene bestaan opleverende: TABAKS-, SNUIF-, SIGAKEN-, Koffij-, tree- en crocölabewinkel, waaraan nog eenige voordeden verbonden zijn, voor de geringe som van ƒ 850; Huur van het huis, gelegen in de arbeidende klasse is slechts ƒ 225 &apos;s jaars. Adreß franco, onder letter S., bij den Boekhandelaar Jon. W. BRAUN, Molsteeg, G. 136, te Amsterdam. (2479) KAMERS GEVRAAGD! Een Heer verlangt tegen primo Maart TE HUREN, liefst in de Kalverstraat of in den omtrek, Twee net Gemeubeleerde KAIME B S, met vrijen Opgang. Adres franco, onder de lett. Y. X., bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat, E&apos; 37. (2459) ASSOCIATIE 9 in eene aan den Handel verwante, winstgevende Zaak, wordt een ASSOCIÉ gevraagd. met Administratie bekend en in staat een Kapitaal van p. m. 12 Mille aan te brengen. Zij, die in het bezit van goede relatien zijn, zullen de voorkeur genieten. Adres, onder lett. F, S., met franco brieven Bureau Handelsblad. (2464) Men verlangt tegen begin Februarij een fatsoenlijk MEISJE of RINKDERüfEIO, R. C. Godsdienst, zeer netjes kunneude naaijen, mazen en strijken en goed met kinderen kunnende omgaan. Men adressere zich met franco brieven onder letters D. M. Bureau Handelsblad. (2450) j Met Mei wordt aan fatsoenlijke lieden *®STn^?e? &quot;{ WONING aangeboden bij Burgermenschen, u™ k__ Gebrekkigen kunnen tevens verzorging 8em?!oj::v Vost en nen Meisjes, die buiten betrekking zijn, er tyj inwoning verkrijgen. Adres franco ouder ïett. _£¦ ¦ den Boekh. N. W. STRAUB, Vijzelstraat bn de Kegau« dwarsstraat X 562. ____—^S- Italiaansch of Koopmansfßoekhouden. Het aanleeren dezer steeds gezocht wordende nuttige we tenschap, wordt door een oud geroutineerd en_e.LviS. Boekhouder onderwezen, geheel PRACTISCB en TBtu- BETISCB door zijne eigene methode, ontleend uit 20-iarige ondervinding in 3a 4 maanden. Adres franco omer het motto Boekho u d e r, bij den Boekh. H. A. MELIrJ&apos;, N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg. (2394) __ HIWELUKS-AANVRAAG. Een Jongmensch (Banketbakker) ongeveer 30 jaren oud, Prot. Godsd., niet onbemiddeld, wenschte in kennis te komen met eene DAME of WEDUWE van omstreeks denzelfden leeftijd, ook niet onbemiddeld, om na kennismaking een Huwelijk aan te gaan. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven onder de letters B. B. B. bij den Kautoorboekhandelaar H. G. KOSTER HGz., Nieuwendijk H 1 te Amsterdam. (2392)___, DAMES ATTESTIE S. V. Jf.C Een Jongmensch van 2S-jarigen leeftijd, P. G., g»e* uiterlijk, en van eene respectable familie, wenscht in kennis te komen met eene JONGE DAME of WEDUWE, ten einde na kennismaking een Huwelijk aan te gaan. Zij, die hierop mogten reflecteren, gelieven zich met bijvoeging van portret franco te adresseren ouder lett. H. C. W. Bureau Handelsblad. Brieven zoowel als portret worden desverkiezende onder geheimhouding teruggezonden. Ongeteekende brieven komen niet in aanmerking. (2393) 300 GULDEN. Bovenstaande som wordt TE LEEN gevraagd ter uitbreiding eener soliede zaak, tegen hooge percenten en de zaak met completen inventaris als waarborg, genoemde som terug te geven tegen primo Januarij 1869. Franco brieven onder letters Y. X. 88 Bureau Handelsblad. (2372) IO a 15000 «uiden worden gevraagd voor den tijd van twee jaren, tegen nader overeen te komen rente en waarvoor als waarborg een soliede onderpand kan worden verstrekt. Aanbiedingen franco onder de letters G. H. Z. bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; Zk., Beurssteeg alhier. (2351) ATTEMTIE. ; Men BIEDT TE KOOP of TE BUUB aan een BUIS, staande op den besten stand, op de Markt uitkomende, voor aan de Hoofdstraat te Meppel, huurprijs ƒ 375, thans bewoond door den Heer B. VAN DIJK. Te aanvaarden met Mei 1868. Brieven franco bij den Heer J. VAN DIJK, te Meppel, (2277) Dit Blad Zie raadsel 16 Junij 1866. NMO7SO.DE MOL WROEDT DOOR DEN DAM. Hoe lang zal dat beest nog woelen, het schijnt Alva, die den moordkuil openmaakt, die de Wilde Geuzen dacht te slaken, zou het wezenlijk de regter zijn, die de man met klein vermogen, niet eerlijK maar op zijn zaak, door dat beest, ten schand gemaakt en door list hun prooi gemaakt» om zijn middelbaar kroost het hunne te verdeelen. 123 M. D. B. ƒ 500 s. df. (14501). (2378) P. S Later verklaring.</p>
</text>
