<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Rolonien. BATAVIA, 15 December. OVERLAND-MAIL.</title>
	<p>In het algemeen overzigt van het Nieuw Bataviaasch BanieUblad wordt melding gemaakt van eenige belangrijke besluiten, door den gouverneur-generaal genomen, zooals: dat aan de postadministratie verlof wordt verleend om gratis den telegraaf te gebruiken voor zaken betreffende het vertrekken der posten en het ontvangen of vermissen van kisten ; — het stellen der contributie aan het fonds voor weduwen en-weezen: voor militairen op 3 pCt., voor burgerlijke ambtenaren op 4 pCt. van het maandelijksch inkomen; — het intrekken der bezoldiging van ƒ 900 &apos;sjaars voor een klerk op het bureau van den adsistent-resident te Sampang en het verleenen van magtiging tot het in dienst stellen van een klerk bij den adsistent-resident van het mede op Borneo&apos;s westkust gelegen Singkawang, en wel op hetzelfde tractement van ƒ 900 &apos;s jaars ; — de vermeerdering van het personeel in de afdeeling Siak enonderhoorigheaen (Riouw) met een controleur lste kl. a ƒ 325 &apos;s maands en een klerk a ƒ 100 &apos;s maands; — het aanstellen van een posthouder op de Lepar-eüanden, die omstuwd zal zijn van vier policie-dienaren, eendjoeroemoedie en acht matrozen, en die f 300 ontvangt om een praauw te koopen. Men ziet, zegt het blad: er gaan geene veertien dagen voorbij, zonder dat de gemeente gelegenheid heeft zich te verblijden over het vruchtbaar genie van den landvoogd en zonder dat een tal van maatregelen wordt genomen, welke ongetwijfeld in dit tijdstip van overgang op de ontwikkeling der kolonie een beslissenden invloed zullen oefenen en de koloniale kwestie tot eene spoedige oplossing zullen brengen! Wat den Indischen spoorweg betreft, schijnt de strijd gestaakt te zijn. Een Engelsch ingenieur, die de aardschuivingen in loco heeft onderzocht, stelt de zaak in een zeer gunstig daglicht. ._&apos; Minder voordeelig schijnt de toestand te zijn van het werk aan den Samarangschen waterweg. De Samarangsche bladen stellen ons voortdurend op de hoogte van de verrigtingen aldaar. Zoo melden zij, dat op 25 Nov. twee koelies aan het uitbaggeren waren en dat op 4 December twee Javaantjes zich onledig hielden met het insteken van twee voet lange hamboezen in de schennen. Intusschen is de rivier slechts 1 voet diep op sommige plaatsen en is de westmousson ingevallen. Reeds zijn dan ook drie praauwen met hunne lading verloren gegaan. Dit is het voorspel slechts. Van Java valt niets te melden. De zware regens rigtten hier en daar eenige schade aan, welke de insolventie van het departement van openbare werken niet zullen verbeteren.</p>
	<p>Van de buitenbezittingen luiden de bërigten over het algemeen gunstig. In Celebes en onderhoongheden had eene expeditie plaats gehad naar Mandhar, welke terugkeerde na den vorst op de vlugt gejaagd en Bala Nipa getuchtigd te hebben. In het AKahansche schijnt de Jang die Pertoean moeda op de Battakkers een voordeel te hebben behaald, zoodat hij weder te Taudjong Baley is teruggekomen. Tot groot ongerief voor de Chinezen sterven op Sumatra in het algemeen vele varkens. Onder de personalia verdienen alleen vermelding de benoeming van den Heer J. F. Schultze, resident van Krawang, tot resident van Bezoekie, en het tweejarig verlof naar Nederland verleend aan den resident van Pontianak, G. van Beest Holle. Wij hebben vernomen, dat het lid in den raad van Indie, Kroesen, zijn ontslag heeft aangevraagd en voornemens is met verlof naar Nederland te gaan. Het lid Otto van Rees heeft dezelfde plannen en men ging zoover van te vertellen, dat de Heer Nieuwenhuyzen onder heimwee gebukt ging; dit schijnt evenwel het geval met te zijn. Intusschen wenscht men vurig, dat het met aan dit ministerie zal gegeven zijn, in de beide vacatures te voorzien. In het leger is zeer veel opschudding te weeg gebragt door de intrekking van het besluit, waarbij de gouverneurgeneraal den luit.-kol. C. J. Riesz had gepensioneerd. Algemeen vindt deze daad van den minister Hasselman, vermaagschapt naar men zegt aan den Heer Riesz, de scherpste afkeuring. Er hebben geruchten geloopen, dat de legercommandant zijn ontslag zou nemen. Het Batamaaseh handelsblad drukt de hoop uit, dat ook de gouverneur-generaal er eene kabinetskwestie van maken zou. Voorwaar! die hoop is naief!</p>
	<p>In het algemeen overzigt van de Javabode leest men het volgende: dd. Batavia 14 Dec. De concessie is thans verleend aan de firma Dummler &amp; C°., voor den aanleg en de exploitatie eener tramway van Batavia tot Meester tornelis en Pasar Tanah-Abang. Het geschatte kapitaal der op te rigten naamlooze vennootschap ad f 450,000 is bereids zoogoed als volgeteekend. Wij moeten weder een ergerlijk incident mededeelen uit de geschiedenis der comptabiliteitswet, zegge harer toepassing in Indie. Zooals men weet, wordt aan de suikerriet plantende bevolking het plantloon door de Regering in drie termijnen uitbetaald, de lste termijn van, zoo wij ons niet vergissen, ƒ45 per bouw, zoodra de bibiet in den grond is, de tweede termijn, zoodra het aantal picols per bouw globaal bekend is en het surplus na de definitieve vaststel: ng der verkregene picols. Thans moot, volgens onze goede informatien, in Japara (en waarschijnlijk wel overal) nadat de bibiet reeds in September in den grond is gebrr.gt, de eerste termijn van het plantloon nog niet aan de bevolking zijn voldaan. In de fabriek P. in dezelfde Residentie, moet zelfs het surplus plantloon van 1866 nog niet zijn uitbetaald, en de bevolking te dier zake bij den fabrikant hebben gedoleerd. Een ander incident, niet met de comptabiliteitswet m verband staande, maar wel met de suikercultuur, geeft aanleiding tot veel opspraak. In het oogstjaar 1866—67 zijn verscheidene contraktanten toegetreden tot de voorwaarden van 1863, sommigen gebruik makende van de vrijlating, om die voorwaarden met het loopende jaar te doen ingaan, anderen te dier zake inlichtingen vragende aan de regering en ten antwoord bekomende, dat het ingaan met het loopende ja*r verpligtend was. Verder werden eenigen door nunne respeetive residenten aangeschreven, dat, met het 000- op art. 17 der nieuwe voorwaarden, geene netsmjders voor het &apos;loopende jaar zouden worden verstrekt. Aan allen &apos; nudélijk werd het aantal te leveren picols volgens de nieuwe c -waarden opgegeven, het hoogere plantloon voor de be™l_:no. no ia ttiUmne gebragt en de afrekening, volgens de voiiuiij, - -raat&apos;deft door de rekenkamer opgemaakt, voor-111 wd Intussc^l3 kwal»&apos; door het talmen der regering, gt .i „__ it _._&gt;+ iAr,r__.&quot;&quot;&gt;de iaar de notariële overeenkomst volgedurei&quot;d J viiziX roo^uHden niet tot stand. Of nu de &amp;JXceuf van° tóm^andseh.bestuur het amst in zake Lawick gelezen heeft, wambuis uitgemaakt, dat er 4en re-tsband tusschen dien gasiilbnkant en de regering d daarvan niet^ weten wij niet, doch zooveel is zeket, #t alle ïaonKanten, die in de termen vielen, eene aanschrljvrng tfp last van den d ecteuï ontvingen, wkarbn zij werden »g^« hunne afrekening volgens de onde vooi waaiden *« doen herzien, daar ëS verpligting tot lev^nng volgen d.o^ voorwaarden was blijven bestaan, zoolang Biet eene meuwe overeenkomst ingevolge de toetreding tot de ,f;eu we voorwaarden was opgemaakt. Dat de contractanten z»!. pet deze tergiversaties, in strijd met de wet en de nadere betrekkingen tusschen partijen, niet inlaten, IS natuurlijk. Men zal dus of links en regts moeten procederen ot water in zijn wijn moeten doen. Het laatste is wel het waarschijnlijkste en tevens het wensehelijkste voor de regering. wier crediet als medecontractant door dergelijke handelingen voortgaat op gevoelige wijze te worden geschokt. Door de BilKton-Maatschappij zijn 4000 pikojs tin in veilïno verkocht en hebben opgebragt ƒ 55.94 per pic, in Solo is men bezig mèt pene particuliere proefboring &quot;^.^vee-Sette oitSnmatras Westkust toeft thans, blijkens de officiële opgave, reeds 74,651 karbouwen -i; 50,453 runderen we«=-erult. Desniettemin wordt niets verwan .omtrent het&apos;lenden vau veeartsen ot eenigen anderen bmteugewonen maatre-el. doch ziet me* alleen de begrootim» van het departement van onderwijs, eereajeifst en nijverheid, onderafdeeling veeartsenijdjenst, voor 1868 met/ j.OOO verminderen. ¦? Onder de met verlof vertre%fc*»dfl personen wordt vermeldt de Resident van Samarang, de fteef Keuchemus.</p>
	<p>Staat der Javasche Bank op II Dec. 1867: banktófiei&amp;S in omloop 24,559,515. rèkening-^oiijflflt saldo&apos;s/1,582,225.56, munt en niuntmateriaal (mutaties inbegrepen)/&apos;16,544,214.18. Disconto TH&lt;i pCt. — De &apos;Jam Bode meldt: V*n bet marine departein«*t ontvangen wij het berigt, dat ten gevolge van het omslaan van eene «loep van Zr. Ms. onnemmgsvaartaig Pvlades den lOden December jl. ter re«jde Muntok zijn verdronken de adjunct-admin. L. G- van Deun, d* 4de zeilmaker X Kro&gt;_&gt; wijk, de 4de stuurman C. B. Hervin en, is matroos lste kl. P. Phiüppuü. , ,¦„ , .. — Gedurende &lt;Le maand *ept-rJI. werd aau im_,m¥iade eu uitgaande regten op Java en Msdura ontvangen eene sojs van ƒ989,902 541., gedurende de 7 eerste maanden van 1867 ƒ 5823~5&lt;i4 25. te zameö ƒ 6,813,446.79 Vj. Daaronder h begrepen: aau fictieve regtea ojf uitgevoerde /rouvernements-producten/&apos;l.s_ö/i51.35 en aan terugbetaalde reg^m / 89.830.17, te zamen ƒ 1.649,381.02; zo»»J zmver.isont«wa*»/ i,mfite,l~Mi. GödiU-«*iï #§ eerste .maanden van 1867 is, ontvangen: minder dan gedurende dat tijdvak in 1865/298,068.53, idem in 1866 ƒ 158,665.24 i,_., — Aan het Bat. Handelsblad wordt medegedeeld, dat het tinè&apos;rts door den Heer de Munnick op de Oostkust van Sumatra gevonden, door den hoofd-ingenieur van het mijnwezen is onderzocht en dat deze verklaart dat dit zoogenaamde tinerts niets is dan ijzerzand en hoegenaamd geene waarde heeft.</p>
	<p>— Van Sumatrae wesknsr, (Httvember), wordt door de Javasche et. hel meld: De kenmerkte zich. gedurende déze maand, in de Padangsche Bovenlanden dooi- aanhoudende droogte en buitesg warme dagen. Op de stranilplaateen viel daarentegen veel jepawd ging- De .-toestand ilerhevolkingwas overliet aj alleen hier en da len veor. I ¦ de znideh&apos;j aeer gunstige wending. De .&apos; luiu k-i&apos;dau bule vor nenievuldig. De sawah-arbeid wei. nlangsehe bovenlanden had. t&lt; vertraging bad. rplant plaats. In des del werd. gedun maand, meer bedrijvigheid waargenom de zuidelij1-: irdeelig. De inkomende en uitgaande regten bedroegen &apos;. nenlijke havens t so: in Ocfc, 1566 f 9.115,375 V; van J . 15:.7 ƒ483.572 il,-.Tan Jan. tol eumetulf.o iftt,s47.BiVï. — In de Javasehe Cf. I en Onderhi i (Nftv.) H ¦ maand / en biiijig. in Lmaga-Etonw viel, behoudens twee geval&apos; rugapoersche Chinezen, niets bijzonder.- jtcn nij Asahan , loopende tot 26 Novemb biet den jang di pertoeaa &quot;• gehikt zi&apos;i ¦ bern omringd hebbende Eataks heen te slaan, en met verlies rjodea en gesten te Tandjong-Balie terug te keeren. Handel en scheepvaart te Tattdjong-Piirairg waren bevredigend. — De Loetmotief di marasg vau 9 Dec. Heden morgen, om al hevige brand uit in de pakhuizen der Heeren W. nabij de rivier, Ofschoon er terstond vele menschen op de been waren, om hulp te bieden en do brandweer zich goed van haren i , werd men .ten brand niet meeste! voor &apos; khuis, waarin hij was uitgebroken; met de zich daarin beviuden zegt 300 pie. kapok, was afgebrand. De belendende gebouwen hebben niet geleden; De palicje was op de plaats van het onheil aanwezig en ieder deed, niettegenstaande de brandende zon. zijn uiterste bes; ...gelijk te maken. De en . iü. ?&apos;&apos;7ooo. Dfl pakhuizen waren gebuurd, behoorende aan den Heer D., die ze niet verzekerd bad.</p>
	<p>In de Soërab aij asche Courant leest men het volgende, onder dagteekening van 9 Dec. De beruchte Wassio, die thans voorzigtigheidshalve iederen nacht een ander lokaal tot slaapplaats Dekomt en bewaakt wordt op eene wijze, dat ontsnappen niet meer tot de waarschijnlijkheden kan belmoren, heeft zaturdag jl. eene vermeerdering van straf bekomen van 10 jaren in den ketting buiten Java en een vierde uurs te pronkstelling onder de galg. Het is echter te voorzien, zonder de gave der voorzegging te bezitten, dat men van Wassio als dwangarbeider weinig partij zal kunnen trekken. Alhoewel van eenkrachtigen ligchaamsbouw, en niet misdeeld met een schrander bevattingsvermogen, gaf hij echter aan diefstal de voorkeur boven een arbeidzaam leven en kan men er op rekenen, dat hij ter plaatste zijner bestemming aangekomen de eerste gelegenheid de beste zal aangrijpen om andermaal een staaltje te laten zien van de aantrekkingskracht, welke Modjokerto, de verblijfplaats zijner Dulcinea, voor hem schijnt te bezitten.</p>
</text>
