<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 26. Jan. Het berigt uit Agram, dat men daar de komst des Keizers verwacht, wordt door de Cour. Schw. tegen gesproken. — De Heer de Pretis begeeft zich in de volgende week naar Berlijn, om te onderhandelen over het Oostenrijksch- Pruisische handelsverdrag. — De Keizer heeft bevolen, dat omtrent de jongste ongeregeldheden te Praag een streng onderzoek worde ingesteld. 7~ Ult Pesth meldt men, dat de koepel der Leopoldstadsche Basilica met een vervaarlijk gcdruisch is ingestort. Voor vier weken had eene commissie van deskundigen den koepel onderzocht en rapport uitgebragt, dat geen gevaar voorhanden was.</p>
	<p>— De zending naar Bome tot opheffing van het concordaat zal blijkbaar schipbreuk lijden op het non possumus van &apos;het Vaticaan. Naar men echter in goed onderrigte kringen beweert, heeft de rijkskanselier zich nimmer illusien gemaakt over den uitslag der zending. Hij wilde slechts de poging niet opgeven, om de hinderpalen voor Oostenrijks ontwikkeling,&quot; welke in die overeenkomst zijn gelegen, op minnelijke wijze uit den weg te ruimen. De verwachtingen omtrent den uitslag van deze onderneming waren bij den staatsman, die aan het hoofd is geplaatst van het bestuur in Oostenrijk, nooit groot en hij had reeds van den beginne het besluit genomen, om wat niet buigen wilde te breken. Het schijnt thans nog zijn voornemen te zijn naar dit besluit te handelen en hiervan draagt men in het Vatikaan reeds kennis. De hinderpaal is ook niet zoozeer gelegen in liet formele verdrag al 3 in de verdedigers van de grondstellingen in het verdrag opgenomen. Is de invloed van deze binnenlandsche vertegenwoordigers der ultra-montaansche politiek onschadelijk gemaakt, en dit is, gelijk de loop der zaten tot dusver in Oostenrijk heeft geleerd, reeds voor een groot gedeelte geschied, dan is het verdrag niets meer en u, L „Tv r &lt;lan ef-n Peeren document, dat zijne plaats m de archieven verdient en elke aanspraak op gezag voor de wetgeving heert verloren. Te Rome weet men gelijk gezegd is, dit reeds, maar wanneer heeft ooit de kennis der concrete toestanden het Eomeinsche hof tot inzigt doen komen?</p>
	<p>WEENEN, 26 Jan. (Part. Corr.) De Wiener-Zeilung bevat het keizerlijk besluit, houdende opheffing van het tot dusver bestaande opper-commando van het leger. De aartshertog Albrecht blijft eenvoudig leger-bevelhebber. De Keizer zelf zal, in gevolge het hem bij de Hongaarsche en Oostenrijksche constitutie toegekende regt, het opperbevel, de leiding en organisatie van het leger op zich nemen. De __i„i,_^_. _..i 1,1 o» _iM);u in YuinumejVuïi.i-i.nsiuimiii.&apos;igHandelen met den minister van oorlog, die,wat de uitgaven betreft, gebonden is aan het votum der delegatiën. Deze regeling, geneel in constitutionelen geest, is met den levendigsten bijval door de bevolking vernomen. De Aartshertog Albrecht treedt daardoor . echter eenigzins op den achtergrond, in zoover zijn werkkring zich voortaan zal bepalen tot het inspecteren dei- troepen en het doen van voorstellen, het leger betreffende. e</p>
	<p>In vele steden en vlekken yan Galicie waren tot dusver aan de Israëlieten bepaalde wijken ter woning aangewezen en was het hun verboden gemeenschappelijk met de Christenen dezelfde wijk te bewonen. De regering heeft dit barbaarsche overblijfsel uit vroegere eeuwen thans voor goed afgeschaft. De onderhandelingen, betreffende de herziening van het concordaat, gaan te &quot;Rome zeer langzaam voortA.De Roomsche geestelijkheid heeft zelfs klagten aangeheven over de minachting, waaraan het concordaat ten doel staat. Waarschijnlijk zal der Oostenrijksche regering geen ander middel overblijven, dan door de uitvaardiging van liberale wetten op het onderwijs en het huwelijk, het concordaat eenvoudig te verbreken. Onze liberale dagbladen vangen weder den veldtogt aan, om tot dergelijke uitkomst te geraken.</p>
	<p>BERLIJN , 27 Jan. (des Ochtends). Naar men verneemt heelt de jongste circulaire van den Franschen minister van binnenl. zaken, den Heer Pinard, aan de prefecten,waarin wordt aangedrongen op eene meer vredelievende taal van dagbladen der. departementen, aanleiding gegevenl tot eene diplomatieke circulaire der Pruisische regering, wftarhdeie föjT w Fl?;nSC,f -kabillet wordt aangelnerkt als een LXw&apos;2ewF allems. geschikt is, om de betrekkingen tusschen de beide mogendheden meer en meer op vriendsenappelijken voet te brengen. y — De commissie van het Huis der Heeren belast met het onderzoek van het wetsontwerp betrXide de spomweg-leenmg van 40 millioen, heeft Lt ontwerp met de&quot;wrjgogedllkémrn dool&apos; h6t HüiS der Afgevaard|den gehr^t, — Het hof van appèl heeft het vonnis van de regtbank in eersten aanleg, waarbij de Heer Twêsten tot tw f jaren gevangenisstraf werd veroordeeld, vernietigd en hem veroordeeld tot eene geldboete van 300 th - —In den nacht van 23 op 24 dezer&apos;is te Dnsseldorf na eene langdurige ziekte, de landschapschilder professor Michaelis, overleden. r</p>
	<p>— De reedenj van Hamburg telt thans 487 schepen metende 81,403 commercie-lasten (a 6000 ©), waaronder 30 zee-stoombooten, met 6055 paardenkracht. De reederij van Bremen telt thans 288 schepen, metende 118,339 last en de Oldenburgsche reederij 190 schepen, metende 26,883 lasten.</p>
	<p>— Uit Meldorf (Holstem) wordt gemeld, dat de zucht tot landvernuizing zich daar sterker dan ooit te voren openbaart; zelfs verscheidene welgestelde familien vertrekken van daar, om zich in Amerika te vestigen.</p>
</text>
