<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AANBESTEBIHG. COMMISSARISSEN VAN HET GESTICHT VOOR VOLWASSEN BLINDEN te Amsterdam, zijn voornemens, onder nadere goedkeuring, op Dingsdag den Uden Februarn 1883, bij enkele inschrijving in het openbaar AAN TE BESTEBEN: Het bouwen van een GESTICHT VOOR VOLWASSEN BLINDEN, op een terrein, gelegen aan den Stads-Buitensingel, tusschen de Utrechtsche en Weteringbarrière alhier, naar de plannen van den Architect P. J. HAMER. . De Teekeningen en het Bestek zullen ter inzage liggen in het Instituut tot Onderwijs van Blinden, op de Heerengracht over de Romeinsarmsteeg, XX 191, van af Donderdag 30 Januarij tot en met Vrijdag 7 Februarij, uitgezonderd Zondag 2 en en Woensdag 5 Februarij, van des morgens 10 tot des namiddags 3 ure, alwaar nadere inlichtingen en de bestekken ad ƒ 1 op genoemde dagen en uren zijn te verkrijgen. Amsterdam, Januarij 1868. (2509) STBIIifÖMBÈm Te TER SCHELLING zijn aangebragt en geborgen 242 balkjes, zwaar 5 duim, lang van 9 tot 24 voet; een Oostzeesche balk, zwaar 9 duim, lang 36 voet, 1 dekbalk, lang 20 voet; 151 deelen, zwaar 2J en 3 duim, lang van 6 tot 24 voet, gemerkt met de letters CA W, H C en HS; 53 deelen, zwaar 3 en 4 duim, lang van 15 tot 24 voet, gemerkt met drie kroonen en met de letters RW S; eene zwart en eene rood geverfde Sloep-, een zwaard, gemerkt DR; 4 stukken rondhout van 12 tot 45 voet lengte; een mast, een ra, wat gekapt want en touwwerk, lappen zeil en eindjes ketting. Op 20 November 1887 is te Terschelling aangedreven oen onbekend Biï-Si^S^fSaS», zonder naam, geladen met Oostzeesche deelen, gemerkt met de letters H S. Regthebbenden op bovengrmelde goederen of op het zuivere provenu daarvan, worden verzocht zich met hunne eigendomsbewijzen te adresseren aan den Ondergeteekende. Terschelling, De Burgemeester 26 Januarij 18S8. (2436) A. B. IMENTZ. BGRS.Pn.LEN! Dit beproefd eenig en onfeilbaar middel van een kundig MED. DOCT., geneest duurzaam alle verkoudheidshoest, prikkel-, kramp- en slijmhoest, asthma enz. Het neemt den ziekelijken aanleg daartoe weg en voorkomt en geneest alle slepende borstkwalen. Op iranco aanvraag met het bedrag bij A. HOOGENBOOM, Boekh., Reestraat te Amsterdam, (versch bereid) franco toezending door het geheele Rijk. Prijs enk. flacon fl. 30, dubb. ƒ 2.40. (2454) Een Jongman van onbesproken gedrag, drie jaren voor een huis gereisd hebbende, wenscht van betrekking te veranderen, de Fransche taal volkomen magtig, is hij niet ongeneigd BELGIË ofg.KAIS.M.&apos;aaJIH.&apos;irEBEnEiaEEW; desverkiezende kan hij borg stellen. Offerten franco, onder het motto Reiziger, bij den Boekh. M. F. VAN PIERE, te Eindhoven. (2437) G. F. EBLÉ, Wijnhandelaar, Kantoor Heerengracht RR _46, te Amslerdam, _._i?^ weder nieuwen aanvoer ontvangen te hebben van ttllf- _M&gt;._l*tl-a«,l_i__l_. WW«Jl__ SSBU - ?dkc UU *.w m&gt;! betreft hunne puike kwaliteiten als uiterst billijk gestelde prijzen, voortdurend blijft aanbevelen; dezelve worden verkocht a contant bij alle kwantiteiten. (2266)</p>
</text>
