<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Door Gods goedheid bevallen van een ZOON ANNA STAM, geliefde Echtgenoot van H. M. BERGMAN. Amsterdam, 21 Aprü 1868. _103_40)_ Voorspoedig bevallen van een welgeschapen ZOON H. W. KETS-D EEINK. Amsterdam^ 22 April 1868. (10507) _ Bevallen van een welgeschapen ZOON A. G. T. SANDMAN, geliefde Echtgenoote van Batavia, 5 Maart 1868. F. C. H. GORISSEN. Kapt. der Artillerie bij het Ind. leger. (10529) Eenige en algemeenë kennisgeving. &quot;&quot;Heden overleed, tot mijne diepe droefheid, in den ouderdom van 40 jaren , mijne hartelijk geliefde Echtgenoote LEVINA BEN&apos;NING, innig betreurd door mij, hare eenige Zuster en wederzijdsche betrekkingen. „_.„__,-__. Amsterdam, J. fl. WANDSCHEER. 18 April 1868. Eenige algemeenë Kennisgeving (10487) Heden overleed na een langen smarteÊk lijden mijn hartelijk geliefde Echtgenoot HENÜERIKUS JOANNIS WI WEL, in den ouderdom van bijna 55 jaren. __?._..__ Amsterdam, Wed. H. J. WIWEL, 18 April 1868. (13523) &apos;M. E. WERKER. Overleden tot onze diepe droefhëiTonze tweede Zoon SAMUEL JACOBUS, in den aanvalligen leeftijd van bijna H/2 Jaar. S. J. ENGELENBERG. Amstekdam, 19 April 1863. A. ENGELENBERG. (10526) X_ *ZyAN IJSENDOORN. Heden&quot; overleed zacht en kalm in &apos;Sënouderdomvanrnlm 76 jaren, mijn Echtgenoot JAN HENDRIK FREDRIK SCHERREWÏTZ. Amsterdam , Wed. J. H. F- SCHERREWÏTZ, 20 April 1868. Geb. M. C. STUMEIJER. Op begeerte van den Overledene zullen geene uiterlijke-teekenen van rouw worden aangeno&gt;&gt;___i (10508) Heden overleed mijn- dierbareTÉchtgenoot de Heer JAN JACOBUS KELLEVINK, in den ouderdom van ruim 46 jaren, na eene kortstondige Ziekte, diep betreurd door mij en mijne eenigste Dochter. .___, UOo_i) Amsterdam, E. C. KOLMEIJEB, 20 April 1868. Vf&amp;&gt;. 3. J. KEIjigVINK. Ons ee_fe__Tsöchtertje JULIA BÊRNADINA, werd ons heden, in den aanvalligen leeftijd van 17 manden plotseling door den dood ontrukt. D. A. WREESMAN, Amstekdam, H. WREESMAN, 21 April 1868. VAN DIJK. Eenige en algemeenë Kennisgeving. -&apos;- 3.105-7) Heden overleed na ~_ën~ langdurig en geduldig lijden, mijne geliefde Echtgenoote R. M. DU MOSCH, in den ouderdom van ruim 40 jaren, mij nalatende zes Kinderen, tejong om hun zwaar verlies te beseffen. Hoorn, 17 April 1868, S. J. DE VRIES. Strekkende deze tot algemeenë Kennisgeving, zoowel binnen als buiten deze stad. (10554) P. SCHELTEMA BEDUIN en Ecatgenoote betuigen bij deze hunnen dank voor de vele blijken van deelneming, bij het overlijden van hun jongste Kind ondervonden. Amsterdam, 22 April 1868. (10553)</p>
</text>
