<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Be CO!!.*!AÏOMJET KAS,&quot; . Kantoor AMSTERDAM, Singei, X 38, NEEMT GELDEN a DEPOSITO. 8 dagen zigt a 2^pCt. 6 maanden zigt...a 4 pCt. 3 maand * /. 3 * 3 jaar zigt « 5 // 3 maand, u u 3J n (6883) ~ l___Mmß_PP_ twentiieZ Het Bestuur berigt aan HH. Aandeelhouders, dat het DIVIDENDBEWIJS N . S zal worden betaald bij de HH. WIJSMAN &amp; TERBEEK, Kassiers te Amsterdam, voor de heele Aandeelen met Tien Gulden en de halve Aandeelen met Vijf Gulden. (10168) De rangregeling in het faillissement van D. KUNST, alhier, is met de bewijzen, van af heden ter Griffie der Arrondissements-Regtbank alhier gedeponeerd, om gedurende 14 dagen aldaar te verblijven, ter inzage voor ieder belanghebbende. Amsterdam, 21 April 3868. De Curator, (10429) Mr. J. P. PORTIELJE. D E LIB E 11A TI E-AÜ C O O E 1). De vergadering tot deliberatie over het door den Mr. W. VOORBEIJTEL CANNENBURG, namens den gefailleerde WILLEM VERVLOEI, passementwerker alhier, voorgesteld aceoord, zal plaats hebben op Woensdag 29 April 1868, des Voormiddags ten 10 ure, op liet Paleis van Justitie in het Locaal van de Tweede Kamer der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, zullende er alsdan nog gelegenheid zijn tot het Verifiëren van Schuldvorderingen. De Curator in voornoemd Faillissement, (10419) ___ Th. SCHIFF. Zr• Deliberatie over het Aceoord, voorgesteld in het Faillissement van R. SAVELSBERG en zijne Echtgenoote M. A. FRANKEN alhier, is bepaald op Maandag 4 Mei 1868, des voormiddags ten 10 ure, in _et Locaal van de Tweede Kamer der Arrondissemonts Regtbank alhier. Amsterdam, 21 April IS6B. De Curator (10430) X Mr. J. P. PORTIELJE. Het DIJKSBESTUUR van de zeven Grietenijen en Stad Sloten, Contributie Zeedijken, zal op Donderdag den 30sten April 1863, des voormiddags ten 11 ure, in het Logement de Wileleman, in de Lemmer, in het openbaar bij inschrijving en opbod AANBESTEDEN: Het verhoogen en verzwaren van den Zeedijk ten Oosten van de Lemmer, west» waart, van de Huizinge, bewoond door B. O. PRANGER, over de lengte van 360 Ellen, waarvan het bestek en de voorwaarden .er visie zullen liggen in voormeld Logement, in het Vosje, op het Rokin, te Amsterdam, in het Bossche Veerhuis te &apos;s Gravenhage en in de Gemeentehuizen van Hardinxveld, Giessendam en Sliedrecht, en te verkrijgen zijn bij den Secretaris der Contributie in de Lemmer, terwijl aanwijzing in loco zal geschieden op Woensdag den 29sten April, &apos;s daags voor de besteding. Het Dijksbestuur voornoemd: O.R. VAN Ai-DR3NGA DE REMPENAER. (10080) Ter Ordonnantie van hetzelve: WAUBERT DE PUISEAU, Secretaris. —T-T-O-K-lELT en J. GEORGE KOOPMAN zullen op Vrijdag 24 April 1868, des Namiddags ten HALF DRIE ure , in het Lokaal Vereeniging, in de Warmoesstraat te Amsterdam, presenteren te verkoopen: Eene extra mooije partij nieuwe Greenen en Vuren Noordsche. Zweedsche, Petschora , Narva, Riga- en Dantziger BALREN , Spieren , Ribben, Ellens, Juffers, Kolders, Latten, Eikenhout, Battingplaten, Deelen en Sparren; Narva en Riga Sparren-, Riga, Dantzig, Windau, Helsingfordsche en Zweedsclie PLATEN en DEELEN. Liggende in de Oude Schans en op de Wallen, volgens Notitien, te bekomen bij ALTIÜS &amp;C . Binnenkant, U 133. (10421) COMMISSARISSEN en DIRECTEUREN der HOLLANDSCHE BRAND - ASSURANTIE - MAATSCHAPPIJ, noodigen bij deze de Houders van Aandeelen, zoo in blanco als op naam, uit, tot het bijwonen der ALGEMEENË VERGADERING van Deelhebbers, welke zal gehouden worden op Maandag den 4den Mei 1868, des namiddags ten 2 ure, m het Locaal Eensgezindheid, op het Spui alhier, en zulks ingevolge Art. 22 der Statuten, ter opneming der Rekening over het afgeloopen Boekjaar. Volgens Art. 30 der Statuten wordt geen Houder van blanco Aandeelen tot de Vergadering toegelaten, dan voorzien van zijne Aandeelen. (10424) TE GLEVE Wordt GEOPEND op 12 MEI a. s. Informatien op franco Brieven zijn te bekomen bij den Directeur, den Heer Dr. FÜRSTENBERG, to Cleve. (9207) TABAK EN SIGAREN. Een fatsoenlijk JONG MENSCH, P. G., 19 jaren ou.. door sterfgeval buiten Betrekking, welke ruim 4 jaren in het Vak van Tabak en Sigaren is werkzaam geweest, zag zich gaarne tegen I°. Mei weder geplaatst, tegen vergoeding van Kost en Inwoning .f Salaris. Brieven Franco, onder Lett, T. S., aan den Boekhandelaar BERGHUIS, te Kampen. (10381 HUWELIJKS AANVRAAG. Een WEDUWNAAR van omstreeks 40 jaren, R. C, eene fatsoenlijke drukke Affaire uitoefenende, wénscht langs dezer meer gebruikelijken weg in kennis te komen mèt eene DAME of WEDUWE zonder Kinderen om na wederzijdscb goedvinden een WETTIG HUWELIJK aan te gaan, Vereischten zijn E. C. Godsdienst, goed humeur en niet onbemiddeld. Reflecterenden gelieven zich met franco Brieven te adresseren, met bijvoeging van Portret, onder Lett. B. H. Bureau Handelsblad. Van de stiptste geheimhouding kan mer verzekerd zijn. (10389) Een geroutineerd ME.Z_GE_I IN MANUFACTUREN, enz., voorzien van de beste getuigschriften, wenschl tegen Augustus zijne conditie te verbeteren. Reflecterendei gelieven hunne adressen franco iv te zenden, onder Lr. R. S. bij den Boekhandelaar J. BEEREN D O N K. Heisteeg XX 109. (10383)</p>
</text>
