<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>Mal. wK_tN&apos; XApril&apos; Do I2ira!(l&gt; een ultra-behoudend radi.alen peene beschouwing aan het onderscheid tusschen °!n&apos;egte en v-b&apos;^S- c radicalen wenschen »op ernstige, der &quot;Lords eer&quot;|&apos;ce wijze&quot; een einde te maken aan het Huis V&apos;-anseke !_&gt;en *te vervangen door ecu ligchaam als de Vei&apos;leeuen T*&quot;**- ?. wenschen niot alleen het kiesregt te te vaardi ftet werkvolk, maar ook eenigen hunner af de konlnCf&apos; . naar bet Hms tler Gemeenten; zij wenschen seinen -ï -1 e ma.t te ver___.e_e_, het onderwijs te scheid. U&apos; -do banden der geestelijken, kerk en staat te -laar ?&apos; *n c&apos;&apos;-&gt;n woord Engeland te Amerikaniseren. eerliilZ0 zijn «noch ernstig, noch opregt, noch Kt___ Zij zijn onderling verdeeld, en spelen met de uicil» Traaostukken en heulen met conservatieven en raze.. , v°lgens (len Htrald, zouden derhalve de Whigs lav Beln&apos;ken °P uie Schotschc familien, van welke Macautw. _ P/eekt&apos; waarm_ 7-tler en zoon bij een opstand, altijd i&apos;itvanege?ove!&apos;&quot;fte?,dle zi-dên kozen&apos; opdat, liet mogt dan klaani _ h.ehet w,llde&apos; de goederen nooit verbeurd ver°nein_i_ °_i .n W_rd-?- D,e parti-&gt; der WhiSs is echter eene • _aatkul&gt;&apos;le toegedaan dan bovengenoemde. imiS &quot;__.»_ met. Het beginsel der vrijheid heeft zij ?*- het v»5_V&apos;aan&apos; maar doül&quot; duizende banden is zii nog \a..« striid 3. Sek .uisterd, en het is dus dikwijïs een Btelflage__^. welkeu zij te strijden heeft, als zij oude inyerbonden zijn „T.*6.&apos; waaraan voor haar herinneringen a__ „ Het •»_£?_£ „e **¦ Ao&apos;»i«« n^t kunnen wlarwa„n.n e?kel« onder ftbeg.iJ.el;-ik en vergeeflijk, wanneer Sier deï* in het&quot;ss °»fïe Whigs de moed soms ontzinkt, 111... .„ ,en Termo_.i„» • aa&quot; tegenover oude, geliefde voor- W_?W hOUiJen want / _fcelli&quot;. e»- De Tories moeten nog ten „li J.8 n°ch radi. __i blsschèp van Oxford is stollig geen Weid J° .d de hoo&lt;*e&apos; a_. n^h liberaal men weet hoe groo- Toi-v _er eden Zatunl! Stel«kl&apos;eid in Engeland nog bezit. Hij voor_ e_ \B3elen nol s eenc rodevoering, waarin hij de oude tmOrgeBte8telde afschX^!.8 k.?chti* heeft verkondigd. De acad..&quot;1 cc&quot; gelooft . der University tests of de verplig- TAKi wor.ï dot T* af te leggen bij het intreden der der .. ° _ (Cambrid&quot; •&quot;&quot;? ee,)e goddelooze daad genoemd, zoo S^ketk cc,? . ls.lets liberaler) mogen alleen leden dier ?&apos; het behoorf Cadcmiachen graad behalen. Dit is Au_U_epalinff bii kt &apos;u?eSt de bisschop. De onbillijkheid l__T«.MnBcfo »__.«_ het best nit het volgende. De te&quot;e,fantBch kWe&apos;\is Katholiek iv hare inrigting. vau H- _l Pans tL gebruik van den bijbel en haar verzet len ? ? cnurch en t Partijen, bekend onder den naam d-m&apos;i. 1 ke Pander, KwXw enm-ch, splitsen haar in twee deeb_.„_. e-ene het KiHeVecht kerkdijken haat vijandig zijn, oegmsel m de BZathoheke, ,ie andere het Protestantsche _t_ Mn student™ i-r_ nnldigt. Niettemin wil men al&quot;*«¦ overtuiging, u &apos; ai,e tot de staatskerk behooren, maar ik? toegang tü+ ?w ?breed van elkander kan verschillen, __.* waarde te h(»_ f openstellen, ls het niet bespotte&apos;e wezenlij__p ««. 1 •.u aan eenheid in vorm en naam, waar v«-ea,l0 radiVal Ül. £ehoel ontbreekt ? Voorwaar, de ge&quot;l,hgen i« V. . nebben nog vrij wat gewenschte hervortf _vn tot stand te .rengen. e ï _ e,, .ochtend is het groote proces begonnen tegen «avfeli &apos;an°euen, die beschuldigd zijn de muren der Clerkwelke fCT?ngeniB in de lneiit te hebben doen springen, ff«ko»t d aan eene menigte menschen het leven heeft Vau dea^&apos;&apos;egeldheden in het Noorden ontstaan, ten gevolge .Unen Jol&quot;S-dsstaking der werklieden in de steenkolen- Ult o,i°p nieuw begonnen en versterking van krijgsvolk oj&apos;.ei.g^jv ls naar het oproerige district gezonden. Die . , &apos;dt- l)fi ? z.n doer godsdiensthaat nog meer aangei_f _ °m h,.t&apos;ke.vie Murphy, die het geheele land doord_. ia StaLT0?^ t0Sen de E. Katholieken op te hitsen, nen s°Scve. &amp;e tot een zeer ergerlijk tooneel aanleib_U jni°ii_eno&quot;PSewonden door zijne woorden, zijn 400 manïiie glazen de »• Katholieke kerk getogen. Zij hebziin Zrsi«&apos;Bel. J, • geslagen, het kruisbeeld vernield en o__£lVa&quot;gen /,, &apos;u de kerk verbrijzeld. Zeven personen -tn_?ikt tot |XZnen-&apos; luaar Mnn»Vi die het ruwe volk CatKni0 _ zijn. ?Z?n,21nnige , onteerende daden , laat men xtlüll&lt;_e v^_ onedele geldwinning als rondreizende antiüaai voortzetten.</p>
	<p>Ft • cc&amp;3Bt_^hui_^is-» bet huis, waar de Japan&quot;le riamZ.11111&quot;&apos; dat de t° hou«en. brand ontstaan, die v&quot;e«iiel_ Tn &quot;&quot;t-wamen • panners slechts met moeite aan -de, ** e^ d. Een t» 1 v,„l .gdüden op-Sr? de Ahyssinische expeditie, Arabieren, „ sihe_ elfegén • v*S_* . -len afstand van Aden. jnuen ca, der geredden v.l°r h« k™n, terwijl de •&quot;» Mo on. U.-wordt gemSi^^-den. v«el!_«.™ &apos; die in de An.d,dat.langs de rivieren Maranan ru^. dat __.d worden _èvf__. lutloopen, verbazendo hoe*• sU^nt Uit New-York verneemt •-en te vertrekken gereed «naakten, om naar</p>
</text>
