<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>* SPECIALITE DE CIUI_OLI_.ES ET COKSETS • VAN H. J. LOMANS, SPUI F 270, TE AMSTERDAM. Heeft ontvangen de Nienwste Modellen van CRINOLINES en C4GES» geheel nieuwe vinding, waarondei uitmunt de SLEEPROK, DE RIJTUIGCAGES, CAGES welke men naauw en wijd kan maken naar keuze, Franscheen Ensrelsche CORSETS, alles wordt aan deze Fabriek naar maat gefabriceerd, gerepareerd en vermaakt tot de Nieuwstt |. Modellen. Belast zich ook met wasschen van CRINOLINES. De DAMES worden beleefdelijk verzocht wel op Naart r en Nommer te letten. (10391) l Bij SCMUÏTKW 9 Kalversf__•kat 9 M 559 zijn de ALBUM-POETEETTÈN van nu af verkrijsbaar te.en rie onderstaand Prijzen: 25 AL_.ÜI?_»_sO-ilï&apos;ÏlEÏ&quot;_&apos;El¥ f ..-, _ 3 ALBUM-POR&apos;ffKETTEI. f S.- , _ % MABIMETPOi-TI-E&apos;iTTEP. ./• 6.-. De _2,©_© IVECtATIVEI. worden wegens plaatsgebrek binnen drie maanden opgeruimd, de 12 Copiën wordei tot dien tijd tegen ƒ 2 afgeleverd. Ook beveel ik mij tot het leveren der Nieuwste PLATE-J in alle soorten van Lijsten; afzonderlijke Lijsten ziji ¦ in alle seorten en maten vo&amp;rhanden en tot de laagste prijzen verkrijgbaar gesteld. (1Ó390) ï «g§i| PENDULES, in brons, verguld~ëË &apos; ÏH marmer, CANDELABRES, &quot; BHW DEJEUNÉ- en TAFEL-SER. , HS^mÊËÊ ¥lE^EN, BRITTANNIA METAAL _ RUSSISCH 21LVER, TAFEL- en DESSERT-MESSEN, VERLAKTE GOEDEREN, Trommeltjes . Blaadjes en Thee-Bladen, Wijn-, Likeur-, Madera Glazen, Karaffen, Compotten, Olie- en Azijnstellen. Zuurstellen, Bloempotten, Tuin- en Priëel-Spicg-els. Van bovenstaande Coederen hebben wij een buiten b gewoon gToot assortiment ontvangen en recomman l deren dezelve met eenen grootén voorraad andere Goe | deren voor huiselijk gebruik en Cadeaux aan onze 5 geachte Begunstigers. ;._ (U)M7) H. WIIiXE A €?. \ &apos; VOÖ__IdIAAMS-SAI^_OBI. Ï§S§. W ÏWP O po • i ll..|Jllf fi U ~. Zijdehandelaars, etc. BOOMPJES 180, IÖTTEEBiI, El 243, BEGEHTSTBEET LÖI.DEN, bieden te koop aan nit een FASB-OETER. U__._&gt;FX een voorraad van ongeveer £ 25,000 waarde in nieuwe VOOR JAARS- en ZOMEKZiJD_, ZWAKTE ZIJDE, POPELINES enz., tot minder dan de helft der gewone prijzen Het geheele Kleedje. Het geheele Kleedje. FRANSCHE RIP&apos;S.... f 3.80, gewone prijs., f 390 ENGELSCHE MUSLINS.. .ƒ 2.40, gewone prijs../ 6.3( ENGELSCHE ALPACA.!!&apos;.X 3 45, ,i „&apos; „ 930 ORGANDIE DITO. ........* 3.30, n „ „ 9.3( SATIJN GESTREEPT DITO « 3.-, * « u 9.- ENGELSCHE CA^pEICS... 2.70, » u „ 5.7( ZIJDEN BROCHE DITO. ..,&lt; 6 30, * , » 12.60 FRANSCHE PIQLL- ¦•••••&quot; 3.30, * * „ 9.3( ZIJDEN SERGE ROUBAIX// 3.30, // ?. „ 9.30 MANCHESTER.ZIJDE....* 12.60, FRANSCHE POPELINES...» 3.90, » ? „ 9.90 SPITALFIELDS DUO // 12.00, , WOLLEN RIPS ,/ 3.90, // // , 9.90 FRANSCHE DUO n&apos; 38.—, ZIJDEN DITO // 0.30, * // „ 12.G0 ZWARTE DITO. &quot; 12.C0, l WOLLEN POPELINES „ T.50, « n „ 15.— MOIRÉ ANTIQUE r 36.—, 1 STA_.E_- worden op franco aanvraag gezonden naar alle deelen van Nederland. (IO402) - Adres KBjSg__&amp; C» • Boompjes, 160, Rotterdam. _/^f^\ fflNf.ööTS_ill AP /€^^_^\ h |¥Z1 ÏOÖÏI HET BEHOUD .AN _W_ H UZ-SI. Ê^M Ü \\fj/ JAMES F. GREGORY k CO., &apos;S HAGE. Eervolle vermelding op de Nationale Tentoonstelling te Amsterdam 1866 SZ |S e;z de Wcréld-TeMoimsU-lting lt landen 18G2 en Medaille op de Tentoonstelling te &apos;arhrvhf- 1861. &quot;g a _&apos; . D_.4-_4_- _&apos; VE..1?-. Firevvt ÜLINRICH RöTHER. Behoed mid del U-gen hel Hoesten van IJzer, vocht _ ¦-- = door Mnren aanslaan van Stofüiiket.ela, eii7„ In Kussen van 25 kilo&apos;s met verpakking _ƒ 63 per Kifl kilo&apos;s netto. 5- 3g g S.lA_ii_-fT _____TIE--i Hrevct HiINIiICH RöTHER Beste stopiniddel voor het sluiten der .&apos;o.._ -&apos;;•„.. ? van Stoonunachihe-, enz. Ia l_i-!j. . vun^ !•&gt; kilo&apos;s niet verpakkinj. a/45 !&gt;er 100 kilo&apos;s r.cii. ____S.J3 Verkriicbaar bij de Ageut.ii vow Arasto_am den Heer H.W. OSIEK, Oude Sehansbë Boomsloot, O 280, -_ en de Heeren SANTEN _ C .pingel bi] de Oude Spiegelstraat, XE- 76. &apos; . |3 Voor Coitiüeatcn en meerdero oim;eiinjviüg zie de wekelijk.sclie Advertentie in den Ned.&apos;rl&apos;ii.&apos;sehin ¦&quot;*• Stoonip&apos;ost. (10-09)</p>
</text>
