<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE HUUR te BRUSSEL, van Mei tot September, een net CEMIEÜBELEER» HUIS met TUBiV, bevattende 10 Kamers op voordeelige voorwaarde. Reflecterenden adresserei zich, onder Lett. M. G. Brieven franco, Office de Publicité te Brussel. (10382) UIT DE HAND Tl KOOP: Een extra-ordinair, welbezeild , Gekoperd en Kopervas &apos;ENGELSCH SCUOONERSCH-P, gemeten 77 Ton nen, Nederl. Maat; met Eondhouten en opstaand Want liggende ter Bezigtiging voor deze Stad. Adres bij dei Makelaar C. S. OOLGAARDT, te Amsterdam. (10371) Eene fatsoenlijke JU_&quot;VR«UW, ervaren in het Wollennaaijen enz., wenschte gaarne eene Betrekking te hebben, waar zij eenige Vaste Dagen per week konde werkzaam zijn, of ook wel voor een Winkel werk aan huis t&lt; hebben. Reflecterenden adresseren zich franco onder lettei W. W., bij den Boekhandelaar J. J. KRIJNE, Korsjespoortsteeg, te Amsterdam. . (10331) Eene fatsoenlijke Burger Jufvrouw, reeds sjaren in eene betrekking, zag zich gaarne tegen Junij of eerder verplaatst tot assistentie in de Huishouding, liefst in een der EERSTE HOTELS. Men gelieve zich te adresseren met francc brieven onder de letters A. T. S., aan het Bureau Handelsblad. (10312) KOSTSCHOOL. Eene HOOFDONDERWIJZERES , sedert jaren aan het hoofd eener Bijzondere School voor meer uitgebreid Lagei Onderwijs, heeft het voornemen zich tegen I°. Augustus eerstk., om bijzondere redenen, te verplaatsen naar een gezond oord in Gelderland en aldaar eene K.©_&gt;T_&gt;CE_ _&gt;. 1 te openen voor JONGE DAMES uit den deftigen stand. Voor haar vertrek zoude zij echter gaarne de zekerheid erlangen van eenige LEERLINGEN aan hare zorg toever trouwd te zien. Autoriteiten en hekende Familien zijn he reid de noodige informatien te geven. Hierop reflecterend, vervoege men zich met Franco Briefjes onder Lr.. H. G. Bureau Handelsblad, te Amsterdam. (10380) lÖI _m____D. Om spoedig in dienst te treden wordt aan eene uitgebreide Inrigting te dezer stede op zeer voordeelige voorwaarden een 14.©M. gevraagd, met het inleggen van provisien bekend. Voor gehuwden, liefst zonder kinderen, zal tevens gelegenheid tot vrije wonin. bestaan. Brieven francc onder het motto Kok bij den Boekh. K. H. SCHADD. Kalverstraat D 122. (10272) SCHEPEN VAN ÜZEK OF STJUÏT Bepaling van de sterkte en verdeeling van het materiaal beschrijving van zamenstelling en aanbouw. Met aanwijzingenbij het inrigten van werkplaatsen en het kiezen var werktuigen, met 10 Platen; door B. W. TÏDEMAN, ïag. der Marine. Dit Werk, lieden uitgegeven in het Algemeen Etablissement voor de Zeevaart van de Wed. G. HULST VAN KEULEN, te Amsterdam, is bij alle Boekhandelaren verkrijgbaar. Prijs ƒ6. (9603) [___. GRIEKSCH, NIEUWE TALEN, WISKUNDE. Een ervaren DOCENT in de Letteren zag zich gaarne belast met het o_.o__t.WS_.- van eenige JONGE LIEDEN , tot geheele Voorbereiding voor Admissie- of andere Examina. Ér is ook gelegenheid tot Deelneming aan een CURSUS VOOS- EEKSTBEGIKNENDEN op zeer aannemelijke voorwaarden. Inclinerenden adresseren zich franco onder Lett. C. W. S. bij den Boekv. JOHANNES WÜLL-Rj Kakei-straat te Amsterdam. (9110) Bij de verandering der grenzen van verschillende Rijken in Europa, heeft zich sedert geruimen tijd de behoefte doen gevoelen aan eeno nieuwe HAASST V,___ _.Uï4SSI»A voor Kantoren, Scholen, enz.&apos;, welko op do hoogte var zijn tijd is ten opzigte der nieuwe indeeling van de verschillende Staten. Ten einde daarin te voorzien heeft de Ondorgeteekendi; op het zoo gunstig bekende Etablissement van de Heerei Jos. SMULDERS &amp; C ? te &apos;s Hage (wiens uitgaven op dit gebied te regt steeds de algemeenë goedkeuring wegdragen) , doen vervaardigen eene WAND-KAART VAN IN 9 BLADEN, o welke op zwaar papier gedrukt, bij eene hoogte van 1.20 el, eene breedte van van 1.45 el, op eene schaal van __ i__ 4,000,000, slechts f _.50 kost en bij alle soliede Boekhandelaren te bekomen is. (9114) Dordrecht. . Goede Wijn behoeft geeis Krans. Aan . UHEÏ-S en ONOF.I-WïJZEïüS wordt bekend gemaakt, dat PROSPECTUS en BLAD _ van den alom gunstig beoordeelden MEI.TOS-, Raadgever voor de Nederlandsche Jeugd _ er_. 2de Jaa_gang, waarop ook H. M. onze KONING heeft ingeteekend, door den Uitgever D. Mij.., ts Tiel, algemeen verzonden zijn. (914..) _*_tjs lier jatir (lii blaJcil) slec3ils j&apos; &apos;&amp;. V . J</p>
</text>
