<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Buitsche Post.</title>
	<p>. K:J|pi_M______-___________________. Aan dVo^* *an UPdl&quot; Huis van Afgevaardigden zal der belang e^ SM^,1-™ -itfi_gen hervatten. &quot;&lt;*-*, welk. i .m?e ni__„&apos;} vtd-e wetsontwerpen van min- ,]„LeJ Mï a nged_ende- Met de voornaamste i-westie,&apos;aul betehi?n&apos;leli»g «W .° der &quot;^ heeft te «eek een «„il84 _,lia ej.t^&quot;?l- . van de financiële Sff_W^teSr*. OP den voorbond. De *il a__&apos; zullen in den loon .B&quot;rainiste&gt;-s. die aïdaar aan•SwtbT&quot; de Hongaarsch, PRd-?Zer week daaraan zijn ge- het bud&apos;et afh?IJ. B,d-.S.de bespoedi„ing _er Z&apos;^fLder nieuwe lel.r. ankel__ heeft Slaakt van de gemZ _ Zevenbe. cZ .le?ervoordragt. &quot;sS!*l -tt *&apos;* lodorS T.Gt tu^ché_ de Grosspolder Saksen•MrtS &quot;frettend.¦ rU Rumeensche gemeente wegenß een ¦*¦ K.J*.r*apenZdc tot een gevecht g.komen, &apos;!tWOöd- Ve-^d-Boders</p>
	<p>&apos;-¦&apos;^t..IJ*X 21 , &gt;a&quot; k&quot;&lt;u&gt;„;n .«ano-aP1&quot;!1- &lt;des Ochtends.) De Koning heeft **» éoo -&apos;. W&apos;&apos;ge onferentie gehad met den minister ¦ ien Ti-aar* Vc_ifniVerneemt&gt; ter zai£;ö van&gt;lariSting .ta.^^^^^CW-w van den Rijksdag voor _____ XX8&quot;5 &quot;ve.0? ï» li&apos;.k hot wets-ontwerp, betreffende de »_«;*«». «Us beU^sea goed kel_ril e__ do algemeen* «wSt* Kataer *°P h«t gedisteleerd in dat land v&quot;r.nPb_&gt; a heêft d 0 nieuwe kieswet S otuni.&quot; e_ -ic^nv^net aluineen kiesregt in te -De __.uüt te8«n J. BH_J?cede Kamer. Wen*&gt;• Meckttnb^ je v •£ met do algemeen gekocs- Tan de. ______!_ eit eene. nota mede van den Heer von Oerssen, minister van buitenl. zaken van Mecklenburg-Schwerin, aan graaf von Bismarck, betreffende den Scheldetol. In dat stuk wordt het standpunt aangewezen , waarop het gouvernement van Mecklenbur» zich in deze zaak heeft geplaatst. Dit komt voornamelijk hierop neder, dat do afkoop van den Scheldetol, naar het oordeel van dat gouvernement, wel ten] voordeele strekt van den Antwerpsehen handel, maar niet van de scheepvaart in het algemeen. Bij den Autwerpschen handel heeft Mecklenburg weinig belang, doordien de Mecklenburgsche schepen hoofdzakelijk voor vreemde rekening varen, zoodat het onbillijk wordt geacht Mecklenburg, naar evenredigheid van zijn tonnelast, m den afkoop van den tol aan te slaan. Nu heeft Mecklenburg , in plaats van de verlangde 1,000,000 francs , wel 600,000 frs. aangeboden, doch dit aanbod is door België van de hand gewezen en onder de tegenwoordige financiële omstandigheden moet ook zelfs die offerte thans worden ingetrokken. Tegen eene differentiële behandeling van Mecklenburgsche schepen, als gevolg van dit een cii ander, wordt m de nota ten slotte geprotesteerd en daaromtrent met represailles gedreigd. — Uit Kopenhagen wordt gemeld, dat de Koning het postverdrag, met Pruisen gesloten, dezer dagen heeft geratificeerd. Het zal den lsten Mei in werking treden.</p>
</text>
