<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>AMSTERDAM, Woensdag 22 April. De prijzen van het vee waren heden: Kalveren lste kwal. ƒ4O a 60, 2de kwal. ƒ3O a 50, 3de kwal ƒ2OB 40; Schapen ƒ 18a.6i Varkens 30&amp;54 c.per te.</p>
	<p>De heden door de N. H. M. alhier gehouden veiling van 77,815 balen JIAVA en PADANG KOFFIJ is als volgt afgeloopen:</p>
	<p>Bal. Gez. Bal. [°. en BS. BESCHRIJVING. Afloop. BS. D. ____ 3a3.| ______ Liggende te AMSTERDAM. — 41,740 b. Cents. 1 j 514; 130 Java bleek iets graauwachtig 35% a 361/. 2 1539 j — ii bont bleek:i. graauwa. e. BS. 35 //35i/_ 3 217 — // bont bleek i. graauwa. e. BS. 351/4//— 4 1533 240 // bleek iets graanw groenacht. 343/4//— 5 944 — * bleek iets graauw groenacht. 343/4 » — 6 78 — 11 besl. bleek graauwa. met BS. — * — 7 269 37 // Teng.-a. bt. bl. i. gr.a. vrij ros 32% « — 8 33 — u Tenger-a. ros bleek i. groena. — * — 9 38 — u Tenger-a. ros bleek i. groena. — // — 10 1463 41 * Mal. aard bt.bl. groena. i.r.. 323/4/-33 11 391 — , Mal.aardbl.bknki.gr.a.e.r. 351/4^ — 12 776 — // Malang aard groena. enk. ros 33-3/4 «34 13 74 — „ Teng.-a. bt. bl. i. groena. v. r. — n — 14 2791 220 n blank enk. dor 36V. // 363/4 15 1310 — 11 blank iets bleek enk. d0r.... 361/ t » 361, _ 16 6/9 — // blank iets bleek enk. dor 37 &quot;371/4 17 658 204 . Malang aard groenacht. e. ros 331/4 &quot; 33i/_ 18 1490 — // Mal.-aardbt. groenacht. e. r. 32V4 &quot; — 19 828 — n MaL-a. b_gr.a.i. bont e. ros. 33ij_ #¦ — 20 42 — // Teng.-a. zeer ros bl. i. groena. — &gt; — 21 38&apos; — ir Teng.-a. zeer ros bl.i. groena.— »— 22 40 — » Mal.-a. bleek bl. i. groena.e.r. — « — £3 3390 178 *¦ Spek-aard, bont groena. cros 32.4*33 24 443 — h Spek-aard bont groen enk.ros 331/3// — 25 454 — h Spek-aard bt.bl. groena.e.r. 32Va _ — 26 670 80 // Preanger goed bruin .... 628/4 « 631/4 27 665 83 // Preanger licht bruin 60V4*60i/2 28 680 70 11 Preanger geel 521 &apos;4 » 521/ s 29 708 42 // Preang. geela.i.bt.cwormst. 43*4&apos;/ — 30 319 10 11 bleek iets graauwachtig 35% *36 31 147 — n bleek blank iets graauwacht. 353/4 » — 32 670 14 11 blank iets graa .wacht. 35 11351/4 33 346 — » blank i. graauw geela. e. 85.j36 » — 34 1334 74 // blank iets bont enk. BS i36V. // 36% 35 104 — u blanki. geela. i.bontmetßS.1— »— 38 12 — ir besl. geelachtig doorloop.BSJ— »— 37 59 — 11 bleek graauw met dor en BS.,— » — 38 351 5 h bont bleek groenacht. iets ros 33 * — 39 55 — h bont bleek groenacht. iets ros 33 Va &quot; — 40 2151 408 // iets W.L aard bont groena.. ;33i/4«-33V. 413237 — h W. I. aard goed gr.a. e. r. e. w. 34 //341/4 42 400 — // W. I. aard bleek gr.a. m. BS. 33 »— 43 414 — * groenacht. i. ros. 1. kl. v. boon 321;. » — 44 66 — 11 iets W.L aard goed gr.a. bt.|343/4&quot; — 45 229 21 11 Preanger bruin iets onegaal. 623/4 » — 46 231 19; // Preanger licht bruin 60Vs « 60% 47 43S 62; // Preanger geel 52.- — 48 861 139&apos; * Preang. gd. geela. e. wormst. 451/4 »— 49 3420 — Pad. Bovenl. bont geelacht. e. BS. 401/. * 408/4 50 188 — n Bovenl. bont geel enk. 85... 44V. // — 51 466 105 k Mandh. grw. bt.geela. e. BS. 39Vs «— 52 804 — &apos;/ Mandh. grw. bt. geel e. BS.. 41 »4J3/4 53 171 18, 11 Angkola bt. graauwa. m. 85.&apos;36 // — 54 71 —&apos; » Angk. z.bt. grw. geela. e.BS.!— »— Liggende te ROTTERDAM. — 21,335 b. Cents. 1 3270 139 Java Preang. gd. geela. e. wormst. [451/4 a 451/2 2 287 — 11 Preang. gd. geela. e. wormst. 451/4 * 451/2 3 2884 — // Preang. blank iets geelacht.. 401/4 *41 4 4104 240 // bleek blank iets graauwacht. 353/4 // 36 5 105 — u blank iets graauw enk. 85... 36 11 — 6 85 — 11 bleek groenachtig iets ros... — n — 7 266 — 11 blank iets geelachtig enk. BS. 381/4*381/2 8 2342 125 r blank iets graauw enk. 85... 36i/3 - — 9 161 — n bleek iets graauwachtig.... 351/2 * — 10 72 — 11 blank i. geela. L bont e.BS.. 373/4 « — 11 1507 72 n Preang. goed geel 53 ° 531/2 121 116 78 11 Pekalongangi-oena.i.bont.. 331/2// — 13 2984| — » Pekal. bleek groena. i. bont.. 33 _ 331/4 14; 1300! — 11 Pekal. bont bleek i. groena.. 331/4 // 331/2 15 1040 — n Pekalongan bont groenacht. 323/4*33 16; 158; — » Pekal. bont bleeki. groena..!333/4 y — Liggende te MIDDELBURG. — 6740 b. Cents. 311223! 94! Java W.-1.-aard gd gr. e. wit en ros 137^/4 a 371/ g 2| 683 —1 // W.-1.-aardgd. gr. m. wit e.ros 351/2 »353;4 3 3670 651 11 Malang gd. groen e. ros e.wit 341/4 » 343»4 4&apos;IOOSI —1 » Malang gd. gi_a.m.wite.ros|32i_ &lt;/323/4 Liggende te DORDRECHT. — 8000 b. Cents. 1 26651 24 Java blank iets bont enk. BS |363/4 a 37 2 4033 78 * blank iets bont enk. BS 363/4 .._ 3 1061 23 // bleek iets graauw groenacht. 341/2// — 41 141 — // bontblankgraauwa.m.besch.j— * — 51 781 —I * bontblankgraauwa.m.besch.&apos;— *— 61 241 —I 11 Triage blank gebroken I— * — ALLES VERKOCHT.</p>
	<p>ROTTER»AII, 23 April. Afloop der HENNEP-VEILING. Venetiaansche: SC 104 bond. verk. ƒ5Bl/.! a 583/4; TC 48 bond. opgeh. ƒ4B a 54; TG 72 bond. opgeh. ƒ56; B 30 bond. verk. ƒ 64% a 65; TB 15 bond. verk. ƒsll/4 a 511/2; S 20 bond. verk. ƒ46 a 46% en 8 bond. opgeh. ƒ4B; CF (gehekeld) 6 bond. opgeh. ƒ9O; CC (dito) 6 bond. opgeh. ƒ 8_; PC 15 bond. verk. ƒ 67% en 15 bond. opgeh, ƒ7O; SC 13 bond. verk. ƒ 58%; TC 7 bond. verk. a ƒ 541/4; SG 10 bond. verk. a ƒ 64; 820 bond. verk. a ƒ 543/4; IC 10 bond. verk. a ƒ 54% a 541/2 ; F 16 bond. verk. a f 45. Ferrara. CP 26 bond. verk. a ƒ 63; 65 bond opgeh. a ƒ65; AA 20 bond. verk.a ƒ 59%; 95 bond. opgeh. a ƒ 61; PC 30 bond. verk. a ƒ 68; SC 30 bond. verk. ƒ 58% a 3/4; TC 29 bond. opgeh. a ƒ 34; CM 32 bond. verk. ƒ 52% a 53V2; C 5 bond. verk. a ƒ 48; 43 bond. opgeh. a ƒ 50; BA 2 bond. opgeh. a ƒ55; AA 13 bond. verk. a ƒ 61; 87 bond. opgeh. a ƒ6l; TC 74 bond. opgeh. a ƒ54; G 19 bond. opgeh. a ƒBO.</p>
	<p>Livomo C/HS 17 bond. ƒ 471/3 verk.; 8 bond. ƒ 50 opgeh., 2 bond. ƒ 50 verk. 6</p>
	<p>Koningsberger Tors, 2 bond. ƒ 403/4 verk. Na de veiling verkocht 95 bond. Ferrara AA. __,____»ASl, 21 April. Garst: 129/2 _ Windau ƒ 292 6/w. — Moutwijn ƒ17.75; Genever ƒ23.25; Amst. Proef ƒ24.50; Spoeling ƒ 1.40. STEENWIJK, 20 April. Rogge^O.4o a 10.65; Boekweit ƒ 8 a 8.70; Zomergarst ƒ 7.40 a 7.60; Haver ƒ5.10 aƒ 5.70; Aardappelei^2._oa2.7o, dito puike ƒ3.70 a 4.50, alles per mud; Boter per % -wtf 51 a 53, per % vat ƒ24 a _.___?_,.. _.rffi /&apos;-löal.aO; Eijerenper 100 stuks ƒ 2.50. AYIGNON, 18 April. Meekrap met levendigen handel tot steeds stijgende prijzen; rosé fr. 50a 51, gemalen dito</p>
	<p>. BUEXOS-AYRES, 11 Maart. Huiden: gedroogde met levendige vraag naar alle soorten; doch wegens verminderde aanvoeren ging er niet veel om en zijn de^houders geretireerd. In de laatste 14 dagen zijn verkocht 77,000 stuks, waarvan voor het noorden van het vasteland 14,000 stuks tot 421/2 en 44V_ r., de goede Mataderos Ossen tot 47, Campos tot 46 en Koe tot 43 r. Van gez. Huiden werden 36,500 stuks gecontracteerd, waarvan ca. 30,000 voor Keulen tot zeer vaste prijzen, namelijk tot de basis van 40r. voor 60 _. Sedert het begin van het saizoen heeft men 102,000 stuks afgedaan, tegen 340,500 stuks in 1866/67. — Talk met koopers tot 15 a 15% r. De stemming is gunstig. — Wol met goeden handel, vooral in fljne en goed geconditioneerde partijen , waarvoor men tot 82 d. betaald heeft. — Vrachten zonder belangrijke verandering. — Wisselkoers op Londen 48%. MONTEVIDEO, 14 Maart. Huiden.- van gezouten werden 8000 stuks tot 7.40 gecontracteerd vóór het vertrek der laatste stoomboot; later heeft men, ten gevolge van den hoogeren wisselkoers, 10,000 stuks kunnen afdoen tot 7.10; gedr. Huiden zijn gezocht voor Noord-Amerika en de prijzen op nieuw vaster. Men heeft verk. 21,800 stuks voor de Veréenigde Staten tot 5.50 a 5.85, doch sedert de rijzing van den wissel is er niets omgegaan. — Wol vast met belangrijken omzet; de verkoopen bestonden uit 139,000 arrobas ongewasschen van 2.10a3.15, terwijls6,oooarr.voor eigenaars rekening verzonden werden. Gezouten Paardenhuiden bedongen 1.70 en gedroogde werden tot 1.16 verkocht. — Koers op Londen 47 a 47% a 46. SINUAPORE, 18 Maart. Manufacturen. Door de hoogere prijzen in Engeland en te Calcutta, was de markt voor ongebl. goederen en Twist zeer geanimeerd, en de prijzen zijn bepaald hooger. Voor 8| pds. Shirtings werd doll. 2.80 a 2.95 betaald, zoo in loco, als op levering, 7 pds. doll. 2.40 a 2.45; ongebl. T.-Cloths 7 pds. doll. 2.20 a 2.25; dito Madapollams 3 pds. doll. 18] a 19; Holl. Drills 28 inch. 30 yds. 9J pd. voor Calcutta en Honkong met doll. 52 a 55 bet., 30 inch. en 40 yds. doll. 92. per corge. Gebl. Madapollams 32 inch. 24 yds. hooger op doll. 20 a 22; ongebl. Mule Twist n°. 40 op doll. 115 a 120 gestegen; gekl. Garens iets hooger gehouden; voor 30 pds. Camlets gesorteerd werd doll. 17. per stuk betaald. — Vrachten direct naar Engeland lager, wegens schaarste aan producten. Naar Londen werd £ 3 a 3.5/- per ton betaald; de Froderik Hendrik bedong van Moulmain naar het Kanaal om orders £ 4.5/- per ton all round. Koers op Londen hooger; 6m. zigt 4/3}; op Holland 3&apos;m. zigt 252£ pCt. BOMBAY, 28 Maart. Katoen: De prijzen zijn grif gestegen, e_ wel op rs. 220 voor Oomrawatte. in 1 a lk maand te leveren, rs. 222 voor Dhollera id. id., rs. 231 voor Broach in 14 dagen te leveren en rs. 235 voor Sawginned. Sedert was de markt iets lager; 49,000 bn. werden in het geheel verk., en de notering is thans als volgt: NewOomrawattee rs. 192 a 220; New Dhollera rs. 195 a 222; New Broach rs. 210 a 235; Old Dhollera rs. 187 a 192; New Vingorla rs. 200; Old Compta en Vingorla rs. 165 a 180; Old Sawginned rs. 179 a 196. Sedert 12 dezer bedroeg de uitvoer naar Europa 87,772 bn., en vroeger 256,974, te zamen 344,759 bn., en naar China 12,591 bn., totale uitvoer 357,330 bn.. tegen 400,689 in A. p. Vrachten vast op pond st. 3.10 a 15- voor dadelijk vertrekkende schepen en pond st. 3.10/ a 3.12/6 in April te laden. — Koers vast; op Londen 1/1 IJ p. HANGuOI-, 12 Maart. Rijst: De prijs van paddy steeg op rs. 74, maar door de groote aanvoeren daalden de prijzen sedert op rs. 63, en men verwacht eene verdere daling, doordien er zeer weinig vraag is. De kwaliteit is thans beter dan vroeger, maar minder dan verleden jaar; 5 parten Carga rijst kost dien ten gevolge rs. 136. — Cachou goed gevraagd, maar door veel aanvoer daalde de prijs op rs. 34. — Vrachten weer hooger; naar Rijst voor Europa £ 4.7/6. — Koers op Londen 6,&apos; m. zigt 3/13_ p. CALC.TTA. 16 Maart. Indigo: In Jessore, Kishnaghore, Moorshedabad en Malda viel veel regen, hetgeen zeer veel goed aan de October-planten deed; in Tirhoot en Purneah is ook regen gevallen; in de eerste en Chaprah waren weer moeijelijkheden met de Rijots, waardoor de Indigo hoog in prijs komt te staan. Uitvoer sdert den lsten November 23,102 kisten, waarvan 15,036 naar Engeland.— Van Benares Suiker is geen vooraad; de notering is voor wit rs. 12. — Salpeter lager, meteenige vraag voor Engeland; 5 a 6 pCt. raff. rs. 5.4 a 5.5. — Rijst goed fevraagd; Tafel-Rijst hoog in prijs op rs. 4.14 a 5. — ijnzaad vast; fraaije kwab rs. 4.10 c. — Voor Juteyas veel vraag, maar men betaalt niet grif de vorige prijzen van rs. 20 voor eerste kwal. — Huiden minder gevraagd; voorraad 45,000 stuks. — Vrachten naar Londen voor Salpeter £ 2.5?; Rijst £ 3.2/6 a 3.5/, en Katoen £ 4. — Koers op Londen 6/m. zigt l/Hl. p. C»_.__SBÖ. 24 Maart. Koffij met weinig handel door de ongunstige tijdingen uit Europa, fraaije plantation parchment bragt 11/9 0p,., maar die kwal. is zeer schaars. Native is iets hooger op 29/6 a 32/- voor onuitgezochte en 35/- a 36,&apos;- voor uitgezochte, waartoe zeer weinig vraag is. — Vrachten: In vaten naar Londen £ 4 a 4.10/-, in balen £ 2 a 2.10/-; Katoen £ 4.5/- a 15/-. — Koers op Londen 6/m. zigt&apos; 5 pCt. premie. MECBttüRrVV, 4 Maart. (Marktberigt van de HH. T. W. PLOOS VAN AMSTEL &amp; O.) Genever: Het berigt dat er slechts een schip naar deze kolonie onderweg is, heeft tot eenige specuktive vraag aanleiding gegeven, welke meerdere uitgebreidheid heeft verkregen, nadat men zich overtuigd had van de vermindering van onzen voorraad in Entrepot en betaalde regten. De speculatie heeft zich echter bepaald tot de merken, L D. K. en Z. en V. H. en C. en men schat dat ca., 20,000 kisten tot variërende prijzen van 41/- a 44/-, regten betaald, zijn omgezet. De opinie voor dit artikel blijft gunstig. Wij schatten den voorraad in Entrepot op 22,632 kisten. — Wijnen: Lichte Fransche wijnen zijn moeijelijk te plaatsen en het is zeer waarschijnlijk, dat de coloniale wijnen meer in trek zullen zijn. Verscheidene partijen zijn aangeboden en de invoerders zijn genoodzaakt geweest zich aan verschrikkelijke verliezen te onderwerpen. Men heeft verkocht van 15/ tot 22/ per kist, regten betaald. De mousserende wijnen blijven steeds gezoc.it tot|den prijs van 30/ a 50/; naar het merk. — In Kaarsen waren cie affaires niet bevredigend. De speculant der vorige maand heeft al het mogelijke gedaan om de prijzen staande te houden, maar om tot den prijs van 13 d. per ff te geraken, was hij genoodzaakt al de aangebodene partijen te koopen. Zoodra hij de inkoopen staakte daalden de prijzen van 13 op 32} en bij de laatste verkoopen was het moeijelijk 12J d. te verkrijgen. Wij noteren St. Petersburger 13 d. p. _ met weinig handel. St. George, Brandon, Roubaix van 12} a 12. d. p. S&apos; nominaal, Gouda 12 d. p. _ nominaal. — Suiker: De zaken waren zeer geanimeerd, en na den verkoop van eene enorme partij beschadigde suiker zijn de prijzen gestegen van £ 3 a 4 per ton. Men voorziet hooge prijzen tot in de maand September, het tijdstip wanneer wij den nieuwen oogst van Mauritius verwachten, welke zeer veel belooft. Java Suiker n°. 20 £ 38, n°. 13 £ 32, n . 8 £ 26. Geraffineerde Suiker, stampsuiker 45 a4| d. p. _, broodsuiker 5j a 55 d.</p>
	<p>Uitvoer-artikelen. Wol: Sints het vertrek der laatste mail zijn er van de ca. 10,000 in veiling aangebodene balen ca. 6000 verkocht. De houders van schaapskooijen waren echter genoodzaakt zich aan eene reductie, op do laatste prijzen, te onderwerpen. Wij schatten de prijsverlaging sedert het begin dezer campagne op 3 d.p. t_ Wij noteren: Wol in vet van 4 d. a 14 d. p. _, Wol op den rug gewasschen van 10 d. a 21 d. p. _, gewasschen van 8 d. a 23 d. p. ff*. Men schat de verzendingen naar Londen van af 5 October 1867 tot heden op 34,618,701 S?, of eene waarde van £ 2,492,085. Talk met daling, ca. 912 vaten zijn naar Londen verzonden. Schapentalk van £ 31 a 33. Os&apos;sentalk van £ 23 a 30. De kwaliteit laat echter veel te wenschen over. — Huiden met weinig handel zonder prijsverandering. — Vrachten&apos;• Wol naar Londen f a f d. p. ii&apos;, Talk van £ 3 a 3.10 jiei ton. Men heeft bevracht de Louise Kroonprïnses van Zweden, van Newcastle met kolen naar Manilla a 25/- en terug met Suiker a 40/ en met Hennip a 80/ per ton. De Tetua met Chinesen naar Hongkong verkreeg £ 5 per hoofd, Van Newcastle met kolen naar Californie biedt men 34/, Sbanghae 45/, Hongkong 36/, Calentta 25/, Java 21/. — Wisselkoers: De banken verkoopen wissels op Londen 60 d./z a pari.</p>
</text>
