<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>f\J LOCOMOBILEN \ Xf^flv VAN \Wf LANDRÉ l GUNDERIAH (É$M. % *c Amsterdam. W^P^M -^fk^l Deze gemakkelijk verplaatsbare **&quot;iï3k£ê Hk kkïfki? STOOMWERKTUIGEN , nit . &quot;&quot;* eene der voornaamste Fabrieken in Engeland worden van 1 tot 25 Paardenkracht geheel gangbaar afgeleverd, nadat de beproeving door &apos;s Rijks Ingenieurs heeft plaats gehad. De weinige ruimte, die zij behoeven, maakt ze onmisbaar, in alle Werkplaatsen , waar andere Stoomwcrktuigen niet knnnen geplaatst worden. De ruimte welke zij lx-slaan is voor: 1 Paardenkracht 1.07 bij 0.76 Ned. El. v , T,. ,2. &quot; 1-30 &quot; 1-17 0 enz. verdere Inlichtingen zijn verkrijgbaar aan het Industrieel Agentschap, ». Z. Voorburgwal L 499, to Amsterdam. f (1598) VAN SOLIEDE HEEREN- EN DAIESLAARZEN, Eoownboomsteeg lste huis nabij de Kalverstraat, E 3.2. Ir. V «-IiANSBEEK heeft de eer te berigten dat hij Ontvangen heeft eigen bestelde Heeren WINTERLAARZEN, Gewast Leder, »i.&apos;«e e?klkk&apos; a / 450 hot Paar: Klafclcderen Heeren LAAR*&quot; _&apos; ■&gt; b het Vaar; fijne Verlakt Lederen Heeren en Dames BALen DANSLAARSJES en SCHOENEN in diverse soorten. OPRUIMING van VILTEN WINTERPANTOFFFLS. MEN VRAAGT aan bovenstaand Adres een Knappe LOOPJONGEN. ™ (2093) fff SP9ËD! SPÖIdI SL W Ule nog- wil profiteren lÉ|^™ de KOOPJES van SCHOENEN en LAAR- «SIPS T^^t-N, hoofdzakelijk van de Engelsche HOTLINES met Dubbele Zolen , ondoordringbaar. De Uitverkoop duurt maar een korten tijd. OVERSCHOENEN 50 pCt. beneden den Prijs. ,„nao, * , K- WILTING, V-I&apos;B-1) Kalverstraat bij de Osjessluis. \ UIT DE HAND ÏE KOOP. /Jb?4 Ecu goed onderhouden NEDERLANDSCH Mk GALJOOTSCHIP, -&apos;&quot;■&apos;■&apos;■Ê^^^^^pks. n,ct deSKelfe Completen INVENTARIS, groot KiO ~^,T&apos;&quot; | ? ciueten Tonnen, geklassificeerd 5/6 G. 1.1. Veritas, liggende te Amsterdam. Te bevragen bij den Makelaar CHR. AMENT alhier, of Kapitein A. A. BAN TING, te Windeweer. (2075) ACCOORD. DËIIBEIATIE. •nrTTJiÏA^&apos;11-830,&quot;1011&apos; van WIJTHOFF en ZOON en van P. G. L. J7.^.IUU , &apos; ls„, tern»jn tot deliberatie over het Aceoord, namens de Faillieten door Mr. A. S. VAN NIEROP voorgesteld, bepaald op Vrijdag ó lebruarij e. k., des Voormiddags ten 10% ure, in het Paleis van Justitie, Eerste Kamer der Regtbank. Amsterdam, Dc Curatoren, 2, Januarij 1865. AUG. PHILIPS. (20*y) A. A. ROHLING.</p>
</text>
