<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN.</title>
	<p>AMSTERDAM, Zaturdag 28 Januarij.</p>
	<p>Z. M. heeft op verzoek eervol ontslagen, als directeur van het post- • kantoor te Gorinchem, C. Sitter, behoudens aanspraak op pensioen. | Het //Kriekende Kriekske&quot; heeft (in den goeden zin) niet zonder ge- &apos; volg zijn //gekriek&quot; door Amsterdam doen hooren. Althans de ruime zaal van het Odéon was gisteren avond ingenomen door een zeer talrijk uitgelezen publiek, zoodat hij, die verzuimd had vooraf eene plaats te bespreken, genoodzaakt was zich met een plaatsje onder de gaanderij behelpen. Het //Kriekende Kriekske&quot; is cene aardige novelle, waarinoj&gt; treflende wijze wordt aangetoond, hoe gevaarlijk de laster is m hoe I schromelijk zijne gevolgen kunnen zijn Het geheel werd door den Heer ! Cremer op uitnemende wijze voorgedragen en wij twijfelen geenszins of&apos; het. is hem ten volle gelukt bij zijne toehoorders en toohoorderessen warme ! sympathie op te wekken voor de&apos; zachtzinnige, ongelukkige Hauneke j en een levendigen afkeer tegen Mieke, de deerne met de spitse neus j en de spitse kin, die werkelijk toont overeenkomstig het boeren spreek-! woord den //duvel&quot; in het &apos;lijf te hebben. Men denke echter niet dat het diertje, dat den titel der novelle uitmaakt,&apos; eenige rol in haar vervult-. Het tegendeel is waar. De novelle heeft haren titel te danken aan de vergelijking, die de schrijver maakt tnsschen den laster en het //Kriekskc,&quot; dat //kriekende&quot; door het gras huppelt, zonder dat men weet, waar het zich eigenlijk bevindt, en zonder dat men in staai is het te vangen. Te Vreeswijk was heden morgen bijna geen drijfijs. De schipbrug was echter nog niet gelegd. Te Wijk bij Duurstede was gisteren morgen de rivier vrij van ijs; de waterhoogte 5,51 el onder noodpeil; de val m 24 uren 0,10 cl. Te Gorinchem was heden morgen nog eenie drijfijs, maar ging de overtogt toch geregeld. * &apos;SHERTOGENBOSCH, 27 Jan. z7 M. heeft bij een dezer dagen genomen besluit goedgevonden te bepalen, dat gedurende het loopend jaar voor den aankoop van fourrages voor de paarden der officieren en verdere bereden manschappen van het wapen der marechaussee van rijkswege zal worden te goed gedaan 65 cents per paard en per dag</p>
</text>
