<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GERd. DUURING, A. C. DALEN, A. VAN BÏNSBERGEN , J. KOLFF, J. F. SAUERBIER, J. SINDERAM, L. J. PLEMP VAN DUIVELAND, F. W. ECKSTEIN, J. T. WITKAMP, G. ELINK SCHUURMAN, JOSEPH JACOBSON, LEONARD J. PLEMP VAN DUIVELAND, GERd. SAUERBIER, W. WITKAMP, C. M. F. KOLFF, LEONARD JACOBSON Jb., Ar C. DALEN Jr. en A. VAN BÏNSBERGEN Jr, Makelaars te Rotterdam, zullen Veilen, op WOENSDAG 1 EEBRUARIJ 18«5, des Voormiddags ten 11 Ure, in het Notarishuis, aan de Geldersche Kade: CIRCA 800 RALEN JAVA KOFFIJ, M 200 RALEN PADANG KOFFIJ, alhier aangebragt per de Schepen Ida Elisabeth en Vooruit. (1840) GERd. DUURING, A. C. DALEN, A. VAN BÏNSBERGEN &gt; 3. KOLFF , J. F. SAUERBIER, J. SINDERAM, L. J. PLEMP VAN DUIVELAND, F. W. ECKSTEIN. J. T. WITKAMP, G. ELINK SCHUURMAN, JOSEPH JACOBSON, LEONARD J. PLEMP VAN DUIVELAND, GERd. SAUERBIER, W. WITKAMP, C. M. F. KOLFF, LEONARD JACOBSON Jr., A. C. DALEN Jr. en A. VAN BÏNSBERGEN Jr. , Makelaars te Rotterdam, zullen Veilen, op Woensdag 1 Februarij 1865, des Voormiddags ten 11 Ure, Hf HET NOTARISHUIS AAN DE GELDERSCHE KADE, CIRCA 1000 RALEN PADANG KOFFIJ, alhier aangebragt per het Schip Vooruit. (1828) &lt;&amp;^ P, SMIDT VAN GELDER Jr. , B. H. VAN VLEU- D. BUIJS en J. RUIJTER Dz., Makelaars, te zullen op Zaturdag 18 Februarij a.s., in het IlilisßöSLogement de Jonge Prins, aldaar, publiek TE KOOP aanbieden : een kapitale PAL&apos;ÏROK-HOUTZAAGMOLEN, DE ROOZEBOOM, met Gereedschappen, Schuren en Erven, zeer gunstig aan de Zaan gelegen, groot 26 Roeden, 10 Ellen, alsmede daarnevens gelegen PAKHUIS en ERE , groot 9 Roeden, 20 Ellen en dito WOONHUIS, groot 3 Roeden, 60 Ellen. De Perceelen zijn inmiddels UIT DE HAND TE KOOP, te bevragen bij bovengenoemde Makelaars. (1808) IN HET LAATST VAN DE MAAND MAAKT 1865, zal ten Kantore van de Heeren E. MOORMANN &amp; C«-, te SOERABAIJA, door het Vendu-Departement, aan. den hoogstbicdende worden verkocht: de meest gerenomeerde Tabaks-Onderneming, genaamd: NICOT, gelegen op het eiland Java, in de Residentie Rembang, afdeeling Toeban, districten Singahan en Djatirogo. Eene beschrijving der Droogschuren en Gebouwen en van den Inventaris, alsmede de voorwaarden waarop de verkoop zal plaats hebben, zullen ter inzage liggen bij de eigenaren J. F. FARENSBACH, te Amsterdam en de firma TIEDEMAN &amp; VAN KERCHEM, te Batavia, alsook bij de firma E. MOORMANN &amp; C°., te Soerabaya. (3) P. J. DEGENS, Makelaar, zal op Maandag 6 Februarij 1865, des Avonds na Zes Ure, in het Lokaal de Brakke Grond, in Veiling brengen: N°. 1. Een HUIS en ERF , met BOYENWONINGEN en ACHTERHUIS, op de Geldersche Kade, bij het Leliestraatje N 437, groot 1 Roede, 37 Ellen. — N°. 2. Een HUIS en ERE , met BOYENen BENEDENWONINGEN, op de Geldersche Kade, naast het voorgaande, N 438, groot 64 Ellen. N°. 1 en 2, te zamen groot 2 Roeden, 1 El, worden eerst afzonderlijk geveild en dan bijeen in slag gelegd. — N°, 3. Een HUIS en ERE , in de Papenbroeksteeg bij de Kalverstraat, E 173, groot 21 Ellen. Te bezigtigen Dingsdags en Donderdags van 1 tot 3 Ure. De Veilconditien, enz. zijn op den gewonen tijd tor lezing ten Kantore van de Notarissen, als N°. 1 en 3 G. J. C. VAN VIANEN, en N°. 2, 3. MULDER. (1133) H. G. SCHELTEMA, Makelaar, zal op MAANDAG 6 FEBRUARIJ 1865, des Avonds na Zes Ure, in het Locaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris G. RUYS, in Veiling brengen: Het Kapitale KOOPMANSHUIS, met OPEN PLAATS, ACHTERHUIS, PAKKELDER en ERVE, op den Binnenkant bij de Buiten Bantammerstraat, U 116. Te bezigtigen Dingsdags, Donderdags eu op den Verkoopdag, van 1 tot 3 Ure, mits voorzien van een Toegangsbewijs , door gemelden Makelaar geteekend. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Veilingsdag, des Voormiddags, ter lezing liggen ten Kantore van bovenstaanden Notaris , op don Binnenkant bij de Schipperstraat. (1134) VILLE D&apos;ANYEES (belgique). AGRAMSSEMEM DE LA VILLE. APPROPRIATION des terrains a promnir de la démolition de I&apos;ancienne enceinte, Le College des Bourgmestre et Echevins a I&apos;honneur d&apos;informer le public que le Conseil communal vient d&apos;arrêter vn PLAN pour I&apos;appropriation des terrains de I&apos;ancienne enceinte. Ce plan est dès aujourd&apos;hui a I&apos;inspcction des compagnies qui seraient disposées a faire des offres pour I&apos;acquisition des susdits terrains. Le Conseil arrêtera très-incessamment les conditions principales do la concession. Il en sera donné avis ultérieur. Fait en I&apos;hötel de ville dAnvers, 10 Janvier 1865. (1163) Par ordonnance: le Secrétaire, Le Conseiller ff. de bourgmestre, 3. DE CRAEN. J. C. VAN PUT.</p>
</text>
