<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERRETERD GEWOON GEBRANDE JAVA KOFFIJ, GEBRANDE JAVA KOFFIJ, 60 CENT PER 5 ONCEN. 57% CENT PER 5 ONCEN. In den van ouds bekenden Winkel in KOFFIJ, THEE, FIJNE VRUCHTEN, GEDROOGDE GROENTEN en KRUIDE- LANSDORP &amp; BINNBWUZEN, Amsterdam, Januarü 1865. Vroeger C. H. DRULLMAN, (2118) MOLSTEEG, G 131. Tan Ij. HIRSCRFEIjR &amp; 0., Rokin 9 m 16©. Om onze Affaire, welke gefondeerd is op de strengste beginselen van realiteit, meer en meer uit te breiden en het getal onzer Begunstigers voortdurend te vermeerderen, zullen wij WT AAN HEN, DIE VOOR / 50 TE ZAMEN KOOPEN, ~Wf DE HIER ONDERSTAANDE GOEDEREN GEVEN, ALS: Een Stuk KONINGSKROON LINNEN, zuiver Garen, 48 El, voor Hemden, Sloopen, enz. Een fijn DAMAST STEL TAFELGOED , bestaande uit een Tafellaken zonder naad, met 12 daarbij behoorende Servetten van hetzelfde Patroon, zuiver echt Linnen Garen. Een Half Dozijn fijne HANDDOEKEN, zuiver Linnen, afgepaste met Randen. Een Dozijn fijne zuiver Linnen ZAKDOEKEN. Een Half Dozijn fijne SERVETTEN , afgepaste met Randen. Zuiver Linnen Garen. Een fijn ATLAS DAMAST ONTBI.IT-TAFELLAK.EN , zuiver Linnen. Een Dozijn fijne Damast afgepaste THEEDOEKEN, Prima Kwaliteit. AL HET HIERBOVENSTAANDE TE ZAMEN VOOR/ 50. Voorts recommanderen wij onze LINNENS voor Hemden, Bedlakens, Slopen, enz., als RUSSISCH HENNEPLINNEN, ECHT BIELEFELDER en HERNHUTTER LINNEN, BOHEEMSCH LINNEN, BRABANDSCH, VLAAMSCH, OSNABRUCKER LINNEN, enz., in Stukken van 48 tot 60 el, voor ƒ 18, 20 tot de beste soorten voor ƒ25 tot ƒ 45. Witte zuiver LINNEN ZAKDOEKEN voor Kinderen ƒ1 het half dozijn; voor Heeren en Dames met breede randen ƒ 1.50, 1.75, 2, 2.25, 2.50 het half dozijn. TAFELLAKENS in verschillende lengten en breedten van ƒl, 1.50,1.75 tot 3.50. SERVETTEN en HANDDOEKEN in zuiver Linnen en half Linnen, bet Stuk 50 tot 60 Cents, maar niet minder dan bij de zes Stuks; FIJNE THEEDOEKEN; fijne en fijnste zuiver LINNEN BATIST ZAKDOEKEN. TAFELLAKENS in alle lengten in zuiver Linnen en half Linnen. 12/4 BREED fijnste soort zuiver Handgespin Linnen, allerbeste Kwaliteit, voor Beddelakens zonder Naad, prima prima Kwaliteit. Elegante HEEREN-OVERHEMDEN van Shirting en Shirtings met Linnen voor ƒ 1.75 tot 4; FLANELLEN HEMDEN van ƒ 1, zuiver Linnen genaaide Borsten met kleine Plooijen, best bewerkt, het half dozijn ƒ 3 tot 6; THEEDOEKJES met gekleurde randen voor de Keuken, het half dozijn ƒ 0.65; OOGJESGOED in zuiver Linnen en half Linnen; zoogenaamde half Linnen ZAKDOEKEN; met mooije breede Randen, het dozijn ƒ 2.50; Geïmiteerde Franseh Batisten ZAKDOEKEN, het half dozijn ƒ 1,50; MADAPOLAM, SHIRTINGS, KATOENEN, GRASLINNENS, FLANELLEN, KEPER, DIEMET, LOOPERGOED, de El van 12 tot 25 Cents. 2000 El zuiver Linnen PELLE • GOED, voor Kinder-Servetten, beste kwaliteit de El 20 Cents. Kinder ZAKDOEKEN zoogenaamd Half Linnen het Dozijn ƒ1.50. Zwarte Zware Fransclie Zijden. Gros de Naples prima-kwaliteit, de El voor ƒ 1.50, ƒ 1.60,&quot; ƒ 1.75, ƒ2, tot de allerbeste ƒ 2.50. iïiïgWK^1 Herhaaldelijk wordt ons medegedeeld, dat verschillende Goedoren op onzen Naam langs de Huizen aangeboden worden ; &apos;lW&amp;&amp; wij waarschuwen daarvoor, DAAR VOOR ONS NIEMAND aan dc Huizen rondvent om onze Goederen ten verkoop aan te bieden, -■ IN DE LINNEN-BAZAR. van L. HÏKSCHFELD # Co., Rokin E 160.</p>
</text>
