<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Gevoelig voor de vele blijken van innige deelneming, mij bewezen, zoowel van binnen als buiten deze Stad, bij het plotseling overlijden mijns Echtgenoots den Heer WILLEM CLEMENT, betuig ik, ook namens mijn Zoon, mijn hartelijken dank. Wed. W. CLEMENT. 30 Januarij 1865. J. M. C. A. DE RUYTER. Daar de Boekhandel door mij op denzelfden voet zal voortgezet worden, zoo beveel ik mij op nieuw bij mijne geachte Begunstigers aan. (2181) Voor de menigvuldige bewijzen van deelneming door Betrekkingen en Vrienden mij betoond, bij het overlijden van mijne dierbare Echtgenoot MARIA VAN NEERINGEN BOSCH, betuig ik, ook namens mijne Kinderen en Behuwdkinderen, den hartelijksten dank. (2128) J. F. SMIT. VEILING VAN VAJMILLE. Te Amsterdam, op Dingsdag den 7den Februarij 1865, des Avonds ten 6 Ure, in de Witte Zwaan, op den Nieuwendijk, zullen worden Geveild: 57 TROMMELS VANILLE EN 99 KISTEN TAPIOCCA. Als nader bij Notitie zal worden aangewezen. (2177) 3. 3. rnEMüB. T KRIEKENDE KRIEKSKE is N°. 2 van DE DISTELS IN &apos;T WEILAND. ledere Over- Betuwsche Vertelling met keurige Plaat kost 90 cent. (2099) DE PAUSELIJKE ENCTGLIGA. HET EEBRUARTJ-NUMMER VAN BE TIJDSTROOM zal bovengenoemd hoogst merkwaardig Stuk met de daarbij behoorende 80 stellingen, vertaald uit het oorspronkelijk Latijn, aan zijne Lezers mededeelen. De Uitg. van gen. Tijdschrift meent daarmede de begeerte van velen te vervullen, die de ENCYCLICA in haar geheel wenschen te lezen. Zij vestigt tevens nogmaals de aandacht van het publiek op DE TIJDSTROOM, die met 1 Jannarij jl. zijn Achtsten Jaargang is ingetreden. Dit Maandwerk bevat in elk Nummer eeno novelle, artikelen over allerlei onderwerpen die den beschaafden lezer knnnen interesseren, en eindelijk eene rnbriek MOZAIK, in welke de staatkundige, historische en lettterkundige feiten, die dagelijks rondom oni voorvallen, in lossen stijl worden besproken. De prijs van DE TIJDSTROOM is f 10 per Jaargang van 12 lijvige Nummers en wordt uitgegeven bij de Wed. D. R. VAN WERMESKERKEN, te Tiel. (2138)</p>
</text>
