<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 27 Jan. Over eene bijzondere levendigheid in den handel hebben wij niet te berigten; dezelve blijft kleurloos en hoezeer&apos; er in enkele artikelen gedurende de laatste dagen nog al wat gedaan is, zoo hebben de prijzen zich toch niet kimnen sonteneren, ondanks het geld nümer en het disconto verlaagd werd. Van Kojjij zijn zoo als reeds gemeld, in den loop der weck eerst 467 balen Java pr. Ida Elisabeth tot geheime prijzen en later 1800 balen dito ex Sverige tot 47%a48% c. verkocht. De vraag is ondanks de ongunstige Oostindische berigten zeer beperkt en aangezien wij nu weten hoe het in de eerste vijf maanden met de veilingen der N. 11. M. gehouden worden zal, hebben wij ook geen beweging te verwachten, de behoefte zal zich voorzien en speculatie zich verwijderd houden. De monsters der tegen dea lsten Eebruarij aangeslagen publieke veilingen zijn heden uitgegeven en bieden eene ruime keuze aan. — Thee zouder handel, prijzen onveranderd. — Tabak; Gedurende deze week werden slechts uit de eerste hand verkocht 25 v. Maryland per Germania; 10 Eebr. e. k. zullen &quot;eveild ivorden: 560 p. Java 88, 501 p. dito Blitar, 204 p. dito Tempeh/Kidoel, 118 p. dito L in een driehoek, 742 p.,dito ,W/Malang, 154 p. dito WR fr Z/A, 299 p.dito GJ, 61 p. dito S &amp; C, 40 p. dito VH, 85 mille Manilla Sigaren 2a Cortados 1863 en 600 mille Sigaren, diverse. — Ruwe Suiker tot dalende prijzen voor binnenl. consumtie bij eenige kwantiteit verkocht. In geraffineerd is zoo per Eebr. als per Maart levering een en ander gedaan, maar de prijzen hebben zich niet ten volle kimnen staande houden. Kandij blijft gezocht en wordt, voorkomende, zelfs bij partij hoog betaald. — Rijst zonder omgang, van ongep. soorten kwam niets voor en in gep. ging mede niets om, de noteringen zijn nominaal. Specerijen flaauw; prima Noten 82 a 83 e., N°. 2 72 a 73 c; Foelie D 64 a 66 c.j Nagelen 29a30 e.; Java Kaneel N°. 3 100 e.; Peper 20% a 21 c. in entrepot Rotterd. conditie. — Zuidvruchten in een doen; den afloop der laatste veiling hebben wij reeds gemeld. — Java Luligo &apos;: Naar goede middelsoorten blijft vraag tot October-prijzen, doch wordt daartoe moeijelyk gekocht, waardoor de omzet klein blijft. — Meekrap: De handel was deze week zeer belangrijk tot betere prijzen, vooral voor de goede middelsoorten. — Verf hout: Domingo Campêchehout ƒ2 % opgeruimd en met onder ƒ254 te koop. Mooi Tobasco ƒ si/8 te koopen. Manzanilla Geelhout ƒ5 betaald; van Sapanhout zijn 226 pic. aangevoerd; extract van Campêchehout, Sanford op 19 c. gehouden, gaat bij partij mogelijk iets lager. — Potasch: New-Yorker op levering ƒ 19% te koop; Petersb. met goeden handel tot hoogere prijzen en onder ƒl5 niets te koop. De beschadigde Paarlasch is verkocht als volgt: 61 vjs. eerste soort ƒU% a 18i/8, 63 vjs, tweede soort /12 a 16, naar evenredigheid van schade voetstoots. — Fransche Harst: Eene partij bruine is tot ƒl6 te koop. — Chili Salpeter geheel onveranderd. — Metalen: Van Banca Tin is een ceel a ƒ 55% verkocht, maar nu houdt men wederom op ƒ56 en los Tin op ƒ56 %. — Katoen met kleinen handel. Honig geniet momentaneel geen vraag, de voorraad zoo in do eerste als tweede hand is zeer gering. — Vetwaren geheel zonder handel. SCHIEDAM, 26 Jan. Mout wijn ƒ 7.25, Jenever ƒ 12.75, Amst. Proef/ 14.—, Spoeling/2.10. AMERSFOORT, 27 Jan. Tarwe ƒ7.30 a 7.80; Rogge/5.30a 5.60; Boekweit ƒ 5.70 a 6.60; Boter ƒ 1.17% a I.2oper ffi;Kaas ƒ —.— a /—per 50 ffi; Aardappelen ƒ 1.40 a 1.50 per mud; Appels ƒ1.30 a ƒl.BO. ZWOLLE, 27 Jan. De marktprijzen waren hier heden als volgt: Tarwe ƒ 7% a 83,4 ; Rogge ƒ 6 a %; Boekweit ƒ 5% a 6%; Garst ƒ 5- Paardenboonen /6a g ; Aardappelen ƒ 1.50 a 1.70: alles per mud. Boter bij vaatjes van 20 ffi ƒ 29; per ffi ƒ 1.20 a 1.40; Eijeren ƒ2.50 per 100 st. DEVENTER, 27 Jan. Heden waren de prijzen als volgt: Tarwe ƒ7.50 a 8.25; Rogge ƒ5.50 a 5.90; Boekweit ƒ 5.50 a 6.20; Haver ƒ—a —, Garst ƒ4. —a 4.25; alles per mud; Boter/24.50 a 26.50 per 20 fi? in fust. van % ton; Eijeren ƒ2.50 de 100 stuks. KAALTE, 26 Jan. Op de Botermarkt alhier zijn in het jaar 1864 verkocht 11,596 % vaten Boter, gemiddeld berekend tegen ƒ23 het %vat, bedragende alzoo de aanzienlijke som van ƒ 266,608. KANAGAWA, 30 Nov. (Marktberigt van de Coninga &amp; C°.) Weder heeft onze iuvoermarkt gedurende de laatste veertien dagen eene groote levendigheid vertoond en daar er veel vraag was, zijn de prijzen hoog geloopen. Bijzonder werden Camlets gevraagd en ook Grey Shirtings. De markt is nu slechts schaarsch voorzien. In Metalen is misschien eenige verbetering gekomen en kwamen enkele omzettingen tot stand; de voorraad blijft intusschen groot.</p>
	<p>Invoeren. Grey Shirtings 5% catty doll. 4.70 a 4.75; 6% catty doll. 5.45 a 5.50; White Shirtings d. 5.20 a 6; White Spotsd. 5.20 a 5.50; Dyed Spots d. 5.70 a 6; Turkey Red Shirtings d. 4 a 4.25; witte Brocades d. 5 a 5.25; gekleurde d. 5.70 a 6; Chitsen, geassorteerde, d. 2.30 a 3.25; Camlets 888 d. 23.50 a 26; geassorteerde 24.50, a 25; S d. 24.50 a 25.50; SS d.124 a 24.75 ; SSS d. 22a23; Taffachelass d. 4.25 a 4.50; Fluweel, zwart d. 10.75 a 11, geassorteerd d. 9.50 a 10.50; Lastings d 1« a 17; Long Ells d. 7.50 a 9.50; Garens (nominaal) 16 a 24, d. 70 a 72.50; 28 a 32, d. 80 a 85; 38 a 42, d. 90 a 95; Lood d. 6a 6.25; Spijkerijzer d. 3.50 a 4.25; Tin in blokken, onverkoopbaar, d. 25 a 27; Tinplates d. 6.25 a 6.50; Spelter, zonder omzet, 5.25 a 5.50; Medicijnen: Rhabarber moeijelijk te plaatsen 16.50 a 17; Chinine 1.75 pr. ounce; Saffraan pr. catty d. 10; Seinen Cynae pr. picol d. 21. Uitvoeren. Zijde. Na ons laatste berigt van 16 dezer, heeft de vraag tamelijk wel aangehouden en met eenige fluctuatie zijn de prijzen langzaam maar voortdurend rijzende gebleven. De gunstige bericten aangaande het artikel, ontvangen per mail van 26 September en de wisselkoers die laag bleef, waren eene drijfveer voor de vraao-&apos;die belangrijke omzettingen ten gevolge had tot hoogere prijzen dan nog ooit het geval was, zoo als men tut onze onderstaande noteringen zal bespeuren. De dagelijksche toevoeren uit het binnenland zijn slechts middelmatig groot en de onverkochte voorraad aan de markt is zeer beperkt. De afdoeningen tot heden schatten wij op 7300 b., tegen 10,500 in hetzelfde tijdperk van verleden jaar. Ida la. d. 700 a7lO Ida 2a. d. 680 a 690, Maybashi la. d. 695 a 705, Maybashi 2a. d. 675 a 685, Sinchiu 3a. d. 655 a 665, Oshio la. d. 650 a 660, Oshio 2a. d. 620 a 630, Oshio 3a. d. 580 a 590, Qoshio la. d. 565 a 595, Coshio 2». d. 570 a 580, Coshio 3a. d. 555a56o,Hatchogeela. d. 510 a 520, Aechisan d. 610. — Thee. Wij hebben aangaande dit artikel te melden, dat de levendigheid, waarvan wij de laatste maal melding maakten, heeft voortgeduurd; hoofdzakelijk ten gevolge van den lagen wisselkoers, zijn de prijzen ü. 2 a 3 per pic. gerezen, hetgeen verdere omzettingen tegenhield. Kleine partijen werden tot zeer hooge prijzen afgedaan volgens onderstaande notering: Common (nominaal) d. 8 a 12, good dito d. 13 a 18, medium d. 19 a 25, fine d. 26 a 30, finestd. 31 a 45, Common (oude) d. 4 a 12.— In Katoen is gedurende de laatste veertien dagen hoegenaamd niets omgegaan en de notering blijft nominaal d. 26.50. Verder noteren wij Boomwas d. 13.50 a 14; Zeegras (gesneden) d. 4.50 a 7, ongesneden d. 2.50 a 4; Galnoten d. 9 a 10; Kamfer d. 27 a 28; Koper in bouten en Koperdraad ontbreekt; Tabak d. 2.80 a 5.50; Salpeter ontbreekt. Vrachten naar Londen: Katoen en Thee £ 3.10 a 4; Zijde £4a5. Wisselkoers: Londen 4/7% ; particulier 4/854 a 4/8% 6/m. zigt.</p>
</text>
