<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Vrijdag 27 Januarij.</title>
	<p>In de zitting van den gemeenteraad van heden is besloten geene wijziging te brengen in de bestaande bepalingen omtrent het bewaren van petroleum. Er is besloten Burg. en Weth. uit te noodigen een definitief plan in te dienen voor den bouw van een of meerdere gasthuizen eindelijk is in beginsel beslist dat op het terrein van het Leprooshuis. Een locaal voor het museum Vrolik benevens een theatrum anatomicum en een physiologisch laboratorium zal worden gebouwd. Het geregtshof heeft heden: I°. H. J. C. schuldig verklaard aan diefstal bij nacht in een bewoond huis, na reeds te voren tot eene gevangenisstraf voor den tijd van langer dan een jaar veroordeeld te zijn geweest en hem alsnu veroordeeld tot eene tuchthuisstraf van zeven jaren • 2°. C. M. B. M., schuldig verklaard aan twee diefstallen door eene loonbediende ten nadeele van haren meester gepleegd en haar veroordeeld j tot zes maanden eenzame opsluiting. MAASTRICHT, 26 Januarij. De provincie Limburg had tegen den Staat der Nederlanden bij de arrond.-regtbank alhier eene regtsvordering ingesteld tot ontruiming van het paleis van Justitie en van dc kazcriw der Marechaussee ter dezer stede, op grond dat die gebouwen haar toebehooren en wederregtelijk gebruikt worden door of namens den Staat- ! de provincie beweerde namelijk dat zij den eigendom der vroegere Mmdcrbrocderskerk, die thans tot Paleis van Justitie en caserne wordt ■ gebruikt, m eigendom verkregen heeft door het koninklijk besluit | waarbij die kerk aan de provincie is afgestaan en dat zij iv ieder geval , eigenares was geworden door verjaring. Bij vonnis van heden heeft de regtbank, in strijd met de conclusien van het O. M., de vordering der provincie gegrond verklaard en daarbij aangenomen, dat bij het bedoelde koninklijk besluit volkomen afstand is gedaan van den eigendom. Zij heeft dus niet gedeeld de meening yan den staat, dat bij genoemd besluit de voormelde Minderbroederskerk alleen werd afgegeven onder de verpligting, om deze steeds tot het voorschreven gebruik te doen dienen. Het bezit van de teruggevorderde gebouwen wordt bij die uitspraak gezegd te zijn geweest te kwader trouw van het oogenblik dat de verpligting der provincie heeft opgehouden om de regterlijke collegien enz. te huisvesten; en de ontruiming (laarvandoor het provinciaal geregtshof, dc arrondissements-regtbank, het kanton geregt en de compagnie marechaussee, wordt bevolen om plaats te hebben zeven maanden va de beteekening van het vonnis, hetwelk uitvoerbaar is verklaard bij voorraad niettegenstaande hooger beroep ; bij gobreke van de ontruiming wordt magtiging gegeven tot het bewerkstelligen daarvan door middel van den sterken arm ; eindelijk wordt de staat verwezen tot het doen van rekening en verantwoording, tot vergoeding van kosten, schade en interessen, en in de kosten van het regtsgeding. — Men verneemt, dat eene der dezer dagen ter dood veroordeelden, namelijk de dochter Johanna Hubertina Rutten, zich tegen het arrest j van het hof in cassatie heeft voorzien. TURYN, 27 Jan. Gisteren avond heeft eene nieuwe demonstratie plaats gehad ter eere van eenige afgevaardigden en dagbladschrijvers. De menigte ging voor het stadhuis in goede orde uiteen. Men verzekert , dat de krijgraad aanleiding heeft gegeven om tegen 58 militaren eene vervolging in te stellen, wegens de gebeurtenissen in September, Iwintig worden beschuldigd hunne bevoegdheid te zijn te buiten gegaan m het bezigen van middelen tot verdediging; dc anderen omdat zij zonder noodzakelijkheid gebruik hebben gemaakt van hunne wapenen. LONDEN, 27 Jan. Koffij: Plant. Ceylon 79 a 85.6, dito native 69 a 71.6, gevraagd. — Suiker flaauw en met minder handel; Cuba Suiker 30. Eene lading werd verkocht. — Rijst: Madras 11.3. Verkocht werden 5000 b. — Raapolie 42.6. — Patentolie 45.6. — Lijnolie 32.6 a 33. — Cocos-olie 39. — Fries. Boter 126 a 128. — Granen met beperkten handel. LIVERPOOL, 27 Jan. Van Katoen zijn heden 3000 b. verhandeld. ! De verkoop der week bedraagt 35,200 b., dc aanvoer 23,200 b. en de i totale voorraad op heden 499,250 b. Men noteert Middling Upland i 2354 d., dito New-Orlcans 24% d. i DANTZIG, 25 Jan. Granen: Voor Tarwe was heden zeer weinig kooplust te bespeuren, dc stemming was slap en men verwacht de prijzen nog lager. De omzet bestaat uit 50 lasten; men betaalde voor , 129 ffi blaauwpuntige 327% fl.; 129, 130 ffi zwart bonte 345 tl.; 12,&gt;*&apos; i helbonte 367% fl.; 128 fijub. 375 fl. en 130 ffi hoogb. 3ÜO fl.</p>
</text>
