<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>foei FRAJVKFIIRT a. M. Die HEILKRAFT BER QUELLEN HOMBURGS macht sich mit groszem Erfolge in allen Krankheiten geitend, welche dur&lt;* die gestörten Funktionen des Magens und des Unterleibs erzeugt werden , indem sic einen wohlthatigcn Reiz auf diese Organe ausüben, abdominale Circulation in Thatigkcit setzen, und die Verdauungsfiibigkeit regeln; auch in Ichronischen LEIDEN DER DRÜSEN des üp TERLEIBS, namcntlich der Lebcr und Milz, bei der Gelbsucht, der Gi cht,ru.s. w., sowie bei allen den mannigWf Krankheiten, die ihren Ursprung aus erhöhter Reizbarkeit der Nerven her leiten, ist der Gebrauch o 1 HOMBURGER MINERALWASSER von durchgreifender Wirkung. ■■£*&gt;+ Frissche FüUung ist stets zu haben bei den Herren&apos; G. A. ROOZEBOOM s. Wb. und JOHN MA VOR STILL, in Amsterdam. %&amp;?**3 lm BADEHAUSB werden sowohl einfache Süszwasserbad«r als auch russische Dampf bader, ebenso Sool- und Kiefernadclb&apos;ader nu&apos; UB ohne Zusasz von Kreuznacher Mutterlauge, Kleien-, Schwefel-, Seifenbader n. s. w. gegebcn. %*&amp; f Mit ausgezeichnetem Erfolg gegen chronische Hautleiden werden daselbst auch seit einigen Jahren Bader mit verseiftem Mincralaltle angewandt. ••ffnrt Die sehon seit einiger Zeit bestehenden Kaltwasseranstalt auf dem Pflngstbrunnen ist nach wie vor dem Gebrauch de 3 Publikums geo ,- n Auszerdem ist für solche Patiënten, welche eine regelmaszige Kaltwasserkur streng gebrauchen wollen, Herr Dr. HITZEL, der sich spec»&gt; mit der Leitung der hydrotherapeutischen Kuren befaszt, sowohl daselbst als auch in seiner Wohnung taglich zu sprechen. , MOLKEN werden von Schweizer Alpensennen des Kantons Appenzell aus Ziegenmilch durch doppelte SclieidoB|&gt; zubereitet, und in der Frühe an den Mineralquellen, sowohl allein, als in Verbindung mit den verschiedenen Minoralbrunnen verabreicht. Das groszartige CONVERSATIONSHAUS bleibt das ganze Jahr hindurch geöffnet; es enthalt pracht voll decorirte Ba»01 einen groszen Bali- und Concertsaal, einen Spe i s e-S alo n, mehrere geschmackvoll ausgestattete Spielsale, sowie K af»e &quot; nnd Rauchz immer. Dass grosze Lesekabinet ist dem Publikum nnentgeltlich geöffaet und enthalt die bedeutendsten deutsche^ f ranzösi schen, englischen, itali enischen, russischen, polnischen und ho 11 ii ndis c h o n pollitischen und beU»* tristisehen Journale. Der elegante Restaurations-Salon, woselbst nach der Karte gespeiat wird, führt auf die schone Asphalt-Terra»* des Kurgartens. Die RESTAURATION ist dem rühmlichst bekannten Hause CHEVET aus Paris anvertrant. . &gt; f Das KUU-ORCHESTER, welches 40 ausgezeichnete Musiker z&apos;ahlt, spielt drei mal des Tags, Morgens an den Quellen, NachmitWß im Musikpavillon des Kurgartens und Abends im grossen Ballsaale. Bad Homburg befindet sich durch die Vollcndung des rheinischen und bairisch-üsterreichischen Eisenb\hnnetzos im Middelpunkto Europ»&quot;&apos; Man gelangt von Wien in 24 Stunden, von Berlin in 15 Stundeu, von Paris in 16 Stunden, von London in 24 Stunden, von Brussel &quot;D&lt;* Amsterdam in 12 Stunden vermittelst directer Eisenbahn nach Homburg. Achtzehn Zü^e geh.-n taglich zwischen Frankturt und Homburg n&apos;° und lier, — der letzte urn 11 Uhr — und befördern die Fremden in einer halben Stunde; es wird denselben dadurch Gelegenheit gebote»&apos; Theater, Concerte und sonstige Abend-Untcrhaltungen Frankfnrts zu besuchen. * (10330)</p>
</text>
