<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AAIfBË^TËIiIMQ. De DIRECTIE DER NEDERLANDSCHE BANK is voornemens bij inschrijving AAN TE RESTEREN: Het lste ï»erceel der Vergrooting en Verbouwing haier Gebouwen te Amsterdam. De Inschrijvingsbilletten moeten ten haren Kantore worden ingeleverd, uiterlijk op 12 Mei 1865. De Voorwaarden liggen aldaar ter visie op 4 Mei 1865. Aanwijzing zal geschieden op 4 Mei 1865, ten 12 ure des middags. Inlichtingen zijn verkrijgbaar bü den Ingenieur en Architect W. A. FROGEH, op de Heerengracht bij de Wolvenstraat, XX 253. (10331) GELD aangeboden ter belegging als HYPOTHEEK, zoowel in deze Stad a\s in de Provinciën op Huizen en Landerijen. Reflecterenden melden aieh met franco brieven onder Lett. B. H., bij den Kantoorboek verkooper J. J. WUCHERS, Oude Leliestraat bij den Singel. (10339) ËË^SËCÜÏÏRIËMÈDÏË om &quot;WEEGLUIZEN met alleen te dooden of te verdrijven, maar ook om te beletten dat men er ooit weder door geplaagd wordt, ofschoon vele jaren in Huizen , Ledekanten, Bedsteden of Schepen gehuisvest hebbende, is h 70 Cent is Commissie te bekomen bij M. VAN ROSSEN, Oude Leliestraat bij den Singel, LL 396. (10338) Tegen Primo Augustus wordt TE HUUR verlangd een HUIS of goed gesitueerd RO VENHUIS, in den omtrek van den Buitenkant, Plantage etc, den Huurprijs van ƒ250 of/ 300 niet te bovengaande. Brieven franco onder Letter X., bij Pn. SCHORN Jk., Boekhandelaar ©p de Prinsengracht hij de Vijzelstraat, BB 500. Aan hetzelfde Aércs onder de Letters M. D., wordt op den Buiten- of Binnenkant gevraagd een RRUOG OX OERSTUK met HOUTEN VLOER. Huuryrijs ƒ 120 a ƒ 125. (10322) Cadeau of ter dispositie van hem, welke iemand van middelbaren leeftijd, goede opvoeding en niet onbedreven in de Fransche en Duitsche Talen, «ne HETREKKING kan bezorgen aan eene der STAATSINSTELLINGEN, hetzij am Spoorwegen, Magazijnen of iets dergelijks, waaraan «en tractement van p. m. f 2000 jaarlijks verbonden is. Onder belofte •van de stiptste discretie worden aanbiedingen deswegens franco ingewacht onder de Letters A. B. C, bij Pr. SCHORN Jr., Boekh. op de Prinsengracht bij de Vijzelstraat, BB 500, te Amsterdam. (10323) &quot; •&quot; IIIIWEROORDSCeÜim Het Bestuur der VEEN- EN INDUSTRIE-MAATSCHAPPIJ, gevestigd te UTRECHT, heeft hier ter stede een Algemeen Depot opgerigt, zoowel ten gerieve van HH. Fabriekanten, en Kleinhandelaars als voor Huishoudelijk gebruik, welk Depot is gelegen: Aan de Egelantiersgracltt, NN 53. In de Egelantierstraat, NN 156 A. Alwaar dagelijks van des morgens 7 tot des namiddags 6 unr, eene geregelde Aflevering kan plaats vinden. Dë prijzen zijn gedurende de maand Mei: ƒ 6.25 per 1000 stuks (groot van soort). r —.90 w 100 Ned. ffi (200 ffi klein soort). Bij Ladingen van 45 a 50,000 stuks (900 a 1000 Ton) ƒ 5.25 per 1000 stuks, vrij voor den Wal. Amsiebdam, Ds Agent voor Amsterdam en omstreken, 0 Mei 1865. G. BROENS Jr. (10184)</p>
</text>
