<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KKIUH. Terstond TE HUUR of TE KOOP te Amsterdam een zeer schoon en Groot KERKGEBOUW, met een fraai Ameublement en zeer schoon toongevend Orgel. Belanghebbenden gelieven zich te adresseren met franco brieven onder lett. G. K., Bureau Handelsblad. Dit gebouw is van wege zijne grootheid en zware bebouwing, ook zeer dienstig voor eene groote Fabriek of School, enz. en kan ook zonder ameublement worden gekocht. (10340) &apos;&quot;&apos;&amp;** Door een ARME LOOPJONGEN op de Stoep van het huis K 490, O. Z. Achterburgwal bij de Oude Doelenstraat, laten liggen eon linnen Geldzak, inhoudende 2 muntbilletten h ƒ 10 en f 41.63 zilvergeld. De eerlijke vinder wordt verzocht hetzelve terug te bezorgen Kalverstraat, D 113, kunnenie op eene goede belooning rekenen. MCIJAIiÖ. Proefondervindelijk goed middel ter voorkoming van KNIJPERS IN DE KAAS. Dit middel, dat na eene proefneming van tien jaren aan dc Kaasmakers steeds de beste uitkomsten heeft opgeleverd, wordt bij voortduring tegen de KNIJPERS in de KAAS aanbevolen. P. BUIJN &amp; ZOON, Apothekers te Purmerende. Aanvrage om depots franco. (10356) lleWed. eT BAMÏiEU Jz., te JPurmerende^ heeft de Eer hare geëerde Begunstigers te bërigten, dat zij de nieuwste Modellen van HOEBEN en verder vele Artikelen voor het Saizoen hoeft ontvangen. (10357) OMNIBÜSDIEKST VERHASEN. Baartt, Soestdijk, Soesi. Bij de vermeerdering van hot aantal Treinen op den Centraal- Spoorweg, maakt de Ondergeteekende bekend, dat hij even als tot heden , ook voortaan op alle aan het STATION SOESTERBERG aankomende treinen zal blijven rijden, slechts uitgenomen de laatste uit Zwolle, die aldaar ten 8 ure 44 min. ophoudt. Hij beveelt zich bij voortduring beleefdelijk in de gunst van het geëerd Publiek aan. Baarn, De geeoncessioneerdc Ondernemer, 1 Mei 1865. (10346) J. VERHAGEN. , •■ ZEILENMAKERS. Wordt ten spoedigste gevraagd om dadelijk geplaatst te worden twee ZEILMAKERSKNAPEN van 8 tot 12 stuivers per dag, benevens een knapp3 Jongen. Te bevragen in WILH. GILBERS&apos; Boekhandel, Nieuwendijk, H 4, bjj de Oudebrugsteeg. (10448) BOEKDRUKKER GEVRAAGD. Ter Boekdrukkerij van P. B. FLANTENGA, te Zutphen, kan dadelijk geplaatst worden EEN BEKWAAM BOEKBRUKKER. Zij die eenigzins met de letterkast bekend zijn zullen de voorkeur genieten. Brieven franco. (10325) Men VRAAGT in eene Galanteriezaak een WINKELBEBIENBE, geneigd om van tijd tot tijd op reis te gaan. Conditien naar bekwaamheid. Adres met franco brieven onder Lett. C, bij den Boekh. J. MEURS, Veenestraat, N°. 42, te &apos;s Gravenhage. (10428) Een HEER, zijne bezigheden buitenshuis hebbende, verlangt in de nabijheid van de üieuwmarkt of Dam bij Fatsoenlijke Lieden TWEE GESTOFFEERBE KAMERS te Huren. Brieven franco nder Letter M., bij de Kantoorboekhandelaren BLIKMAN &amp; SARTORIUS, Dam. (10308) In eene zeer drukke WIJNKOOPERIJ en LIKEURSTOKERIJ kan onmiddellijk Geplaatst worden tegen een goed Salaris, een JONG MEKSCH, tusschen de 22 en 25 jaren, bekend met het Expeditievak; degenen, die in eene dusdanige betrekking geweest zijn, znllen het meest in aanmerking komen. Men adressere zich onder lett. V. W. bij Wed. I. ELLERMAN, Kantoor-Boekh., Beurssteeg, E 176. (9656) TBR OVBRMIBlANSBBiBN: Eene sints 10 jaren bestaan hebbende AFFAIRE in Hout-, Borstel-, grof en fijn Aardewerk, enz., waar wekelijks f 8 &apos;a ƒ 10 ontvangen wordt, zeer geschikt om door eene Vrouw waargenomen te worden. Belanghebbenden adresseren zich met franco briefjes onder lett. 8., aan den Kantoor-Boekhandel VAN DEN BOR, Nieuwmarkt, K 294. (10324) &quot; TEÜIJCU ~~~ inde nabijheid van den Dam: Een groote REGENBAK, sedert eenige jaren gebruikt tot ZOUTERIJ, daarvoor geheel ingerigt en geschikt voor ingelegde goederen. Franco te bevragen in den Kantoorboekwinkel van GEBROEDERS KRAMER, Water bij den Dam, H 67, alhier. (10320) PATENT-BEKLEËWNGSmTT voor DAKEN, SCHEPEN, STOOMWERKEN en VOCHT, uit de Fabriek van F. MAC NEILL &amp; C°., te Londen, bekroond in Engeland, Frankrijk en Duitschland. Verkrijgbaar, benevens de Brochure, waarin alle inlichtingen zija vervat, bij H. Th. C. HELLINGS, Agent voor Nederland, alhier. (10327) rëïzigerTcoSpagnon; lEMAND van middelbaren leeftijd, wegens activiteit en moraliteit gunstig bekend, die driemaal &apos;sjaars HOLLAND BEREIST als Agent in Artikelen die bij het Vak van KRAMERIJEN passen, wenschte oek nog voor een bekend Huis in dat Vak of in andere COURANTE I ARTIKELEN, op zeer aannemelijke conditien, het REIZEN waar I te nemen, of wel zich met zoodanig Huis te ASSOCIËREN, j Adres met franco brieven onder N°. 4321, bij den Kantoor-Boekhande- I laar L. HOLTKAMP, Rokin, te Amsterdam. (10321) j</p>
</text>
