<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Maandag 1 Mei.</title>
	<p>Omtrent de reis des keizers meldt men dat Z. M. zich regtstreeks naar Algiers begeeft en van daar naar het binnen &apos;s lands gelegen fort Napoleon. Vervolgens gaat de Keizer naar Constantine, en zal zich te Bone inschepen, om naar Algiers terug te keeren, van hier begeeft de Keizer zich naar Oran, ten einde zicli in te schepen om de terugreis naar Frankrijk te aanvaarden.</p>
	<p>— Prins Napoleon zal tusschen 8 en 10 Mei naar Ajaccio vertrekken tot bijwoning der feesten, welke ter gelegenheid van de onthulling van het gcdenkteeken voor de familie Bonaparte zullen worden gegeven. Dit vertrek duidt aan dat de plegtigheid op handen is en dat dc Keizer met spoedig grfnoeg Algerie zal kunnen verlaten om daarbij tegenwoordig te zijn.</p>
	<p>— De behandeling van het wets-ontwerp tot vaststelling van het contingent der hgting op 100,000 man is tot overmbrgen uitgesteld wegens afwezigheid van den generaal Allard, die namens de regering het woord zal voeren. Dc oppositie is voornemens een amendement in te dienen om het contingent op 80,000 man te bepalen ; andere leden zullen voorstellen om het contingent te brengen op 90,000 man. —Dc Heer Balscli, de attaché der Russische ambassade, die dezer dagen aan een moordaanslag ten doel stond, is buiten gevaar. — De tentoonstelling van beeldende kunsten is heden geopend. Volgens den catalogus zijn tentoongesteld 2242 schildQrijen, 431 beeldhouwwerken , 601 t tekeningen, 245 gravures, 46 bouwkundige teekeningen en 60 lithographien. Onder de werken die bijzonder dc aandacht trokken noemt men de ontvangst der Siamesche gezanten, door Gérome, de&apos; vijf zinnen, schilderij in vijf onderdeden van een Oostcnrijkschcn kunstenaar, den Heer Schlinger ; twee schilderijen vnn Méissonier, een kolossaal&apos;standbeeld van Vcrcm-Getorix, bestemd voor htt slagveld van Alesia...</p>
	<p>— Het kapitaal van twee millioen, benoodigd voor de wereldtentoonstelling van 1867, is naar men mededeelt reeds gevonden. Op welk punt der stad het tentoonstellingspaleis zal worden opgerigt is evenwel nog niet beslist. Er staan nog twee partijen tegen elkander over, waarvan de cene het paleis wil oprigten op het Cliainp-de-Mara en de andere daartoe het terrein wil gekozen zien, tusschen Asnières en de fortificaticn — Uit Turyn wordt gemeld, dat in Italië slechts een gering aantal invloedrijke mannen gevonden worden, die in opregtheid naar eene al&quot;e-heele verzoening met den H. Stoel verlangen, en dat ver weg de meeste leden van het Parlement de onderhandelingen, welke door middel van den Heer Vegezzi zijn aangeknoopt, openlijk afkeuren. De reden van dit verschijnsel schijnt te zijn, dat men van die zijde, door voor alsnog mets toe te geven aan Rome, voor het vervolg dc handen ruimer houden wil. Zich nu inschikkelijk te betoonen ten aanzien van het godsdienstige wordt geacht eene onvoorzigtigheid te zijn; want, zegt men, wanneer eenmaal op dat gebied de verlangde concessien gedaan zijn, dan zal indien het oogenblik aanbreekt, om dc Romeinsche kwestie a fond té behandelen, mets meer in te schikken of toe te geven overblijven — Ecu zonderling voorval heeft dezer dagen (e Alexandrie plaats gehad. Onder de personen, die aan het bekende uitstapje der leden van de kamers van koophandel naar de landengte van Snez zouden deel nemen, bevonden zich namelijk osk gedelegeerden van Shefaeld Birmingham en Plymouth, benevens van eene stoombootmaatschappij te Liverpool. Na aan het feestmaal te hebben deelgenomen dat den genoodigden door den Heer de Lesseps was aangeboden, en terwijl men op het punt stond Kaïro te verlaten, verklaarden die heeren redenen te hebben om geen gevolg aan hunne zending te geven. Wat aan die beslissing eenig gewigt bijzet, is, dat dit besluit werd genomen op hetzelfde oogenblik dat Sir Henry Bulwer, die eenige dagen vroeger een dronk op het welslagen der onderneming van den Heer de Lesseps had ingesteld, te Kaïro was teruggekeerd. — Omtrent het verzoek om magtiging tot vervolging van de Heeren Pereire. dat dezer dagen bij het Wetgevend Ligehaam werd ingediend, kan men nog mededeelen, dat die aanvrage door de Heeren Crochard, Godel en nog 12 andere aandeelhoudeis in de maatschappij der havens van Marseille is onderteekend.</p>
	<p>— Men heeft hier het eerste nommer ontvangen van een democratisch blad, dat sedert eenige weken te Alcxandrie onder den titel van le Phare verschijnt.</p>
	<p>— De verkoop van de schilderijverzameling der hertogin van Berry heeft in het geheel 221,000 frs. opgebragt. Dc kunstvoorwerpen en oudheden zijn nog niet verkocht. De kop eener j.ugdige vrouw van Leonard da Vmci bragt 10,050 frs. en eene Maagd met het kind Jezus van Bellini 6000 frs. op</p>
</text>
