<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BEKWAME GROFSIID. lemand van middelbaren leeftijd, verscheidene jaren op btoomfabneken als Vuurwerkersbaas werkzaam, van de ». _ ï™l)zea voorzion, W_l\&apos;«€HT als zoodanig CE*„****? te w°Zdan-, Adres nlet franco brieven onder lett. b. S. Bureau Handelsblad. (12262) TWEE BEKWAME RimS(Ml_lï, VAST.WERK begeerende, kunnen terstond geplaatst worden. (12122) Adres H. T. LYBERSE, Beekstraat te Arnhem. FABRIEK VAN 1 A I ï I E H 9 om STOOMMACHINES te Voegen. J. WIJ DO 91 Wz. TE Wormerveer aan de Zaan. Deze MASTIEK, ook Plemuur of Slopvcrf genaamd, en welker deugdelijkheid de vele verbruikers erkennen, wordt op dezelfde wijze gebruikt als die, bereid met Menie of Loodwit. Daar dezelve geheel bereid wordt afgeleverd, heeft de verbruiker ze slechts even in de hand te kneden, terwijl de Metalen vooraf eenigzins met Lijnolie worden bevochtigd. Om haar goed te houden, zet men ze op eene koele plaats of liever in koud water, Deze MASTIEK wordt a ƒ 16 de 50 Ned, Ponden atgeleverl m kistjes van 25—50 of 100 Ned. Ponden. SV MONSTERS op franco aanvrage. (12119) ZOMER- EN WINTERYERBLIJF. In de onmiddelijke nabijheid van het Wandelperk, buiten de Leidsche Barrière, biedt men, om spoedig te aanvaarden, TE KOOP aan,een aangenaam gelegen en goed onderhouden ZOMER- en WINTER VERBLIJF, bevattende vier kamers, keuken, zolder en grooten Tuin met vele Vruchtboomen. Informatien franco bij den Makelaar J. G. BROUWER, Kerkstraat bij de Spiegelstraat te Amsterdam. (12232) TAPWT. Men vraagt TE KOOP eenoud, doch goed geconserveerd SMIRNASCH, DEVENTERSCH of ander TAPIJT, lang 9 bij 6.80 Nederl. ellen. Opgaven van prijs enplaate waar te bezigtigen franco onder lett. M., bij de Kantoorboekverk. R. O LEPPER &amp; ZOON, Rokin E 169. (12231) WÏJ IMAIDËL. Voor een Amsterdamsen Kantoor wordt gevraagd, om zoodra mogelijk in dienst &apos;te treden: EEN REIZIGER , liiefst met het vak bekend. Adres met franco brieven, onder lett. X. bij den Boekhandelaar 0. VAN HELDEN, Rokin D 88 alhier. (12236) TTE MOOP. Aan alle Handelaars en Kooplieden binnen en buiten het Land, heb ik do eer te berigten, dat bij mij voortdurend verkrijgbaar is BEST ZEEGRAS, voor vier gulden vijf en twintig cent de Honderd Kilo&apos;s in pakken met ijzeren banden, franco te Amsterdam De betaling geschiedt a contant of tegen remboers. Te bevragen bij het adres de heer &gt;-/„__ ,_„,•¦,, -»¦¦___. TUINDER, Zegge ƒ 4.25 de 100 kilo&apos;s, BURG op franco Amsterdam. (12106) TEXEL. EöHWETEISTTE KOOP OF TE HUUR Eene gebruikte ZONNETENT, hoog 330 Ned. El, dia. meter 2.20 Ned. El. Blieven franco, motto Zonnet ent, bij de Boekh. CAARELSEN &amp; 0., Dam alhier. (12226)</p>
</text>
