<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>T€*T AHOTIE: de OPSTALLEN van: N°. 1. TWEE WINKELHUIZEN, onder één kap, op don O. Z. Voorburgwal hoek Halsteeg, Noordzijde, J 102 en 103, benevens VEEETIEN WINKELHUIZEN, in de Halsteeg, Noordzijde, J 88 a 101 — N° 2 ELF WINKELHUIZEN, in de Halsteeg, Noordzijde J 77 _ 87. _ N». 3. VIJF WINKELHUIZE-ï/in de Oude Doelenstraat, Noordzijde, K 500 a 504. De Perceelen zijn van Woensdag 13 Mei 1868 tot en on den verkoopdag, dagelijks van 10 tot 12 ure, uitgenomen des Zondags, te bezigtigen, met een Bewijs van Toegang, op alle werkdagen verkrijgbaar bij den Heer Stads Architect aan den Timmertuin. De Veilconditien zullen den 15den Mei e. k. en de 3 volgende werkdagen, heneyens op den dag der veiling, ter lezing liggen ten Kantore van boyengenoemden Notaris. (12168) LUSINK, J. KRIJGSMAN, AJAN DEVIJSEL, A. SEYLMANS en JA. NIEUWENHUYS, Makelaars, zullen op WOENSOAG 27 MEI IS6B, in het OVDE- oversCnvan den Notaris J. VAN DEE SPEANG VAN LEE, in Veiling brengen: Een kapitaal, hecht en gterk GEBOUW en ERVE, genaamd: DE EPISCOPALE ZIONS-KAPEL, met Predikstoel, Trap, Klankborden, vaste Zitplaatsen, enz. (te zamen in een Koop)., staande en gelegen in de Barndesteeg, hoek van de Bruimstengang. Te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags van 1 tot 3 ure. Breeder bij Billetten omschreven. De bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag ter lezing liggen, ten Kantore van boyengenoemden Notaris, on de l^jperimarkt_bij de Jongo-Roelensteeg. (12299)_ De Notaris DE GRAAF, te Utrecht, zal op Zaturdag 13 Junij 1868, des namiddags ten vijf uur, in het locaal achter St. Pieter aldaar Veilen: Het onlangs geheel vernieuwd en modern HEERENHUIS, met uitgestrekten TUIN, van ouds genaamd MIJN GENOEGEN, staande en gelegen even buiten de stad Utrecht, aan den Biltschcn straatweg, gemerkt wijk 1, N°. 48; benevens een HUIS en Zes WONINGEN inde Goede Steeg, ter gozamentlijko grootte van 16 roedon, .14 ellen. Het Heerenhuis dadelijk te aanvaarden, terwijl de Woningen bij continuatie zijn verhuurd. Breeder hij Billetten omschreven en nader onderrigt te bekomen ten&apos; Kantore van genoemden Notaris. &gt; (12117) Inmiddels uit de liand te koop. ITbïszahger cohem, MODISTE is VERHUIS» naar de RAPENBURGERSTRAAT. V 470 en berigt hierbij tevens de ontvangst der PARIJZER MODELLEN. (12253) B__.lK__lJ.il- &amp; SAMTOftlïJs&quot; te jlm-terdaim (Dam __ 305), FABRICEREN KOPIJBOEKEK VOOR DE PERS, die in Prijs en Kwaliteit met het buitenlandsch fa.rikaat kunnen wedijveren. Van 1000 f 01...ƒ 3.50, bij .2 ex. ƒ 3 25. -S&quot; » 500 ii...ii 2.50, ii 12 n » 2.30. « 2dekwaliteit» 500 *?,» 1,75, „12 » « 1.60. _\</p>
</text>
