<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>S. STOKVIS, Melligetawes?, » 2-fO. Groot Assortiment van GESMAAKTE HEERENKLEEDING EN UITRUSTING voor 0. en W. Indie. Alle Goederen zullen niet ALLEEN tot zekr voordeelige Prijzen verkocht worden, maar er wordt bovendien voor kwaliteit eti so&apos;iede bewerking ingestaan. . (10501) der Cpie. FIRAY-BEI^TOS (Brazilië), tot BEREEDING van BOUILLON en SOEPEN, bekroond met de GOUDEN MEDAILLE op de PAKIJSSCHE WERELD-TEN TOONSTELLING. Verkrijgbaar in Potjes a f 0.95 ,1.75 en 3.45. bh J. KOK, vooebem J. 11. L. DREGMEIED, KOEK OUDE DOELENSTRAAT EN OUDEZ-JtHS VOORBURGWAL, K 506. Al Ut Tot voorkoming van verwarring met andere soorten, zoo gelieve men vooral opmerkzaam le zijn op ETIQUET _ [\D_en STEMPEL. (12245) der nieuwste en elegantste VOOBJAABS en O_!iEBCOSTUHIES voor Heeren en Kinderen, alsmede in DE-ttl-SAlgöi\S. C_EMTHI_4.A_L K-LGffi-DBRISIÜ&apos;-M.4GIZUI9 WêW Nieuwendiik bij den Dam, II M. ~üHf (12281)^ DUGO WERNAER. €JMWM MMM MJUJSJMITMiïASm SINGEL TUSSCHEN DEN HETLIGENWEG EN HET KLOOSTKR, D 200. n-Ts_*n m Tl Tin TF irTOTTffl berigt aan zijne geëerde Begunstigers, dat zijne ZAAL GEHEEL OP iu-.-). _HL. _sh_rl_S.tl&quot;Ui NIEUW IS GEBESTAUEEEED, alwaar hij weder zoo als vroeger, ziine bezoekers behoorlijk kan ontvangen, terwijl men zich van alle VEHVERSCHINGEN kan doen bedienen, alsmede van het ECHT NEDERLANDSCH BEMERSCH BIER uit de KONINKLIJKE NEDEELANDSCHE BEOUWEKIJ, - IS CENTS PER GLAS. \l|) DAGELIJKS VERSCHE AANVOER. lil). VERWACHT OP AANSTAANDEN VRIJDAG 15 MEI HET ZOiHER LAGERBIER. (12338)_ _~\ TEGEN VERMINDERDE PRIJZEN ZIJN J&lt;-£^rvWM_-_-&amp;*~. BIJ MIJ TE HERKRIJGEN: ?*~~*^j*|C /^y\\\\»__gWg&apos;&apos; &apos;&quot;*-_-:! ,^ t-tvhffi v%v\in VERBETERDE FAMILIE EÜ FABRIEKS ÏïrS m^^^^^m MIBIÏGHIIES, 1/ J^%^orÜt^Ê^klÊÏ&amp;, mMllM^ iMHIMT2_^_^ ZURE, GAREN, OLIE, enz. (12271) EDUARD STRUCK, &quot;^---S-i-S-5^ &apos; Fabriekant van Naaimachines en Matrassen. j bij Ei. Hl-aSCIIF_ÊEIi &amp; C°.9 Rokin, E 160. | ï HEEREN IN DAMES UITRUSTINGEN VOOR OOST- EN WEST-INDIEN. 1 LINNENS in 4/4, 9,8, 5/4, 6/4, 8/4 tot 124 breedte. Echt Handgespin, zniver Linnen Garen van j| ÏBielefeldseh, Hernhutter, Greifenberger, Russisch ECHT HENNEP-LINNEN, Osnabrücker, Boheemscl^ lERbCH, g S Silesisch, Brabantsch, Overzeesch, Kortrijksch, Vlaamsen fabricaat, in de grootste sortering voorhanden, m stukken g Svan 50 tot in de 60 el, het stuk van af f 15, 16, 18, 20, 25 tot en met het fijnste ƒ 50. TAFEL- en SLRVEI- §5 _j GOEDEREN in zuiver Linnen en in half Linnen, als: Een TAFEL-.AKEN, zuiver Linnen, van ƒ 1.50, 2tot 5; g lm half Linnen het Tai&apos;dlaken van ƒ1 25 tot ƒ 3.50; TAFELSTELL..N met 6 en 12 SERVETTEN; ZAK- g _ Ü-K&amp;E» in Linnen en Halüinnen, het half dozijn van 50 Ct., 75 Ct. fl, ƒ 1.25 tot J 4; HANDDOEKEN , _ ffl MA»,_P«r__.ft.lMS , «iIl.--__.ai.KEr., _aü.111..8, WATERTWISTEN, KEPER, O.EMET.g 1 PIOÜE, __WÏ.Ï«!.M. O*)CJ£.bOE», BI.OH.JIE-.C.OEW, SERVETGOEI» aan het Stuk, GOROUK- g _ __A.&apos;Ï«3_-*. , Wtt.Ar.KrJ-a.EW , BWObS &quot;^.&apos;«I.B.EIV TAFELK_EËDEN . OVE«HEiffI»EM in geheel Lm- E _\ nen en van Madapollam met Linnen Borsten en Linnen Manchetten. XiSEEtt»«»EB_E-. vcor de Keuken, het _\ _ half dözijü 45 Cts.; betere en beste soorten van at&apos; 60 _t.,&apos;Vt_.«E*-_»©E__.»ES» in Damast, het halt&apos; dozijn ƒl.OO-, ss H VAATDOEKEN-LINNEN per el en per stuk, in stukken van 33 el, voor ƒ4 50; AHERSFOORTEN in p jfSti-epen verschillende en ook in effen Keper, per stuk van 20 el, van van af ƒ 3.25; JIAARLEMinER, g 3 BASSINS, ENGELSCH KEPEK, ZWANENDONS, GEBSTENIiOKHEL, KEUftENBLOIi-H-S, | % POTTENDOEKENGOE©, etc. Heden ontvingen wij eene g 9 BÜÏTENGEWOÖI 6HOOTS SÖRTERIHfI I I IETELIIOEI-fil, ?.| _ zoowel in afgepaste Gordijnen als aan stuk, in gestreepte a feston, Bamacé, Cordonné, Brode, etc. etc, tot zeer billijk É _3 gestelde prijzen, van 1 el, 11/4 el, l/j el tot 31/2 el breed. - g 1 i^- owmmmjefi m je mi | 9 van Linnen, met Linnen Borsten en Manchetten, alsook van Madapolam, met Linnen Borsten en Manchetten, en R Svan geheel Batist of Madapolam, worden uitsluitend naar de maat, door eene daartoe expres geëngageerde Direc-1 gjtrice, in den kortst mogelijken tijd door ons afgeleverd en voor de kwaliteiten ingestaan. Fe IY-.fl ICA (5 HITTVC. ENKELE HEMDEN worden het stuk van af ƒ1.60, f 2, f 2.25, ƒ2.50 £ HUIF IDU Ui UHÖ tot en met de fijnste, met Linnen Borsten en Manchetten, het Hemd van | p Madapolam, a ƒ 3.7-5 opgeruimd. jg s§ Alle GOEDEïUicN worden onder guarantie voor hoogst retel en soli-.de, verkocht en voor de k »deugdzaamheid, zelfs na de wasch, ingestaan. jg 1 0.., L. HffiSCHFELD &amp;C&quot; ROKIS, El6O. |</p>
</text>
