<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>|fgg§ PAIN BE LUXE HOLLANDAIS. |&amp;| _|§Jffliy&amp; G. WINKELMAN, Fransche en Hollandsche Broodbakker, Hofleverancier van Z. M. $3s___§&amp;_ s~s3ra-iJ--^-_&lt;» den Koning, blijft voortgaan tweemaal daags onderstaande BROODSOORTEN te leveren: *Z£az**&quot;~^3S&gt; Couronne du Roi, \ B Pain a Citron et Pain a Vanille, \ „, Couronne de la Reine, i _ Pain a Cumin, i _ Pain d&apos;Orange, i*§ 3 Pain a Desserts, f „ B Demi Lune, &gt; p Pain des Prophètes, f&quot;* p Pain de Croissant, t g- ©i Flutes, ) g* en Pistolets, |I^C_ Couronne de I&apos;Empereur, l^O Galettes, 1&quot; § *Pain de Crême, 1&quot; g Pain a Cannelle et Pain d&apos;Anis, / ** des Pains, dits: IlaagscleWaterbroodjes.) ** £t__r* DINER- of SERVETRROODJES, dezelfde kwaliteitva 3 Cekt per stuk, ïn alle vormen verkrijgbaar. Bestellingen worden aangenomen: KEIZERSSTRAAT O 141, en WARMOESSTRAAT J 59. (10211) L ANDRÉ en GLINDERItI AN te Amsterdam. I Aje^»~&lt;£*_*- KANTOOE: Singel bij de Koepelkerk, L 689, „bJfIBK hebben voor DADELIJKE AFLEVERING in hunne Magazijnen gereed: _£_»_¦_ mÈÉËïllS&lt;^mL LOCOMORILEN en VERTICALE STOOMWERKTUIGEN, van MW S_E_9fBa!lr^l_S_-1 tot 12 Paardenkrachten. Geoctrooijeerde CENTRIFUGAALPOMPEN llljß Jlvlf__?__É_______i en verbeterde STOOMPOMPEN, HOUTZAAG-WERKTUIGEN,/J£\W_\\\ «_^I^II_B_S.VEL»SMIDSEN, LEDEREN DRIJFRIEMEN, BECKER en BUD-i^yiJH t-HMsSgHIN^wf^FDINGH&apos;S RALANSEN en RASCULES, enz. Ü^_____L. f^_^_W\K______W Depot bij de Heeren Wed. KIRCHMAN &amp; C°., Kalverstraat bij de Bagijn- ____J____* METAALDRADEN uit de Fabriek van E. CHËTELAT, te BRUSSEL, voor VOCHTIGE MUREN ad ƒ 1.25 per ? Ned. EI, uitsluitend verkrijgbaar bij Wed. GU DOREIi &amp; mm.. ROKIN E 141. HOFSPIEGELKOOPERS. AMSTERDAM. Monsters en Gebruiksaanwijzingen worden ep Franco aanvrage verzonden. (10O71) ZIEGELAAR &amp; CO., c p AMSTERDAM. KALVERSTRAAT, 268, ovor de Kapel. jgs3ï // NIEUWENDIJK, bij de Raamskooi, L .1. .#IPI LONDEN, REGENTSTREET. __ TT „_ J&amp;mmÊtk ROTTERDAM, HOOGSTRAAT, 516, b„ de Hooidsteeg. Jst: &apos;SGRAVENUAGE, SPUISTRAAT, 25, hoek Haagpoort. A&amp;* - ~~*l4 UTRECHT , OUDE GRACHT, 31 , hij het Stadhuis. ARNHEM, HOEK BAKKER- en VIJSELSTRAAT. _&lt;S___W^Sm^__l FIJNE HEEREN LAARZEN, geheel nieuw fatsoen, soliede bewerkt. . ƒ 6.50 het paar. **__-s&quot;&apos;*^ HEEREN LAARZEN, met Elastiek, Engelsch fatsoen, extra sterk. .. //5.50 // // ld. ld. met dubbele Zolen, met ijzeren Schroeven. .&apos; . « 7.— « ir __^_ HEEREN SCHOENEN, met dubbele Elastieken // 3.75 // « /^»*l__r~. HOOGE HEEREN SCHOENEN, soliede bewerkt « 3.— . u AMAZONE DAMES LAARSJES, laatste smaak u 4.— n ,&lt; &apos;^____W CHEVREAUX DAMES LAARSJES, forme écossaise ƒ3 a 3.50 // * WÉmm DAMES PANTOFFELS, in diverse soorten *• 1.25 ir n KINDERLAARSJES en SCHOENEN, fijne kwaliteit van n 1.50 n - JÈJIljm Honderde soorten zeer elegante HEEEEN-, DAMES- en KINDERLAAEZEN, jt__W W volgens de laatste modellen van Londen en Parijs. Alles bij uitnemendheid soliede ___j*iSS_^_f bewerkt, voor welker soliditeit wij guarandeeren, en extra billijk van prijzen.(loo7s)</p>
</text>
