<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN, IN DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OPGENOMEN.</title>
	<p>Ten behoeve der 13 WEDUWEN en 28 onverzorgde KINDEREN, die ïn hulpbehoevenden toestand zijn nagelaten door de in den storm op 28 April VERONGELUKTE 26 URRERS (zie Handelsblad van 7 Mei), is aan het Bureau dezer Courant ontvangen: Van N. N. ƒ1; F. K. f 5; C. te Arnhem 1 Muntb. ƒ 10; N. N. voor de nagelaten diep beproefde betrekkingen der verongelukte visschers te Urk, Roomsch of Protestant 1 Bankb. ƒ 25; van A. J. 1 Muntb. ƒ 10; Q 2162 1 Bankb. ƒ25; J. H. 1 Muntb. ƒ10; Bello ƒ2.50; K../5; Wed. N.N. ƒl. Totaal ƒ 174.30. Ten behoeve der 6 WEDUWEN en 15 KlNderen, nagelaten door de VERONGELUKTE VISSCHERS TE E-.KBUI_.EIV (zie Handelsblad van 8 Mei) is ontvangen: van Bello ƒ2.50; B. en M. ƒ2; Wed. N.N. ƒl. Ten behoeve&apos; van de NOODLIJDENDEN door dMi BRANB TE GEXEMUIDEN (zie ons nommer van 19 Maart 11.) is aan het Bureau van het Handelsblad ontvangen: Van W«d. N. N. ƒl. Totaal ƒ 702.901/2.</p>
	<p>ROTTERDAM , 8 Mel. Heden waren alhier 5000 b. ongepelde Java Rijst ex Dageraad en Luctor &amp; Emergo aan de markt; de laatstgenoemde partij werd afgedaan tot ƒ 88/4 en 91/4; de partij ex Dageraad is tot ƒ 10% opgehouden. PARIJS, 6 Mei. (Marktberigt van AllemandiKugel &amp; C°.) Raapolie: De voorraad op onze markt heeft het enorme cijfer bereikt van 18 millioen kilogrammen, een voorraad die menschenheugenis niet bekend is. De grootste voorraden, welke wij sedert vele jtren hier ter plaatse hadden, bestonden uit 6 millioen kilogrammen; ook zijn al de reservoirs en bakken in de pakhuizen gevuld en is men nu verpligt de nieuw aangevoerde partijen te bewaren in houten vaat verk, hetgeen niet dan ten nadeele der ontvangers is, want do lekkaadje van Raapolie in houten fust is groot. Het is ook opmerkelijk, dat onze tegenwoordige voorraad voldoende wordt geacht voor de consumtie van een geheel jaar, terwijl de vraag in het tegenwoordige saizoen vermindert.</p>
</text>
