<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>40-JARIGE ECHTVEREENIGISIG VAN onze dierbare Ouders MARTINUS HERMANUS KLUMPER EN JOHANNA GEERTRUIDA HUYSMAN. Hunne dankbare Kinderen en Behuwdkindcren. ImTraniM. 11 J-fij 18KS. (193531 30-JAEIGE HÜWELTJKSVEREENIGING H. MIJN HARDT 1 C. WEIJERS. 1 jfj Hunne dankbare Kinderen. E a Amsterdam, 11 Mei 1868. (12172) E 25-JARIGE ECHTVEEEENIGING VAN J. VAN DE WAL EN C. P. HAVER. Amsterdam, 10 Mei 1868. (12340) 25-JARIGE ECHTVEEEENIGING VAN JOHANNES CORNELIS DIRKS EN ANNA ELIZABETH HOENDERVOOGT, voorheen Wed. H. Eggerdink. Hunne dankbare Kinderen. Amsterdam , 10 Mei 1868. (12380) &quot;25^-ARIGE ECHTVEEEENIGING VAN onze geliefde oudebs FREDRIK HENDRIK lIUBEEK en (12356) JOHANNA MARIA MAUTZ. Amsterdam, Hunne dankbare Kinderen en 10 Mei 1868. Bchuwdzoon. 25-JARIGE ECHTVEEEENIGING VAN J. VAN SMIRREN MET J. W. MEIJER. Amsterdam, 10 Mei 1868. (12341) Hunne dankbare Kinderen en Behuwd-Dochter. i 25-JARIGE ECHTVEEEENIGING VAN J. O THEISSLING A. MICKLINGHOFF. Hunne Dankbare Kinderen, g Getrouwd: J. J. G. WAHLEN A. A. THEISSLING. Alkmaar, 10 Mei 1868. £*_*__)f» jgïftHaM&apos;Efiflffl &quot;&quot;Ondertrouwd! J. C. VAN DER LEE &apos; EN K. VAN HEMERT. Amsterdam, Mei 1868. _________________ Getrouwd: B. JASKI Fzn. Amsterdam, 7 Mei 1868. G. ZA|£MANS. Eenige en algemeene Kennisgeving^ (12387)^ Getrouwd: ASSÜERÏÏS^OVERMEER, van Makkum, EN THRESIA JOANNA MULDER. NIEüWENDAM, 5 Mei 1868. (12093)^ &quot;&quot;Getrouwd!- WILHELMUS JANSEN Az. Nijmegen, 5 Mei 186 S. ïn ELEONORA CHARLOTTE DOMINICA DE PELSENAIRf Eenige Kennisgeving. (12325) Getrouwd! MTTTdeTÖNG EN Jonkvrouwe R. LOPES SUASSOUTREgriT^Iei 1863. 02342)^, Voorspoedig bevallen van eene DOCHTER J. P. GIROLD1* SCHEEPERS. . . ,_., Amstekdam, BJVIei 1868. (lgjgjOj, &quot;&quot;Bevallen van een welgeschapen ZOO N . M.&quot;-»¦ &quot;&apos; TAVERNE-D AMEN. ... . ,__. . Amsterdam, 9 Mei 1868. ¦ ____S--% &quot;&quot;Voorspoedig bevallelTvan eene welgeschapene DOCBTC&apos; * HENRIETTE WALG-WIJZENBEEK. „„_,&lt; Leerdam , 8 Mei 1868. (la-»-/</p>
</text>
