<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>B-B-LA__fG.RUMM BOEKTEBHOOPIIG op 18 Mei 1868 bii K. W. P. DE VKIES, Firma C. WEDDEPOHL, Keizersgracht bii de Beerenstraat XX 381 van de uitgebreide «IBIIOTHEREN . nagelaten door de Heeren »s. M. VAJX «SEETEREN , Ma. Jl. DE WIT, 11. «.Pl-Hr-U-I-R. en X. K-PPELHOfI C.Bz. De Catalogus is a 10 Cents te „e.omen. Alles te zien op 15 en 16 Mei. (12038) AÜ.OM Tl- _B_ËHOM___IV: FRITI REUTER. TWEE VROOLIJEE GESCHIEDENISSEN: HOE IK AAN EENE TROUW KWAM. UIT DEN FRANSCHEN TIJD. Naar den zesden druk uit liet Mecklenburgsch platduitsch vrij vertaald door A. G. Wiet eene Plaat. Prijs ƒ S.SS. Dit Werk is op zich zelf kompleet, doch tevens het Vijfde Deel van GEDROOGDE KRUIDEN. (10653) P. E N G E L S. NAAi~MAC(iINES. In geen ander dan in het MAGAZIJN van AMERIKAANSCHE NAAI-MACHINES van Jf.G. FRANKE, Damrak over de Papenbrug, H lil, vindt men de MACHINES van al de soliede Fabriekanten, zoo als: GROVER éf BAKER, fWHEELERéf ëVILSON. J. M. SIfIGER €\ THOMAS, etc. vereenigd; het is dus alleen in dit MAGAZIJN, dat ieder naar zijne keuze kan bediend worden. _$g§T Voor iedere. MACHINE wordt geguarandeerd en het Onderrigt is Gratis. (11538) &quot; &apos; TOOB ö_EW HAHBBIi. : &quot; Bij JAN D. BROUWER, Kalverstraat, E 37, wordt uitgegeven: W. P. SAUTIJN KLUIT, de Amsterdamsche Beurs in 1673—1773. Eene bijdrage tot de geschiedenis van den handel, ƒ 1.60. G, Jl. GOSGHEN, de Wisselkoersen. Naar het Engelsch door N. G. PIERSON. ƒ 1. N. G. PIERSON, de Toekomst van de Nederlandsche Bank. ƒ 0.30. C. H. SMITS, Handb. voor het Italiaanse-- of Koopmans Boekhouden, lste Stuk. f 4. gßag®*-1 Het 2de Stuk dat van dit belangrijke werk tor perse ligt, en eerstdaags verschijnt, zal bevatten: _$itj_&amp; Eene Handelszaak in Vennootschap en de bemerking eener Liquidatie, NIEUW BRIEVENBOEK IN VIER TALEN (Holl., Fransch, Hoogd. en Engelsch). Brieven voor het dagelijksch leven en den HaNBELSTAND. ƒ 1.60. J. W. JU C IPPEL, Verzameling van Koopmansbrieven ter vertaling in het Hoogduitsch. 2de druk. Met lijst van bastaardwoorden en aangenomen uitdrukkingen in den handel. f 0.75. (11691) meÖ&apos;ÖÖTir^AIJ-ILAFIFIECJTIEITIS. Voor de SPOEDIGE EN ALGEHEELE GENEZING, «onder aanwending van Kwik, van: Huidziekten, Dauwworm, Keel- of Kliergezwellen, Jicht en Syphilitisch Rhumatismus, Vloeden, Zweren en verouderde en nieuwe Geheime Ziekten, of die aan andere geneeswijzen weerstand bieden. De Flêsch draagt de Handteekening van Doctor GIRAÜDEAÜ DE SAINT-GERVAIS en wordt bij HH. Apothekerin Holland, België en Frankrijk verkocht. Depothouder.: AMSTERDAM, ÜLOTH, COOLHAAS &amp; BISSCHOP, WINDHEIM &amp; CO., VAN HULSTEYN, DE CASTRO, GROOTE &amp;ROMENY. FROST, ADAMA, CLÉBAN, SCHERMER. SCHILD, DE HAAN &amp; ZOON NIEMAN, VAN MEURS, BURGERS, KOPPE &amp; VAN DER HANS, H. W. OSIECK. (10704) mËM Rotterdam—-Londen* via THAMESHAVEN, overtogt gemiddeld in 15 uren (van Thameshavea per Exprestrein naar LONDEN). BATAVIER, Kapt. W. SMITH. Van ROTTERDAM naar LONDEN: Van. LONDEN naar ROTTERDAM : DINGSDAG 12 Mei, ,-Morgens 7 Ure. lederen ZONDAG, des Morgens ten 11 Ure. DINGSDAG 19 Mei, s Morgens 9 Ure. Van Brunswiek Wharl BlackwaU. ,_~ mt/_ _-_ SCHROEFScIIOENER FTJEMOORB, Kapt. M. van &apos;tHOFF. Van ROTTERDAM naar LONDEN Van LONDEN naar ROTTERDAM (10061) lederen ZONDAG, des Morgens ten 7 Ure. lederen DONDERDAG, des Morgens ten 8 Ure. PASBAGIERSVRACHT. Groote Kajuit... / !2,&apos;&gt;e:l e&quot; temg... ƒlB.-. | Voor-Kajuit ƒ9, heen én terug... ƒ13.50. De dienst staat in Terbinüin-| uict de naar en van MANHEIM en tusschen gelegene Plaatsen aan den Rijn varende. Stoombooten der Nederlandsene S-^omboot-Reederii. i __¦¦?*..ïlw^i.^l^}^-*^11 J? bekamen *&gt;- de Nederlandsche Stoomboot-Maatschappij en hare Cargadoors D.A. W&amp;&amp; VAN OORDT &amp;O.,ui uo Boompjes te Rotterdam, en bij alle Agenten der Nedcrlandscke Stoomboot-Seedery.</p>
</text>
