<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zaturdag 9 Mei.</title>
	<p>Gelijk dezer dagen gemeld is, wend in het Tobarlemer-t, do.r d_ü afgevaardigde _J_tz, _*}t vccrstel g-rfaaij, oja 4e troonrede te beantwoorden met een adres. Daarentegen waren van drie zijden voorstellen gedaan, om over te gaan tot de orde van den dag. Een daartoe &apos;strekkend voorstel werd ingediend, door eenige afgevaardigden uit Zuid-Duitschland, de Heer von Aretin c. s., een ander door von Blanckenburg en andere afgevaardigden van de uiterste regterzijde; een-derde door von Reichensperger en eenige andere leden van de fractie, die de vorming van een bondsstaat begeert. Eindelijk was door de vrije conservatie*va eu leden van de partij van den vooruitgang in Beij, ?moli&gt;:eerde orde van den dag voorgesteld, waarin werd uitgedrukt, dat reeds de bijeenkomst van dat Parlement een waarborg was voor de geleidelijke ontwikkeling der nationale instellingen en eene verzekering, dat de regtmatige aanspraken der Duitsche natie op vereeniging van krachten te zijner tijd bevredigd zouden worden, zoodat het onnoodig was dit bij adres te kennen te geven. Dit voorstel was ingediend doer den Prins vanHohenlohe, den bekendenßeijerschen minister. De partij van den vooruitgang deed een dergelijk voorstel, waarin nog eene zinsnede was opgenomen omtrent de opheffing van belemmeringen in het verkeer en verligting van lasten.</p>
	<p>Nu was reeds bij de keuze der vice-presidenten gebleken, dat het Parlement geneigd is de staatkunde van den Beijerschen minister van Hohenlohe te ondersteunen en dit was ook de reden, waarom de Beijersche liberalen het adres niet onderteekenden, ofschoon zij het met den inhoud eens waren, maar met dé Beijersche conservatieven bovenbedoelde gemotiveerde orde van den dag indienden. Bij de discussie werd door den rapporteur vo-ißennigsen, die het adres ondersteunde, op den voorgrond gesteld, dat wel is waar voor het oogenblikhet opnemen vanZ.-Duitschland in den N.-Duitschen Bond zeer ongeraden zou zijn, maar het toch van belang was het buitenland te doen zien, dat het streven van Diiitschland naar eenheid niet had opgehouden. Dit toch was, zijns inziens het beste middel om pogingen van anderen, om zich met Duitsche aangelegenheden te bemoeïjen, te verhinderen. De tweede rapporteur, von Thungen, die tegen het adres was, meende dat het Parlement moest vermijden wenschen uit te spreken, die meer dan wenschen waren; wenschen , die door geheel Europa zouden worden beschouwd als eene daad. Het mandaat der Zuid-Duitsche afgevaardigden strekte, zijns inziens, niet zoover; wanneer Duitschlands eer bedreigd werd, zouden zij in de reijen der Noord- Duitschers strijden, maar zij begeerden hunne zelfstandigheid , hunne instellingen en hunne dynastien te behouden. De competentie van het Parlement inbest niet op deze wijze, door een adres, worden uitgebreid; indien dit noodig was, kon het slechts geschieden door tractaten. Uit den loop der discussien bleek verder, dat de meerderheid volstrekt niet van meening was, dat het Parlement niet het regt hebben zon een adres in te dienen aan den Koning van Pruisen. Dat ten slotte met 186 tegen 150 stemmen werd besloten tot de eenvoudige orde van den dag over te gaan. zoodat dus ook de gemotiveerde orde van den dag verworpen werd en er derhalve geeuerlei verklaring werd afgelegd, had voornamelijk zijne reden in de overtuiging, dat elke verklaring veel van haar gewigt verliezen zou, indien een groot aantal Zuid-Duitschers tegenstemden. Voor het buitenland zou de zaak slechts dan groots „eteekenis hebben gehad, wanneer het adres ook de meening uitdrukte van de meerderheid der Zuid-Duitsche afgevaardigden. Nu dit ten gevolge van allerlei omstandigheden, die wij thans niet nader behoeven uiteen te zetten, niet waarschijnlijk was, was het wijs zich van elke verklaring te onthouden. De nationale partij is natuurlijk niet van dit gevoelen; zij meent, dat men althans had kunnen besluiten tot eene gemotiveerde orde van den dag en zal stellig pogingen aanwenden, om bij gelegenheid nog op eene of andere wijze eene meerderheid te vinden voor: een besluit, w-aarbij te kennen wordt gegeven, dat ook het Tolparlement de linie van den Mam slechts als eene voorloopige grensregeling beschouwt. In verband met hetgeen boven werd gezegd, omtrent de redenen van het thans gevallen besluit, kan worden opgemerkt, dat de eenvoudige orde van den dag zou zijn verworpen, wanneer niet een twintigtal leden dei- Pruisische partij van den vooruitgang daarvoor had gestemd. Wat eigenlijk in Tunis is voorgevallen weet men zelfs in Frankrijk niet&apos;regt en de Moniteur bewaart een deftig stilzwijgen. Volgens den een (het Journal de Paris) is het de consul van Italië, die de regering van Tunis heeft bewofen, om terug te komen van het voornemen, om aan de &apos;ransche crediteuren voldoening te geven. Volgens de Gazette de France. is de Engelsche consul de booze man. Volgens het. Memorial Diplomatique bestaat tusschen deze consuls en die van Frankrijk hoegenaamd geen verschil van gevoelen, maar trekken zij ééne lijn. Deze tegenstrijdige berigten wekken in Frankrijk ongerustheid, omdat men dien ten gevolge nog voor andere verwikkelingen dau alleen met Tunis vreest. De zaak zal zich wellirt spoedig ophelderen, daar gisteren gemeld werd, dat eene&amp;commissie uit Tunis door de Monstier ten gehoore werd ontvangen.</p>
	<p>Z. M. heeft verleend als blijk van goedkeuring en tevredenheid de bronzen medaille en een loffelijk getuigschrift aan J. de Vos te Delft, wegens herhaalde redding van in het water gevallen personen; — eervol ontslagen Mr. E. Boas, op diens verzoek, als kantonregter te Amsterdam (eerste kanton); O. A. Venvey, op diens verzoek, als notaris te Geldermalsen, en benoemd tot notaris binnen^ het arrondissement Tiel, ter standplaats de gemeente Geldermalsen, O. P. Verwey, candidaat-notaris aldaar; — benoemd tot officier van gezondh. 3de kl. bij het personeel van de geneeskundige dienst der landmagt&apos; in Oost-Indie J. Sombeek.</p>
	<p>Op ons rust nog de pligt om onze meening te zeggen over den in eene anonyme brochure voorgestelden Nederlandschen Vredebond, en wij erkennen zelfs, dat wij, door andere beslommeringen afgeleid, met de vervulling van dien pligt wat lang hebben gedraald. In het algemeen en zonder op enkele bijzonderheden te letten, kunnen wij ons vereonigon met de politieke geloofsbelijdenis , die de toekomstige leden van den Bond moeten onderschrijven en toch gelooven wij niet, dat de Bond veel kans van welslagen heeft, of, als hij tot stand komt, veel nut zal stichten. De schrijver schijnt uit te gaan van de meening, dat er geen aanmerkelijk verschil van beginselen bestaat tusschen de liberalen en een groot gedeelte der conservatieven, want anders kon bij niet stellen, dat de Bond geconstitueerd zijnde, slechts eene kleine minderheid tegenover zich zonde hebben, maar aangenomen, dat liberalen en conservatieven het omtrent de beginselen vrij wel eens zijn, bestaat er toch een hemelsbreed verschil omtrent de toepassing. De wijze hoe de ministeriele verantwoordelijkheid, een onbetwistbaar en onbetwist beginsel, van conservatieve zijde is opgevat moge tot bewijs van de juistheid dezer stelling strekken. Maar dan is het ook niet te verwachten, dat liberalen en conservatieven zich in massa aa&quot;den ¥ond zullen aansluiten. Maar al gebeurde dit wel, welke practische gevolgen zal het hebben? Do Bond stelt zich niet ten doel eenige bepaalde sociale of politieke werkzaamheid b. v. de leiding der verkiezingen. Ons dunkt, dat elke politieke partij, en dat wil de Bond zijn, moet trachten dat hare beginselen regeringsbeginselen &apos;worden, en dit doel kan zij niet bereiken dan door te pogen eene meerderheid van gelijkgezinde mannen in de volksvertegenwoordiging te brengen. Het is mogelijk dat wij ons bedriegen en dat ons gevoelen , wanneer wij den eens geconstitueerden Bond aan het werk zien, zal worden gewijzigd. Voorloopig zien wij in net plan tot oprigting van den vredebond de poging van eea welgcióad. j___, cm de. bcstaaoda.pa-tijen-tiwr.ïïo.cnia, eene poging die echter, gelijk elke soortgelijke der concilianlen, moet mislukken, zoolang tusschen dé partijen nog zulk eene wijde kloof bestaat.</p>
	<p>Gisteren avond heeft de kiezersvereeniging Burgerpligt, met nagenoeg eenparige stemmen, het aftredende lid der Provinciale Staten , den Heer J. G. Eijnders, tot oandidaat gekozen, in plaats van den Heer O. Outshoorn, die ditmaal voor de candidatuur bedankt heeft. Uitlandigheid was oorzaak dat laatstgenoemde niet eerder op de hem gedane kennisgeving had geantwoord. Ten opzigte van den Heer Eijnders werd, in overeenstemming met het reeds in de vorige vergadering door leden der commissie van bestuur aangevoerde, door den voorzitter en eenige andere leden de meest stellige verzekering gegeven, dat hij steeds bleef toegedaan de vrijzinnig constitutionele beginselen en dat wel ook op koloniaal gebied.</p>
	<p>Uit de lijsten, opgemaakt door de Gedeputeerde Staten der verschillende provinciën, van de ingezetenen, die wegens den aanslag ïn &apos;s rijks directe belastingen verkiesbaar zijn tot leden van de Eerste Kamer der Staten-Generaal, blijkt, dat de hoogst en laagst aangeslagenen zijn de volgende Heeren:</p>
	<p>Groningen: 69 aangesl. Hoogste H. W. Wierda met ƒ1883.41; laagste E. L. Westerhuis met ƒ559.201/.. Dkenthe: 31 aangesl. Hoogste Mr. R. H. baron de Vos van Steenwijk met ƒ 726.76; laagste Mr. H. J. Carstenmet ƒ271.87. Friesland: 91 aangesl. Hoogste Jhr. Mr. I. F. van Eysinga met ƒ9111.36; laagste J. W. Leeman met ƒ783.67. Overijssel: 78 aangesl. Hoogste Mr. J. D. O baron van Heeckeren van Wassenaer met ƒ 12,235.53; laagste J. van Assen Hzn. met ƒ473.65. Gelderland: 134 aangesl. Hoogste A. W. C. W. baron van Pallandt van Keppel met ƒ6290.90; laagste C. Visscher met ƒ 494.651/ s.</p>
	<p>Uthecht: 53 aangesl. Hoogste Mr. C. W. S. baron van Boetzelaer van Dubbeldam met ƒ6792.17; laagste P. J. Hagen met ƒ 1000.761/.. • Nookd-Holland : 175 aangesl. Hoogste G. Visser van Hazerswonde met ƒ6298.21; laagste Q.Blaauw met ƒ858.10. Zuid-Holland: 206 aangesl. Hoogste Z.K.H. Prins Frederik der Nederlanden met ƒ18,672.891/.-, laagste H. ï. Wilkens met ƒ889.88. Zeeland : 55 aangesl. Hoogste Mr. C, van der Lek de Clercq met ƒ3502.87; laagste J. M. Hennequin met ƒ737.971/.. Noord-Bkahant : 135 aangesl. Hoogste T. Heeren met ƒ4647.52; laagste J. P. Dupont met ƒ407.87&apos;_. Limbukg : 71 aangesl. Hoogste O. graaf de Marchant d&apos;Ansembourg met ƒ4609.22; laagste Jhr. Mr. E. W. A. Korens van Wolfrath met ƒ 341.06.</p>
	<p>De minister van financiën, gevolg gevende aan eene daar- j omtrent ontvangen mededeeling van de postadministratie van den Noord-Duitschen Bond, heeft de belanghebbenden. verwittigd, dat de dagelijksche vaart der pakketbooten tusschen Straalsund en Malmoe met 1 Mei is hervat. Deovertogt tusschen de gemelde havens geschiedt in 7 a 8 uren, terwijl de aankomst te Malmoe en het vertrek van daarin verbinding staat met spoortenen naar en van Stockholm.</p>
	<p>Het vervoer langs&apos; den Hollandschen IJzeren Spoorweg gedurende de maand April 11.: reizigers 126,535; opbrengst van reizigers f 117,998.93; id. van goederen f 26,959.29 ; totaal ƒ 144,958.22. Sedert primo Januarij was het aantal reizigers 447,418; opbrengst van reizigers en goederen ƒ 510,428.831/2. Te Leyden is gisteren overleden de Heer Mr. J. Luzac, secretaris van het collegie van curatoren der Leydsche hoogeschool. Door het gemeentebestuur van Alkemade, te Oude Wetering, is aanbesteed: I°. het bouwen van een raadhuis te Roelof-Arendsveen; de Iminste van de drie inschrijvers was O Alkemade, te Noordwijk, voor ƒ12.900; 2°. het bouwen van een schoollocaal en onderwijzerswoning te Nieuwe Wetering; minste van de vier inschrijvers, E. Stichter, te Woubmgge, voor ƒ6781 ; 3°. het vergrooten van het schoollocaal en het doen van herstellingen aan de onderwijzerswoning te Roelof-Arendsveen; minste van de vier inschrijvers, C. Alkemade, te Noordwijk, voor ƒ4OOO. Geen der perceelen is gegund.</p>
	<p>Ten vervolge op vroegere mededeelingen, betreffende de bijzondere belangstelling zoo door particulieren als autoriteiten, reeds van den aanvang af, betoond in het koloniaal militair Invalidenhuis op Bronbeek, door de toezending van geschenken ten gerieve of tot vermaak der invaliden, en voor de verfraaijing der inrigting of de uitbreiding der bibliotheek, is het ons aangenaam thans weder te kunnen melden, dat ook in den laatsten tijd van verschillende zijden aanbiedingen van dien aard hebben plaats gehad. Zoo werd de bibliotheek verrijkt met geschenken van de Heeren G. J. Simons, predikant bij de vereenigde Protestantsche Gemeente op Curacao. thans met verlof te Amsterdam en Mr. J. W. Staats Evers, advocaat te Arnhem. Eene allermerkwaardigste Japansche buks werd afgestaan door den lsten luitenant van het O. 1. leger, met verlof hier te lande, D. M. Kaakebeen, te Haarlem. De Heer A. Collard, ontvanger der in- en uitgaande regten te Nijmegen , schonk het zeer gelijkend en fraai geëncadreerd portret, (in olieverw), van wijlen den verdienstelijken luitenant-kolonel van het O. I. leger, P. F. Vermeulen Krieger, terwijl eindelijk de Heer* H. C. de Heer, photograaph te Arnhem, ten geschenke aanbood vijf photographische afbeeldingen, (in lijsten met glas), van het Koninklijk Paleis en bijgebouwen op het Loo. Uit het Nieuwsblad van den Boekhandel blijkt, dat, bij genoegzame ondersteuning der uitgevers in Nederland, de te Batavia verschijnende Java-Bode, te beginnen met 1 Julij aanstaande, op gezette tijden eene afdeeling //Bibliographie&quot; zal behelzen, waarin door de zorg en onder het opzigt van den Heer Cd. Busken Huet, redacteur van de Java-Bode, korte en zakelijke aankondigingen zullen worden gedaan, de strekking hebbende om de aandacht van het Indische publiek te doen vestigen op de nieuw uitgekomen Nederlandsche of Vlaamsche boekwerken en geschriften.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 8 April. Voor den hoogen raad der Nederlanden, burgerlijke kamer, hebben heden den bij de wet gevorderden eed als advocaat afgelegd de Heeren Mrs. S. A. d&apos;Engelbronner en W. L. van Voorst Vader. * HELLEVOETSLUIS, 8 Mei. Naar wij vernemen is alhier berigt ontvangen, het vertrek van het detachement matrozen en verdere manschappen, bestemd voor het te Toulon in aanbouw zijnde ramtorenschip de Panter, tot nader bevel niet te doen plaats hebben. * NIJMEGEN, 8 Mei. Na eene zeer korte ongesteldheid overleed alhier Dr. ,T. C. Hummel, leeraar in do oude talen aan het stedelijk gymnasium. Zijne eerste opleiding genoot hij te Leyden, op de inrigting van Dr. J. J. de Gelder. Vervolgens bezocht hij de Leydsche academie, waar hij zich eerst aan de theologie, daarna aan de letteren wijdde. Na te Leyden eenigen tijd als privaat-docent werkzaam te zijn geweest, werd hij te Wageningen aan de Latijnsche school geplaatst, van waar hij naar hier beroepen werd. Hij was hier bijna 11 jaren werkzaam. Zijne leerlingen verliezen m hem een goed leeraar en zijne vrienden een rondborstig en trouw vriend. * LEEUWARDEN, 7 Mei. Het personeel der provinciale staten zal nog al wat verandering ondergaan» In j .}.Ae...eer-te plaats, is.-dcor __t l4B__l_-J-l----4___-_^v__-i Jhr. Mr. C. L. van Beyma, in het district Leeuwarden eene vacature ontstaan. Voorts hebben te Dokkum de Heer D. M. Mellema, te Heerenveen de Heeren Mr. F. S. Reit ing en Jhr. Mr. F. H. van Beyma thoe Kingma en te Franeker de Heer H. B. Klaasesz verzoclit niet weder in aanmerVng te komen. Voor Sneek zal een nieuw lid plaats moeten nemen ter vervanging van den Heer H. Cl. Wouda, die de provincie met der woon gaat vrrlaten * LEMMER, 7 Mei. Dezer dagen is hier door het dijksbestuur van de zeven grietenijen en stad Sloten, contributie-Zeedijken, aaabesteed liet verhoogen en ven waren *•» den Zeedijk ten oosten van Lemmer,over de lengte van 360 el. Het werk is aangenomen door R. Zwolsman te Kuinre voor ƒ35,500. * HEERENVEEN, 8 Mei. De arrond.-regtbank alhier heeft, ter voorziening in de vacature, ontstaan door de benoeming van den Heer Mr. M. A. Eekhout tot lid van de regtbank te Dordrecht, het volgend drietal opgemaakt: I°. Mr. A. van Laer, griffier bij net kantongferegt te Ootmarsuiu; 2°. Mr. A. C. Lagerweij, kantonregter te Beverwijk; 3°. Mr. L. Reitsma, griffier bij het kantongeregt te Oldeberkoop. * ZWOLLE, 8 Mei. Heden is een bootje, waarin zich eenige menschen bevonden, die van de Deventer stoomboot werden afgezet, op den IJssel bij het Katerveer ongeslagen, zoo als men zegt doordien het vaartuigje niet goed bestuurd zijnde, met den ketting der veerpont in aanraking kwam. Daar __ er ter gelegenheid der weekmarkt veel volks nabij het Katerveer was, begaven zich dadelijk eenige menschen, zoowel in schuitjes als zwemmende, te water, en werden tien dergenèn die in het schuitje gezeten waren van een bijna gewissen dood gered, terwijl er een, zijnde zekere v. Raaite, koopman in manafacturen te Deventer, in de golven omkwam. * OMMEN, 8 Mei. Ten gevolge der gemaakte schikking tusschen de stad en de geregtigde burgers in de markengronden, is het gemeentebestuur thans in staat een deel dier gronden (200 bunders) te kunnen verkoopen, welke eerstdaags in publieKe veiling zullen worden gebragt. * HARDENBEEG, 8 Mei. De nachtvorsten hebben hier deze week veel schade aan de te veld staande vruchten veroorzaakt, inzonderheid aardappelen zijn op vele plaatsen totaal afgevroren.</p>
</text>
