<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DEBRUYI KOPS &apos;k BAGKEB, TE BRE HA. -Pai»rieitantera van Stoom- en andere Werktuigen, Specialiteit van staande LOCOMOSILEN en horizontale vaste STOOM WERKTUIGEN,&apos; waarvan verscheidene steeds in voorraad zijn. Agenten: De Heeren CHARLES REMY en BIENFAIT, Civiel Ingenieurs te Rotterdam; B. BAKKER Bzn. . te Ridderkerk. (11)705) TSPHALTDAÏEN uit de Fabriek van JÜIJUS CARSTANJEN, tf- Duishnrg a/d. Rpt\ Depots voor Nederland van dit BEKLEEDSEL zijn Te Amsterdam, bij de Heeren C. T. CARSTAN.IFN &amp;¦ C°., Rokinhoek Taksteeg, en te Arnhem bij den Heer A. KNOOPS , Loodgieter en Leidekker. Brochurcn, welke de behandeling aantoonen en waarachter eene reeks van gunstige Attesten gevoegd is, zijn kosteloos verkrijgbaar. (10074) LIEFIIEB-EIIS V_N FIJNE SIGAREN. Ter ©PRUIMIN*&quot; voorlianden tot zeer veel verminderde prijzen: Echte Havana&apos;a ad ƒ 73, ƒ 08, f (&gt;2, ƒ 54, ƒ 48, f &apos;41, ƒ 35, ƒ 28, ƒ 25 en / 20, en Havana Manilas a ƒ 18, f 15 en f 13 en zéér lekkere Zware Sigaren a. ƒ 10 per mille; monsters van I&apos; 4 of 1/10 kistjes, &apos;ook per 50 stuks. Brieven franco onder het nommer dezer advertentie Bureau Handelsblad. (11965) IJMisnüïT. m gebouwen. Een ARCHITECT, te Amsterdam gevestigd, KIERT ZICH AAN tot het houden van Administratie en Toezigt over Burgerwoonhuizen, Pakhuizen en alle verdere Gebouwen. Hierop reflecterende gelieve men zich schriftelijk onder de lett. L. N. te wenden tot den Boekhandel van ZEELT &amp; VOS, Leidschestraat, X 728. _ (11972) _ jtm. Kaar SttRINAAIE&quot; ||||yÉ|;3 te AMSTERDAM Oostcr-Dok ladende, om -sa-*^&quot;--&quot;^spoedig te worden geëxpedieerd, het Snelzoilend Gekoperd BARKSCHÏP 9 Kapt. H. 11. KOCil. De alom bekende gunstige eigenschappen van dit Schip, maken iedere aanbeveling overbodig, Adres bij de Cargadoors VAN TUBERGEN en DAAM en de Wêd. JAN VAN WESEL w ZOON. (12335) 3fegft. Ns^v BATAVIA £__ J*_S ligt te Amsterdam in Lading, ombepaaldeinde&apos; •»-Ss_»-_9dezer maand in het Nieuwe Diep Zeilklaar te liggen: Het bekende snelzcilende CAMPAGNE-ïREGATSCIMIP WILLEIIMA &amp; CLARA, K_t A. A. 11. VAN HERWERDEN. De gemiddelde duur der uitreizen naar Java zijn door dien Bodem gedaan in 93 DAGEN. _ Voorzien van ruime en doelmatige ïnrigtingen voor Passagiers en varende een geé&apos;xamineerden Doctor. Adres G. W. VAN_BARNEVgLP,JjgOY. (11946) önAAnnn.ptnul izevenaab,kleefenkeueen, SPOÜRWEIïLUII {NIJMEGEN, KLEEFenKEÜLE». Van Rotterdam naar Zevenaar, (10126) Kleef en Keulen — B.— 10.40 2.20 ir Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keu1en......... — 8.15 11.10 2.35 // Nijmegen naar Kleef en Keulen 6-89 10.59 2.«i 5.30 Aankomst te Keulen, 10 15 2.30 7.05 9.55 Voor jplaß-!»g?el3reU zijn wij g-enoodzsal-t -»-ele Advertentien «ot een voïs«&apos;-»«- Hommeir te li.ten 1 leuren.</p>
</text>
