<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Zomer-theater Tivoli. LEIDSCHE BOSCH. Heden Zondag 10 Mei. MATINEE van 1 tot 4 Ure, Introductie 25 Cent. Des Avonds groote Voorstelling: Les deus aveugles, operette in 1 acte, in de operette speelt de Heer HERON, Solo-Trombone en den Heer CAVÉ, Solo-Viool, (alhier nog niet zoo opgevoerd.) La bonne o?enfant, operette en 1 Act. Entree &apos;49 Cents. (7 Ure.) MAANDAG 11 MEL Eerste Volks-Voorstelling. GROOT VARIKEKEND PROGRAMMA. WILLEM KOSTER, Directeur. Rijtuigen staan ten allen tijde op het terrein disponibel. M*/Ëmm. ZONDAG 10 MEI 1868, van 1 tot .4 ure: Matinee Miistcale9 met Introductie voor Vreemdelingen. DES AVONDS TEN 71/2 URE: HARMONIE GONGERT benevens bij daartoe gunstig weder ALGEMEENE GAS-ILLUMINATIE. Bij ongunstig weder STRIJK-CONCERT \% DE GROOTE ZAAL, waarvan het Programma Zondag Voormiddag in de Zaal zal geannonceerd worden. Entree 99 Cents per Persoon. HH. Geabonneerden hebben met ééne Dame het regt van toegang; meerdere Dames betalen de helft van den voor het Publiek gestelden Entreeprijs. DINGSDAG 12 MEI, ten 1 me: REPETITIE. Jf. EDUARD STUMPFF. PALEIS VOOR VOLKSVLIJT. ZONDAG 10 MEI 1868. OCHTEND-CONCERT Aanvang U/a Ure. Leden volgens Reglement. (Met Introductie voor Vreemdelingen a 50 Cents). AVONDCONCERT. Waarsp zal worden uitgevoerd: Peestmarsch op het VLAGGELIfcD van WILHELMUS SMITS, door JOH. M. COENEN. Entree 50 Cents. Aanvang 71/3 Ure. Leden volgens Reglement. Maandag 11 Mei. REPETITIE ten 1 Ure. NÏEÜW ZOMÉR-THE ATER, Plantage, Parklaan over het Park, in de groote Schonwbure- Loge van de Heeren SCHOEMAN en VAN LIER. ZONDAG ÏO MEI 18S8. De Ekster en de Dienstmaagd of de onschuldige Diefstal, tooneelspel in vier tafercelen uit het Fransch. Gevolgd door: Meester Joris of twee jaren op schildwacht op een Post, vrolijk zangspel in een bedrijf. Aanvang precies ten 8 Ure. lste Rang /0.49. 2de Rang ƒ0.25. DE DIRECTIE. MAANDAG 11 MEI. Marie Jeanne of de Vrouw uit de Volksklasse, melodrama in 5 bedrijven of zes tafcreolen. ¦¦¦rjlllllll»»J^--J-^-_--l.l.lll.ll_l i_.l_llllill I l--l-.llllllllM__OM_____-___--*</p>
</text>
