<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>. LONDEN, 7 Mei. De conservatieve dagbladen beschrijven de vergadering, welke gisteren plaats had tot verdelging der lersche kerk als nimmer te voren geëvenaard. &apos;ulk eene rij van aanzienlijke mannen, die zich niet in het öiinst bezorgd maken over de toekomst der staatskerk, behoort allen conservatieven nieuwen moed in te boezemen. De Times echter beweert, dat de geheele vergadering niets «eteekent. Niemand heeft ooit beweerd, dat de groote V-aardigheidbekleeders der Engelsche kerk niet zouden protesteren tegen iedere stoornis hoegenaamd in de verhouding tusschen kerk en staat, doch ten einde een dergelijk protest kracht bij te zetten zou het behooren oit te &apos;gaan van leeken. Nu was «le vergadering van gisteren daarentegen zoo cleriéaal mogelijk. Het hoofd der Engelsche staatskerk presideerde en was omringd door bisschoppen en eene menigte geestelijken. De bisschop van Oxford hield eene redevoering, waarin hij beweerde dat het behoud der staatskerk in lerland geregtvaardigd is, omdat het dien godsdienstvorm predikt, welke als waar erkend wordt door het volksgeweten der drie koningrijken. Teregt klaagt de Pall-Mall Gazelle over het gebruik maken van dergelijke holle phrases. In ronde cijfers genomen zijn er in het Vereenlgde Koningrijk 13,000,000 aanhangers de Engelsche staatskerk tegen 18,000,0-0 personen, &apos;va *_ verwerpen. Wat is dat voor een soort an volksgeweten, dat een afzonderlijk kerkgenootschap in son • d erke&quot;t en bezoldigt, ofschoon 19 van de 20 per- WCVn &apos;ie^ koningrijk niet gelooven.dat de Presbyteriaansche eer de waarheid verkondigt en echter gelijke vrijheid niet **« lerland wil toekennen. --en ander argument door de bisschoppen gebruikt, was ?e bewering, dat alleen door eene staatskerk armen en be«oeitj-en en godsdienstig onderwijs kunnen ontvangen. Raadselachtig i 8 het, hoe een bisschop, die ƒ 60,000 per jaar ont-7 ngt, dus durft te spreken aangaande de leren, die, niettegenstaande hunne groote armoede, een veel beter en meer &quot;.&apos;T^tend stelsel van godsdienstig onderwijs uit eigene hulpmadelen aan hunne armen geschonken hebben, dan al de j™jj yBl nkomsten tot nu toe aan de Engelsche armen bezorgd Aangaande de politieke crisis van het oogenblik zegt Daüy ¦^««Eet volgende ¦ %ir t^&apos; dat de nieuwe kieswet niet in werking treedt 01 Mmiarij aanstaande, is te danken aan de listige en verf Tm? Tool&apos;zor_sinaatregeleii van den Heer Disraeli, die ¦w-dke V&apos;laai&apos; Zor&quot; droe^ dio omstandigheden te verwekken, luTafAj*l ilu 2e-&apos;t&gt; dat //zoodanig zijn als nimmer to voren in w„i-n- M, 1832 tvad de nieuwe kieswet onmiddellijk in \Z Pg&apos; doch de Heer Disraeli wist te bewerken, dat zij -oudV w^P11^&apos;00^0 _eval eerst na een jaar van kracht wdenT HotTfklaard--^at behoort *«**&quot; _*•**«» te ir-_.Se «L^^por-Jge Huis der Gemeenten mag niet fanzien van ,enan^n- angeJ-in werkeloosheid de laden van zich « Mas Zn tl ?,e alle verantwoordelijkheid Roocheltoeren fde t?eltem^eStaa&quot;&apos; dat DUraeU* dooj! ziï&quot;e Bjk het Parlement te on?hm]g der K°™B™ om onmiddeltoestemming, om dit eerst r,.1&apos; weetute.verdraaijen in de Men moet kiezen tusschen +? °eu half •aar te doeu&apos;-&apos; Disraeli moet of oÏÏ_2______fS &quot;egelen. De Heer behoort de wet, wette het verledeÜ«&apos; of h-_°! P*-lement te veranderen, &apos;dat de de h,k verkregen. Wezenlijk bezwaar dS gen 1 taa&quot;nlet Het Parlement zon kunnen ontbonden worden en de ,i^ meene verkiezing in September plaats hebben &quot;de alge&quot; hen der Fransche bladen, la Liberté beweert d.t «,,*„• gouvern^f&apos;^^&quot; .beste-n, en dat men een persoonlijk eenJSe Wv M te- Teren- De Heer Disrae&quot; hééft -_-£¦_¦_? ti\oit*ltlnS °P -»-¦» zelven en zijne eigene admistelW %f h°uden&apos; om *lch zelve&apos;l in het beste daglicht te sren qi7 ,fen? oTerwinning plagt Napoleon altijd te zegvan V i &apos;Je suis content de vousl&quot; doch de premier pn„*^l.eland zegt na eene nederlaag: //Messieurs, je suis «ontent de moi r</p>
	<p>het W6* dePu&apos;;a&apos;-ie&gt; waaraan onder anderen de leden van heeft *„ v-r Gemeenten Bright en O&apos;Donoghue deelnamen, •&apos;vndo * -1 n mmister van binnenl. zaken vervoegd, ten oorrWi&apos;?1 n .te ó\ïmgen, dat de zaak van den ter dood verüiini.? T*eman Barret nader zal worden onderzocht. De zieii -r-Hardy a^woordde, dat hij insgelijks had uure- Pok &apos;r i een nadel&apos; onderzoek noodzakelijk was, en dat *^reeds voorbereidende maatregelen waren genomen, te T j* bestnur der Hudsonsbaai-Compagme heeft, gelijk Non Ta Vol&apos;zekerd wordt, haar uitgestrekt grondgebied ïn gou merika oniler ze,fere bedingen aan het Britsche hetprniement afgestaan. Eerstdaags zal de goedkeuring van &quot;&apos;Parlement daarop worden gevraagd, h..?&quot;, Peter Morgan, beschuldigd vau getracht te hebben in iaiv-e-er het feuianisine ingang te doen vinden, is tot tien ien dwangarbeid veroordeeld. te&quot;T&quot; in Sheffield begint men op nieuw den maatregel toe &gt;*(&gt;ro7iWl?&apos; om r&apos;« machinerien onbruikbaar te maken en de t- Yls.c&apos;&apos;appen wep- te nemen, ten einde de werkgevers •ToserTïP11 de eischen der arbeiders in te willigen, dw-n&quot; r&apos;adshaw, die drie jaren geleden tot zes maanden stonde eid weid veroordeeld, omdat hij aan het hoofd non on n zoodanig complot, is op nieuw in lieclitems ge&quot;en wegens hetzelfde misdrijf.</p>
</text>
