<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANSCHE BRIEVEN. PARIJS, Vrijdag 15 September.</title>
	<p>Ik doe mijn notitie-boekje open bijna met hetzelfde gevoel van een jager, die &apos;s morgens vroeg is uitgegaan en &apos;s avonds moede en hongerig te huis komende ziju weitasch opent, waarin hij niets heeft dan een paar vinken of ten hoogste een arm mager haasje. Wat toch lees ik; Darimon: cholera; Gladiateur; veeziekte. _ Dat is schraal. Enfin; het spreekwoord zegt alle goede dingen bestaan uit drie en ik heb er reeds vier, hoewel het wat veel gewaagd zon zijn te beweren dat de cholera, de veeziekte en de gedecoreerde heer Darimon goede dingen zouden zijn. En thans ter zake. De bladen houden zich allen, hetzij in hun politiek gedeelte, of in hunne feuilletons, overzigten en correspondentien met het roode lintje van den Heer ridder Darimon bezig, den discipel van den Heer Ollivier, een der redacteurs van de Presse en democratisch afgevaardigde van een der arrondissementen van Parijs. Van den Heer Darimon, die a grande vitesse over alle moeijelijkheden heensnelde en een prijs bij de keizerlijke steeple chase won, tot het beroemde renpaard, il n&apos;ij a qu&apos;un pas. Gij weet dat het «dele dier.zich een pees verrekt heeft. Alles was in opschudding; v&apos;óor&apos;dbn stal Van h^t vermaarde, ros verzamelde zich eene populace émue, en het scheelde niet veel&apos; of de&quot; dagblslflen hadde» telegraphische bulletins uitgegeven, als of het in plaats van een //cheval couronné&apos;&apos; eene tête couronnée gold.</p>
	<p>Zoo is nu eenmaal de menseh! Terwijl het ros van graaf Lagrange zoo algemeene sympathie verwekt, wordt de crisis, welke in dit oogenblik de herkaauwers treft, met de grootste onverschilligheid beschouwd, en indien men de veeziekte niet geheel en al vergeet, dan is dit een gevolg daarvan dat onze maag er bij betrokken is. Want helaas! wat _!al er van het menschelijk geslacht worden, indien waarheid wordt wat de huismoeders waarschuwende voorspellen, dat een biefstuk spoedig tot de geschiedenis behooren en een faux-filet eene mythe zijn zal? Van wat zal men soep en consommé&apos;s maken? Ik weet wel dat de restaurateurs der goede stad Parijs daarvoor niet bezorgd zijn, want zij bereiden potage met eene oplossing van oude parapluie-baleinen en consommés door distillering van afgedankte domino-steenen, maar de blaauwkousen, die nog geweten hebben, trekken zich uit vertwijfeling de haren nit. Niemand lacht meer dan de hippophagen ; in hunne verbeelding zien zij reeds de zegepraal van het paardenvleesch! Helaas , het zou hard zijn niets anders te hebben dan //le pot an feu&quot; van de Bucephalussen der Compagnie impériale des petites voitures. Paarden, die zoo langzaam loopen znllen ook niet spoedig verteerd worden. Maar is het geoorloofd van zulke/ ligtzinnige zaken te spreken, als veel ernstigere • — Als de cholera voor de deur staat? — Neen! Ik spreek niet van do cholera, die zich naar ik hoop er toe bepalen zal haar visite-kaartje te Marseile af te geven, zonder ons in Parijs een bezoek te brengen. Ik spreek van den dood van den generaal de Lamoricière. In het leven is de overgang van het bespottelijke tot het verhevene dikwijls zoo gering, dat men het den feuilletonschrijver wel vergeven kan dat hij zonder voerbereiding vanDarimonop de Lamoricière overspringt. Dat de generaal en chef vaa Castel Fidardo, de minister van oorlog der f»?» 0&quot;** in den nacht van Zondag op Maandag stierf, is u reeds</p>
	<p>Ik wil n slechts eene episode mededeelen uit een thans vergeten tijdperk, we ke ik ontleen aan eene zeer zeldzaam geworden brochure van den Heer Granier de Cassagnae. Toen de commissaris van policie Blanchet, een der moedigste en bekwaamste mannen, dien men gekozen had omdat men de opvliegendheid van de Lamoricière kende, zich den 2den December 1851 naar het hnis in de Rue Las Cases N°. 11 begeven had, waar de generaal woonde, weigerde de brave conciërge liclit te geven en liet vertrek Tan (len generaal aan te wijzen.</p>
	<p>Dp eojnmi.saiis k_,:p,t u-d d,e d3ar dar eerste v„r,ii,.pi_)2 aat!; een badietfcte opent halverwege .ene denr, sluit Sic weder, gaat licht halen t _ keert met eens lamp in de hand terug- Toen hij, na de deur weder geopend te hebben, de sjerp van den commissaris gewaar werd, blies hij het licht nit en vloog een zijtrap af&apos;, uit alle magt roepende: Dieven! Dieven! Op straat gekomen, werd hij door de agenten, die voor de deur post hadden gevat, gearresteerd en toen besloot hij den commissaris naar het vertrek van zijnen heer te brengen. In het eerst sprak de generaal geen woord; maar toen hij een blik op den schoorsteenmantel geworpen had, vroeg hij waar het geld gebleven was, dat hij daarop gelogd had. //Mijnheer! sprak de commissaris, uwe vraag is voor mij zeer beleedigend.&quot; //Wie zegt mij, dat gij geen gaauwdief zijt!&quot; antwoordde de generaal. De commissaris wees op zijne sjerp; — de generaal zweeg stond op en kleedde zich aan. De Hoerßlanchet zeidc: //Generaal, ik hebvan den hoer prefect van policic bevel ontvangen, u met alle mogelijke voorkouionheid te behandelen. Ik zal u dus al die beleefdheid bewijzen, waarop gij aanspraak hebt, en wanneer gij mij uw woord wilt geven, geene poging aan te wenden om te vlugten, zal het mij aangenaam zijn, u een rijtuig aan te bieden, waarin gij met mij alleen zult zijn.&quot; //Ik geef tt niets en sta voor niets in; doe met mij zooals gij wilt.&quot; Toen beval men hem met de policiedienaren in een huurrijtuig plaats te nemen. Aan de wacht van het Palais de la légion d&apos;honneur aangekomen beproefde de generaal de soldaten toe te spreken, maar do commissaris liet hem geen tijd een enkel woord te uiten eu gaf hem te verstaan, dat hij, bij de eerste herhaling eener dergelijke poging, genoodzaakt zou zijn streng te handelen. //Doe wat gij goedvindt&quot; antwoordde de Lamoricière. Eenmaal in Mazas aangekomen gedroeg de generaal zich veel kalmer. Hij verzocht den commissaris zijne kostbare wapenen niet in beslag te nemen, hem sigaren en l&apos;Histoire de la révolution francaise te zenden, hetgeen ook plaats gehad. Gij herinnert u, dat de Lamoricière alleen uit de gevangenis bevrijd werd om zijn vaderland te verlaten, waar hij eerst in 1857 terugkeerd-___________________________________________________________________________________________¦</p>
	<p>Men loopt langs de straten van Parijs en ontmoet eene lijkstaatsie. Eerbiedig — want dit is een eigenaardig schoone karaktertrek van het hgtzinnige Fransche volk, — eerbiedig neemt men hoed of pet af; de grisette, de dame van rang maken vlugtig het teeken des kruises; eenige schreden verder ontmoet men een bevallig gezigtje of men ziet een nieuwen hoed, eon modernen Knicker-Bocker in de kast van een magasin de nouveautés en.... dood en lijk zijn vergeten. Hetzelfde heeft in het feuilletou plaats, en dus thans over iets vrolijkers. De gebroeders Davenport — O! dat weet gij reeds ? Maar is dat mijne schuld ? Waarom komt de Indépendance dagelijks uit en de Zondags-Editie van het Handelsblad maar eens in de week.</p>
	<p>//Waarom?&quot; zou de Heer de Girardin, dio woder bezig is een nieuw ii fait divers&quot; tot een drama om te werken, «waarom, zon de Heer de Girardin, wanneer hij zich in mijne plaats bevond, vragen, waarom is er slechts een H. Napoleons-dag , ergo maar eens per jaar kosteloos toegang tot de schouwburgen ? Waarom niet twee, drie, tien maal, waarom niet eiken dag ? Waarom is er niet iederen avond eone gratis-voorstelling van: les deux soeurs (als of dat toch niet het geval is !) dat zou zijn: Het ware tooneel van het volk; het tooneel der toekomst, de toekomst van het tooneel. Waarom, vraag ik dus , is het niet alle dagen Zondag en waarom verschijnt de Zondags-Editie niet alle dagen, zoodat ik u onmiddellijk de ontmaskering der Heeren Davenport zou hebben kunnen madedeelen ? Is het nu wel mijne schuld, dat ik met mijn berigt te laat kom? Neen! Welnu, om in den regel te blijven meld ik u dus, hetgeen gij reeds lang weet, dat de geestenwereld ontmaskerd en de mediums uitgefloten zijn. De tusschenkomst der geesten berust op een //True&quot; evon als de hausse aan de beurs en de geheele wonderkracht der mediums ligt iv een //jeu a bascule,&quot; even als de Europesche politiek !En van al dat grootsche en heerlijke vindt men niets dan — een lomp bedrog. Dat belet niet dat de séances a 30 frs. entree per persoon magen voortduren. En waarom zonden zij niet ? Waarom zou de hooge overheid in de zaal Herz verbieden wat zij dagelijks aan de beurs vergunt. Of weet men niet dat ookdehaii3se daar met vergunning der hooge overheid tot stand gebragt, niets anders is dan een //Truc&quot;</p>
</text>
