<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 14 Sept. Het standbeeld ter eere van prins Eugenius a-nier opgerigt, zal in het begin der volgende maand worden onthuld. — De Ostd. Post verzekert, dat de Heer v. Becke, chef eener afdeeling m het ministerie van financiën, zich in Nederland bevindt, ten einde eene leening te sluiten ten bedrage van 195 millioen fl. — Uit den bekend aemaakten staat der nationale bank blijkt, dat het bedrag der circulerende bankbillctten - 347.986.565 fl., de waarde van oen aanwezigen voorraad munt en muntmateriaal 116 700 188 fl en het bedrag der portefeuille 87-010.248 fl. . &apos;</p>
	<p>— De inwoners der stad Praag hebben een verzoekschrift tot den minister van oorlog, waarin dringend w ;rdt gevraagd om verwijdering van don grooten voorraad buskruid, in ce nabijheid der stad aanwezig. — Te Konstantinopel heeft de cholera geheel opgehouden. — Volgens mededeelingen uit Athene heeft de minister van oorlog zijn ontslag ingediend. De regering lus^ft bij de lonische bank eene leening eenige millioenen drachmen gesloten.</p>
	<p>? BERLIJN, 16 Sept. (dos Ochtends). Dé Nordd. Allg. Zeitung deelt Jbret berigt mede, dat de heer May naar Perleburg is overgevoerd, om aldaar te regt te staan voor den krijgsraad; het geregtshof heeft zijne teregtstelling voor dien raad bevolen.</p>
	<p>— : &quot; weder eene conferentie gehouden. — Van et; zes nieuw gekozéi lers hitr te.&quot; sieat is slechts een door de regering bekrachtigd; de vijf anderen waren leden der liberale partij, en derhalve moesten zij uit den magistraat worden geweerd. • — De Volks-Zeitung beweert dat ernstige conflicten te gemoet mogen gezien worden, indien de regering overgait om Sleeswijk in te lijven bij den staat, zonder een groot gedeelte van noordelijk Sleeswijk aan Denemarken af te staan.</p>
	<p>— Opmerkelijk is het onderscheid bestaande in den vorm en inhoud der proelamatien , waarbij de nieuw benoemde gouverneurs generaal van Eolstein en van Sleeswijk hebben kennis gegeven aan de bevolking van de aanvaarding hunner betrekking. Terwijl de Oostenrijksche generaal Gablenz zegt, dat hij zich verlaat //op den eerbied der bevolking voor de wetten,&quot; geeft de Pruissische generaal //de stellige verwachting te kennen dat de bevolking van Holsteiu zal gehoorzamen aan de bevelen des koning^ van Pruisen.&quot;</p>
	<p>— Uit Sleeswijk wordt berigt, dat de Prins van Hohenlohe naar deze hoofdstad is teruggeroepen; naar men beweert is dit het gevolg van den nadeeligen invloed door hem in Sleeswijk uitgeoefend. — Uit Warschau meldt men, dat men zich in het geheele Koningrijk volkomen overtuigd heeft van de ijdelheid der hoop, die het bezoek van den grootvorst Nicolaas had doen ontstaan. De prins is naar Moskou gereisd, zonder dat de zoo stellig verwachte opheffing van den staat van oorlog gevolgd is. FRANKFORT, 13 Sept. Een buitengewoon aantal bankiers en financiers heeft aan de nitnoodiging van den consul-generaal van Noord- Amerika beantwoord. De Heer Murphy, de consul-generaal, stelde den Heer Lanier aan de vergadering voor, die hierop een zeer uitvoerig verslag van den financielen toestand van Amerika aan de vergadering heeft medegedeeld, en aangetoond dat de financiën van Noord-Amerika, op grond der gedane mededeelingen, moeten beschouwd worden als in volle mate groot vertrouwen waardig. — De beroemde Overbeck bevindt zich sedert eenige dagen te Rosenheim in Beijeren. Hij heeft van den Keizer van Mexico het commanmandeurskruis der Orde van Guadelnpe ontvangen. — Te Leipzi» hebben ruim 200 bakkersgezellen schriftelijk kennisgeving gezonden aan het gild, ;dat zij na Zondag e.k. den arbeid niet zullen voortzetten, tenzij hun I°. eene verhooging van loon a 25 pCt. worde toegekend ; en 2°. dat de meesters zich in het vervolg zullen onthouden van het smadelijke du, in geval zij hunne gezellen toespreken, maar zich bedienen van het algemeen gebruikelijke sic, waarop de gezellen ten gevolge van de verkregen beschaving, het volste regt hebben. — Uit Bern wordt het volgende gmeld. Van de commissie, benoemd om de voorstellen, door den bondsraad bij den uationalen raad ingediend. te onderzoeken, hebben 11 zich voor de wijziging der grondwetsartikelen verklaard, waarbij aan de Joden geene gelijke regten worden toegekend als de Christen-bewoners des linds bezitten. Twee leden stemden voor bet behoud dier artike en. — Naar uit Geneve wordt gemeld, heeft de bekende Heer Fazy dezor dagen zijn ontslag genomen als lid van den grooten raad, nit hoofde een voorstel door hem gedaan niet in discussie kon gebragt worden. Later heeft de raad aan de leden van het bureau den last opgedragen pogiHgen in het werk te stellen om, zoo mogelijk, den Heer Fazy te bewegen dat besluit in te trekken.</p>
</text>
