<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VRIJWILLIGE VERKOOPi_G. Op WOENSDAG .9 APRIL 1 _ 6_,_des middags ten 12 ure, zal men in de Herberg de Vrije Handel, te Ouderkerk aau den Amstel.ten overstaan van den aldaar residerenden Notaris H. J. VAN MENS, aan den meestbiedende of hoogstmijnende presenteren te verkoopen: Een hecht, sterk en wel doortimmerd BUIS, waarin oevorens sedert onheugelijke jaren Kinderschool is uitgeoefend, met het daarnevens staande Woonhuis, Open Plaats, Tuin, Schuur en Erve, staande en gelegen in de Rijke Waver, Wijk A, N°. 43, gemeente Ouder-Amstel, Kadastrale Sectie F, N°. 509 en 510, ter grootte van 2 Roeden, 50 Ellen. Zijnde van al zulke gemakken voorzien, als door den gegadigden dagelijks, uitgezonderd Zon- en Feestdagen, van des Voormiddags 10 tot des Namiddags 2 Ure kan worden bezigtigd. De bewijzen van Eigendom en Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag ter lezing liggen ten Kantore van den Notaris VAN MENS. te Ouderkerk voormeld. (9129) An EN GLISR LADY , native 01 London, desires an engagement as Góverness.&apos;Aeqim _____: thorongh English, fluent and grammatica! French, rudiments of Italien, good music and superior drawing and painting. Excellent references Add. Miss ING ALL, 30 Vork Street, Buckingham Gate London. (9239) &amp;Ï^W_E_Ü ~ Men verlangt in een Hotel te Amsterdam een geschikt perso.m als EERSTE KELINËR, met talen dbekend, maar vooral de Fransche taal vlug sprekende. Alleen zij komen in aamneïking, die voldoende getuigschriften kunnen overleggen. Adres franco onder de letters M. M. bij de Boekhandelaars STOKMAN &amp; RYNDERS, Vijzelstraat, X 594. te Amsterdam. (9180) TE ROTTERDAiU wordt tir OVERNEMING aangeboden, op zeer voordeelige voorwairden: Eene in volle werking zijnde IMtet Illeeröerij 9 benevens .LIKEURSTQKERIJ, waaraan eene uitgebreide relatie verbonden is. _l-_-n&apos; ™™ dezelve wordt uitgeoefend, kunnen IN H_IR worden overgenomen. (9230) Adres met Franco Brieven, onder het nommer 6745 aan het Advertentie-Bureau van H. NIJGH, te Rotterdam LET WEL! &apos;~~ Een JONG MENSCH van bijna 23 jaren, flink met de ¦ pen kunnende omgaan, en niet onervaren in de levende en doode Talen zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk, liefst &apos; net Junij &apos;e. k., als KLERK geplaatst op een Notariskantoor, of op eene Gemeente-Secretarie. Nadere inlichtin- &apos; gen zijn te bekomen bij den Boekhandelaar F. WILKENS, \ Oude-Ebb_ige;traat, te Groningen. (9236) ¦ TE HUUR. i tP-1- 2?.rT. et&apos; gezon,i en a 0 gebouwd DUIS, bevat-_+ 11. hamers, Keuken, enz., met ruim en vrolijk uit„iTnr-i.k?.. .?.den Buitensingel dezer Stad; voordeelige LetPÜ M „**_ *__ «nvaMS-j. Adres franco ondlr Franco ingewac-t, onder Lett. M. _. . 100, ____a_ Handelsblad. &apos; (9112) &apos;s ÖravelaSö-T f&apos; TE HUUR met primo Mei, in het fraaiste gedeelte van het Dorp: Ecu OPTHEK met Drie Beueden-Kamers, 1 Bovin--aapkamer, Keuken en Kelder, Blo_ntuin en een gec_el-i .Schuur to Bergig. Franco Brieven bij J. SJOË- &apos; NIS, Mr. Timmermaa te &apos;rGaivelaud. (-.33)^</p>
</text>
