<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Voor Jongelieden die nog een kleine Duizend Gulden bezitten, wordt TE KOOP aangeboden eene Affaire in KOMENEISCH-, KRUIDENIERS- en GRUTTERSWAREN, welke een fatsoenlijk bestaan oplevert; fatsoenlijke standplaats en matige huurprijs. Wanneer de kooper onkundig in het vak mogt zijn, dan zal de verkooper een tijd lang alle noodige inlichting geven. Franco mieven in te zenden onder het woord Bestaan bij den Kantoorboekhandelaar H. G. KOSTER H.Gz., Nieuwendijk te Amsterdam. (9208) AAN DEN HANDEL- Een fatsoenlijk Jong Mensch, 32 iaren oud, tevens met de Hoogduitsche en Fransche talen &quot;bekend, en gedurende verscheidene jaren in de voornaamste HANDELSHUIZEN in Cristal, Glas, Porcelein, Aardewerk, enz. werkzaam geweest zijnde en grondig.hiermede bekend, door omstandigheden BUITEN BETBIïKKING, verlangt in dusdanige of eene andere betrekking werkzaam te zijn. Ook is hij niet ongeneigd tot REIZEN of op een Kantoor of Magazijn werkzaam te zijn. Adres met franco brieven , onder lett. H., bij den Boekhandelaar A. BRINKMAN, te Gouda. (9211) Om terstond in dienst te treden wordt gevraagd een KOPEKSLAGERSKNECHT, die in allen deele zijn Vak verstaat. Franco brieven, onder lett. C. D., Bureau Handelsblad. (9181) ATTENTIE S. V. P. Een Jong Mensch.van de R. C. Godsdienst, 23 iaren oud, sedert 5 jaren in eene en dezelfde betrekking werki zaam, zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk ver.laatst hetzij als KASSIERSKNE-H-f of ÏOOPElft IZr een Kantoor in Manufacturen, hetzij op een Magazijn, of als OPPASSER bij een Heer, onverschillig wat, kunnende de beste bewijzen produceren. Verzoeke brieven franco, onder lett. X. Y. Nü. 8, Bureau Handelsblad. (9193) Tegen hooge Provisie wordt een AGENT gevraagd voor den verkoop van RIJNWIJNEN, van des Eigenaars Wijnbergen afkomstig; hij behoort Nederland tweemalen per jaar te doorreizen. Franco aanbiedingen, vergezeld van de vereischte inlichtingen, onder lett. R. T. 891, te zenden aan de Heeren HAASENSTEIN &amp; VOGLER, te Frankfort a/M. (9163) SIGAREN, TABAKS- EN SNEIFAFFAIRE fE HOOP: Genoemde Zaak, op EENEN ZEER DRUKKEN STAND, in den omtrek van den DAM gevestigd, en GOEDE WINSTEN opleverende, met weinig concurreutie m de omstreken, wordt ter OVERNEMING aangeboden. De SIGARENHANDEL is nog voor veel uitbreiding vatbaar. Bij reflectie, vervoege men zich met franco brieven, onder N°. 276, bij de Boekhandelaars IPENBUUR &amp; VAN SELDAM, Water, alhier. (9204) .e-S. ONDERWIJS. _.«__. In de Fransche en Hollandsche talen, Schrijven, Rekenen, enz., voor MEISJES door eene JLEVROUW. Twee Meisjes uit een gezin ƒ 0.50. Adres franco onder het motto Onderwijs, bij den Boekh. J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam. (9212) BEDDI E„ SIATMSM C BÖTTGER, Winkelier en Fabriekant in Bedden en Matrassen, Wollen en gestikte Dekens, beveelt zich minzaam aan tot het leveren van deze, tot de volgende prijzen, als: VEEREN BEDDEN van ƒ 25 tot ƒ 100. SPRINGVEEREN SINGEL MATRASSEN (nieuwste uitvinding) 1 persoons van ƒ 16 tot ƒ22, 2 persoons van ƒ 20 tot f 30. Deze opgevuld met best nieuw Paardenhaar en best garen Damast overtrokken van ƒ33 tot ƒ 45, 2 persoons f4O tot £ 60. Desverkiezende met hoofdpeul. GEWONE Springveeren Matrassen, gedeeltelijk met paardenhaar, van f 20 tot f 40. Zuivert ook TS.deleii door middel eener doelmatige Machine, voor 1 Bed f •» 1 peul/1, Kussen 50 Cts. aJ ~ Bekleedt verder Stoelen en Kanapé&apos;s, levert deze laatste ook geheel nieuw, zeer soliede en voordeelig. (9206)</p>
</text>
