<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De COMMANmmVX! KAS, Kantoor AMSTERDAM, Singel X 18, WEESiT G E LD EK a DEPOSITO. 8 dagen zigt a 2^pCt. 6 maanden zigt...a 4 pCt. Imaani » « 3 » 1 jaar zigt « 5 * 3 maand. « .3.» (6883) De rekening en verantwoording in den insolventen boecel van HENDRIK WESTENBERG , vroeger Koopman , gewcond hebbende op den Nieuwendijk alhier, zal plaats nebben op Woensdag 13 Mei e. k., in het Lokaal van de Tweede Kamer der Arrondissements-Regtbank alhier, des morgens ten tien ure. AusiesdA-, 9 April IS6B. A. J. HOVY, (9410) Curator. C. VOüTE, J. VOüTE Cz. en B. T. VOüTE, Makelaars, zullen op VRIJDAG 17 Aü*2ML, des namiddags ten half drie ure, te Amsterdam in de Brakke Grond in de Nes. tan overstaan van den Deurwaarder J. DUPONT NOORDBEEK verkoopen: 241 kisten CUTCJ», van Lenden aangebragt met het Stoomschip Diana en zulks bij kavelingen zoo als die aangewezen zijn, liggende in het Onderstuk van het Pakhuis de Theeboom, bij net Bonthoeden Veem en aldaar op den dag der Verkooping voor ieder te bezigtigen. (9390) Definitieve Toewijzing op WOENSDAG 15 APRIL _86_, des middags ten 12 ure, ten huize van den Logementhouder JOHs. SCHOUTEN, te Alphen, van: N°. 1. Een fatsoenlijk __o®N_»-3_S, allergunstigst gelegen aan de Alphensche Brug, lage zijde van Alphen, slechts in bod ƒ 2500. En N . 2, een ruim PAKHUIS en gCOTJITEK- B_IS, gelegen als voren mede slechts in bod ƒ 7CO. Breeder bij billetten omschreven. Inmiddels worden verhoogingen aangenomen, echter niet beneden de ƒ 100, tegen genot van 1/5 der som, ten Kantore van den Notaris KLUIT, te Alphen. (9389) VERKOOP BMMt MZT De Notaris GOSLINGS te Harlingen zal aldaar op Woensdag den 15den April 1883, &apos;s middags 12 uur, aan de Zniderhaven, bij de Ossenmarkt, _ contant verkoopen: De aldaar op den wal staande KRAAM, met het daarbij staande en behoorende houten HUISJE, beiden op AS* BRAAK. Verder bij BOEL. GED aan de Stads Timmerschuur: 1. Een beste JIJN, p. m. 155 el, zwaar 12 d. 2. Een oude dito, p. m. 138 el, zwaar 12 d. 3. Een TOUW of NAAIJTNG, p. m. 13) el, zwaar 12 d. 4. Een dito dito, p. m. 19 el, zwaar Bd. 5. Een TAKELBLOK met twee metalen Schijven en 3 losse Schijven. 6. Twee houten HASPELS. 7. Een houten KAAPSTANDER, met zes losse Spaken. Voorts nog oud IJZER, metalen Pot, dito Klok. dito Bellen, Lampen, diverse Lantarens, Kruiwagens, Trommels, Gordijnen, Touwwerk en grooto koperen Aschketel met Deksel, enz. 0315) Ï_©_,__;___--__ E re&apos;ES£K_Ai.B-.£H__ BEIJfRSCB-IIIBiSiWHIiJ. De DIRECTIE der Maatschappij voornoemd brengt ter kennis van Heeren Aandeelhouder&apos;, dat Let P» VS» D£_iD over het boekjaar 1387 is bepaald op ƒ 75 per Aandeel, hetwelk van heden af eh voorts alle werkdagen betaald zal worden bij de KASV_R_E_itGI!.G te Amsterdam, tegen intrekking van het ingevuld Dividendbewijs _?. 1. _A-STeed__, 10 April 1863. (9876) De Directie van de NEDERLANDSCHE CHEMISCHE FABRIEK heeft de eer HH. Aandeelhouders uit te noodigen tot het bijwonen der Jaarlijksche _J_G_„_EEJ_E V_E._ GADERSAI., naai- aanleiding van Art. 16 der Statuten. op Maandag 27 April e. k., des namiddags ten I. ure, in het lokaal der Maatschappij: Tot Nut ca&apos;n &apos;tTilgemeen; de BALAN S over het Boekjaar 1887 ligt ter inzage vanHH. Aa-Aeelho_ ._s . -_1 l_-.nl—o &lt;_r __nits__tppft,TV_R 1 . tot 27 April e. k. &lt;^87)__</p>
</text>
