<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>mv WAmmwm mmwAimwTA amahiic^a De REA&apos;_JL,E_ITA is geen niedieament, maar een krachtig voedsel, dat zeer gunstig werkt, gemakkelijk te verteren is en derhalve onder alle standen sedert jaren vele kennissen en vrienden telt. KIXDEREN en ZWAKKE PEESONEN, die de REV_XE_i&apos;ffA ais ontbijt en avondeten geregeld gebruiken, zullen er zich uitermate wel bij bevinden. Da sï-EV._———T-. J_ i— ou_ KaQl-lLj_ , cpnü___l__, goodkoop , o\_akclijk middel, da-b nooit kwa.d d—u ï_ ca altijd heipt, als het maai g-oed gekookt wordt, waarop wij bijzonder moeten aandringen. Men zie daarover &apos;de kleine gebruiksaanwijzing, die bij iedere bus los afgegeven wordt, en zor&apos;ge, dat daarbij met een&apos;weinig oplettendheid te werk gegaan worde. Vrij algemeen verkeert men in het denkbeeld, dat de ___VA_.E_fTA een duur geneesmiddel is; wij wagen het te beweren, dat zij niets kost en gelooven dat men onze meening niet onjuist zal vinden, als men aanneemt, dat het een Voedingsmiddel is, en een ontbijt van Revalenta een ander ontbijt vervangt, dat wel niet minder kosten zal. Als tusschehunrtje, middagmaal en avondeten zal het in de meeste gevallen zelfs eene besparing zijn, daar een lepel RE VA- I LEI-TA circa 10 cents kostende, goed gekookt, een groot bord soep geeft. Men kan dus met regt zeggen, dat de genezing door _lEVALEI_TA niets kost. De echte KEVAi.Ei.TA van de Heeren BARRY DU BARRÏ #¦ C-, 77, Kegentstreet, Londen, wordt alleen j verlocht door het YE___iÖ«. __!___¦ en deszeïfs Depots. Ken lett. er vooral op, dat iedere Bus, tot waarborg der Echtheid, door «¥. VON WINDHEIM |- CO., VERKOOPHUIS&quot; geteokend is. VF__E_OOPIBH.-S en de bekende Depots. (9327) NTJiTOFF, te &apos;sGiavcnhage, ziet h-t licht: _. bo_»k ._ ijksk , ALPHA-ETISCi. (bc. ;deneei_) OVERZIGT van HÉT WhllK van den 11 er _. Ï_S B_V____R __. , üijdrag-en tot «le lieunês van liet S/audelijk stelsul ©p Java, I. ifg. dt or het Kq:i. Instituut voor laai-, Land- en Volkenkunde van N-l. I. die. f 1.25. j. .ij_apf_l «_,, GEQ-tRAPHIE VAM NEDEIILANSCiI INDÏË. Vweede v_„_.e__derde __i verbelerde _B_-.Ji. ƒ 1.80. MALELSCIIE SPRAAKKUNST. /l.!&apos;ö. (0308) FRËDEEÏK lÜLLEE, ÏE AMSTERDAM, zal __aitiii*_.ag en maandag1, t~\ en 2# April IS6&amp;. ten aijnen finize %reF__ö©pe_a: Eene 2SER FRAAIJE VERZAB-CELïHG van PU 1P VSt&amp;ÏÏ® lüf W 1 BW W 1 ftt Mimlm JL ml JËMMMhJmim 3 waarbij onder anderen: Ploos van Amstel, Prentteekenin^en, 55 blz. — Galerie de Berry, 30 Livr. — Galerie de Versailles, 9 vol., 101., avec texte, 4 Vol. 4&quot;. — Gallery of Stafford. — National Gallery, 2 vol. 4 .Chin. papier, uitverkocht. — Hogarth&apos;s Works, 2 vol., 4&quot;., uitverkocht. — Haas, Gallerie zu Wien, 4 vol. — Musee Napoléon, par Filhol, 10 vol. — Landon, Annales du Musée, 43 vol. — Voorts pracht-exempl. der Pittoresque Reizen van Zur-Lauben over Zwitserland, St. Non van Napels en Sieilie , Choiseul van Griekenland, met gravuren vóór de letter en etsen. — Een ZEEK Z__,_.;_AA-I exempl. der Ossa _,ÏI_EE_E drukken van alle Gezigten in Holland , door Rademaker. — Een KIT-HJi._&apos;E-i» GEKS,, exempl. van het Plan van Rotterdam, door de Vou. — Stroobant, le Rhin, 12 livr. on monuments en Belgique, 20 livr., fol. — Van de Velde, Le Pays d&apos;lsrael, groot papier, uitverkocht. — Het prachtwerk van Daniël, Onental Scenery, 7 vol., gr. fol. — Jones Beauties of Great Britain, 11 vol., 4°. — Ackermann, History of Oxford, St. Peters and Winchester, 5 vol., 4°. - De werken van Gapt. Batty, 6 vol. — Eenige Historische en Heraldische Prentwerken en Handschriften, waarbij -. Conscriptio Exulum Frisiae. — Vele Wapenkaarten. — De Geyn en van Breen, Wapenhandeling. — 44 Portretten, door Hollar. — Lodge&apos;s Portraits, 12 v.ol. — Eenige Antiquarische en Bijbelsche Prentwerken, waarbij een pracht-exempl. van den Bijbel van Keur, in rood marokijn met platen, op Chin.pap.— Voorts vele werken over SCBOOME-ÜÜMSTE!., als: Sandrart, Peutsche Academie, 6 vol.— Ottley, Ecole Florentine. — Het Unieke werk van J. Teiler, met 178 platen in Chromotypie omstreeks 1670 vervaardigd. — Westwood&apos;s Anglo-Saxon Miniatures. — De Prachtwerken vau Waring, Industrial Art. 1863, 3 vol. — Wyatt, Industrial Arts, 1852, 2 vol. — Wamngton, History of stained Glass., 1 v01.,_?r- ï_- -7 De werken van de -Bic, Weijenuan, Kranim en anderen over de levens der Schilders, met ingevoegde platen. — Het prachtwerk van Russell, over scheepsbouwkunst, 1867, 3 vol., fol. — Dietterlin, Architecture. Herdruk van Luik. — Boisserée, Cathédrale de Cologne, gr. fol. uitg. — Piranesi, Cheminées, in uitmunt, band. — Vele MgESjWE werken over Bouwkunde, enz. — Eenige belangrijke «_.!_,_._&quot; .TREERBK werken, als: Miltons Works, 3 vol., foL ~ Perret, Fabelen der dieren, 1617 en andere oude Platen. — Bertuch, Bilderbuch, 12 dln., 4°., gekl. — Rousseau, Oeuvres, 24 vol. — Een 50-TAI. Emblemata, waarbij de Bry, 1596, Rollenhagen, 1613, van Heinsius, v. Nidek en and. — Een ï00-TAt ZEIOZASSE Prenten, over Nederlandsche Geschiedenissen. — De CATA_.OC_S is op i™.?*0 aanvraag a 1-5 CENTS te bekomen, alsmede die van eene UITMUNTENDE VE__S_O@PS._G van &apos;W&amp;5-*--*&apos;1* ovor __ATHJÏJRLïJ.R.E HISTORIE , op 15 April 1868. (9243) en\i_-4t *&quot; «e* schilderachtige yan het ©osjen naar • 15 october. !.«* Westen g-erigte Aïirdalw _ Rema g e n&gt; De alkalische wateren van het bad Neuenabr hebben een warmtegraad van 20 a 40&quot; Celsius. In de badneologie worden zij gerangschikt tusschen de wateren van Vichy, Ems en Carlsbad. Zij hebben een zacht laxerende werking, versterken het gestel en oefenen daardoor een verlevendigenden invloed op ligchaam en geest uit. het verblijf in genoemde badplaats is reeds heilzaam te heeten; als zoodanig is het wijd en zijd beroemd. Het Bad-Hotel, waarin zich bevinden het Postkantoor, en het Telegraaf-Bureau, ligt te midden van een schilderachtig ..ark en is regtstrecks verhouden met uitmuntende ingerigte Baden, eene Bibliotheek en eene Leeskamer. Men heelt er uitstekende douches, niet slechts v.m de gewone soort, maar ook douches, welke van onderen werken. Voor de opening van het Badsaisoen en na de sluiting worden de prij.en voor verblijf, enz., aanmerkelijk verminderd. De badplaats is in alle rigtingen met de omliggende steden door middel van diligences in verbinding, terwijl huurrijtuigen naar een vast tarief steeds verkrijgbaar zij.-i. De afstand van Remagon naar Neuenahr wordt in li uur afgelegd. Verzen.iing van verS^h mineraalwater geschiedt ten allen tijde; een groote kruik kost 2} Silbergroschen, een kleine dito z buoergr. in loco. (Het gebruik van Neuenahr-mineraal water, met rooden wijn vermengd, heeft o. 3- o&apos;jnct heem-ken der Cholera, leer gunstige resultaten opgeleverd.) Maaglijders wordt het gebruik vau Neuenahr-pastmas z-^.n- s.a_h .oien; zol_ bij herhaalde aandoeningen van de blaas, is hét een uitstekend geneesmiddel; eene doos pa 5..!,..-.; i.ost 8 Siibc;..,:. Op bestellingen hetzij bij de directie van de bad-inrigting, of bij de depOthouders, zijn bei-ie s.e,•-s .-„.-...rjgbaar. Dewql -.euenahr in de onmiddellijke nabijheid ligt van de académie3tad Bonn, hebben de zie_e baüg-Stei! .evens .&apos;.e zeer gemakkelijke gelegenheid om, behalve de zes geneesheeren in de badplaats aanwezig, die de. medische.professoren te consulteren, ta het hotel worden godsdienstoefeningen voor Protestanten (ook in de ïngelscae taal) gehtoen. (S3S3)</p>
</text>
