<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>Vaardigden iL &amp; j ü e fmanciele commissie van het Huis der Afge&apos;ninisterie &quot;ft ■ beSrooting voor de Hongaarsche hofkanselarij en Verminder, T, ,-,C,len (1866)-te zamen bedragende in uitgaaf 12,066,68211., -~ p.&apos; ™et 1% millioen fl. h&apos;j bevindt Al&quot;thur Tan Engeland is gisteren te Venetië aangekomen ; —De ti aaXl boord van het Ja?t Euchantress. *°est DP T Kolom* in Galicie is op 12 jl. door brand totaal ver- Uit Israëliet^0 &apos; tellende ruim BÓOO zielen, bestaat voor de helft &gt;ereenii,3?nstant:noPel wordt berigt, dat aldaar eene letterkundige nitéaven  &apos;S &amp;ev.ormel, welke zich tot taak heeft gesteld, om nieuwe ,c.n vertalm&quot; nuttlSe geschriften tegen lagen prijs het licht te doen zien &quot;gen inviof5en van vreemde werken uit te geven, welke een voordee- Mn deze ver °P- &apos; volksentwikkeling kunnen uitoefenen. De Sultan heeft eeniSlng eene jaarlijksche ondersteuning van 100,000 piasters !?eeft opgevberigt UU BelSrado - Qat vorst Michael van Servië het plan nen ten iT alle moskeën en andere inrigtingen, door Mohammeailoere eind»;, .ye Tan hnime leer gesticht, te doen afbreken of tot &quot;ven te bezigen. *larc* is _\_ 16- Mei- (des Ochtends). De minister-president von Bis- Ja6t- Hii ,„i ? naar Euckow vertrokken tot bijwoning eener groote - PriL A^fSe dagen afwezig blijven. naar Kiel nvt&apos; begeeft zich met de korvetten Gazelle enNymphe v~~ Maa&apos;nda Te,rtrek vaa de Oostenrijksche korvet is uitgesteld. erwacht. 7&quot; 6&apos; worden de Keizer en de Keizerin van Rusland alhier otu bet mjjjlJ zullen chter niet langer ter dezer stede vertoeven dan _T Hoez.e gdmaal te gebraiken&quot;?&quot;■ het ond commissie, door het Huis der Afgevaardigden belast Vcb voor &lt;j erz°eken van het handelsverdrag met Oostenrijk gesloten, et Huis 2eifB°?dkeuring daarvan heeft verklaard, verzekert men, dat d &quot;- De HertDlet gunstig voor die zaak is gestemd. •Je Stenden dn°ë an BrunswiJk heeft dezer dagen een wetsontwerp. bij vleten( oni6^ mdienen&gt; strekkende tot het verleenen van de noodige ?*arTan _\._. et afgebrande residentieslot te herbouwen. De kosten Sreden Vord0ra™d op 985&lt;000 th- Een bedrag van 600,000 th. zal AOO th. nit ïf nit et zoogenaamde Kammerfonds en de resterende „—* Onder d ï • .nds der batige saldo&apos;s van vorige rekeningen. ( n feest ter cc dmg Tan professor Eabrucci is eergisteren alhier ___[&apos; betwelfc d Van DaMe gevierd, den vorst der Itahaansche dich* aomCci &quot;oor vele belangstellenden is bijgewoond.&apos; Terwijl de Heer danuhet boofdco -tS&apos;le(&apos;e hield&apos; ontvinS bij een telegram uit Florence jT;k werd gez»111! tot regelmg der feesten aldaar, waarin hij hartelijk allaansche lettf i Vo&lt;f ziJne Pogingen tot verheffing van den roem der ï-**&quot; AlletWee eiklvnde en van den grooten dichter in het bijzonder, ca?,? 2iJn- Hipr 6r ite lande merkt men op, dat de zwaluwen zeer zeld-y PW6&apos; sedert de6 Istemmen mdc berigten uit den Elsas en in Pivernf maken voor^ii 6n uitgestrekto bosschen in Europa moeten lndering »„  akkers en weïvelden, heeft men eene trapsgewijze konT EÜ de re^er- V°g°ls in dit werelddeel opgemerkt. _ degens te hS te Koniugsbergen zijn ruim 6000 reclames inge- Ned V&apos;4 Aken rn^P&quot; aanslag ™de patentbelasting. v ïerJanden is Y__ __ men&gt; dat dc Koning namens den Koning der aVo~- Does de Wilri •md do°r den generaal-majoor Knoopenden Heer PraM, -Van den vn &apos; commissaris des Konings in Limburg. Inden stel 8 geïllum rZ5&quot;, Wa,s de stad ter gelegenheid van de feestelijkheid PrirL.gelegd von&apos;. i ; den volgenden dag heeft de&apos; Koning den grond- ke;ze^ de polytechnische school; des namiddags heeft in de deïb„s den raad.eonc.Sastmaal Plaats gehad voor 564 personen. is hef etreffende dVan ate te Petersburg is&apos;een wetsontwerp in behandat j T?%ende hZ_ g^raeilgde huwelijken. In bedoelde wctsvoordragt ren , • en een de,- aanSenomen: De bepaling tot heden van kracht, Wordp« het buweliik pa&quot;&apos;Jen tQt de Grieksche kerk behoort, de kindesn opgevoed V»iSe ?n a,lcn tot de Grieksche godsdienst moeten &apos; zal worden afgeschaft.</p>
	<p>— De Heer van Jackowski, gevestigd op een landgoed in de nabijheid van Bcphn, heeft zijne bezittingen aan de orde der Jezuiten geschonken onder bepaling dat de orde er een opvoedinggesticht voor knapen zal oprigten. ° EKANKEORT, 16 Mei. Uit Be^Twordt berigt, dat de bondsraad de rekening en verantwoording over 1864 heeft goedgekeurd. Het blijkt dat een batig saldo van 508,260 frs. op die dienst aanwezig is, terwijl de raming was gesloten met een deficit van 1,750,000 frs. —De Kroonprinses van Brazilië en haar echtgenoot, de Graaf van Eu, zijn van hier vertrokken; zij begeven zich naar België, om van daar over te steken naar Engeland. — Het denkbeeld om Zwitserland met Italië door middel van een spoorweg regtstreeks te verbinden en daartoe de rigting te nemen over den bt. Gotthard, vindt meer en meer bijval. De onderhandelingen, deswege aangeknoopt tusschen Italië, Zwitserland, Wurtemberg en Baden, beloven eene gunstige uitkomst.</p>
</text>
