<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bekwame Scheepmakers, hun werk grondig verstaande, en daarvan ■, alsmede van een goed gedrag, bewezen kunnende overleggen, Tast werk begeerende, vervoegen zich, liefst In persoon, bij Wed. A.J. VAN HOEKEN, lc Leiden. Brieven franco. EKGLISD AND AUERIGAN WAREUODSE, PERRY &amp; G°., Amsterdam. Kalvcrstfraat, E, 51. Op nieuw ontvangen Regenjassen, Damcs-Regenmantcls, Overschoenen, gevtilcanisecrdc India Rubber buis en bladen. Diverse voorwerpen in India Rubber en Guliapercba, Kistjes met Timmermansgereedschappen, Boekbinj ders- en Kalkecrlinnen, Chavcrs beroemde Zerpcn, Parfumeren van Piessc len Lubins, Haar-, Tand- cn|Nagclschuijcrs, Schotsche voorwerpen, Caslibos.es, 1 Naalden, Spelden, Messen en Scharen, Kantoorbehoeften, als: CopüJerpersen, Stalen Pennen, Gomclasticke Linialen, enz. enz. Aan den handel | leveren wy op dezelfde voorwaarden als vroeger hel huis ie Londen. \ Orders op alle Engelsche artikelen worden binnen aclu a veertien dagen uitgevoerd. i SPSELWEBKEH —i met 4 tol 48 Melodicn, waaronder prachligc exemplaren met Klok- j kenspel, Trommel en Klokkenspel, met vox humana, niet Maiidoliiien , | mei Exprcssien enz. Verder SPEELDOOZEN mei 2 tol 12 Mclodign, waaronder met Necessaires, Sigarcnlcmpel, i Zwilscrsche Landhuisjes, Pliolographie-Albunis, Schrijfgereedschap, i , Sisareii-Einis, Tabaksdoozcu, N3aidoosjes, Dansende Poppen, alles ! met Muziek. Tol hel nieuwste in dit vak beveelt zich steeds aan | J. 11. HELLER, te Bern. Brieven franco. \ __%s_?~ Deze Werken, die door hunne lieftallige tooueu ieder in ! ; eene genoegd ij kc stemming brengen, mogen iv geen Salon en aan geen Ziekbed ontbreken. Magazijn van voorhanden werken. Reparaties. Tegen hoesten, hecschheid, schorheid in de keel, vcrslijoiing, enz. is geen beter middel aan te wenden als de Stollivorck&apos;scho Borsl-iJonbons. Men kan dezclven, echt, in pakjes a 30 Cent bekomen lc t.vtiden bij K. KttUnoiJU en bij V. 14. IWËXIKR; le .Itphen bij Apoih. v tiiosvéii tl __% znn\ en bij Apotb. J. T. Ai.LtKT. Bij alle Boekbandelaars voorhanden: WAT ER IN DE LUCHT GEBEURT. POPULAIRE BESCHOUWINGEN OVEII DE DRUKKIXG DER LUCHT, DE LUCHTVAART E.\ DE METEOROLOGIE. Uit het Uoogduilsch vau Dr. J FELISCH, door A. &gt;YlM_Ll_i_ PRII&gt;S. 248p:ig&apos;sinpost 8» ƒ1.40. Geb. /&quot; 1.80, zijnde deel X der 2Je Serie van Van Drulcn i Bleckcrs Goedkoope Cililiollteek voor alle Standen, waarin voorkomen de nieuwste en dcgclijkstc werken over allerlei vakken van wetenschap, opvoeding en onderwijs, werken van smaak, voor jonge lieden, enz. Reeds 68 deelen, tegen prijzcu van 70 Cis a ƒ1.50, in plaals van ƒ2.40 ;&gt; ƒ4.80, zijn verschenen, waarvan uitvoerige Lij sim bij eiken Bockhande, laar gratis verkrijgbaar zjjn.</p>
</text>
