<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VEEVOLG DER NIJEU WIJDINGEN</title>
	<p>Omtrent den uitslag der verkiezingen van leden vooi&apos; &lt;fe Tweede* Kamer der Staten-Generaal vernemen wq nader nog het iiilgenö® (vergelijk ook ons nommer van gisteren): Zuifliioi-j. Herkozen: G. REINDERS met 267 van de 465 stemmen. Dückum. Herkozen: Mr. Ph. VAN BLOM, met 900 van de 1429 stemmen, Deventer. O. baton van Wassenaar Catwijck had 238 stemmen verkregen. Arnhem. (In plaats van den Heer J. P. J. A. graaf van Zuylen van Nyevelt, benoemd tot minister van buitenl. zaken): I°. voor het tegenwoordig zittinsjaar, uitgebragt 1509 stemmen. Gekozen: Mr. L.W.C. KEUCHENIUS, met 905 stemmen. Jhr. Mr, W. P. Gevers Deynoot verkreeg 572 stemmen; en 2°. voor de gewone aftreding uitgebragt 1514 stemmen. Gekozen: Mr. L. W. C. KEUCHENIUS, met 918 stemmen. Jhr. Mr. W. F. Gevers Deynoot bekwam 566 stemmen. Naar men verneemt heeft een kiezer bezwaren ingebragt tegen de opening d«f stembriefjes, zich grondende:&apos;l&quot;. op het feit, beide verkiezingen rakende, dat in de hoofdplaats van het hoefdkieadistrict en in eenige onderdistricten de biljetten voor die twee verkiezingen in ééne en dezelfde bus znn geworpen en 2°. in de omstandigheid, dat de stembiljetten voor de buitengewone keuze, althans in de onderdistricten, kennelijk later zijn rondgedeeld dan de kieswet voorschrijft, die eene tijdruimte van minstens 8 dagen vordert. Tiel. Op den Heer Hasselman, burgemeester van Tiel, warea 133 stemmen uitgebragt. Utrecht. Uitgebragt 1742 stemmen; van onwaarde 24, 8 blanco; Mr. N. P. J. Kien bekwam 521 stemmen, Mr. W. R. Beer 417, Mr. C. Th. baron van Lijnden vanSandenburg4ol,Mr.B. G. A. Pabtft 35Ó, Haarlem. Op den Heer O. baron van Wassenaar Catwijck wa_e» 168 stemmen uitgebragt. Leiden. I°. Ingeleverd 1383billetten; van onwaarde 20-, herkozen: P. H. baron TAETS VAN AMERONGEN met 903 stemmen; terwijl de Heer G. H. Betz 414 stemmen bekwam. 2°. Ingeleverd 1377 billetten -, van onwaarde 37; gekozen: Mr. G. GROEN VAN PRINSTERER met 793 stemmen, terwijl Jhr. Mr. W. T. Gevers Deynoot 495 stemmen bekwam. Middelburg. 1261 geldige stemmen. Herkozen: Mr. G. A. FOKKER met 662 stemmen, jüe Heer O. van Wassenaar Catwijck bekwam 322 stemmen. Zierikzee. Uitgebragt 904 geldige stemmen. Herkozen: J. J. VAN KERKWIJK met 754 stemmen. De Heer Schmirbeccme Boeije verkreeg 107 stemmen. Dordrecht. Herkozen Mr. G. A. DE RAADT met 744 van de 1421 stemmen. De Heer Groen van Prinsterer verwierf 619 stemmen. Roermond. Herkozen: De Heer DE LOM DE BERG, met 832 van de 1568 uitgebragte stemmen. De Heer Haffnians verkreeg 728 stemmen. Leeuwarden. Herkozen J. ANDREAE met 851 van de 1603 stemmen. De Heeren A. van Assen en Betz verkregen respectievelijk 681 en 58 stemmen. • ArpiKGADAM, Uitgebragt 1056 stemmen; herkozen ZYLKER, met 705 stemmen. Zwolle. Uitgebragt 1759 steaimen; herkozen IJSSEL DE SCHEPPER; de Heer Groen verkreeg 624 stemmen; herstemming tusschen de HH. Stieltjes, die 615, en Wttewaal van Stoetwegen, die 577 stemmen verkreg. De Heer van Lijnden vereenigde 552 stemmen op zich. * &apos;s GRAVENHAGE, 14 Junij. Z. M. de Koning heeft heden op de gebruikelijke wijze in een plegtig gehoor ontvangen Mgr. graal Cattani, nieuw beneemu internuntius van de H. Stoelbij het Nederl. hof, tot het overhandigen van zijne geloofsbrieven. * ROTTERDAM, 14 Junij. In de zitting van den gemeenteraad ia heden in plaats van den Heer Joost van Vollenhoven, thans burgemeester , tot wethouder benoemd Mr. A. Hoynck van Papendrecht die deze benoeming heeft aangenomen. - ¦ ¦&quot;&quot; • ¦ ¦¦ -¦&gt;- &apos;T&quot; - ¦ -* AMSTERDAM, Donderdag 14 Junij.</p>
</text>
