<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>h«i &apos;&apos;! Jinij- De Keizer heeft eene commissie benoemd ?e jast e. voorzitterschap van den tavernicus van Hongarije, aan welken &apos;¦* Honi?nIS-.0Pge,iragen om een verslag in te dienen betreffende den el«n vo . + neersGaenden nood en daarbij de meest geschikte mid- Öea strekt . welke tot eene spoedige leniging daarvan kun&quot;i^igd degkr&apos;n*&apos; ee^ den Zwitserschen bondsraad dringend uitgesterljg iüe bergpassen der Alpen aan de zijde van Italië met eene ,-- De n . te voorzien. &apos; 7 io„ 00rdeiijke armee, onder den generaal von Benedek, bestaat &gt;De Corpsen* i&apos;illig... *^e,}eraal Benedek, onder wiens bevelen de Galicische vrij_ eet» da onderdeel van het Noorder-leger zijn geplaatst, heeft goorde,. ]gor(&quot;er gezegd, dat hij met vreugde in de gelederen van het J?u ouds i?er e zonen dier edele Poolsche natie begroet, welker geniën jCroem(le militaire deugden ongetwijfeld ook thans zullen Z&amp;itte dit f 0!&quot; tucht, volharding en eene ridderlijke dapperheid. De f^ de .v&apos;.teit mededeelende voegt er de woorden bij, «dat Oostenc°ten h £&gt;J m,°,gendheid is, van welke de Polen iets goeds te verte de *en*oonstelling alhier zijn zeer vele voorwerpen ingezonden I» Korits , euDelfabrikanten Thonet wier fabrieken worden gevonden __* aantal en Bistritz in Moravie en te Groot-Ukrotz in Hongarije. ,}*e fabri, t ï*ers°nen in die inrigtingen werkzaam is ruim 1400; in le* geber &quot;?or,ien stoommachines gezamentlijk 100 paardenkrachten erd, b«_i8 &apos; ,en net aantal meubelen, welke jaarlijks worden afge- ViiT D«!*aagt gemiddel&lt;l 150.000 stuks. ba mer Zeltun9 deelt verscheidene gevallen mede van aanov &quot; we» ooyerl)endcn in sommige streken des lands; op den open- Otaleden geP^egd-, Niettegenstaande de gendarmerie en de civiele _!!, roov. ? roa,tie ijverige pogingen in het werk hebben gesteld te ontga magtsg te worden, is het dezen gelukt alle vervolginoende médl^v611 te Triöst aangekomen Indischen post, zijn de voltaf&apos; dat djfe»ngenontvangemgedagt. Bombay .7 Mei. Daaruit blijkt kretl dei*u nongersnood m Orissa toeneemt; te Calcutta zijn de Sr^ahar v~Tejsroiddelen zeer gestegen. De Emir van Kabul heeft fe_\cavalW,aten met een le&amp;er Ja? ?000 man infanterie en 20,000 ït, ,evensrnMj&apos; ,met het doel om Kabul te herwinnen. De schaarschte di -*» enTt,en belemmert de militaire operatien. Tusschen de _,8(i is nie* &quot;scharen heeft een gevecht plaats gehad, dat geein| Bchut •?* ?en-e totale nederlaag der laatstgemelden, die al hun te ont vanden der Russen moesten laten. In Rutan heerscht Bèp redenheid, ten gevolge van het verhoogen der belastingen. E&apos;; lf Jl]nïj. (des Ochtends). Ten gevolge van de vermoeijende V ac groote hitte, welke thana heerscht, is bet aantal zieken en plotselinge sterfgevallen buitengewoon vermeerderd. Overigens is de gezondheidstoestand der troepen, zoo zegt een officieel verslag, //zoo goed als men dat onder de tegenwoordige omstandigheden mag verwachten.&quot; — De Heer Karolyi, de Oostenrijksche gezant, heeft de hoofdstad nog met verlaten. Men beweert, dat hij dezen avond naar Weenen terugkeert.</p>
	<p>— Er is bij de regering eene klagt ingediend tegen den opperburgeraeester van Bonn. Een gedeelte der leden van den stedelijken raad namelijk, had verlangd dat eene buitengewone zitting van den raad zou worden belegd, ten einde te beraadslagen over het zenden eener petitie aan den Koning, waarbij hij dringend zou worden aangemaand om den vrede te bewaren. Niettegenstaande het getal dergen.n die het houden eener buitengewone vergadering verlangden, grooter was dan door het reglement van orde wordt voorgeschreven, weigerde de opperburgemeester daaraan te voldoen en van daar de aanklagt.</p>
	<p>— Het voorstel door Oostenrijk bij de bondsvergadering gedaan, steunt op art. 19 der Weener slotacte. Wordt het voorstel door de bondsvergadering aangenomen, dan nog is daarmede de vraag niet beantwoord: zal de kwestie op deze wijze spoediger dan op eene andere wijze worden beslist. Worden de bepalingen van art. 19 en volgenden strikt toegepast, dan moet het hooggeregtshof van Hanover de kwestie nopens de schending van het regt van bezit summier onderzoeken en deswege uitspraak doen. Daarna geschiedt een eisch aan Pruisen en volgt hierop niet het gewenschte resultaat, eerst dan kan de bondsvergadering in deze zaak de executie bevelen. Met hoe veel spoed de zaak ook worde behandeld, kan er op die wijze toch nog veel tijd verloopen, alvorens de bondsarmeecorpsen ten strijde trekken. — Men meldt uit Stockholm, dat bij besluit der Stenden het invoerregt op zout is afgeschaft. — Volgens mededeelingen uit Petersburg bevinden do Keizer en de Keizerin zich sedert 4 dezer te Moskou.</p>
	<p>FRANKFORT, 13 Junij. Toen gisteren de Oostenrijksche troepen, welke gedurende langen tijd een gedeelte hadden uitgemaakt van het bondsgarnizoen, deze stad verlieten, was schier de gehêele bevolking op de been om hen uitgeleide te doen. De buitengewone geestdrift bij die gelegenheid aan den dag gelegd en de welwillendheid aan de militairen betoond, maakten een scherp contrast met de koele houding door de inwoners der stad gisteren aangenomen bij het vertrekken der Pruisische troepen. — Men verneemt dat morgen de laatste Oostenrijksche en Pruisische bezettingstroepen Maintz zullen verlaten. — Tot de overeenkomst ter leniging vau het lot der in het veld gewonde en der ziek geworden krijgslieden, in October 1864 te Geneve gesloten, zijn tot nu toe door ratificatie van het verdrag de volgende Staten toegetreden.- Pruisen, Frankrijk, België, Nederland, Italië, Zwitserland, Spauje, Portugal, Denemarken, Baden, Wurtemberg en Hessen-Darmstadt. Voor de nog ontbrekende Europesche Staten _werd het protocol tot toetreding open gelaten. — Uit Darmstadt wordt berigt dat de Tweede Kamer na langdurige en zeer levendige beraadslagingen, het voorstel der regering om een crediet van 4,105,000 fl. te openen ten behoeve van het ministerie van oorlog, benevens het-voorstel der commissie ad hoc om 21/2 millioen fl. tot dat einde toe te staan, met 27 tegen 21 stemmen heeft verworpen. — Het aantal vreemdelingen, vooral Duitschers en Italianen, die te Bern dagelijks aankomen, is zeer groot. De meeste zulleu den ganschen zomer in de stad vertoeven.</p>
</text>
