<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Te &apos;s OBATEMIGI! te MUUR; voor korteren of langeren tijd gedurende het Badsaisoen, in de onmiddellijke nabijheid der Tramway- en Omnibuskantoren naar Scheveningen, een BOVEN- en een BENEDENKWARTIER, beiden net gemeubeleerd, van vele gemakken voorzien en een prachtig uitzigt hebbende. Franco aanvragen onder lett. K., bij J.A.FRENTROP, Boek- en Papierhandelaar te &apos;s Hage. (14098) OM DADELIJK TE AANVAARDEN: Uit üe liane! te koop of te huur: HET MARKTVEER VAN WADDISXYEEN, BROEK EN BOSKOOP OP BOTTKBBAM, met het daartoe behoorende HUIS en SCHUUR. ERVEN en j GROND, aanwezig aan de Gouwe, binnen Noord-Waddinxveen, • alsmede de SCHUITEN en hetgeen tot d» uitoefening van het Veer noodig is. Dit MarEtveer heeft steeds en nog, niettegenstaande verschillende concurrentien, een fatsoenlijk burgerbestaan opgeleverd. Informatien «in te verkrijgen ten Kantore van den Notaris MOLENAAR te Waddinxveen en bij den Heer C. SPRUIJT, in Wilsveen bij den Leijdschendam. (14167) MAAS &amp; GÖiy, Vtsettliandel * TE SCHEVENrNGEN. Binnen-en Buitenlandsche Orders op ALLE VISCHSOORTEN worden ten spoedigste uitgevoerd. (10201) WEKELIJKSCHE STOOMVAART^ ¦H DIENST TUSSCHEN ROTTERDAM en DUINKERKEN. Het STOOMSCHIP PRINS VAN ORANJE, Kapitein D. VISSER, vertrekt des Woensdags van Rotterdam en des Zaturdags van Duinkerken. Adres, bjj de Cargadoors JOHs. OOMS Ezk. en C. (10353) .•«VK NKDERLANDSCHE ¦&quot;¦¦» STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ. ROTTERDAM-LOXDEX BATAVIER, kapt W. SMITH. VAN EOTTEEDAM NAAE LONDEN, DINGSDAG 19 JUNIJ, des Namiddags 31/. Ure. DINGSDAG 26 JUNIJ, des Morgens 10Va Ure. VAN LONDEN NAAE EOTTEEDAM, iederen ZONDAG, des Morgens 10 Ure, van de Ligplaats HERMITAGE TIER. Per Spoor van FENCHURCHSTREET STATION naar BLACKWALL, des Morgens 101/ s Ure. Tan BLACKWALL naar KOTTERDAM, des Morgens 11 Ure, PASSAGÏERS-VR ACHTEN: GROOTE KAJUIT .....ƒ is.-. IDEM heen en terug » 22.50. VOORKAJUIT rr 9.—. IDEM heen en terug &quot;13.50. Kinderen beneden de 10 jaren de HELFT der Vracht. De dienst staat in verbinding met de naar en van MANHEIM en tusschen gelegen Plaatsen aan den Rijn varende Stoombooten der Nederlandsche Stoomboot-Reederij. SCHROEE-SCHOENER FIJENOORD, ™ptJf.M&apos;T HOFF. VAN EOTTEEDAM NAAE LONDEN, ZONDAG 17 JUNIJ, des Morgens 7 Ure. ZONDAG 24 JUNIJ, des Morgens 7 Ure. VAN LONDEN NAAE EOTTEEDAM. DONDERDAG 21 JUNIJ , des Morgens 8 Ure. - &apos;t. DONDERDAG 28 JÜNJU, des Morgens 8 Ure. -~^~-_ —————— ¦¦gg^ Nadere Informatien zijn te bekomen bij de Nederlandsche &apos; urapr Sto&lt;mb?ot-Marasc, - hare Cargadoors D- A VAN j n^f:^£^.^^^ «** t*ten ¦</p>
</text>
