<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>De Keizer heeft heden den pauselijken nuntius Mgr. Chigi ten gehoore ontvangen. De Heer Drouin de Lhuys heeft langdurige bijeenkomsten gehad met de HH. von der Goltz en von Budberg. — Men heeft opgemerkt, dat op het feest gisteren ter eere der Russische grootvorstin Maria gegeven, de Keizer in den tuin van het Elysée een langdurig onderhoud heeft gehad met prins Napoleon. — Indien de schier volkomen eenparigheid, waarmede het Wetgevend Ligchaam zich heden tegen het openen eener beraadslaging over den brief des Keizers aan den Heer Rouher, betreffende den algemeenen staatkundigen toestand, benevens de toejuichingen der vergadering, door welke de voorlezing van dat stuk bij herhaling werd festoord, als zoovele bewijzen mogen gelden voor de overtuiging der amer dat Napoleon 111 niets dan vredelievende bedoelingen koestert, dan bestaat er eene groote tegenstrijdigheid van gevoelens tusschen de vertegenwoordiging des lands en een groot deel van het publiek. Trouwens de niet-gedeputeerden hebben meer gelegenheid gehad om het keizerlijk schrijven bedaard te overwegen. En die overweging heeft tot de slotsom geleid, dat de verklaringen omtrent de eventuele uitbreiding van Frankrijk wel het meest belangrijke gedeelte van den keizerlijken brief zijn, maar tegelijk zeer weinig beteekenen. De beurs zal morgen leeren in hoever de financiële wereld die gevoelens deelt, maar het groote publiek schijnt zich met het ontvangen van meer bepaalde beloften te hebben gevleid. Het wantrouwen wordt natuurlijk aangewakkerd door de zorgvuldige logenstraffing, uit naam der regering, van alles wat slechts eenigzins naar het nemen harerzijds van militaire voorzorgen zweemt, hoewel b.v. thans weder met zeker-&quot; heid kan worden medegedeeld, dat de Compagnie des Forges et Chantiers te Marseille eene bestelling van 12 kanoneerbooten ontving, die ten spoedigste moet worden uitgevoerd en in den Elzas belangrijke aankoopen van hooi door het departement van oorlog worden fedaan. Men heeft voorts nog beweerd, dat de heden gehou- j en bijeenkomst van den bijzonderen en den ministerraad met het oog op de zitting der kamer had plaats gehad, die eenige oogenblikken later : zou worden geopend. Men verzekert echter, dat die vergadering i heeft plaats gehad, om de gedragslijn vast te stellen, welke de rege- &apos; ring bij de behandeling der begrootiug, voor zoo veel Mexico betreft, zal hebben te volgen. Voorts behoort men nog mede te deelen, dat | de reis, welke Prins Napoleon naar Florence wilde ondernemen, on- j bepaald is uitgesteld. De neef des Keizers zal alsnu den 15den dezer ! naar Meudon vertrekken, waar hij zich voorloopig met zijn gezin ves- j tigt, dat zich reeds morgen daarheen zal begeven. — Heden avond wordt hier de 215 de voorstelling van de Familie Benoïton, van den HeerSardou, gegeven. Na de 250ste voorstelling zullen de verdere opvoeringen tot na de opening der algemeene wereldtentoonstelling worden gestaakt. ; — Het berigt der terugroeping van den Turkschen gezant wordt tegengesproken. Uit Konstantinopel wordt geschreven dat de grootvizier uit eigen beweging is afgetreden, en dat het nieuwe kabinet gunstig is gestemd voor de goede verstandhouding tusschen de Porte en Frankrijk. — Men verzekert hier dat de vijandelijkheden in Duitschland niet voor Vrijdag of Zaturdag een aanvang zullen nemen, omdat Oostenrijk en Pruisen willen afwachten welk besluit de Bonds-vergadering zal nemen ten aanzien van het voorstel tot mobielverklaiing der Bonds-armeecorpsen. — De aandeelhouders in de algemeene tentoonstelling, in 1867 alhier te honden, hebben een uitstel gevraagd, maar de Heer Kouher heeft verklaard, dat de Keizer verwachtte dat de tentoonstelling in elk gevabin dat jaar zal plaats hebben. — De Pags meldt, dat den 7den dezer te Florence een ministerraad is gehouden, die ook door den Pruissischen gezant is bijgewoond; daarin nu is besloten, dat de tusschen Pruisen en Italië geteekende alliantie onverwijld in werking zal treden. — Uit het garnizoen van Mentone zijn 28 soldaten gedeserteerd, om bij het corps van vrijwilligers onder Garibaldi in dienst te treden. — Volgens de jongste berigten uit Italië zijn te Napels de broeder van den generaal Bosco en verscheiden officieren van het voormalige Napelsche leger in hechtenis genomen, beschuldigd van deelneming a%n reactionaire kuiperijen. — Uit Madrid meldt men van 8 Junij: Er is een vreeselijke aan- slag gesmeed op al de ministers, Zij hadden zich gisteren naar Aranjuez begeven, om den kabinetsraad bij te wonen, welke door de Koningin werd gepresideerd, en zouden te middernacht naaf Madrid terugkeeren. Toen de laatste trein, komende van Alicante, was gepasseerd, merkte de wachter, die in de nabijheid van de rivier Jarama was geposteerd, dat er eenige lieden bezig waren op den weg. Hetzij uit voorzigtigheid, hetzij uit angst, hij verborg zich totdat de personen zich hadden verwijderd. Daarna begaf hij zich naar de plek, waar zij bezig geweest waren, en ontdekte dat men alle maatregelen genomen had, om den trein te doen derailleren. Ware het helsche plan gelukt, dan zouden èn de locomotief èn de rijtuigen in de rivier zijn gestort. Gelukkig evenwel schoot den wachter nog tijd genoeg over om dezen aanslag op het leven der ministers te verijdelen. PARIJS, Dingsdag 12 Junij.</p>
</text>
