<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLANDSCH-INDISCHE SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. De Raad van Beheer brengt ter kennis van DEELHEBBERS, dat de BETALING DER RENTE, ad 41/2 pCt., door den Staat gewaarborgd en op 1 Julij e. k. verschijnende, zal geschieden op 16 Julij, ten Kantore van de Algemeene Maatschappij voor Handel en Nijverheid te Amsterdam, op Kwitantien, die belanghebbenden zullen worden aangeboden. De.Registers voor de overschrijving der voorloopige Aandeelbewijzen zullen van 1 tot 16 Julij zijn gesloten. &apos;sGbaveshage, 12 Junij 1866. (14433) UIT DE HAND TE EOOP OF TE KUUR: Vgftig Bunders best BOUWLAND, gelegen in de Provincie Utrecht. Te bevragen met Franco Brieven onder Lett. G. S. bij den Boekh. JAN D. BROUWER, Kalverstraat E 37, te Amsterdam. (14343) Een fatsoenlijk JONG MENSCII, van 19 Jaren, sedert twee Jaren op een Kantoor alhier werkzaam, wenscht wegens Liquidatie op een ander HANDELS-, BANKIERS- of EFFECTEN-KANTOOR verplaatst te worden, is bekend met de Fransche, Duitsehe en Engelsche Talen. Hierop reflecteerende, verzoeke adres ©nder Lett. M. M. bij deTKJantoor-Boekv. R, C LEPPER en ZOON, Rokin E 169. (14385) CHOLERA-DROPPELS. Bereid volgens voorschrift van Dr. V. LOHE, door en verkrijgbaar bij den Apotheker A. A. SCHILT, Korte Singel, te Amsterdam, a f 1 per fleschje. Bij het ontstaan van diarrhéen, de voorboden der Cholera, zijn de CHOLERA-DROPPELS van onbetwistbaar groot nut. De diarrhée wordt daardoor tegengegaan en de verdere loop der ziekte afgesneden. Voor Reizigers, Voor nen die verwijderd zijn van geneeskundige hulp, zgn zg vooral een onontbeerlijk voorbehoedmiddel. Bij elk fleschje is eene gedrukte gebruikaanwijzing. (14018) BOEKHOUDER TIVBHS- CORRESPONDENT, wordt gevraagd ïn eene Fabriekszaak in Overijssel; vereischten zijn goed schrift, vlug werken, bekwaamheid in Italiaansch boekhouden en correspondentie, (liefst ook in de Engelsche, Duitsehe en Fransche talen). Bekendheid met exportzaken zal tot aanbeveling strekken. Salaris naar bekwaamheid. Men adressere zich met opgaaf van ouderdom en godsdienst vóór 25 dezer Iranco onder lett. B. C. aan den Kantoor-Boekhandel van BLIKMAN &amp; SARTORIUS te Amsterdam, zoo mogelnk, onder inzending van bewijzen tot aanbeveling. ¦ (14217) VLIERING GEVRAAGD. Om direct te aanvaarden wordt alhier TE HUUR gevraagd eene GROOTE VLIERING, liefst met Plat dak, tot Berging van een droog en ligt artikel. Opgaaf van Plaats en Huur, Lett. F., franco Bureau Handelsblad. (14383) Er wordt gevraagd een KOKSJONGEN en een BEDIENDE, welke dadelijk in dienst kunnen treden. Hierop reflecteerende vervoege zich in PERSOON in DE KARSEBOOM Kalverstraat te I Amsterdam. (14380) KANTÖORLOOPER. Men vraagt op een KANTOOR, veor halve dagen, een fatsoenlijk MENSCO , voor het Loopende Werk, tegen een Salaris van 3a 4 Gulden per Week, van goede Getuigen voorzien. Eigenhandige Brieven, Franco Bureau Handelsblad, onder Lett. K. L. (14301) Eene JU_ VROUW, 23 jaren oud , Doopsgezinde Godsdienst, zag zich gaarne geplaatst, tegen Augustus of eerder, in eenen Winkel, onverschillig welke, of tot Adsistentie in eene Huishouding, goed kunnende Naaijen, Strijken, met de Wasch omgaan en verdere huisselijke werkzaamheden. Hierop reflecterenden gelieven zichite adresseren, onder Lett. A. 8., bij den Kantoorboekh. H. G. KOSTER H. Gz., Nieuwendgk, H 1 alhier. (14325) J. VAN EGMOND Jr. , te Arnhem, heftft uitgeven: SOEP VOOR ZUIGELINGEN ALS SURROGAAT DER VROUWENMELK. Met nadere bgdragen over hare bereiding en toepassing door JUSTUS VON LIEBIG. Naar de tweede Hoogduitsche uitgave overgebragt door R. J. OPWYRDA , Apotheker te Nijmegen. PRIJS 40 CENTS. (14359) &quot;JS.&quot; KANTOORBOEKEN: Damrak bij denDaim UIT DE BEROEMDE FABRIEK VAN iv.&gt; w__HM»r&gt;i&gt;.¦ iMu„i_mw .&gt;wn W. LAMBERTS te Gladbach. DUITSCHE COPIËERBOEKEN, POTLOODEN, INKT, ENVELOPPES per 1000 ƒ 1.80. NOT^S ca ©TJITANTIEN per 1000/1,50, VISITEKAARTJE- per 100 ƒ 1.5 Ó. (11951) i</p>
</text>
