<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KALKBRANDERIJEN. Voorloopige Aankondiging van openbare vrijwillige Verkooping, te honden te Leyden, in het Heeren-Logement aan den Burg, in de maand Augustus aanstaande, van de RALHPLAATSEN en aanhoorigheden, in de Geraeentsn Oudshoorn, Koudekerk, Soetérwonde, Leyderdorp, Valkenburg en Katwijk aan den Rijn, en eenige bijbehoorende Perceelen LAND, mitsgaders HUIS. en ERF, te Leyden, ten overstaan van den aldaar residerenden Notaris Mr. H. OBREEN, bij wien informatien zrjn te bekomen. (16127) rt» PIANO-MAGAZIJN Van ZWEERS * C&quot;., KALVERSTRAAT BIJ DE MUNT, D 152, TE AMSTERDAM. Voorhanden eene ruime Sortering van PIANO&apos;S (PIANINO *S), uit de voornaamste Parijssche Fabrieken, waaronder van PLEYEL, HERZ, BERNHARDT ainé FILS „ C°. en vele anderen. Ook eenige GEKKLIKTE PIANINO&apos;S van af f 150 en eenige zeer soliede PLATTE PIANO&apos;S, die wegens plaatsgebrek zeer Goedkoop worden opgeruimd. (16173) Bij een MAKELAAR in &quot;KRUIDEN lERSWAREN worden gevraagd een KANTOOR-BEDIENDE, boven de Zeventien iaren, liefst eenigzins met het Vak bekend, en een VOLOMTAIR, beide Medio Augustus aanstaande. Brieven franco Lett. K. H. ter Stoomdrukkei ij van GEBR. VAN ES, Brakke Grond. (16146) ENGELSCHE PAARDEN. Gearriveerd-van Londen M. RIN GRO SE met ENGELSCHE RIJPAARDEN en PONIES. Ter bezigtiging op de Botermarkt, Stalhouderij van ESSER, vroeger KIPS. (16181) ALLE DOCTOREN, in welk deel der wereld ook, gebruiken met het meeste succes het oplosbaar PHOSPHATE VAN IJZER van LERAS, om den Witten Vloed, de Maagkwalen, Bloedverarming te genezen, het ligchaam de kracht terug te geven en het vleeseh de natuurlijke vastheid en de zoo moeijelijke ontwikkeling van de puberteit in de hand te werken. Alles is inderdaad in dit middel vereenigd, om het een ongekend vertrouwen te&apos;verzekeren. In de eerste plaats vereenigt het in zijne zamenstelling de elementen der beenderen en van het bloed; terwijl de zamensteller, de Heer LERAS, Doctor in de Wetenschappen en Apotheker is, Professor in de Chemie en Inspecteur der Academie. Hij werd onlangs benoemd 4tpt Ridder van het Legioen van Eer. Bij al deze aanbevelingen moet men nog voegen de Appreciatien der uitstekendste Doctoren en Geleerden. Ziehier eenige er van. *Men moet het classificeren onder de ijzermiddelen, die de zieken goed doen, wier verteringsorganen de ijzermiddelen slecht verdragen.&quot; SOUBEIRAN, Professor aan de Geneeskundige School en der Pharmacie. //Het komt ons voor, geroepen te zijn eene belangrijke rol te. spelen in de Geneeskunde.&quot; PERSOZ, Professor aan het Conservatóire. //Het is, volgens mij, het boste ijzer-houdende praeparaat, welks toediening de snelste resultaten geert.&quot; ORAN, Doctor bij het hospitaal Sainte Eugénie. //Zn&apos;n liquide vorm geeft het een groot voordeel boven pillen. Ik stel het boven jodium-houdende praeparaten.&quot; ARNAL, Doctor des »Van&apos; alle iizer-houdende middelen kennen wij er geen, dat zoo spoedig en zoo gunstig werkt, zonder de maag te vennocijen. BELLOC, BA-ME, BIGOT, FOLLET en PEEVÖSï, Doctoren der HXta-itwerking van dit praeparaat komt mij voor, zeer zekeren zeei¦ ¦__Xzjjn* DEBOUT. Hoofdredacteur van het Bulleün TMrapeut^ue. _oudende praeparaten heeft dit mij de beste en selwon-te resultaten gegeven/ GÜIEOUT, Doctor der Hospitalen. Dépót: Te Amsterdam bij ULOTH, Zeedijk. (10956) Museum Willem Twee. Van de Pers gekomen en alom te bestellen • &apos;sGrayenhage, 29 Junij 1867. VOLKSKRO-.IJKSKE. In elf Coupletten met een PROZA MWlintm WU SPfIAAL .EN OUD^TBIJDERS OPDRAGEN* Pr_s 5 Cents. Drie Exerapl. io; Tien an- Dprti_r&quot;_77__.___.;__ ƒ1.60; bij honderd/ 2 nee plus uÜra &apos; g &apos;*&apos; Z™* lg AjJJAN TETKOODE, Boven-paleis, Hekkekan, 9&lt;! &apos;s Hage. ¦ Op franco schrrjven en remise, geschiedt, stante &gt;&gt;eae, de I^W verzending mede franco door geheel het rijk. (16183) SOGIfiTE AIMMEBIHIEMI-LE FER, dAnvers a Tournai. Lo conseil d&apos;administration a I&apos;honneur d&apos;informer M. M. les actionaires que, conformément aux articles 51 et 52 des statuts, L&apos;ASSEMBLÉE GÉNÉRALE EXTRA-ORDINAIRE aura lieu le 18 Juillet a une lieure au siège de la compagnie, 86, rue Royale, a Bruxelles. * L&apos;assemblée Générale se compose d&apos;actionnaires possesseursdedix actions au moins. Dix jours avant .&apos;assemblee, les porteurs d&apos;actions doivent faire connaitre a I&apos;administration le nombre et les numéros de leurs actions. , lis sont admis a l&apos;assemblée sur la production des actions on dun certificat de dépót chez I&apos;un des banquiers de la société. Tout actionnaire qui aura fait le dépót de ses actions conformément aux statuts pourra prendre communication&apos;des traites sur lesquels l&apos;assemblé« générale est appelée a déliberer. A eet effet, les pièces seront déposées au secrétariat pendant les 10 jours qui précéderont la séance. ORDRE DU JOUR: § 1. Discussion et adoption, s&apos;il y a lieu, dun traite d&apos;exploitation. § 2. Discussion et adoption, s&apos;il y a lieu, de modiflcations proposées aux statuts de la société et spécialement aux articles 8,9, 13, 15, 17, 27, 28 et 47. BK-XE-XES, le 26 Juin 1867. L&apos;administrateur délégué Le Président du Conseil JULES OUDOT. ALES-JAIHAR. (15727) !ÏËRIÖOPIN6^ van een oud K_ERKO_E.BOUW. Het GEMEENTEBESTUUR van Veghel zal ten Raadhnize aldaar, op DONDERDAG _ AUGUSTUS ISGT, des voormiddags ten 10 ure, in het openbaar voor Afbraak verkoopen: HET OÜD KERKGEBOUW. De Voorwaarden van Verkooping liggen ter Secretarie dier gemeente ter inzage. Veghel, den 24sten Junij 1867. Het Gemeentebestuur van Veghel, V. DE KUYPER. De Secretaris, (15525) M. J. M. DE BRUYN. ÖEFFËNTLICHER VERKAUF IN HAVRE VON HONIG AUS CHILI. Montag den 15ten Juli Nachmittags urn Vü nach 2 Uhr, werden die Herren THOMAS LACHAMBRE &amp; C°. in den Stadt Magazinen und durch die Vermittelung des Herrn F. MARIE, Makler hier, öffentlich in Verkauf bringen (16036) 1600 Fasschen lIOOTG aus Chili von je 92 Pfund. -—¦ ; _ &quot;</p>
</text>
