<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DIENSTBODE. «ii? ccn_,zeer Wem Gezin wordt tegen I°. Augustus gevraagd als Meid alleen: Eene gezonde flinke DIENSTBODE, Ger.f. of Luth. Godsdienst , tusschen de 20 en 25 iaren oud. Loon./ 60. Die van goede getuigenissen zim voorzien .adresseren zich met de vereischto opgaven per Franco Briefje, Lett. F. D.. Bureau Handelsblad. (15890) YEREEMGIPiG^RÊGTyoOR ALLEN.&quot; 4tfsÖß_3m&quot;ï_-is*__^&quot;&quot;&apos;c- Voor de Provinciale Staten, de Heer v„„, ,- n J. F. BROMS. Voor den Gemeenteraad, de Heeren MR. C. D. ASSER. S. CATS BLSSEMAKER. Mn. C. FOCK. Me. C. F. GÜLCRER. F. HAERTEN. Dr. G. E. HEYNSIITS. Me. H. 3. KOENEN. Me. H. 3. VAM LENNEP. Mr. M. 3. PIJNAPPEL. N. TETTERODE. A. 3. H. VAN DER TOORN. Me. A. DE VRIES. a«„™ *• CONINCK WESTENBERG. Amsterdam, 1 Julij 1867. Htjt Bestuur der Vereeniging, Mr. J. G. A. FABER, Voarzitter. ?„__. Mr. J. J. W. VAN DENBIESEN, (lbim&gt; &apos; Secretaris. MAATSCHAPPIJ Pmieês poofc ËTolMsvMjË. CONVERSIE. f__t _^«-a,._?ndeelhoudorB wordt bij deze berigt dat de gelegenheid \lll VEKSIE DEK DIVIDEND-BEWIJZEN, vastgesteld ingevolge besluit der Algemeene Vergadering van 30 April 1867, zal znn opengesteld ten Kantore van het PALEIS VOOR VOLKSi.4 Vf?? &apos; illJ af&apos; dagelijk3, behalve des Zondags, van 10—2 ure. 4,j Aa&quot;deelh&quot;. ders ontvangen alsdan tegen afstempeling van hun Aandeel (waarbij, ter intrekking moeten worden overgelegd alle Cou£n RPwi^gvlnnne? m,et F- 8) c°a Nieuw Blad Dividend-Bewijzen en Schuld. Aandeel groot ƒ 200 nominaal, uitgestelde 3 pCt. of-^.ok-ZV^ 8 °?tb,r?ekt ™et d^rvoor in de plaats of ƒ 5 oi een voltallig Coupon-Boekje worden overgelegd. De°trAwL^daarin ont^-ek.end Bewijs moet 25 e. worden bijbetaald. in «t_l/ . g Xrn 60 Pew-zen van Aandeel uitgestelde 3 pCt., die mSSu^Sf^ 3 pCt ove,&apos;gaan&apos;zal I,!aats hebben in de wo_-e„^.»_?_tTai_ L 5 sttllV:s„rtóP« 3 pCts. a ƒ 200 die a pari worden afgelost zal plaats hebben in October a. s. dadhonS™^&quot; 1S °PTges.teld *?* 31 December 1867, doch de Aanaeeiuouders ouders die wenschen in de kansen der Lotingen, gedurende dit f-L deel?n&gt; gorden verzocht hunne Stukken vóór 15 Augustus aanstaande in te leveren. (16156)</p>
</text>
