<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KERKSTOELEN GEVRAAGD. KERKVOOGDEN van de Hervormde Gemeente te Lemmer wenschen AAN TE BESTEDEN: het leveren van *09 stnks lste kwaliteit Deventer eenvoudig gebeeldhouwde _HATa.TOEL.E_i , van gewoon Model, zoo als reeds eenigen aanwezig zijn, op keur Vrachtyrjj in de Kerk te leveren vóór 20 September 1867. Conditien zijn te vernemen en aanbiedingen worden tot 15 Julij e.k. .franco ingewacht bij den Heer Administrerend Kerkvoogd R.SLEESVVIJC, te Lemmer. . . ...... (16177) VERKOOPING VAN STOELEN, TAFELS M HOUTWAREN, op het Terrein der Nieuwe Baan te Itrecht. Men zal op MAANDAGS JULIJ 1867, dea voormiddags ten 10 nre, op genoemd Terrein publiek verkoopen: eene groote partij TAFELS en STOELEN, gediend hebbende bij de aldaar plaats gehad hebbende Feesten en op DINGSDAG daaraanvolgende ter zelfder nre, eene aanzienlijke party HOUT WA HEN, als Deelen, Platen, Baddings, Sparren, Ribben, eene IMLZIEKTENT, enz. Afkomstig van de aldaar geplaatst geweest zijnde Opstallen. _Dagclyjks te zien. (I618_) TE HmWËUüGÜSTÜS OF EERDER:&quot; Een BOVENHUIS, van alle gemakken voorzien, op den Kloveniersburgwal , voor een klein Gezin. Te bevragen bij A. F. NIEBERG, Kloveniersburgwal, K 124, in den Galanterie winkel, over het Trippenhuis. (16152) TE HÜÜR GEVRAAGD: Een VOOR- en ACHTERKAMER, fatsoenlijk Gemeubeleerd, zonder Bedden, alleen 2 Ledekanten, voorzien van Dninwater Gaz enz., tegen 15 Julij 1867, de som van Twintig Gulden niet te boven gaande. Adres franco Brieven Lett. A. bij den Boekh. P. G. VAN LOM in de Kalverstraat, D 33. (16200) ..IRBIDBNIïTSBEDIENIfir Dadelijk of met 1 Augustus wordt VERLANGD een Persoon tot het verrigten van WINKEL- en PAKHUIS WERK. tegen genot van Kost, Inwoning en Salaris. Brieven franco onder Lett. A. B met opgave van Religie, Ouderdom, of men het Koföjbranden kundig &apos;s en wanneer men in dienst kan treden, bij de Boekhandelaars HERMs. COSTER $¦ ZOON, te Alkmaar. (16150) I n . , V.EELZIEKTEN SSS»*^ Ontsteking van desn Mond 1 PASTILLES S I DE THAN I MT lOBT VAH BERTHOLLET B __lnh_.T_.l___. __• . (C_l_&gt;__r» P___kj I tegen _S_.kt_i_.Mv Kencesh- ren &apos;n «ie Parijuh* en Belgische hospitalen ¦ 1 mond Zij *ven&apos; !.&apos;_ __r.?_*UW&apos;l&apos;- ero?. , ,w4.en en ontLling van den I I TAND-OPIAT VAN DETHAN Aink.vM— . v MIT IOÜT YK&quot; BSITHOLLIT 91« .Jh ui 3? Ifn _&quot;• Wler tlaien &quot;&apos;&quot;&apos;Hen en wegkrokkelen. wier (and TANDPOEDER EN TANDELIXIR „_„ . * . &quot;ÏT WBT VAH BMTnOLLKT 1 f ii. n-h^n&apos;„„ .«&quot;v6&quot;»111&apos; «n»»«, hunne Tcrsterkende en Terfrissehenrle lnuM.rvLPre,mX,KC,l_,1,.n geT«ik onschatbaar voor het toilet w hoogst ifr.&apos;-h,^.n m_.bHhe™i &lt;ler taßdeß* Zi* mondnntstekingen, .er- I worVS,,„_„,Aca .b&lt;.,°i-&lt;.eren eene gematigde en behoorlijke saliTatie. Zij i Te Pari L I i._3br,&quot;IL,V-|&apos;w» »1• ¦&quot; Doos jee- , IJ.2sdi1J.25di fmco». leranjs. Apotheker neltaan Voorstadt St-Dcnis, »ft ivoor,, km _¦_, . H?OfDEPOTS VOOR HEOERLAND _ ili Clnnï lï«.P.Jï:_JrSl™?M,&gt; * sterdam; - V.n M_lt.n Ko UT, *hL l. U*ÏS &apos;4*&apos;&apos; &apos;* Kotterdam; - ftn.hillr. van Ren.-.-, teS e aagt, —van Marie en «o, UUanrlem;— mitx**\n,teArnhem; — V»n |«e Moer, te Deventer; — n. soort VU» Hean, te Dordrecht; — l_-C--| ma», teS Hertogenbosch; — nejsl, tt Leyden; —von _Ie üanier, te % Middelburg; — Van IWrk, _ Nienwediep;— SrOOIODdCM-t, « Utrecht; iq I Ha»»flo, te Zutphen;— ticlllfllßOlV. » Zwolle. ui__-L_-ii___j__-______t_ A. J. FAASSEN, te Tiel-_ \ (10957&apos; GEIVBZIING VAN VALLENDE ZIEKTE. Eene rjike ondervinding heeft hevestigd, dat VALLENDE ZIEKTE bij alle vormen, graad en duur radikaal te genezen is, door het reeds veelvuldig aanbevolen en beproefd geneesmiddel, verkrijgbaarbn Dozes van ƒ1.75; terwijl-de Geneesheer mondeling TJt^iïniïrXvc,™^?- 9&apos;} frauco aan&quot;aag met het bedrag oZL v 2?^NB,°OM&apos; Bo^handelaar Reestraat te Amsterdam, met Sef gilS _§ &apos;ge 6nZ&apos; deS lpers&apos; Volgt toeaadiiig door De ONDER-OFFICIEREN der divisie Koninklijke Marechaussee an Noord-Brabant en Zeeland, hebben uit Erkentelijkheid en innige loogachting aan hunnen, heden, op zijn verzoek met Pensioen afgereden Opper-Wachtmee6ter dienstdoende Kwartiermeester W. VAN LING (wien door Zijne Majesteit de rang van 2den Luitenant is erleend) aangeboden: een ALBUM MET HUNNE I&apos;HOTOÏRAPUISCHE PORTRETTEN. Sedert een tal van jaren was ZEd. ons aller Kameraad, die steeds tereid bevonden werd ons met raad te dienen. Na van af 1813 onafgebroken te hebben gediend, misgunnen wij • lem de Rust niet, hoewel wij hem noode zien heengaan. Moge zijn Rusttijd lang en gelukkig zijn!&apos;. &apos;s Bosch, Uit aller naam, 30 Junij 1867. De Wachtmeester-Commandant der Brigade &apos;s Bosch, (16203) M. L O U N S. CAOUTCHOUC KUNSTGEBITTEN, loor hunne sierlijke en elegante bewerking aanbevolen, worden volrens het nieuwe verbeterde systema vervaardigd door COHEN, Chir. Dentiste. Dagelijks te consulteren, Rokin, tusschen het Vosje Bn Wijde Lombardsteeg, A 415, te Amsterdam. (10022) AMSTERDAMSCHE VEREENIGING TOT BESCHEBMING VAN DIEBEN. Heeren LEDEN en BELANGSTELLENDEN worden uitgenoodigd tot bijwoning der TWEEDE VERGADERING, op aanstaanden Dingsdag 9 Julij, des Avonds ten 9 Ure, ten Huize van den Heer KRASNAPOLSKY, in het Nieuwe Poolsche Kofffijhuis, Warmoesstraat, J 64. (16194) HET BESTUUR. DEPOTS. - PEPERMUNT. In alle voornaamste Steden en Dorpen worden GEVRAAGD soliede DEPOTHOUDERS, tot den verkoop van Hollandsche en Engelsche PEPERMUNT. Men adressere zich met franco Brieven, onder de Lett. G. H., bij den Boekhandelaar D. J. P. STORM LOTZ. te Rotterdam. (16165) IJZERWAKEN. Tegen Augustus e. k. zag zich gaarne geplaatst in het Vak van IJZERWAREN, een JIONGELING, ruim 17 jaren oud, P.G.,eenigzins bekend met de Levende Talen. Franco informatien, onder Lett. J. A., Bureau Handelsblad. . (16132) UIT DE HAND TE KOOP, een TUIN met HUIS, staande buiten de Wille mspoort, WW 2- Te bevragen bij G. JACOBS, wonende aldaar op de Tuinen de Vereeniging. (16129) _ De Notaris FERDINAND WESSELMAN, te Wierden, zal aldaar ten Herberge van A.H. NIJHOFF, op Woensdag 17 en Woensdag 31 Julij 1867, des middags ten 12 ure, bij inzate en toeslag, publiek verkoopen: Een HUIS en ERF met TUIN. groot 15 Roeden, 14Ellen,ze«r aangenaam gesitueerd in het dorp Wierden, aan den grooten Straatweg van Deventer naar Almelo, op slechts 3/4 uur afstand van laatstgemelde fraaije en bloeijende Fabnekstad. Het Huis bevat 5 Kamers, alle behangen en van stookplaats voorzien, voorts ruime Keuken, Kelder, Zolder en verdere gemakken. Nadero informatien zijn te bekomen ten Kantore van genoemden Notaris. Brieven franco. (16147)</p>
</text>
