<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN Dingadag 2 Julij (des Avonds).</title>
	<p>ricanrd« v_,n ? der L.ords. verlangde gisteren de Markies van Clanw£Saiï?™%3?s t 6 Tnemen hoe het stond met de schade»»X&gt;. a g _e! Spaansche gouvernement geëischt wegens hpt tl\t^ stoomscbip Tornado. De graaf van Mflmesbur. aanSJ;*asdtesLlveaHrn°frVoOr de-n S^e? raadva^Se tHdkr oEoek Tp.hl&quot;__**• ._*&amp; Te&amp;™S &amp;_. uitslag van een onpara.wa.hten g J °°r de SPaansche reSer&quot;»-was beloofd, moest -S!__-_aK*^-*=s=a« Daarop werd de discussie over de artikelen der reformbill voor f-». land voortgezet. Een vroeger door het Huis verworpe^voorstTo™ Liverpool, Manchester en Birmingham elk 3 in plSl»^ , 5 _im aan woorcfigers in het Huis der Gemeenten te ge. en&apos;, we?d^nS?w MfS na eene langdurige discussie met 297 te_ren 61 _t.mm.-oI&amp;ecaanen Daarvoor werd atngevoerd, dat die grooSdfn t&amp;__^oW^ tegenwoordigers halden als haar in evenredigheid met hSta£ #dom en Beschaving toekwam, on dat zij, zoo hare aanspraak S afgewezen, m de parlementshervorming niet berusten maar h-Ir b-riZl vi ?g6n het7.°?«tel werd aangevoerd, dat het op het l___!{JtMoïieë^YOIiT*g, der.getalsterkte berustte, een be-2 nsel hetwelk op zich zelf verkeerd was en, zoo het eenmaal _e- Euld,?d wierd zich veel verder uitstrekken en eene noote veTaude van net aantal harer vertegenwoordigers eevraao-A ÏCl&apos;&quot;ee™ennë bestrijding, van het vnnratpl _&gt;? V,. „5 ,ëevraagd. jNa flaauwe F3»S£_SêgSg??S bragt. Zelfs breidde hij let voorstef uit door de gßtad I^rla V&quot;gf daarin genoemde steden te voegen. Hii behield 7m, ™ S bli de veranderingen in de voordragtSder ZK,-lTOrn&apos;__ doel, om het aantal vertegenwoordigers dw^pr 2 ge?&apos; P? het kunnen vermeerderen, zonder fc_^|__?m.^___ler Se?°emde steden te digers der landelijke KeXi-Mte^-ï aa°tal vertegenwoordat de regering voornemens is noJ^l/,? ™nd?.e?&apos; waaruit blijkt, geland het reg. tot het Mezen va- l6emf kleine steden vanEnnemen. S Jaezen Tan twee vertegenwoordigers te ont-</p>
	<p>ï^-S_ïS_WïS^! S-iffiSV^ zen zal do» dan verandert het de expeditie van Naßolen.? m • bengtwaar «-. die onderneming zoo schitterend.in dffirid F een treurspel; in-de eerste tijden der VerwezenliiW. 2 f .-, z^-.Tccl belovend met eerloosheid den reeds gX.en ™„l H^ertijd overdekt het die thans als opperheer IiZÏÏ1™1 den Indiaanschen wilde, verwoeste Mexico. De uitw.rf_s.T_F&amp;?T he* beklagenswaardige op Europa zal tweevoudig zön L. n tr_nr/Pe. van dezen moord met zulÉ een walging en veracht.™™ ee!ï I™er?1™er? gemoed vervullen even welk generaal of vrij b-ite.3 J°°.de M.e .pnen, dat om het nenrukt, onverschillig om het sLbtl f 6 lenigde Staten, land binten of om deszelfs bewind en S/k_,?..ven van eenige geweslanger met jaloersche ÓoL 2„1 l^nBkel«kheid te niet begroet als femand, die de wereld vprU. aanscho™&lt;. maa* veeleer ken. De andere uitwerking lü^^L^^^^T^^mlijk en vernederend einde ler Mericaaniphp ». ffl?;- Zeodaniggruwedruk malen op den geest van het Sche vlf^&apos; Zal diePen in&apos; meer. opleveren van ïransche roekeloozeKr^J*^™01^&quot; te innenng zal bii ven bij de K&apos;klS^T^S^M&apos; da* in her Het getal Belgische vrijwilhgers diplgJAHeaisseaverwacht, zal 2161 bedragen. •,wlmgers&gt; eerstdaags hier worden be^nd.eAlnTveelii&apos;,die %de katste dag- ongesteld was, o.lenD.e^^</p>
</text>
