<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>u ____, AMSTERDAM, &quot;Donderdag 25 October. cvLUie over de\egrtüt\Zittiillff lanIan den G«neente»ad is de dis-1 33 leden tegenwooïd&amp; £ J°ortgaF? en ten ei&quot;de gebragt. Er waren I te wijzigen en E?ffito%WS *F HH- Kcer c- s&quot; üm l,ost la 50 &apos;opcenten is aangenomen „Vp£eJ?ten °P het Personeel te hellen, hiervan is besloten Ben Tost v ï /gïï 5 stemmen- Te&quot; gevolge minderen en vast te steil™ :&apos; &apos;,Plaatße&apos;flke directe belasting te ver- Wij lers is besloten van l.etlM=n T£? &apos;)]) ƒ 8.0,000 pp&apos;/ 675,000. onvoorziene mt^aven zdn vasttt, fcS-tMltehrffenS&apos;/i.pCt. De begrooting in ontvangt ènnS op ƒ 60,062.671&apos;.2 en de geheele nomen met 7^8™148- Dit Haarlemmersluis, om C!S&gt; J&quot; g---Herman, pachter dor Oude verkenen van ƒl2B 88 Het m X&quot;. Iwi1wi&apos;lllindering van pachtsom reorganisatie van het nachtwerk? r raa&lt;--comm.SBie over de B. en W. tot het oprigten van Z^TT°-n&apos; De voordragt van hoogere burgerschool op Se terrei.¦ v™ J.m nT&quot; pT?nw vüor do ment c. s. is door zeei- vele lede*bestrede0&quot;^-.&lt;l--Hceren-Loge- van orde voorgesteld: R „ w IV» ¦ %1&apos; lleerta,s begrooting voor de inrigting «q«A^&quot;»«te! op de nu aangewezen of op eene andere door lninaTn te iiw»&apos; lc&lt;?g Zij wordt aangenomen met 15 tegen 14 stemmen. He^ott «ommissie van ünancien op de verordeningen op de heffing »V- er &amp;-«* van het havengeld en die op doWg en 3c &quot;&apos;\?_ «et kaaigeld door de commissie voor de Rynvaart, zyn goedreW-20nder discussie of .temming. &quot; ta&amp;eKc»rd chun-hof alhier nceft °P dezer ,0, N&gt; S-&apos; A- P- s- en J- J- B hren&quot;i&apos;K Terklaard aan het misdadig deel hebben aan het in omloop waren&quot; Van nagemaakte zilveren immtspccien, wetende datzflvalsch cien in °t? ide iste en &apos;-&apos;le aan liet n:lmilla&apos;n van zilveren muntspe- Keu&apos;ee-&apos;d „ lerland gangbaar en gewettigd, door den 2deu tn 3 len tot&apos;vüf i °°rdecl de. onderscheids en hen veroordeeld: den lste iwnzampnn&apos;&apos;,u.l?dlt»»i--:traf; de 2de en 3de ieder tot tien maanden /so&apos;e„ riTS,.ltlnK;den lste en den 2de ieder tot twee geldboeten van Qe3den modo tot f 50 boete, terwijl de 4de besch., J. D.,! is vrijgesproken; en op 24 dezer A. H. «chuldig verklaard aan enkelen diefstal en haar veroordeeld tot twee jaren correctionele gevangenis3traf met de kosten. BERLIJN, 24 Oct. (Part. Con.) Een zeker getal leden der partij [ van vooruitgang en van het linkcr-centruni heeft eene verklaring, eene soort van manifest openbaar gemaakt, hetwelk naar het schijnt 1 moet strekken, om den weg te banen tot het formeren van eene nieuwe : fractie, namelijk eene liberale midden-fractie, in het Huis der Af! gevaardigden. Tot de onderteekenaren van bedoeld stuk behooren o. a. i de Heeren Twestcn, Unruh, Lotto en Bockum JDolffs. Het stuk is gerigt aan de kiezers en heet te zijn eene verantwoording van hunne i staatkundige houding. Onuitputtelijk zijn zij in de loftuitingen, welke zij schenken aan de Heeren von Bismarck en von JRoon. Dio Heeren onderteekenaars vergeten daarbij echter eene zaak, dat de beide ministers hand aan hand gaan met de ministers j zu Eulenburg en zur Lippe. Het tegenwoordige ministerie is door de staatkundige gevoelens zijner leden naauwer verbonden, is homogener dan Pruisen vroeger ooit een ministerie heeft bezeten. Men kan derhalve von Bismarck en von Roon niet oudersteunen en hunne ambtgenooten zoo fel doenlijk bestrijden; dat gaat niet aan. Niemand is er onder de ministers, die «en zoo grooten invloed uitoefent op de rigting der binnenlandsche politiek als von Bismarck. Hij was ! de man die de wet op de drukpers-aangelcgenhedeu deed uitvaardi- | ! gen; hij maakte zich tijdenß den oorlog meester van bet geld, waar ! hij er de hand op kon leggen; hij was het die bevel gaf tot het ! vervolgen van den Heer Twesten, hij is het eindelijk, die aan de | vrijzinnige toepassing der bepalingen van de uitgevaardigde amnestie j onoverkomelijke hinderpalen in den weg stelt. In den aanvang zeide ik reeds dat een zeker getal leden, van het Huis bedoeld stuk hoeft onderteekend; dit getal is zeer gering, voor- j namelijk ook omdat de bepalingen van het programma zeer onJui-, delijk zijn gesteld. De handelstand te Maagdenburg doet op nieuw krachtige poginfen om de opheffing te erlangen van de tollen en transito-regten op en, spoorweg van Hamburg naar Berlijn. Men onderstelt dat de . uitslag nu gunstig zal zijn. Ter beurze van heden werden Italianen tot verhoogde, Mexicanen daarentegen tot verlaagde koersen omgezet. Er werd algemeen ge-1 nomen veel meer van de baud gedaan dan aangekocht.</p>
</text>
