<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>COMPAGMOItf. In eene in opbouw zijnde FABRIEK (provincie Noord-Brabant) vraagt men een COMPAGNON, die 12/ m. zou kunnen storten, kunnende daarvoor Eerste Hypotheek bekomen. De jaarlijksche revenu» bedraagt p. m. per hoofd 3,m. Naamlooze offertes worden niet beantwoord. Pranco aanvragen onder Lett. M. R., Bureau Handelsblad. (24403) kEDEir Avrami~ Eng. en Holl. OESTERS, een Schelp Oesters is na eenige minuten) toeyens gereed; des Moules Étuvées a 30 Cents per Persoon, kau men dadelijk van bediend worden. Tevens Haring-Salade, versche Zalm „ Paling, Sardines a I&apos;Huile, gekruide Ansjovis, Biefstuk en Carbo»-nade, fljne Rhijn- en Bordeaux Wijnen, Moet Chandon, Lanson Père et Fils, Baron Latour, enz. In de OESTERPUT. (24646 J ÖT?., AMSTERDAM-LONDEN. JPSEB. Wk Het Engelsche STOOMSCHIP &apos;LEPHI&apos;R, Kapitein mummmm^m _ yej-t-g^t van ____. Dingsdag 30 October, ia verbinding met de Stoomschepen naar Constantinopel, Odessa en den Donau, tot doorloopende Vrachten en met directe Connossementen. Adres bg de Cargadoors NOBEL &amp; HOLTZAPPPEL. (24848) Sociëteit: De Hereeniifina. HEEREN LEDEN wordt kennis gegeven, dat gedurende de aairstaando Wintermaanden, des Zondags om de veertien dagen! MUZIEK-I lITVOERINGEN zullen gegeven worden. De eerste Uitvoering zal plaats hebben ZONDAG 28 OCTOBER. Aanvang Half Twee Ure. Amsterdam, 24 October 1866. Namens Commissarissen, (24694) 11. SMIT, Secretaria. BESTUURDEREN van het DIAMANTWERKERSWEEZENEONÜS berigten het Kunstminnend Publiek, dat het SLstb GROOT VOCAAL EN INSTRUMENTAAL CONCERT, onder leiding van den Heer A. BERLIJN en met belanglooze medewerking van den Heer CAUBET, eersten Tenor aan: de Fransche Opera te &apos;s Hage, zal plaats hebben op Donderdag; 1 November 1866, des Avonds ten half acht nre ,in het Park. JOSEPH P. BRANDON, Lid-Secretaris. Programma&apos;s zullen aan het Locaal worden afgegeven. AMSTELS HARMONIE-KAPEL. Onder bescherming van Z. K. 11. Prins HENDRIK der Nederlanden. Heeren LEDEN wordt berigt, dat de EERSTE WINTERUITVOERING zal plaats hebben op Zondag 28 October eerstkomende. HET BESTUUR. Amsterdam , 26 October 1866. (247591 De bewuste advertentie, den Heer ISOUARD VAN LIER betreffende, is destijds ingezonden door vele Duitschers en Nederlanders gemeenschappelijk en geenszins door een enkel persoon uit hatelijkheid. Dicze.tde inzenders vermeenen toen een goeden raad te hebben gegeven, waarbij èn de Heer van Lier èn de Kunst gebaat werden. Het PUBLIEK overtuige zich hiervan. Verdere polemiek zal hunnerzijds niet meer over deze zaak worden gevoerd. (24831) DOOB PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTENTIEN TOT EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN LIGGEN. SCHOUWBURGEN, CONJKRTEN, EMgT&quot; STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Zaturdag 27 Oct. (N°. 39 Abonn.). Eone vijfde voorstelling van: Jonde Postrijder, drama in 5 bedrijven of 10 tafercelen. Gevolgd doorr De Gelaarsde Kat, groot phantastisch toover-ballet-pant. in 3 bedrijver* en 8 tafercelen. (6i/j nre.) Dingsdag 30 Oct. Opera-voorstelling van het gezelschap der Koninklijke Opera te &apos;s Hage, van de Heeren Jahn en Fanbel. (Dipl. en vrije toegangen ten strengste uitgesloten). La Favorite, groote opera in 4 bedrgven en 5 tafercelen, van Donizetti. (Aanv. 7 nre.) GRAND THÉATRE, Amstelstraat. Diroctie A. VAN LIER. Zaturdag 27 Oct. Zum ersten Male: Graapenmüller, Posso mitGesang. in 4 Akten von Sallngré, Musik von Bossenberg. (8 Uht.) SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Hoogduitsch Theater vaa HUBERT SAUVLET. Zaturdag 27 October: Des Tevfels Antheil- Oper in 3 Acten, von Auher (La part du Diable). Aanvang 8 Ure. Entree 50 Cents. DIE PIBECTION. SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Zaturdag 27 Oet.: Clemence, de Vrouw eens Kunstschilders, tooneelspel in 3 afdeelingen , naar het Fransch met nieuwe decoratien en costumes; gevolgd door De Betooverde Prins, vrolijke vaudeville in 3 bedrijven met nieuwe coupletten, enz. Zondag 28 Oct.: De Betooverde Prins, vrolijke vaudeville in 3 bedrg&apos;von met nieuwe coupletten, enz.; gevolgd door: Een Welopgevoede Bediende, vrolijke vaudeville in 2 tafercelen. Aanvang 8 ure. Entree 75 Cents in vertering. BOAS &amp; JLDELS. Plaatsen zgn aan het Bureau te bespreken. SALON DES VARIÉTÉS DILIGENTIA, Kalverstraat.. Zaturdag 27 October. Tot heropening van het Tooneel: De Voddenraper • van Parijs, groot drama in 9 tafercelen met een Voorspel. (Vader Joan, Eduard Bamberg). Plaatsen zijn voor de voorstelling van morgen aan het Locaal&apos; te bespreken. LOUIS BOUWMEESTER en C. ZO MER-THEATER DES VARIÉTÉS, Plantage Fransche- Laan bg de Badlaan. Zaturdag 27 Oct.: De Twee Compagnons, blgspel in 3 bedrgven. Daarna: Beschroomdheid, coupletten, te zingen door&apos; S. van Beem. Tot slot: Eene Jufvrouw die drinkt, vaudeville in 1 bedrgL_ Entree 25 Cents. 7ty» ure. Zondag 28 Oct. herhaling van bovenstaande voorstelling. DE DIRECTIE. CIRCUS W. CARRÉi» Zaturdag 27 Oct. GROOTE EQUESTRISCUE VOORSTELLING. Tot slot: DE WILDDIEF, groote Mimodrama in 8 Tableanx en verscheidene Dansen. GRAND SALON, Zondag 28 Oct. (Volksvoorstelling): Genoveva, of onschuld en misdaad, beroemd drama in 5 bedrijven, met nieuwe decoratien, costumes en muziek. Gevolgd door: De Gouden Karot, kluchtige vaudeville. Aanvang ten 71/» Ure. Schans bg de Wetering-Barrière. Entree 25 Cents. C. J. GRADER. NB. De Zaal is nog eenige avonden verkrijgbaar voor Bruiloften, Partgen, enz.</p>
</text>
