<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>P»teïd tet ain&apos;inl^nïkelrt^K S&quot; af Mensdwtf i 3 uit&quot; gen. Of tot Xii tiid d«..t f Xe&quot;&quot;», dus minstens nog 14 da» m_-%iï_i?_sks,a rKe° zalTen»da,thij — Het «chiin. ii„™..„„ ngven, moet nog verwacht worden, onze 7orraal ge gezant bSTS &quot;l&quot;1&quot; *ÖU&apos; «*t debwon v. Kübeck, iare%Srrrl^Umènlta&quot;° * °nB h°f&apos; °P°Zioni&apos; rissen vin Tn^6&apos;1, d?* E°s vopv het eindß dezer maand comroissa- Se liertLn v ™°J,mal,8-n groothertog van Toskanc en van d« voormaven SlaB Pav&apos;&quot;a e&quot; Modena zich naar Florence zullen begeslagen ovTd!, -igeVo!r,&apos;agflg&apos;,e (ler laliaansche regering te beraadvredestract-,t h^T&quot;&apos;.V:&quot;&apos; art&apos; &quot; ™ het Oostcnrijksch-Italinausche feS betrefiende de regeling vnn het particuliere vermogen «vevgJnn to. T Tf-nS Trdï gemeld, dat men weldra insgelijks zal in voormaligLI&apos;BCKl,n5 &apos;lor kwes,ic ™n het blonde, e vermogen van P™JrStoilffl. Van N:^els en wol ten gevolge van een comlaat, deze^Tben berddseiiunnoei.toSeii I&quot;&quot; &quot;T&quot;8 «.**?*»»&apos; pen in Oostenrijk opgeheven CüliSukte&quot; en hunno gezantschap. Èmmvfö***fterniLKa^teld• te Berlijn stappen heeft vandenKonintvfnS? * ™rkrrigen van het particulier vermogen komst verzoek „-?,* wï&apos; P-eze heeft ook de Oostenrijksohe tusschen verzoent, maar heeft hier een afwijzend antwoord ontvangen.&quot;</p>
	<p>bekend&quot;wiir 0ct-]d*s Ochtends.) De Baron Blixen-Finccke, de gen naar P„mm„Van en KomnX van Denemarken, is uit Kopenhaberaadslagen or!üe&quot; Tecr,tr(,like» . &lt;&gt;i» daar met graaf v. Bismarck te Deze stan i_p,l.kf ,!en 6&gt;c*n&lt;-inavisch-Noorddnitsch bondgenootschap, den, die levend-l i , * y°wkenjiis van Koning Karet XV vanZwekelijk gerist te«nriK,.111 het P!an stelt- llet verbond is boofdza De lSn_nsh(,nAogeL-ie..Rus,iscue V^nen in de Oostzee. in den jongsten o i-i aan z -no militairen, wegens hunne verrigtingen uitgereikt, en het 3&apos; s meer dan 30,01)0 orde- en eereteekenen nog niet bereikt. eneu van de onderscheidingen heeft zijn einde hervatten , eene *te&apos;r*^ Bismarck. alvorens zgne werkzaamheden te het gerucht, dat _i J_s doen- Rij leeft thans zeer afgezonderd en is ongegrond. y teniBe algevaardigden bij zich ontvangen heeft, — De Heer v Pate keeren. Hij zai voorzeW11&apos;^* ¥den- ora naar Frankfort terug te maar de vestiging eener hooi6, bel°ften des Konings overbrengen, *&quot;!_ De |&quot;d -te ™u&quot;n\om£t te Fr*uktürt hedb wemiS kans presden aangel^™&quot;&quot;3^1;J; -.nessen is eergisteren uit Berlijn te Joliann begeven. Nene „!, i ZIel! steven naar Teplitz bij Koning seling der ratificatie van Lf len.hal is hier gebleven voor de nitwiszal plaats hebben. net vredes-verdrag, welke in de eerste dagen</p>
	<p>FRANKFORT, 24 Oct (F~7~„~~~ nog geen besluit genomen o,n.™* -^ De ?evto? van N-»*&quot;- «««ft zal, naar men verneemt «w v«, *-De toekomstige residentie, maar stad. De Koning van Hanoyer0yer 7ai Zuid-Duitsche naar Engeland begeven en teecn ui T/f &quot;Jn -oon binnen kort Farijs. Hoe lang hij daar zaUlnv/n u ± tf/,°lRe&quot;?? miiaud »&apos;li,r Men verzekert, dat de Pnii^cï„ r»™-; i ****&gt;*_ onderhandelingen hleft &amp;,&amp;» fe°&amp; «6 A&apos;igustenburg te beweg-n af.tand te doen va, z 1 , f^&apos;0&apos;1 van&apos; «eeswyk en Holstein. Indien de Prins èaartoê ZrgiïezTl &quot;»&apos; «ene zeer aanzienlijke sctnuleloe „ Keld wordeH toe&apos;?i- &apos;:,,&quot;&apos; 7- Men verzekert, dat in Beneren het voornemen bestaat om L verzamelingen door Pr. von Sieholdt nagelaten rine ?aatswege aan te koopen, dat de Koning reeds zijne goedkeueerstv* A llet P^ln neeft Peschonken en dat de gelden daartoe in da T0&apos;geiide zitting der Kamera zullen worden aangevraagd.</p>
</text>
