<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Per Telegraaf.</title>
	<p>PARIJS, 4 November. In depêches uil Florence wordl gemeld, dat in verscheidene steden manifestatiën hebben plaats gehad ten gevolge der weigering van de regering, om het plebiscit der Romeinsche bevolking aan te nemen. _ PARIJS, 4 November. Beriglen van verschillende kanien geven regt om te verzekeren, dat de Fransche en pauselijke troepen heden ochtend Rome hebben verlaten, om &apos;s namiddags Monte-Kotondo aan le lasten. — Volgens de dagbladen melden verschillende particuliere depêches dat Garibaldi gisteren door de pauselijke troepen geslagen en naar Correse terii&quot;-getrokken is, waar hij door de Italianen is ontwapend. De Italiaansche regering zou hel plan hebben Garibaldi op bet fort I&apos;almcria te interneren. De Presse beweert dat de Fransche zaakgelastigde le Florence gisteren eer. ultimatum aan de Italiaansche regering zou overhandigen, waarin de ontruiming van het Romeinsch grondgebied door de Italianen vóór den 7drß dezer &apos;s avonds geëischt wordl. : ; FLORENCE, 4 November. Gisteren heeft eene groole pauscljjke krijgsmagt, voorzien van geschut, Garibaldi aangetast lusschen Tivoli en Monle- Roiondo, en nadat het gevecht lang geduurd en hardnekkig was geweest, zoodal aan beide zijden vele dooden en gewonden waren gevallen, was Garibaldi genoodzaakt terug te trekken, terwijl hij de gewonden medevóerde. Hei wordt bevestigd, dat Garibaldi aangehouden werd toen hij op Italiaansch grondgebied verscheen. Nicotera heefl Frosinone verlaten en is op Napelscli grondgebied gekomen. Acerbi heefl Vitcrbo verlaten, nadal hij aldaar eene gedwongen leening van 8000 krooncn had uilgeschreven. De Garibaldianen keeren dagelijks uit den pauselijken staat naar Florence terng. PARIJS, 5 November. De Moniteur meldl het volgende: «Eergisteren (Zondag) hebben de pauselijken bij Tivoli Garibaldiaansche benden ontmoet en ze onmiddeljjk aangevallen. Na een zeer hevig gevecht werden de Garibaldianen uileengedreveii en op de vlugt gejaagd. Zij trokken af en lieten .5000 dooden, gtkwetsen en gevangeneu op het slagveld. Aan Garibaldi is het gelukt le ontsnappen en Terni te bereiken. De Italiaansche autoriteiten lieten hem met zijne lwee zonen naar Florence brengen. Generaal Ricoiti, bevelhebber van een Italiaansch legercorps, heeft op de grens 4000 Garibaldianen aangehouden en ontwapend, die eene poging hadden gedaan op Italiaansch grondgebied de wijk te nemen.</p>
</text>
