<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 3 November.</title>
	<p>De Moniteur doet mededeeling van het volgende schrijven van den heer de Moustier, aan den Franschen zaakgelastigde te Florence. Toen koning Victor. Emanuel op krachtdadige wijze den eerbied verkondigde, welke alle burgers verschuldigd zijn aan de internationale verbindtenissen; toen hij verklaarde bereid te zijn de wanorde te onderdrukken, het gezag der regering en de onschendbaarheid der wellen le handhaven, had de koning bij ons de hoop doen ontslaan, dat het nieuwe ministerie, met vasten stap den weg betredende, welke het was afgebakend, door het nemen van afdoende maatregelen, alle revolutionaire woelingen zou ontmoedigen en de orde zoowel in morelen als materielen zin zou herstellen. Dergelijke staatkunde, zonder aarzeling gevolgd en vrij vau onvoorzigtige conecssiën aan de haristogl der partijen, welker bestrijding men zich ten doel had gesteld, moest leiden tot het onmiddellijke bedaren vau de geduchte crisis, welke Italië beleeft; zij zou ons tegenover dal land hebben verplaatst in een toestand, overeenstemmende met onze innige wenschen en aldus de wederkecrige taak der beide gouvernementen hebben vergemakkelijkt. Het was dan ook niel zonder eene pijnlijke verwondering, dat wij kennis namen van liet besluit der Italiaansche regering, om zekere punten van het pauselijk gebied le bezetten. Wij willen thans niet in eene beoordeding treden van de redenen, waarmede men tracht eene handelwijze te regtvaardigen, zoo geheel strijdig met het volkenregt, maar willen zonder uitstel den indruk te kennen geven, welke het besluit van het kabinet van Florence op ons lieefi gemaakt. Binnen welken beperkten kfing ook de tusscheiikomst vau Italië in hel gebied van den H. Slocl zich moge bewegen, hoe spoedig die ook moge eindigen en wcl.ke ook de voorzorgen zijn, welke men daarbij zal irachien in acht le nemen, de Fransche regering, welke die tussrhenkomsl steeds heeft gelaakt en ontraden, kan haar in geen enkel opzigt door zijne goedkeuring dekken. Indien de regering van koning Victor Emanuel van nieening is, dat zij van ons eene siilzwtjgende goedkeuring heeft te wachten, dan is dit eene onderstelling, welke wij niel mogen aarzelen te bestrijden en tevens te kennen te geven, met welk levendig en opregt leedwezen wij haar hebben zien afwijken van eene gedragslijn, welke naar ons gevoelen de eenige is, die met de belangen van Italië strookt. Men vestig! er de aandacht op dat bovenstaande depêche geene sommatie voor de Italiaansche regering bevat om op den gedanen slap terng te komen en hare troepen uit den Kerkelijken Staat terug te ontbieden. Men heeft daarom nog hoop dat hel niel lot eene breuk tusschen Frankrijk en Italië zal kooien. — La France zegt, dat de zending des heeren Lamarmora len doel heeft om eene nieuwe poging le doen lot regtvaardiging van de handelwijze van de Italiaansche regering; het blad voegt er bij, dat de Fransche regering met de Italiaansche niel kan onderhandelen, tenzij op voorwaarde dat Italië zich niet bemoeit met de aangelegenheden der Romeinsche slalen, en geene gemeenschappelijke handeling onderneemt. — Rome is op 30 Oclober zonder tegenstand door de Fransche troepen bezet. Te Toulon wordt echter voortgegaan met het inschepen van troepen en paarden. — Tegen gisteren, Allcrzielcn-dag, was er eene manifestatie aangekondigd op het kerkhof Montmarire, aan het graf van den beroemden patriot Manin. Werkelijk was eene groote volkscoenigie op het kerkhof bijeen. Rondom het gedenkteeken van Ary Scheffer, den vriend van Manin en in wiens graf ook bet slaffelijk overschot van den beroemden Veneliaan is neergelegd, vond men eene groote menigte kroonen van immortellen. Een vijftiental studenten, die plaats genomen hadden voor de graftombe van Cavaignac, zijn door de policie in hechtenis genomen, naar men zegt, omdat een van hen eene redevoering had willen uitspreken. Eenige kreten van «leve de repnbliek!&quot; werden vernomen, doch daarbij bepaalde zich de geheele manifestatie.</p>
</text>
