<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>k C. S. OOLGAARDT en W. BAKKER Bz*., Ma-4P&gt; k keiaars, zullen op MAANDAG 23 OCTOBER ISöiT, des Avonds ten 6 Ure, ten overstaan van Jp^pllnl^iv den Notaris J. G. POUW, in de Nieuwe Stails Her- MiöffifflaK&apos; ery aan &apos;let Pro!)enteren te Verkoopen. .•&gt;j||aajag^ Het Extra Ordinair Welbezeild Gekoperd en Ko- pervast Schooner BRIHSCHIP, varende onder Nederlandsche Vlag, genaamd Trijntje Boeder, gevoerd door Kapitein H. J. LIENEMAN, volgens Ned. Meetbrief, lang 28 Ellen, 50 Duimen; Wijd 4 Ellen, 94 Duimen; Hol 3 Ellen; en alzoo gemeten op 188 Tonnen of 99 Lasten, Liggende aan den Oosterdokidijk alhier. Breeder bij. Inventaris en berigt bij bovengenoemde Makelaars, of bij de Cargadooi-3 OOLGAARDT &amp; BRUINIER. __(22508)_ ¥ERKOOPItf~Gr in het Logement: »K Ki:vil(KiKV. te MAARSSEN, op Dingsdag 34 October 1865, eb s middags ten 12 ure, van: De geconcessioneerde en in exploitatie zijnde DROOGMAKERIJ van de TIENHOVENSCH-MAARSSEVEENSCHE PLASSEN, bestaande in eene bedijkte oppervlakte van ongeveer 563 BUNDERS, met een Verboraskapitaal van f 146,155.64 , benevens DIJIRGROKVEN, STOOM-VMZELWERRTUIG, met alles wat daartoe behoort, WONING voor den Machinist, drie HUIZEN met Erven en Grond, en eenige perceelen GROND en WATER buiten de beringing. Alles gelegen in de provincie Utrecht, beoostcn de Vecht, onder de gemeenten Tienhoven en Maarssevceß. Breeder omschreven bij Notitie, verkrijgbaar bij de^Heeren VAN TERVEEN &amp; ZOUN, Boekverkoopers te Utrecht, en ten Kantore van den Notaris I. J. VAN DEN HELM, te Maarsseveen, alwaar do Voorwaarden van Verkoop in tijds ter lezing zullen liggen. (21664) AMSTERDAMSCHE DEPARTEMENTEN dei: MAATSCHAPPIJ: &apos;Jot Xnt van &apos;t Algemeen. VOLKSONDERWIJS TER BEVORDERING VAN NIJVERHEID. Het Bestuur van dit onderwijs zal den WINTERCURSUS met primo November aanstaande weder openen; het omvat, behalve eene vo:rbereidende klasse, de beginselen van de Natuur-, Werktuig-, Scheien Meetkunde, het Regtlijnig- en Handteekenon, ailes met het oog op de behoefte van den werkman en toegepast op de nijverheid. Jongelieden, die de school verlaten hebben en reeds werkzaam zijn in een of ander bedrijf, benevens Hulponderwijzers en Kweekelingen der openbaie scholen, kunnen zich tot het bijwonen der lessen doen INSCHRIJVEN op Donderdag 26 en Vrijdag 27 October aanstaande, dis avonds tusschen 7 en 9 ure, in het lokaal der bovenvermelde Departementen, achter het Paleis alhier; zij moeten den ouderdom van 15 jaren bereikt hebben, kunnen lezen eu schrijven en de eerste regelj der rekenkunde verstaan; zij betalen in eens voor den Cursus f 2.50; zij, die met loffelijke getuigschriften de openbare scholen verlieten, dc kweekelingen en hulponderwijzers, worden zonder betaling toegelaten, Vutters , Patroons en Begunstigers, die voor den leerling betalen, hebbent h.erdoor toegang tot de lessen. (23399) Amsterdam, 10 October 1865. BRITNO TIDEÏHAN, Secretaris. MTE HUUR GEVRAAGD. Een logeabel HOS, het liefst met TON, gelegen op eene der Hoofd- of Dwarsgrachten, tusschen het Koningsplein en Binnen-Amstel, Kloveniersburgwal, Doelenstraat of Rokin. Te aanvaarden met I°. Mei 1866 of Troeger. Adres Lr. Z, met opgave van Huurprijs, enz. met franco Brieven bij den Boekhandelaar C. VAN HELDEN, Heiligenweg, D 230, te Amsterdam. (22579)</p>
</text>
