<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FAMTAÏSIIE STOFFEL, TAMTAM CMAÏ.S, lAlTllii, i jrAC%Ü^T§, _ , &apos; alsmede, vele andere Artikelen, zijn in ruime Keus en de Nieuwste Dessins Oatvangen iv het Magazijn van SIGTENHORST &amp;DE WAAL, ; VOORHEEN II; «¥. COSTJEIS. &amp; Coniji., (23737) Koningsplein, SS 41-45. MAGAZIJN WM WÊmMMMi79 Singel bij de Vijzelstraat. OHfTVANGEN een assortiment CHAIiLOIKGS en ©ÖEK.EJS, ZSJIÏE en BAKTAESIE-STÖÏFESI en meerdere Nouveautés. (23475) G. CAESAR. _ LEIDSCHESÏEAAT bij de Prinsengracht, CC 31. Ontvangen: EXQUISE K.OORWGARSiS&apos;X&apos;UIIEiV. KIEUWE GAKMITU2Ï.E» met Git, Staal, enz. AGREIHENTEK met en zonder Hangers, Staal, enz. GARMEERIiOOR» (Zwart en Gekleurd). ZIJDEN K.WASTEKJ en FLUWEEL. ïiWOOPEW, in ruime Sortering. FKAMSCHE NA.MZMBE en alle aodere courante FOUïl- KITUREW, ailes tot vaste en zeer billijke prijzen. (23736) PW, SS» SS WB ££*i (sS*&gt; BI &amp;S% SS S 8 «Si Wt&amp; SS UWS RB gft f&amp;llÉlliïi&amp;nÉPllli lil mlmmwm (In Pi-aclitlianden.) Deze Serie, teregt beroemd om haar keurig uiterlijk en degelijken inhoud , bevat: I. Margaretha Blaarer en eenige andere bladen uit het Schetsboek van Elis. Joh. HASEBROEK. — 11. Tweederlei roeping, oi&apos; de werkende liefde in den huisselijken kring. Vrij vertaald door Er.is. Jon. HASEBROEK. — 111. Carrière maken en andere Novellen van Hen- KiETiE Maria L***. — IV en V. Edith en Louise, of hoe men arbeidt in den wijnberg des Heeren. Een verhaal van Jane Arme WINSCOM. 2 dl. — VI. Hoe eene vrouw over de vrouwen denkt, door de schrijfster van John- HALIFAX.— VII. Hoe Marv Powell Miltons vrouw . werd. Vertaald door MARIËTTE. — VIIl&quot;. Claude de Colporteur, door de schrijfster van Makt POWELL. — IX. Elinor Mordaunt, . door Marg Mak. BREWSTER, ¦ Deze 9 deelen, gebonden in prachtbanden, worden geleverd voor &apos; ƒ 7.50 in plaats van ƒ 17.10, door 84. H. SCH&amp;O» te Amster• dam, en op bestelling alom. Vier deelen hieruit kiezende wordt ƒ 3.75 &gt; en voor afzonderlijke deelen f 1.25 berekend. (23699) ; DÖÖR STERFGEVAL wordt tegen primo November a. s. TE HUUR aangeboden een zeer net betimmerd en goed gesitueerd BOVENHUIS, voor een klein Gezin, i Te bevragen bij den Heer VAN7VEEN, in de Taksteeg, E 84, te , Amsterdam. (23740)</p>
</text>
