<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Met verlangt voor twee BAMES inwoning in een TOEHUIS bij fatsoenlijke lieden op goeden stand, binnen deze stad, hetzij gebruil van Vier Ongemeubelecrde Kamers met Keuken, hetzij geheel als COMMENSALEN zonder eigen huishouding. Het meest zal gelet wordei wie het zijn die zich hiertoe aanbieden en worden diegenen die hieroj reflecteren verzocht zich te melden met franco brieven onder letter L. in den Kantoor-Boekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg E 176. (23655) ATTENTIE S. V. P. Een gehuwd PERSOON, 26 Jaar Oud, gezond en sterk van gestel, onbesproken van Gedrag en van goede getuigenissen voorzien, zoekt langs dezen weg tot eene Betrekking te komen. Adres france onder letter W.D., bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON te Amsterdam. (23670) ~~OP ZEER YOÖRDEELIH MMMTIES ¦worden door het geheele rijk AGENTEN Gevraagd voor eene BRANDVERZEKERING-MAATSCHAPPIJ, terwijl in de Hoofdsteden van elke Provincie HOOFD-AGENTEN worden verlangd. — Zij , die ge ¦ neigd zijn voor één of meerdere Aandeelen van geen groot bedrag in de Maatschappij deel te nemen of zich willen verbinden die te plaatsen, zullen de voorkeur genieten. Brieven franco •onder het nummer dezer Advertentie. Bureau Handelsblad. (23663) lEMAND van jeugdigen leeftijd, over een zeker Kapitaal kunnende beschikken, wenscht zich in eene bestaande winstgevende Zaak als MEDEWERKEND COMPAGNON te Associëren, of wel dezelve over te nemen. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren, onder Lett. C. 8., bij den Boekhandelaar H. J. VAN RESTEREN, Warmoesstraat, te Amsterdam. (23148) POÉEBiREN-IffiTITBÜTIïIIELD.!!! ad ƒ2OO Tegen nevenstaanden prijs neemt deze druk afl ƒ3OO . r bezochte INRICHTING verder EPeves op. , ~ -sjaars. Nadere informatie franco onder Letter Z., bij sjaars. A. HOOGENBOOM, Boekhandelaar te Am- sterdam. (23681) Tegen primo Mei wenscht men TE HUREN een BOVEN- of BENEDENHUIS, voor een klein Gezin, liefst in den omtrek der Leidschegracht. Huurprijs ƒ 300 a ƒ 500. Aanbiedingen worden ingewacht onder lett. D. J. F., bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat, E 37. (23684) KAMERS TE HÜÜR. Om onmiddelijk te aanvaarden wordt voor eene Dame of Weduwe TE HUUR aangeboden, tegen ƒ 8 &apos;s maands, eeno KAMER met KEUKEN, desverkiezende gedeeltelijk Gemeubeleerd, voorzien van Duinwater en verdere Gemakken, gelegen in de nabijheid der Beurs. Reflecterenden adresseren zich franco onder het motto Spoed, bij J. F. HULK, Rokin, E 167, in Schilder- en Teekenbeboeften. (23714) Een JONG MENSCH, een ruim aantal jaren in het Expeditie-, Bankiers- en Kassiersvak werkzaam geweest zijnde, goed bekend met Boekhouden, Correspondentie, alsmede de moderne talen, zag zich gaarne op een VOORNAAM KANTOOR geplaatst. Omtrent soliditeit en moraliteit kunnen door verschillende respectable familien de beste bewezen worden geleverd. Adres onder de lett. H. H. in den Kantoorboekhandel vau Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg E 176. (23718) Men VRAAGT tegen I°. November: twee GEMEUBELEERDE KAMERS of één met afzonderlijke SLAAPPLAATS , heneyens Kost, Bediening en Gezellig Verkeer, liefst bij jong gehuwde Lieden te Amsterdam of te Haarlem. Adres franco brieven, onder lett. R. v. N., aan de Drukkerij en Papierhandel van MET &amp; MEYLINK, to Haarlem. (23696) ZANDTOMÊRS. Bekwame ZANDVORMEHS kunnen geplaatst wordc^ bij G. H. BROEKMANJLzn., Rocterseiland. (23713) Op een KANTOOR en MAGAZIJN in Kramcrijcn , wordt GEVRAAGD : een JONG MEIïSCH, niet beueden de 16 jaren, eene nette hand schrijvende. Bekendheid met vreemde Talen zal tot aanbeveling strekken. Adres franco, onder de lett. A. B. C, bij den Boekhandelaar H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg. ¦ (23735) TË MME.&quot; Eene GEMEUBELEERDE KAMER met den Kost voor ƒ26 in de Maand, gelegen op een fatsoenlijken Stand in een Toehuis nabij de Botermarkt, Brieven franco onder lett. W., Bureau Handelsblad. (23757)</p>
</text>
