<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INHOUD VAN DE JONGSTE ZONDAGS-EDITIE.</title>
	<p>ExGELA-d. Zitting van het Huis der Lords en der Gemeenten. Veetyphus. Werkzaamheden aan de Great Eastern. Berigten uit lerland. Düitschia-d. Weenen: Staat der nationale bank. Verwachte komst Tan den Kroonprins van Italië. De bijeenkomst der Landdagen. Part. Con-. — Berlijn: Part. Corr. Benoeming. Het duel tusschen graaf Wedel en den prins van Solms. Ontslag van een geestelijke in Noord- Sleeswijk. Berigten uit Rusland. — Frankfort: Part. Corr. Frankrijk. De beraadslagingen in het Wetgevend Ligchaam. Wetsontwerp op de drukpers. Dotatie Lamartine. Bekendmaking vanhet hoofdbestuur der Parijssche wereld-tentoonstelling. Ongeregeldheden in de voorstad St. Antoine.</p>
	<p>Binnenland. Overzigt van het buitenl. politieke nieuws. De zitting van de Tweede Kamer der Staten-Generaal van Zaturdag jl. Vergadering van den Amsterdamschen gemeenteraad op Woensdag a. s. Koninklijke besluiten en benoemingen. Beschikkingen van de ministers van binnenl. zaken en oorlog. Circulaire van den inspecteur. van het geneeskuudig staatstoezigt in Zuid-Holland aan den Commissaris d«s Konings. Opgaven betreffende- den veetyphus. Adres van de permanente commissie uit de Amsterdamsche reederij en. Stadsnieuws. Vuurpijl-toestel te Katwijk aan Zee. Spoorweg-ongeluk bij Spa. &apos;s Gravenhaagsche berigten. Regtszaak te Rotterdam. Aanbesteding te Schiedam. De verzending van plantsoen te Boskoop. Adres tegen de patentbelasting te Schermerhom. Promotie te Groningen. De besmettelijkheid der veeziekte. Ongeluk te Coevorden. Regtszaak te Assen. Besluit van den gemeenteraad te.Hattem. Concert aan de militaire academie te Breda.</p>
	<p>.Telegrammen. Handelsberigten. Fondsen en Beurstijdingen. Scheepstijdingen. Rivierberigten. Cargalijsten. Aangekomen Passagiers. Eifecten-Societeit.</p>
	<p>Felix Meritis. Verhandeling van Prof. T. M. C. Asser, in de afd. koophandel der maatschappij op Donderdag jl. over de vragen: IMs de invoering van regtbanken van koophandel in Nederland wensehe&quot;jk ? 2°. Of is het beter met behoud van de regtspraak der gewone regtbanken ook in handelszaken, alleen een eenvoudiger en minder kostbaren procesvorm voor deze zaken iv te voeren? Fransche Brieven, (Parijs Vrijdag 22 Febr.). Concert- es Tooneelnieuws. Schaakspel.</p>
</text>
