<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&gt; TE HUUR gevraagd: ÏEP . #. chikt WINKELHUIS tot het uitoefenen eener GRUT- L^AFFAIRE, gelejfon op een fatsoenlijken stand, te aanvaarden Het * a-s- Brieven worden Franco ingewacht onder Lr. V.8., .; opgaaf van Huurprijs en Ligging, Bureau Handelsblad. (4393) V^Mlelie Terkooiiins&apos;* tOr^?- DUURING, A. C. DALEN, A. VAN BINSBERGEN, J. F w*V J-&apos; F- SAUERBIER, L. J. PLEMP VAN DUIVELAND, JÓspdttECKSTEIN- J- T. WITKAMP, G. ELINK SCHUURMAN, GF&amp;PH JACOBSON, LEONARD J. PLEMP VAN DUIVELAND, JAJ_?_lé&apos;ÜERBIEB&apos; W- WITKAMP, C. M. F. KOLFF, LEONARD » .ti SON jR&quot; A- C&apos; DALEN Ja- en A. VAN BINSBERGEN Jr., .s vars te Botterdam, zullen Veilen op Dori derdag 21 Maart 1867, .__,oor,micldaS teu 10 m&apos;«. hi het Huis der Notarissen, aan de Geiene Kade: M Kisten BOEI ) «} ; S»_ JAVA THEE. 2/4,49/12 i, PECCO )*&gt;**■* ** *_,_*■«. . Aangevoerd per Ramsag. (4635) 1,,,» Amsterdam, zal op den 6den Maart 1867, des Middags ten 6 _ _S,uln de Brakke Grond, ten overstaan van den Deurwaarder . D. BEETS, Geveild worden : . - . . WO Cer. Havana TABAK, 90 Mille Havana SIGAREN. fer 1 g _ Directe aanvoer via Antwerpen. ae Schepen Vergen de Bogond, Cardenas Packet en Tres Hermanos. BENEVENS (4667) Cer. Yaba/c TABAK. „ _ OPENBARE VERKOÖPÏNS t. het Logement de Vergulde Wagen, te Alphen, lage zijde, op ,**AN»AG 4 MAART 1807 , des middags ten 12 ure, van S BURGER WOONHUIS en WINKEL, waarin sedert _Je jaren de Koek-, Banketbakkers- en Confiseurs-Affaire met 5&quot;e&lt;l succes wordt uitgeoefend, benevens PAKHUIS, SCHUUR _Jnog een WOONHUISJE en ERVE; alles naast elkander aan ien z&apos;^e van &lt;*en n onder Oudshoorn ,te zamen groet 4 roe),?&gt; 30 ellen. Te aanvaarden 1 Mei a. s. Nadere informatien te jsomen ten kantore van de Notarissen K. N. HENGEVELD, te en J. W. P. KLUIT, te Alphen. (4167 J , DE STOOMMEELFABRIER Tijdstroom, te Brammen, {ftJOE HAND VERKOCHT zijnde, zoo zal daarvan geene VEILING plaats hebben. (4056)</p>
</text>
