<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Minister van Kolonien heeft aan de Tweede Kamer overgelegd afschriften van: 1. de door den vorst van Bila, (oostkust van Sumatra) onder dagteekening van 7/9 Januarij 1865 afgelegde nadere verklaring omtrent de toelating en den afstand van gronden aan vreemdelingen binnen zijn gebied en_ welke verklaring een geheel uitmaakt met eene vroegere van genoemden vorst; 2. de akte van bevestiging en de beëedigde verklaring, uitgereikt aan en afgeleg&quot; door den nieuw opgetreden sultan van Siak, Sri Indapoera, gedagt-18 Maart 1863; 3. de overeenkomst met den radjah en de rijfcsgrooten van Taboehan (Menado) van 19 Juiij 1865; 4. de akte van b«&apos; vestiging en de beëedigde verklaring, uitgereikt aan en afgeleg&quot; door prins Gongulah Korompoet, bij zijne optreding als radiah va» het landschap Kaijdipang (Oelebes) van 23 Oct. 1865; 5. de over eenkomst met den radjah en de rijksgrooten van Manganitoe (San gir-eilanden) van 15 Jan. 1866; 6. de akte van bevestiging en &lt;«° beëedigde verklaring, uitgereikt aan en afgelegd door den radjan van Manganitoe, van dezelfde dagteekening. t Bij de overweging, in de afdeelingen der Tweede Kamer, van ne wetsontwerp tot verevening van uitgaven ter zake van de ophelnng der slavernij in de W. I. koloniën, werd vrij algemeen de opmerking gemaakt, dat de bepalingen der wet van 1841 wel is waar niet i» allen deele bij de verantwoording dezer uitgaven konden w 9.^,. nagekomen, maar dat uit de overgelegde stukken genoegzaam blij* &apos; hoe ook in strijd gehandeld is met bepalingen, waarvan de naleyin» althans niet onmogelijk was. Enkele leden zagen er bezwaar u?&apos; thans bij eene wet de werking der door de rekenkamer toegepaB^ voorschriften te stuiten en de begane onregelmatigheden te dekken- Verscheidene leden evenwel vestigden de aandacht op de eigenaai dige moeijelijkheden, welke de behoorlijke toepassing der emanci patie-wet en de verificatie der stukken hadden ondervonden. Daarop wenschten zij de begane onnaauwkeurigheden over het hoofd te zien- Sommige leden waren intusschen van oordeel, dat de gedane voor dragt, ook bij hare aanneming, weinig praktische gevolgen zal heo ben De sommen zijn verschuldigd en bovendien reeds door de »mv ten aren uitbetaald; als de rekenkamer de verevening blijft weige^» - en deze ook niet bij eene afzonderlijke wet wordt toegestaan, zal u staat wel moeten eindigen met die uitkeeringen op eene of ander» wijze aan de ambtenaren te vergoeden.</p>
</text>
