<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Maandag 25 Februarij.</title>
	<p>De uitslag van het tweede onderzoek, ia de al&apos;dcelingen der Tweede Kamer gehouden over de gewijzigde begroetingen van marine en van oorlog en over het wetsontwerp nopens den aanleg dor forten, is in daartoe betrekkelijke eindverslagen medegedeeld. Wat de begroeting van marine betreft, blijkt daaruit, dat de groote nwerderhuid der leden op nieuw heeft verklaard, bereid te zijn mede te werken tot d« voor de verdediging onzer kusten en binnenwateren noodige maatregelen. Maar men weuschte den daartoe noodigen aankoop van drijveud materieel als een buitengowonen maatregel, afgescheiden van de gewone behoeften der dienst, beschouwd te hebben. Het groote ontworpen plan, dat bij zijne uitvoering 40 a 50 millioen zou beloopcn, behoorde met wijs overleg beraamd eu met vaste hand uitgevoerd te worden. Het -denkbeeld om eene marine-organisatie brj de wet vast te stellen, werd daarbij op nieuw door vele leden aangeprezen; verscheidene leden voerden hiertegen do bedenkingen aan, reeds door de Begermjr ontwikkeld. Maar do meeste dezer leden wenschten, uit hoofde van de nnanciele bezwaren dezer voordragt, de buitengewone aanvrtgon vau do gewoneteiien afgescheiden, ten einde bij «ene■ wpplerowatagrooting tevens de buitengewone middelen aan te wijzen, waardoor de uitjrnven zullen moeten gedekt worden. De meerderheid verklaarde dat, hoe noodzakelijk ook de aanschaffing van drijvend materieel voor ome oerlogsvloot moge zijn, zij in geen geval de gevraagde ommen zou toestaan, vóór dat d« wet op de middelen zou zrjn aangevuld. Daarbij werd op nieuw de raeening voorgestaan, dat de stoir&apos;elijke en zedelijke ontwikkeling van Nederland en van üuiie, ander den druk der ontstane behoeften door de inkiüirning van an:lcre noodzakelijke staatsuitgaven niet mogten lijden. Met betrekking tot ds begrooting van&quot; Oorlog werd in het algemeen opi nieuw de aandacht des Ministers gevestigd op de noodzakelijkheid tot versterking onzer krijgsmagt door de aanwerving van vrijwilligers, do verbetering van het kader, de oefening dor kornsen. Men had ook gaarne meer bezuiniging gebTagt gezien in minder noodzakelijke uitgaven dan die tot verbetering van het del&apos;eusiewezen moeten dienen. Oo&quot;k was men ten aanzien der verwachtingen omtrent een ingrijpende vereenvoudiging in de inrigting van bet departement en de administratie van het leger te leur gesteld. Algemeen werd ep de voorgenomen transformatie onter geweren, aangedrongen sa dat vooral, door doeltreffende maatregelen spoedig in eene goode bewapening van ons leger zou worden voorzien. Ook bij dezo begrooting werd op de wettelijke aaawijzing van onze passive weermiddcltii&apos;en op de wettelijke vaststelling van het stelsel van verdedigina aangedrongen, in verband inzonderheid met de groote uitgaven, die in de eerste &apos;aren zullen wordf-n gevorderd en di) de Kamer behoorde to overzien. Met betrekking tot do financiële uitkomsten van ac plannen der Regering, zoowel wat oorlog als marine betreft, heeft de Heer de Roo van Alderwerelt eene afzonderlijke nota ingediend, waarbij hij tot het resultaat komt dat het stelsel van defensie der Regering&apos; zal vorderen, een gewoon budget, voor marine van 8, voor oorlog vau 175 millioen; aan buitengewone uitgaven voor oorlog 20 millioen; voor marine 25 millioen; bijgevolg een gewoon budget voor het krijgswezen hier to lande van ruim 25 millioen en eene buitengewone uitgave van 45 millioen. Wat eindelijk het wetsontwerp betrekkelijk de forten aangaat, hebben de afdeelingen verklaard, dat, welk stelsel van verdediging kan worden aangenomen, de ontworpen sterkten op de Houtensche vlakte, in ieder geval onmisbaar zijn en dus daarvoor zoo spoedig mogelijk de gulden moeten worden toegestaan. Het concert, gisteren avond in het Paleis voor Volksvlijt gegeven en waarop eene nieuwe humoristische compositie van den Heer Joh. M. Coenen getiteld &apos;/de Harmonie der Sfeeren,&quot; naar de roman van Klaasje Zevenster, is ten gehoore gebragt, werd door ca. 2600 personen bezocht. Wij vernemen dat do Heer Maurice le Jeun, medelid van de firma Hecht Lelienthal _ C°. te Yokohama, door het Belgische gouvernome it benoemd is tot vice-consul.</p>
</text>
