<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PABUS, Zatuidag 23 Febmarij.</p>
	<p>De beraadslaging over de interpellatie van den. Heer Lanjuinais, betreffende de circulaire Vandal is vrij wat bedaarder afgeloopen dan men wel had gedacht, vooral daar het bekend was geworden, dat de Heer Pelletan, die gewoonlijk weinig gematigd in zijne taal is, het eerst het woord zou voeren. De p .blieke tribunes waren dan ook reeds lang voor het openen der zitting geheel gevuld,,vooral bemerkte men daar een groot aantal dames op. De Heer Pelletan was echter zoo _hevig niet als gewoonlijk, maar stelde de toehoorders door bijtenden scherts meer dan schadeloos. Nimmer werd hij dan ook zoo geduldig door de meerderheid aangehoord en toen hij zeide: //Gij hebt de brieven de keizersnede doen ondergaan&quot; kon ook de regterzijde het lagchen niet onderdrukken. De Heer Vaudal, die tegelijk èn als beschuldigde èn als commissaris der regering optrad, was minder gelukkig. Zijne redering was gerekt; hij trachtte zijne ondergeschikten te verontschuldigen, doch men voelde maar*al te zeer hoe zwaar de taak was, die _ hij op zich had genomen. Hij verzekerde, dat slechts vijf brieven&apos; waren aangehouden, — hoewel de dagbladen wel 50 voorbeelden achtervolgens liebben aangehaald, — maar hij gaf niét onduidelijk te verstaan, dat geene soortgelijke maatregelen weer al te spoedig zouden worden genomen. Hoewel dat vrij sterk op eene bekentenis van schuld geleek, beklom toch de Heer Picard op zijne beurt het spreekgestoelte: //Het is waar,&quot; zeide hij,//er bestaat geen cabinet noir meer,maar men heeft het vervangen door het bureau du relard.&quot; De Heer Rouher nam daarop het-woord. De redevoering van den minister van staat kwam in het kort op deze verklaringen neder: De circulaire had zeer gsed achterwege kunnen blijven, maar nu zij bestaat, zullen de aangehouden brieven niet eerst aan de hoofd-directie te Parijs opgezonden, maar ep de plaats hunner aanhouding_ onderzocht woraen. Vier leden der linkerzijde toonden zich met die belofte niet tevreden, hoewel zij vrij duidelijk laat doorschemeren, dat de circulaire niet meer zal worden toegepast. De overige gedeputeerden schaarden zich aan de zijde van den fleer Martel, die voorgesteld had, om na de inlichtingen van den minister van staat, over te gaan tot de orde van den dag. — Eene deputatie van vier leden, die door de vergadering vah de dagbladschrijvers der departementen naar den Keizer was afgevaardigd, is heden door den souverein ten gehoore ontvangen. De Heer Rouher was daarbij tegenwoordig. Nadat de gedelegeerden hunne bezwaren tegen het wets-ontwerp op de drukpers hadden doen kennen en Napoleon 111 nog verschillende vragen tot hén had gerigt,_ zeide hij dat zij gerust konden zijn, aangezien de wet nog groote wijzigingen zoa ondergaan. Inderdaad was dat te voorzien. Nimmer toch heeft een wets-ontwerp onder de tegenwoordige regering zooveel tegenstand als dat op de drakpers ontmoet. — De regering heeft eene marmeren buste van den Heer Victor Cousin besteld, ten eindo die in de gehoorzaal van de Sorbonne te plaatsen.</p>
	<p>— Maandag zal in het wetgevend ligchaam de interpellatie betreffende de decreten van 19 Januarij tot do regering worden gerigt. Waarschijnlijk zal de Heer Jules Favre het eerst daarover het woord voeren.</p>
	<p>— Onder de bij het Wetgevend Ligchaam ingekomen wets-ontwerpen bevindt zich eene voordragt op de vennootschappen of handelscompagnieschappen. Op dit ontwerp heeft de Heer Emile Ollivier een tegen-ontwerp voorgesteld, waarin het beginsel van onbeperkte vrijheid aangenomen wordt, behoudens voldoende waarborgen voor de belangen van derden door het openbaar maken van de bedoelde vennootschappen. — De Heer Ollivier zal, naar men zegt, Maandag ter gelegenheid van de discussie over de Januarij-decreten, eene breede uiteenzetting geven van zijne beginselen. — Het ontwerp van wet op de drukpers zal eenige wijzigingen ondergaan, vooral voor zoo veel de departementale pers betreft. Waarschijnlijk is dit het gevolg van de pogingen der directeuren van provinciale dagbladen. — Dingsdag aanst.&quot; zal aan het Athenaeum de Pauvres gens van Viotor Hugo worden voorgelezen. Dit is de eerste maal, dat vergund wordt in het publiek verzen voor te lezen van den beroemden balling. — De France weerspreekt het berigt dat de Amerikaansche gezant te Konstantinopel aan het corps diplomatiek heeft voorgesteld om aan de Porte vertoogen in te dienen ter zake van Candia. — Aan de Correspondance Havas wordt uit Weenen geschreven, dat men aldaar gelooft dat de regering de vereischte meerderheid van twee derden voor de door de schikking _ met Hongarije noodzakelijk geworden wijzigingen in de Februarij-constitutie niet in den rijksraad zal vinden, en met het oog hierop moet de Oostenrijksche regering reeds besloten hebben tot de ontbinding van den rijksraad. — Uit Londen wordt aan de Patrie berigt, dat de tijding door eenige dagbladen medegedeeld, dat lord Stratford Je Redcliffe met eene bijzondere zending naar Konstantinopel zou vertrekken, onwaar is.</p>
</text>
