<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>, WEENEN, 27 Julij. De Keizer zal Woensd... ? u _ Kamp te Bruck hier terugkeeren en den scher_,.i -*_ &quot;et wedstrijd bijwonen. le-»chutters. — Aan het ministerie van financiën is thans ee__ _ . zicmng van het geheeie tarief der in- en uitvoerr e .__ dei-nomen met een tweeledig doel, namelijk, om het . ¦ .• eenvoudiger te maken en om het meer in overeenstem... te brengen met het beginsel van gematigde handelsvi-Sf waarop de laatstelijk door Oostenrijk gesloten handels™. dragen rusten. Het tarief van 1865 zal door een nieuw- tL riet vervangen worden. — Het aantal der aan liet scherpschuttersfecst deelnemend» schutters bedraagt ongeveer 15000. — Uit Pesth meldt men van gisteren : Heden voormiddag hebben de hier vertoevende Hongaarsche bisschoppen in het paleis van den prins-primaat te Ol&apos;en eens conferentie _¦_ houden. »°</p>
	<p>-- Aan het W. Tagb&apos;att -wordt- uit Hermaastad gemeld dat do s&amp;aert eenige dagbn dp gaöimzinnigö w§_ te Pc-sth&apos; verdwenen Honved-kolonel Beninczky, zich aldaar in goeden welstand bevindt.</p>
	<p>— De vertegenwoordigers van Rusland en van andere Europesche mogendheden te Konstantinopel hehben bij de Porte geklaagd over de bloedige gewelddadigheden, welke onlangs door de ongeregelde Turksche troepen, na ontmoetingen met de opstandelingen, aan de weerlooze bewoners van verschillende Candiasche dorpen zijn gepleegd. Aali- Pacha en Fuad-Pacha hebben hunne levendige afkeuring over het gebeurde aan den dag gelegd en de toezegging gedaan, dat derg.lijke buitensporigheden voortaan znllen worden voorkomen. Men schrijft uit Konstantinopel, dat het der Turksche regering volkomen ernst met deze verzekering is, daar zij begrijpt, dat, indien zij Candia wil behouden, zonder eensdeels dat behoud aan de mogendheden te danken te hebben en zonder anderdeels aan de bevolking van het eiland concessien te doen, die de Porte in moeijelijkheden met hare overige Christen-onderdanen zouden moeten brengen, het vooral zaak- is de Candioten niet verder tegen zich in te nemen.</p>
	<p>BERLIJN, 28 Julij (des Ochtends.) De Keizer van Rusland wordt heden ochtend hier verwacht. Na een kort oponthoud zal hij de reis over Leipzig naar Kissingen voortzetten.</p>
	<p>— Oskar Becker, bekend wegens zijn moordaanslag op den Koning van Pruisen, is in het Diaeonessen-hospitaal te Alexandrie overleden.</p>
	<p>— De burgerschap van Lubeck heeft besloten om, van het tijdstip der intrede van Lubeck in het tolverbond, de verbruiksbelastingen, met uitzondering van die op de boter, af te schaffen.</p>
	<p>— De Russische minister van binnenl. zaken heeft aan eene commissie opgedragen overal in het rijk onderzoek omtrent de zedelijke en stoffelijke gesteldheid der vrijgemaakte boeren te doen en die te beschouwen in vergelijking met den toestand der lijfeigenen. — Het bestuur der indirecte belastingen bij het Russische ministerie van financiën heeft in de officiële&apos;dagbladen bekend gemaakt, dat er voortaan op geene andere verzoek-of bezwaarschriften dan die in de Russische taal gesteld zijn, acht zal worden geslagen.</p>
	<p>FRANKFORT, 28 Julij. {Bart. Corr.) De koninklijke -tseijersche academie van wetenschappen heeft tot hare corresponderende _ leden der geschiedkundige klasse benoemd Mr. K. J. J. ruin, hoogleeraar aan de hoogeschool te Leyden en den Heer M. L. van Deventer, commies bij het ministerie van buitenl. zaken to &apos;s Hage. In militaire kringen koestert men de verwachting, dat de onderhandelingen over de vorming van eene permanente Zuid-Duitsche militaire commissie nog tot het gewenschte resultaat zullen voeren, olschoon zij thans nog met eenige groote bezwaren hebben te kampen. Het bevestigt zich dat de reis van deu Badenschen minister van oorlog naar Ems in naauw verband staat met deze zaak.</p>
	<p>De Heer R. Weltli, vroeger spoorweg-ingenieur te Bern, thans te Riesbach bij Zurich, heeft een nieuw locomotiefstelsel uitgevonden voor bergspoonvegen , hetwelk in technische kringen groot opzien verwekt. Deskundigen van het pplytechmcum te Zurich, die op. last van den Bondsraad de meuwe uitvinding hebben onderzocht, hebben in hun berigt verklaard, dat zij, met het oog op het groote tot dusver onopgeloste problema der Alpenspoorwegen, verdient het ei van Columbus genoemd te worden.</p>
</text>
