<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ÖO-JAEIG-Ü ECHTVEBEESIÖIRO VAS E. G. KAMANS, y. d. m. A. M. KAMANS —EI JKMANS. AMERSFOORT , 19 Julij 18. 8. (lüiai) HuSTSE DAKKBARE KINDEKEN. Getrouwd: H. A. TINHOLT Hoogcarspel, 28 Ju:ij 186 S. en G. DE JONG. r-^-&apos;l-.--.yden he&quot;&apos;ea verDli-d QOT de geboorte eener DOCHTEM J. J. VAN DER GRIENT. Amsterdam, W. A. J. VAN DER GRIENT .8 --n-.li.] 185 S. (19084) DE WINTEL.. Bevallen van een ZOON K. VAN DE POLL-GORTER __AM3TERDAi^^JnIij 1858. (19160) fifetf. .___ÏM eene DOCHTER CEEA_DA CAÏH..RINA SCHUT, gelie_de Echtgenoot. Amsterdam, 29 Jnlij 186 S. J-B-VtIÜEBERG. b,fiif-&quot;Jf &apos;w al9e&gt;meue kennisgeving, zoowel binnen- als v&amp;^schol-ltSen vaa 00N aTEvan oost. Amsterdam, 29 Julij isss. (19m) SWO^n VM e°ne DoCff™R REINE VAN GELDER- Amsterdam, 29 Julij 1863. JAV- eeiie^^WYMATO« Amsteiipam, 29 Juljj ]868 Bevallen van eeiïew?r_-_ï_ ____U 9159) VAN DER ZEE, gelZfiTc^^^^^^ZMTJ. 29 Julij 1863. (19129) Door Go-. goedheid bevallen v_nel_~ZZ 7—&apos; RACHEL KALEER, Geb. POLACK geschaPMi£OOAT 29 Julij 1388. Eenige. Kennis.&apos;evinn • ¦—:.__.-&apos;• (19158) Voorspoedig bevallen van eene DO CHt~F~jTv ~ RIVIÈRE VERNINAS-JANSEN. M- A- E. Oudenbosch, 27 Julij 1868. (19157) Eenige Kennisgeving. Voorspoedig- bevallen van eene welgeschapen OOcttt-ct. SAEA B. CITROEN, geliefde Echtgenoot van Xja*«&amp; Paramaribo. E. A. SAMUELS 29 Junij 1863. (U_..6) Heden overleed, in den onderdom van ruim 61 jaren i,,,.„ geliefde Echtgenoo^ HARTIENUS CHRISTIAN HOOLE Wat ik en mijne Kinderen en Behnwdkinderen in hein ver liezen, kan een iegelijk beseffen. die den Overledenen __ kend hebben. W]sn. __. C. HOOLE, fc Amsterdam, G__. JOOSTEË. 25 juljj 1868. _C 19096) Op den 25sten Julij jl. overleed te Z___. na een lan_ _£_? S. d.e Wel-E-1. Geb. Heer J. 11. SLOTMAN VA_ W_it MIJ EL, in den onderdom van rnim 6-3 jaren. 11916 2) j Heden we d ons onze nêvèliug JACOBUS MAÏÏ_Ï öp een aanvalligen leeftijd van bijna 19 maanden door den dood w.?kt- „ T,- C KROON Tz., mSS.28 JallJ ! •f; 8 ö- J- J- KROON, 9125 ABELS.</p>
</text>
