<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS , 27 Julij. {Part. Corr.) Het laatste bedrijf van het Mexicaansche drama is afgespeeld: het Wetgevend Ligchaam heeft eene schadeloosstelling goedgekeurd van 4 millioen fr. rente, ten behoeve van de houders van oblifatien, //uit den zak der belastingschuldigen&quot;, zoo als Jules &apos;avre zeide. Openhartig gesproken: kon de kamer wel anders handelen*, dezelfde kamer welke steeds tres bien, tres bien.&apos; riep, wanneer Rouher beweerde, dat de Mexicaansche expeditie eene der schoonste bladzijden besloeg in de geschiedenis van het keizerrijk ? Wat hiervan nu ook zij, het laatste bedrijf van het drama: //Maximiliaan of de Jeckersche bons&quot; is afgespeeld en er blijft thans nog slechts over het nastuk: //Pinard of de geheimzinnige 28 millioen.&quot; tinto coronat apusl Heden ochtend hadden Mgr. Chigi en Prins Metternich een _ langdurend onderhoud met den Heer de Moustier. De minister van buitenlandsche zaken ontveinst zich niet, dat de van verschillende kanten ontvangen diplomatieke depêches _en staat van zaken in het Oosten met niet zeer gunstige kleuren schilderen en dat blijkbaar de Russische regering de hand in het spel heeft. Ik behoef er naauwelijks bij te voegen, dat de Heer de Moustier tevens de verzekering geeft, dat daardoor in geen enkel opzigt inbreuk wordt gemaakt op de goede verstandhouding, welke tusschen de kabinetten van Petersburg en de Tuilerien heerscht. De officieuse bladen logenstraften het gerucht, dat de regering voornemens zou zijn bij de aanstaande verkiezingen de herstemming (volstrekte meerderheid) af te schaffen. //Dit met een boos opzet verspreide gerucht,&quot; zegt de Conslilutionnel, //zou leiden tot de onderstelling, dat de regering geen vertrouwen meer heeft in de stemming der volks en het algemeene stemregt door kunstmatige middelen tracht te ontduiken.&quot; Verre van mij zoo iets te gelooven; in tegendeel ïk kan u zelfs melden, dat op eene vraag vau den Heer Pelletan door den minister van staat heden (in de zitting van het Wetgevend Ligchaam) werd geantwoord, dat de geruchten betreffende eene voorgenomen afschaffing van de herstemming niet anders waren dan verzinsels. Maar ik kan u tevens met de grootste zekerheid mededeelen, dat dezelfde minister van staat het ontwerp tot afschaffing verleden Zaturdag naar Plombieres heeft gezonden. Indien do regering thans voor dergelijken stap is teruggedeinsd, dan bewijst dit alleen, dat het huar op het beslissende oogenblik aan moed ontbrak. Naar men uit Lissabon verneemt, had de aldaar geaccrediteerde Fransche gezant, de Heer de Montholon, zich met kracht verklaard tegen de landing van den hertog en de hertogin van Montpensier; maar de Koning had, in overleg met zijnen raad van state, aan de doorluchtige gasten de koninklijke booten en de hof-equipages gezonden. Des avonds in den schouwburg werden de hertog en de hertogin door het publiek met geestdrift begroet.</p>
	<p>Onder de slagtoffers _ van de dezer dagen in de kolenmijn Sainte-Barbe, in hot Fransche departement der Loire&apos;, plaats gehad hebbende ontploffing behooren twee werklieden, Claude Crispain en Bartaéléniy Brosse, die. zich, toen de ramp voorviel, in een gedeelte der mijn bevonden, van waar zij het gevaar gemakkelijk hadden kunnen ontvlieden. Maar alleen aan de inspraak der menschelijkheid gehoor gevende, zijn zij hunne makkers te hulp gesneld en hebben zij alles beproefd wat hun.,e zwakke krachten vermogten, óm hen te redden. De atmosfeer was echter reeds zoo zeer met stiklucht bezwangerd, dat zij weldra met de overigen den dood vonden. De prefect van de Loire heeft hunne nagelaten betrekkingen aan de welwillendheid van Keizer Napoleon aanbevolen.</p>
</text>
