<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>He ©f©liiiiiii MofF&apos;sclie _Mi_l__-___.e_.pei_ verdienen de aandacht van alle personen, die gaarne een fijne witte tint bezitten; zij zuiveren de huid (bij I een geregeld gebruik) van Z-.mersproaten, Daauwwormpies, Huidpikkels, enz. enz., en doen volstrekt de oogeu niet aan, daar zij vrij zijn van alle scherpe bestanddeeleD. Prijs: Een Stuk 17 _ Ct., 6 Stukken 95 Ct.; fijnere soorten 35, 50 en 70 Ct De S-2AS._-_-_-.A__, werkt zeer versterkend op de huid van het hoofd en bevordert daardoor het groeijen (ler haren. Verkrügbaar in JOHANN HOFF&apos;S Centraal-Dépót, Bloemmarkt bii de Stilsteecr F 154 en verr_r &gt;_. A. HULSTER &amp;C ? Nieuwendijk; ARND &amp; ZONEN, {Duitsche Winkel) naast het Postkantoor¦ ULOTH I Apoth., Zeedijk: CLEBAN. Droogist, Heiligen Weg en Huidenstraat; BERTRAM, Kalverstraat bii den S 1 Heiligen Weg; JOS. J. KIEVITS, Rapenburg; J. STEILING, Kerkstraat bij de Spiegelstr.; BEEEDENBESK {Klein Verkoophuis) Kalverstraat. (19141) j ff &apos;&apos;&amp;£&apos; _I__J ___!__, lyt É sé^ll.lJf ü. ¦ De Directie berigt, ten vervolge op hare annonce, dd. 24 Junij jl., waarbij de inschrijving geopend werd op de nog ongeplaatste Obligatien der HYPOTHECAIRE GELDLEENING, ten bedrage van ƒ 225,0tt&gt;, dat die poging aanvankelijk met een goeden uitslag is bekroond, dat verschillende belangstellenden hunne medewerking hebben toegezegd en clien ten gevolge het bedrag der inschrijvingen een cijfer heeft bereikt van ongeveer f 150,000. Er blijft alzoo nog beschikbaar een bedrag van ƒ 75,000, waarop de inschrijving ten Kantore van het Paleis voor Volksvlijt voortdurend geopend blijft. Ten&apos; einde echter aan het verlangen van velen te voldoen, die den wensch te kennen hebben gegeven om voor een geringer bedrag dan./ 10üO en ƒ2OO in de Leening deel te nemen, heeft de Directie besloten om uit te geven Certificaten, vertegenwoordigende ƒ2O Hypothecaire Schuld, en daardoor ieder die belang stelt in het Paleis voor Volksvlijt in de gelegenheid te stellen voor een klein bedrag tot het INSTANDHOUDEN DEZER NATIONALE ONDERNEMING BIJ TE DRAGEN. De Directie wenscht tevens aan dien maat-regel te verbinden eene BÜÉTHï ______ GROOTE FIISTfIEWNS, te houden op Donderdag 20 eu Vrijdag 21 Augustus e. k. Zij die op deze wijze de Directie behulpzaam willen zijn in hare pogingen tot behoud van het Paleis voor Volksvlijt, worden uitgenoodigd tot deelneming aan dit Feest, tegen eene BIJDRAGE van ƒ25, waarvoor zij ontvangen: I°. ___&quot; Cs_S.T__-CAAT VAK .ƒ* 2© Hypothecaire Schuld, waarvan een bedrag, geëvenredigd aan dat der uit te geven Certificaten, zal worden gedeponeerd ten Kantore van een Notaris alhier. 2°. _Ë_ SSE __«.«_ VAM AA_»_EL IM EEME G_ti.ö©_&apos;_ TOMBOLA van Voorwerpen van Kunst en Nijverheid, meerendeels aan te koopen op clc doorloopende Tentoonstelling in het Paleis voor Volksvlijt. 3°. EEM T__.&amp;_€._&lt;__ WëJS VO©R ÉÉN MEER EN EFÏ.E DAPHE voor bovengenoemde Buitengewone Groote Feestviering, te houden op UONDE&amp;DAG 20 en VRIJDAG 21 AUGUSTUS e. k., bestaande in EIME MATINEE MUSICALE EN twee Groote AToncl-Coiscerteii» OPGELUISTERD DOOR DE MEDEWERKING VAN EEXI €.£ BERÖESIÖE BÜITEN_A_ DSCRE ARTISTEN , SCHITTERENDE ILLUMINATIE IN BEN TUIN, «il lillilTtl 1 Bi eiiWEERBI MAL, EN EINDIGENDE MET EEN BUITENGEWOON PB_I€BTIG Het uitvoerig Programma van het Feest zal nader worden bekend gemaak. _ De Directie noodigt allen die belang stellen in het Paleis voor \ol__svlyt uit, om aan dit Feest deel te nemen. De Inteekening is opengesteld te AMSTERDAM __n„ _ TÈ_ __A__,_-ï__ VAM MET PA-LEIS V©ö_o_ ©____$VLMT, en bij de Boekhandelaren J. H. &amp; G. VAN HETEEEN, Hartenstraat, XX 601. JAN D. BROUWER, Kalverstraat, E 37. _. SCHOONEVELD &amp;¦ ZOON, Beurssteeg, E 18_ J. T. F. STEENBERGEN, Utrechtschestraat, Z 2. J. NOORDENDOEP, Pijpenmarkt, E 513 en GEBRs. VAN ES, Brakke Grond. Indien op 7 Augustus e. k. voor geen SOBSO Bewijzen van Deelneming is ingeteekend, zal het Feest geen voortgang hebben en worden de Inteekenaren ontslagen. _ Ahsieedam, 22 Julij 1868. (18Ö96) BE-t-IBECTIE.</p>
</text>
