<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>®. §TOHTI§, Heiligenweg, H £_Mh Groot Assortiment van GEMAAKTE HEERENRLEEDING EN UITRUSTING voor O. en W. Indie. Alle Goederen zullen niet ALLEEN tot ze__k voordeelige Prijzen verkocht worden, maar er wordt bovendien voor kwaliteit en so .ede bewerkinsr ingestaan. (10501) »f. ... BITRGEB, Amsterdam. DE OVERHEMDEN ZIJN IN ELKE AFMETING ONTVANGEN. Katoen met Batiste Borst en Manchetten van af ƒ 1.50. | Katoen met Linnen B-.rst en Manchetten van af ƒ 3.— . (ENGELSCH MODEL.) ROKIN BIJ DE TAKSTEEG, E- 103. |f OVERHEMDEN worden door het geheeie Rijk op zigt gezonden en kunnen aangepast worden. (19064) li.__.PlH Qt II »i 9 etc. BOOMPJES 160, EOTTERDAM, ER 243, REGEHTSTREET LONDER, bieden te koop aan gedurende deze maand, uit een FAILLIETEN BOEDEL, een voorraad van ZOMER-en NAJAARS FABRIEKAAT, tot minder dan de helft der gewone prijzen. STALEN worden op Franco aanvraag gezonden naar alle deelen van Nederland. ZWARTE EN GEKLEURDE ZIJDE. ZOMER- EN NAJAARS-FABRIKAAT. Het geheeie Kleedje. __, Het geheeie Kleedje. GEWASSCHEN ZIJDE f 10.50 JACONET MOUSSELINE ƒ2.10 GERUITE &quot; » 12.60 FRANSCHE PIQUÉ „2.70 GESTREEPTE &quot; « 15.- FRANSCHE PERCALES „3.30 KOORD ü i 18.— GEWASSCHEN ALPACAS „ 3.30 CHENÉ i ii 21.— WOLLEN POPELINES „3.90 GEBROCHEERDE » „ 25.20 ZIJDEN SERGE „ 3.30 POULT DE SOIE * 32.40 ZIJDEN ALPACAS „ 3.90 MOIRÉ ANTIQUE „50.40 |^SCHE RIPS ;; 3.90 ZWART GEKLEURDE ZIJDE » 15.- KOORD POPELINES » 5.10 ZWARTE GROSGRAIN , 21.- EFFEN ffln__F fi 30 ZWARTE KOORDZIJDE , ,25.20 GEHEEL WOLLEN SERGE 6.30 7WAT-TE DT. AP DE T.TOTC „30— WOLLEN bIOJ. VAJN KOUÜAIA // 7.ÖÜ zwlrtl MoroÉ _N_i®.:::::::::f:::::::::&quot; ü?:*. werkelijk fransche popelmes .(10402) Adres voor Stalen RING &amp; C°., Boompjes 160 te Rotterdam. De ALGEMEENE ONDERLINGE WAARBORG-MAATSCHAPPIJ TEGEN SCHADE, .ten gevolge van Persoonlijke Ongevallen, DE NEDERLANDEN, gevestigd te Amsterdam, Hoofdkantoor Nieuwendijk, L 323, vraagt CORRESPONDENTEN in alle Gemeenten, alwaar de Maatschappij nog niet vertegenwoordigd is. Brieven iranco. Amsteedam, 28 Julij 1868. Namens Directeuren der bovengenoemde Maatschappij, 09093) F. W. JAGER.____</p>
</text>
