<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>__ (KEIJTER*I»_o*F*MC_E.&gt;_</p>
	<p>LONDEN, 1 Dec. Het mailstoomscliip Seine is heden aangekomen; de gele koorts heeischt aan boord. Keiier Maximiliaan is niet met de Seine gearriveerd. Volgens een gerucht, te Vera-Cruz in oiuloou, bevond hij zich te üri.aba en had hij afstand van den troon gedaan; meu voegde er hij, dat hij het plan had om den Uden November aan boord te gaan van een Oostemijksch fregat, reet het doel om naar Europa terug te keeren. WEENEN, 1 Dec. Bij de heden gehouden premientrekkir.g der Oostenrijksche loten a fl. 100, leening 1864, zijnde volgonde Eonuners met de daarnevensstaande hoogste prijzen uitgeloot: Serie 3(507. N°. 43. fl. 250.000; serie 1283, N&quot;. 26, 11. 25,000; serie 3607, N°. 22, fl. 15,000; serie 2972, N&quot;. 60, tl. 10,000, serie 3607, N&quot;. 9 en serie 1366, N&quot;. 64, ieder fl. 5000 LONDEN, 1 Dec. Talk in loco 44 sh. LIVEEPOOL, 1 Dec. Van Katoen werden 10,000 b. afgedaan; stemming vast. Het stoomschip Seine is van West-Indie in Southampton gearriveerd met 2,408,132 dollars. BEELIJN , 1 Dec. Rogge: Najaar 56i/3; Voorjaar 54V«h Raapolie &apos; Najaar 12%; Voorjaar 12% BBÏÏT&quot; Bovenstaande Telegrammen .ijn reeds ia een gedeelte ÓDZ.r vorige oplaag (-pgcnoiccc.</p>
	<p>CAIEO, 27 Nov. In de rede door den Onderkoning bij de opening van deu raad gehouden, wordt het volgende in herinnering gebragt: i Mijn grootvader stelde paal en perk aan de ongeregeldheden, welke &apos;Egypte teisterden; hij herstelde de rust en bragt inrigtingen tot stand, welke aan Egypte eene gelukkige toekomst verzekerden. Mijn vader zette dit werk voort, hetwelk ten doel had den staat van zaken in dit laai tn verband te brengen met dien der beschaafde natiën. Sedert mijne komst tot den troon, was steeds mijn streven de ontwikkej ling van den voorspoed mijner onderdanen, Dikwijls kwam het denkbeeld | bij mg op een vertegenwoordigenden raad in het leven te roepen, welke [ iv last had om te beraadslagen over de belangrijke aangelegenheden, uitsluitend op binnenlandsch gebied. Dergelijke instelling biedt groote 1 voordcelen aan, omdat zij een waarborg is voor aller belangen. Ik ! acht mij gelukkig dezen raad thans te kunnen openen. Ik dank de | Voorzienigheid, dat het mij vergund is eene zoo plegtige daad te volbrengen. Ik stel vertrouwen in uwe wijsheid en vaderlandslievende gevoelens. Dat God met ons zij! Stellen wg ons vertrouwen inHem! NEW-YOEK, 30 Nov. Keizer Maximiliaan heeft Mexico niet verlaten. Matamoros is door de federalen niet bezet. PESTH, 1 Dec. In de heden door de Tweede Kamer gehouden zitting werden levendige beraadslagingen gevoerd. Alle sprekers verklaarden zich tegeu de dralende staatkunde der regering, welke volgens hen het bestaan der monarchie in gevaar brengt. Tisza emtwikkelde zijn adres, dat in den geest was van dat van Deiik. Howath en Eotvos hielden eene redevoering in den zin vau laatstgenoemd adres. Maandag wordt de discussie voortgezet. De aanneming van het voorstel van Deak is zeker.</p>
	<p>AGEAM, 1 Uec. De landdag verlangt opheffing van de militaire grenzen en inlijving van Dalmatie. Er is een comité van twaalf personen benoemd, aan weike de taak zal worden opgedragen, om iv onderhandeling te treden met de Hongaarsch- Croatische deputatie. BERLIJN, 1 Dec. (des Avonds). Do graaf von Bismarck is heden hier aangekomen. Aan het station van den spoorweg werd hij ontvangen door den Heer Stolberg, voorzitter van het Heerenhuis, door den geheimraad Wageuef en door de raden van legatie Abeken eu Keudell.</p>
	<p>FLORENCE, 1 Dec. Heden is, na het ondervragen van den admiraal Persano door de commissie van den Senaat, de genoemde admiraal in het lokaal van den Senaat in hechtenis gehouden. De lieer Artoni vertrekt morgen naar Parijs, &lt;vn od interim den H-er Nigra te ver»angen, welke, laatstgenoemde wegeus familie-übgelegenheden een verlof heeft bekomen.</p>
	<p>De minister van financiën heeft eeue circulaire verzonden, waarin de regelen worden voorgeschreven voor de rentebetaling over het halfjaar , eindigende met Januarij. De Italia meldt, dat de berigten , heden ochtend uit Eome ontvangen .de vrees bevestigen, dat de clericale partij zelve wanordelijkheden zal uitlokken, ten einde den Paus over te halen tot het nemen van een uitersten maatregel.</p>
</text>
