<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>CONCERT EN TOONEELNIEUWS AMSTERDAM, Zondag 2 December.</title>
	<p>I Stads-Schouwbukg. De afgeloopene woek her-ft niets nieuws gebragt ; Maandag werd opgevoerd Laurierboom en Bedelstaf, Woensdag Marie Jeanne (in plaats van het aangekondigde stuk: Regtvaardige Overwinning) en gisteren avond : Nacht en Morgen of dc familie Beaufort. fin ons verslag der opvoering van het tooneelspel Regtvaardige Overwinning (zie onze vorige Zondags-Editie) is door eene onnaauwkeurige correctie eene zinstorende fout gesopen. Van Georges Bernard sprekende, zeiden wij, dat de Hscr Morin hora heeft voorgesteld zoodanig als de schrijver het bedoelde; namelijk als »een man van verstand en hart, maar dit gewoon met moeijelijkheden te worstelen i</p>
	<p>mei telden, zelfs daar niet waar een hevige hartslogt hem bezielt, gehe.l door zijn gevoel laat medesiepen , enz.j Grand Tiieatiie. Nn Melpo.nene ons verlaten heeft komt Thalia hare plaat 3 vervangen; het treurspel en drama hebben plaats gemaakt voor het tooneel- en blijspel; na Niemann-Seebach, Friederike Gossïnanu. Welk genre de voorkeur verdient &apos;t Eene moegelijke vraag, welke wg niet wagen te beslissen. Men neemt aan dat de historieschilder staat boven dien van het genre; en in zoover eene natie staat boven het individu, is dat zoo. Maar heeft het individu niet evenzeer zijne geschiedenis als een geheel volk. En volgt daar niet nit dat men even groot kan zijn door de schildering van het een als van het ander? In dat geval bluft alleen de vraag over: Wie staat het hoogst in de getrouwe schildering van een toestand, wie geeft me&apos; de meeste waarheid de natuur terug? En dat Friederike Gossmann hoog staat in de kuus. de natuur terug te geven , wij weten het van vroeger en zouden het verklaard hebben , ook al hadden wij haar gisteren niet zien optreden als Hermance in htt tooneelspel: Ein Kind des Gliicks. Zonder in eenige vergelijking te treden met andere kunstenaressen, wier talenten hier bewonderd zijn, zeggen wij — en wij vreezen niet tegengesproken te zullen worden — in haar genre st»at Friederike Gossmann boven aau; zij wordt daarin niet overtroffen. Niet alleen dat zij u doet lagchen, maarzij weet u ook een traan te ontlokken. Die kinderlijke verschijning, zoo lieftallig en bevallig, zoo aantrekkelijk en boeijend kan, wil zij het , u ontroeren tot i&quot; het diepste der ziel; die schoone, klankrijke stem beheerscht u; ia den regel naïf, kan zij er iedere nuance.:medo uitdrukken&apos;, vleit zij er mede, dan is zij onwederstaanbaar; komen er tranen bij haar op, dio stem vindt weerklank in de harten der toehoorders; klinkt die stem vrolijk en lagchend, het is ol&apos; hot landschap door een zonnestraal wordt opgeluisterd. Het geheim der tooverniagt van Friederike Gossmann (wij weten geen ander woord voor den invloed , dien zij op den toeschouwer uitoefent) ligt in de duizende modulatien van hare overheerlijke stem. Hare kinderlijke gestalte, levendige en altijd gepaste gebaren, haar bewegelijk gelaat, dat zoo juist uitdrukt wat in hare ziel omgaat, doen het overige. Is het nog noodig te zeggen, dat hare eerste wederoptreding hief ter stede eene nieuwo zegepraal was, en dat de geestdrift van het talrijke publiek zich herhaalde malen lucht gaf in luide kreten van toejuiching ? Dit is regel bij de optreding van eene Friederike Gossmann, eveuzeer als dat men haar vier of vijf malen terugroept. De beroemde kunstenares werd niet onverdienstelijk ter zijde gestaan door de Dames Gerlach, Graube en Wiese; alsmede door den Heer Pohlman. De Heeren Cassmann en Benthak kweten zich met ijver. Salon* in do Nes. De voorstellingen kenmerken zich steeds doet afwisseling en verscheidenheid , en verwerven in den regel bijval. Gisteren avoud werd hier na: Die Verlobung bd der Lateme, (waarin de Hr. Sabatzky en echtgenoot en de Dames G. Muller en Dupontbij»3&apos; verwierven), voor de eerste maal opgevoerd ecu nieuw stukje : J***» irre mich nie, waarin het levendig spel van den Heer Weigclt algemeen genoegen gaf, zoodat hij ten slotte wcrel teruggeroepen. Ook de Heeren Lehmann, Sabano en Sabatzky, benevens de Dames Web en Bormnth kweten zich goed. De voorstelling werd besloten uie&apos; Fortunio&apos;s Lied, waarin de Dames Sauvlet-Zerr en Muller, alsmede de Heeren Sabatzky, Sab.tno en Dtipont, enz. zich zeer verdienstelijk kweten. Salon ia de Amstelstraat. Sara Waters is de titel van een nieuw dram8* hier epgevoerd, dat niettegenstaande het stuk te Londen speelt en d» hoofdpersonen Engelsche namen dragen, ziju Franschen oorsprong ui&quot; verloochent. Even als Jack Sheppard (het behoort tot deze cathegorie) is het hoogst boeijend; vol afwisselende tooneclen bespeurt Ad toeschouwer niet, dat die snelle opeenvolging van gebeurtenissen vermoeit , totdat eene zucht van ontspanning, door hem na het einde van het laatsto bedrijf geslaakt, het bewijs levert van zijne afm?&apos;&apos; ting. Indien do schrijver den afloop bespoedigd, enkeie tooneelen i» het laatste bedrijf weggelat.n had, en bovendien in het voorspel duidelijker had uiteengezet hoe Sara Waters eigenlijk zoo misdadig werd. (zg steelt kinderen om die te verkoopen, met het doel h»r9 dochter rijk te maken, maar lev.rt doer een zameuloop va° omstandigheden haar eigen kiud), zou het drama zeker gewonneo hebben. Hare moederliefde, die zich nooit verloochent, is dc lichtzo&quot;6 van het stuk.</p>
	<p>De voorstelling verdient lof, en in de eerste plaats de dames KorUar&apos; Sablairolles en Roos, voorts de Heeren Judels, Bruyn, Hermans, v»&amp; Biene en Pieterse. Bij herhaling werden de hoofdvertooners toegejuicht en teruggeroepen. Salon des Vauiktés Diligentia. Het drama Marianne de Mfl^ tenttier is een zeer belangwekkend stuk dat den toeschouwer onaf??&apos; broken bezig houdt eu z»o goei wordt opgevoerd dat de hoofd&apos; vertooners grooten lof verdienen en verwerven. De Heeren Kap Pet&apos; eerst als de sergeant Bernard, later als&apos;de generaal de St. And&quot;&apos; L .is Bouwmeester als Martial, Mw. Chtistiue Bouwmeester in b*-&apos;1 voorspel als de Marketentster later als de ongelukkige moeder, legde* zoo veel talent in hunne onderscheidene rollen aau den dag, d»* zoowel hunne goode opvatting als verdienstelijk spel onverdeelden l°j verdienen. Zij werden daverend toegejuicht en bn herhaling tern****^&apos; roepen. Ook de wijze waarop de Heer F. Bouwmeester Victor e» Mejufv. L. Bouwmeester Helena voorstelde, overtrof onze venvacß&apos; ting, en geeft aanleiding van beiden iets goeds voor de toekomst verwachten.</p>
</text>
