<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 29 Nov. De Presse schrijft het volgende: «De sedert eenige jaren teruggedrongen stroom der verbittering is, nu inden Landdag de sluizen zijn geopend, met vernielend geweld doorgebroken. Het regende aanvallen en klagten over de politiek der regering. Het hevigst uitte zich de afgevaardigde Schindler , die in de aftreding van het ministerie den eenigen maatregel zag tot redding van Oostenrijk. Hij betoogde, dat in Oostenrijk tot dusver geen ander regt had geheerscht dan Turksch staatsregt, nl. het bloot» absolutisme. Hij deed zelfs persoonlijke aanvallen op de ministers, en met name op graaf Belcredi, die onverholen beschuldigd werd, dat hij de Duitschers in Oostenrijk als stiefkinderen behandelde en hun de Slaven voortrok. Een ander redenaar, de Heer Mühlfeld, besprak ook de benoeming van den Heer von Beust, hoewel van een liberaal standpunt. Gelijk reeis is medegedeeld, heeft de Landdag het adres aangenomen met 44 tegen 8 stemmen. Uit de gevoerde discussien kan de regering iv elk geval de les trekken, dat aan eene verzoening der openbare meening te Weenen — en men mag er wel bgvoegen: iv alle Duitsche provinciën — roet het thans gevolgde stelsel niet te denken is. — De Koning van Hanover heeft de gedurende den afgeloopen zomer door hem bewoonde villa Brunswijk verlaten. Z. M. bewoont thans ecu gedeelte van het keizerlijk paleis te Schünbrunn, en wel dezelfde vertrekken, welke niet lang geleden tot verblijf gestrekt hebben aan den Koning van Saksen. — Blijkens den gisteren opgemaakten staat der nationale bank was aan bankbilletten in omloop voor een bedrag van f 1.301,032,369. Het bedrag van munt- en inuntmateri-al was fl. 99,448,602. — Te Leniberg, in den Galicischen Landdag, is het bij de beraadslaging over het adres van antwoord tamelijk onstuimig toegegaan. Verbitterd door de aanstelling van den poolschen en ijverig poolschgezinden graaf Goluchowski tot stadhouder van Galicie, heßben de Euthenen zeer duidelijk doeu blgkeu, dat zg&apos; in die zegepraal van het Poolsche element den ondergang zien van hunno eigene partg. Bij het openen van den Landdag heeit het hen niet weiuig geërgerd, dat het keizerlijk rescript alleen voorgelezen is in de Poolsche en niet ook in de Eutheensche, of, gelijk vroeger, in de Duitsche taal. Zij hebben die partijdigheid zoo kwalijk genomen, dat zij en corps de vergaderzaal hebben verlaten. Men noemt het karakteristiek, dat, terwijl de Poolsche afgevaardigden de openingszitting hebben bijgewoond in nationaal feestgewaad, hunne Eutheensche ambtgenooten dien dag, blijkbaar met opzet, hunne daagseke kleederen droegen.</p>
	<p>BERLIJN, 1 Dec. (Part. Corr.) De gisteren door het Huis der Afgevaardigden gehouden zitting ging in zeer opgewonden stemming Uiteen. Aan de orde was de beraadslaging over de begrooting voor justitie. Lasker hield eene redevoering tegen den minister van justitie, welke twee uren duurde en overvloeide van scherpe, persoonlijke aanvallen op den graaf zur Lippe. Vermits de spreker echter zijne aanvallen meestal op eene onbehendige wijze deed, maakte zijne rede een ongunstigen indruk, zelfs op de mannen zijner partg. Daarbij komt dat Lasker nog zeer jong en slechts assessor is. Hadden Waldeck, of Simson, of Twesten cene redevoering gehouden, zij zou niet slechts beter zijn geweest, maar ook meer indruk hebben gemaakt. Ook had Wagener (van de regterzijde), allen grond om te zeggen dat dergelijke aanvallen slechts konden dienen om den minister in I zijne positie te bevestigen. De redevoering van Lasker heeft op mij en mijne vrienden een ongunstigen indruk geinnakt en ik geloof dat het algemeene oordeel wel in gelijken geest zal zijn. Üe president von ForcVenbeck deeldo aan de Kamer mede, dat de graaf von Bismarck waarschijnlijk aanstaanden Donderdag zou terugkoeren. Op dien dag zou alsdan tevens het annexatie-ontwerp betrtffende Slceswgk-Holstein in beraadslaging worden genomen. &apos; I Van de dotatie-wet wordt niets meer vernomen, want de beraadslagingen daarover zuilen geheim zgn. Ik herinner mij u te hebben geschreven, bg gelegenheid dat de prins Carl von Hohenzolleru naar Eumeuie ging, dat de Eumer.ea cene goede keus hadden gedaan, omdat genoemde prins is een man van vrijzinnige grondbeginselen en een helder hootd. Het doet mg diarom genosgen thans iv the Times een artikel te lezen, waarin een zeer trouw beeld vau prins Cafl wordt gegeven. Minder juist is evenwel de aanmerking van genoemd dagblad, dat het der wereld wel nimmer regt duidelijk zal worden, hoe die gelukkige jongeling in zóó korten tijd tot die hoogte geraakte. Ik kan u verzekeren, dat alles wat hier dienaangaande is beklonken , is geschied in overleg met den graat v-m I&apos;ismarck, en dat ook het Britsche kabinet zich zeer Vóór den prins interesseerde. — Als eén b.nvijs van de algeheele omkeering, welke ten aanzien van de vroeger zoo fel bestreden reorganisatie des legers plaats gehad heeft in de denkwijze onzer vrij&apos;.innige dagbladen, wordt aangevoerd hetgeen de Kölmscht Zeitung hedeu schrijft over het budget van den generaal von Eoon. *Het min of meer willekeurig schrappen van sommige posten op de begrooting van uitgaven voor het leger, in strijd met de wenschen van den minister van oorlog (zegt zij), schijnt ongeraden. Wij leven thans niet in normale tij-icn van vollen vrede; maar veeleer in tijden, welko het den afgevaardigdeu ten pligt maken, de regering, voor zoo ver het buitenland betreft, met onbeperkte toewgding te ondersteunen. Het Huis, dit is zoo, kan en moet daarbij zgne motieven kenbaar maken, en zortf dragen, dat nit zijne houding geene valsche gevolgtrekkingen voor de toekomst afgeleid worden. — De Eussische regering heeft, volgens de Petersburgsche bladen, besloten het aantal der in bnrgerlijke betrekkingen aangestelde officieren van Uet leger aanmerkelijk te verminderen. Alle officieren, welke als postmeesters, districtshoofden en dergelnkeaangesteldzgu, moeten de onderscheidingsteekenen van hunnen militairen rang alleggen en zullen eenen rang in de bnrgerlijke administratie verkrijgen. Voorloopig bepaalt deze maatregel zich tot de lagere rangen, maar men verwacht dat hij achtervolgens ook tot de hoogere ambtenaren, zoo als de burgerlijke gouverneurs der provinciën , die meestal generaals zijn, uitgestrekt zal worden.</p>
	<p>FEANKPOET, 30 Nov. (Part. Corr.). In Pruisische dagbladen was dezer dagen als gerucht medegedeeld, dat de Hertog Friedrich von Augustenburg zijn landgoed Dolzig (in Pruisen) had verkocht; dat hij zich met zijne familie te Genève zou gaan vestigen en met de Pruisische regering in onderhandeling stond over den afstand vaii zgn erfregt op Sleeswijk Holstein. tegen eene jaarlijksche vergoeding van 100.000 th. Uit eene goede br«n verneem ik, dat van al deze geruchten geen woord waar is. De Hertog is voornemens zich binnen kort naar Baden-Baden te begeven , om daar den winter door te brengen. De Prins en de Prinses Adalbert van Begeren zullen morgen do reis naar Madrid aanvaarden. Men beweert dat uit Spanje verontrustende tijdingen ontvangen zgn. Uit Munchen wordt als zeker medegedeeld, dat alsnog onderhandelingen worden gevoerd met den vroegeren Badenschen minister, den Heer von Edelsheiiu , om zich te belasten met de portefeuille van buitenl. zaken.</p>
	<p>De koopmansstand te Hamburg heeft zich, bij de beraadslaging over de toekomstige verhouding van Hamburg tot het tolverbond , bijna eenparig verklaard voor het stelsel vau vrijen handel. Voor do toetreding van Hamburg tot het tolverboud pleit thans ge.n enkel Hamburgsch blad meer. In Zwitserland worden de verkiezingen voor den bondsraad met spanning te gemoet gezien. Er bestaat namelijk eene combinatie, te n einde de verkiezing te bewerken van voorstanders van het ontwerp van den St. Gotthard-spoorwee. De bondsraad, zooals hg thms is zamengesteld, is tegen elke deelneming vanden bond aan een Alpenspoorweg, en geeft de voorkeur aan de vrge concurrentie.</p>
</text>
