<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Vrijdag 30 November (des Avonds.)</title>
	<p>...&quot;-• M. heeft zich heden, in gezelschap van eenige leden der konink&quot;Jke familie, den eertten minister en verscheidene andere dignataris«n, naar Wo&apos;.veihanipton begeven ter onthulling van het aldaar opge..te Albert-mouumeiit. De feestelijkheid werd door fraai weder begunstigd.</p>
	<p>&quot;7 liet bestuur der Eefoim-vereeniging heeft besloten, dat de vereniging zich den dag na de opening van bet Parlement aan het P-lleis van Westminster zal aanmelden, en door middel van de Heejj?o Bright, Mill eu Tuvlor 10,Ol!0 verzoekschriften ten gunste van ft hervorming van het Parlement aau d.it staatsligchaam zal aaii¥*e.den. De veieenigiiig heelt bovendien besloten op den Maandag Jül&gt;r de opening van het Parlement hier ter stede op nieuw eene demonstratie te doen plaats hebbeu. ~- De minister van buitenlandsche zaken heeft, in antwoord op de ïraag van eene der kamers van koophandel, hoe het staat met de Jjandelsbetrekkingen tusschen Engeland eu Oostenrijk, medegedeeld, &apos;dj, terstond na het sluiten van den vrede tusschen Oostenrijk n Prinsen , aan het Weener kabinet had te kennen gegeven, dat &quot;e Britsche regering geneigd was, de door den krijg afgebroken oneerliaudeliHgeu te hervatten. Het Oostenrgksche gouvernement had j&quot;er?P eveneens van zgne geneigdheid tot het voortzetten der «nder&apos;la&apos;idelingen doen blijken; doch de stand van zaken te Weenen was *1* 6 November nog niet van dien aard, dat de bedoelde onderhandelingen weder kouden worden opgevat. *— llet bureau van koophandel heeft de staten van in- en uitvoer over de maand Oetober eu de 10 eente maanden dezes jaars openbaar p&apos;naakt. Het totaal van deu uitvoer toont, in vergelijking met dien T«n hipt, eene vermeerdering aan van £ 200,000 en vau JE 1,300,000, vej*geleken over de eerste 10 maanden. , Hetzelfde ligchaam heeft eeno circulaire uitgevaardigd, waarin mede- J*cc ing wordt gedaan, dat de Royal Society de taak op zich genomen eelt, welke tot nu toe werd vervuld door het meteorologisch depar*i&gt;ieiit van net bureau van koophandel. Dit geleerde genootschap heeft j&apos;N&apos;Judd.l&apos;ijk besloten om, te beginnen met 17 Dcc, de storm-signa-111 11 af te s.haffen, omdat zij op dit oogenblik worden beschouwd als pn geen uut hoegenaamd te zgn en als niet te berusten op streng ctensc&apos;iappelijke gegevens. Daarentegen zullen de weerkundige waar- B«mingen eiken dag worden medegedeeld. ¦**¦¦ Volgens den Eastern Morning News zal de Heer Eyre, gewezen jjf&apos;Uveriitur van Jamaica, niet voor den regter kunnen worden gerjll-l.d , aangezien hij slechts aan zijne autoriteiten verantwoording E&quot;,°Mlg is voor hetgeen hij in zgne betrekking, waartoe zijhemaan&quot;&apos;eiurii, b.-dreef. tt~* De Naval and Military InlcVlgtnce verz-kert, dat reeds 26,000 man jgepHieu 10,000 agentcu van politie zich op lersch grondgebied bevin&apos;&apos;• Voorts ziju er ö regementen infanterie en 400 mariniers onder weg ¦*&quot;&quot;¦ A-t eiland, lo.! tllt Kouve&gt;*noraent heeft de som van £2000 (ƒ2..000) nitgej °W voor de arrestatie van Stephens, den hoofdleider der Eenianseho 4j°|derschap. Hij wordt beschreven als een sterk gebouwd man van ¦Altren, 5 vt. 7 d. lengte, fraai hast., doch kaal op de kram, enkele ° &apos;J&apos;-e haren in den langen baard; hij heelt de gewoonte, met iemand «&apos;-kende, het linkeroog te sluiten. y&quot;- ln de week, eindigende met 24 Nov., zgn 7 runderen door de f*zu-kte hier te lande aangetast, dat is 5 meer dnn in de daaraan v(*ral_-aande week. &gt;f~- ln een brief van den Heer Beke, gedagteekend uit Suez, 16 dezer, hét i *&quot;. &quot;e&apos;^ dat de Victoria dien dag uit Aden was aangekomen, J_ berigt medebrengende, dat kapitein Oameron, de Heer liassam &apos; anderen uog steeds door den Keizer van Abbysinie werden gevan*¦}) gebonden, eu dat men moeijelgk kon voorzien, wanneer zij iv leid zouden worden gesteld. Meu hecht aan dit berigt eenig ge- Vol oln^&apos;d^ daaruit kan worden opgemaakt, dat eene vroegere tijding, . &apos;gens welke Keizer ïheodorus den Isteu Aug. last zou hebben gegeven, &quot;&quot;&quot;.&apos;.&apos;&apos;elgko gevangenen ter dood te brengen, verdicht was. h-iT &apos;*J&apos;cens berigten uit Buenos-Ayres van het laatst van Oetober, &apos;f al.iaar op deu 28- en 29_ten dier maand een geduchte storm »*-&apos;-e(ricljt, die vrg wat schade had aaugciigt; verscheiden schepen lm*-&apos; . geheel of ten deele verbrijzeld, waarbij een COtal menschen &quot;*-&apos; leven had verloren.</p>
	<p>p- NEW-YOEK, 16 Nov., (Particuliere Correspondentie.) Èef . &apos;^ hebben W&apos;J 00£ aan deze zÜde van den oceaan een banquet «¦d ï &apos;.*tor eere Viin &apos;let z°gerierend gelukken van den Atlantischen öie&apos;it yrus W. Field kreeg natuurlijk al de eer, en voorzeker ver- llot .Seeu deelgenoot aan dit wonderwerk die beter dan hij. Hij was ha I wanneer alles faalde, wanneer iedereen den moed verloren -% wanneer de bron van weislagen, geld namelijk, opgedroogd was, tic &quot;**&quot;*&apos;?r t&apos;° luttele hoop, die overbleef, vervangen werd door bespottlc&quot;*f&apos; Ilog crScr&apos; düor onverschilligheid van het publiek, trouw &lt;ï.h aaU *&apos;ot Srm&apos;tsche denkbeeld, dat voor hem een idéé fixe gewor- V* ,*:ls- H&apos;j vereenigde telkeus, na iedere teleurstelling, de weinige Voer i » *&quot;&apos; oVi;rbleven en &gt; door eene onverzettelijke volharding, tue • a a&apos;s vcr*oren geachte onderneming lot het schoonste Ne»*. &apos; was t&apos;an 00&apos;£ &quot;efen WoB&lt;-&apos;&lt;;r dat eindelijk de keur van re I *ork zich vereenigde oni hem hare hulde te bieden. Ocdu_&apos; e Iet feest werd van Mr. Field verlangd, dat hij eene beschrijving tliï! ,K°ven vatl deu Atlantiseheu Telegraaf, van het bewonderenswaarhut Wc_. &gt; waarmede zijn naam zoo naauw verbonden is. Het was té»ur&apos;Ük niet zeer gemakkelijk om eeue naauwkeurige opsomming nicl »&apos; &quot; vali u* Je P&quot;l.iv?tln en teleurstellingen, van al die worstelingen 8ci ¦ [&quot;genspoed en schijnbaar onoverkomelijke hinderpalen; van al die isti 1 re&apos;&quot;10 owwiuninjjeji en het gebied der wetenschap, zonder in egotH SC loftuitingen te vervallen. Mr. Field kweet zich uitmuntend van (&gt;ii &apos;m taa&apos;c&apos; en *&apos;Ü&quot; fW**^ was even zedig als waar. Hij leverde het &quot;.f. . -&quot;e SC&apos;&quot;!U*S1K* &quot;P van verdiensten zonder trots. Hij gaf een «/&apos;lijk verslag van eene onderneming die dertien jaren lang de groot\fdfli fd . anidng vcreischtc, waarvan hg een der eerste bevorderaars f. s geweest en plaatste zorgvuldig de namen van hen, die tot dit ln&quot; ] e &apos;*&quot;&quot;¦&apos; hadden medegewerkt, op den voorgrond en vooral van hen, die *Wei utrs&apos;e donkere en ontmoedigende dagen van het^rootsche ont-1,..f. aan beide zgden van den Oceaan eene helpende hand geraikt V_, l&apos;1&apos; Hg herriep iv het geheugen, en wel mogt hij&quot;dit, het bgna de i D *&apos;cit • (1;-t &quot;* ll&quot;t t)°K&apos;n *. onderneming A het talent, al 4e &apos;&quot;dustrie en al het kapitaal daartoe gebruikt, aan deze zijde vau Uer *&quot;»ntischen Oceaan geschonken waren. Weinigen, zeide hij. herin- 1&apos;&gt;ï 1V*0 Zic&apos;i t&apos;i:iliS i 20° *ti h-t ooit geweten hebben, dat meer dan een tot i &quot; dollars door eenige weiuige New-Yorkers uitgegeven werd v. hljt daar.tullen van tclegraaiiguen tusschen het westelijke einde Pok. k*bel en de groote steden van Amerika, alvorens vooreen Wel • ceut &apos;u FiSo|and ingeschreven was voor de lijn zelve. Wit I&quot;°^t1&quot;°^t lxÜ met zelfvoldoening gewagen van het grootsche &amp;rbo i&apos; &quot;wUon jaren van zorg, ongerustheid, onophoudelijkeu dat i en Sedurige teleurstellingen. Ik behoef u verder niet te .eggen tó.. t banavit in allo opzigten .tylish&quot; was, dat de uitgebragtc ,7,7 f- kenmerken droegen van enthousiasme-eu gevoel, en dat het cci Bene dier schitterende festiviteiten was, wairop Newyork met &lt;_} oiao bogen. , sf.&apos;0 *lls PJJ ongetwijfeld weet is men in Canada druk bezig om dei Pai&apos;,1-&apos;^&apos;&apos;&quot; Fenians te v.iiuii.s.n, en verscheidene van die pseudo- Ktat ¦ &apos;^n n&apos;e(is tl&apos;r dood veroordeeld. Dit veroorzaakt in de &quot;-&apos;&quot; nog al Weging. De Fenians zweren dood en verwoesting aan de Engelsche kolonie, en doen alle pogingen om de regering te bewegen, tusschen beiden te komen. Men verneemt verder dat Stephens van hier vertrokken is naar ? Ja, naar lerland, zoo als het heet, waar die blaaskaak beloofd heeft, nog voor Januarg den strijd te znllen aanvangen. Ik denk dat hij zich zal moeten hatsten; in allen gevalle heeft hij de nóodige gelden zijner vertrouwende landgenooten medegenomen, ten bewijze van zgn patriotisme. Maar het grappigste is, dat toen dezer dagen ecu der berigtgevers van den New-York Express zich aan het zoogenaamde hoofdkwartier der Fenians vervoegde, hij daar iemand ontmoette, die in alle opzigten op Stephens geleek, en toch weder iv stem en grootte een weinig van hem scheen te verschillen. Overigens, daar wursn het breede voorhoofd , de golvende baard, dc doordringende oogen, zijne houding, kortom krek Stephens. De vraug rijst dus, bestaat er een duplicaat van Stephens? Indatgeval kan het hem niet moegelijk gevallen zijn het Engelsche gouvernement te misleiden en zijne ontsnapping te bewerkstelligen. Ik geloof echter één ding zeker, en dat is dat noch de lersche liberator, noch zijn duplicaat, zich weder spoedig onder het bereik van den Britschen leeuw zullen stellen.</p>
	<p>Wij hebben hier voor een paar dagen eene groote beweging gehad omtrent den verwacht zijnde drie- of vier en dertig-j.irigeu meteorenstroom. Geheel New-York was gedurende twee nachten op de daken turende naar het sterrenbeeld van den Leeuw, vau waar de verwacht wordende sterreniegen zou komen. Het schijnt echter dat Londen op den tijd van deze belangrijke ontmoeting in die rigting gekeerd was en er al den pret van had , terwijl New-York thans eene algemeene verkoudheid heeft. Het is jammer, want het deed waarlijk iemand goed democraten en republikeinen ééne opinie, of liever ééne belangstelling te zien koesteren. Dat goschiedt anders nooit, en zal nu zeker wel niet meer gebeuren — vóór den dankdag, de groote dag van kalkoenen, enz., die op 29 dezer is vastgesteld. De repnblikeinsche dagbladen geven hoog op van hetgeen de President zou gezegd hebben tegen Jan, Piet en Paul, over zijn voorgenomen koers aangaande de kwestien van den dag. Ik geloof, dat al die geruchten uitvindingen ztjn. Wat Johnson te zeggen heeft, zal hg voorzeker doen in zijne aanstaande boodschap aan het congres. De New-York Timet heeft een artikel over de crisis ten nwent, maar daar ik het blad niet vóór mij heb, daarvan wat in mijn volgenden. Wg zijn hier op het punt van een der gewigtigste pleidoog&apos;en te zien aanvangen, waarvan de geschiedboeken van het regt melding maken. In Broadway, regt tegenover den ingang van Wallstreet, de Lombardstreet van New-York, verheft zich een trotsche tempel, bekend onder den naam van de Triuity kerk. De prachtige torenspits ziet statig neer op het en gedobbel van Wallstreet en op de graven van zoo vele vermolmde bankiers en anderen, die rondom het kerkgebouw lisgen. Aan alle zijden van dat thans niet meer in gebruik zijnde kerkhof, liggen de gronden, behoorende aan deze kerk ,en die bezittingen worden gemeenlijk geschat op het verbazende bedrag van vijf en zestig millioen dollars. Dit is de moeite waard. Deze bezitting schijnt afkomstig te zijn van eene Hollandsche dame. die al een paar eeuwen dood is, en zich mogt verheugen in den melodischen naam van Anneke Jans. Deze Anneke Jans nuwde een zekeren dominé Bogardus , in der tijd dat Manhattan-eilan 1 zich in de handen der Hollanders bevond. De dagbladen zeggen dat Anneke Jans behoorde tot de koninklijke familie, misschien tot die van Prins Willem 111, die Koning werd van Engeland , anders begrijp ik het niet, en dat haar een aanzienlijk stuk land in het toeumalige Nieuw-Amsterdam ten geschenke gegeven was, toenmaals weinig waard, en waarvan men ook toen zeker weinig droomde dat eens zoo veel waard zou zijn. Verder zegt men dat toen het Engelsche gouvernement in het bezit van New-York kwam, de aanspraken van Anneke J;ms werden erkend, en dat &apos;i&apos;rinity iv later tijl het land in huur bekwam vonr eene lange reeks van jaren en het sedert behouden heeft. Thans echter komen de nakomelingen van Anneke Jans en de afstammelingen van Deminé Bogardus te voorschijn en eischen hun voorvaderlijk erfdeel. Zij zijn drie honderd in getal. Wie er hst best afkomen zal is eeue groote vraag-, ik denk de advocaten, die de zaak wel tot de volgende eeuw zullen rekken. Niettemin de Yankees doen alles nog al vlug, en het zou mij niet verwonderen, of het zou den afstammelingen van Anneke Jins gelukken den kogel door de kerk te jagen.</p>
</text>
