<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Maandag 5 Maart.</title>
	<p>Het eerste N°. van het Niem Bataviaasch Handelsblad met de laatste mail aangebragt, bevat de blijken, dat men eindelijk in Indie da vrijzinnige regeringsrigting van den tegenwoordigen minister van koloniën begint te_ erkennen en op prijs te stellen. Men weet, dat tot dusver den minister van die zijde steeds verweten werd gebrek aan voortvarendheid, transactiegeest en al te groote voorzigtigheid. Het hervormingswerk ging niet vlug genoeg naar den zin van de toongevers in Indie; men wilde alles op eenmaal hebben en dreef den spot met de liberalen hier te lande, die niet zoo doldriftig te werk wilden gaan als de Indische heeren. Nog bij de beoordeeling der cultuurwet werd spottend gesproken over de al te groote liefde en zorg van den minister van koloniën voor het batig slot, en stelde men het voor als liet hij zich daardoor terughouden van nuttige en noodige hervormingen; vooral was het behoud der voordcelen van de kofrijcultuur eene groote zonde. De maatregelen, door den minister toegezegd in zijn antwoord op het voorloopig verslag der rapporteurs uit de Tweede Kamer over zijne begrooting, maar meer nog de afkondiging in Indie van de besluiten, waarbij de cultuurprocenten worden ingetrokken en de strar der stokslagen worden afgeschaft, schijnen eindelijk de heryormingsgezinden in Indie te hebben overtuigd, dat zij den mimster miskenden. Van die zelfde zijde, welke vroeger gewoon was s mimster» vrijzinnigheid in twijfel te trekken, wordt thans erkend, dat het ondankbaar ware het vele goede te miskennen, dat de regering heeft tot stand gebragt, of de echte vrijzinnigheid te loochenen van hare beginselen. Men wenscht nu zelfs dat de munster als gouverneurgeneraal mogt optreden. ?&apos;.., Deze verandering in de denkwijze der hervormingsgezinden in Indie mag als een zeer gunstig teeken beschouwd werven Wii beb ben er meermalen op gewezen, hoe de overdreven 0;0„v? &quot;.&apos;• • ¦&apos;t ? gesteld worden, het° hervormingswerk Bfitx&amp;\*?ln ludie S^SrVlaSeli?? niet-op eenmaal een ¦-WaiiaW •?«^.f l z&quot;n-^gezien dat men htmrminff da he.t« »».Yv toestand omverwerpt en dot-dié ieVrjken weg en zonder schokken plaats heeft, dan verkrijgt men gemakkelijk eensgezindheid en zamenwerklng en wordt de toch reeds zaer zware taak van de regering verligt. Wij hopen, dat dit ook hier te lande algemeen zal worden begrepen, opdat bij de behandeling der* cultuurwet in de Kamer, de regering niet evenveel bezwaren vinde bij hen, die al dadelijk verder willen dan zij, als bij de tegenstanders van de Indische hervorming. Als men in Indie begrijpt, dat het der regering ernst is met hare goede voornemens, al gaat zij ook met beleid en voorzigtigheid te werk, dan zal men hier wel evenmin reden hebben om aan de opregtheid harer beginselen te twijfelen. &apos; ¦</p>
	<p>De kamer van koophandel en fabrieken alhier heelt, betrekkelijk de zaak van het centraalspoorwegstation te Amsterdam, een uitvoert» adres-gerigt tot den minister van binnenlandsche zaken. _ &apos;Vooral naar aanleiding der dissussie in den gemeenteraad heelt de kamer de vraag naar de beste plaatsing van dit station opnieuw onderzocht, en is zij tot een eenigzins ander gevoelen gekomen, dan vroeger door haar (bij missive van 21 November) was ontwikkeld. In de eerste plaats — zegt de kamer — moeten wij thans ons verklaren&apos; voor eeno scheiding van het centraal personenstation van het eoederenstation. Vooreerst omdat de vereeniging van personen en van koopmansgoederen op één stationsterrein eene buitengewoon .groote drukte zal veroorzaken, die tot belemmeringen in het geregeld vorkeer noodzakelijk moet aanleiding geven. Wij letten daarbij op het aantal nieuwe spoorwegen, waardoor het personen- en goederenverkeer te Amsterdam zal bevorderd worden. De groote verpachtingen , welke men aangaande deze koestert, zouden wij niet gaarne met eenig blijk van twijfel willen bejegenen; wij stellen niet minder vertrouwen dan eenig ander in de schoone toekomst, Welke voor Amsterdam daardoor geopond wordt. Voor de scheiding van het personen- en het goederen-station zouden wij ons kunnen beroepen op het voorbeeld van zoovele groote handelssteden in den vreemde, die meer dan tegenwoordig onze stad door eene goede commuuicatie met de zee en spoorwegen bevoorregt zijn. Wij erkennen echter, dat alleen het voorbeeld van andere steden met afdoende is en dat alles afhangt van de plaatselijke omstandigheden. Doch met des te meer nadruk wijzen wij dan voor de splitsing juist op de bijzondere gesteldheid van Amsterdam. Voor het goederen-station te Amsterdam is het een hootdvereisclite, dat het aan hot water gelegen zij, gemakkelijk te bereiken uit alle gedeelten der stad, en voornamelijk uit die gedeelten, waar de scheepvaart de goederen aanvoert. Hot goederen-vervoer op de zolderschuiten, reeds herhaaldelijk geroemd als eene der beste instellingen voor den handel, moet in rekening gebragt worden bri het vormen van plannen voor de vermeerdering en de verbetering der middelen van vervoer. Daarentegen is het voor het personen-station een vereischte, dat het uit alle gedeelten der stad door voetgangers en rijtuigen gemakkelijk te bereiken zij; dit motiveert de keuze van een geheel ander terrein dan voor het goederen-station. Eindelijk meenen wij in de derde plaats voor die splitsing te kunnen aanvoeren het groote verschil tusschen de mngtingen, ; welke voor hot personen-verkeer en die welke voor het goederenverkeer noodig zijn, zoodat hare afscheiding reeds op grond van dat verschil volgen moet. Voor de los- en laadplaatsen, de magazijnen de loodsen tot tijdelijken opslag van goederen, enz., op een goederen-station, waar verschillende spoorweg-maatschappijen in verschilende rigtingen de goederen at- en aanvoeren, is eene onbeperkte ruimte noodig, opdat bij de vermeerdering der behoefte ook die inrigtingen vergroot kunnen worden. Maar&apos; voor orde en regel op dat terrein moet door een afzonderlijk beheer, afgescheiden van dat van een personen-station, voldoende kunnen ge-waakt worden. Voor het rangéren van goederen-treinen, die soms uit 70 of 80 wagens bestaan, is eene groote uitgestrektheid van terrein noodig, vooral wanneer meerdere goederen-treinen te gelijkertijd geladen of gelost worden, hetgeen bij de vermeerdering der spoorwegen te wachten is, vooral dan , wanneer door de goede aansluiting van hot groote goederen-station aan de scheepvaart het vervoer der koopmamgoederen te Amsterdam gemakkelijk, spoedig en met de minst mogelijke kosten zal kunnen geschieden. Ten einde deze drie groote voordeden te verkrijgen, en tevens met het oog op do verandering welke het Noordzeekanaal zal brengen in de scheepvaart, het IJ voor de stad geheel vrij te houden, acht de Kamer het terrein aan de N. W. zijde der stad, achter den Westerdoksdijk, tusschen den Spaarndammer Zeedijk en het Westerdok, voor de plaatsing van het station, het geschiktst. Die plaatsing zal het overladen van goederen voor den transitohandel zeer gemakkelijk maken; te water is het station daar goed te bereiken, en terwijl de ruimte op zich zelf groot genoeg is voor &quot;het bouwen van pakhuizen, loodsen, enz. is men er in de onmiddellijke nabijheid der pakhuizen op het Realen- en Prinseneiland. Voor bet centraal-/»e«one&quot;-station geeft de kamer de voorkeur aan «en terrein aan de zuidzijde der stad, en wel tegenover de Éegnliersgracht, omdat deze als zij gedempt wordt, een toegang geeft tot do stad, schoener en breeder dan elk andere. Het dempen dier gracht, wenschehjk m het algemeen belang, is, volgens de kamer, zonder eenig bezwaar voor de scheepvaart. . Daarentegen, zegt zij, levert de gedempte Reguliersgracht den schoonsteu toegang tot het hart der stad. Over het Reguliersplein &apos;regtuit langs (ten Kloveniersburgwal en over de Nieuwmarkt bereikt •men langs eene regte lijn hetY; oostelijk door de Amstelstraat dat gedeelte der stad hetgeen aan de overzijde van den Amstel gelegen fs, en westelijk door de Regnlrersbreestraat en de Kaiverstraat of lan^s het Bpkm op korten afstand den Dam.&apos; Die wegen zijn reeds In goeden toestand of worden verbeterd en verbreed, zpodat zij aan da vermeerdering van beweging zooveel beter kunnen voldoen. Doch ook voor dat men tot hot Reguliersplein komt, zal zich langs do Prinsen-, Keizers- en Feerengrachten de beweging verdeelen door de stad. Wij achten het in het algemeen wenschelijk, dat de be¦weging van een centraal personen-station zich zoo spoedig mogelijk van den hoofdtoegang naar dat station in verschillende rigtingen verspreide, en met naar de verschillende gedeelten der stad gedwongen worde langs éénon weg zamen te gaan. Een station, waar Tele spoorweglijnen zamentreffen, vormt pit den aard der zaak een nieuw centrum voor de beweging; daarom mag dat station dan ook niet geplaatst worden op eeno plaats, waarheen geen.o runne toewangen leiden. Amsterdam vormt eon halven cirkel; plaatst men £et station in het middenpunt van den cirkel, dan zal men in de nabijheid van dit eene ontzaggclijks beweging doen ontstaan, voor wier&apos; geregelden loop geene ruimte te vinden is, Plaatst men het daarente*&quot;i aan den omtrek van den halven cirkel, zooveel mogelijk aldus dat&quot; de koofdtoegang tot het station don halven cirkel m twee gelijke doelen verdeelt, dan zal men de beweging daarheen leiden, waar de ruimte &apos;daarvoor aanwezig en geene opoenhoopmg te vree-</p>
	<p>Er is één bezwaar tegen deze keuze; won zou gedeeltelijk de Hollandsen, gazfabriek moeten onteigenen, maar dm-gelijke bezwaren doen zich ook voor bij andere plannen, en geen dezer, manngn is, er waarvoor veor het overige, zooveel tot aanbeveling is te zeggen, Nadat de kamer nog uitvoerig heeft aangetoond van hoe groot belang de plaatsing op het door haar opgegeven terrein is , met het rf&gt;og op eene goede aaneensluiting der verschalende spoorwegen te Amsterdam, gaat zij over tot de zaak&apos; der overbrugging van den Amstel. Zij zegt; Eene overbrugging van den Amstel wordt bij het maken van eene ceintuurbaan noodzakelijk. Welke plaats Bleu ook aan de landzijde der stad voor een centraal-station kieze, mei) zal die övejf.- Imigging moeten maken. Wij achten echter voor do^ vaart op den Amstel eene spoorwegbrug weinig belemmerend, evenmin al* de stadsbruten thans belemmerend VOOÏ die vaart zijn. Men moet op de soorTder schepen letten, welke op üm Amstel varen, en _ vooral op den aard der vaart op die plaats, waar yi| te overbrugging voorstellen Op de hoogte van de Beerebijt zeilen de sclibjnfii! mej;, noch worden zij door jaagpaarde» getrokken, maar door middel van boemen voortgestuwd. Bij die» matigen gang zal eene spoorwegbrug wel geene noemenswaardige belemmering kunnen zijn. Wij- honden ons bovendien overtuigd, dat do yoordeelen, w*lke voor de ysart op den Amstel zullen ontstaan uit dfi nabijheid van het station, tegen dat nadeel geheel zullen opwegen. Want bjj het centraal personen-station zullen aan den Amstel aanlegplaatsen&apos;voor schepen en schuiten moc-tmi gemaakt worden, welke voor het laden en lossen van goederen bij kleine partijen uit de stad aangevoerd en van al die goederen, welke niet onder dnn eigenlijken naam van koopmansgoederen begrepen zijn, gelegenheid geven. Daarvan zal ook het vervoer van goedere» uit de plaatsen, hooger op aa« dsn Amstel geleeen. tot directe overlading uit de schepen en talrlike kleine stoümböoten, die reeds nu den ImM ])dvaren, gebruik kunnen gemaakt Deor&apos;eenefiewtuurbaan rondom de stadwoydtbpyendien het voordeel verkregen eener goede verbinding van den spoorweg mgt het entrepotdok, welke van de zijde van het IJ niet wel kan woeden gemaakt. Verder wijst de kamer op de gelegenheid, door de stads rietlanden aangeboden voor eene berging van steenkolen, en zegt aij ten slotte. „ &quot; , , , Wij erkennen gaarne, dat uit het plan der plaatsing yan een station in het open havenfront het streven blijkt om op voldoende wijze dat vraagstuk op te lossen, doch hoezeer wij ook aan dat streven hulde wenschen te doen, kunnen wij ons toch niet met de vroeger Voorgestelde oplossing geheel rereeuige».. Integendeel wij meenen dat door dergelijke oplossing de belangen van Amsterdam veeleer geschaad dan bevorderd zouden werden, gelijk toch bedoeld wordt. Wrj vonden daarom vrijheid een nieuw plan daartegenover te stellen, dat naar onze overtuiging hetzelfde doel beoogt, maar ook bereikt. Wij gingen daarbij uit van dezelfde onderstelling, dat namelijk het groote belang van den Staat bij den bloei der spoorwegen in Nederland medebrengt, dat in de groote handelsplaatsen, waar het grootste personen- en vooral goederenvervoer te wachten is, de aansluiting der verschillende spoorwegen zoo goed mogelijk geregeld zij, opdat dit vervoer ten voordeele zoowel der handeisteden zelve als van de spoorweg-ondernemingen in greote mate toeneme. Daarvoor is het ook van belang te achten, dat de Staat meester blijve van de spoorwegpositie te Amsterdam en door de ceintuurbaan tevens van de aansluitingen, waarvan ook het verkeer op zijne noorder- en zuiderlijnen door een nieuwen weg naar Utrecht en naar de oostelijke grenzen groot voordeel zal ondervinden. Op dien grond achten wij het denkbaar, dat de staat voor den Noord-Hollandschen staatsspoorweg de belangrijke kosten, aan het maken van twee groote stations, eene ceintuurbaan en eene brug over den Amstel verbonden, voor zijne rekening neme. Het verlangen daarnaar spruit niet voort uit den wensch, dat de staat datgene verrig&apos;te, waarvoor particuliere krachten niet dan met de grootste inspanning en zeker niet dan na een lang tijdsverloop zouden bij magte bevonden worden, maar uit de behoefte, dat het spoorwegverkeer voor Amsterdam eens voor altijd en op goeden voet worde geregeld, zoodat de spoorwegen geheel beantwoorden kunnen aan hun doel en met het grootst mogelijk gemak en spoed de personen en de goederen vervoeren. Wij gelooven, dat ook het belang van den Staat door Uwe Exc. in overeenstemming met ons plan zal worden bevonden, en nemen in die meening de vrijheid op eene ernstige overweging van ons plan bij Uwe Exc. aan te dringen. Als bijlage tot dit adres wordt een uittreksel gevoegd uit de_ globale begroutmg van kosten voor den aanleg van de geheele lijn en het bouwen der stations. Ceintuurbaan: Onteigening ƒ 414,500; aarden rijswerken ƒ 1,020,309; kunstwerken (bruggen, enz.) ƒ612,000; rails f 687,300 Stations- en steenkolenbergplaats.- Onteigening f 300,000; aard- en rijswerken ƒ712,950; kunstwerken (gebouwen, enz.) ƒ1,579,000; railsƒ247,(ioo; voor kosten van administratie en winstlO pCt.ƒ485,442; onvooriiene werken, tegenspoeden ƒ 300,000; directie en ojaigt gedurende de uitvoering ƒ 75,000; totaal ƒ 6,434,361; hierbij toegangen tot de stations en de steenkolenbergplaats met de kosten van onteigening, van het dempen der Reguliersgracht, enz. ƒ1,115,000; totaal-gener. ƒ7,549,361.</p>
	<p>De minister van binnen!, jaken heeft ter algemeene kennii gebragt, düt do bestaande lijnen van afsluiting wegens den veetyphus worden opgeheven, en dat eene nieuwe lijn van afsluiting van regeringswege tot wering van den veetyphus bewaakt, loopt: van het punt aan de Noordzee waar het kanaal aanvangt, dat door Holland op zijn smalst wordt gegraven, tusschen de strandpalen N°. 54 en 56, Oostwaarts langs dat kanaal tot het Wijkernieer, verder langs de Westkust van het Wijkernieer en de Zuidzijde van het IJ tot tegenover paal 27 van de grensscheiding tusschen de gemeenten Amsterdam en Sloten, gaat bij dien paal over den dijk van den Overbraker Buitenpolder en volgt den Westelijken voet van het meest Oostelijke gedeelte van dien dijk tot aan het punt, waar hij bij den Spaarndammer zeedijk aansluit. Zij gaat bij dat aansluitingspunt den Spaarndammer zeedijk over en loopt langs den Zuidelijken of binnenvoet daarvan tot aan de waterkeering bij het Mosterd molentje in dien dijk. Zij trekt de waterkeering over en vervolgt haren loop langs den binnenvoet van meergenoemden dijk tot aan de houten brug N°. 152 van dien dijk, van waar zij zich , gaande langs de voorzijde van het stationsgebouw van den Hollaiidschen spoorweg, wendt naar de brug ü&quot;. 347 over het schutsluisje in den Haarlemmer straatweg. Zij gaat over die brug, doorsnijdt den straatweg en volgt daarna de bnmenof stadszijde van den Singelweg van Amsterdam tot aan den Amstel welke rivier zij overtrekt volgens eene lijn , haaks op de stroomlijn. Aan dcii Oostdijken oever van den Amstel gekomen, volgt zij weder de binnen- of stadszijde van den Singelweg tot aan de Westzijde van de brug voor de Wcesperpoort. Van daar gaat zij over gjmolden Singelweg en volgt diens buiten- of polderzijde tot aan den St. Anthoniesdijk, welks binnen- of zuidelijken voet zij volgt tot nabij het huis Zeeburg in de gemeente Diemen. Daar gaat zij den dijk over en eindigt op zoodanig punt in het IJ , dat de aanleg- of losplaats voor aanvoer van vee van den zeekant aldaar toegankelijk blijft. Verder loopt zij Zuid-Oostwaarts langs de kust van de Zuiderzee tot aan het punt waar de grensscheiding tusschen Noord-Holland en Utrecht aan de Zuiderzee uitkomt, en van daar Zuidwaarts langs de grensscheiding tusschen de beide provinciën tot Hilversum. Van Hilversum langs den straatweg naar Baarn tot aan den grindweg naar de Vuursche, en langs de westzijde van dien weg tot aan den straatweg van de Bildt naar Soestdijk; de westzijde van dezen straatweg volgende tot aan den Groenekansehen dijk, langs dien dijk tot aan de Watersteeg en deze volgende tot aan den grooten weg der eerste klasse Nü. 5; verder langs de noordzijde van dezen weg tot aan de kade ten oosten van het fort aan de Biltstra&amp;t nabij het Melatenhuis; die kade, den Ezelsdijk en den Hoofddijk volgende tot aan den Sint Anthoniesdijk; langs dezen de Roodebrug overgaande cii den zuidwestelijken oever der Vecht volgende tot aan de Groenelaan; verder die laan en het ondiep volgende tot aan den grooten weg der lste klasse N°. 3; van daar de noordoostzijde van dien weg volgende tot aan den Lageweidschen dijk en langs dezen en den Horsdijk, Huppeldijk, Hoogeweidschen dijk en Kerkweg tot aan de sluis aa» den gtadsdajn; daar den Rijn overgaande en de zuidzijde volgende van den grooten weg der eerste klasse N°. 5 tot aan den Galekopschen dijk en langs de westzijde van dien dijk tot aan den Nedereindschen grindweg; verder de zuidzijde van dien weg volgende, tot aan den straatweg van Utrecht naar Vreeswijk in het dorp Jutphaas, en langs de westzijde yan dien straatweg tot aan den Lekdijk te Vreeswijk; daar de lek overgaande langs liet westen-boord van het Zederikkanaal tot Meerkerk. Van daar langs den Noordsclien weg, en den weg loopende oostelijk langs de Noordeloos tot aan den Nieuwendijk ; daar de Noordeloos overgaande en verder het westerboord van dat water en van de Giessen volgende, tot Giessendam. Verder den Noorder Merwedijk volgende langs Hardinxveld, Giessendam, Sliedrecht en Papendrecbt tot het veer aldaar tegenover Dordrecht. Van daar de Mcrwede overstekende naar Dordrecht langs de noordelijke en westelijke grenzen dier gemeente, den linkeroever der Oude Maas, de oostzijde van het Mallegat en van de Kil, de grenzen der ge^ meente Dubbeldam tot Wiilemsdorp; voorts west- en Zuidwaarts langs het Hollandsen. Diep, het Volkrak, de Krammer, de Dieniiigen of Grévelingen, naar&apos; hef Brouwershaveiische Zeegat tot in de Noordzee,</p>
	<p>Sedert de laatst gedane bekendmaking zijn door de belanghebbenden geligt de volgende&quot; door % W, Verleende octrooiien: Eon in datp, 21 Jan. JBGS, voor den tijd van 5 jaren aan H. A.Bonneville, woonachtig te Parijs, domkilium bij Vliesendorp en Gaade, te &apos;s Gravenhage, op de invoering der uitvinding van een bijzonder ingerigt geWÈfe» met projectiel,&apos;dienende tot het vangen en dooden van den •.valvjschj een (ld. }9 Jn&apos;!J ISPS, &apos;\m. don fP van !B,jaren aan J. F. Scholte, te &apos; Amsterdam, op de invoering van een verbeterd electio-magnetisch uurwerk, naar de vinding en samenstelling van Hipp; een in dato als voren, voor gelijken tijd verleend aan denzelfde , op de uitvinding vau verbeteringen aan gas- en watermeters, berustende op de aanwending van eene helieoïdale beweging; eon in [dato 5 October 1865, voor den tijd van 10 jaren aan C. D. Lammlet-h, te Amsterdam, op de uitvinding yan eon verbeterd werk.&apos;: tuig, dienstig tot liet snijden va» kurk eu wei onder den vorm van kegels en met, ïüo als dit met machinale kurk gewoonlijk het geval is, onder dien van cylindersj oen m dato n Dcc, Igfió, voor den tijd-van 15 jaren, gerekend van 12 Febr. 1863, aan J. Quarnier Mathiéu, woonachtig te Parijs, domicihum gekozen hebbende bij &quot;V riesendorp en Gaade voornoemd, op de invoering der uitvinding van ver- Pgtenilgen in het vervaardigen van touw en touwwerk van alle dikten, en aaif du toasteU^ daartoe dienende; een in dato 30 Deo, 1865,, vom den tijd van 15 jaren, gerekend van 19 Deo. 1863, aan J. A, Loubat. woonachtig en domicilium als voren, op de invoering der uitvinding van nadere verbeteringen in de middelen van vervoer van toepassing ou spoor- en gewone wegen; een in dato als voren, voor den tijd yan 10 jaren&apos; aan D. f.. Savalle, woonachtig en doimcuntm als voren&apos;, on &quot;de &apos;ï-ypp&apos;ring der uitvinding ya.i&apos;nad^e verbeteringen aan de toestellen dienende fot het distilleren van, alcohol; een in dato 9 Januarij 168_, voor den tijd yan 5 jaren aan J, ü. Harkort, woonachtig te Harkorten in Westphalen, uomlcllium als voren, op de invoering der uilvinding van verbeteringen in de wijze om ijzer en ptaal met koper te overtrekken en aldus tegen de atmosferische invloeden té bé&amp;jShejJroen; voorts is bij koninklijk besluit van 8 Dec. 1865 voor den tijd &apos;van B&quot;jaren&apos;verlengd hel? 6-jarjg pctrqpi, den 19den Dec. 1860 verleend aan J. A. Hes te Amsterdam, op de uitvinding van eene verbeterde wijze om kunsttanden te vatten in barnsteen, waaraan de kleur van tandvleesch gegeven wordt.</p>
	<p>Op Zaturdag 3 dezer is van Mellevoewluit. «aar Dordrecht vertrokken, Zr. Ms. kanonneerboot N°. 3 onder bevel van den luit. ter zee lste kl., Jenkheer de Gijzelaar. _______</p>
	<p>Ten yervohra PP het berigt in ons nommer van gisteren, omtrent het bal dat Woensdag e. |. in het Paleis voor Volksvlijt zal worden :gegeven, kunnen yfij ïrqg niedeftee{en, dat WM het vertangen, om leden van het Paleis van Volksvlijt o! anderen toegang op de galerijen te verleenen, niet zal kunnen worden voldaan, zoodat alleen zij» die op-de bekende voorwaarden hebben deelgenomen, of van de hiertoe nog openstaande gelegenheid gebruik maken, toegang zullen hebben. Wij vernemen met veel genoegen, dat nog in de laatste dagen zich velen eu onder deze ook elders wonenden bij de leden der commissie hebben aangemeld, om deel te nemen aan een feest, dat de strekking heeft om de onderscheidene kringen van aanzienlijken in onze stad te vereenigen en tevens de gelegenheid aanbiedt, om de beleefdheid, door de Amsterdamsche studenten aan velen bewezen, door de uitnoodiging tot het concert van 15 Jan., te beantwoorden.</p>
	<p>Op Woensdag 7 Maart e. k., des namiddags ten 1 ure, zal de hoogleeraar A. Heynsius, met eene plegtige redevoering het hoogleeraarsambt aanvaarden aan do academie te Leyden.</p>
	<p>De 6de vergadering van de Vereeniging ter beoefening van de Krijgt&apos; wetenschap, Vrijdag onder voorzitterschap van den Heer Staring to &apos;sHage gehouden, mogt in meer dan een opzigt belangrijk heeten. Alvorens tot de werkzaamheden over te gaan, schetste de voorzitter in eene passende toespraak de verdiensten van den te jong gestorven Heer J. W. van Sijpensteyn; als krijgskundig schrijver en als lid dezer vereeniging, werd dit afsterven voor haar een groot verlies genoemd. De eerste stelling aan de orde: «De vereeniging van het kader officieren van het Nederlandsche leger in Europa, met dat van het leger in Indie, is noodig&quot; werd in korte woorden toegelicht door den Heer W. Boers. Spreker trachtte aan te toonen, dat de behandeling van dit onderwerp, hetwelk evenveel voor- als tegenstanders vond, van het uiterste belang voor ons land was. Tegenover het eentoonige en geestdoodende gamizoensleven stelde hij de meerdere uitbreiding van den werkkring der Nederlandsche officieren in Indie. Deze zou zeker bijdragen om kleingeestigheid en bekrompenheid^ voor goed uit het leger te verbannen, en het ook van niet weinig&apos;belang voor de burgermaatschappij doen zijn, dat aan het hoofd van dat leger mannen optraden, die in Indie het civiel en militair gezag in één persoon hadden vereenigd. Tevens oordeelde hij het met in het belang van den staat, dat de Indische officieren voortdurend in de tropische gewesten bleven, omdat, door de bestaande regeling ,_men ze juist dan verloor, ¦ wanneer men de gewigtigste diensten van hen te wachten had. In stede hiervan wilde de Heer Boers een ander stelsel, dat in het kort nederkwam op verwisseling tusschen de beide officierskaders. Van nu af wenschte hij geene officieren meer aangesteld te zien, dan bestemd èn voor de dienst in het moederland èn voor die in de koloniën. Onder de» reeds dienende officieren zou alleen het vrijwillig gaan naar Indie on van daar naar Nederland, voor een bepaalden tijd, zooveel mogelijk aangemoedigd dienen te worden. Ten slotte wees spreker er op, dat de uitvoering jan den beoogden maatregel voorzeker aan de Nederlandsche officieren een schoon vooruitzigt zou opleveren, en schilderde hij verder, in treffende bewoordingen, het bestaande onderscheid tusschen ons leger en de legers van groote mogendheden, waarin de landskinderen worden opgeofferd aan de heerzuchtige bedoelingen der vorsten en tot het onderdrukken van kleine staten. De Heer van Rouveroy, in Indische toestanden zeker een competent beoordeelaar, kon zich met het stelsel van den Heer Boers niet vereenigen; hij stelde daar tegenover niet geringe bezwaren, dia nader door hein werden toegelicht door eene aanhaling uit de geschriften van den Heer van Rees. Daarentegen was de Heer Weitzel het wel met de verdediging der stelling eens. Wanneer hij de voordcelen tegenover de -nadeden I plaatste , die uit den besproken maatregel zouden voortvloeijen, da» helde de balans, naar zijne meening, zeker tot de eerste zijde over. j Na repliek van den Heer Boers en^publiek van de beide vorig* sprekers vatte de Heer Roorda van Eysinga het woord op en betoogde op zeer juiste wijze, dat, wat de financiële zwarigheden betrof, over het behandelde onderwerp nog veel te zeggen viel. Dat men totrigtige beoordeeling daarvan noodzakelijk in eene uitvoerige becijfering i moest vervallen en daarbij tevens eene vergelijking diende te maken met de Engelsche armee in Britsch-Indie. Hij achtte het daarom in ¦ het belang der zaak zeer wenschelijk in eene volgende vergadering ,; nogmaals op dit onderwerp terug te komen. ; I Nu waren aan de orde de stellingen betrekkelijk de verdediging i van Java, in overweging gegeven naar aanleiding van en in verband ; met de voordragt, gehouden op Vrijdag 2 Febr. 1866. i i De Heer Booms vroeg het eerst het woord. Die spreker kwam • terug op het verhandelde in de vorige vergadering en leverde op kerni achtige en heldere wijze, zoo als men dat van dien kundigen hoofdl officier gewoon is, het volgende betoog. ¦ j De Heer W&apos;eitzel was in do vermelde zitting tot de gevolgtrekking , gekomen, dat Nederland in verhouding het sterkste leger van Europa i bezat. Spreker kon zich met die zienswijze volstrekt niet vereenigen i: en wees niet alleen op het moeijelijke, maar tevens op hot onvruchtt bare van zulk eene vergelijking. [ : Men moest daarbij volstrekt niet uit het oog verliezen, het ver» • schil in maatschappelijken en staatkundigen toestand der landen van ï Europa. En wanneer men dat op den voorgrond stelde dan kwam ï men tot eene geheel andere slotsom dan de Heer Weitzel. ï ! Ook kon spreker zich niet mot het denkbeeld van dien Heer verï eenigen, dat het conscriptie-stelsel ten onzent zoo drukkend werkt. t Integendeel, bij andere landen vergeleken, zijn wij in het voordeel 3 wat de persoonlijke dienst betreft, alhoewel ten koste Van onze veit ligheid en terwijl juist onze bezittingen in Azje, in uitgestrektheid t zoo aanzienlijk veel grooter dan het moederland, p,ns tot groote kraehtsr inspanning moesten aansporen, Eh wat werd door ons gedaan tot t het behoud dier gewesten:1 Spl&apos;. kon op dezo laatste vraag geen !&gt;ei vyedigend antwoord geven en vond ten aanzien van de lasten, die 1 Nederland zich tot het tot den oorlog gereed houden oplegt, meer i aanleiding om te spreken over «laauwheid, flaauwheid eu zucht tot - genot&quot; dan over »druk&quot;. Hij kwam op tegen een dwaalbegrip, dat ii Ncérland verder weerloos zou maken en on» in slaap doen wiegen, n De Hr. Weitzel stemde met den vorigen spreker in en vond dat Noder land te weinig voor Indie deed. Hij betreurde het voorts, dat zijne a voordragt nog niet jn druk was verschenen, want nu waren zijna e denkbeelden in verkeerden zin opgevat j hij had met geen enkel woorA i, : over den «druk&quot; gesproken, i- j Die «druk&quot; had nog eene korte woordenwisseling tusschen de beide S ; laatste sprekers ten gevolge. De algemeene beraadslagingen waren hiermede geëindigd, Alsioeï» e werd overgegaan tot eene discussie over de stellingen afzonderlijk. Na zeer wetenswaardige beschouwingen van den Hoer Keurenaer over de nosjtie van Batavia en repliek dasrop van den Heer WV-itzel. I&apos; werd de vergadering gesloten, na de aanneming van 91 caadidaten, P i waardoor het ledental tot ver qvoï de 500 werd opgevoerd.</p>
	<p>Lu den boedel van wijlen Ds, Mol«naar te &apos;s Gravenhage zijn eenige Qudo schilderijen verkocht voor eene som van ƒl4OO aan deiiJrupsV&apos; küaper Saarluïs, Het waren twee portretten door B. van der Hels 4 levensgroot tot de knieön. Het eene stelt voor den admiraal Gidooii de Wildij in zwart fluweelen rok met goud geborduurd en met gouden halsketen. Hij houdt den staf in de hand en de andere ham! ej» do heup; aan een rijken bandelier hangt zijn degen. On het reiode kleed der tafel ligt zijn zwarte, hoed en een grijze mantel. Het verschiet vertoont, oon stuk rots eu eene zee, waaróp een scheepsgevechj fdaa&amp;j .heeft. Geteekend B. van. dey Helst ft. De tweede schildatë stelt zijne vrouw voor, gek&apos;-eed in eene zwart satijnen, met gOAid ge* borduurde japon, wit to kraag eu manchetten; de regterhaad &apos; hoüdjt eau waaiiey&apos; en hot hoofd is gekapt met parelen. Veysebiet een, n;&lt;?-gezift. Geteekend B. van der Heelt (?) ƒ1657- De zecgezigteii zijn gesctiilderd door W. van de Velde. Onder de. andere stukken bevond zich een van Hugtenburg, voorstellende de beide zelfde personen »« paard in een hmdsphau. Do twee groote portretten versieren de r^eds aaimieï„elijke&apos;&apos;oollectie van den Heer Neville D, Goidsmid» te &apos;s Hage.</p>
	<p>Uit het westelijk deel van Staats-Vlaaudercn schrijft men: «Door de vergadering van burgemeesters en secretarissen in dezo streek werd dezey dagen op nieuw besproken het wenschelijke eener telegrafische verbinding van dit district met het overige Nederland. Dienten gevolge zijn thans maatregelen genomen, om de vereiseftte, guarantie aan het gouvernement te kunnen aanbieden, otn daarna liet verzoek tot het spannen van eene telegraaflijn en het apr-igte» van een kantoor bij vernieuwing te doen. Op de vroegere aanvragen werden de verzoekers tot nog toe niet méè eenig antwoord vel* waardigd.&quot;</p>
	<p>De Snrin/inmscke Courant meldt uit Pararm&gt;ïU»Ci het volgende: «Na een kortstondig lijden overlee.4 °.P. don 21sten Januarij de Heer J. J. Scheek, kapitein hij het bataillon jagers N°. 27 alhier, Zijn stoffelijk qversphot ward den 26sten ten grave geleid, gevolgd Joor sijne kameraden en vele aanzienlijke ingezetenen. Op verzoek es overledenen had de begrafenis plaats zonder militaire eerhewtjzefli doch de diepe stilte en ernst, van verre en nabij, getuigden van &lt;.&lt;&gt; algemeene deelneming in het vooral voor zijn gezin 7,00 treffend verlies. De officieren yan. het garnizoen verliezen in den Heer Scheek een zeer geaghten kameraad, die stipten dienstijver aan ware hunnY» njteit, wist te paren,&quot;</p>
	<p>aan L^w&quot; J?W is,°P het 6rl ftan den Waterkant, behoorende duizend „ iier G: Opponheimer, een ijzeren regenbak van twintig hoo_te _ i &quot;&apos;f10&quot;*; op gemetselde neuten van p. m. drie voet dat _,„ de5 nlet. ?ulk- ?eno kracht ¦*? twee ziJden opengebarsten, een n_t *a^- e bede «jden staande gebouwen (een waschhuis en __J^azlJntje.Seheel geslecht Zl-n&apos; en het Deslag fan een derde zulk elf lnSestolVnle deur. omvergeworpen. De uitstorting van OTC»__.-aMsa wat&lt;£ ,(de r^e°bak was boordevol) veroorzaakte eene «vcrstrooming over het geheele erf, terwiil de s-pwpldic™ «w de bewoners met schrik deed ontwaken. J geweldige slag de</p>
	<p>it^iTïi^^g^&apos;™«-1—</p>
	<p>we^atSe? met\rt2toonl l ™o™™™ h™™ *?rt de Pollen voor onze ha 4„J te^^e&apos;-MMhine ter mtdiepingder de Pollen r»,l&lt;. J_ï; •&apos; oei vatten, waartoe de stoomsleepboot • HENGFTn iZ dt ln gereedheid gebragt. alhier ziin v~UIKS?L)&apos; 3 Maart- De feeren C. T. Stork en C\ S^^teSr m de? lo°PTan dit jaar eene ijzergieterij dan zal Vordef o^hever&quot;^^ hUDne &apos;^ te É°rnC* snno^wi^o^ f Maart- Men verneemt, dat het station van den staats- Khnn^tl l-n over dc rivier de Mai-k, tusschen&apos; de Water- en worden 63 kort aanmerkelijk vergroot en verfraaid zal W 7L\fKFR% 4 Maart. Met genoegen kunnen wij vermelden, dat tkL_• • konmg behaagd heeft, den Heer K. Tak, die onlangs «&gt;1 k Jal&apos;,lge ambtbetrekkine herdacht als hoofdonderwijzer der openbare school voor lager onderwijs alhier, met de groote zilveren njKs-medaille te vereeren; terwijl eene gelijksoortige onderscheiding uem ook te beurt viel van de maatschappij tot Nut van &apos;t Algemeen, atdeehng Werkendam.</p>
</text>
