<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_ ADVERTENTIEN. De Directie van de REKTE CASSA, berigt HH, Aandeslhouders dat, volgens Art. 29 der Statuten, de __RLIJ(KSCH.E ALGEMEENE VERGADERING zal worden gehouden op Dingsdag den 20sten Maart a.s., des Namiddags ten D/2 Ure, in het Gebouw Tot Nut van &apos;t Algemeen, te Amsterdam. (5428) i Houders van ter CONVERSIE ingeleverde 6 rC-r. TURKSCHE OBLIGATIEN geneigd zijnde zich te vereenigen, om langs wettelijken weg te geraken in het bezit hunner aan de Nederlandsche Crediet- en Deposito-Bank ter opzendiug afgegevene Stukken, worden verzocht onder Lett. A. Z., bij den Boekhandelaar J. M. E. MEIJER, Heerengracht, hoek Wolvenstraat, daaraan van huune medewerking te doen blijken. (5435) Maatschappij VOOR lEEL- EI BRÖÖDFABRÏEKEI. HEEREN AANDEELHOUDERS worden uitgenoodigd ter bijwoning eener ALGEMEENE VERGADERING, welke overeenkomstig Art. 19 der Statuten, zal worden gehouden op Dingsdag den 6den Maart, des Namiddags, ten l.Vï uur in het lokaal Diligentia in de Kaiverstraat, wordende de Heeren Aandeelhouders verzocht, volgens Art. 21 der Statuten hunne Aandeelen mede te brengen. Amsterdam, 16 Februarij 1866. . De Directeur, (5458) X __ _. . . . . BRUSJNING. MEI_i_EP.VEÏLmÖr te Rotterdam, «p Dingsdag 13 Maart 1866, des middags ten 12 ure, jop een zolder van het pand, genaamd Het Zeeuwsche Wapen, aan de Zuidzijde van den Haringvliet, van: g 25 Honden ANCONA (ITALTAANSCHE) HENNEP, zoo GEZOND als BESCHADIGD, bn&apos; kavelingen zoo als nader bij Notitie zal worden aangewezen. Nadere informatien bij de Makelaars MONTAUBAN VAN SWIJNDREGT. (5450) H. L. M. VAN KRUYNE, Notaris te Brielle, is voornemens ten verzoeke van Kapitein C. P. NAVET, gevoerd hebbende het Fransche brikschip C YGNR, van Riga naar Rouaan bestemd, binnen de stad Brielle, op VRI .DAG DEN _ïtn MAART 18Ü8, des morgens ten elf ure, om kontant geld, te verkoopen: Het HOL of CASCO van hetzelve schip, zooals hetzelve is liggende nabij de Brielsche haven. Voorts de daarvan geborgene Inventaris , bestaande in: ZEILEN, ANKERS, KETTINGEN, TROSSEN, staand en loopend TOUWWERK, twee BOOTEN en wat verder TE KOOP zal worden aangeboden. Wijders: De uit hetzelve schip geborgene LADING, bestaande in ongeveer 2600 Riga PLANKEN, ter dikte van 3, breedte van 9—lOJ en 11 duim, Engelsche maat; verschillende lengte van 6 tot 34 voet. Informatien bij den Heer P. GALLAS, consulair Agent te Helleyoetsluis en ten Kantore van genoemden Notaris. (5344) Ten overstaan van den Notaris C. ALDUS te Nijmegen zal aldaar, ten huize van den Societeithouder J. VAN DAM. in het openbaar worden toegewezen den 15den Maart 1866 des avonds ten 7 ure: 1. Het WINKELHUIS en ERE, Wijk B. Nu. 535 aan de Broederstraat te Nijmegen, groot 4 roeden 22 ellen, waarin sedert meer dan eene halve eeuw Tabaksfabiïek en handel wordt gedreven, ingezet op ƒ 10,300. ; I 2. Het perceel BOUWLAND te Hees aan den Graafschenweg ge. legen, sectie B. Nu. 184, groot 96 roeden 20 ellen, ingezet op ƒB9O. Het Huis kan bezigtigd worden eiken Dingsdag en Vrijdag, van 2 tot 4 ure des namiddags, op vertoon van toegangsbiljet van den vermelden Notaris. (5420) De Notaris JALLNK te Almelo zal. op Donderdag den 15den Maar* 1866 bij inzate, en den 29sten derzelfde maand bij finale toewijzing, i telkens des Avonds om 7 uur, ten huize van WILLEM BACKER in , de Stad Almelo publiek Verkoopen: 6 Een perceel GROND, groot 34 Roeden, 50 Ellen, gelegen bij de Stad en in de Gemeente Ambt Almelo, door deszelfs bij uitnemendheid gunstige ligging, onmiddelijk aan den Kanaalsdijk en aan het Stationsterrein van den Spoorweg Almelo-Salzbergen tusschen de 1 Stoomweverij Java on de lading en losplaats der goederen, bestemd om per spoor te worden vervoerd, bijzonder geschikt zoowel voor • Pakhuizen, Loodsen en voor alles waaraan handel en nijverheid behoefte heeft, als om daarop Fabrieken en Huizen te bouwen. De Grond kan dadelijk worden aanvaard, terwijl de Veiling geschiedt eerst in perceelen en daarna bij combiiiatien. (5405) Het Gemeentebestuur van Bergen-op-Zoom VRAAGT een GE¦ MEENTE-ARCMHTECT, tevens bevoegd om onderwijs te geven in de Bouwkunde en Technische Vakken aan de Gemeente-Teekenschool, op eene jaarwedde van ƒ 1000 met aandeel in dej schoolgelden. Voor den 20sten Maart 1866 bij vrachtvrije Brieven, met overlegging van wettelijke bewijzen van bekwaamheid en goed zedelijk gedrag zich aan te melden bij den Heer Burgemeester der Gemeente. (5438) _OOËEII_ WONING. STU, TUIN en BOOMGAARD TE KOOP in GELDERLAND aan eene hoofdroute, met of zonder Boerderij. Adres franco N°. 6, Bureau Handelsblad. (5215) ¦ GTGnïÖP&apos;IJZSRWRRK. ! j FIRMA VAN HEEL &amp; HOLTZMAN, te Amsterdam. STOOM-GROVSMEDERIJ, ingerigt tot het vervaardigen en leveren van Pantserplaten, Krukassen en Krukken van buitengewoon groote afmetingen, voor Stoomwerktuigen, Spillen, Knieën en ander zwaar Smeewerk voor ijzeren en houten Schepen, Bruggen-, Molen- en Spoorweg-Materieel. Door het dagelijks in werking zijn van TWEE COLOSSALE STOOMHAMERS van de laatste vinding, kunnen bestellingen in den kortst mogelijken tijd en tot prijzen gelijk aan die van net Buitenland worden uitgevoerd, waartoe de ondergeteekenden zich bij hunne Industriële Landgenooten aanbevelen. VAN HEEL _ HOLTZMAN. Amsterdam, Februarij 1866. AGENTEN de Heeren W. Ci _ K. BE WIT, Buitenkant»; 0 83, t« Amsterdam» . 9 . 1 g% lIOROLOGIEMAJRERS. \/.p Bekwame lIOROLOGIEMAKERS -RERIENDEN HSUi&gt;&apos; kunnen dadelijk geplaatst worden. Adres met franco Brieven of iil Persoon bij 1. BOSSEBT, Horologiemaker te Alkmaar. (5425) IMPOTMA VIIULIS. De verlamming der Geslachts-Organen, waardoor de voortplantingskracht belemmerd wordt, en waaruit menigvuldige kwalen en gebreken ontstaan, die door geene geneesmiddelen schijnen te kunnen genezen worden, zullen tot hunnen normalen toestand teruggebragt worden door de behandeling naar cme op physiek vermogen steunende METHODE, die zoodani» op het Organisme werkt, dat de oorzaak der kwaal of ziekte onfeilbaar verdreven wordt. Consulten op Maandag en Woensdag, van des Morgens 9 tot 1 Ure des Namiddags, door J. J. BREEMER, Chir. te Amsterdam, REGULIERSGRACHT BIJ DE HEERENGRAC-T. STILLE ZBJDE, .1 _»9. (5443) r&apos;? . ? ÏT TA _T_ _ï? goedgekeurd door het Pruisische JjlfjiUJfê _d£ j Ministerie voor de geneeskunde /.&apos;&quot;&apos;!_. Soo^ aan de huid eene Jeugdige Frischheid en doet binnen _l» &apos;-I*-^ 14 dagen alle hare onreinheden verdwijnen, alsZomersproe» Wv-pf!|\ ten, Moedervlekken, Puisten, Uitslag. Klieren, Galvlekken E 3 &apos;.&apos;j-i! en Roodheid van den Neus. \ Wordt afgeleverd per flesch kf 1.50, de halve flesch 80 Ct. fï W IM) I\7-P I? 1» maalct de Huid Buigzaam, Zacht en Blank, I ULltMllMillF, 30 en 40 Cents. Ï^ï? V&apos;TrtM A uitgevonden door een beroemd Amerikaans ch Tand- &lt; _I lui l/l j arts, neemt oogenblikkelijk alle Kiespijn weg, gelijk ! reeds bij vele duizende gevallen is gebleken; zelfs de pijn, veroorzaakt door holle of aangestokene kiezen, geneest zonder eenige smart. Flacon met aanwijzing van gebruik 50 Cents. (1101) DEPOT bij M. CLEBAN, Huidenstraat. : &apos; MiAAIÖÏIGËL&apos; Tegen billijken prijs wordt TE KOOP gevraagd een gebruikt ¦ KAMER-DRAAIORGEL, zuiver en rond van toon. Opgave van &apos; verlangd wordende prijs en het getal airs franco onder hét woord DRAAIORGEL aan het Bureau Handelsblad. (5432) 1 ER WORDT TE KOOP GEVRAAGD in Amsterdam, eene TAPPERS . het HUIS er bij TE HUUR, of een Huis daartoe geschikt. Met opgaaf van Prijs en Stand franco bij den Heer J. TERWIJN, St. Luciensteeg bij den Voorburgwal, iE, 368. : (5434) j^PlAl- M ORGEIrUGAZIJ _^g J| P. van Leeuwen, ; SINGEL BIJ DE GASTHUISMOLENSTEEG, G 343, TE AMSTERDAM. Voorhanden fonkel nieuwe zeven octaafs Palissanderhouten P2AMIVO _ van DAVID, FLEIG, BERNHARDT.enz. van ƒ 275 tot •ƒ7OO. Eenige zoo goed als nieuwe OCCASME-PIArVIWO1* a ƒ 175, 200, 215, 225 en 245; nieuwe KERK- en HUIS* ORGELS van ƒ 85, 95, 115 tot 600; Draaiorgels; Harm. Fluiten, alsmede een groote voorraad vierkante PIASO&apos;S a ƒ35, 45, 60, ! 75, 90, 100 tot 130. Wegens het soliede werk tien jaren Guarantie. Brieven Franco. (5406)</p>
</text>
