<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EAILLISSEMENT. — 2de VERIFICATIE. Door den Edel-Achtbaren Heer Rechtercommissaris in het faillis™™rJ™ AEIA JAN LOOCK, huisvrouw van PIETER VAN uvn.K_!_,K._ bn. ,_te Breskens, is bepaald, dat de tweede verificatie van Schuldvorderingen zal plaats hebben op Zaturdag den Tienden Maart aanstaande, aanvangende des voormiddags te 11 uren in een der vertrekken van het Raadhuis te Middelburg, waartoe alle belanghebbenden worden opgeroepen bij deze MiDDELBuitG De Curators &apos;in voorschreven Faillissement, 7 F/?wanj 1866&apos; *¦ J- BREVET, Advokaat. .. (-*3o6&gt; PIEKEER, Procureur. EAILLIS S E M E Ni ~ Bij vonnis der Arrondissements-Regtbank te &apos;s Gravenhage. van IM8 vapÏÏ™?^^?s6* &apos;X,?^EICUS OOKNELB CÖOLS on ANNA MARIA ALIDA LANGEVELD, Echtelieden, wonende te s Gravenhage, in de Papestraat, N». 27, Modemakers en Winkeliers, verklaard m staat van Faillissement, hetwelk wordt gerekend te zijn aangevangen op den 24sten Februarij bevorens, (dag der aangifte) s«a™™?1?,&quot;1^™11 den Edel Achtbaren Heer Mr. J. C. VAN DE KAbI&amp;ELE Regter in deze Regtbank, tot Regter-Commissaris en de ondergeteekende Jhr. Mr. F. A. P. WTTTERT, Advocaat bij den Hoogen Raad der Nederlanden, tot Curator in hetzelve Faillissement. ,&apos; De Curator voornoemd: s Gbavenhage, F. WITTEKT 28 Februarij 1866. (5422) HOMO LOG klïË. Bij vonnis van de Arrondissements-Regtbank te Greningen van den 1 Dne-en-Twintigstcn Februarij 1800 Zes-en-Zestig, is het Accoerd door den gefailleerde JAN JANS MOLEMA, Koopman, wonende te Foxham, aan zijne Schuldeischers aangeboden en door deze aangenomen, gehomologeerd. Mr. B. COHEN (5*78) Curator. Aan de Crediteuren; in het Faillissement van E. SCHAAP wordt bekend gemaakt, dat de tweede Vergadering ter Verificatie der Schuldvorderingen zal gehouden worden op Vrijdag den 6den April Amsteuda m, 5 Maart 1866. ** J&quot; A&quot; * 2H Mjpil)iil mMJüT Ssd___ 11e DIRECTIE brengt ter kennis, dat wegens eenige kleine reparatien aan de Stoomboot MERCVRIVS, de Dienst van af h*|?dï_ie?-_lnT daB,en door de Stoomboot PRINS VJN ken als- ALLEtN Zal worden Ver&quot;St&gt; die dagelijks zal vertrek- Op MAANDAG, WOENSDAG en VRIJDAG Van AMSTERDAM : Van ZAANDAM : Voorm. 7i/2, 101/4 en 12 Ure. Voorm. 9en 11 Ure Namidd. 4 en 51/3 Ure. Namidd. 1, 4S/4 en 6 Ure Op ZONDAG, DINGSDAG, DONDERDAG en ZATURDAG Van AMSTERDAM : Van ZAANDAM : Voorm. 71/2, IOVi en 12 ure. Voorm. 8V« en 11 ure. Namidd. 31/4 en 5 ure. Namidd. 1,4 en 6 ure. Amsteudam, 6 Maart 186.6. (5476) j^^GËRËGELDE STOOMBOOT- VAART s^ROTTERDAÏEN DÜHDEE. VOOR PASSAGIERS EN GOSUEREN. Het Engelsche Schroefstoomschip QUEEN, Kapitein W DOYLE vertrekt: &apos; Van ROTTERDAM: Woensdag 21 Maart, 4 en 18 April enz Van DUNDEE : Donderdag 29 Maart, 12 en 26 April enz &apos; , 1 ,-_ Adres bij JI. B. CRDI. &amp; C\, Rotterdam. (3423) THDMAS COUPER, Dundee.</p>
</text>
