<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijbingen.</title>
	<p>fcJn°NDEN, 3. Maart. Heden en mor-gen verschijnt een belangrijk oemag aan wissels, waaronder veel Indische. De geldmarkt is dus vast, met vrij levendige vraag. uitvoer&quot; &amp; 4Ü°° *? Smi °*. de bank gcligt ten behom van den vinepgrammen door l)al&apos;ticulieren ontvangen bevestigen het berigt van Reuter mt Petersburg, dat er eene nieuwe premieleening van &lt;* milhoen zou worden gesloten. Volgens deze telegrammen fiui.er zouden er geene inschrijvingen worden geopend, maar zou de eraataeank de obligatien gaandeweg verkoopen tegen 105 pCt. De brieven van toewijzing voor de nieuwe leening van Chili zullen maandag of uiterlijk Dingsdag worden verzonden. Er werd voor meer «an £ 31/3 milhoen ingeschreven (het gevraagde bedrag was £450 000) ¦legen 3 pCt. premie en bij de aflossing in gemiddeld 18 maanden, is&apos; ue rente ongeveer 10 pCt. &apos; r^M de.lfieren, B«&gt;»_ Brothen fr C°. is niet de jongste paket geremitteerd, op rekening van het dividend voor de oblig. Nieuw Grenada _ °v van Columbia) van Santa Marta £ 2300 (waaronder £ 1244 van ?£» ,*, J; van .Saba&quot;il&apos;a £3&quot;^ van Cartagena £ 480; te zamen £;,„•• relmse mt Santa Marta zou grooter zijn geweest, maar er was brjpa geen wissel te krijgen. A*r7l deJor&apos;gBtö Paket van Guayaquil is op rekening van de dividenden van Ecuador geremitteerd £ 1469.18 sh. 3d. (w?r ™ WHgatten Venezuela 1864 is door de agenten der General Ueditand Finance Compauy (Limited) ontvangen en i d O Febr pamtteerd te Porto Cabello D. 18.917-94; it, D, 7 227 54 te&apos; La_(warre D 15.862.62; it. D. 6.819.14; totaal D 48.&apos;767.24,&apos; r-P &lt;-&gt;/v^CWOne maandelijksche remise uit de Donauvorstendommen \r Vooï bressen en £ 1,400 voor amort.) is mede ontvangen. «en spreekt nog altijd van voorstellen tot regeling der Spaansche Amortisabeh? schuld, maar van de Certificaten Coupons wordt thans gezwegen, -.üC fondsen openen fiaauw met weinig omzet. Cocons, §67/8 a §7 * contant en 87 a 87 Vs op tijd; Gereduceerde en Nieuwe 8M8 a r/a e-d, 5 Bank-Actien 248 a 250; Actiën O, I, C, 208 a 211, Buiten), zonder veel variatie en lusteloos, Mexic, 22:i/8 a 5/„, g» Amort. 271/3 a U±i Dito Cert. Coup. 168/B*%&apos;; Grieken ï4»/4 a 131/4. * PCt. Turk. alg.&apos; S. Söi/g a%; Nieuwe Leeuirig Chili (Scrip) 3a % pr.; B PCt, Braz. (Scrip) \$U a % pr,: Egypt. Spw. Leening 1/4 a s_ pr. Van Banken: European Bank (limited) 12% e. d. (£ 15 gef.) -Eng. fondsen sluiten nog gedrukter; in buitenl, was het merkwaardigste eene rijzhig ran 1 pCt. in Grieken 15% a 161/4. l&gt;i3conto&apos;s op het vaste lajjd; Parijs, Hamburg, Brussel 3%; iuryii en Amsterdam 5%; BerHhi e» Weenen 5; Frankfort 4; Petersburg 6; alle lager dan Londen. Geconsolid. 3 pCt. 86a-,,.. ürto per 8 Maart g 6? a 87: Dito Reduc. S5l/4 a7B e, d,; Ind. Stock glOVs; Bank 248 a 250; Braz. 73i/s e. d.; Dito «Va PM*- 6TV3; Dito 1863 67 a 69; Buenos-Ayres 81 a 83; Dito Mtg.34a36; Chili 6 pCt. 98 a 100; Dito 41/3 pCt. 73 a 75; Denem. R,i&apos;U&apos;82., ,a 84; Ecuador IJ a 13; Egypte 7 pCt. 89%; Dito k.oorw-Obl. 1866 91 a %; Grieken 5 pCt. J 5 a 16; Dito Cou- Ponssi/aasi/a-. Italië spCt. 603/4a61; Dito Domein Leening 76 a 77; Mexic 3 pCt. _i/8 8 22%; Dito 1864 20 Y8 a 7/8, Marokk. Leen. 5 pCt. 92 PBv; (jrenadal4al4.Va;Dito2pCt. 31a32; DitoUitgest.7l/4 a 7% K _ f4/LpCt- 1862 67 a H9&apos;&gt; portug.3 pCt. 1856/63 451/2 a 46; Knsl. Di?«/i/187?* ï* a 89; Dito 1862 80S&lt;V&gt; Dito 1864 92Va » 93%; Dito 41/3 pCt. 873/4 a 88% Dito 3 püt. 1859 53% a 54% Sardinië Anmlis~2Vfee n.PCMjy4Sl^Pit02,1/2PCt&apos; 36^a37V4; Dito » W. Dito&apos;YB„&apos;?rtoaCe^&apos;COUS&apos;161 tll 1/e; ï^yeöpCt. 1854 91 Geeuar 100 alm tv* * 7n*e&quot; a?&apos;; c^lto 1862 66^&apos;&gt; Wto 4 pCt. uTa 15it Dito n/tD ofCn Al£&apos; ?vbuld 38 a 381&apos;.; Venez. 3pCt. ISMwi^&apos;HoU?oWT«7.a_&apos;rßï10 6 pCt- 1862 31 a 33&apos;. &amp;t 0 iöb4 37 a 39; 11011. il/2 pCt. 62 a 03-, Dito 4 pCt RhiinaTi 4&gt; o«„ Spoorw. Antw.-Rott. Uft a 113/8;&apos; __ &lt;££ s^orw ?8 a 7«m Kto Obl. 65 a 70; Geconf, 7 pCt&apos;. 51/3 a G%Wt &apos;f Er_t% »J g, lSSt.allg.lBi/2sMitofym, I2g.2st.a i2g3ilst «eute» Telegram-Cempany (limited) hield gisteren eene buitengVone vergadenng. Blijkens het rapport der directie had de Heer *«uter, door zijn persoonlijken invloed, ten behoeve der maatschappij *ene concessie verworven va» de regering van Hanover, waarbij hem Jpaurende 30 jaren het regt werd toegestaan telegraafkabels te lee _ Jft t-e gebruiken van de Engelsche kust naar dia van Hanover en Wens pm die over land met eenige vtorname plaatsen |n Duits,ch. &apos;*tld in verband te brengen. Dien ten gevolge heeft de directie eene &quot;Vfifoenkpmst geshoten piet de Telegraph Construct-ion and Mainte t ar&gt;ce-Company (Maatschappij yoor den aanleg en het onderhoud van J-^Mfiijnen) waarbij dezo op zich nam het noodige werk te ver- ; &quot;Sten u 4eas met fa j;iectri« »pd t»ternational lelegraph Com j pany, waarbij het gebruik van zekere lijnen voor ö jaren nan Reuters Maatschappij werd afgestaan, terwijl deze maatschappij zich ook verbind, om al de telegrammen aan hare stations in Brittannie opgegeven , voor Hannover, Bremen, Hamburg , Sleeswijk-Holstein , Denemarken , Zweden , Noorwegen, enz., over te brengen langs den kabel die naar Havover wordt gelegd en een telegrammenvervoer gewaarborgd heeft, dat minstens 15 pCt. van het voor den aanleg noodige kapitaal opbrengt. De directie steld nu voor, de nog voorhanden aandeelen in de maatschappij (6500 van £ 25) uit te geven, maar slechts £5 te laten storten tot de geldmarkt gunstiger zal zijn. In het geheel, meent men, zou eene storting van £ 20 voldoende zijn. Van dit bedrag zijn reeds 1620 actiën genomen door de Telegraph Construction and Maintenance Oompany. _ De vergadering besloot ingevolge dit voorstel, de directie te magtigen, eene som »p te nemen, met hooger dan £ 100,000, zullende deze gewaarborgd zijn, gelijk in art. 74 der statuten is opgegeven.</p>
</text>
