<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zaturdag 3 Maart.</title>
	<p>Up net buitengewoon budget van 1867 is een crediet gebrast van 300,000 frs., bestemd voor het optrekken der gebouwen voor da lijderessen in het krankzinnigen-gesticht van Charenton. — Op eene soiree bij de gravin d&apos;Ahoult, waar een talrijk gezelschap vereemgd was, in hetwelk letteren, wetenschap en kunst door hare aanzienlijkste beoefenaars vertegenwoordigd waren, heeft de Heer Ponsard de twee eerste bedrijven voorgelezen van een drama in verzen, waarvan Galilei de held is. Dit nieuwe voortbrengsel wordt als een der beste van den dichter geroemd. — Gisteren had een tweegevecht plaats tusschen de afgevaardigden Lareinty en Eeille. Deze laatste werd ligtelijk aan de hand gewond. — De toestand van den bisschop van Atrecht is zoodanig verergerd, dat er geen hoop meer bestaat op zijn behoud. — De bisschop van Nimes, Mgr. Piantieu, heeft een werk uitgegeven getiteld: Pius IX, verdediger en wreker der ware beschaving. — De abt Fr. Liszt bevindt zich sedert eenige dagen hier te stede. om eene door hem gecomponeerde mis te dirigeren ¦Ti De typhus is in het seminarium van St. Sulpice uitgebarsten; d# ziekte heelt verscheiden slagtoffers gemaakt zoodat men hetsemina» num heeft moeten sluiten. — Uit Rome wordt gemeld, dat de nieuwe leening der Pauselijk» regering thans gesloten is. Zij is aangegaan met het bankiershuisLafitte en is 50 milïioen francs m werkelijk kapitaal groot — Een dagblad van Madrid meldt, dat men ieder oogehblik d» tijding verwacht van het bombardement van Valparaiso door het Spaansche eskader. Dit bengt vond echter weinig geloof. — Berigten van de Antilies melden, dat de toestand teMartiniqua gunstig is; te Basse Terre op Guadeloupe heerscht de cholera weder. — Berigten uit Mexico melden, dat de Heer José Hidalgo den 13den Jan. aldaar is aangekomen, maar spoedig naar zijn gezantschapspost te Parijs zal terugkeeren. De tijdingen omtrent het leger hebben weinig beteekenis. In het Zuiden hebben de republikeinscha aanvoerders Alatorre, Porfirio Deaz en Figuerola nederlagen geleden. Het noorden is rustig. De staat van beleg is in Tampico opgeheven. De gemeenschap tusschen Saltello en Monterey is hersteld, de wegen zijn veilig. De uitvoer neemt toe, inzonderheid voor werken verwhout en voornamelijk Campêche. Proeven met de katoenteelt genomen -zijn geslaagd, vooral op de kusten van den stillen Oceaan en in de omstreken van Mazatlan. De Keizer heeft aan eene maatschappij , bestaande uit kapitalisten en i ingenieurs, concessie verleend voor den aanleg van een spoorweg tot verbinding van den, Atlantischen met den Stillen Oceaan. Te Puebla zal die weg zich, aansluiten aan de hoofdlijn van Mexico naar Vera-Cruz.</p>
</text>
