<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Tegren 1 Met of eer wordt &apos;fE HUUR gevraagd, liefst in de Warmoesstraat of op den u- L- Voorburgwal, eene LOCALITEIT, geschikt voor KANTOOR «&quot;MAGAZIJN, om alleen over dag te gebruiken. Aanbiedingen met; opgaaf van Prijs, franco Bureau Handelsblad, onder Lett, K. &amp; M. en het Nommer dezer Advertentie. (5477) ~Zym Pösffggiï&amp; _ux._ Donlerdag 8 Maart p.;. s.-. WERKAVON» in denEERSTEN URAAD met RECEPTIE in het Lokaal de Zwaan, Nieuwendijk bij de Kolksteeg, Aanvang ten BV2 Ure. f 5483) Tj_JÏÊ_if3ilE 25A-LM. 3^ „HEDEN ONTVANGEN een BUITENGEWONE ?__ «KOOTE ZALM, wegende 53 oude Ponden. *&quot;&amp;&apos;&gt; J- Wö_9FÏ, Groote Vischmarkt. BELANGRIJK BERIGT! Dingsdag namiddag ten 3 ure te Nieuwe Diep: Openbare Verßooptng1 van den zich aldaar bevindenden WALIISCII, lang Tachtig Voet. ; (5442) ZEGT HET VOORT. P. R. MONCEAU adverteert, dat bij hem wederom is getrokken onder de handteekening van de Heeren DE LEAO LAGUNA &amp; MONK op de lste Lijst sde Klasse der2s9 Staats-Loterij, de KAPITALE PRIJS van ƒ2_,000 op m 78(19. _ Adres: Oade Schans, hoek Keizersstraat. (5482) ~m a m am. _J OPENING DER BAZAR, ten behoeve van het BELGISCH EVANGELISCH GENOOTSCHAP, is UITGESTELR tot *«* MAART a. s., en zal gehouden worden in het Lokaal Eensgezindheid, op het Spui. Met de ontvangst van voorwerpen blijven de Leden vaii het Comité »au correspendentie zich tot 15 dezer belasten. , __stedda_ , 5 Maart 1866, (5480) .Voor een Magazijn van Manufacturen en Mode-Artikelen en Detail, wordt terstond als REIZIGER bij particulieren gevraagd; lemand met het VAK volkomen bekend, en van goede getuigschriften voorzien, verzoeke eigenhandig geteekende Brieven mèt opgaaf van ouderdom en geloofsbelijdenis, onder Lett. P. R. Bureau Handelsblad, te Amsterdam. (5427) SsteraaÉ** Men biedt TE KOOP voor een billijken prijs, een fraaijen JfKstf GROOTEN HO»», NEW-FOÜNDLANDSCH RAS, Jg3ggs§_g, zijude Reu en twee jaren oud. Franco Brieven onder f 8 L., bij den Boekhandelaar H. B. BREIJER, te (5426) ,</p>
</text>
