<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>LONDEN, _Maart. Naar luid van berigten uit New-York van 21 Febr., heeft het geheele kabinet, met X»d_n_ _Tden _? meter van-oorlog Stemton en den mimster van binnen!, zaken Harkn. zich met de weigering van den president, om het wetsontwerp b_ . esKo4e «e bureau* voor de vrijgelatenen goed te keuren, _a__ hetgeen de ontstane gisting nog heeft vermeerderd. Het voorstel van den senaat om dit veto te verwerpen, verkreeg niet de vereischta meerderheid (2/3 der stemmen). Crawford ia rit de gevan «eins to New-Orleans ontsnapt. De overige .personen die in de zaak der overrompeling, van Bagdad betrokken war-on, zijn op hun woord van eer in vrijheid gesteld, Het Congres tg Washington heeft besloten den naam der republiek te Veranderen. Zij zal niet meer «Vereenigde Staten van Amerika* _eten, maar den korten en veelbeteekenenden naam /&apos;Amerika&quot; voeren Uit Mexico wordt gemeld. dat de Heer Langlais (_ betrekkin» Van minister van flnantien in het Mexicaanschc kabinet heeft aan* genomen. BUCHAREST, 4 Maart. De Kamer van Afgevaardigden heeft het ontwerp eener nationale k-ening goedgekeurd. De gunstige ritslaa hiervan is verzekcv], De bankiers hebben voor belangr_s sommen ingeschreven, De wetsontwerpen op de bui gewacht en om 4000 man onder de wapenen te roepen zijn onderzocht, de urgentie daarvan is aangenomen. Alle inconstitutionele concassien door de iv_rin£ verleend, zijn aan den Senaat ter betórdeelrrig verzonden. Mmven zal aan de Kamer een voorstel worden ingediend tot afscheiding van kerk en staat ei&apos;, te. verzekering der volkomen;» onafhankelijkheid der ker . De enquête welke ingesteld is omtrent het bestuur breng* dagelijks nieuwe misbruiken aan het licht. Do voormalige directeurgeneraal der posterijen, de Heer L.tebreleh, is in staat van beschuldiging gesteld. , NAPELS, 4 Maart. Do burgemeester en de leden van het g. meenteheïfuur, hebben hun ontslag genomen. ë</p>
</text>
