<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. LONDEN, Zaturdag 3 Maart (des Avonds). Engelsche Post.</title>
	<p>stelde f llsteren- gehouden zitting van het Huis der Gemeenten ria+2 ieer Gregory voor, om een adres aan de Koningin te moo-onrthT verzoeS «at H. M. haren invloed bij de vreemde de ben r + nOU cloen SeldeTl »omln de internationale wetgeving bor»T opnemen,dat particulier eigendom er tegen gewaardenpv U wez.en &gt;.yan in tijden van oorlog op zee te kunnen worander sen&apos;5en&apos; &quot;^ &apos;*ch**e zÜn voorstel uitvoerig toe en meende onder aan a netj s-ec^ts moest beschouwd worden als een toevoegsel neutv i ver!darmgen, ter conferentie te Parijs in 1862 afgelegd, dateene toe™- • vlag de goederen van oorlogvoerenden dekte. Dit beginsel was vai?eim &apos; zoowe&apos;dool&apos; staatslieden van allerlei kleur, als door kamers klnn ko°phandel. Lord Palmerston had er zich in 1856 mede voor vennee 1!! ot&apos;SCÜOÖn bij z -ne opinie later heeft gewijzigd. De Heer Gregory enae dat&gt; als deze bepaling in de internationale wetgeving werd 2{ °e?on)en; zij dan spoedig de meest zegenrijke en humane bepaling ,&quot;u Wijken te wazen. Hij geloofde dat het voor Engeland onhoud¦m was, om den tegenwoordigen toestand te doen voortduren Men wv,,i ~V£01&apos;&quot; ,of «^terwaarts. Indien er thans een oorlog uitbrak, vatVvrIJiLng&apos;e]and betrokken werd, dan zou de geheele vloot der koop- DVq™ ,kunnen vernietigd en zouden de koloniën geruïneerd worden, zon V- ?r Sa* voorts zijn gevoelen te kennen, dat Frankrijk dit beginsel de J?? toeSedaan- Het voorstel lokte eene langdurige discussie uit. In mepS S• 5 weïd het bestreden door den Heer J. H. Goldsmith, die no.npn w, &quot;^«i.deze bepaling in de nationale wetgeving werd opgeren vf;r gel?n,d !IJne superioriteit ter zee zou verliezen. Van den anuegouveinempnt ?et verdediS. door de Heeren Liddel en Baxter, die het maXSflv,?,8 °P nieuw beschuldigden, geene genoegzame schowlt ite heb,ben genomen, om te beletten dat op de Èngelnna ïen fcaperschepen werden gebouwd. Verschillende leden namen Vo aan de discussie over • deze kwestie deel, totdat eindelijk de rorney-general het woord nam en in eene zeer uitvoerige rede &apos; r vpprstel bestreed, dat daarop door den Heer Gregory werd ingetrokken.</p>
	<p>¦—De invoer van edel metaal heeft gedurende deze week bedragen eene waarde van £357,978 en de .uitvoer £358,604. . ¦— Als eene merkwaardigheid vermelden de dagbladen, dat de wijnnanaelaars H. E. Williams en Comp., eergisteren 46,251 gallons wijn «ebben ontvangen, waarvan zij aan inkomende resten de som van * -iOO4 sh. 14 p. 3 hebben betaald; onder het oude stelsel zouden ui * 13,354 sh. 12 p. 6 hebben X)i voldoen gehad. _ , De Londensche brievenbestellers hebben eene voorloopige vergadering gehouden, ten einde middelen te beramen, om verhooging ijlf. gen van bun weekloon, dat thans 25 sh. (ƒl5 Nederlandsch.) „^&apos;aa-t&apos; De postmeester-generaal had een daartoe strekkend vervom j*1! and Sewezen, op grond dat een aantal personen zich zaï f m + wee?£geld aanboden. Er zullen thans gelden worden ingemeid, ten einde eene vergadering op groote schaal te beleggen, om «et üoor de brievenbestellers gewenschte doel te bereiken. TaX+ i üeïo.nPört ziJn 150 soldaten gezonden naar de districten het hl- Ll,sieard&gt; ten einde de policie behulpzaam te zijn in otuvw ngen del&apos; mijnwerkers, die wegens geschil met hunne meesters, «pioeiige geneigdheid hebben laten blijken. Toorn»™ w°olwich en omstreken hebben alle ambachtslieden het meeS611 • ien?en gegeven, om niet meer te werken, indien hunne vrij te weigeracntlS blijven om hun voortaan den halven Zaturdag daanW aS ia &apos;m Schotland zooveel sneeuw gevallen, dat lnvernos= rijden der Bpoortremen werd belemmerd; die tusschen loc^motïeVennte Psaateemal&apos;en genoodzaakt sneeuwploegen voor de PeruEh?eftriIILl1Lft+LimaizeAt.&apos;,.dat hoewel het gouvernement van geestdrift dei bevoiv met (3uh fene ]iJn bekken tegen Spanje, de BekoeW nu men ™« P Van land nogtans merkelijk is te denken &amp; mogelijke gevolgen meer gedamd begint na</p>
	<p>NEW-YORK, 13 Februari). (Particuliere Correspondentie) haSB&amp;WMThet de/e?aal&apos;dag van dennmrtelaSStot Abrade^fiiHf°«&apos; fi r6n mdc w6l&gt; 6ene %V?le wlJze te vieren, hadden «e beide afdeelingen van het congres besloten eene lijkrede te doen &quot;ouaen m het kapitool, waartoe al de notabelen in den lande &apos;ouden worden uitgenoodigd. De minister Stanton en de president •an net opperste geregtshof Chase , ex-minister van financiën wer&quot;en het eerst uitgenoodigd, om die redevoering uit te spreken doch weigerden. Vervolgens werd George Bancroft, de welbekende geschied&apos;cmijver verzocht dit te doen, en deze accepteerde. Hij kweet zich &quot;«muntend van die taak, ofschoon wel wat exentriek, daar hij aan de weisprekenheid van Plato, den luchtigen toon van een maandwerk wist &lt;* Paren. Nimmer had eenig redenaar een aanzienlijker kring van {&quot;«hoorders; de groote zaal van het Huis der Vertegenwoordigers was *»ï stikken» t»« goTtüd., Dm fenw»U« »«b fo f tmiwï dw r»su- bliek, de leden van het kabinet, Mr. Chase en de overige leden van het opperste geregtshof, al de senatoren en vertegenwoordigers, de voornaamste officieren van het leger en der marine, waaronder generaal Grant en admiraal Farragut, de gezanten der vreemde mogendheden , de gouverneurs van verschillende staten en eene menigte anderen, bekend of befaamd in de republiek van kunsten en wetenschappen. Het karakter van dit auditorium, de groote vermaardheid van den redenaar, de bijkomende omstandigheden en de plegtigheid der gebeurtenis, die aanleiding gaf tot deze herinnering, alles werkte te zamen om het tooneel &apos;zeer indrukwekkend te maken. Zoo als ik boven aanmerkte kweet Mr. Bancroft zich bij uitstek wel van zijne taak, en dit voldeed te meer, omdat zij die eenigzins met den man bekend zijn, het tegendeel verwachtten. Toen Eduard Everett nog leefde hauden wij geen gebrek aan lijkredenen. Maar Everett was «en man van woorden, mooije woorden, doch die even weiuig indruk maakten als geurlooze kunstbloemen of vrachten nagebootst in was; zijne aratie op het kerkhof van Gettysbury was er eene van die soort, en daar hij voor den grootsten kunstenaar in dit bijzondere vak gehouden werd voorspelde men zich weinig goeds van Bancroft. De laatste echter nam al de vrijheid , die men hem wel niet goed weigeren kon, nadat hij aangevangen was , en in plaats van uitsluitend over Mr. Lincoln te spreken , greep hij rondom zich, maakte van zijne lijkrede eene soort van kritisch overzigt en schoot de pijlen van zijn vernuft regts en links. Hij begon met te wijzen op de wegen van den Almagtige in het bestuur van volken en landen; ging terug tot de geboorte , groei en vooruitgang dezer republiek, het ontstaan der slavernij en het keerpunt dier verderfelijke instelling en schilderde vervolgens op eene duidelijke en schitterende wijze het leven van Lincoln, van zijne in het duister gehulde jongelingschap af tot op den oogenblik dat hij door het lood cïes moordenaars viel. Middelerwijl vergat hij niet het thema te verlevendigen door nu en dan een schot te doen in de rigting van sir Frederik Bruce, den Engelsehen gezant, of den baron de Montholon, Napoleons vertegenwoordiger , Mexico noch den Paus liet hij onaangeroerd. Van Mexico zeide liij: &quot;Een vrije staat behoort zoo onsterfelijk te zijn als zijn volk. De republiek van Mexico moet herleven.&apos; Dit en andere dingen verschafte hem menige toejuiching, gedurende de eenigzins zonderlinge lijkrede die twee en een halfuur duurde. Dat het der regering ernst schijnt te zijn, ten opzigte van Mexico, blijkt uit een gouvernementsorder om de oprigting te verbieden eener ter dezer stede voorgenomen //Keizerlijk Mexicaansche Expeditie- Compagnie,&quot; waarvan Clarence Seward, de neef van den minister van staat Seward, secretaris was. In mijn vorigen had ik geene gelegenheid u te schrijven over belangrijke proefnemingen, die hier gedaan zijn met een nieuw uitgevonden toestel, om bij stormweder als anderzins booten van boord en veilig te water te brengen. Men weet dat het uitzetten eener boot in stormweder van groote moeijelijkheid vergezeld gaat, daalde boot niet zelden omslaat of wel tegen de zrjde van het schip verbrijzeld wordt, iets waarvan men in de veelvuldige schipbreuken die kortelings plaats grepen , zoovele rampzalige gevolgen zag. De oorzaak dezer moeijelijkheid is hoofdzakelijk te vinden in den tijd die het vereischt om de nederlatende touwen van de boot te ontdoen, haar vrij te maken van het schip, en vervolgens omdat men gewoonlijk de boot bemant nadat die uitgezet is. De thans uitgevonden toestel voorziet in dit alles. De boot wordt eerst bemand met het volle aantal dat zij bevatten kan, en wordt te water gelaten in den tijd van twee tot drie seconden, terwijl de daartoe gebruikte talreis zich van zelve van de boot losmaken, die orrmiddclrjk van het schip afschiet. Ten einde de proef te nemen, ging eene aanzienlijke partij zee- en kooplieden in eene stoomboot naar zee, en de boot werd herhaaldelijk en met goed gevolg te water gebragt, met eene volle bemanning en telkens in den tijd van 2 tot 3 seconden. Verscheidene kapiteins van de Trans-Atlantische stoombootlijnen waren bij die proefnemingen tegenwoordig en gaven een certificaat aangaande de hooge doelmatigheid van den toestel; het zal dus niet lang duren of ieder schip, dat den Oceaan klieft, zal van dezen toestel voorzien zijn.</p>
</text>
