<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>S. STOKVIS, Heiligenweg» » Heeft een groot assortiment WINTER-HEERENKLEEDING, alsmede ROBES DE CHAMBRE in voorraad, uitmuntende in KWALITEIT, BEWERKING en VOORDEELIGE PRIJZEN. (20458) Wed. F. 25EEGEMJS &amp; KOOI, IN JAPANSCHE EN GHINEESGHE KÜNSTLAK WERKEN, Reguliersbreestraat, X 81,--berigten hiermede hunne geachte Begunstigers en het geëerde Publiek, dat hun MAGAZIJN ruim voorzien is van ARTIKELEN betreifende bovengenoemd vak, -waaronder eene groote en fraaije keuze, zeer geschikt voor St. NICOLAAS-CADEAUX. NB. Bij gelegenheid der JAPANSCHE VEILING maken wij U&amp;d. opmerkzaam, dat wij alle soorten van LAKWERK jaIsook^PöRCELEIN, hoe zwaar beschadigd, zeer net en tot zeer billijken prijs Repareren. (29460) NIEUWE NAJAARS- EN WINTERKLEEDJES 1868. KIMCw &amp; Cm9 Handelaars in Zijden Stoffen, enz., 243, EEGENTSTREET LOHDER. EN BOOMPJES 166, ROTTERDAM, STALEN worden op Franco aanvraag gezonden naar alle deelen van Nederland. NIEUWE MJAARS-FABRIKATEN. MEUWE MJAAKS-ZIJDE. Het geheele Kleedje. Het geheele Kleedje. LINCEYS h. f 1.75 ZIJDE VOOR WANDELKLEEDING ƒ12.60 POPELINES n 3.45 DITO VOOR AVONDKLEEDING n 15.— CAMLETS * 3.90 DITO VOOR DINERKLEEDING » 18.— ZIJDEN RIPS // 4.50 DITO VOOR BRUIDSKLEEDING « 21.— ZIJDEN SERGES « 4.50 DITO VOOR HOFKLEEDING « 30.— ROUAANSCHE RIPS „ 5.10 DITO (ZWART EN WIT) VOOR HALVEN ROUW..» 18.— ROUBAIXSCHE RIPS ? 6.30 DITO (ZWART) VOOR ROUW n 24.— GEHEEL WOLLEN SERGES * 7.50 DITO VAN DE RIJKSTE KWALITEIT ƒ 24t0t60 lERSCHE POPELINES //21.— ENGELSCHE EN ITAL.FLUWEELEN STOFFEN, ƒ 12.60 (20204) Adres voor Stalen bij KING &amp; C°.. Boompjes, 166 te Rotterdam. De STOOM-CHOCOLADE-, BONBONS-, DRAGEES-, MARCEPIJN-, TRAGANTH- en SUIKERGOED-FABRIEK van FRANZ STOIXWERCK, Hofleverancier, te Keulen a./R., heeft de eer hare rijke keus van erkende fijne en fijnste CONFITUREN, welke op alle Tentoonstellingen met de voornaamste Medailles bekroond werden, dringend aan te bevelen. De sedert meer dan Dertig Jaren zich in eenen steeds aangroeiienden roem verheugende STOLLWERCK&apos;sche BORST-BONBONS zgn het beste tot heden bekende huismiddel tegen catarrhalische Keel- en Borstkwalen. De Chocoladen van bijzondere fijnheid, onderscheiden zich van die der eerste Parijssche Fabrieken, alleen door hare goedkoopheid. Gevulde Chocolade-Bonbons en Tafel-Desserts, zqn specialiteiten der fabricatie. In Knall-Bonbons met humoristische devisen, komieke verrassingen, alsmede fijne Present-Bonbonnières en voorwerpen vosr Surprises, steeds het nieuwste en rijk gesorteerd. In Marcepijnplaten van 1/4 tot 5 pond, bieden 5000 dessins in kunstmatige uitvoering ruime keus. Geglaceerde, gecandeerde en ingemaakte Vruchten. Verzendingen van ten minste 50 pond, worden geleverd Franco vracht en ingaande regten Arnhem of Nijmegen. Volledige Prijs-Couranten op Franco aanvragen. (27483) De eenige bereidingen, waaraan door de Geneeskundige Akademie te Prttijs op 29 Maart 1864, ten gunstig rapport is verleend, en die de beide natuurlijke middelen der digestie bevor- B^-j deren, n. I. HE PEPSINE EN DI» IMASTASE 1 K Zij gcnejeen in korten tijd de Maagkwalen, regelen de moeijelijke spijsverteringen; doen oe lo brakinzen en de diarrhec ophouden, doen den eet lust terugkeeren en lierstellendekrachten. ¦_ Parijs.Jl., AVEN CE Vl£f 081 A. R««en/a »i. VAN SANTEN KOLFF,Mpe»--D(IP- l°°J,J&apos;^^JMxamÊmsimaJU 108 BOITVSSAC-l^ AFFBCTKIJRo &apos; Voor de SPOEOIGE EN ALGEMEENE GENEZING, zonder aanwending van Kwik, van: Huidziekten, Dauwworm, Keel- of Kliergezwellen, Jicht en S}&apos;philitisch Rhumatismus, Vloeden, Zweren en verouderde en nieuwe Geheime Ziekten of die aan andere geneeswijze weerstand bieden. üe Flesch draagt de Handteekening van Doctor GIRAUDIAU DE SAINT-GERVAIS en wordt bq HH. Apothekers in Nedeiland, België en Frankrijk verkocht. Depöthouders: AIHSTEROAIR: ULOTH, COOLHAAS &amp; BISSCHOP, WINDHEIM &amp; C°., VAN HULSTEYN, DE GASTRO, GROOTE &amp; ROMENY, FROST, ADAMA, CLÉBAN, SCHERMER, SCHILT, DE HAAN &amp; ZOON, NIEMAN. VAN MEURS, BURGERS, KOPPE &amp; VAN DER HANS, H. W. OSIECK. (20801) Patent Portland Cement, MI fVrni ö jij) /merken J.B. WHITE &amp; BROTHERS (eenig bekroond London 1862) LlHi ffl II . \cn JOHN PAÏTBICK. — EBAIiCH mJERVKRSXS, tegen * 1 vocht en roet, h f I.SO de kruik, met ce.bruiksaanwiizinf* en Attes- Sclieepmauerahaven, J VUURVASTE nEBIEH (Cwe.), VUURIIUKI, 1—533, JGIEVS, ASPHAI/T , MAHIIEBCEIIEST, Eng. BI&apos;IZEÜ, te ROTTERDAIH. &apos;enz., tot Fabrieksprijzen. (20865) A. JAGER, Water, 11.©, te Amsterdam, heeft uittegeven en alom verkrijgbaar gesteld: MIWI PHOTOGMPHM met DICHTERLIJKE BIJSCHRIFTEN Tan J. J. li. TEI fiITË, Predikant te Amsterdam. PRIJS f 3. Twaalf fraaije POOTOGRAPHIEIV met daarop toepasselijke Dichtregelen in eleganten linnen band met vergulden Sempel. Cachenez-Album formaat. (29400) DE IDEALEN VAN DOffIINÉ VAN BEEK. PASTORALE NOVELLE, »» BALTWIHA ÏIGNON. Dit oorspronUelijk verhaal wordt met succes gebebiteird door ». IHIJg, te Tiel. Prijs f 2.50. (29362) Door den Boekhandelaar C. M. VAN GOGH, te Amsterdam, wordt uitgegeven: DENKBEELDEN VAN DEN KAPITEIN &apos; J. I. 11. DE ROO VAN ALDERWERELT, Jjiil van de Tweede Hamei der Staten-Qenernal, getoetst door Mapitem A. POMPE. PRIJS 00 CENTS. (28785) tegenTfTnicqlaas zullen bij de voornaamste Boekhandelaren des Rijks voorhanden zijn: GffißOUlNßiltf fiXEJftPIiARKJN&apos; VAN (29468) Prijs f 6.35. Van de verschenen vier Bundels is elke afzonderlijk verkrijgbaar en op zich zelven compleet. Het Stoomschip BORDEAUX, Kapt. Schultz. VERTREKT NAAR BORDEAUX ZATURDAG 5 DECEMBER. Deze afvaart correspondeert met de MAILBOOT der IMESSAGERIFK lIWPB&apos;.RIAEES, van BORDEAUX naar BRAZILIË en LA PLATA. — Goederen voor PERNAMBUCO, BAHIA, RIO JANEIRO, MONTEVIDEO enBUENOSAYRES worden te Rotterdam met directe Connossementen aangenomen. (29477) Nadere Inlichtingen bij S M J T H &amp; C , te Rotterdam. &quot;S^aa-TE ROTTERDAM LIGT IN LADING «*» K SCHROEF-STOOMBOOTDIENST, VICE JMlk «^m*r_B» . ,T ±SP&amp;k&gt;\ADMIRitAL TENGBERGEN 1 en 2. WIJ¥éLWLIÊÊL nilP KIIIMKA V Si^^MTERRIEWST, aanvangende 25 November raßßig^fg lltt.c*l m*-*-t± ia * J fSmWmÊ 1868, iederen Woensdag van DoesborghenArn(DlßECT), hem op Amsterdam en van Amsterdam op Arnhem en rER-RÖsCHlT^^^^ hetEDg-CLIP- DSsab- De Ondernemer H. RERSKEX. énWm^SrS*W»a&gt; M*Élil&apos;ÏÏSfß€*W*-. Voor twee DAMES van beschaafden stand en eigen mid-ILsß®mß %mmï m. ¦»«-*#»*_?,# § delen_ bestaat den aatlstaanden zomer gelegenheid onder het A. 1» geleide van twee Heeren eeno REIS TE ROEM naarhet Kipt ZUIDEN VAN EUROPA. Brieven tot voorloopige kennis- Adres bii de Cargadoors P A. VAN ES &amp; C°. te Rotter- making gelieve men te adresseren onder het motto geheim, bij dam, en de CONINGH &amp; C°- to Amsterdam. (29467) den Boekh. J. MEURS, te &apos;s Gravenhage. (29479)</p>
</text>
