<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>. PARIJS, 23 Nov. (Part. Corr.) De Vnvon deelde heden, m een rouwrand, het berigt mede van het overlijden des Heerenßerryer. Dit berigt is voorbarig. In eene hedenochtend uit Angerville ontvangen depêche wordt gemeld, dat de lijder, wel is waar, een rustigen nacht heeft gehad, maar dat de zwakte groot blijft. Hoewel het berigt van de Unum voorbarig is, mag men zich toch met geene hoop Aan de beurs, zoowel als onder het publiek, zijn geruchten in omloop nopens eene ongesteldheid des Keizers. Z. M. heeft, wel is waar, de jagt in gezelschap van den Prins van Wallis bijgewoond, maar bevond zich den volgenden dag zeer zwak. Latere berigten nopens den toestand des Keizers zqn mij niet bekend geworden. Naar men thans reeds verzekert is de Keizer&gt;oornemens, op aanstaanden Nieuwjaarsdag; eene aanspraak te houden tot het corps officieren der mobiele nationale garde. Jammer maar, dat men ook thans niet reeds vertelt, wat Z. M. zeggen zal! De Gaulois somt in een artikel, ten titel voerende: //de Engelschen&quot; de vorderingen op, welke Engeland, zonder eene lading kruid te verschieten, sedert veertig jaren heeft gemaakt en voegt daarbij eene vergelijking met Frankrijk, welke alles behalve vleijend voor laatstgenoemde mogendheid is.</p>
	<p>De kabel van den Fransch-Amerikaanschen onderzeesehen telegraaf zal 8548 tonnen zwaar zijn, en eene lengte hebben van 2788 zeemijlen. Op het einde van October werd met de vervaardiging een aanvang gemaakt; op 19 dezer was de kabel over eene lengte van 305 zeemijlen gereed. De Great Eastern ligt te Greenwich voor de werkplaatsen, waar do kabel wordt vervaardigd. De officieuse pers had gemeld, dat do Heer Laroche Joubert, de candidaat der regering, in Charente was gekozen tot lid van het Wetgevend Ligchaam. Dit is onjuist. De Heer Bodet, die in genoemd departement de nederlaag leed, was de officiële candidaat, blijkbaar uit de ondersteuning welke de prefect van dat departement aan dien candidaat had verleend. De officieuse bladen noemden eigenlijk den Heer Laroche Joubert den candidat dynastique; zeker is het dat hij geen voorstander is van de tegenwoordige dynastie en van het tegenwoordige regeerstelsel. Naar aanleiding van de verkiezing des Heeren Joubert herinnert het Journal des Débats het volgende gezegde van dien Heer: //De officiële candidaten voeren ons, ten gevolge van de stelselmatige goedkeuring van alles, ook van dwaze oorlogen en geldverkwisting, op den weg eener nieuwe revolutie.&quot;</p>
	<p>De dagbladen van Marseille bevestigen het gerucht, dat de broeder der markiezin d&apos;Orvault-Schumacher, die, gelijk men zich herinnert. eenigen tijd geleden wegens eene poging tot het vermoorden zijner zuster tot 20 jaren dwangarbeid is veroordeeld, Vrijdag jl. uit het bagne te Toulon is ontsnapt. Zijne ontvlugting is zeer begunstigd, doordien hij zich, als klerk van den cipier, veel vrq&apos;er dan de overige veroordeelden kon bewegen. — ln de Italiaansche bladen vindt men gewag gemaakt van twee ontkomingen van veroordeelden uit strafgestichten. Te Avezzano zijn in den nacht van 4 op 5 Nov. veertien gevangenen ontsnapt; van welke twaalf roovers van beroep waren; dezen zijn nog niet achterhaald, maar wel de twee anderen, een moordenaar en &apos;een valsche munter. Te Lucca is een beruchte dief door een gat in de deur zijner cel ontvlugt, hetwelk hij, naar verzekerd wordt, enkel met hulp van eene stalen pen daarin had gemaakt. Deze stoute uitbreker is nu reeds voor de derde maal ontkomen, maar telkens zijn de karabiniers hem op het spoor gekomen. — Te Malaga heeft Zaturdag jl. eene manifestatie ten gnnste van de invoering der republiek plaats gehad, waaraan, gelijk verzekerd wordt, 15,000 menschen hebben deelgenomen, en waarbij de rust volkomen is bewaard ge— Nadat de Moniteur in de laatste dagen gewag had gemaakt van het ontvangen van tijdingen van het oorlogstooneel in Paraguay, die elkander lijnregt weerspraken, deelt dat blad thans mede, dat het leger der verbondenen, op zijnen togt naar Assompcion, den 1 Oden October te la Guardia Palmas, op eenige mijlen van Angostura, was aangekomen, welk laatste punt door de Paraguayers bezet is. Uit deze berigten blijkt, dat Lopez, wiens vlugt of overgave men reeds als zeer kort ophanden zijnde aangekondigd heeft, nog zoo magtig is, dat de verbondenen het noodig hebben geacht om te Palmas een versterkt kamp aan te leggen, ten einde Angostura tot de overgaaf te dwingen, hetwelk als nagenoeg ontoegankelijk wordt beschreven, en welks sterke batterijen de gepantserde iiotille der Brazilianen moet voorbijstcvenen, om Assompcion te bereiken. Den 12den October heeft de Heer Sarmiento het bewind over de Argentijnsche republiek aanvaard. In de door hem hq die gelegengeid gehouden aanspraak heeft hij omtrent den oorlog met Paraguay gezegd, dat zijn vurige wensch was, dien zoo spoedig mogelijk te zien eindigen; maar dat hij tevens vast besloten had, den strijd zoo lang krachtig te helpen doorzetten, tot dat waarborgen voor de toekomst verkregen waren, en om het bondgenootschap met Brazilië en Uraguay getrouw te handhaven. — De Moniteur bevat een nit voerigen brief uit Jokohama , uit welks inhoud blijkt dat do burgeroorlog in Japan voortduurde , zonder dat de eene of de andere van de strijdende partijen groote voordcelen behaalde, ..aar tot groot nadeel voor de welvaart van uitgebreide provinciën, welke tot tooneel dienden der krijgsoperatien of door benden ongeregelde troepen werden afgeloopen en gebrandschat; dat de ware oorzaken en het eigenlijke doel van den burgerkrijg voor de Europeanen raadselachtig en onduidelijk bleven, maar dat intusschen de buitenlanders in het Japansche rijk door de overheden werden geëerbiedigd en, althans te Jokohama, volle veiligheid genoten.</p>
</text>
