<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KIESPIJN. In de meest voorkomende gevallen, wordt door den Ondergeteekende de hevigste KIESPIJN ontnomen, zoodat hij haast zoude durven beweren een onfeilbaar middel te bezitten, om dezelve te verdrijven. Aangedane Tanden of Kiezen kunnen na de behandeling weder worden opgevuld en dienst verrigten, als waren zij nimmer door bederf aangedaan geweest. Consult van 10 tot 4 ure (ten zijnen huize). M. VAN GELDEREN Fils, Chir. Dentiste, O. Z. Achterburgwal, B 260. (7602) Üf lEN MMFACTIIiWIiÊL wordt ten spoedigste GEVRAAGD EEN JONG MENSCH, P. G. diegenen, welke eenige kennis daarvan bezitten, zullen de voorkeur genieten. Gegadigden gelieven zich te adresseren met franco brieven onder Lett. W. P., bij de Boekhandelaars WEIJTINGH &amp; BRAVE, Warmoesstraat bij de Vischsteeg, J 605. (7635) BEHANGERS. Een BEHANGERSKNECBT, zijn werk verstaande en van goed gedrag, VAST WERK begeerende, adressere zich franco onder het motto BEHANGER, bij W. CLEMENT Jk., Leosbibliotheekhoader, Prinsengracht bij de Leidschestraat, CC 492. (7599) ER WORDT TE KOOP GEPRESENTEERD: Ecne florissante KOEK-, BANKET- en BROODBAKKERIJ. gelegen op eene der Hoofdstraten te Amsterdam en terstond of met Me1 aanstaande te aanvaarden. Adres franco, onder lett. V., by A. HOOGENBOOM, Boekhandelaar, in de Reestraat, aldaar. (7614) Er wordt TE HUUR aangeboden, om terstond ta aanvaarden, eeno mooije Gestoffeerde VOORHAMER, op den Oude-Zijds Voorburgwal , in den omtrek van de Oude Kerk. Huurprijs ƒBin de maand. Adres met franco brieven onder lett. 8., bij den Papier- en Boekhandelaar H. G. KOSTER HGz., Nieuwendijk hoek Oudenbrugsteeg, II 1. (7626) TABAK M SIGAREN. Op den besten stand te Deventer wordt ter overname aangeboden een keurige, geheel nieuws TABAK- en SIGARENWINKEL met INVENTARIS, terwijl het HUIS daarbij in Koop is. Brieven franco, onder Lett. H. J., bij den Boekhandelaar Jb. BRINKGREVE, te Deventer. (7641) MANUFACTUREN. Een ACTIEF JONG MENSCH, R. C, 24 jaren oud, grondig bekend met het vak van Manufacturen, Garen en Band, door verandering van zaken, tegen Julij aanstaande buiten betrekking komende, zag zich gaarne tegen dien tijd als REIZIGER of op een MAGAZIJN geplaatst. Adres franco onder N°. 157, aan de Boekhandelaars A.VAN HOOGSTRATEN &amp; ZOON, te &apos;s Gravenhage. (7170) Er wordt Gevraagd met primo Mei een Fatsoenlijk BURGER MEISJE, van de P. G., tusschen de 22 en 30 jaren oud, in eeno Brood- en Koekbakkerij; vereischten zijn stipt eerlijk. Hierop refleeterenden vervoegen zich met franco brieven, onder Lett. V. V. A., aan het Bureau Handelsblad. (7638) VOOR OUDERS EN VOOGDEN. Een HOOFD-ONDERWIJZER in eene kleine stad in Rijn P-missen, aan de grenzen van Holland, zoekt TWEE KINDEREN, R. K., van goede Familie, om in zijn huis op te nemen. De Kindereu ontvangen eene goede Verpleging en grondig Onderwijs, hetgeen zal bestaan zoowel in Lager als Hooger Onderwijs, ook in do Fransche ca Engelsche talen, Geschiedenis en Wiskunde, Muziek en verder alles wat tot eene goede Opvoeding behoort. Op verlangen kan men de boste getuigenis overleggen. Brieven franco, onder Lott. W. in J., Bureau Handelsblad. (&quot;624) _ COMMISSIEHUIS, VIJZELSTRAAT bij de Heerengracht, X GO3. Op nieuw Ontvang-en i HEEREN-CHEVREAU-LAARZENmetElastiek ƒ s—ƒ 5.50. Idem LAARZEN &apos; » * s—» 6.00. Idem Idem SCHOENEN met en zonder Elastiek u 3—// 3.50. in groote keuze ƒ 2.50, ƒ 3, ƒ 3.50 en KINDER-LAARSJES ƒ 1.50, enz. PANTOFFELS: Fluweel, Plusch, Stoffen, Brillantine, van ƒ 1.20—ƒ 1.50. In de nieuwste models en solied bewerkt. Verder ONTVANGEN een groot Assortiment Olacc-Hah dscliocncn, Frissche Kleuren — Fyn — Sterk — Goedkoop. (7644)</p>
</text>
