<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>PETERSBURG, 4 April. De officiële Nordische Post weerspreekt de geruchten der Weener bladen over de pest in Siberië. De typhus neemt af. Do oprigting van nieuwe hospitalen is overbodig. PETERSBURG , 4 April. De buitengewone sterfte alhier is veel ver mindert!. Tot nog toe had zij alleen plaats bij de behoeftige klassen en wel bij hen die slecht voedsel gebruikten en do gewone regelen der gezondheid niet in acht nemen. Do ziekte heeft geen epidemisch karakter en veroorzaakt hier ter stede geen ongerustheid. WEENEN, 4 April. Tot heden ontbreken slechts de antwoorden van Wurtemborg, da beide Hessen en Beijeren om over te gaan tot het onderteekeneu van het handelsverdrag met Pruisen, ook namens het tolverbond gesloten. FRANKFORT, 4 April. Bij dc jongste trekking der 35 fl. Badensche Loten zijn de volgende prijzen gevallen op da neyensstaapdé nommers : 40,000 fl. op Nu. 256528; 10,000 fi. 0p N°. 26539; 4000 fl. on N°. 168469; 2000 fl. op N&quot;. 97104, 107279, 123967, 199474 en 295462, en 1000 fl. op N°. 20530,26531,73199, 101258, 11650 G, 123973, 146561, 146577, 167477, 292396, 295479 en 314327. PARIJS, 4 /.pril. (Part. Corr.) De nieuwe rigting in do Keizerlijke staatkunde, welke met dc benoeming van den Markies de Lavalette een aanvang scheen to zullen nemen,.schijnt nog niet vastgesteld; het is duidelijk dat men wankelt tusschen Tnryn en Rome, want slechts op die wijze is do ontbieding van den Prins de la Tour d&apos;Auvergne en Benodetti te verklaren. Naar ik verneem wordt ook de Herto&quot; de Gramont uit Weenen te Parijs verwacht. De volgende cijfer? leveren een welsprekend bewijs dat Frankrijk den roem, welken het aan het keizerrijk, dat de vrede is, to danken heeft met kosteloos bekomt.&apos;ln 1815 bij den terugkeer der Bourbons bctlroc&quot; de gezamenlijke schuld van Frankrijk 4 nülliarden en 107 millioeu&quot; weike eeno jaarlijksche rentebetaling vorderden van 216 milïioen. Indo 36 jaren van 1815 tot aan het, einde van 1851 steeg de staatschuld twee milliardeii aan kapitaal en 59 m-.liioen aan internat. Zij bedmag dus 6 müliarden 94 milïioen en eene rente-uitgave van 274% millioer; Gedurende liet 14-jarig.bestaan der keizerlijke regering is de schuld ge- Q_f&apos;n.tot 12 müliarden 43 milïioen; waarvoor de &quot;bclastinspligtigen 388 milïioen ter betaling der rente moeten opbrengen. Sinds 1852 is het nominale kapitaal der schuld met 5 müliarden en de rente-uitgave met lUmillioen vermeerderd. Na Öe debatten der jongste dagen is&apos;het Wetgevend&apos;Ligchaam thans tot domeest kalme beraadslagingen, over het regt der bank tot vaststelling van den rentevoet en den staat van den landbouw in j ons land genaderd. Het door de Heeren Armand c. s. omtrent liet | eerstgenoemde onderwerp voorgestelde amendement is verworpen, hoe- \ wel het alleen een wensch uitdrukte en zoodoende tevens zelfs een te- I genovergestcld besluit van weinig gewigt zou zijn geweest. Men had j |ouoopt dat een der drie gebroeders Pereire het woord opgevat cv aan do | d_«___ie eeno meer grondige rigting zou hebben gegeven, maar die verwachting is niet verwezenlijkt eu de Heer For&amp;ide de la Rocpietto had weinig krachtinspanning, noodig om de verwerping van het amendement te bewerken.</p>
	<p>De Patik heeft zeer voldoende berigten uit Japan ontvangen. De rust is volkomen. De Taicoon en de Mikado zijn het volkomen met elkander eens, waarvan de gunstige gevolgen in de eerste plaats dooide vreemdelingen worden gevoeld. Er is sprake van eene Japansehe ambassade te Londen en eene andere to Parijs te vestigen. Donderdag a. s. zal hier een belangwekkend feestmaal plaats hebben. Al de leden der Société des gens de lettres, bestaande uit 400 letterkundigen , dagbladschrijvers, enz. zullen zich namelijk daar vereenigen. Indien deze proefneming aan de verwachting beantwoordt, zal voortaan jaarlijks zulk een feestmaal worden gegeven.</p>
	<p>Hot dezer dagen opgeheven studenten-weekblad La Rive gauche, verschijnt thans weder ouder den naam van l&apos;Aventure.</p>
	<p>Niettegenstaande een ongemak. dat bij de repetitie aan het schip van de Africainc bleek te bestaan , schijnt de eerste voorstelling geene nieuwo vertraging te zullen ondergaan. Bij die repetitie was de g.estdrift zoo groot, dat to midden van een aria van den tenor, de leden van het orkest plotseling ophielden om het werk van den overleden toonzetter uitbundig toe te juichen.</p>
	<p>TURYN, 4 April. In de Kamer van Afgevaardigden heeft de Heer Boggio het wetsontwerp op de spoorwegen bc.treden; hij betreurt het, dat het kabinet daarvan eene kabinetskwestie heeft gemaakt. De minister van financiën betoogt, dat de reorganisatie en de verkoop der spoorwegen voordeelig zijn. Hij zegt, dat liet wetsontwerp in verband staat met zijn geheele financiële plan. De algemeene beraadslaging is daarna gesloten. De Heer Correnti, rapporteur der commissie, beantwoordt de bedenkingen der oppositie.</p>
	<p>PETERSBURG, 4 April. Slotkoersen: Nieuws Russische Loten 1864 106%; Imperialen 620. —Wissel op Londen 3/m. 31 n^, ; Hamburg 3/m. 28%; Amsterdam 3/m. 157 ; Parijs 3/m. 331%.</p>
	<p>PETERSBURG, 4 April. Gele Kaarsentalk alles met handgeld 46. Talk stil. Aangeboden.</p>
</text>
