<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE RESTAURATIE HET HOF VAN HOLLAND, NES AlB, is verplaatst naar de WARMOESSTRAAT over de VISCHSTEEG, J 69, en zal voortaan heeten : Zeven Kerken van Rome. De Ondergeteekende, zijne Affaire verplaatst hebbende van de NES naar de WARMOESSTRAAT, blijft dankbaar voor hot genoten vertrouwen en beveelt zijne nieuwe Onderneming beleefdelijk aan. (7676) P, BE «ROOT. ALS~HmSBEWAARDÊRS bieden zich aan, GEHUWDE LIEDEN zonder Kinderen, P. G., de Man zijne Bezigheden buitenshuis hebbende, de Vrouw kunuondt Koken en verder Huiswerk verrigten. zijnde 5 Jaren in dergelijke Betrekking werkzaam geweest. Adres onder Lett. M., Franco Brieven, Bureau Handelsblad. (7707) Heden ziet het licht de VIERDE DRUK vnn het allerkluchtigste SERMOEN, OE JOÖEMEMME, TE HOUDEN OP BRUILOFTEN EN GEZELSCHAPPEN, in het JIOÜRSCII DIALECT. Prijs 10 Cent. In deze Predikatie komen DRIE LIEDJES voor, welko ook afzonderlijk gedrukt a 1 Cent per stuk te bekomen zijn. Ligt ter perse om eerstel Aa y-s te verschijnen: COMPLETE VERZAMELING der luimige Voordra&apos;gteu, snaaksche Dicht- en Prozastukken, door Jf. SCHENKMAN. Tweede goedkoope en vermeerderde uitirave ii 50 Cents. Bij .1. A. SCHUURMAN», Blocmstraat, 229 en F. H. BRINK. MAN, Oudebrugsteeg, M 476. Brieven en golden franco (7710) Heden ziet hst licht: HET GELOOP AAN UIT DE DOODEN, IN ZIJNEN OORSPRONG, ZIJNE BETEEKENIS, GESCHIEDKUNDIGE EN LEERSTELLIGE WAARDE BESCHOUWD, Boon mmmaKm BE. L. S. P. ffIJBOO. , Predikant te Amsterdam. (7632) In dit werk onderzoekt do geleerde schrijver, in populairen en voor iedereen verstoanbaren vorm, hoe men, na de getuigenissen des Nieuwen Vcrbonds gehoord, en op degelijke, wetenschappelijke wijzo, zoo als de ernst der zaak gebiedend eischt, overwogen en gewogen te hebben , — over Jezus&apos; OPSTANDING uit de dooden denken moet. Het verschijnt in hoogstens Vijf Afleveringen, elk van 50 Cents. De eerste is uitgegeven en bij de meeste Boekverkoopers voorhanden.</p>
</text>
