<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>aanoS. DEN&apos; 5 April&apos; Hot stoomschip Hansa is van New-York hier De p.mea met oerigten van 25 Maart, benevens 123,600 doll. en 2oV&apos;£r3f,WasninS10n van New-York is mei berigten van 25 Maart De p •&apos; &apos;laden te Queenstown gearriveerd. BFrt ttT &apos;S van Kio-Janeiro heden te Southampton aangekomen, •ntww • x,&apos; 5 APril- Deden heeft de minister van oorlog ecu wets- Verlier. lnnct lluis der Afgevaardigden ingediend, strekkende tot het van m^- Van een mritengewoon crediet ten behoeve van liet ministerie 19 miirmno&apos;l •&apos;-) e Tegering verlangt voor de eerstvolgende zes jaren Verkrijg&quot; .- &quot;&apos; vau welke 10 millioeu door middel &quot;esner leening te vermeer.&apos; zuUen moeten dienen tot den aanleg van oorlogshavens, het net besli .e? V?&quot; de vloot- De mih»st«r deelde wijders mede dat de regering te geven n genomen om de stad en haven van Kiel niet weder op net beve .ti govraaede gelden zijn noodig tot versterking -van Kiel, van het _f 6. V£m d° raouding der Jahdc en het spoedig vermeerderen net wet« om gol)antserdo oorlogsbodems. Wat de leening betren bij J 872 minst. P voor»esteld - het bedrag daarvan zal te rekenen vaa. &gt;n hatidcfr &apos;___.._* &apos; pCt&apos; worüen geamoi-tiscerd. Het wets-ontwerp is IIARIJSgl1ARlJSg . I Tan Cene commissie ad h°«-vau m.rin. S_.&quot; In een rapport aan den Keizer heeft de minister rijk &lt; .j_ .i , &quot;&quot;P&apos;.S&apos;ng bekomen om de zeekaarten der kusten van het la-het ff_!™l.r f&quot; ni?lT,on franschen Loods&quot; uit te geven. *» wc^SSf^ heW&apos;. &apos; HH.Magnin,GouincnPieard « 7 ziju aufgenoffien UC&apos;elc kwwUc ;de Pa™S^» 5&gt; 6 MADRID, 4 April. Aan de Kamer van Afgevaardigden is een wetsontwerp ingediend, waarbij de sterkte van het leger wordt vastgesteld op 100,000 man.</p>
	<p>LONDEN, 5 April. Koffij zonder omzet. — Suiker: Geraffin.vast; Mauritius 38 a 38.6. Eene zeilende lading Cuba Suiker werd afgedaan tot 20.9. — Schotsch IJzer 52.7%. — Raapolie 41.6 a 41.9. Patentolie 44. — Lijnolie 31.9 a 32. — Fries. Boter 116 a 118. Tarwe met beperkten omzet; voorjaarsgranen vast. LIVERPOOL, 5 April Van Katoen zijn heden 5000 b. afgedaan.</p>
	<p>LONDEN, 5 April. Slotkoersen: Consols 90%; 1 pCt. Ecuador —; 5 pCt. Grieken 1824/25 —; Dito Coupons. —; 3 pCt. Mexic. 27%; Afgest. Grenada —; 2 pCt. Nieuwe Dito —; Uitgest Dito —; Landwarrands —; 3 pCt. Portng. 1853 —; 3 pCt, Dito 1862 4854.; 4% pCt. Russen 1860 — ; Dito 3 pCt. 1859 — • 5 pCt. Dito 1862 90%; Dito 1864 —; 3 pCt. Spanje 48^; 2% pCt&apos; Dito 41%; Amort. 32%; Cert. Coupons 17%; 6 pCt. Turken (Gecons.) 54% ; 2 pCt. Venez. —; 6 pCt. 1802 40% ; 1 pCt. Dito — ■ 2% pCc. .Holl. —; 4 pCt. Dito _; 5 pCt. Ver. Staten Leen —• 6 pCt. Dito 1882 57%; Dito Shares —</p>
	<p>Fijn Zilver 60% d. per once. WEENEN, 5 April. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 71.10; 5 pCt.Nat 76.80; Zilv. Met. 1864 81.75;8ank-Aet.795; Noordb.-Act. 179.50; Oost Aand. 93.90; Loten 1854 88.25; Cred. Loten 126.50; Eng. Oost- Bank 83.—; Crcd.-Anstalt 183.20; __ Oost.Spoorweg 192.60; Nieuwe Lomb. 240. —. — Wissel Londen 110.25; Hamburg 52.20; Parij.. 43.70 BERLIJN, 5 April. 5 pCt. Metall. 65; Dito Nation. 70%; Oostenr Cred.-Act. 84%; Amerika 1882 60.</p>
	<p>FRANKFORT, 5 April. 5 pCt. Nation. 68%, —; Oost. Bank-Act. 850, —; Crediet Actiën 195%, 196%; Oostenr. Aandeden 185811.100 133&amp; ; Dito 1860 fl. 500 85% a % ; Dito 1§64 fl. 100 95; Amerika 1882 59%, ?f6. Wissel: Weenen 107; Dito Amst. 100%. PARIJS, 5 April. Slotkoersen: Fransche 3 pCt. 67.80; 4% pCt Dito 95.30; Frans. Oost. Spoorweg 430; Crédit-Mobilier —; 3 pCt Spanje 43 ; 2&amp; pCt. Dito —; Russ. Spoorw. —; 5 pCt. Italie 65.75. Fransche 3 pCt. openden 67.85. _^S,?11. 4 APril- 8 PCt- sPanJe 46.—; 254 pCt. Dito 41.90. « A^TWERPEN, 5 April. 4% pCt. Belg. 100; Oost. Cred.-Act. —; 5 pCt Met. 63; Dito Nat. 68; 3 pCt. Binnenl. Spanje 42%; 2 pCt. Dito 40 &amp; ; 6 pCt. Turken 523/ fc; Amerik. 1882 59; Credit Guillou —; Rott. Spoorweg —.</p>
	<p>TEXEL, 5 April; binnen: Oscar I, Larsen, Banjoew., vertr 7 Doe. - Senior, Bakker, id., vertr. 12 Dec. - Santa Rosa, Buykcs, Curacao, alles wel aan boord. - Zuiderzee, do Jong, Havana. - Constantia, Andersen, Frederikstad.</p>
	<p>BROUWERSHAVEN, 5 April; Olivia, Davics, Callao n. Rott,</p>
	<p>BATAVIA, 27 FEBR. Aangekomen Schepen : Drie Gezusters, Admiraal Piet Hein, Baron van Hardenbroek, Ida Maria do Raath, Herkules, De Hoop, Celebes. Wisselkoers f 10i!/i. — Vracht voor Suiker ƒ 45.</p>
</text>
