<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IJZEREN MOLEMOEDEN. met ZES Jaar g-uarantie, MJ &amp; E MS Ml 8. «. M* O T 9 te Els hout ajd. Kinderdijk. Waar meer dan HONDERD ADRESSEN van HH. Eigenaren van Molens en Polderbesturen te bekomen zijn. (7601) BOEHHAIOEIn C. L. VAN LANGENHUYSEN, Singel, hoek Beulingstraat. Vt. jfsclit. ii on t I. DE GODSDIENST VAN DEN HOOGLEER AAR OPZOOMER, EEN €HRISTEIH»O_Mt&gt; SKOMME» GO», ZO-tDEK __&gt;I__l «ril», KOKDER HElli, door W. VAltl ÏPEIKHOF. Derde Stukje. Prijs ƒ 0.25. De Drie vcrschcnon bij elkander ï&quot;I&apos;Üs f 0.80. &quot;J_t__&quot; r)c ionZst ontwikkelde leeringen van den Utrechtschtn Hoogleeraar worden hier op den voet gevolgd en — bestreden. Het »^^r moderne Pantheïsme wordt hier toegelicht en beoordeeld. 11. DE RIRDERUJKE BRIEF VAN WaARTSBISMOP VAN PARIJS. over de -KUCYIÜLIEK van 8 .December. Naar de sde Fransche uitgave .Prijs ƒ 0.95. TOgfg— Men zul o. a. uit dit veelszins treffelijk stuk kunnen oordeclen, of werkelijk Mgr. DARBOY fraternizeert met de liberalon. lIL M«». DE SÉGÜR. BEANTWOORDING DEft OPWERP», die tegen de Elf CYI£LEEK van 8 December meest gemaakt worden. Naar de Zesde Fransche uitgave Prijs ƒO. .0. % _ Allee» aairvr»ge wordt dit drietal ln tommissie gezonden. (7677/ m__mzÜCHT- — BLËËKE GELAATSKLEUR. — BLOEDARMOEDE. r 1 AA &amp;_T_fTl_fiW3r^___ï[_^&quot;&quot; ~VAN&quot;(_&quot;vERANDE7tL_JK &apos;&quot; M^^&apos;CMW.^ ?&apos;?.?« IJ. &quot; frrll *&quot;-»J iJZEHJOBü v„n vam-H^!^l R .&apos;&quot;tTi.iTi J UITTREKSEL uit bet Rapport der KEIZ. ACADEMIE VAN GENEESKUNDE te PARIJS: //_«t lirr S&apos;l.lltr 1 « der RRAGÉES, door den Heer GILLE bereid, hoeft de kleur van groen water opmerkelijk bewaard^, mndfr eonit bHmenffsel^ener okerachtige kleur; een bewijs voor de VOLKOMENE ONVERANDERLIJKHEID. Deze duurzameberoidimi &apos;van WZERJOdTüH &quot;i» °PenlSk ondarïocht **» de Qenee.heeren der Hospitalen to Parijs, die door hunne tah-yke onderzoeking^ //nnbliek . fmuakt door Wetenschappelijke Dagbladen, hebben bewezon, dat deze DRAGEES de grootste werkzaamheid bezitten.&quot; Men *«£ .^ met ..ofHevolg aan bij de volgende aandoen ngen: Bleekzucht, Bloedarmoede of Bleek* Gelaatskleur, Witto Vloed, Moeijelijke f°™\a. drukte Ma_nd.l_kSche Zuivering, Beenziekten, Zwellingen, Beenbedorf, Zweren, Koude Brand, Vergrocijingen der Ledematen *&gt;&apos;■&gt; *;oudige aig, Jonge Lteden, Slechte Spijsvertering, Gebrek aan Eetlust, tegenzin in Voedsel, Longtering , Verouderde Vieringen, zoowol eenvou _ bempfSuikers der DRAGEES gelieven te vorderen dat zij de volgende kenmerken dragen: iedere flacon U &apos;he. bedekt met eon vierkant Etiquet, waarop do Handteekening des Uitvinders, en aan beide einden met twee ronde *&apos;t&apos;^*&quot;cd __am i&lt;tr Apo.. e£n_ lees. men Dragees de Jodure de Fer 3 Francs de flacon , Pkarmacien GILLE, rue de Sfcvres 86; het andere draagt dem n l~theek en de Handteekening des Uitvinders. __„__ .~_..i.«k«r Ze«d___. 17603 i Xe Parös bü GILLÏ, ou. Apotheker 0« Hospltolro te Parus. Te Amsterdam bfl H. H. ULOTH, Apotheker, £*eo.«. y &gt;</p>
</text>
