<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Woensdag 5 April.</title>
	<p>Burgemeester en Wethouders dezer gemeente hebhen voorgesteld het adres van G. Bruning Gz., e. s., om ook aan de grntterijen gedeeltelijkeu vrijdom van accijns op de brandstoffen te verkenen, van de hand to wnzon. De voordragt van Burgemeester en Wethouders tot benoeming van eon lid der commissie over de inrigting tot het examineren van vareuslieden, strekt tot aanbeveling van de Heeren B. Bargc on J. Schut.</p>
	<p>Het slot van het verslag der commissie uit do Tweede Kamer der Staten-Generaal, bela.t met het uitbrengen van verslag omtrent de inlichtingen van clen minister van justitie op het bokende verzoekschrift van D. Kluifhoofd te Numansdorp, luidt als volgt: De tegenwoordige commissie heeft gemeend aan den haar opgedragen last te voldoen door een onderzoek in te stellen naar de vraag, of de feiten, door D. Kluifhoofd medegedeeld, al dan niet door de inlichting van den minister weersproken worden. Van een oordeel over de handelingen der regtbank, dio volgens het antwoord van den minister inderdaad magtiging tot de huiszoeking verleend heeft, mitsdien ook van de beantwoording der vraag, of die handelingen al dan niet door bestaande wetsbepalingen guregtvaaardigd kunnen worden (eene betwiste vraag, ook door den minister ter zijde gelaten) meent de commissie zich te moeten onthouden, vermits dergelijke kritiek haars inziens, niet tot den werkkring der Kamer behoort. Wat nu do bedoelde feiten betreft, eene naauwlettende vergelijking van het verzoekschrift met de daarop door élen minister gegeven inlichtingen hoeft de commissie tot de overtuiging geleid, clat er, behoudens het beweerde omtrent het nazien van de papieren, enz. door de brigadiers, geen strijd tusschen de beide stukken aanwezig i 3. zoodat de beweringen van den adressant in hoofdzaak door de inlichtingen van den minister niet worden wcderlegd. . Overeenkomstig nu met de reeds door de Kamer aangenomen conclusie, en overtuigd dat de kennis der bedoelde feiten inderdaad van belang kan zijn bij de b «handeling van het voorgedragen Wetboek van Strafvordering, hetzij dan, dat zij door het tegenwoordige geregtvaardigd worden of niet, stelt de commissie voor, den minister van justitie dank te zeggen voor de gegeven inlichtingen en dit verslag to doen drukken en ronddeelcn.</p>
	<p>De discussien over het geneeskundige staatstoezigt hebben ook dc apothekers en de apotheken ter sprake gebragt. Eerst in do eerste helft der 15de eeuw werd hier te lande, en wel te &apos;s Gravenhage, op last van hertog Albrecht eeno afzonderlijke apotheek, met al hare gereedschappen en bcnoodigdheden opgerigt door zijn apotheker Kolaart van Balastro. {Arnh. Courant.)</p>
	<p>By koninklijk besluit van 3 Maart 1865, N°. 53 (opgenomen in de Staats-Courant van heden) zijn op het verzoekschrift van de Heeren F. IX Kuik en vier anderen, wonende te Holwerd en Westdongeradcel, goedgekeurd do statuten der voor minder dan dertig jaren aangedane Vereeniging tot bevordering van Christelijk nationaal schoolonderwijs to Holwerd, en is deze vereeniging mitsdien erkend als regtspersoon.</p>
	<p>Z. M. de Koning heeft HDs photograaf, Maurits Verveer, benoemd tot ridder der orde van de Eikenkroon,</p>
	<p>Zr. Ms. schroefstoomschip de Watergeus, onder bevol van den kapt.-luit. ter zee F. L. Geerling, bestemd tot het doen van een kruistogt is 27 Maart jl, te Lissabon aangekomen, Al .» was wel a»n boord. (Staats- Ct.) Verkorte balans der Nederlandsche Bank, op 3 April 1865 tles avonds. Opgemaakt ingevolge art. 21 der wet dd. 22 Dec. 1863, en de koninkl. besluiten dd. 3 April en 26 Oct. 1864, N°. 21 en 67. Disconto-rekening ƒ 35,517,963.30% Kapitaal f 16,000,000.— Beleening-reken. // 26,349,878.—- Reservefonds 2,400,000.— Muntcnmuntmat. * 87,739,382.25 Bankb. in omloop, / _05,183,910.— Belegd reservef. » 2,355,789.25% Bank-ass. in oml. *■ 4,850.45 Kosten van oprigt.» 451,986.31% Rek.-et.-saldo&apos;s. . » 24,912,228.55% Diverse rekening. » 215,194.94 Diverse reken .. u 4,129,199.06 /152,630,194.06% .152,630,194.06% Opbrengst van de Staatsspoorwegen gedurende de maand Februarij 1865: Lijn Harlingen-Leeuwarden: Aantal reizigers 10,353, opbrengst ƒ4573.07%; bagage 15,331 kilo, opbr. ƒ107.02; goederenopbr.f 1050.78; paarden, vee en rijtuigen , opbr. ƒ 752.11 ; diverse ontvangsten, opbr. f 1007.84. Lijn Arnhem-Zutphen: Aant. reizigers 13,461, opbr. ƒ6859.25; bagage,4l,364kilo. opbr. ƒ304.77; goederen,opbr.ƒ 1564.71; paarden, vee- en rijtuigen, opbr. ƒ 259.94; diverso ontvangsten, opbr. ƒ715.17. Lijn Bergen-op-Zoom-Roosendaal: Aant. reizigers 3471, opbr. ƒ1047.65; bagage 11,437 kilo, opbr. ƒ 68.22; goederen, opbr. ƒ195.20; paarden, vee- en rijtuigen, opbr. ƒ7.50; diverse ontvangsten, opbr. ƒ 115.79. Lijn Bretla Tilburg: Aantal reizigers 3586, opbr. ƒ 1961.55 ; bagage 22,052 kilo, opbr. ƒ 149.60; goederen,opbr.ƒ 1680.74; paarden, vee en rijtuigen, opbr. ƒ 169.99 ; diverse ontvangsten, opbr. ƒ570.92. Totaal ƒ 23,161.82%. ° ..,[..</p>
	<p>Heelen zijn in het gebouw der departementen van de Maatschappij tot Nut van &apos;t Algemeen de jonge lieden bekroond, die met ijver en vrucht aan het onder da leiding van den Heer van de Weerdt gegeven volksonderwijs hebben deelgenomen, en op eenige voorafgaande dagen proeven hunner vorderingen hadden geleverd in bijzijn van enkele ledon der commissie van toezigt op het middelbaar onderwijs. Het aantal leerlingen, meest instrumentmakers , smids , timmermans, metselaars , behangers, schilders en goudsmidsknechts, noemt telkens toe en ploit voor het noodzakelijke eener zoodanige inrigting, zoo lang althans het middelbaar onderwijs ter dezer stede nog niet definitief is geregeld en in werking getreden.</p>
	<p>Bij een zeer uitvoerig vonnis heeft de arrond.-regtbank (derde kamer) heden uitspraak gedaan in de zaak van het vijftienjarig meisje M. 8., die in de vorige week heeft teregt gestaan wegens moedwillige verwonding eener bejaarde vrouw , door het in brand steken harer kleederen.</p>
	<p>De regtbank heeft, overeenkomstig het door den verdediger van liet meisje, Mr. Ph. A. Haas Az. voorgedragen stelsel (in stryd met het gevoelen van Cheauveau en Helie) beslist, dat indien de dood, door eena andere oorzaak, binnen de 20 dagen volgt, de regter elan geene vrijheid heeft om aan to nemen dat eene ziekte of beletsel om te werken vau meer dan 20 dagen zon moeten gevolgd zijn, en dat ex&gt;k het stelsel van de aansprakelijkheid voor de gevolgen, in zoodanig geval niet de toepassing van art. 309, maar die van art. 311 C. P. vorderdo. Mitsdien is de beklaagde schuldig verklaard aan moedwillige verwonding, dio geene ziekte of beletsel van te werken van meer dan 20 dagen had la weeg gebragt, en veroordeeld tot eene correctionele gevangenisstraf van 4 maanden.</p>
	<p>Bij eene der jongste verkoopingen van het museum Pourtales te Parijs, heeft de Heer Lamme, volgens elo Indépendance Beige, ten behoeve van het museum Boymans te Rotterdam aangekocht twee stukken van Hondius, eeno beerenjagt en ecne wide zwynenjagt, te zamen voor 5525 i&apos;rs.</p>
	<p>De KShi.-Ze.it. bevat in haar nommer van heden een beknopt levensberigt van don beroemden P. Hofman Peerlkamp, die voor eenige dagen te Hilversum in hoogen ouderdom is overleden. In bedoelde nckrologie wordt niet slechts hulde gedaan aan &apos;s mans letterkundige verdiensten, maar ook zijne zeldzaam geëvenaarde humaniteit in het helderste licht gesteld.</p>
	<p>256ste STAATS-LOTERIJ. Prijzen van ƒ IfOO en daarboven, sde Klasse 14do Lijst: N°. 3104, 6009, 8624 en 15103 ieder ƒ 1000.</p>
	<p>*&apos;s GRAVENHAGE, 4 April. De audiëntie van tien minister van marine zal op 7 dezer niet plaats hebben. — In de heden gehouden zitting van den gemeenteraad hebben B. en W. medegedeeld dat eerstdaags een begin zal worden gemaakt met het leggen van de funderingen voor het nationaal gedenkteeken ter herinnering aan de gebeurtenissen van 1813. — Men verneemt dat Z. M. de Koning tot hofdame bij het Huis van H. M. de Koningin benoemd heeft jonkvrouwo A. J. W. Baronnes van Pallandt van Keppel, door wie dezelfde functie gedurende vele jaren bij het Huis van wijlen H. M. de Koningin-Weduwe was vervuld. — Aan Z. M. den Koning en aan Z. K. H. Prins Frederik zijn heden morgen, door den Heer van Lith, de eerste kievit.eijeren ten geschenke aangeboden. _—- Heden heeft de hooge raad der Nederlanden, kamer van strafzaken, uitspraak gedaan in de zaak van den officier van justitie bij de arrondissements-regtbank te Leyden, requirant van cassatie togen vonnissen dier regtbank, houdende ontslag van regtsvcrvolging van D. van der Zwaan, wegens weigering van betaling van verschuldigde tolgelden. Ofschoon aannemende, dat de gerequireerde werkelijk, gelijk ook feitelijk was beslist, geen tolgeld verschuldigd was, immers onder de vrijgcstclelen behoorde, heeft de raad evenwel geoordeeld, dat hij naar lnid van art. 4 van het kon. besluit van 29 Oet. 1833, in verband met dat van 5 Mei 1850, den tol, die van hem gevorderd werd, niet mogt weigeren behoudens nadere restitutie. Op dien grond is do gerequireerde schuldig verklaard en veroordeeld tot eeue geldboete van ƒ 10 en in al de kosten. Voorts heeft de raad uitspraak gedaan in de zaak van den proeven, bij het geregtshof in Groningen, tegen een arrest van dat hof, houdende&apos; ontslag van regtsvcrvolging van N. Mooi, pachter van een tol, ter zake van het heffen van hoogere regten dan hem bij het tarief, krachtens daarvan bestaande overeenkomst, was vergund. Op grond hoofdzakelijk dat de gerequireerde niet te beschouwen i 3 als een openbaar ambtenaar en zijne daad dus niet is aan te merken als knevelarij in den zin van art. 174 van het Code Pénal, is het beroep van cassatie van den proc.-gen. verworpen, de kosten to dragen door den staat. ROTTERDAM, 4 April. Heden hield de Koninklijke Nederlandsche Yachtclub in haar vereenigingsgebouw alhier ecne algemeene vergadering. De aftredende leden van den raad, de Heeren A. Vlierboom en W. J. Verbrugge, van &apos;s Gravendeel, werden als zoodanig herkozen, terwijl in plaats van den Heer F. van Wageningen, die overleden is, do Heer baron W. van Goltstein van Oldenaller, te &apos;s Gravcnhiige, tot raadslid werd benoemd. Hierna ging do vergadering over tot het benoemen van drie leden, welke als afgevaardigden van de Koninklijke Ncderlandsclie Yachtclub zullen deelnemen aan eene op 25 April e. k. in het paleis van Z. K. H. Prins Hendrik tier Nederlanden te houden vergadering van afgevaardigden uit alle in Nederland gevestigde zeil- en roci-vereeiiigmgen, waarin door Z. K H. eenige punten, betreflende die instellingen, ter behandeling zullen worden gesteld, en waartoe de Heeren Joost van Vollenhoven, baron W. van Golstein van Oldenaller en J. Rucb werden benoemd. , .  _ De tentoonstelling van vee en pluimgedierte, van wege de afdeeling Rotterdam, Schiedam en omstreken der Hollandsche maatschappij van landbouw, heeft heden alhier plaats gehad, op het terrein der sociëteit Harmonie, dat daartoe allezins doelmatig was ingerigt en met onderscheidene vlaggen getooid , een feestelijk aanzien had. Dit laatste werd niet weinig verhoogd door den onophoudelijke.» toeloop van het I aantal bezoekers, dat tn vergelijking van vorige jaren, in tien waren zin : des woords aanzienlijk mogt heeten. * LEYDEN, 5 April. Heden is alhier na verdediging van stellingen tot doctor in de regten bevorderd de Heer D. Wicheiliu k, geboren M Zwolle.</p>
	<p>ARNHEM, 4 April. In den nacht van 1 op 2 dezer heeft zekere J. A. Lindeman, verwersknecht te Amsterdam, in het logement van Evers in de Langstraat alhier, een ander persoon, A. Sabbé, die even als hij in dat logement verblijf hield, ten gevolge eener woordenwisseling , een steek met een mes in de linker bovenzijde der borst toege- ! bragt. De steek zou ligtelijk zeer treurigo gevolgen gehad kunnen heb- ! ben, zoo de punt van het mes niet op een rib ware afgestuit. De verwande, aan,wien door de bemoeijing der policie onmiddellijk heelkundige hulp is verleend, is daarna naar het stads-ziekenhuis overgebragt. De dader is in hechtenis genomen en aan de justitie overgegeven. * HELLEVOETSLUIS, 4 April. De machinist lste kl. Farber, onlangs met particuliere sclieepsgelegenheid uit Oost-Indie teruggekeerd, is geplaatst aan boord van Zr. Ms. wachtschip de Rijn alhier. . HARDERWIJK, 4 April. De sterkte van het koloniaal werf-dépöt heeft gedurende de maand Maart jl. de navolgende verandering ondergaan: Voor dc dienst in Indie zijn aangenomen en gekleed 211 manschappen, waaronder 40 burgers of roeraten en 171 onder-officieren en manschappen van de verschillende corpsen hier te lande. Uit Indie zijn met verschillende schepen teruggekomen 51. Daarentegen zijn van de sterkte afgevoerd: a. naar Oost-Indie vertrokken, I°. met het schip • Gerard Pieter Servatius, gezagvoerder Wamstoker, 3 officieren en 150 onder-officieren en manschappen; 2°. met het schip Maria, gezagvoerder H. G. Bieshorst, 3 officieren en 150 onder-officieren en manschappen; 3°. met hot schip Jason, gezagvoerder W. H. Rusman, 3 officieren en 150 onder-officieren en manschappen; en 4°. met het schip Kosmopoliet 11, gezagvoerder J. Bouten, de sergeanten der infanterie L. F. Botter en F. Remy; b. met paspoort, met en zonder gratifieatien, 29; c. overleden 1; d. uit de sterkte geroyeerd 1; c. bij andere corpsen overgegaan (vaste kader) 12, zoodat de generale sterkte, met inbegrip van het vaste kader, op 1 April bestond uit 38 officieren en 627 onder-officieren en manschappen. * LEEUWARDEN, 4 April. Gisteren ochtend is het detachement van het lsto reg. dragonders, dat sedert 1 Nov. jl. alhier is gestationneerd geweest, om -de officieren der infanterie onderrigt in de rijkunst te geven, naar zijne garnizaensplaats Deventer teruggekeerd. Aan don kommandant van het detachement, den 2den luitenant Jhr. H. Engelen van Pijlsweert, werd Zaturdag jl. door genoemde officieren uit erkentelijkheid een diner aangeboden. § HEERENVEEN, 3 April, Ter voorziening in de bestaande vacature van regter in do arrondissements-regtbank alhier is door dat collegie ecne lijst van oauboveling opgemaakt, waarop zijn geplaatst de Heeren Mr. J. Koning, burgemeester en secretaris van Oldemarkt; Mr. P. A. Bergsma, secretaris van Ooststellingwerf, en Mr. J. G. W. H. baron van Sytzama, kantonregter te Hindeloopen. GRONINGEN, 3 April. Bn liet instituut voor doofstommen alhier Worden thans weder de noodige maatregelen genomen voor de opneming van nieuwe kweekelingen bij het begin van den aanstaanden cursus. Dit jaar knnnen geplaatst worden alle doofstommen, die in Augustus e. k. den ouderdom van 6 jaren bereikt hebben en nog geene volle 15 jaren oud zijn. Aan de ouders, dio zulks mogten vorlangon, kan ook toegestaan worden hunne kinderen ten hunnen koste buiten het instituut te doen verplegen, zoodat deze dan als externes het onderwijs bijwonen. Onvermogende kweekelingen worden gratis gehuisvest, gevoed en onderwezen. Behalve die doofstommen, welke reeds bij het instituut zijn aangegeven, bevinden zich ongetwijfeld in ons land nog velen, dio wel in dc termen vallen om geplaatst te worden, maar voor welke nog geeue aanvrage is gedaan. In liet belang dier kinderen, voor welke ieder jaar verzuim een onherstelbaar nadeel is, wordt elk, die met hun bestaan bekend is, verzocht, het zijne toe te brengen, ten einde zij niet langer van het hun zoo noodige onderwijs verstoken blijven. Eene kennisgeving aan d&lt;3 directeuren van een departement van het instituut of «an de hoofddirectie alhier is voldoende om do noodigo inlichting aangaande hetgeen er verder vereischt wordt to ontvangen. Wegens de nabijheid van den nieuwen cursus is eenige spoed allezins noodig, daar in den regel alleen bij den aanvang van het schooljaar nieuwe kweekelingen ogenomen kunnen worden.</p>
	<p>— Heden namiddag is van de werf van Drcnth en CO., te Veendam, met goed gevolg te water gelaten het brikschip Regnera, groot 100 last, voor rekening van en gevoerd zullende worden door kapt. Wortelbocr, van Fckcla, en de sehooner Zwaluw, groot 80 last, voor rekening Van en gevoerd zullende worden door kapt. Brongcrs, van Wildervank. * ZWOLLE, 4 April. De heden gehouden voormarkt der groote pulmpaardenmarkt, die morgen zal worden gehouden, was belang, yk. Er was een groot aantal uitmuntend schoone paarden aangevoerd, waarvan er ook tot hooge prijzen zijn verkocht, voornamelijk aan Fransche kooplioden. De prijs der paarden was van ƒ 400 tot ƒ 500. Voor een enkel «choon tuigpaard werd f 550 besteed. DEVENTER, 4 April. Op de groote palmpaardenmarkt van gisteren waren aangevoerd 365 paarden en 50 runderen. Ter markt van heden waren aan de lijn 5 paarden en 60 rundoran. De handel op beide markten was traag. Mon merkte geene vreemde kooplieden op. * ENSCHEDE, 4 April. Heden is alhier aanbesteed het herbouwen van clen toren der Protestantsche kerk. Minste inschrijver was de Heer Fijlstra voor ƒ 13,543.</p>
	<p>* VLISSINGEN, 4 April De machinist A. M. Vcrmaas, thans in de rolle van Zr. Ms. wachtschip alhier, wordt met 1 Mei a. s. overgeplaatst op Zr. Ms. schroefstoomschip Bommelervvaard, bestemd voor eene reis naar AVest-Indic.</p>
	<p>&apos;s HERTOGENBOSCH , 3 April. In de 11. Donderdag gehouden zitting van den gemeenteraad alliier is aangenomen voor kennisgeving eene missive van het armbestuur, inhoudende het voorstel tot benoeming van een tweeden geneesheer voor het krankzinnigengesticht alhier. Uit een achttal sollicitanten stelt het. genoemd bestuur het volgende drietal voor: I°. A. H. Kuypcr, doet. te Laren; 2°. P. Kok Ankersmit, mcd. doet. te Utrecht, en 3°. G. Heynes, mcd. doet. te Amsterdam. * BREDA, 4 April. De kadetten van het 3de en 4de studiejaar der koninklijke militaire academie zullen van 1 Junij tot 15 Julij e. k. kamperen op de Tcteringsche heide nabij deze stad.</p>
</text>
