<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Maandag 3 April.</title>
	<p>Niettegenstaande de vola bezwaren, welke in de omgeving des Keizers worden geopperd tegen zijne reis naar Algeric, blijft hij bij zijn voornomen volharden. Hij zal den 20sten April vertrekken en op zijne reis Lyon en Marseille bezoeken. — De Markies de Lavalette is gisteren bij den Keizer ontboden en geruimen tijd met hem in conferentie gebleven. — Het gerucht omtrent de aftreding van den Heer Fould blijft aanhouden. Do Heer Behic zal hem aan het departement vau financiën vervangen , en iv diens plaats zal de Hoer Forcade la Roquette, vroeger minister van financiën, optreden als minister van openbare werken. — Er is sprake van een verlof hetwelk door den Heer Benedetti is aangevraagd. Ook zegt men dat d« Prins do la Tour d&apos; Auvergne ontboden is. _— Men spreekt van eon besluit waorhij de regten op den invoer van Sinas appelen uit Spanje iv Frankrijk zullen worden verlaagd. — Alhier is onder voorzitterschap van don ndmiroal Rigoult de Genouilly eene maatschappij tot redding van schipbreukelingen opgerigt. — Men verneemt, dat iv de bijeenkomst van afgevaardigden voor do telegrafische conventie het volgende merkwaardige incident is ontstaan. Het Fransche gouvernement heeft voorgesteld, dat aan de policie zou worden toegestaan des verkiezende kennis te nemen van particuliere corrospondentien. Onmiddellijk zijn daarop «1 de afgevaardigden vaU b&apos;uiteul&amp;ndscho mogendheden opgestaan om te protesteren tegen dit schandelijk voorste); men heeft opgemerkt dat de afgevaardigde van Rusland zich het krachtigst daartegen beeft verzet. — De Keizer heeft aan den Heer Géróme den last gegeven om eene beeldtenis van Julius Caesar in volle wapenrusting te teckcuon, het moet dienen voor het tweede deel van het werk des Keizers. — Mgr. do Lavigerie, bisschop van Nancy, is uit Rome teruggekeerd. Slcu geboft dat hij, alvorens noar zijne diocese terug te keeren, bij den Minister van Ecredienst ten gehoore zal worden ontvangen. — De Gourritr den Alpen meldt, dat op het plateau vau den Mant- Cénis de sneeuw 15 ollen hoog ligt. — Te Madrid zijn op nieuw geruchten verspreid aangaande eene ministeriele crisis; de Correspondencia zegt, dat de Italiaanscho kwestie het middel zal zijn, waarmede het parlementaire centrum hot ministerie zal trachten te doun vallon.</p>
</text>
