<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>€_.AT_A_¥T_ËRl]_-¥. Tegen primo November zag zich een fatsoenlijk JONG MENSCH, in het vak van GALA NTI Hl. \ bekend , thans noe in betrekking zijnde, hier of elders als BEDIENDE geplaatst. Refiecterenden gelieven zich met franco Brieven te adresseren, ouder Lr. W. W., aan het Bureau Handelsblad. (23454) Een JONG MENSCH, geruimen tijd alhier op een Kantoor werkzaam, doch de middagen na 5 ure ter zijner beschikking hebbende, wenschte zich gaarne na dien tijd geplaatst te zien op een Kantoor of Magazijn tot het bijhouden van Boeken of andere werkzaamheden , knnnende de beste Getuigenissen produceren. Adres, onder lett. A. _? bij den Boekhandelaar J. J. KRIJNE, Korsjespoortsteeg tusschen Singel en Heerengracht. (23396) T__&lt;*l_A I%OVI. .IRI_R a. s. VERLANGT men iemand van de P. G., bekwaam in Mazen, Stoppen , Verstellen, Naaijen, Strijken en de verdere behandeling der Wasch, tegen ƒ5O a ƒ6O &apos;sjaars. Alleen diegenen zullen in aanmerking komen, welke voldoende getuigen kunnen produceren. Men adressere zich met franco brieven onder lett C, bij den Boekhandelaar G. L. FUNKE, Blaauwburgwal, te Amsterdam. (23397) , SIÈARBM. In eeue SIGAREN-FABRIEK , in een der steden van Zuid-Holland, wordt gevraagd een BEDIENDE, P. G., hot vak volkomen verstaande, vooralhet sorteren, bossen en pakken. Alleen zij, die voldoende getuigschriften van eerlijkheid en bekwaamheid kunnen overleggen, zullen in aanmerking komen. Adres franco onder lett. A. A.. bij den Boekhandelaar JACs. HAZENBERG C.ZOON, te Leiden. (23395) BELANGRIJKE VERKOOPING IN ÜET OUDEZIJDS HEIRfiHOfiffIEOT, Te _l.lSri.ltl» tII. De Makelaars E. VITA ISRAËL, M. M. BOAS, J. P A. KILSDONK en E. BENEDICTUS, zullen op DINGSDAG «» OCTOBER ISÖÖ en volgende dagen, ten overstaan van den Notaris W. F. OVERHOFF Jr.. verkoopen eenen hoogst kostbaren i\Et4»_ _&gt;b:_l. hoofdzakelijk bestaande in: uitmuntende IM -itM_i:\ on JKWi_I_LK-*[, zeer veel magnifiek ZILVERWERK, Gouden, fil do gram en Verroeille Zilveren Voorwerpen, prachtige Geëmailleerde en andere Doozen met Goud gemonteerd, kunstig Zilveren Drijfwerk, fraai Zilveren Etagèregoed, antieke Beeldwerken in Brons, Hout en Ivoor door voorname roeesters, Saksisch Porseleinen Beeldjes, fijn Verguld Metalen en Bronzen Ornementen, antieke Pendules. Fluit Orgelwork door LEIB, zeer soliede Meubelen, IJzeren Brandkast, Tumsieraden , Oranjeboomen, Boeken, Muziek, enz. Alles geheel en alleenlijk nagelaten door wylen Vrouwe F. H. KeUzer, WEDUWE DEN WELEDELEN HEER (23384) J. RDRESDEN^ HEl\_¥l_P-VEII_I_¥C_J • TB ItOlTlltlft Vvl. op Dingsdag 16 October 1866, des middags ten 12 uren, in de Zaal aan de Scheepmakershaven, wyk 1, nu. 499, te Retterdam, van: 34 llondcn A_VCO_¥A II12WEI», beschadigd gelost uit het Schip »Voor u i t,&quot; Kapitein J. W. HILLEBRAND, van Livorno, bij Kavelingen, looals nader bij Notitie zal worden aangewezen. De Hennen is liggende op een Zolder van het Pand, wijk 1, n&quot;. 480, aan de Wijnhaven Zuidzijde (Punt), alwaar dezelve daags vóór en op den dag der Veiling te bezigtigen is. Nadere informatien zijn te bekomen bij de Makelaars MONTAUBAN VAN MWIJNDREGT. (23415)__ Th. REICHELT, W. C. DE BOSSON en J. GEORGE KOOPMAN, zullen op Dingsdag eu Woensdag 30 en 31 October 1866, des voormiddags ten 11 en des namiddags ten 5 ure, in het Lokaal Vereeniging, in de Warroqesstraat te Amsterdam, presenteren te verkoopen : Eene extra mooye partij nieuwe Windauer, Anierikaanschn en Riga MASTEN, Boegspriet- en Stenghouten; Amerikaansshe, Windauer en Noordsche Bootsroasten, Spieren en Sparhouten; Itigasche, Zweedsche, Windauer en Dantziger Greeuen eu Vuren BALHEN ; eene aanzienlijke partij Mam Mast-, Ros- en Zaag-GREENEN en ver-iernog eene partij Amerikaansche Esschen RIEMEN. Liggende volgens Notitien, te bekomen bij ALTIUS&lt;e-C., Binnenkant, U 138. (&apos;23433) S J. DE FLINES, F. V. MUYSKEN, J. PERK, P. E. H. PRAETORIUS, H. A. KLINKHAMER, P. L. POSTHUMUS, A. A. H. SWEYS W. P. STEENHOEF, E. VITA ISRAËL, A. E. GUEPIN, J C COERS, J. G. BUYS, A. VAN USENDIJK Ezn. , J. P. A. KILSDONK en C. F. ROOS Jr., Makelaars , zullen op DINGSDAG IC OCTOBER IS6O en volgende dagen, vóór het huis op den Binnen-Auistel, tusschen de Nieuwe Keizersgracht en Weesperstraat, W 769, ten overstaan van de Notarissen VAN DER MOOLEN on KLINKHAMER, verkoopen : BRMEN UITMUNTEND ONDERHOUDEN IMBOEIIE-L 9 waarbij: groote schoone Brillantcn, Gouden Sieraden, Zilveren Theeblad, Olie- en Azünstel, Soezenroand, Desserttrommels, Blaadjes, Theepot, Tafeltabaksdoos, Komforen, Tafelblikje met Schuijer, Tafelschel. Saladelepels eu Vorken, Vischmessen, Taartschepper, IJsschop, Soep- en Souslepels , Garnituren Tafel- en Dessertlepels en Vorken, Messen met Zilveren hechten, Kristal en Porcelein met Zilver gemonteerd, Kinderspeelgoed en verder keurig bewerkt Zilverwerk, fijn Engelsch Plated, uitmuntende,Mikroskoop en Tooverlantaren roet voorwerpen, oud Blaauw, Fransche Porceleinen en Eugelschaarden Eetservies, precieuse ouderwetsche Porceleinen, Knstalwerk, Superbe Lijnwaden en Luijermansgood, goed geconserveerde Bedden met toebehooren , wollen damasten, ka.imieren en andere Meubclgordynen, New-Brusselsche en Tapistrv, Tapijten, kapitale Spiegels, rijk vergulde metalen Pendules en Candelabres, kostbare bronzen Groepen: Cattor en Pollux naar het oorspronkelijke op de Monte Cavallo te Rome, Lichtkroonen en Branches, Pianino&apos;s van BERN HARDT te Parijs en TRAUT te Delft, velerlei magnifique Meubelen , eene Collectie net geconditioneerde Boeken, waarbij de werken van BILDEBDDK, eenige Plaatwerken, een rustant Havana Sigaren, enz. Alles geheel en alleenlijk nagelaten door wijlen den Wel Edelen Heer 11. J. l_liKl.lt. De CATALOGUS is te verkrygen bii bovengenoemde Makelaars en aan het Lokaal voor Publieke Verkoopingeu, genaamd: HIT 01 DE ZIJDS iratHÓGEMYT. De Goederen zijn margen 12 October PARTICULIER en Zaturdag en Maandag aanstaande, van 10 tot 3 ure, PUBLIEK te bezigtigen. (23391)</p>
</text>
