<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Maandag 8 October.</title>
	<p>De tijdingen, die men ontvangt omtrent den gezondheidstoestand van den Keizer, luiden nog altijd weinig gunstig. Evenwel bepaalt alles zich tot geruchten, voor welker juistheid met kan worden ingestaan ; officiële berigten ontbreken. De dag voor de terugkomst des Keizers is nog niet vastgesteld; men denkt dat het onverwachte fraaije weder hem zal doen besluiten zijn verblijf te Biarritz uog eenige dagen te verlengen. — De Heer de Lavalette is door deu Keizer naar Biarritz ontboden.</p>
	<p>— De optreding van den markies de Moustier als minister vaa buitenl. zaken vindt algemeen byval, zoo zelfs, datjlord Cowley zijue aanvraag om ontslag heeft ingetrokken en op zyn post als Sri gezaut bij het Fransche hof zal blijven. — Eerstdaags zal do minister van oorlog den Keizer een voorstel doen, betreffende de reorganisatie van het leger. In beginsel is aangenomen dat het leger met de reserve minstens een millioen manschappen moet tellen, terwjjl het op voet van vrede cene sterkte moet hebben van niet minder dan 400000 man. — Het Mémorial Diplomaligue, een Parijsch weekblad, hetwelk iii betrekking met het Oostenrijkschc gezantschap staat, zegt: -De bekende circulaire van het Fransche ministerie van bmtenlaudscho zaken , strekkende tot aanwijzing van Fraukryks ctaatkunde jeger.» Duitsehland, is door het Oosteurijksche gouvernement niet met eena bijzondere depêche beantwoord. Alleen heeft de üostenryksche minister van buitenlandsche zaken in gesprekken met den Franschen gezant verklaard, volgaarne acte te nemen van de verklaringen vau net kabinet der Tuilerien, uit welke hem was gebleken dat er voortaan geenc enkele hindernis voor de goede verstandhouding tusscheu ie hoven van Weenen en Parijs bestond.&quot; — Naar men verneemt heeft de Belgische regeringjiia de circulaire van Lavalette, waarin niet onduidclyk de Belgische onafhankelijkheid wordt bedreigd, de vraag tot het Engelsche kabinet gerigt, of men eventueel op zijne ondersteuning kon rekeneu. Het antwoord is niet alleen bevredigend, maar luidt veel bevredigender dan men van lord Stanley kon verwachten ; de Engelsche regering laat doorschemeren dat zij, indien het geval zich voordeed, krachtig voor de zelfstandigheid van België zou optreden. — Ter zake van de circulaire van Lavalette is het niet onbelangrijk en kenmerkend tevens voor den staat der betrekkingen tusschen de hoven van Pary&apos;s en Petersburg, dat het officicuse blad bij uitnemendheid, l&apos;Etendard, tot de ontdekking is gekomen, dat het objectief van de vrijheid der alliantien, door den Heer de Lavallette zoo zeer aangeprezen ,is het herstel van het koningryk Polen. Men heeft ook opgemerkt, dat de Presse, de Patrie en andere soortgelijke bladen artikelen bevatten, welke alle een vyandigen geest jegens Rusland ademen.</p>
	<p>— De Fransche regering heeft door middel van eene depêche, welke 500 fr. koste. door den atïantischen telegraaf bij den Heer de Montholon te Washington berigt ingewonnen omtrent het lot van zyn zoon. Het antwoord schijnt gelukkigerwijze de geruchten niet te bevestigen , volgens welke hy op wrecde wijze door de Juaristen was omgebragt; men vreest evenwel dat zoo al niet de zoon , dan toch de schoonzoon van den gezant, de Heer Garcin, als een offer der wraak van de Juaristen is gevallen. — Van den geestigen redacteur der Gazette de Trance, den Heer Charles Garnier, is een werk in het licht verschenen, getiteld: Het koningryk der beide Sicilien; waarin de schrijver aantoont hoe weinig dit koningrijk sedert zyne inlijving in staatkundig, financieel en zedelyk opzigt heelt gewonnen. Wy komen later daarop terug. Heden bevat de Liberté een brief uit Palermo, waarin, zekerlijk zonder opzet, de mededeelingen van den legitiiuistischeu schryver bevestigd worden. Men leest daarin: Do orde heerscht to Palermo, maar Palermo verkeert in angst en schrik. De verstrooide, maar niet overwonnen bonden hebben zich op het platteland. waar zij groote sympathie vinden , weder verzameld. Een bataillon grenadiers werd den 27; ten gezonden naar Caprovinca, eene stad met cene bevolking vau omstreeks. 15,000 zielen, op ongeveer 20 mijlen (9 uren gaans), van Palermo ver wijd-rd. Toen het bataillon de stad binnenrukte, werd het omsingelen alle manschappen kwamen om. De Italiaansche regorin.heefteen werkelijken veldtogt te voeren, waaruit zy zegevierend zal treden. maar niet zonder zware offers te brengen. ««m-j h Op den westelijken -ooorw.g is gisteren eene locomotief van een Jpin, Welke van AB&amp;e_ten_l kwam, uït het .p»or geraakt. Versoheirtïeu passagiers bekwamen kneuzingen. — Het stoomschip Floride van de Compagnie Transatlantique, dat naar New-York zou vertrekken, is, terwijl men bezig was het te laden, in de haven gezonken. Het verlies van menschenlevens heeft men daarbij niet te betreuren; daarentegen is het grootste gedeelte der bagaadje van de 46 passagiers lste klasse en van 540 landverhuizers, eene aanzienlijke lading koopmansgr&gt;e.deren en levensmiddelen voor 1200 man Fransche troepen, welke net stoomschip van Vera-Crnz zou terug brengen, geheel verloren. — Aan het JouruaJ des Débats schrijft men uit Florence: »Er beginnen zich reeds stemmen tegen het vlugschrift van den admiraal Persano te laten hooreu. De minister van marine heeft het eerst de beweringen des admiraals gelogenstraft. Heden zegt de admiraal Albini iv een breedvoerig schrijven, dat hij geen deel aan den slag genomen heeft, omdat houten schepen deu strijd tegen gepantserde onmogelyk kunnen volhouden en de niet-gepantserde Oosteurijksche vaartuigen zich niet van de overige hadden laten afzonderen. Te gelijker tijd heeft oek de chef van den staf van den admiraal Persano (d&apos;Amico) van wien do admiraal in ziju geschrift met hoogen lof gewaagt, de pen tegen dezen opgenomen. — De berigten uit Italië doen zien, dat de vreugde over het sluiten vau deu vrede er zeer groot is. Geen spoor is meer zigtbaar van den wrevel, die zich heeft geopenbaard over Oostenrijks atstand vau Venetië aan Frankrijk, het besef dat Venetië vereenigd wordt met het Italiaauscbe vaderland, dat Italië een wensch bevredigd ziet, dien het tegenwoordige geslacht natuwelijks kon hopen in vervulling ta zien komen, behcerscht alles en heeft de uit eeue overmaat van prikkelbaarheid ontstane ontevredenheid voor goed vernietigd. — De Putrie meent de berigten omtrent den toestand van de Keizerin van Mexico als uit de lucht gegrepen te kunnen beschouwen. Dit is ongelukkigerwijze niet het geval. De ongelukkige Vorstin verkeert voortdurend in een onbeschryfelijken toestand van opgewondenheid. Zij waant zich door moordenaars omgeven, en de Paus heeft voor haar tot aan de kemst van haren broeder, den graaf van Vlaanderen, appartementen in hetVaticaan in gereedheid doen brengen. In clericale kringen te Rome en hier ter stede, wordt deze ongelukkige gebeurtenis geëxploiteerd en als eene straf des Hemels voorgesteld, omdat de Keizerin, die voor haar vertrek naar Mexico de heilige communie uit handen van den Pausontving.de verbindtenissen jegens de kerk aangegaan, niet is nagekomen. iZie ook ouze Part. Corresp. ender België.) — De Koningin van SpaDJe heeft by een den 29sten September jl. genomen besluit, bepaald, dat iedere slaaf (man, vrouw ot kind), die uit Cuba of Portorico, om welke reden ook, den voet op het Spaanschc grondgebied in Europa of op dat van eenige andere, de slavernij werende mojenheid zet, daardoor voor altijd van de slavernij ontheven zal zijn. De uitvaardiging van dit besluit is gevolgd door de benoeming eener commissie, belast met het voorstellen van de wijzigingen, -die in de strafwetgeving der Spaausehe koloniën noodig worden gekeurd. Aan het hoofd dier commissie staat de bekende afgevaardigde Nocedal.</p>
</text>
