<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE HUUR AANGERODEN: Vooreen KLEIN GEZIN zonder Kinderen een TWEEDE HOM,.. II tl*, bestaande uit 2 ruime Kamers&apos;en Alcoof en\-in verdere gemakken voorzien, gelegen op de Rozengracht bij de Prinsengracht Ie aanvaarden met I°. November. Franco aanvrac-on ondo Lett W. S., Bureau Handelsblad. (23428) &apos; O V _b_RIIË ft lil. !¥. IN RUIME KEUZE VOORRADIG. OVERHEMDEN, ELANELLEN HEMDEN, BOORDEN, COLS, MANCHETTEN, GLACÉ HANDSCHOENEN. E__ï£«?.___.K___l!-^?l&apos;KL&apos; van 371/ a. 40, 50 en 60 Cts. per El. IRANSCHE DUO van 75, 90 en 100 Cts. per El en Hooger. G. P. KÖHLER, (23429) Kalverstraat hoek Osjessluis, E 70. nJÖÜMDSCnniZIRHI SPOORWEG ~ EN SOORD-lIOLLffISCIH_JT,\ATS-.PÖORWEG. Op MAANDAG 15 OCTOBER a. s. zal aanvangen de WIS.TERIIII__«ST, volgens de Dienstbilletten aan alle Stations en Bestelkantoren verkrijgbaar (groote a 15 Cents en kleine a 2 Cents). De TELEGRAAEKANTOHEN zijn geopend op alle stations en de voornaamste Halten. RETOI RKILLETTEN worden uitgegeven: Op ZON- en FEESTDAGEN naar en van alle Stations. DAGELIJKS tusschen AMSTERDAM en ROTTERDAM. Des Donderdags naar SCHAGEN en des Vrijdags en Zaturdags naar ALKMAAR. DE ADMINISTRATEUR. Amsiekdam, 8 October 1866. (23371) rii4TS€HAPPIJ TtlT HPUBljttK M STAATSSPOORWEGEN. De Directie maakt bekend, dat het vervoer van GRANEN , bij verzendingen van minstens 30,000 kilo, zal plaats vinden van KO I - TEKDAM, DORDRECBT en 11011-lll.il. naar de Stations HASSELT, ANS (Etat) en LLTK. (Vioegnis) volgens da laagste klasse van tarief N°. 3. Inlichtingen zijn te bekomen op bovengenoemde Stations en bij de Agenten der Maatschappij, de Heeren: VERWEY &amp; C&quot;., te Rotterdam, en VISSER &amp; VAN DER SANDE, te Dordrecht. (23393) ___7____t_____&apos; De Ondergeteekende berigt zijne geëerde Begunsti- WMf&apos;r* Sers, dat van af HEDEN liet VLEESCH voor de na___-J__nn_ volK°n(le prijzen bij hem te verkrijgen is: ¦™Mfcfift Best Vet OSSENVLEESCH. ƒ 0.70 het Ned. ff. BIEFSTUK ?,0.85 . (23366) Best vet LAMSVLEESCH...» 0.50 » » lste Boomdwarsstraat PP 472. E. M. GEISUI Itll 11. STËEN-_NTMËORWkERST ROEKRINDERS, ENZ. Tot het einde der TENTOONSTELLING zal, dagelyks van 11—4 Ure, lEMAND tegenwoordig zijn by do PERSEN en SNIJ. MACHINES van W. C. PASTEER ra €&quot;._ om inlichting te geven. (23446) TBVrWH-TELUKG VAN SGRILMRIJRI. Het BESTUUR der Zatphensche Kunstvereeniging PICTURA , ender bescherming van H. M. de Koningin, is voornemens in de eerste helft van het jaar 1867, wederom eene TENTOONSTELLING VAN SCtItLDEHMEN VAN NEDERLANDSCHE MEESTERS te houden. De tyd en de voorwaarden der inzending zullen natler per circulaire worden bekend gemaakt. Namens het Bestuur voornoemd, (23380) AV. A. V. 11. DE BAS, President. I. J. HAAK, Secretaris. G. J. BOELEN, Makelaar, zal op Maandag 29 October 1866, des : avonds ten 6 ure, te Amsterdam, in de Nieuwe Stads-Herberg aan | bet IJ, ten overstaan van een daartoe bevoegd beambte, verkoopen : Een extra ordinair welbe/.eild gekoperd en kopervast CLII*- PEH-BAJtKSCHIP, genaamd ARGONAUT, gevoerd door Kapt L. H. DRAVER, volgens mectbrief lang 39,50 ellen, wijd 5,60e11en hol 3,94 ellen, en alzoo gemeten op 387 tonnen of 205 lastan liggende in het Oosterdok tegenover de Foelicstraat. Dit Schip &apos;beeft iv der tijd eene reis van het Nieuwediep naar Batavia in 7 7 en j via Batavia naar Soerabaija in 80 DAGEN volbragt. Breeder volgens inventaris en berigt bij bovengemelden Makelaar, of bii de Cargadoors DE VRIES &amp; C°. (23368) S. J. DE FLINES, J. BEETZ, J. W. MINNE, H. VAN ELDEN en J. SMIT, Makelaars, zullen op MAANDAG, 5 NOVEMBER IKGti, des avonds na Zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, presenteren te Verkoopen, ten overstaan vam den Notaris Mr. J. COMMELIN Jr., een extra hecht, sterk en weldoortiromenl KOOPMANSHEIS met arduinsteenen Borstwering, Open Plaats, Tuin, Tuinhuis en Erve, staande en gelegen op de Leidschegracht, tusschen de Heeren- en Keizersgrachten, JJ fi, kad. sect. E, N°. 4108. Te bezigtigen op vertoon van toegangbiljet, door een der Makelaars onderteekend, des Maandags en Donderdags van een tot drie ure. De bewijzen van eigendom en veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag ter inzage liggen ten Kantore van boyengenoemden Notaris. (23069) ROEKVERKOOPIN-k MARTINUS NIJHOFF, te &apos;s Gravenhage, zal den 29sten October on volg. verkoopen de belangrijke BIBLIOTHEEK van WIS-en NATUURKUNDIGE WERKEN, nagelaten door Prof! It. JLOBATTO. Waarbij gevoegd is eene belangrijke verzameling BOEKEN en PLAATWERKEN, over STAATSWETENSCHAPPEN. IÏEGTSGELEERDHEID, GESCHIEDENIS, l-&apos;RAAIJE LETTEREN en SCHOONE KUNSTEN; Wi s- en Natuur k u n d i g e Instrumenten en eene uitmuntende Collectie Gouden. Zilveren en andere PENNINGEN en MUNTEN. De Catalogus is op franco aanvraag te bekomen. (23369) Bij MARTINUS NIJHOFP, te &apos;s Giav.nr-.noe, zjet het licht: EEN WOORD AAN m KlfflHS VAN NBDEIIUND, OVER DE ONTBINDING VAN DE TWEEDE KAMER DER STATEN GENERAAL. DOOR Mn. A. M. MAAS Gil SII H ANES. PRIJS ƒ 0.25. (23394)</p>
</text>
