<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ALGEMEENE BAZAR DECEMBER A. S.</title>
	<p>X. raadt allen, die gevolg zouden willen geven aan de uitnoo- CToot8 * 1 het llt&quot;lde!silad *an Donderdag 4 October 11., om voor de t-m i.ti, gemef:ne bazar in December e. _. voorwerpen iv te zenden te nemeTv ._a&apos;ï de zondin£ïaak 19 Nederlandsch ludie, vooraf kennis het ianr ist_ _. 8^dïukt« niedcdcelingen van het Java-comitc voor Jict jaar 1866 _•&gt;. 8 en 9, waar men o a. leest:</p>
	<p>Blad-. 71. »Toon iv 1849, even als nu , de cholera ia ons vaderland woedde, toen de leeraars der Nederlandsche Hervormde kerk het minder, dan nu, der .gemeente durfden diets maken, dat voor zoo veel de wetenschap nog eenen God mag toelaten, deze nogthansniet ziet, noch hoort, noch wonderen doet, toen Nederland nog zoo zeer een christelijken staat heette, dat het volk, in tyden van nood, behoefte had zich op eenen algeraeenen bededag voor God te verootmoedigen, sprak eene stem tot Nederland,&quot; enz Bladz. 72. &quot;He moderne leer. door vele leeraars van de Nederlandsche Hervormde kerk, ook in ludie gepredikt, berooft do wereld van haren God en Zaligmaker.&quot; enz. Bladz. 73. &quot;Alleen in het geval, dat God zoó blind en doof, zóó werkeloos en onmagtig is, als men het thans op gronden van onfeilbare wetenschap meent outdekt te hebben,&quot; enz. Bladz. 74. &quot;Het is de moeite, die men zich geeft, om de vorderingen van het Christendom te &apos;dwarsboomtn en de strijd dieu een volk, dat zich naar den naam van Christus noemt, hot Christendom aandoet , door hetgene daaraan vyandig is, in school, iv staat, in kerk te begunstigen,&quot; enz. Blz. 75: &quot;Wanneer het opgehouden heefl Ctifistusals zijnen eenigen Heer en Zaligmaker te erkennen, zal het vorderen, dat ook van Hem Ijiet meer gesprot-en worde, hetzij in Nederland, hetzij in Indie, het &quot;&quot;ga uit van ons!&quot;&quot; Zal de l«us worden van een volk en eene regering, die Hem niet eeren willen als den Koning der Komnscen en Zijn woord en Zijne belijdenis ecu beletsel achten voor de voltooying van het constitutionele staatsgebouw,&quot; enz. X. zal hier niets verder bijvoegen, maar het oordeel over zulke taal overlaten aan ieder Nederlander, die hij het waarderen van de zegeningen des vredes er tevens prijs op stelt, dat ook in het dierbaar vaderland de rust en eendragt bewaard blijve.</p>
</text>
