<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J. M. DIJKERS en P. J. GEELHUIJSEN, Makelaars, znllen op j Woensdag den 17den Oetober 1866, des avonds ten Zes nre in het i Lokaal &apos; lUjtl uil I Hei O. 2E. Siperen-Wsogement_ ten overstaan van den Notaris A. D. RUMLING, presenteeren te &apos; verkoopen: Het Kapitale, Hechte , Sterke, Weldoortimmerde in den , Jare 1862 NIEUW GEBOUWD HUIS, ACHTERHUIS, OPEN: PLAATSEN en ERVE, met afzonderlijk verhuurd wordende Boyenwoning, staande en gelegen op het -- _-_¦ -—• -^, i fl O 14 I _¥f bij het Schapenplein, D 63, Kadaster sectie F, N°. 3400, groot 1 roede l 20 Ellen. Breeder by billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags i en Donderdags van 1 tot 3 ure. De eigendoms-bewijzen en veilconditien zullen op gewonen tijd ter inzage liggen ten Kantore van &apos; voornoemden Notaris, op de Keizersgr. bij de Leidschestraat. (22600) W. J. ELSENHORST, Makelaar, aal op ZATURDAG 13 OCTOBER &apos;l_4i&lt;t, des avonds na 5 ure, in het Logement de Gouden Leeuw in de Zijlstraat te Haarlem, onder meer andere perceelen, in publieke veiling brengen en verkoopcn, ten overstaan van den Notaris C. J. MEI.ENS: Een hecht, sterk en weldoortimroerd niTIS, waarin sedert verscheidene jaren de Kruideniers- en Gruttersatfaires met goed succes worden uitgeoefend, benevens PAKHUIS en ERVE, staande en gelegen aan den Koudenhom te Haarlem, op den hoek van de Kok- &apos; steeg, waarin dit perceel eenen uitgang heeft, gek W 1 N°. 438, kad. sect. lett. D, Nu. 1912, groot 1R.14 E. (22973) ( Breeder bij billetten omschreveß. Nadero informatien zijn bij bo- , vengemelden Makelaar op franco aanvrage te bekomen. De bewijzen , van eigendom en veilceßditien zullen drie dagen vóór en op den . verkoopdag ter visie liggen ten Kantore van den Notaris voornoemd^ &apos; L. A. KESPER. H. G. SCHELTEMA. G. FIKKERT Jr., H. ERNST, H. R. NIEUWE NSTEEI», G. J. VAN NES en S. BATELT, Makelaars, zullen op Maandag 5 November 1866, des Avonds na 6 Ure, in bet Loca.il de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris J. W. KKYNE Jr., in veiling brengen: Het hechte, sterke en woldoortimmerde KOOPM-A&amp;HLÏS, met OPEN PLAATS, ACHTERHUIS en EK VE, staande en gelegen op de Heerengracht tusschen den Blaauwburgwal en de Korsjespoortsteeg, SS 200, : Kad. Sectie F, Nu. 587, groot 77 Ellen. Te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag, van 1 tot 3 Ure, op vertoon van een toegang-billct, bij bovenstaande Makelaars te ver- . krijgen. De Bewijzen vau Eigendom en de Veil conditien zullen op &apos; den gewonen tijd ter inzage liggen ten Kantore van bovengenmelden Notaris. . (233001 WORDT GEVRAAGD tegen I°. November TE HUUR, TWEE VRIJE BOVENHUIZEN van 2 a 3 Kamers , met Keuken en doorloopend Privaat in den omtrek van Voor- of Achterburgwal of begin Haarlemmerdijk, den Huurprijs van ƒ 150 a / 20(1 niét te boven gaande. Adres met franco Brieven, onder L tt. R, bij de Boekverkoopers J. H. en G. VAN HETEREN, Hartenstraat, XX 601. (23310) EESE SOLIEDE FRASSOffi PUNiSO~ uitmuntend van toon en constructie, rijke bouworde, metalieke zangbodem (zeldzaam), voor de Indien vervaardigd, door OCCASIE, te koop a /&apos; 380. Te bezigtigen Gravenstraat, 275, achter de Nieuwe Kerk, te Arasterdam. E. HE PROIJW. PS. Men Wil eene oude Pianino in ruil overnemen. (23078) In een BURGER GEZIN verlangt men tegen I°. November, tot waarneming der Huishouding, eene MEID-HUISHOUDSTER. Franco Brieven, onder Lett A. C. bij den Boekhandelaar BRONS BOLDINGH, firma Wed. W. CLEMENT, Prinsengracht bij de Westerstraat , te Amsterdam. _ (23296) A ƒ 50. FlÉi-lil MÉtLSCIIÊ TAAL. Volgens een geheel Practisch Leerstelsel. By goeden aanleg en dagetykEChe Lesneming de VolkomeiM aanleering der beide Talen in 6 maanden tyds. Resultaten vau ruim een 100 tal geacheveerde Leerlingen voorhanden. .Adres roet Franco Brieven onder het Motto : PRACTISCH, Bureau Handelsblad. (23338) Twee .ÏONGE MEISJES, van zeer fatsoenlijke Familie, oud 19 en 17 jaren, in Indie geboren , beiden eene zeer beschaafde opvoeding genoten hebbende, wenschen als GEZELSCHAPSDAME, des noods als BONNE zich te verbinden bij eene naar Oost-Indie vertrekkende Familie-, er zal meer gelet worden op eene fatsoenlijke en billijke behandeling, dan op een ruim Salaris. Hierop reflecterende gelieve men zich te adresseren met Franco Brieven, onder Lett. H. S., Bureau Handelsblad. (23353) __ DllTlllf ITii J_Éd iÉU Stil I Uiu£ii*sfff EEïSJfïln de magazijnen van M. L. HERMANS &amp; C°.lg3^^N_# te &apos;s Gravenhage, is steeds voorhanden een sreote voorraad RI.ITUI- ] GF:N, zoowel NIEUWE als GEBRUIKTE, voor welke laatste, even ( als voor de Nieuwe, wordt geguarandeerd. (17952) Voor 2© a 25 _tllï_l___ verlangt men uit de hand te KOOPEN een HUIS MET TUIN ] op eene der hoofdgrachten dezer Stad. Reflecterenden adresseren zich onder het motto srono met franco brieven bij den Boekhandelaar P. N. VAN KAMPEN, Singel bij de Oude Spiegelstraat alhier^ (23176) | &apos; SPEGÏALITEIT VAN CI_.OCOI_JL4I&gt; en rrill_l_. H. P. HU_¥CJt, Vijffcndam, heeft Ontvangen van het Huis Wel». J. VAN ]Jl_R CHfJS &amp; ZOON (e Dblft : Extra superflne THEE M É LAN G E , van de fijnste SOUCHON, CONGO en ORANJE PECCO in Chinesche Pakking a ƒ 1 per pakket. Monsters van Exquis fijngeurige CONGO van den Oogst 1866 in Kistjes van ongeveer 7 kilo, Prijs ƒ1.75, worden kosteloos verstrekt. Minder dan een Kistje is üi.rvan echter niet te bekomen. Pakketten van THEEËN IN TIN BLAD, zeer geschikt voor Exportatie en Scheepsprovisie. Assortiment van THEEËN THEEOOGST, van af 60 Cts. tot ƒ 5 in pakketten van 5, 2. en 1 ons. Prijscouranten kosteloos. (23205)^ _1-__f-.)IWPI ÏIW &lt; ZEVENAAR, KLEEF EN KEULEN, _.rUUl_.l i-U-J-tll. j NIJMEGEN, KLEEF EN KEULEN. Van Rotterdam naar Zeven» ar, Kleef en Keulen. 6.10,8.15,10.35,2.20 i 0 Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. 6.50,8.20,11.10,2.35 e Nijmegen naar Kleef en Keulen. . .3.35, —,11.5, 3.—,5.45 Aankomst te Keulen 12.50, —,2.30. 7.05.9.55 (17450 ÜM NAAR BATAVIA M WARM __H_______ligt te AMSTERDAM tot Laden gereed, het snclzeilcnd ¦¦¦¦Eerste Klasse IJzeren CLIPPER-FREGAT HOEK VAM HOLLAND (1200 tonnen &gt; Kapitein J. BAKKER. Uitmuntend ingerigt voor Passagiers lste en 2de Klasse. &apos; Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER te Amsterdam en RUYS &amp; KELLAR te Rotterdam. (21707) j £fcfc iANDVERHIBERS NAARAMKRIKA ! :»«wordt gelegenheid aangeboden naar NEW-TORK te ¦¦¦&quot;i*&quot;*** vertrokken ir.et de weiinfterltrtr Eerste Klasse STOOM» BOOTEN der CONTINENTAL MAILSTEAMSHIP COMPANï. welke van Amsterdam en Rotterdam via Antwerpen geregeld op bepaalde dagen vertrekken. Nadere informatien wegens PASSAGE en VRACHTGOEDEREN by de Cargadoors. . i q™^AVERSIE &amp; Zn. , OOLGAARDT #• BRUINIER, (19538) Rotterdam. Amsterdam, IJgracht.</p>
</text>
