<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>... 7 October 1866. POLITIEKE BRIEVEN.</title>
	<p>«Eene onwederstaanbare magt, welligt de hand der Voorzienigheid, dringt de volken zich te vereenigen en doet de kleinere Staten verdwijnen.&quot; Zoo schreef de Heer de Lavalette in zijne bekende circulaire, die tot zooveel geschrijf heeft aanleiding gegeven. Wanneer men naast die stelling van den nu weder afgetreden staatsman plaatst hetgeen men nog dagelijks in Duitsehland ziet gebeuren ; indien men let op den geest van verzet, op den onwil der bevolkingen van de bij Pruisen geannexeerde landen, tegen al wat Pruisisch is, dan geloof ik wel dat men geregtigd is tot do vraag: of de Heer de Lavalette inderdaad den loop der zaken goed heeft ingezien , dan wel of hij door zijne stelling alleen den storm heeft willen bezweren, die tegen Frankrijks regering, in eigen boezem was losgebarsten, omdat het toegelaten heeft dat Pruisen zich vergrootte, zonder dat daaruit tevens voor Frankrijk ceuig voordeel voortvloeide. Ik meen liet ver van de waarheid af to zijn, wanneer ik beweer dat de circulaire alleen aan die ontevredenheid haar aanzijn te danken heeft. Waar toch is het bewijs, dat een onweerstaanbare magt do volken dringt zich te vereenigen? In Duitsehland doet zich zeker die onweerstaanbare magt niet gevoelen. Om mij slechts tot het voornaamste der geannexeerde landen te bepalen, wijs ik op Hanover. Die //onweerstaanbare magt&quot; is daar dan reeds van 15 Junij, dus bijna vier maanden, aan het werk. En wat heeft zij te weeg gebragt? Eene vereeniging van het Hanoversche volk met het groot-Pruisen? In tegendeel. De jongste gebeurtenissen aldaar hebben het .overtuigendste bewijs geleverd, dat de Hanoveranen volstrekt niet met dat eonheids-denkbecld dweepen; dat zij in tegendeel verlangen als afzonderlijk, onafhankelijk volk te blijven bestaan, onder eene dynastie, die sedert duizend jaren het lief en leed met het volk heeft gedeeld. Slaat men het oog dieper in Duitsehland, ziet men de hopelooze pogingen van het Saksische gouvernement, om dat Rijk nog zooveel mogelijk uit de knellende banden van Pruisen&apos;s hegemonie te bevrijden, dan zal het wel geen verder betoog behoeven, dat die &quot;onweerstaanbare magt&quot; slechts in de verbeelding van den Fransche n minister bestaat, of hij moest daarmede bedoelen de magt van het lood en het staal, en dan heeft hij volkomen gelijk. Hoewel do komst van den markies de Moustier misschien weder aanleiding zal geven tot eene nieuwe circulaire, waarin hoogstwaarschijnlijk weder andero stellingen zullen worden verkondigd, heb ik toch gemeend nog even op het proza van den Heer de Lavalette te moeten wijzen, om te doen uitkomen dat hetgeen men als algemeene waarheden wil verkondigen, niets anders zijn dan paradoxen, magtspreuken, waarmede men de groote menigte in slaap wil wiegen, doch die den toets van een ernstig onderzoek niet kunnen doorstaan. Het Duitsch element in Oostenrijk schijnt zich nog maar niet jn zijn lot te kunnen schikken, dat het door do jongste gebeurtenissen is toebedeeld. Nog steeds blijft het zich verzetten tegen al de aangewende pogingen, om met liet Hongaarsche kroonlaud in eeue billijke schikking te komen. Het is inderdaad onbegrijpelijk dat mannen, aan wie men toch geen gezond verstand en staatkundigen blik kan ontzeggen, niet willen inzien, dat door het hardnekkig weigeren van elke toenadering tot de door Hongarije geuite wcuschen, do geheele Oostenrijksche monarchie gevaar loopt ineen te storten. Die Duitsche partij moet niet vergeten, dat zij het thans alleen met meer is, die den toon in Oostenrijk kan aangeven. Zoolang Oostenrijk deel uitmaakte van den Bond, kon die partij zich krachtig wanen, omdat zij mogt hopen op ondersteuning van Duitschland&apos;s zijde bij een opstand In de Oostenrijksche kroonlanden. De toestand is thans echter geheel veranderd. Nu Oostenrijk uit Duitsehland is verdrongen, moet het juist al zijne krachten inspannen, om met zijne verschillende volkeren op goeden voet to komen, want alleen daaruit is heil voor Oostenrijk to Terwachten. Met een bedachtzaam en vredelievend bi-nenlandsch bestuur en krachtig financieel beheor kan voor Oostenrijk een heilzame dagoraad aanbreken: blijft men echter den ouden sleur gaan, dan zal men zich zelven veel meer verzwakkon, dan ooit door een slag als die bij Kóniggratz is kunnen geschieden. De jongste benoeming evenwel van een Pool tot gouverneur van Galicië doet vermoeden, dat men ook in Oostenrijk begint te begrijpen, dat met zachtheid en toegevendheid meer is to winnen, dan door h.oghartige maatregelen van ondordrukkiug. Ik herhaal echter: blijft Oostenrijk zijn tegenstand tegen het billijke verlangen der Hongaren volhouden, dan loopt het groote rijk toch gevaar uit een te spatten, niettegenstaande men zich thans, door een tijdig toegeven, de Polen tot vriend zoekt to maken. Van Oostenrijk naar het Oosten is de stap niet ver. Do gebeurtenissen daar blyven steeds de levendigste belangstelling inboezemen. En geen wonder! sedert hoe vele jaren is men er niet reeds op uit, om het voortdurend zwakker en zwakker schijnsel van de halvó maan door het licht van liet kruis te doen vervangeh? En toch zal het nog lang duren voor de zieke man door zijne al te hulpvaardige geneesheeren geheel //in den grond&quot; zal zijn genezen. Waarom? Omdat de geneesheeren het nog niet eens zijn geworden omtrent hulpmiddelen, welke men moet toedienen om den gevaarlijken kranke te doen herstellen? Volstrekt niet. Het moge de taak zijn van een gewoon geneesheer de beste kruiden uit te kiezen, om zijn patiënt in het leven te behouden, de vijf groote Europesche geneesheeren de.ken er, ten aanzien van den I&apos;urkschen zieke, geheel anders over. Zij zijn het alleen oneens over de wijze van verdeeling der nalatenschap van den stervende, wien men reeds, door de aanstelling van een Prins van Hohenzollern tot Hospodar van Rumenie, het //Pruissisch zuur&quot; heeft doen ruiken. Die oneenigheid is dan ook de eenige reden, waarom Engeland en Frankrijk het thans eens zijn om het Oostersche vraagstuk nog tot gcene oplossing te brengen. Voor Frankrijk bestaat daarvoor nog een anderereden. In een mijner vorige brieven heb ik u reeds gemeld, dat Keizer Napoleon vóór alles ziine wereld-tentoonstelling wil doen gelukken. Hij wil in Mei 1867 ue geheele beschaafde wereld in zijne hofstad vereenigd zien. Maar daarom ook moet hij trachten dat de schijnvrede, die nu bestaat, nog eenigen tijd voortdure. Van daar al zijn laveren, al zijn dralen. Het vredes-accoord moet door geen oorlogs-dissonant ontstemd worden. Hoewel ik mij nn volstrekt niet voor profeet wil uitgeven, durf ik toch de voorspelling wagen dat, voor zoover het Keizer Napoleon slechts eenigzins mogelijk i», elke uitbarsting zoowel in het Westen als in het Oosten tot na don zomer van 1867 zal worden voorgekomen. Vergun mij ten slotte nog even op de Luxemburgsche kwestie terug te komen. Ik meen u onlangs te hebben geschreven, dat d« bevolking van Luxemburg noch Fransch, noch Pruisisch wil i worden, maar dat zij eenvoudig Luxemburgsen, wil blijven onder jde souvereiniteit van den Koning-Groothertog. De schitterend* &apos; ovatien &apos;s Konings Stedehouder bewezen, zullen u het bewijs hebben kunnen leveren, dat ik den geest der Luxemburgscha bevolking niet miskend heb. Laat de Koning-Groothertog zich slechts strikt op zijn standpunt van regt honden, en Pruisen zal zich nog wel tweemaal bedenken, alvorens ook de weerlooze bevolking van Luxemburg zijn ijzeren druk te doen gevoelen, waar die bevolking een krachtigen beschermer achter zich heeft, die even sterk voor hare onafhankelijkheid, als Pruisen voor de vernietiging er van, zijne stem doet hooren.</p>
	<p>PS. Even vóór het verzenden van mijn brief, ontvang ik de Kiilnischc Zeitung, waarin weder een artikel over Luxemburg voorkomt. De tijd ontbreekt mij het thans in zijn geheel te lezen, en dus nog veel weer om het te beantwoorden. Eene vlugtige inzage heeft my doen zien, dat het blad Limburg wil hebben gebruikt als hefboom, om den Pruisischen wil in Luxemburg te doen zegevieren. Reed» vroeger heb ik u op dit streven gewezen, en op het gevaarlijke van den kant uwer Nederlandsche staatslieden, om niet dadelijk Limburg van alle Duitsche betrekkingen los te verklaren, nadat de Duitscha Bond feitelijk en regtens was opgeheven. In mijn volgenden brief hoop ik op deze zaak terug te tomen.</p>
</text>
