<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KLEEDERMAKE RS. Tegen Februarij e. k. wordt te AMSTERDAM in een voornaam van HEEREN-ARTIKELEN verlangd een bekwame •»Ei_EI&gt;ERMAI_ER, zijn VAK grondig v^taande en met een Rottig Publiek kunnende omgaan. Alleen zij zullen in aanmerking £°uien, die goede bewijzen vau bekwaamheid, goed en eerlijk gedrag &apos;UMien produceren. Franco opgaven der tegenwoordige betrekking «aUer het Nummer dezer Advertentie, Bureau Handelsblad. (1317) | LETTERGIETJ-RIJ , Bloemgracht, te Amsterdam. GRAYEERINRÏGTING _ _m HOUT en METALEN. (1352) T_B_a_LOß_B]!f9 Kaande de Goudsbloemstraat uit tot aan de Brouwersgracht, Korte Prinsengracht, Haarlemmerdijk, Nieuwendijk, den Dam over, Kal«rstraat tot aan de St. Luciensteeg: Eén VROUWENZAK, gemerkt M. v. V., waarin een zilveren Knipbeugeltje met koralen «eursje en een zilveren Sleutclring, waaraan vijf Sleuteltjes. De j B&apos;ider wordt verzocht hetzelve terug te bezoigeü bij de Wed. VOEST,&apos; zoomstraat, zullende daarvoor desverkiezende de volle waarde ge- ÜWton. (1369) Jtft-IHEM _. NIJME-ÊHr C.. ROGMANS, Chir. Dentiste en Mécanicien, zal Dingsdag en Woensdag bij GERHARDS, Rijnstraat te Arnhem, en Donderdag in &apos;*et Hotel AKIENS te Nijmegen to Consulteren of te ontbieden zijn vo°i&apos; al datgene wat de Tandheelkunde betreft. (1387) AAM MMSjEM^ *&gt;&apos;e mij bij de herdenking mijner 25-Jarige dienst bij de Rijksbrie- J^Posterij op dën 2den dezer, zoo ondubbelzinnig blijken hunner «enting en vriendschap hebben geschonken, wordt bij deze mijn optegte RANK gebragt. T. METS, Po3tschipper, Conducteur der _.-314) blievenmalen en Brievengaarder. AMSTERDAMSCHE KANAAL-MAATSCHAPPIJ. ..Aandeelhouders wordt herinnerd, dat, ingevolge vroegere aankon&quot; j 1 ?&quot;ig, de betaling van de uitkeering over het 2de halfjaar van 1865&apos; ?&apos;geschieden ten Kantore der Maatschappij, van den loden tot den Januarij aanst. De Directie , HESHUMSEN , Pres. __i.I?7G) J. W, H. RUTGERS VAN ROZENBURG, Secr. Éli MIH. \\W%gM Eene gezonde MIN, gehuwd, jong kraams, wenscht een r7»«-i__-H.iN»* TER MINNE te hebben, liefst ten haren lu«e. Adres Lett. G. P. bij de Boekhandelaars ZEELT &amp; JANSEN, (12-12) _D U I T m __¥. HANDLEIDING VOOR DUIVENVRMDEN, °P HET HOUDEN, AANKWEEKEI-, BEHANDELEN, VERZORGEN EN HET GEBRUIK VAN DE DTJIVEI.. PRIJS SO CENT. DE KOMJNE]\FOKEI-.F_, OF DUIDING OM OP DE BESTE EN GEMAKKELIJKSTE WIJZE KONIJNEN AAN TE FOKKEN, TE VERZORGEN EN TE BEHANDELEN ; *olgens de Leerwijze van LA TRAPPE, door J. M. ESPANET, De*erkt en vermeerderd door». VAN HUB__T,&quot;Vce-artsenij__andige. 124 Bladz. in gr. B°. — PRIJS 50 CENT. DE KUNST OM KAMARIE ¥ O G E L S OP TE KWEEKEN EN TE DOEN VOORTTEELEN. • Naar bet Fransch van J. JANNBN. Tweede Druk. PRIJS 50 CENT. BffIDLEIDII TOT DÊKWEEKING VAN EENIGE Houtgewassen* Door G. 11. DE KNOKKE V. I&gt;. MEULEN. PRIJS 20 CENT. Èij G. THEOD. J3OM, Kalverstraat, E 10, te Atnsterdam. (1274) «È&amp;IGTE-J UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VOEIG NOMMER OVERGENOMEN.</p>
</text>
