<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Zaturdag 13 Januarij,</title>
	<p>Z. M. heeft benoemd tot ontvangers van de registratie en domeinen te Papcndrecht, A. C. van Steenbergen, thans te Ommen; te Druten, O. J. Vcrwey. thans te Gennep; te Ommen, H. W. J. Boom ; te Gennep , J. S. Hussem. Benoemd tot ontvanger der dir. belast, en accijnsen te Steenwijk, G. lt. A. J. van Hasselt thans te Wijhe.</p>
	<p>Sedert geruimen tijd werden tusschen het Nederl. gouvernement en dat van Spanje onderhandelingen gevoerd tot het aangaan van een wederkeerig uitleverings-traktaat. Wij kunnen thans mededeelen, dat die onderhandelingen tot het sluiten van een zoodanig traktaat hebben geleid, waarvan eerstdaags de ratificatien zullen worden uitgewisseld. {Dagblad van Z.-II.)</p>
	<p>In de afdeeling letterkunde der maatschappij Felix Meritis zal op Woensdag 17 Jan. ook voor dames eene voordragt worden gehouden door den Heer Dr. ï. T. Kroon, van Arnhem, onderwerp: Fompeii. In de afdeeling koophandel zal op Donderdag 18 Jan. ook voor dames, de Heer Dieudonnó, directeur der lste Nederlandsche stroovlechterij spreken, //over den tegenwoordigen toestand der nijverheid van het vlechten en bewerken van het stroo in Nederland.&quot; Opgehelderd met proeven door jonge meisjes gedurende de bijeenkomst te leveren. Afdeeling teekenkunst, Zaturdag 20 Jan.:. Kunstbeschouwing te geven door den Heer H. J. Elzer. Wegens de feestviering van liet 25-jarig bestaan der maatschappij Caecilïa op 2 Februarij e. k. zal het aangekondigde bal plaats hebben op Vrijdag 16 Februarij aanstaande.</p>
	<p>Te Harlingen hebben in het afgeloopen jaar plaats gehad 412 geboorten, 271 sterfgevallen, 118 huwelijken eu 1 echtscheiding. Bevolking 10,552 zielen.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 13 Jan. Gedep. Staten der prov. Zuid-Holland hebben den 2den dezer besloten, burgemeesters en wethouders der gemeenten in&apos;deze provincie te verzoeken, aan den heer schoolopziener van het district, waartoe zij behooren, mededeeling te doen van de afgifte van het bewijs, bedoeld sub. lett. o der wet vau 13 Aug. 1857 {Staatsblad N°. 103), door toezending van een afschrift van dat bewijs, en bij die afgifte aan hen, voor wie het bewijs dient, de uitnoodigingj te voegen om, zoodra zij in functie treden, daarvan aan burgemeesters en wethouders kennis te geven, ten einde deze kennisgeving aan den schoolopziener en aan de plaatselijke schoolcommissie, zoo die aanwezig is, mede te deelen.</p>
	<p>— Naar men verneemt is nopens de terugkomst van HH. XX. HH. Prins en Prinses Hendrik uit Luxemburg herwaarts nog niets bepaald , aan Hd_. pa!ci3 alhier worden dagelijk bonds voor levens-, middelen en brandstollen voor behoettigeii uitgereikt. — De baron de Waniboldt, gezant van _. I_. H. de Keurvorst van Hessen alhier, die bij ziin aankomst appartementen in het Hotel Paulez-PËurope had betrokken, is heden naar Brussel teruggekeerd. UTRECHT, 13 Jan. Even als op den eersten dag van liet vertrek der troepen naar Wiileskop, waren er ook eergisteren en gisteren zeer overdreven geruchten in omloop omtrent hetgeen aldaar was geschied. Bij de opgewondenheid der boeren en het verzet dat zij hadden voorgenomen, heeft slechts de grootste bezadigdheid ongelukken verhoed, maar des te meer moet men der voorzigheid, door de overheid betoond, hulde brengen. Even als den eersten dag, heelt ook den tweeden dag de infanterie de geweren moeten laden; de charge der cavallerie heeft echter de boeren, die van verschilleiule zijden waren opgekomen/tijdig _iteenged_e.en en verder verzet gebroken. Dat ook hier weder opruijing een groote rol heeft gespeeld , om de minder ontwikkelden op te zetien, is duidelijk. Be justitie zal echter zeker in de zaak nog wel nader licht brengen. (Utr. Courant.) — Ook te Vinkeveen is thans de veepest uitgebarsten en mitsdien een deel der gemeente besmet varklaard. . — Be maskerade ter viering van het-&apos;.(lste bestaan der hoogeschool, zal plaats vinden in de week tusschen 25 en 30 Junij. * VENLO, 12 Jan, De aannemers van de lijn Venlo-Helmond hebben het ministerie voorgesteld, dat zij tegen den bepaalden premie&quot; in plaats van Mei 1867, die lijn reeds op uït&quot;. September zullen gereed hebben, en deze dus in October kau geëxploiteerd wolden.</p>
</text>
