<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ZONDAG 14 JANUAEIJ 1866: ocswehd coNCEin., door het STRIJK-ORKEST, onder Directie van den Heer JOH. M, COENEN, waarop zal worden uitgevoerd: Episode de la vie d\n Miste, symphonie Fantastique van HECTOR BEELIOZ. Aanvang 11/2 Ure. Leden volgens reglement (met introductie voor vreemdelingen Aandeelhouders hebben toegang op hunne Coupon-bewijzen. AVCMD-CONCERT, door het HARMONIE-ORKEST, onder directie van den Heer JOH. M. COENEN, waarop zal worden uitgevoerd: Sinfonie N°. 1, van ROB. SCHUMAN-&lt; Entree 50 Cents. Aanvang 8 Ure. Leden volgens reglement. Coupon-bewijzen geldig. (1163) TENTOONSTELLING &apos; VAN BJÜiDEItIESk __£_¥_^. IN HET Paëeis voor Volksvlijë. Directeuren van het Paleis voor Volksvlijt hebben de eer te berigten, dat in genoemd Paleis eene TENTOONSTELLING zal Wr,&apos; den gehouden van VOORTBRENGSELEN van TUINBOUW* van 13—19 April 1866, en een ieder uit te noodigen voorwerpen i&quot; te zenden. I Het beheer dezer Tentoonstelling is opgedragen aan de Heere» GROENEWEGEN &amp; C. en J. C. KROOK, bij wien de Prospectussen met aanwijzing der uitgeloofde premien eu nadere inlicht-1&apos; gen te bekomen zijn. Namens Directeuren, i De Directeur-Secretaris _ (1254) Mn. J. A. VAN Eïj. LAATSTE KOOROEFENING VOOR HET CONCERT DER VEREENIGING 11. Vl*- CENTIUS VAN PAULO, „ , op MAANDAG 15 Januarij des Avonds ten ZEVEN URE indeZa»1 de Vereeniging, Warmoesstraat. Alle medewerkende Dames en Heeren worden uitgenoodigd deZe Oefening bij te wonen, op welke de Toegangs-Bewijzen voor de W neralo Repetitie zullen uitgereikt worden. (1335)__ BBA!lïtf8BA!lïtf- ZATURDAG 20 JANUAEIJ 1866. OXDEE DIftECTIE VAN DEN HEER A. P. VOITUS VAN HAMME. &quot;Volgens PRÖHErVMMi aan het Lokaal verkrijshaar. HH. Geabonneerden hebben met ééne Dame en twee Kinderen bc&apos; regt van toegang. Vreemdelingen, doch geene Stadgenooten, benevens meer danwP&apos; Dame en twee Kinderen, kunnen tegen betaling van 99 Cents PeJ Persoon worden geïntroduceerd. (1393) J(. EDUARD STUÜIPIV&apos;</p>
</text>
