<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd: H. D. VERMEULEN, Weduwnaar van A. Bakema, van Amsterdam, Harlingen, met 12 Januarij 1866. A^SEBES, van Harlingen. (1366) . Bevallen van eene DOCHTER J. M. M. HAAKMAN VAN DEN BERGH—BOUVY. Amsterdam, 12 Januarij 1866. (1380) &apos; Voorspoedig bevallen van eene welgeschapene DOCHTER, M. C. WESTERMAN, geliefde Echtgenoote van Amsterdam, 12 Januarij 1866. J. NOORDHOEK HEGT. Eenige Kennisgeving. (1384) Heden beviel vrij voorspoedig van eene welgeschapene DOCHTER ANNE VAN ROSSUM, geliefde Echtgenoote van (1365) Amsterdam, 12 Januarij 1866. H. L. BERKHOUT. Voorspoedig bevallen eene welgeschapene DOCHTER, DINA DE J.ANGE ALLERTSD., geliefde Echtgenoot van Westzaan, 11 Januarij 1866. J. BUYS Az. (1325) Bevallen van eene DOCHTER, C. C. KOOY—NANDORPP. Nieuwediep , 12 Januarij 1866. (1398) Bevallen van eene DOCHTER A. C. VAN REENEN. Bodegraven, 11 Januarij 1866. HEINEKEN. Eenige Kennisgeving. (1351) Heden overleed, in den ouderdom van 63 jaar, onze hartelijk geliefde Vader, de Wel-Edele Heer EDUARD BAAK, in leven Notaris alhier, diep betreurd door ons, onze Broeders en Zusters, zijne eenigo Zuster en verdere betrekkingen. A. G. BAAK. Amsterdam, 7 Januarij 1866. J. BAAK. (1209)_ . Heden werd mijn mooderhart op nieuw getroffen door het afsterven van de laatste mijner lievelingen, mijn eenige Zo on HERMAN HEINDERICH RAWI, in den bloeijenden leeftijd van ruim 16 jaren-, de hope op een zalig wederzien, doet mij in dos Heeren hand en wijzen Tfil berusten. de Wed. H. H. RAWI. Amsterdam, 10 Januarij 1866, Geb. VERHOEFF. Jl&apos;-». _ Heden overleed ons geliefd eenigst Kind JOHANNES, in den Cuderdom van ruim Zeven Maanden. J. VAN IJSENDOORN. Amsterdam, A. C. VAN IJSENDOORN, 11 Januarij 1866. - SORBER. (1339) Heden ontsliep zeer kalm na eene kortstondige doch hevige ongesteldheid van 7 dagen, ten gevolge van eene kraam, in den ouderdom van ruim 43iaren, mijne geliefde Echtgenoote HENRIÊTTE JOOSTEN; mij nalatende zeven Kinderen, die meest alle nog te jong zijn om het goo smartelijk verlies te erkennen; die haar van nabij gekend hebben, sullen best Deseffen wat ik en mijne Kinderen in die brave Vrouw verliezen. P. VAN STEEDEN. Amsterdam, Il Januarij 1866. (1383) - Heden overleed ten mijnen huize, tot mijne bittere droefheid, na ¦ «ene kortstondige ongesteldheid, de Heer J. VAN DER WEL. Huis ter Lugt, J. E. RODENBURG. Peut, 11 Januarij 1866. (1210) Te Odessa is op 31 December 1865 in den ouderdom van ruim 52 jaren overleden de Heer CASPER BLEY, diep betreurd door zijne Naastbestaanden en Vrienden. (1350)</p>
</text>
