<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijbingen.</title>
	<p>Gepraaid, 26 Nov.; bij St. Helena, Haltwhistle , Batavia n. Amst. 36 dagen reis. AMSTERDAM , 13 Jan. Het Nederl. schip Cato Annette, kapt. H. G. Klein, van Breinen met stukgoed naar Buenos-Ayres bestemd, is, volgens telegram uit Delfzijl van gisteren, aldaar met gebroken pomp binnengeloopen. Het schip Cornelia. Elisabeth, kapt. D. Kramer, van Falkenberg naar de Maas, is, volgens telegraphisch berigt, bij Falkenberg gestrand Het stoomschip Medea, van Dantzig naar Amsterdam, was, volgens telegraphisch berigt, 11 Januarij te Mandal binnengeloopen. Het schip Nummer Zwei, kapt. G. Kantel, van Liverpool naar Suriname, laatst van Longhope, is 6 Januarij met verlies van zeilen én ontzet dek te Stromness binnengeloopen en zou vermoedelijk moeten lossen. Het bii Formby gestrando schip Singapore, kapt. J. Hölljes, van Liverpool naar Singapore, is vol water; van de lading zijn 70 balen stukgoederen te Formby aangebragt, terwijl men hoopte nog mcci te bergen. CU XHAVEN, 10 Jan. De stoomboot L. N. Hvidt, van Dantzig naar Schiedam bestemd, is hier voor noodhaven binnengeloopen. BINNENGEKOMEN. TEXEL, 12 Jan- het schip per telegram gemeld. HELLEVOETSLUIS, 12 Jan.; Frey, Gallas, New-York. - Kleinkinderen, de Jong, Lissabon. - Feijenoord, is., Londen. - Newsky, S., Newport.- Hawk, S„ Huil. - Colletis, S., Goole. BRIELLE, 12 Jan.; Avalon, S., Harwich. CETTE, 6 Tan.; Wendelina Jacoba, Schuur, Genua. St. HELENA, 24N0v.; Henriet.e, van Loenen, Bat. n.Amst.—l4Dec. Prinses Amalia, van Rijn van Alkemade, id. h. id. - India Packet, Diepering, id. n. id. — 16 Dcc; Stad Enschedé, Kretschmer, id. n. id. - Henrietto Gerardina Susanna, Dam, id. n.Rott.-PatriarchSamhiri,.Lion Banjocwangie n. Schiedam (hebben de reis voortgezet). TAFELBAAI, 27 Nov.; Admiraal, Bok, Sunderland. - Baron Sloet vade Bele, Kluin, de Clyde. (beiden vertrokken op 3 Dec. n. Bat.) — 7 Dec. Minister van Staat Rochussen, Kayser, Amst. n. Bat. UITGEZEILD. HELLEVOETSLUIS, 12 Jan.; Gironde, S., Bordeaux, is teruggekomen LONDEN, 10 Jan.; Feijenoord, S„ Rott. &apos; SUNDERLAND, 10 Jan.; Jacobina Gesina, Maalsteed, Napels. VENETIË, 4 Jan.; Herman, Doewes, Nantes. ANCONA, 30 Dcc; de Hunze, Mulder, Rott. TAFELBAAI, 1 Dcc; Johanna Maria Christina, Gorter, Bat.</p>
</text>
