<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GESTICHT HEERENBERG. BIJ HAARLEM. salaris van ƒ5OO en van f 400 per jaar^erwgl bovendien fa_ beTden wordt verstrekt het gebruif va_i twee Gemeubeleerde Kamers, l^^^^^&apos;Tv^^^^ Voeding en Bewassching MEDIC DOCIOREN of DOCTORANDÏ, mits ongehuwd, die voor deze betrekkingen wenschen in aanmerking te komen, gelieven zich, zoodra mogelijk, in persoon, aan te melden bij den lsten Geneesheer Directeur aan het Gesticht. (1189) ~_L-JI- ENMAÏGML_Ê_r~ Deze PILLEN, die sints vele jaren met het beste gevol„ teeen de Slijm en als_Maagversterkend gebruikt worden, door har!zaclitH werking de Spijsvertering zeer bevorderen, bijzonder goed tegen da Gal en zeer zacht laxerend zijn, zijn weder tegen 32i/2 Cent het Doosie met berigt van het gebruik, verkrijgbaar gesteld door den Hoofd- Depothouder bij de Heeren APOTHEKERS: Amsterdam, Ruys en Weissenbruch, Hoorn, E. Knaven Voorburgwal b.d.Stilsteeg. Hulst, J. Nederveen. &apos; v-i BJVte}s* Haarlem- Kampen, ,T. S. Rijken. .ta., 5.9.dc Wiorin^ Koog a/d. Zaan, ilarmssen van der Sf VSen,l-,Allal&apos;t-s no Leeuwarden, S. f. Bcintema. Alkmaar H. Sehreuder &amp; CO., op Leyden, J. P. C. Merlin, opvol-er AlmMo £e*EltßeTOOr-- T vandenH^O.A.van-&apos;ric_t. Almelo B Boom. Loenen, J. C. Adama. Amersfoort, G van de Roemer. Maastricht, M. L. Janssen Apeldoorn G J. Romnn. Medemblik, R. Snel. Arnhem Verster en Plouwing. Meppel, J. G. Lambers. Assen E Lambers. Middelburg, W. P. van do Kamer Beijerland (Oud), WM. Kok. Neuzen (1 _r), G. W. HoutzS Bergen-op-Zoom J P. Verlinden. Nieuwediep, J. Venster. Beverwijk DMijsberg. , L. Jelgersma. Bolsward JA. Ledel Nijmegen, J. J. Sneltjes. Bommel (Zalt) J. van der Vegte. Oosterliout, Joh. Zwaga Breda M. Gillemans. Pckel-A (Oude), J. C. Bakker. Culenborg, A. Niessen. Purmerende, Muller v. d. Vooren DedemsvaartP Eekma. Roermond, J. Schoepp. Delft, W. Wilschut. Rotterdam, P. E. v. Santen Kolff _?rw .S W*s ?&quot; V- d&quot; Moel&apos;- Korte Hoofd-teeg &apos; Dirksland D. de Vries Schagen, W. A. Hazeu. h D-e«C_-I-T7aw-,el&apos; *?* Schiedam, v. d. Hoeven en Numan. Doesburgh, R. Wilmermk. Schoonhovon, A. Wolfl. Dordrecht H J Giltay. Sluis, P. A. Pieterse. iJragten, J. Posthuma. Sneek, H. Cannegieter. Eindhoven 1. H. van Bon. St. Anna Parochie, A. W. d. Looze. Enschede W. Baunchter. Steenwijk, Th. ten Brink S_ksW- &apos;ft*? (6m&apos;S SJ). A. E. Petersen. PnH-TJ-!. waw itr , Tholen, van Rijssel en Zoon. Gouda, firma Wed v d. Heyden. Tilburg, J. H. van Gils.. Grave, A L. van Houten. Tiel, I. J. Paassen. s Gravenhage, J. Visser en Zoon, Utrecht, F. Altena, Steenweg over r , -__, „ mdc Spuistraat de Donkerstraat, N. 372. Groede, F. Baert. Veendam, J. F. de Hosson. Haarlem, van Marie en CO., mdc Venlo, A. Schrijnen. w„,i ../-ftraattadeGroenm. Vlaardingen, J. M. Lagerwerff. Harderwijk, A. Greidanus. Vlissingen, P. Lagaav Harlingen, P de Vries Binksma. Workum, J. W. Seiier. Heerenveen Wed. N. Dornseiffen. Zierikzee, J. Bal Cz Helmond, A. van Hoeck. Zutphen, J. Hasselo. s Hertogenbosch J Straatman. Zwolle, P. Brandt. Hoogeveen, C. H. Radijs. *•&quot;, LET WEL het oude en echte Recept, in Depot zijn verkrijgbaar p.steldif de</p>
</text>
