<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. VERGADERINGEN DER GENEESKUNDIGE RADEN.</title>
	<p>P H. -«¦ftt71-^ Zuid-Ho-_,akd. De eerste bijeenkomst van den ge- i .__,_ rB6?„md tezer provincie had plaats op Maandag 19 Fe- j Ip-pd- sQravenhage. De inspecteur, Dr. L. J. Egeling, die de 1 waarin vergadering hartelijk welkom heette, hield eene toespraak, ¦ fl. „,_! °&apos; a&apos; , no&lt;&gt;d-akelijkheid der nieuwe wetgeving betrekkelijk &apos; ___.ces&quot; en,neelkunde werd betoogd, uitvin -P iW en een aantal beschikkingen en besluiten medegedeeld, . le_d-e_ ?an verscö&apos;Hende wettelijke bepalingen, alsmede verschilderin_f &lt;^lmingen. Na eenige woordenwisseling verklaarde de verga- i •teld Z x vereenigen met het door heeren inspecteurs vastge- ! raden C&lt;? _*._ ??^ement voor de vergaderingen der geneeskundige ] lan„&lt;_k bereids aan de goedkeuring van den minister van binnenliet Z&apos;%ken was 01&gt;derworpen. Woorj Vr?a-Pnnt der quarantaine gaf mede aanleiding tot eenige &apos;¦ nit Am VYI*.1*. g&apos; &apos;n vei&apos;band *ot te aanwijzing van Prot. van Geuns, ovei- j ster(iam, om Nederland te vertegenwoordigen bij het congres o__prïe_ aan gelegenheid te Konstantinopel. ders va ac mgekomen stukken was een brief van Burg. en Wethoualinea n otterdara. verzoekende, dat, krachtens art. 34, derde ten beh We^&apos; reSe^ende de uitoefening der artsenijb.reidkunst, _m_ _ cv.c Tan den gemeente-apotheker te Rotterdam, vergunning rigtina-Tf v-d to* afwijking van art. 3, alm. 2, betreffende de inte on_ir &quot;de invoering dier wet bestaande apotheken, en dezen _¦..«.;i _an-van e verpigting om te wonen waar die gemeente-apotheek Irond f f f-&apos; na ,eI. kin het Oude-Mannenhuis te Rotterdam. Op heeft - j afwijking aan geene bezwaren bleek onderhevig te zijn, verleene * inspecteur geadviseerd de vergunning daartoe te door V.n*.1„cd?dcc*ing&apos; gedaan naar aanleiding van de daaromtrent venr, v stedel-k bestuur te &apos;s Gravenhage gevoerde briefwisseling met _____£ m inliclitingen, is gebleken, dat, naar het schijnt, het dend vo»™ vieeson - afkomstig van aan de heerschende ziekte lijden _¦.__.. ,_? &apos; nadeel yoor de gezondheid der menschen kan wor- Er had &apos;imits in de eèrste perioden en onder behoorlijk toezigt. len der wene la?gdurige discussie plaats over het schouwbaar stelmnpüpinf 11.e,esmiddelen door de apothekers, de meerdere of mindere -wt on___ . -m de bePaling der nieuwe wet op te volgen, nopens verr,li„+__. .er met scheepsgelegenheid vervoerde medicijnen, de aanwl_-,g j 6. nog bestaande drogisten, enz. Vooral werd er op Voort g6_ i stren. werd toegezien op den verkoop van vergiften. van cott 1S Ü oten voori°opig nog niet over te gaan tot benoeming het TVT.sPona-enten van de geneeskundige raden en gaf de voorzitter den rMmf eimen *e kennen om &gt; behoudens buitengewone redenen ,in ber Tr vergaderingen te beleggen in de maanden Mei en Octovoo&apos;rtee. werden &quot;e werkzaamheden in besloten vergadering _n_--LI&gt;BM&apos;A:SD en Uirecet. De eerste vergadering van den geneesin_&gt; f&quot; md werd genoudcn °P 16 Febr., onder voorzitting van den een S dr&apos; Kiehl, d*e °- *• mededeelde, dat door hem met genoe- Miii K Yerscaillende krankzinnigenhuizen in de beide provinciën den ¦ M?cn*&quot; Aan homoeopathen kan geene dispensatie gegeven worn +Tai} bet verbod, om zelvede geneesmiddelen te leveren; maar de pothekers worden vriendelijk aangezocht, zich ook homoeopatische j-eneesimddelen aan te schaffen, zoo als door de meeste apothekers __. T stad utrscüt reeda geschied is. Verder deelde de inspecteur &quot;*eae, wat op de algemeene vergadering der inspecteurs te &apos;s Graeuaage bepaald was, dat de zorg der inspecteurs en de raden zich oornamelijk zou uitstrekken tot het voorkomen van epidemische in __en* P de cholera ook ons vaderland bereiken, dan zullen er rnedl..^6 u miUl.ng degelrJke maatregelen worden genomen. Ook werd zo.kf Ti &apos; er *cue c°nimissie zal benoemd worden, cm onderk te doen naar den toestand der ziekenhuizen in geheel ons land. _. nw? Tee,ziek.« betreft, de inspecteurs zullen zich daarmede niet den • h m zo° yer ziekten van het vee op den mensch worb. s-Tnvt-56 ?g- Dc vergadering van inspecteurs had de vraag vin _n. _&apos; j°_zlJ.ook oTer de tarieven in de verschillende plaatsen __?. ï indelen zou, of niet; men heeft het beter geoorkompn t?er, Eiet te handelen. De inspecteur deed vooral uitraa_ &apos; -i door de leden °^ plaatsvervangende leden van den aai X. mke^s stoffen, of vooral zoogenaamde medicamenten, werden ngetroffen ¦ die schadelijk waren voor de gezondheid, zij daarvan proces verbaal zouden opmaken. * RiESLAjïD en Gbosi-Güs. De geneeskundige raad dezer provinciën /«&apos;gaderde voor het eerst op Maandag den I9den Febr. te Leeuwarden , onder voorzitting van den inspecteur, den Heer Dr. W. H. iuzerda , die eene toepasselijke openingsrede uitsprak. . Daarna werd o. a. door den secretaris, den Heer Dr. A. Drïelsma, lezing gedaan vah een uitvoerig verslag van de handelingen van het geneeskundig staatstoezigt over de maanden November, December en x.*?uar&lt;j jl. Ofschoon dit verslag slechts over een betrekkelijk kort Hlusbestek liep, bleek nit de vele bemoeijingen, waarmede genoemd Sa&quot;toezigt zich bereids heeft ouledig gehouden, van welken belangyten omvang het is. Het verslag waarvan de lezing met belang- Bteiang werd aangehoord, was verdeeld in vier rubrieken: I°. Zieklan. Vin 1 ¦Nov&quot;-~1 Eabr. in onderscheidene gemeenten van Friesand Groningen helibeu goheerscht en deels nog hare slagtoffere «ven eischen; 2°. maatregelen, genomen door het geneeskundig «aatstoezigt tegen do verdere uitbreiding-van die ziekten; 3&quot;. het __-. a maatregelen hebben opgeleverd; 4°. kwestien op het gemed van &quot;geneeskundige dienst.&quot; visi. r werden benoemd: I°. onderscheidene commissien voor het Rti7 j n aer aPotbeken in beide provinciën ; 2&quot;. cene commissie, bema D ?,rt de Heeren Prof- van Deen, Prof. Teilegen, Dr. Swaagvan n DJ-.Acker Strating, allen te Groningen, tot het uitbrengen Ink™ &quot; 3C ,ritteliJk rapport over maatregelen, te nemen tegen een mogevaii e der cilolera in ons land, welk rapport aan den hoogleeraar advi Hns *? Amsterdam zal werden gezonden, om te dienen tot int__. Joori zending van dien heer naar- Konstantinopel, op de rn,. w - i CoBfewntic over genoemde ziekte. Eindelijk werden te J™, &apos; 0n? _*n het getal waarnemers eene grootere uitbreiding benoemd &apos; * twee Provincien 20 corresponderende leden di£t !eden,i77!_I\den- raad vereenigden zich des namiddags aan een &amp; • x\ inspecteur en _en adjunct-inspecteur, doctor A. «leursmge Hz., aangeboden. Oveeijsszl en Dkekihe. De vergadering van den geneeskundigen raad dezer provinciën werd door den inspecteur Dr. AH Cohen op Maandag 19 dezer geopend met eene korte rede, waarin het voorre&lt;_ werd geschetst, dat het Nederlandsche volk heeft, door het tot stand brengen van het geneeskundig staasttoezigt, en gewezen werd op hetgeen er in de wet van 1818 op de uitoefening der geneeskunst goed was alsmede waarom deze niet gunstteer gewerkt heeft. ..Hij wensehte de vergadering geluk met de grootsche taak waartoe z. geroepen was, moedigde tot de getrouwe volvoering daarvan aan, en verklaarde den gezondheidsraad voor Overijssel en Drenthe geconstitueerd en de eerste vergadering geopend. De Heer Gratema kreeg op zijn verzoek het eerst het woord en verzocht dat net door den inspecteur gesprokene gedrukt en den leden mogtworaeh uitgereikt, waarop toestemming verkregen werd. Daarna werden verschillende onderwerpen op de agenda voorko- mende behandeld en de vergadering tot daags daaraanvolgende ge«enëiden.</p>
	<p>De zitting werd door een talrijk publiek, met belangstelling bijgewoond. In de tweede zitting van den geneeskundigen raad voor Overijssel en Drenthe zijn, behalve de op de agenda voorkomende zaken, nog verschillende zeer belangrijke onderwerpen behandeld. Met betrekking tot de geneeskundige plaatsbeschrijving zijn de Zwolsche leden gecommitteerd om te bewerken: I°. het wonen der mindere klasse en de gevolgen daarvan, Dr. Schaepman; 2°. het drinkwater, apotheker Meulenhoff; 3°. de publieke zindelijkheid, Mr. J. D. van Ketwich Verschuur; 4°. staat van het rioolwezen, Dr. Ali Cohen. Bij de regeling der visitatie van de apothekers, enz. zijn benoemd tet visitatenrs voor Overijssel, in het district Zwolle, Dr. Ketwich Verschuur te Deventer, en apoth. Dibbetz, te i_-en; in het district Kampen , Dr. van Lennep te Deventer, en Dr. Steensma te Meppel; in het district Bathmen, Dr. Huber te Kampen en apoth. Ebmnge te Meppel; in het district Deventer; Dr. Kruimel te Havelthe en apoth. Top te Kampen. Voor Drenthe, in het district Assen, Dr. Schoemaker te Almelo en apoth. Meulenhoff te Zwolle; in het district Meppel, Dr. D. Cohen te Assen en Apoth. Kroon te Deventer. Tot bevordering der koepok-inenting en herenting is besl»ten, cm in de grootere plaatsen vaste bureaux te constitueren en in de kleine tijdelijke, alwaar in- en herenting kosteloos geschieden zullen; als het noodig is, zal men koeijen ter verkrijging der pokstof beschikbaar stellen. Ter zake der zilveren medaille, die tegen eene betaling van/20 den medici, die veel inentingen ven&apos;igten/geschonken werd, is besloten de hooge regering eenige bestaande bezwaren ksnbaar te maken. Na de openbare zitting werd eene besloten vergadering gehouden, waarin o. a. de corresponderende leden benoemd zijn. Daarna is de vergadering gesloten, waaraan al de leden, behalve twee, die door ongesteldheid zijn verhinderd, deelgenomen hebben. Ze______&gt;. De geneeskundige raad dezer provincie hield op 19 Febr. te Middelburg zijne eerste openbare vergadering, welke door den inspecteur voor het geneeskundig staatstoezigt werd geopend met eene rede, waarin hij de strekking en toepassing der nieuwe geneeskundige wetten naging, ook in verband met den toestand der geneeskundigen, op het oogenblik waarin die wetten in werking zijn getreden. Ofschoon hij zich van eene beoordeeling dier wetten ten goede of ten kwade meende te moeten onthouden, verklaarde hij echter de hygiënische strekking van het geneeskundig staatstoezigt als eene weldaad voor zijne medeburgers te beschouwen, omdat het een middel is om de omstandigheden, waardoor de volksgezondheid wordt bedreigd op te sporen en te keer te gaan. Vervolgens rigtte hij het woord tot de leden van den geneeskundigen raad en tot deu secretaris, waarbij hij zijn vertrouwen te kennen gaf, dat wederkeerige welwillendheid strekken zal tot het verligten van de vervulling der eervolle en tevens gewigtige taak, waartoe allen geroepen zijn. Dr. van den Broecke bedankt,&apos;als oudste lid in jaren, den voorzitter voor zijne gehouden toespraak en eindigde met de verklaring, ook namens zijne medeleden, dat hij zich over de tot stand gebragte wet verheugt, omdat door haar krachtig wordt uitgesproken dat de maatschappij aan het licht der medische wetenschap behoefte heeft. De werkzaamheden bepaalden zich tot eenige mededeelingen des voorzitters, welke voor kennisgeving werden aangenomen; de goedkeuring van een ontworpen reglement van orde; het geven van advies aan den inspecteur tot voorloopige vergunning aan eenige apothekers, die zich daartoe hebben aangemeld, om behalve geneesmiddelen ook verwwaren in hun winkel te mogen verkoopen. Voorts is mededeeling gedaan van eene missive van den minister van binnenl. zaken dd. 8 dezer, waarin kennis wordt gegeven dat professor J. van Geuns te Amsterdam benoemd is als vertegenwoor-</p>
	<p>diger van Nederland op de te Konstantinopel te houden internationale gezondheids-conferentie. De raad wordt tevens uitgenoodigd zijn gevoelen te doen kennen over het contagieuse der cholera en de quarantaine daaromtrent, en een uittreksel zijner beschouwingen ten</p>
	<p>dienste van prof. van Geuns in te zenden. Naar aanleiding dezer missive had eene bespreking plaats der cholera , voor zoover dit gewest betreft. De slotsom hiervan was dat de groote meerderheid de ziekte als besmettelijk beschouwde, terwijl ten aanzien der quarantaine, uithoofde van het daaromtrent alom bestaande groot verschil Van meeningen, geen bepaald oordeel werd uitgesproken. Alvorens tot eenige mededeelingen van huishoudehjken aard over te gaan, sloot de voorzitter de openbare vergadering. Nookd-Bbabast en Limburg. De eerste openbare vergadering van den geneeskundigen raad dezer provincien had op 19 Februarij plaats te &apos;s Bosch in het provinciaal gouvernements-gebouw. Behalve twee leden, waren allen, zoowel leden als plaatsvervangende leden tegenwoordig. . Nadat, vooraf de beëediging was geschied, opende de inspecteurvoorzitter met eene sierlijke en kernachtige rede de vergadering. Daarna werd een voorloopig reglement van orde vastgesteld en de ingekomen stukken behandeld. Vervolgens deed de voorzitter mededeeling der handelingen van het geneeskundig staatstoezigt. Menig gewigtig onderwerp kwam daarbij ter sprake, als: het nemen van maatregelen tegen de verspreiding van cholera, contagium, quarantaine enz. Ten twee ure begaf zich de raad naar de woning van den Heer commissaris des Konings en werden de leden door den voorzitter aan Z. H. Edelg. voorgesteld. Nadat de . werkzaamheden waren hervat, werden een tiental corresponderende leden benoemd, terwijl ten slotte verscheidene belangrijke punten betreffende de geneeskundige wetten werden besproken.</p>
</text>
