<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos;___ ABVERTSNTIEI.. _____ HOUDERS van CONNOSSEMENTEN aan Order, over Goederen , aan te brengen van Bordeaux per Stoomschip Ondine, Kapt. M. LOVIUS, gelieven zich ten spoedif.ste te veivoegen bij den Cargadoor F. K. ROODENBEEK, Kalkmarkt, U 194, alhier. (5181) gm WILLEM GIDEON KLEMAN zal, inge- gSba|||Ej=_*l volge order van zijne Principalen . ten over-i^fcsß-. (-!§§_§£. staan van de Notarissen LOUWERSE en .S-gfJlSfllt VXsCi_2aBIESMAN SIMONS, op Maandag 5 Maart&apos;-T2_-_2_-18 6, des Middags ten 12 ure precies, voor den Stal op de Keizersgracht bij de Spiegelstraat, X 690, presenteren te Verkoopen: Negen keurig onderhouden, niet minder dan nieuwe, rijs bekleede, fraai geschilderde en sierlijk gemonteerde RIJTUIGEAT, als: Een kapitale STAOSü-OETS voor 4 personen, op een stel met Zwaanhals, met rijk gedrapeerde rood lakensche Statiebok en prachtige van zilver op plated bewerkte Lantaarnen; een keurige BERLINER, voor 4 dito, het stel met Collings patent-assen, rijk met leverkleur laken bekleed; een Dito CALESCH voor 4 dito, op dito assen en dito bekleedsel, met patent-lederen Kap; een moderne ENGELSCHE COUPÉ op patentassen en dito bekleedsel; een dito ERANSCHE COUPÉ, op Collings patent-assen en blaauw lakensch bekleedsel, zijnde de beide Coupes ingerigt voor 1 en 2 Paarden ; een extra ruime, sierlijk bewerkte S O CIABLE, op dito assen, met breede voor- en achterzitting_, supra fijn wit lakensch bekleedsel, tentkap met wasdoek gordijnen en groot zakkend voorglas; een fraaije, net onderhouden TENTWAGEN, voor 4 personen mst Kinderbankje, bruin lakensch bekleedsel, tentkap met wasdoek gordijnen; een kapitale, soliede bewerkte NAPOLEON of AERIJf- WAGEN voor 4 dito, voor met vallende lederen kap, blaauw lakensch bekleedsel, het stel met lankwagen op raamveren, en een extra ligt geolied JAGT- of SPEELW AGENT-lE, voor 6 dito, met zijportieren. MITSGADERS: prachtig met zilver op plated , nieuw zilver en gecouverteerd gemonteerde Statie-, Koets- en Wagentuigen met Hoofdstellen, Leidsels , gekleurd wollen Achterenden, gelakte Schoftschabracken, Frondeels, Iraai gemonteerde Zweepen, waarbij met zilver; keurige Engelseh wollen-, statie- en Staldekken; geruit kemelsgaren dito; lederen Regendekken; vertinde Bitten, metalen Schoftschellen en klein Koperwerk; Rijtuigwip; Stalemmers; Gieters; Mistwagen; rijtuig Stofkleeden en meerdere Stalgeederen; voorts twee fijn lakenscheKoetsiers-Pelsjassen en laatstelijk een restant welgewonnen Hooi en Stroo. Alles in hot breede bij Notities omschreven, welke in tijds te bekomen zijn bij W. G. KLEMAN, in de Vijzelstraat bij de Keizersgracht, AA 32. De Goederen zijn Zaturdag te voren van 10 tot 3 ure, alsmede op den verkoopdag, voor een ieder te zien. NB. In deze Verkooping kan niets worden bijgevoegd. (4622) HEREN EN MORGEN TE TIEN de belangrijke verzameling Boeken over Godgeleerdheid en Geschiedenis van Amsterdam , Regtsgeleerdheid, Letterkunde, Kunsten en Wetenschappen, Atlassen on Kaarten, Prentwerken, Verscheidenheden, Stereoscoopplaatjes, enz., enz., waarvan de Verkooping zal plaats hebben op Maandag 5 Maart en volg. dagen ,door en ten huize van den Boekhandelaar R.W.P. DE VRIES, Firma C. WEDDEPOHL, Keizersgracht bij de Beerenstraat, XX 381. De CATAGOGUS is a 10 Cents verkrijgbaar. (5158) Men zal, ten overstaan van den Notaris J. L. WIERCX, in hot Venduhuis der Notarissen te &apos;s Gravenhage, op Maandag, den sden Maart 1866, veilen en op Maandag, den 12den Maart daaraanvolgende, finaal verkoopen: * I°. Een aanzienlijk HUIS en ERVE met grooten TUIN, aan de zuidzijde van cle Heerengracht, te &apos;sGravenhage, Nu. 13, groot 8 roeden, 70 ellen, bevattende het HUIS een aantal Kamers waaronder Salons enz. 2. Verschillende percelen TUIN- en BOUWGROND, achter het voorgaande perceel en uitkomende in de nieuwe Havenstraat. Alles breeder bij billetten en advertentien in het Dagblad van Zuid-Holland en &apos;s Gravenhage omschreven. Nadere onderrigtingen te bekomen ten Kantore van genoemden Notaris. (4578)</p>
</text>
