<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd: B. SYMONS, van Arnhem, Amsterdam, 1 Maart 1866. S. MACHIELSE. _ Eenige Kennisgeving. (5177) &quot;&quot;Getrouwd: ~JOHANNES MEIJER Amsterdam , ex 1 Maart 1866. ELISABETH MARIA STAAL. , Eenige Kennisgeving. (5178) Getrouwd: C. M. g. OBREEN 1 Rotterdam , EN 28 Februarij 1866. r -ft-f-, A. MEES. - Eenige Kennisgeving. (5146) : Getrouwd: JTSËMTMELINK, &apos; Officier van Gez. 2de Kl., Ridder der M. W. O. 4de Kl., ¦c o__ MET M. E. FYNJE. Bezoekt , 30 December 1865. Algemeene en Bijzondere Kennisgeving. (5165) .__. am,\el?ïL voorspoedig van een_~~weïgeschapene DOCHTER, JOHANNA CORNELIA RIjNEKE, BINGLE&quot;Y. 27 -ebruanj 1866. - Eenige en Algemeene Kennisgeving. _^_!__ Bevallen van eene DOCHTER, H. A. BRANDTS—ALDENHOVEN.J Amsterdam , 28 Februarij 1866. Eenige Kennisgeving. (5180) gßevallen van ee7rw.ï_Schapen&quot;lWo_v7^ 1 Maart 1866. r______Alijemeene Kennisgeving. _ (5176) BLAAUWHEM bevalle&quot; van een. DOCHTER 8. C. ENGELBERTS&apos; Benige&apos; Kennisgeving, HETEREN^aTj^brnarij 1866. (5107) aTw^i11 ontsliepöjThet onverwachts, in den ouderdom van bijna 67 jaren, ¥™f™&apos;s Heer REINHARDUS JOHANNES PETRUS JUNGIUS, i. « treurtl door zijne sagelatene betrekkingen en talrijke vrienden. 1866. (4996) verhpn» ll£ $a e^n geleden mij met de geboorte van eenen Zoon to 77&quot;ca&apos; &quot;.&quot;en behaagde het den Almagtige van mijne zijde weg leeftii-aen&apos; m&apos;Jne-teHder beminde Gade HELENA BESSEM, in den _„_„.. r?n 0 iaren, mij nalatende vijf Kinderen te jong om dit eeniJe 1 r Verlies te kunnen beseffen. Eene hevige Ziekte van leven en&apos; maakte een einde aan haar voor mij zoo dierbaar -~|g---____i__js_Fe_ruarij 1866. A. TEN BROEK. (5095) _nm „*n overleed na een langdurig en smartelijk lijden, in clen ouaer- GEOEtp l?&gt;rlaren&apos; min geliefde Echtgenoot de Heer LUDWIG epniTÏT. r^WIG, diep betreurd door mij, mijne Kinderen en zijne Avt_ZuBter- C.M.J. STUMPFF, Ter .DiM 26 februarij 1866. Wed. L. G. ERWIG. z°eke^ezeglgemeene a__ bijzondere Kennisgeving aan te nemen. (5163) Heden övërïüd de jongste onzer Lieveliugen MARIA ELISABETH, al ouderdom van ruim 3 jaren. H. REMKES. f.. _-DAM&apos; 26 Februarij 1866. J. REMKES, _-r______ Geb. VERNOOY. _r_ra n overleed na een zacht en geduldig lijden van ruim vijf _.Tn &apos;a miJQe geliefde Echtgenoot ALIJDA MARIA GRADER, _•... ouderdom van ruim 25 Jaren ,na een gelukkig Huwelijk van __. n a- ™aanden, mij een Kindje nalatende van ruim Vijf Maanden, -»?_ JT6 ™ overledene gekend hebben zullen beseffen wat ik.hare hoogvprifo, Moeder, Broeders, Zusters en verdere Betrekkingen in haar AÏ2-* J- F- MONCH. -^_____b__,_26_Februarij 1866. (5164) _^..u._.iVe-rlea. tot miJne diepe droefheid, na eene langdurige onlenoot TaV1. „^ouderdom van ruim 38 jaren, mijn geliefde Echtlerlies te bese&amp;n &apos;&quot;^ ** J°DS hU° •~^H_^______gjj^bjruarij 1866. GROOTE WÓORTMAN. (5170) C__rn_w.v-le£r.in den ouderdom van ruim 70 jaren, Mejufvrouw aJ.!EINA CHfiISTINA OVERHOFF. - Amsterdam ,27 Februarij 1866. _ (5179) TrTr«-B_^;J)Tru2.rii i 3 overleden, in den ouderdom van bijna 62 jaren, I. R ET? DIüTEKS , Weduwe don Heer PETER JAKOB MUL-7_ p betreurd door hare Kinderen en verdere Betrekkingen. Amsterdam, Maart 1866. Uit aller Naam , A. MULLER. m^_Jrjgens Buitenlandsche Familie eerst heden, geplaatst. (5175) lot mijne diepste droefheid ontving ik de voor mij zoo smartelijke ____.__dat mine geliefde Echtgenoote ANNA PETRONELLA IHLOpORA FRANKEN, in den leeftijd van 28 jaren is overleden, Ai?a een zo° Jeugdig Pand vau 3 maanden. _.1 i _ die weten noe dierbaar sij was en hoe onze innige liefde ueiaas&apos; door Schoonouders werd gestoord, zullen beseffen hoe a-evoe&quot;g.mvj dit verlies treft. ° Smartelijk! hartverscheurend! is het mij door hare Ouders, bij wien zij reeds gedurende eenigen tijd was gehuisvest, niet eens van miin gh,aar&quot;ike ziekte onderrigt te zijn geworden, niettegenstaande .ra&quot;L °°te in hare laatsto* levensuren verlangend naar mij v.rTvi6 jzs \ierdoor üaar levenseinde moeijelijk gemaakt, mijn le__i\j heeft door het plotseling en onverwaent berigt gevoelig ler dkrbtarr dechte de Zalig 6 i?edachte : &quot;W« ware&quot; elkan- De lastsr, door mijne Schoonouders reeds vroeger ten mijnen naueeie aangengt en die door hen somwijlen nog mogt worden gepleegd, •»._,. &apos;°m ! rust miJner Echtgenoote niet te storen, hier niet weaeneggen; doch ik gevoel mjj steeds bereid voldoende bewijzen ie geven dat alles, van hunne zijde, onvergefelijke logen is. _J5U5&gt; J. VAN OPI.OO Jr. p Heden overleed alhier, in den ouderdom van 26 jaren, GRIETJE -ULPER ( veel geliefde Dochter van Wormerveer ,27 Februarij 1866. H. P. PIEPER en ___(5tf77) __S. PIEPER—LAAN. Heden overleed plotseling onze waarde Vader en Behuwdvader. «e Heer JOHANNES RAMONDT, in leven Wethouder dezer gemeente, in den ouderdom van ruim 69 jaren. Rhenen, Uit aller Naam, 27 Februarij 1866. G. J. RAMONDT. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (5162) Op heden ontvingen wij de voor ons zoo hartverscheurende tijding, oat onze beminde Zoon NICOLAAS ANTONIUS, 2de Luitenant¦mgenieur, op ruim 22jarigen leeftijd, te Padang is overleden. Ureda, 27 Februarij 1836. C. C. KANNEMANS, J. C. KANNEMANS—VAN DASHORST. Heden overleed na cene langdurige ongesteldheid, onze geliefde ïoon en broeder WILLEM CHRISTIAAN DICKHOFF, in den ouder«om van ruim acht en twintig en een half jaar. n__ F. M. DICKHOFF. Uvdenbosch , F. M. DICKHOFF Jr. #&gt; -ebruanj 1866. J. DICKHOFF. ?.„„ M. A. W. DICKHOFF, =^^==___ Geb- SCHERPENZEEL</p>
</text>
