<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijbingen.</title>
	<p>LONDEN, 27 Febr. Geld onveranderd. PerMassilia, werd vanAlexandrie £ 3139 aangevoerd. Er is £4000 in goud in de Bank gestort; per paket naar Bombay wordt heden omstreeks £ 300,000 in specie verscheept. Volgens officiële opgaven werd in de 3 laatste jaren (1863, 1864, 1865), de volgende hoeveelheid edel metaal in- en uitgevoerd; (de eerste cijfers van elk dabbeltal zijn die van den invoer) £ 30,030,794; 26,544,040. £27,728,276; 23,157,515. £21,462,211; 15,210,994. De regeringsmakelaar kocht heden voor £ 15,000. Voor de 10« e Amortisatie van Obligatiën Nieuw Grenada (V. S. van Columbia) zijn aangekocht 67 Obl. Werk. Schuld (£ 16,000) en 108 Obl. Uitgest. Schuld (£¦ 14,600) waarvan de nornmers zijn bekend gemaakt. De Coupons der Obligatiën Eriespoorweg (£800,000) verschenen 1 Maart, worden door de Heeren J. S. Morgan $¦ C°. betaald. Engelsche fondsen flaauw met weinig omzet. Gecons. a cont. 87% a%; Dito op tijd 873/ g a%; Dito Gereduc. en Nieuwe 87% a s/8; Bank Actiën 246 a 248; Actiën O. I. C. 208 a 211. Ook in buitenl. fondsen gaat weinig om tot flaanwerc prijzen. Mexic. 223/4 a 23; Sp. Amort. 27 Vs -%; Dito Cert, Coup. 16% a 7/8; Turksche 5 pCt. A. S. 38 a 1/4; 5 pCt. Ital. (lsRl) 60% a 7/8; Dito Staats-Dom. Leening 76 a 77; Peru 67 a 69; 5 pCt. Braz. (Scrip) 17/ g a 2% premie; Egypt, Spoorw. Obl. % a 1% premie. Amerikaansche fondsen blijven hunne rijzende bewering voortzetten. 5-20igers 70 a %; Erieactien 54 a 1/0; Dito Min. Centr. Spoorw. 77 a %•&apos; Van Banken: European £ 12% (£ 15 gef.) Eindbeurs liepen Eng. fondsen nog % pCt. terug. Van buitenl. hebben Donauvorstendommen zich hersteld op 74. Geconsolid.3 pCt. 87% a s/8; dito per 8 Maart 87% a%¦ Dito Reduc. 87V4 a S/8; Ind. Stock 208%; Bank 246a248;8raz. 76 al/4; Dito 41/2 pCt. 67 a 68; Dito 1863 67 a 69; Buenos-Ayres 81 a 83; Dito Uitg. 34 a 36; Chili 6 pCt, 98 a. 100; Dito 4% pCt. 73 a 75; Denem. 3 pCt. 82 a 84; E«uador 11 a 13; Egypte 7 pCt. 931/4» 1/2; Dito Spoorw. Obl. 1866 931/4; Grieken 5 pCt. 13&apos;/_ a 141/4; Dito Courons SV» a 61/ s; Italië 5 pCt. 605. a 60?&apos;s; Dito Domein Leening 76 a 77. Mexic. 3 pCt. 227/8 a 23i/8; Dito 1864 201/* a 20. _. Marokk. Leen. 5 pCt. 94 ex d.; N. Grenada 14 a 14i/2; Dito 2 pCt. 31 a 32; Dito TJitgest. 71/4 a 7%, Peru 41/3 pCt. 1862 67 a 69; Portug. 3 pCt. 1856/63 451/3 a 46; Rusl. 5 pCt. 1822 SO 1/3 a 911,.: Dito 1862 89S/4 a 901/.; Dito 1864 92 a 93; Dito 41/3 pCt. 87 a 89; Dito 3 pCt. 1859 531/3 a 541/» Sardinië 5 pCt. —; Spanje 3 pCt. 413/.; Dito 21/3 pCt. 361/3 a 371/3; Dito Amortis. 271/.; Dito Cert. Coup. 161/2 a 168/4; Turkije 6 pCt. 1854 911/4; Dito 1858 65.4; Dito 1862 66%; Dito 4 pCt. Geguar. 99; Dito 5 pCt. Alg. Schuld 38 a 38V8 ; Venez. 3 pCt. 14V3 a 151/2; Dito 11/2.pCt. 7 a 8; Dito 6 pCt. 1862 31 a 33; Dito 1864 37 a 39; Holl. 21/2 pCt. 62 a 63; Dito 4 pCt. —, Rhijnsp. £ 22%; Spoorw. Antw.-Rott. lltyg a ils/8 ; min. Centr. Spoorw.76~/8 a T/tja Dito Obl. 65 a 70; Geconf. 7 pCt. 51/2 a 6i,_. — Wissel Amst kort 11 g. 18 st. all g. 19 st. dito 3/m. 12 g. 2 st. a 12 g. 21/2 st. De Heeren Thomson Bonar en C°. hebben eene 6 pCts. Chiliaansche leening uitgeschreven, tegen 92V2 of 91 pCt., ingeval van storting ten volle, aflosbaar voor de helft in 1867 en in 1868 op 15 Maart. Het bedrag dier leening is slechts _ 450,000. De prijs was hedea nominaal 1 a 1/2 agio.</p>
	<p>Uit het verslag der directie van de Koninklijk gepriv. Maatschappij der Beijersche Oost-Spoorwegen over het dienstjaar 1864/65 blijkt o. a., dat op 15 Oct. 1865 het laatste deel der lijnan, namelijk van Eger naar Mitterteich, voor het verkeer geopend en daarmede het geheele net voltooid is. Op 277,068 actiën is het volle bedrag (fl. 200) gestort fl. 55,413,600; op 22,932 actiën werd gestort fl. 2,726,890. zoodat nog gestort moet worden fl. 1,859,510; te zamen 300,000 actiën a fl. 60,000,000. Na voltooijing van alle werken zal van het actien-kapitaal nog ruim fl. 5 millioen beschikbaar blijven. De aanleg per mijl heeft voor de nieuwe lijnen gemiddeld fl. 537,000 en voor de oude fl. 711,000 gekost, waarbij men niet uit het oog verliezen mag, dat het terrein bij eerstbedoelde naar evenredigheid nog belangrijk meer bezwaren aanbood.</p>
	<p>De ontvangsten der exploitatie over het dienstjaar beliepen fl. 5,694,753; af: exploitatiekosten fl. 2,312,057; reserve-fonds fi. 400,000; rente op de actiën fi. 1,957,500; pensioenfonds fl. 50,000; afschrijving voor het aanlegfonds fl. 130,595, te zamen fl. 4,850,152, blijft overschot fl. 844,601 tegen fl. 512,115 over het vorig jaar. In de algemeene vergadering, op 15 Febr.jl. gehouden, werd door den raad van bestuur gewezen op den ongemeen gunstigen toestand der maatschappij, waardoor, afgescheiden van dit overschot, alle kosten niet alleen zijn kunnen bestreden worden, maar nog eene toelage van fl. 50,000 is verstrekt aan de pensioenkas voor beambten en het reserve- en vernieuwingsfonds met fl. 400,003 werd vergroot, zoodat dit laatste thans fl. 610,000 beloopt. Aangezien nu de opbrengst van den weg meer dan s&apos;/, pCt. bedraagt, zoo heeft, volgens de statuten, de staat vooraf regt op »/s pCt„ berekend over het aanleg-kapitaal der oudere lijnen, dus fl. 87,000. daarna hebben de actiehouders regt op 90 pCt. of _. 681,841.321/* kr.. welk laatste bedrag wordt verhoogd met het restant van het vorig» dienstjaar ad fl. 89,624.10% kr. De raad van bestuur heeft besloten hieruit 11/4 pCt., alzoo fl. 750,000, als dividend uit te keeren aan de houders van actiën of recepissen, betaalbaar na 1 Maart, terwijl het overschot van fl. 21,465.43 kr. wordt overgebragt ten bate der disconto-rekening ever het loopende jaar. De vergadering hechtte hieraan hare goedkeuring. (A. EffM.)</p>
</text>
