<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>STEEMKOOEI.. WAGGON van ISO Ct. per extrn trein 1 . Van Oberhausen stukrijke Kagchel en Machine..Fl. 31.20. « Bergborbcck, Smeede » 30.—. rr Essen « « 32.55. rr 11 Vlam ir 32.55. -•racl-t per 100 Ct. Arnhem. I Utrecht. Amster- Rotter- Amersdam. dam. foort. Oberhausen.... Th. 5.13 jTh. 7.24 Th. 8.15 Th. 9. 5 Fl.-bijde Bergborbeck... 5.25 8. 6 8.26 9.17 vrachttot Essen 5.28 8. 9 8.29 9.20 Utrecht. BONN en DUISBURG lIIFP &amp; Cie. Rabat bij grootere bestelling. (4677) WORDT GEVRAAGD op het Kantoor eener Fabriek, een JONGELING niet beneden 17 jaar; Hoofdvereischten, schoon Schrift en accuraat Rekenen, Salaris ƒl5O &apos;sjaars. Brieven franco onder Lett. IJ. bij de Boekhandelaars J. H. en G. VAN HETEREN , Hartenstraat, XX 601. (5063) In het Gereformeerde Weeshuis te Haarlem wordt gevraagd, om zoo spoedig mogelijk in dienst te treden, eene LINNENNAAISTER, H. G., niet „eneden de 25 Jaren oud, haar Vak grondig verstaande, om daarin dagelijks onderrigt te geven. De voordcelen, aan deze betrekking verbonden, ziin: Kost, Inwoning, Bewassching, Geneeskundige Hulp en een Salaris van ƒlOO &apos;s Jaars. Belanghebbenden gelieven zich in Persoon aan het Gesticht te vervoegen op Maandag 5 Maart aanst., des Namiddags ten 1 Ure. (4865) gmTantërien. In een Galanteriewinkel wordt gevraagd, tegen genot van Kost, Inwoning, Bewasschen en hoog Salaris, een JONG MENSCH van fatsoenlijke Familie, met het Vak bekend en bewijzen van goed gedrag en eerlijkheid kunnende produceren. Men gelieve zich met opgaaf van ouderdom te adresseren, onder lett. O. Z., met franco bj-ieven, in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, te Amsterdam. (4908) Heeren VERFHANDELAREN en SCHILDERS worden verwittigd, dat bij mij Ondergeteekende alle soorten van IJzeren Gesoldeerde BUSSEN, bestemd voor natte waren, verkrijgbaar zijn. Ook alle soorten van IJzeren Verfvaatjes en Schilders Gereedschappen, enz. Ook scherpt en repareert hij IJzeren Verfmolens. (5024) J. MOHISON, Smid, Lindenstraat PP 667. In een Hotel alhier wordt m«t medio Maart of primo April gevraagd een bekwamen TWEEDE KELLNER, degenen die de Fransche taal spreken en van voldoende getuigschriften zijn voorzien zullen meest in aanmerking komen. Adres franco onder lett. B. bij den Boekhandelaar G. D. BOM, Damrak H 117. (50Ï8) Een HEER, die zijne bezigheden buitenshuis heeft en eigen meubelen, wensehte GEHEELE INWONING bij een stil Christelijk liefst Luthers burger huisgezin, waar men de zore voor tWee zeer jonge kinderen kon op zich nemen. Opgaven onder Letter A. O. iranco Bureau Handelsblad. (5019)</p>
</text>
