<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&lt;Wï.GELEERDE 60UD¥INEEN, «èS^*P^ Zingende verscheidene Duitsche en Hollandsche Arias, J**— Saksische Kananevogels, en Duitsch gezond Vogelzaad ÏTn. w is .te ?00JP„bl^ C&apos; BRAUNEWELL, in het Frankforter ttot. Warmoesstraat, N&quot;. 390. F. JtAKOBS. (5142) ~~ FLAKELLEÏËÈiDËï: ffii_H_V.tL_4,5-- ,•. •.. # &quot; &quot;r-&quot;--(slw (slw C. P. KÖHLER. __7l__i Kalverstraat hoek Osjessluis E 70. tigdtf EI.FwvN^de_ Gastelsche Beetwortclsuikerfabriek, gevcs-1866 -« „ el.(^--Brab.) zijn voornemens, om op Maandag 19 Maart fi 1 t ?ilg! ten l ure, ten huize en herberge van den Heer • .dus xe ütampemgat (Gem. Gastel), publiek aan te besteden : Htt bouwen eener 1 _:_T\YO_.T!_LSUIK L.REA- HhJEK, met hijlevsring van al de daartoe bennodiijfle bouw. lo&apos;fi&apos;n. betaWn 6döD Maart zullen de bestekken op franco aanvrage tegen Gastel * Tnr\v 1; vei&apos;krijgbaar zijn ten Kantore der fabriek te den Av. ltu _ _Sen en inzage der &apos;teekeningen zijn te bekomen bij R,A&apos; H&apos;, VAN DER VW te Gastel&apos;- terwV gT 10 Wpaiiddag. ¥*S. °P 16 &apos; Maart Tan &apos;Sm°r&quot; Wordo_nf_!lr.vingfbiUe*ten moeten vóór den 19den Maart verzegeld ____wnjngeieverd bij den Heer VAN SPKANGH, te Gastel. (4983) iSW^lfiP. .BB DAÜBBLSBA-L fourneerd Affr&apos;^11 oor&apos;oopixe Bewijzen van Aandeel voor Volge- Directie _•_ ?*s_PBl_ld, worden uitgenoodigd deze ten Kantore der AAN TO«Kil. Selcu &apos; teSen de DEffINSTIEVE AANDEELEN van lii,„„ r &quot;^ &apos; en ze te dieu einde in te leveren , vergezeld M. WFSTirp _&apos;lSxTen - Gr&apos;ttis verkrijgbaar bij de Boekhandelaren Telen EMA^ EN Z°ON, Kalveistraat, E 50. tot on .1 ie.S°edluS van B^nte a 5 pCt. van den dag der Storting Kantore 7,7_eC&apos; e&apos; f*» 1)li. *dc gelegenheid opengesteld Dagelijks teu aan toonZT^. Aandeelen Vol te Fourneren, ten eind. stekken Av«7 te bekomen. __.-#f«_B___a,( i Maart 18G6. _^^ (5098) • GIJSELMAN &amp;¦ ZOON en verdere Makelaars, zullen op vingsdag O Maarl l&apos;öï.6 »&quot; be°tïocaaldaSen&apos; te&quot; overstaan van den Notaris H. BICHAED teAmt _ BJE ZÖW9 en Zilverrda&quot;I&apos;verkoopen: Broche met Diamant, Gouden Sieraden en D.«7_,erk&apos;.JaPansche Kostbaarheden, Galanterien, Albums, Tafelen Kl..rt T1_sen&apos; Porseleinen, Glas- en Lakwerk, fijne Lijnwaden Kam.. _7 . &apos; ,?.st gevulde Bedden, eerste kwaliteit Vloertapijten en door onn-&apos; Uo.dl.nen&gt; heldere Spiegels, eenige SEHILDERiJIEN, Gaskron.- e&quot; jjedendaagsche Meesters, Staand Horologien,Pendules, Fortes !!i. &apos; V-&apos;namenten en excellente PBANINO&apos;S en Piano- Kantoório« S° ede gewerkte MELBELEN, Waschbenoodigdheden, diverse Whfvnfai&apos;^ Brandwaarborgkasten, Handwagentjes, Bascule, en verrlerm, i^2.c_le.ren en Gereedschappen, ecnig Koper en Tin; Boeken den. Wel Z &apos;^««EpEL. Waarbij ai. uit de Nalatenschap van wijlen fijne sekienr-7&quot; *W; REM3J ERS. Voorts eene aanzienlijke pa rtij P&apos;ronkva7en-_ r\ SeslePene KRSSTAL- en GLASWERREN, SCHïLDF_J_I_1ï_I«_?nten&apos; Gelakte en Vergulde SPBEGEL- en nieuwe Gnli-W- ,XIV in verschillende afmetingen, eenige ZIEKI^«;r_»iTin_.,alsmecle dc MI&apos;ZSEKWEHKEN en MU- Gestr KoZ. i_II;MtK,JrEM» nagelaten door wijlen den Wel-Ed. kroon&apos; in \l-Z\\ &apos; ,pO&apos;S&apos;BEVIN, Ridder der Orde van de Eiken- De CM, toonkunstenaar alhier. van L Gl%Sß?*_.x?e a&apos;larte Notitien zijn te bekomen ten Kantore Voor een Ma ï AvN -&amp; ZOON en de Goederen Twee Dagen te voren ____J^etler te bezigtigen. (5035) houfend? de&quot; 27st°n Februarij 11.: Eene PORTEEEITLLE, in. benevel 4 023, aan Bankpapier, eenige Portretten en Papieren , een In-. i?aam,kaal&apos;ties van den Eigenaar. De eerlijke Vinder, die ook d. «-• J?.enseil voor groote onaangenaamheden wil behoeden, kan den SR? °PT eene ruime lielooning staat maken. Adres bij straat Lkha&quot;delaar J&apos; M&apos; E&apos; Heerengracht hoek Wolven &apos; — (5087) BANQUE DE CRÉDIT FONGIER ET INDUSTRIE!, u 28, Rue .Royal. te Brus.e! deelen &lt;t_tn-W&lt;?oldellJk? Directour heeft de eer de houders van Aan- Isten M-fnrf &apos; d,at X. -ens Art 47 ter Statuten, van af den *RS _ï I&apos; aail het Kantoor betaalbaar zal zijn eene som van Boekjaar 1865-.866 &apos;ah SEESISrffE M^EDEND over htt Het&apos;_nv&apos;2°PebriariJlBfi6. de NederSf°Tie Dividend is ook betaalbaar te Amsterdam bij Aandeel „li M-aatscluippij voor Grondcredtet en wel met f 1.74 per De __,*Ue, werkdagen, uitgezonderd Zaturdag, van 10 tot 12ure. belast rv;cnaPP. neemt de Aandeelen tegen Reen in ontvangst en Brussel met de kostelooze opzending ter afstempeling naar ~ *^ (5082) __7__=&apos; - *-=</p>
</text>
