<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>H BEHANGSELPAPIEREN. JBil&apos; C. H. SCHNEIDER, Bb_TTB~ *Leid«cliestrant brj de Prins en gracht, JJ 2 _ 8, beveelt zich bij hernieuwing in de gunst van het geachte publiek. Ontvangen meer aan honderd duizend rol in de nieuwste Dessins, voor de LAAGST MOGELIJKE PRIJZEN. _ (5094) EEN GRONDEIGENAAR IN HET ZUIDEN VAN FRANKRIJK, Bezitter van uitgestrekte Wijnbergen, niet ver van de Gironde, verlangt KOOPERS voor zijne _VI-._VE.S- Hij staat borg voor de deugdzaamheid en de zuiverheid zijner Producten. Adres den Heer LATOUR, Rue de la Paix, 28, te Parijs. (5061) oS.k NOORDBRABASTSCHE aHKSGHROBBÏIIOMBOOTIIIEW TUSSCHEN &apos;sßosch-, Gorinchem, Hordt, Bottcrdam en Vlaardingen. MET DE SOHBOEFBOOTEN &quot;Noordbrabani, Znidholiand en Vlaardingen.&quot; Uitbreiding van Miienst. TIJ» VA_r VERTREK &gt; Van &apos;SBOSCH, Maandag, Woensdag en Vrjjdag voorm. 10 unr. Ti ROTTERDAM, Dmgsd., Donderd. eniZaturdag * « « &apos; De Boot die Maandag van sßosch vertrekt, zal Woensdag naar Vlaardingen varen, ten einde de goederen voor &apos;sßosch, alsmede voor Dordrecht en Gorinchem en diverse plaatsen aldaar te laden. Informatien l»ij de Heeren ; Te &apos;sßosch J. DEFAIS, Commissaris der Stoombooten; te Gorinchem L. DE BEER-, te Dordt J. MAST, HWz.; te Rotterdam G. VAN DEN BERG, Haringvliet, Noordzijde; te Vlaardingen A. VAN DER VLIS, Commissaris van Stoombooten. (4515) .mjfc, WEKELIJKSCHE STOOMVAARÏ7\mm DIENST TUSSCHEN ROTTERDAM en DUINKERKEN. Het STOOMSCHIP PRINS VAN ORANJE, Kapitein&apos; D_ VISSER, vertrekt des Woensdags van Rotterdam en des Zaturdags van Duinkerken. Adres bij do Cargadoors JOHs. OOMS Ezn. en C°. (407) ISkSs. TE AMSTERDAM LIGT IN LADING NAAR SURINAME: het gunstig bekende gekoperde BRIK.SCHIP Mvert9 Kapt A. P. DUINKER. Van wege deszelfs luchtige Kajuit en ruime Hutten voor Passa-. giers zeer aan te le.elen. &apos; Adres bij den Reader C. E. SMIT te Koog aan de Zaan of bij JAN CORVER &amp; C . te Amsterdam. (5105) _fej___ TE ROTTERDAM LIGT IN LADING |s Ü naar SINGAPORE, het extra snelzeilend Nederlandsch BARKSCHIP Henriette Gerardina Susanna, Kapt. P. J. DAM. I Adres bij de Cargadoors P. A. VAN ES &lt;f C°. en VAESEN en STEINHAÜS te Rotterdam en DE CONINGH #• C°. t« Amsterdam. (8318) -, Paleis voor JFolHsvlijt. ZONDAG 4 MAART: OCHTEL\TI&gt;COSCERT door het ST RIJK-ORKEST. Waarop zal worden uitgevoerd Tasso, Sympiionische Dichtung van - Fk. Liszt. Aanvang 11/3 uur. Leden volgens Reglement (met Introductie voor Vreemdelingen a 50 Cent). Aandeelhouders hebben toegang op hunne Coupon-Bewijzen. AVÖ_\TD-CO_\TCERT door het HARMONIE-ORKEST. Waarop zal worden uitgevoerd Groote Fantaisie uit de Opera l&apos;Afrieaine, van Meijebbeeb. en Quodlibet Chateaux en Espagne. Entree 50 Cent. Aanvang 8 Ure. Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzsn geldig. (5182) Mr. A. POLAK, Advokaat, IS VOORLOOPIG VERHUISD naar de Weesperstraat, W 20. (5190) KELLNER GEVRAAGD. In een Hotel te Amsterdam wordt gevraagd een TWEEDE HELLNER, die goed en vlug kan bedienen. Opgaven van Godsdienst , Ouderdom, Getuigschrift, enz., met franco Brieven onder Lett. H. H. Bureau HandelsbhuL (4854) De Notaris M. GOSLINGS, te Harlingen, zal ten verzoeke van I Mr. A. G. VAN VELSEN WIERSMA, Advokaat aldaar, in het Koffijhuis Nederlanden, bij A. VAN DER HOEK, onder Heeren Houtverkoopers veilen: den 14den Maart 1866 &apos;s avonds ten 7 nre. &quot; 4den April « » « 1 n « 25stcn 11 11 rr 11 1 ir « 16den Mei « &apos;s namidd. 11 \ ir « 6den Junij // 11 » I § v 27sten » // &apos;/ rr 1 0 11 18den Julij « « « 1 // * .sten Augustus &apos;/ &quot; it 1 n 11 29sten // « « « 1 « 11 19den September » « « 1 » « lOden October « « « 1 n « 3lstsn « « &apos;s avonds « 1 « 11 21sten November // « « 7 « 11 I2den December « - « 7 « eene groote partij NOORDSCHE en OOSTZEE-HOUTWAREN. (5097) ZEGT HET VOORT.</p>
</text>
