<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. GEMEENTERAAD VAN AMSTERDAM. Zitting van 28 Fcbruarij.</title>
	<p>Voorzitter Mr. J Messchert van Vollenhoven. tegenwoordig 29 leden. Vries &apos;g de de Geer&apos; Hesllu3Tsen&gt; Insinger, Molster en de denTHH- Heemskerk, Schimmclpenninck, Gülcher, Wildschut en bij te &apos; llebben kennis gegeven, verhinderd te zijn de vergadering Van w^_&gt;rZj ter wenscnt den Heer van Lennep, die de betrekking dat __?_?• Joor Pibüeke werken heeft aauvaard, geluk en hoopt De H^ ln t betrekking voor de stad nuttig werkzaam zal zijn gerliik. n V. &quot; fenileP wordt benoemd tot ambtenaar van den bur- Vol ont _ S iGp Terzocl£ yan den Heer van Lennep is hem eerals Üd fl yeirend als commissaris der stads bank van leening en diensten rmmissie&apos; onder dankbetuiging voor de bewezen denTeetvnhl6 rf _. vo?}&quot;dragt van B. en W., naar aanleidingvan noodióo&quot;*&apos;^Joorzltter.xegt, dat het dagelijkscu bestuur niet der W^nflf *_ eene weuwe straf verordening of aanvulling omno4lifk ..ordt°flnte .ra. en&apos; vermits de *&quot;™« van ziek vee gevoe?d uit dooï nfT&apos;de l^ng, dat geen vee mag worden aanleer^ Momma be°iff &quot;Sf b,esmette Plaa&amp;en. Eene vraag van den d^%ki^___^_S_1le de . c?al .? aa* Oetgenspad, wordt «K toSS^rfwtSTl^. &apos; .ndien dö zie.te voorgeschreven. DÓ vraag*. antn&apos;lfeer^f_ .tn_Y vTÏ Sl,rtTo!_ WOl. n befntW°°,rd d°„r de -eded..Mn|,S W.!, , f?* ?W moet worden overgeleverde De vep ?1-tterode geeLt in bedenking de afsluiting van aanvoer van _«____ _° la&apos;,dzlJd. aUfen dan geheel te doen plaats hebben, wanneer het noodig zal blijken te zijn. &apos;Ba Voorzitter zegt dat de voordragt van B. en W. strekt om den van de lacdzijde geheel te verbieden, omdat hij meent dat „°r V, cordon van wege de Hooge Regering aldus&quot; zal worden S-tiOKken. De Heer Matthes vraagt hoe gehandeld zal worden met „.;&apos;; lv. Gelderland en Overijssel langs de zeezijde aangevoerd, ver_!,,. m die provinciën de veeziekte heerscht. De Voorzitter herinu aqn hetgeen hij gezegd heeft omtrent de vraag ten opzigte van ca aanvoer aau de IJzijde, en doet uitkomen, dat het meeste vee uit ion-1/1.- en Groningen wordt aangebragt. Blijkt het later dat bijïiin i voor het vee uit Gelderland en Overijssel noodig .£,&apos; n zullen zij worden genomen. De voordragt is daarna zonder Ettiao^.goedSefourd, .</p>
	<p>j De Heer van Bosse vraagt, of spoedig cene voordragt kan worden te gemoet gezien tot regeling van het lot der ambtenaren van de &apos; plaatselijke accijnsen. Hij aclit dit zeer wenschelijk. De Voorzitter antwoordt dat spoedig zoodanige voordragt kan worden verwacht. De Heer Oorver Hooft zegt, dat die voordragt is vertraagd omdat er is onderzocht, welke ambtenaren op andere wijze konden worden gej plaatst. Aan velen heeft hij aangeraden eene andere betrekking te : zoeken. Dc Heer Mendss vraagt, of het den Wethouder ook bekend j is dat ambtenaren van Rotterdam bij het Rijk zijn geplaatst, gelijk | hem is gezegd, en uit Amsterdam niet. De Heer Oorver Hooft zegt, ! dat hem daarvan niets officieels bekend is, alleen weet hij dat reeds op het einde van het vorige jaar verscheidene ambtenaren van Rot- j terdam in &apos;sßijks dienst zijn overgegaan. Velen ambtenaren alhier heb- j ben zich tot de Hooge Regering gewend, maar hebben een afwijzend j antwoord ontvangen als zijnde te oud (boven de 35 jaren), en an- ¦ deren omdat zij geene stedelijke ambtenaren waren. Eenige weinigen echter zijn bij het rijk geplaatst, een of twee bij de belastingen, do overigen in andere bet&apos; ekkingen. Daarna is de zitting gesloten.</p>
</text>
