<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_ ADVEEÏEHTIEN. ISlas-vemenlging ONTVANGT GELDEN a Deposito in Sommen van ƒ 100 en de Veelvouden van dien tot de volgende Rente: Met 1 dag opvragens. ...... 3 pCt. « 10 dagen &quot; %V_\ 0 Amsterdam, 21 Februarij 1867. DE DIRECTIE. (4233) Bij ACTE op den 19d. 11 Februari] 1867 voor den 1 Notaris JACOBUS MULDER en Getuigen te Amsterdam verleden, is tusschen JOHANNES JOHANNESSEN Koopman, en ESPERANCE LEVIE SWART, Koopvrouw, Weduwe van LEVIE ISAAC WITSENHUIJSEN, beiden te Amsterdam woonachtig, aangegaan eene VENNOOTSCHAP betreffende den Handel i n Galanterien, Porcelein, Glas- en Aardewerk en hetgeen verder daartoe behoort, onder de Firma JOHANNESSEN en WITSENUUTJSEN, waarvan de eerste alléén do teekening heeft. &apos;De Vennootschap is aangegaan voor den tijd van 10 achtereenvolgende Jaren, aanvang genomen hebbende met den lsten Januarij 1867 en zal bij het eindigen van dien termijn, wanneer 6 Maanden bevorens geene opzegging aan elkander is geschied, telkens geacht wor» den voor 10 Jaren te zijn gecontinueerd. Voor Partijen, (4 236) JACOBUS MULDER, Notaris. VERKOOPING IN HET LOCAAL DE ZON. Op DINGSDAG 26 FEBRUARIJ 1867 en volgende dagen zullen L. GÏJSELMAN &amp; ZOON en verdere Makelaars, ten overstaan van den Notaris T. H. OLDENBOOM, Verkoopen: Exquis bewerkte Mahonie- en andere fijnlionten BtfilTßiaLEff, mot Tapisserie de Bellcville en fijne Trijp bekleede Canapeën, Stoelen, Voltaires,.Divans, en Palissanderhouten Renaissance Sopha&apos;s; PIANINO door ERARD, Piano-Fortes, Seraphinè Orgel, Staand Horologien, Pendules en Ornementwerken; Zaal- en Ovale Toiletspiegels, Gravuren in gesneden houten lijsten; uitmuntende eerste kwaliteit Smirnsche Velonté en New-Brusselsche Vloertapijten, Carpetten, Loopers en eene partij NIEUW TAPlJTGOED,GarniturenMeubeldamasten Overgordijnen; nieuwe Tafelkleeden, best gevulde Bedden, Matrassen en Beddengoed; TAFELSEKVIEZEN, Fransche en Japansche PORCELEINEN, keurige Lijnwaden en Kleederen; Juweelen, Gouden Sieraden, Zilverwerk, Galanterien en Instrumenten, Lak- en Glaswerk, Kantoor-Lessenaars en Kantoorbenoodigdheden, Brandwaarborgkasten, WaschbenoodigdliGden, Winkel-, en Haardgereedschappen, Koper, Tin en eenige Boeken, alsmede de collectie MUZIEK-WERKEN en MUZIEK-INSTRUMENTEN, nagelaten door wijlen den Heer GEÖRGE HENRICUS BROEKHUIJZEN. De Catalogus van den Inboedel en de Notitie der Muziekwerken zijn heden te bekomen en alles tvveo dagen vóór de&apos; Verkooping voor een ieder te bezigtigen. (4273)</p>
</text>
