<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>De prijzen van het vee besteed ter markt van heden, waren als lf_ Kalveren Iste kwal. ƒBO a 100; dito 2de kwal. ƒ7O a 90; dito 4a« kwal. ƒ6O a 80; Schapen ƒ22 a 30; Varkens 42 a 46 ets. per ffi.</p>
	<p>ROTTERDAM, 19 Fobr. Heden zijn verkocht Ï000 b. Java Koffij, ?e&apos; Kortenaer, tot diverse prijzen. s Heden werden uit de eerste hand afgedaan; 36, 30, 25 en 22 v. BMtborn en 38, 30 en 19 v. Maryland Tabak, per Arnoldßöninger. tarwe: 127, 128 ffi jar. witb. Pools, ƒ410; 127, 128 ffi bovenl. Ris /|BB per 2400 ffi. Rogge: 121, 122 ffi Limb. ƒ230 per 2100 ffi. . oOIHEDAM, 19 Febr. Garst verkocht: 128/2 ffi Pernau ƒ234 cont.; i-9/2 ffi Windau ƒ 238 6/w. Moutwijn ƒ 13.75; Genever ƒ 19.25; Amst. *Toef ƒ 20.50; Spoeling ƒl.lO. .CULEMBORG, 19 Febr. O. ruw-arige Tarwe ƒ—; n. dito ƒl2 a r.3-.30; n. roode ƒll a 12.60; n. Rogge ƒBa 8.40; Haver ƒ3.50 a 5; i^venboonen ƒ 8.75a9.40, alles per mud. Eijeren: Kippen-ƒ 2 benden- ƒ 2.80, beide per 104 stuks. Boter ƒ 0.92 al per ffi. GRONINGEN, 19 Febr. Tarwe met kleinen aanvoer; puike onveranderd; mindere soorten 10 c. lager. Garst met groote aanvoeren, wrst onveranderd, later 10 c. lager. .ANTWERPEN, 19 Febr. Van Dom. Campèchehout werd heden de &quot;langrijke partij van 400 mille kilos aangevoerd van 1864, tot J&apos;2_ &apos;or uitvoer genomen. — Petroleum zeer flaauw; de prijzen zijn lager ™owel voor disponibele waar als op levering; halfwit werd verhane Td tot fr. 47 en wit tot fr. 48 a 49. — Granen zonder kooplust. LONDEN, 18 Febr. Suiker: Men heeft eene lading Cuba nieuwe ?°Bst, ex Theodore, zeilende verkocht tot 22.9 voor bruin Moscqva*H en 27 sh. voor gekleid. In disponibele waar ging heden niets Eenige partijen Plantation werden tot forrae prijzen verkocht. — Rijst met meer vraag naar Rangoon, en ofschoon 3 p. hoo?er geboden werd, zonder veel verkoopers. -*■ Salpeter stil. — Van Jftssia Lignea werd een partijtje 2de kwal tot 115 sh. verkocht. — ytyheut-. Van Campèchehout werd de afdoeniug bekend van ca. V° tons Jamaica a 72.6. —Schotsch IJzer 53.6.— Lijnolie, 35.6.— *alk lusteloos. — Granen met weinig vraag, vreemde Tarwe iets lager. RIO JANEIRO, 23 Jan. Koffijj De berigten uit Europa waren Ernstiger voor het artikel en ofschoon die uit New-York flaauw zijn, aldaar verkoopen plaats tot voldoende prijzen. De exporteurs &quot;&apos;nier w-aren verpligt om de vorderingen in te willigen. De noterin- |e.n zün verhoogd; de beste en de geringste soorten ca. 100 reis; de ■&quot;Jddelsoorten 200 a 300 r. De op 231/2 a 1/4 d. gedaalde Londensehe W&apos;sselkoers was gunstig voor den handel in Koffij, zoodat ca. 90,000 b. jOTooht werden, waarvan 35,000 voor Noord-Amerika, 47,000 voor jet Noorden van Europa, 6000 voor de Middellandsche Zee, en 2000 b. &quot;Oor de Kaapstad. De voorraad bedraagt nog circa 30,000 b., maar Jjordt ook zoo vast in prijs gehouden, dat slechts ca. 15,000 b. dis- Ponibel zijn, daar een verkoop van ca. 12 a 15,000 b. voor Amerika geheim wordt gehouden. De aanvoer beliep hoogstens 3000 b. per dag tt hangt verder van het weder af. Men noteert: superior 7200 rs., soodfirst 6500, ord. first 5200 rs., good second 4400 a 4600, geringe J/()0 a 4200, ge wasschen 7500 a 8800 rs., fraai superior 7300 a 7500 rs., &quot;gular first 5400 a 5800 rs., capitania 4500 rs. Ladingen voor Noord- 5800 a 6800 rs.; het noorden van Europa 6800 a 7400 rs.; Middellandsche Zee 4400 a 6600 rs.; het Kanaal 4200 a 6000 rs. sedert den Bsten Januarij jl. werden verzonden naar het noorden li\ van Europa 34,767 b., de Miiidell. Zee 15,476, Noord-Amerika jjaO en de Kaap 5450 b. Van Santos naar hot Noorden van Europa &apos;1,603 b. Er worden alhier nog geladen 53,400 b. naar het Noorden *an_ Europa, 5600 |n. de Midüell. Zee, 20,950 naar Noord-Amerika, en 7100 b. naar het Noorden van Europa. — Holl. Jenever r°°o; reis. — Vrachten iets vaster; naar het Kanaal ora orders 30 a 40 sh. — Koers op Londen 231/4 d. ÜAHIA, 27 Jan. Suiker met meer vraag tot vorige prijzen; 1200 k. n 5000 z. werden a 1700 reis voor Nazareth&apos;-verkocht, ord. bruine f&apos;&lt;*&gt; a 2200, goed dito 2250 a 2300, en wit 2700 a 2900, voorraad s^iOOo ton. — Tabak was niet meer tot vorige prijzen to koop en *ar de koopers zich retireerden, 200 werden maar 300 p. tot ongeeer vorige prijzen verkocht. Van nieuwe St. Felix kwam weinig ter narkt. Voorraad 35,000 p. togen 34,400 in A°. PO.; verzonden 3365 p. j^gen 5597 in A°. P&quot;.; 18,500 p. werden geladen tegen 13,100 in u a°. po_ _ Xofffij: 1500 b. werden a 6000 reis verkocht en men 5v £ thans hooger. — Vrachten naar het kanaal om order werd Sl- besteed en naar het continent 40/-;&apos; Katoen naar Liverpool 1/3 d. — tTs °fi Londen 24 a 237/8 a si_ d. voor bankwissels. WENOS-AYRES, 11 Jan. fluidei..- Drooge met veel vraag, o°ral voor Noord-Amerika. De aanvoer nit het binnenland was S*l kleiner. Huiden voor Duitschland ontbreken. Men verkocht st 1 °° waarvan voor het Noorden van het centinent 1000 V*Jks Ossen van 30 pd. a rl. 44, en Kee- van 22| pond a rl. 39_. j &apos;°rrßad 47,000 stuks. In gezouten ging meer om tot vorige prijen. Koehuiden komen weinig voor. Men verkocht 68,000 stuks, Jprvan 56,000 Ossen- a rl. 33 voor gemiddeld 60 pond en Koe- van k P«ndarl. 27^. Aanvoer 161,000 stuks, waarvan 62,000 stuks m de Wi V 4 da?en- — 7V,H&apos;- 320° piJPeu bedongen 14.? a j rl. voor ®Je dito en 14J a \ voor halve. — Vette Wot was eerst vrij vast, het &quot;&quot; seder* de nieuwe wet is aangenomen, waarbij de waarde van v.i Papieren geld op %25 is vastgesteld, ziju de prijzen «3»5 T3°°gd en deor den hoogen wisselkoers, komen de prijzen niet i„ lager te staan. Er werd veel voor België en Frankrijk gekocht. **nvoer 500,000 arobas, verkocht 400,000, voorraad 700,000. Men 4 i*ei&apos;t Mermos *80 a 85, Metis prima 70 a 80, 11.60 a 70, 111 55 dr/T&apos; 45 a 50. — Vrachten naar Antwerpen gez. huidea 15,-, en ï?.^ 25-, talk 30 a 32/6. wol 27/6. Kne-rs op Londen 51 d. de,YNTEVIDEO, 14 Jan. Huiden.- Gez. flaauwer en t0td.6.05 zon-5 L*00?61&quot;3- Sedert 14 dagen zijn afgedaan 16,000 staks tot 5.80 a en &quot;en 15-o°o st- Entrerios tot 5.75; Koehuiden blijven schaarsch tojjfO&apos;^&apos;aagd, ca. 5000 stuks werden afgedaan tot 4.80 en tot dien ten bl&apos;Jven koopers. — Gedr. Paardenhuiden werden betaalt met t^:_~.lllllk gevraagd tot 1.92i/2 a 1.95. — Wol mot weinig vraag as-n met la§er&apos;&gt; de verkoontm bestonden uit 55,000 arrobas tot 2.55 _*■ Per AlTol,a&apos; en 2000 arrobas gewasschen tot sd. — Paarden-52i/o zeer ffezocht tot 18 d. voor goed gemengd. — Koers op Londen 40 «v? s^3&apos;&apos;&apos;t• — Vracht naar Antwerpen 30 sh. voor gezout. Huiden; RIO p°Tsr Talk en 70 s!l Voor £e(&quot;&apos;- Huiden- Ossen ~t P^DE, 1 J&quot;an. Huiden met cenige verkoopen in gezouten fcedro 1 \35 re&apos;S- en TOrwacht de prijzen echter iets lager. Naar PUat +4. de &apos;&quot;&apos;nng levendig en de verkoopen in Dec. hadden Oedt- . 233 rois Per ® voor de wigt van 20Vs ®- De voorraad tilans ca* l 5 st-&gt; waarvoor 235a238 gevraagd wordt.— Wj &quot;-ft saizoen is met hooge prijzen geopend; gewasschen Wol Sch^T.gedaan tot 10,000 per Arroba en 6.300 a 6.500 voor ongewas- cn.~ Vracht naar Liverpool 37.6.— Koers op Londen 243/+a2s.</p>
</text>
