<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>p.WEENEN, 18 Febr. De Prins Bernhard van Solms is door den «anoverschen xleugeladjudant, baron v. Wedell, in een tweegevecht Qood geschoten. De Prins was een verwant van Koning George van tianover.</p>
	<p>, — Aan den kardinaal Haulik is door de Croatische hof kanselarij voor net tegenwoordige overgangstijdperk de betrekking aangeboden van Plaatsvervanger van den banne. Hij heeft echter geweigerd. De ba&quot;ns is van Weenen te Agram teruggekeerd. r..~- De Keizer heeft bij rescript den graaf j^ajlath ontheven van ?&apos;J&quot;e .betrekking als hof kanselier van Hongarije, en hem het groot- Kruis der jj_ Stephanusorde geschonken, en tevens hem benoemd tot Jndex Ouriae voor het koningrijk Hongarije.</p>
	<p>..DERLIJN, 19 Febr. (des Ochtends). De Koning heeft heden, voor 81jn vertrek naar Dresden, de Frankfortsche deputatie ten gehoore ontvangen.</p>
	<p>— Op bevel van het ministerie moeten in de streken waarin de veepest heerscht de spoorwagens tot vervoer van vee gebruikt, tot nader ordor na elk gemaakt gebruik gedesinfecteerd worden. ~7 Graaf Barral, de voormalige Italiaansche gezant alhier, is gisteren over Broslau naar Weenen vertrokken om er zijn post als gezant DIJ het Oostenrijksche hof te aanvaarden. Het departement van marine te Berlijn ontwikkelt op nieuw eene groote bedrijvigheid; men heeft besloten om bij don aanbouw an nieuwe oorlogschepen de stelsels in toepassing te &apos;brengen, welke . r&quot;- ,nn toe de beste zijn bevonden. Het nieuwe in aanbouw zijnde Pantserschip zal als een model voor die soort van oorlogsvaartuigen «unnen gelden. — De inlijving van Oost-Friesland bij de provincie Westphalen ■nag met zekerheid worden te gemoet gezien.</p>
	<p>FRANKFORT, 19 Febr. (Part. Corrcsp.) Volgens mededeelingen nit Bern, heeft do Bondsraad het voornemen opgevat, om het crediet tot dekking der kosten ten behoeve van de internationale tentoonstelling te Parijs vast te stellen op 350,000 frs. Men gelooft echter, Qat dit bedrag nog verhoogd zal moeten worden. , Hot meerendeel der Zwitsersche dagbladen is van gevoelen, dat de leening van 12 millioen frs. door de Zwitsersche regering aan te gaan, niet in liet land zelf zal worden verkregen. Met het oog op Mogelijke verwikkelingen zal de regering die sommen in het buitenland trachten te negotieren mot het doel, om de financiële krachten van Zwitserland te sparen. Eergisteren heeft eene deputatie uit den boezem der burgerij dezer stad zich bij den Heer Karl von Rothschild vervoegd, ten einde hem naam der burgerij de verzekering over te brengen, dat Frankfort algemeen met vreugde heeft gezien, dat de Heer von Rothschild zijn aanvankelijk opgevat voornemen heeft laten varen en de vertegenwoordiging der stad in het Noord-Duitsche Parlement op zich heeft genomen. . Uit Munchen wordt gemeld, dat thans de dag is vastgesteld, Waarop de Koning in het huwelijk zal treden. Die plegtigheid zal geschieden op 25 Aug. e. k., tevens den dag waarop M zyn geboortefeest viert. De Michaelskerk zal tot dat einde luisterrijk worden versierd.</p>
</text>
