<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LE COISBRVATBM, Naamlooze vennootschap voor LE7£_.S7ERZEKERI_.&amp;E_.. GEvestiod te Parijs , r u e R i c h e 11 e u, N°. 102. ïnlicHtïng-en zijn te bekomen en ____c_-r!jv_age-i *°rden aangenome i doo. W. J. Ferd. HOFFMAHN, _ OUS-DIREGTEUE. Kantoor: kalverstraat, 19 11.. (4268) 9ANDELS ADMINISTRATIE. ITALIAANSCH BOEKHOUDEN. j+U bovengemelde wetenschappen wordt grondig Onderwijs gege- I?11 «oor een zoowel Theoretisch als Practisch _.U.E)_lï_OïJl&gt;ES_, ™8 wegens het volleerd zijn van eenige LEEBLINGEN, eenige Dagj,a Avonduren beschikbaar heeft. Adres franco onder Lett. G.X.M., i^ean Handelsblad, alwaar ook onder hetzelfde Motto een VO&quot;^NTAISt op een Kantoor gevraagd wordt. {42.7) , BEL_l_ml.lTilLI_i. B DE BHAKKE GROND TE AMSTERDAM. C. F. KOOS, W. J. M. ENGELBEETS en C.F. ROOS Jr., Jnllen op _.__.«__ „.AG 12 MAMlï 18GT, ter plaatse voor&quot;Oenid, verkoopen : eene zeer f&apos;raaije en uitgebreide verzameling SC1II LlMBRl JJEtf i door «JU-JE en __E»EN»A,_«!SC_IE IHEESTEK», als: ..•Bel. F. Hals, H. van Vliet, F..de Moucheron, Q. Brekelenkaran, &quot;ctlooi-1, Nogari, Schön, Horace Vernet, P. Willems, Aeheabach ■welschap, Kreutzer, Sehinitson en anderen; voort, eene collectie PKESISGEJJ, PRENTEN ■» PRENTWERKEN, gedeeltelijk nagelaten door een buitenlandsch liefhebber. (6163) Tm der wiiTmmm, Wapenfabriekanten te JLIJIjIï. Alle soorten van Oorlogs-, Pracht- en Exportatie-Wapenen, als- Me de laatste uitvindingen van Kamer hadgeweren, waaronder een &apos;Wnnteiid verbeterd Naaldgeweer, met gemakkelijk te vervaardij™ patroon, tevens 4000 zoo goed als nieuwe Yuurstecngeweren e* Bajonnet te koop. (4145) monsters van alle Wapenen zijn te bezigtigen te .AMSTERDAM, WARIOESSIRAAT, J. 567. &apos; jpae »F_ZOISF._.LE de la Suisse Franfaise, E. P., qui aura ... Vé 1&apos;«!il&apos;lCation de son élève vers le mois de Mai, désirerait se B,P«cer vers ce temps dans une famüledistinguée de ce pays. ji;Wesser par lettres affranchies soos 1&apos;initiale O , au libraire H. jJVEKER, Heerengiach,t, prés de la rue dite Wolven, tra-vt, -!L?_i- (4091) J|f§ VOOR PASSAGIERS E. GOEDEREN, «Éiii|T.!;.T TE 1.0TT1.I.DAM IN LADING NA/iIt BATAVIA EI SOERABAYA, &quot;et extra Snelzeilend Gekoperd CAMPA €iI_E-_?_..E «AT.H&apos;HBP AII1 VLWB3K&amp;.* Kamtein J. G. LUCAS j. Om in de eerste dagen van April te vertrekken. Sa»- cntp is c-oor deszelfs uitmuntende Inrigtingen zeer voor Pas•fr&lt;? er_ aan te bevelen, vaart een Geëxamineerdeii Doctor en eene Koe. w^adere Inf&apos;ormatien te Arasterdam bij de Rèe&apos;dets, dé Hoeren1 Srf-AUW Sr C°. en de Cargadoors Wed. JAN VAN WESEL^Zn. B R o 11 e r d a m bij WAMBEESIE $■ Zn. (4186)</p>
</text>
