<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Op Vrijdag den lsten Maart 1867, des Namiddags ten Twee Ure, in het Notarishuis aan do Geldeische Kade te Rotterdam, zullen worden gevGÜd: Ca. 70,000 Ned. Ponden AFRIK. GOM GOPAL, DIRECTE AANVOER, &apos; BESTAAÏTBE UIT: Ca. 3,500 Nol. ff PLAT ROOD ANGOLA, // 54.000 * * HOND 0 0 „ , . * 53.U00 * 0 WIT 0 0 div. Sorteringen. Nadere bijzonderheden worden medegedeeld door de Makelaars C. M. &amp; P. OVERGAAUW &amp; P. HAVELAAR, WISCHERHOFF &amp; DE LANGE en CANTZLAAR &amp; SCHALKWIJK. (2539) H. B. LOMANS Bz., J. EECKHOFF, T. SANDERS Jr., W. M. G. HEUKENSFELDT, J. C. COERS, 11. J.KOPER, J. H.RICHARD, 8. F. STEINBACHER en J. J. GOSELING Makelaars, presenteren als lasthehbondon van hunne principalen op MAANDAG 25 EEBRUARIJ! ISG7, des Avonds ten zes ure in hat lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris G. J. C, VAN VIANEN, m het openbaar to verkoopen: N°. 1 De van ouds bekende UEKBERft of TAPPEKIJ(, vroeger genaamd het Jagerlje, met annex apart verhuurd wordend KOETSHUIS, groote LOODSEN, TUIN en EHVEN, alles staande en gelegen op het beste gedeelte der Plantaadje over het Hoofdgebouw van Natura Artis Magistra, op den hoek van de Middellaan en Prinsengracht en strekkende tot aan de Muidergracht V 143 en 142, Kadaster Sectie H. N°. 4546, 4938 en 5512, ter gezamentlijke grootte van 14Roeden,47Ellen,enN .2Een hecht, sterk en wel&apos;doortimmerd PAKHUIS mot apart verhuurde BOVENWONING&apos;en ERVE. staande en gelegen in de Sint Pioterssteeg, achter de Hal, bij de Nes, N°. 160, Kadaster Sectie G 1387, groot 52 Ellen. N°. 1 te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags , alsmede op don Verkoopdag van 1 tot 3 ure, op vertoon van een Toegangbillet door bovenstaande Makelaars af te geven enN .2 op dezelfde dagen tusschen &apos;12 en 2 ure. De bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag ter lezing liggen , ten Kantore van genoemden Notaris G. J. C. VAN VIANEN, op den Singel bij het Ste lelijk Gymnasium. (1912) B. LANGERHUIZEN, J. H. ROCQUETTE, G. VAN DER WÉTDEN Jr., A. LANGERHUIZEN, M. S. MACHIELSE, J. M. DIJKERS en G. WESSELING, Makelaars, zullen op Maandag 18 Maart 1867, des avonds na zes uur, in het lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris Mr. C. J. DIEMONT, in veiling brengen: NQ. 1 ZES HUIZEN, voor weinige jaren nieuw gebouwd onder ééne lijst, met TUINEN eu EHVEN, buiten de Raambamere, op het Schuttingpad, groot 4 racden 80 ellen, XX 308 a 308.-/ ï n een koop; en _ 2, de OPSTAL van ZES HUIZEN, onder ééne lijst, op stads grond, buiten de Raambarrière, in den Pekelharing-gang, XX 293 a 296, 296*, 297, mede in een koop; welke perceelen onder n°. 1 en 2 gemeld, eerst elk afzonderlijk geveild, en daarna te zamen in afsUg zullen gelegd worden. Zij zijn te bezigtigen des Dingsdags, Donderdags en op den verkoopdag, van 1 tot 3 uur. De bewijzen van eigendem en de veilconditien zullen op den gewonen tijd ter inzage liggen, ten Kantore van boyengenoemden Notaris. (4128) De reeds geadveiteerJe, later uitgestelde aanbesteding der Kerk en Pastorij , voor de R. C. Gemeente te &quot;Wieringen , zJ nu plaats hebben op Dingsdag 26 Februarij 18(17 des namiddags ten twee ure ; aanwijzing in loco op deiLZeirdeii dag, overigens alles volgens vroeger. ortMMice. (3.&apos;&gt;hB) Men is voornemens op Maandag 25 Februarij 1867, des voormiddags om 11 ure, door net ministerie vau den Notaris DE BAS ,to Zutphen, in het logement de Keizerskroon aldaar, bij inzot, en 14 dagen daarna, zijnde den llden Maart, terzelfder uur en plaats, bij toeslag te veilen en te verkoopen: Een stevig, sterk gebouwd, snelzeilend BEURTSGHIP, een zoogenaamde overdekte Paviljoen Piek Praam, DE GOEDE VERWACHTING genaamd, gediend hebbende tot heden in het Beurtveer van Zutphen op Amsterdam vice versa, bevaren geweest door den onlangs overleden Beurtschipper R. F. MAST, «iet daarbij behoorende goed onderhoudene Zeilen, Kettingen, Ankers, Touwen, staand en loopend Wand en verdere geheel complete Inventaris, gebouwd te Zutphen, gemeten op 74tonnsn, alles flink en ree in orde en van de eerste kwaliteit, met eene daarbij behoorende Boot. Het schip ligt in de Haven to Zutphen en is aldaar alle werkdagen te bezien, van 10 tot 3 uur. Eene lijst van den Inventaris ligt ter lezing ten Kantore van genoemden Notaris, alwaar nadere informatien zijn te bekomen, even als ten Kantore van den Notaris Mr/W. S. VAN DER GRONDEN te Zwolle. (3639) II lll| I I 11111111. .-■ HÉ. .1 ■ -. .. /!■ Ml.l.l &apos; ■ ■&quot; &apos; worden vervaardigd door &apos;M. VAN GELDEREN FIES, Chir. Dentiste, Elève van do voornaamste Tandheelkundigen te Parijs en te Brussel. Consult van 10 tot 4 Ure. 0. Z. Achterburgwal bij het Oude Mannenhuis, B 260. (2901) In eene dei- Noord-Hollandsche steden wordt tegen I*. Mei VERLANGD een bekwaam APOTIIEKERSBEDIENDE, liefst feëxaiuincerd. Adres met frauco brieven onder lett. 0., bij de Boekandelaars HERM. COSTER &amp; ZOON, te Alkmaar. (3605) ~^_nyf__) te ioöpT~ een in uitmuntenden staat van onderhoud zijnde WIND* OLIEMOLEN, met annexe Gebouwen, Boekhouders- en Kuechtswoningen, Tuin, Cingel, enz., hebbende berging voor p. m. 900 vaten Olie, Inrigting tot het maken van Patent-Olie en rviime Zaadzolders, zeer geschikt staande aan de Trekvaart bij en onder Kollum, en niet ver verwijderd van den Spoorweg Leeuwarden-Groningen Inlichtingen zijn te bekomen en conditien te vernemen ten Kantore van den Notaris ANDREAS, te Kollum. (3740) WMHtÜr DUBBEL PAPIER. Het WA&apos;FERDIGT DUBBEL PAPIER , eeno Uitvinding van den Ondergeteekende , is het beste middel om Natte Muren to bekleeden. Het DUBBEL PAPIER is ondoordringbaar voor vochtigheid, behoeft niet te worden vasts&lt;*espijkerd, want aan beide zijden heeft het Kleefstof. Bovendien is do prijs in vergelijking van alle andere dergelijke middelen, zeer laag gesteld. Wie zich met don Verkoop van dit Artikel wenscht te belasten, zende franco aanvragen daartoe aan den Ondergeteekende. Cbefmj), 23 Januarij 1867. (4188) FRIEDRICH PASTOR. Volgens de naauwkeurigste nasporingen is dit GENEESMIDDEL het zekerste tot genezing van alle Knobbelziekten van de Long en een uitmuntend Medicament tégen Zinkings , Ontsteking der Longen, Hardnekkige Verkoudheid. Onder zijn invloed bedaart de Hoest, houdt het &apos;Zweeten bij nacht op en krijgt de zieke &quot;spoedig zijne gezondheid terug. Elke flacon is voorzien van de Handteekening van GRIMAULT &amp; C°. Prijs ƒ1.60. Hoofd-Dépót te Amsterdam bij 11. H. ULOTH, Apotheker, op den Zeedijk. Dépóts in alle Steden. (251) IIROOP VAN BITTERE ORANJESCHILLEIT Van J. P. LAROZE, Apotheker t» Parij» 38 jaren tuccet lewijun hart kracht all: OPWEKKEND TONISCH MIDDEL, om de functien van de Maag ep U wekken, die van de ingewanden te versterken en unuwziekten, hetzij hevige of slepende, te genezen.; ANTI-NERVEUS TONISCH MIDDEL, om die vele on gesteldheden te genezen, weike ernstige ziekten voorafgaan, dit het bij ien aanvang gftneest, en de spijsvertering te bevorderen; ANTI-PERIODIEK MIDDEL, om met of zonder afwisseling «ch vertoonende koude rillingen en verhittingen weg te nemen, waarvoor bittere middelen bijzonder geschikt zijn, om Kuiagontstekingen en buikongesteldheden te genezen; HERSTELLEND TONISCH MIDDEL, tot bestrijding van verarming van het bloed, moeijelijke spijsvertering, zwakheid door bloedgebrek,. uitputting, gebrek aan eetlust, kwiinentk ziekten. Prij», f. 1 80. Deze SIROOP bevindt lich steeds in bijzondere flacons met een berigt voorzien vtu het Kiibriekmerk van J. P. laroze, rue des Lions-Saint- P»ul,», te Parijs. Hoofd depot te Amsterdam, bij H.H.UUtk.apothelur,&apos; Depots: Te Arnhem, bij ROMEYN; te Deventer bij VAN DE MOER; te Dordrecht bij VAN GELDER en VAN WAGENINGEN; te &apos;sGravenhage bij VAN RENESSE: te Haarlem bij VAN MARLE; !te &apos;s Hertogenbosch bij STRAATMAN; te Middelburg bij VAN DE KAMER; te Rotterdam bij VAN SANTEN KOLFF; te Utrecht bg GROOTENDORST; te Groningen , by KUILENBERG ; te T iel bg FAASSEN. C-9)</p>
</text>
