<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPENBARE VERKOOPING in het Logement dt Verguldt Waimn, te Alphen, lage zijde, op MAANDAG 4 MAART IS6Ï , des middags ten 12 nre, vau een BURGER WOONHUIS en WINKEL, waarin sedert vele jaren de Koek-, Banketbakkers- en Confiseurs-Affairo met goed succes wordt uitgeoefend, benevens PAKHUIS, SCUUUK en nog een WOONHUISJE en ERVE ; alles naast elkander aan de lage zijde van den Riju onder Oudshoorn, te zamen groet 4 roeden , 50 ellen. Te aanvaarden 1 Mei a. s. Nadere informatien te bekomen ten kantore van de Notarissen K. N. HENGEVELD, te Hazerswoude, en J. W. P. KLUIT, te Alphen. (i 167) m_MVRIJWILLIGE ____. (DOOR ALGEUEELE QUITERING VAN ZAKEN.) De Notaris J. VAN STIPRIAAN LUïSCIUS, te Vlaardingen, zal op Maandag den 44en en 18den Maart 1867, des Namiddags ten 3 Ure, in het Logement de Hollandsche Tuin, aldaar, Openlijk Veilen en Verkoopen: Het van ouds on alom gunstig bekende LOGEMENT &quot;DE HOLLANDSCHE TUIN&quot; te Vlaardingen, bestaande in een ruim en bijzonder goed onderhouden WOONHUIS, PAARDENSTALLING, KOETSHUIS, verder GETIMMERTE en ERVE, met de daaraan verbondene KOFFIJHUIS-, UITSPANNINGS- en STALHOUDERSAFFAIRE, en waarin Openbare Verkoopingen en verschillende Vergaderingen gehouden worden; gelegen aan de Hoogstraat, Wijk fl, N°. 39, Kadaster Sectie A, Nu. 331, groot 02 Roeden, 98 Ellen. Te aanvaarden en te betalen I°. Junij 1867. De Kooper zal desverkiezende 2.&apos;3 van den Koopprijs, als Eerste Hypotheek kunnen gevestigd laten, en de loopende Huuiwan Stallen on Landerijen tot de Stalhouderij benoodigd, kunnen overnemen. Alles breeder bij Billetten omschreven, die op Franco Aanvrage te bekomen zijn ten Kantore van voornoemden Notaris. NB. Vóór I°. Junij 1867, Publieke Verkoop van INBOEDEL, PAARDEN, RIJTUIGEN en STALGEREEDSCHAPPEN. (4231) AAN DE BILT BIJ UTRECHT met 1 Mei a. s., TE HUUR of TE KOOP een HUIS met Stal en Koetshuis en Tuin, genaamd Vredenhof, gelegen aan den straat_&lt;r nabij liet dorp. Te bevragen bij den Timmerman G. v. SANTEN aan de Bilt, of bij den Eigenaar de Rps-Ontvanger, te Assen. (41W) Eene JUFVROUW, van de R. C. Godsdienst, middelbaren leeftüd, &apos;zoekt door sterfgeval hier of elders eene Betrekking als HUISHOUDSTER , of tot assistentie in het huishouden; zij is geneigd _tot alle huis?elijke bezigheden, of ook wel ter oppassing oener ziekelijke Dame. Men kan de beste informatie bekomen. Er zal meer op eene goede behandeling dan wel op salaris gelet worden. Verzoeke brieven franco onder letter B. N„ Barean Handelsblad. (4176) HET NEDERLANDSCH MAGAZIJN voor 1867, blad I, wordt heden uitgegeven door D. NOOTHOVEN VAN GOOR, te Leiden. De nieuwe Jaargang verschijnt onder de redactie van JOHAN GRAM en de Iste aflev. zal bijdragen bevatten van de Heeren G. H. J. ELLIOT BOSWEL, Dr. J.W BRINK, GERARD KELLER, Ds. P. BEETS en anderen. Praaij» en belangwekkende platen versieren de verhalen. Elke week verschijnt een blad, prijs per jaar ƒ5. Het Prospectus en blad lis in alle Boekwinkels voorhanden (4172) IPÓÓRWEGLIJN I WSS_ SS___ Van Rotterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. 8.15, 10.40,2.20. 0 Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. 8.20, 11.20, 2.35. * Nijmegen naar Kleef en Keulen. -. . 8.35, 11.—, 3.—, 5.45. Aankomst te Keulen ....... 12.50, 2.30, 7.05, 9.55. (102)</p>
</text>
