<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen</title>
	<p>LONDEN, 10 Oct. De bank ontving £ 34,000 in goud. Aanvoeren zijn verder niet te melden. Er heerschte heden een groote stilstand in zaken, zonder dat daarvoor eene bepaalde reden is op te geven. Er waren weder geruchten in omloop nopens den minder gunstigen gezondheidstoestand van Keizer Napoleon , en dit heeft waarschnnlyk aanleiding gegeven tot den algemeenen stilstand, welke in den handel was op te merken. Engelsche fondsen daalden l/s pCt. Geconsolideerde 891/4 a 3/8 contant en 891/3 a s/s on November. Gereduceerde en nieuwe 3 pCts. 87 a 87Vs. Schatkistbilletten 2 sh. disconto a 3 sh. premie. Indian Stock 209 a 212.</p>
	<p>Buitenlandsche fondsen1 flaauw. Tnrksche 5 pCt. 28Vs a s/,; ltaliaansche van 1861 548/4 a 55; Dito van 1865 68V_; SpaanschePassive2li/g; Certificaten 14; Mexicaansche 157/Bal6i/8; Grieksche 14% a Vs; Brazilianen van 1865 67V. a 68. Amerikaansche fondsen vaster, V. S. 5-20rs 70/- &amp; Va; Eriespoorweg 48 a 49; Illinois-Centraal 78 a 79. Spoorweg Antwerpen-Rotterdam £ BV2 a 91/ g; Rijnspoorweg £ 19 a 191/ g.</p>
	<p>Wissel: Amsterdam kort ll.16Vgall.18; 3/m. 11.191/. a 11.19»/..</p>
	<p>Volgens den inhoud der thans uitgegeven obligatien der Oostenrijksche zilver-leeuing van het jaar 1865, zyn voor deze leening gecreëerd 734,694 obligatien a fr. 500 = fl. 200 Oostenryksch in zilver —¦ £19.17 = ƒ133.60 Holl. of fl. 233.20 Zuid-Duitsche Wahrung. Voor een gedeelte zijn ook uitgegeven obligatien van fl. 1000, welke ieder bevatten 5 nommers, vertegenwoordigende zoo vele obligatien a f 1.200. De rente a 5 pCt. is betaalbaar halfjaarlijks op 1 Junij en 1 December; te Parijs met fr. 12.50, to Weenen met f 1.5 in zilver, te Londen met 19 sh. 11 p., te Amsterdam met ƒ5.84, en te Frankfort met f 1.5.50 Zuid-Duitsche Wahrung, tegen de bn de obligatien zich bevindende Coupons, waarvan de eerste verschijnt on 1 Dec. 1866 en de laatste 1 Dec. 1904. (De rente verschenen 1 Junij 1866 is op de recepissen betaald.) De aflossing zal geschieden a pari in 37 jaren door middel yan halfjaarlijkschc uitlotingen. De j betaling der uitgelote obligatien, mits voorzien van do nog onverschenen coupons, geschiedt eeno maand na de trekking; het bedrag van onthrekendo coupons wordt van h t kapitaal gekort. Het aantal obligatien is verdeeld iv 5502 s&apos;rien, waarvan 5,01 ieder 130 obligatien bevatten en eeno serie 158, namelijk do obligatien N°. 1 toten met 158, inhoudt. Bij iedere loting worden 73 scrien getrokken , uitmakende 9928 en met medetrekking der serie (1) met 158 nuinmers,99so ohligatien De trekkingen zullen te Parijs ten overstaan van den Oostcnrijkschcn gezant op 1 Mei en 1 November plaats hebben, de eerste op 1 Mei 1868. De obligatien, welke op 1 Mei 1904 niet zijn uitgeloot, worden op 1 Dec. daaraanvolgende betaald. &apos;</p>
	<p>De coupons der 6 pCt. certificaten Rusland, administratie Hamburg&apos; groot Z. tl. 15, verschenen 1 Julij 1866, worden betaald met Mk.B&quot; 23.12, te beginnen met 1 Nov. e. k.</p>
</text>
