<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Door toevallige omstandigheden UIT DE HAND TE KOOP, om dadelijk te aanvaarden. Het eenige sedert onheugelijke jaren in het dorp Mijdrecht (provincie Utrecht) bestaande LOGEMENT en STALHOUDERIJ, waarbg tevens kunnen worden overgenomen alle tot hetzelve Lofement behoorende Goederen, benevens Paarden, Rijtuigen, Tuigen, talbehoeften en al hetgeen verder tot de Stalhouderij behoort. Te bevragen bij den Bewoner en Eigenaar. (23210) l-n-gMi-i .!—¦¦¦¦ aiiiuinwiMtagpljnlß, Blttk- I¦_§n 11 S_l II» _ Sik_ lil Hll SI tucht,WitteVlee-., Op¦ 11 B_ _. wt P_r_-_ ¦ Hl _L-L-_---i-M-----M (toepinf der .landstanden, Lendeuziekte, onfeilbaar genezen doer at Um_m_Us« Chocolade van Calmei, alleen var-.rd mat fouten, -ilt.rti tn metalen gedenkpenningen op dt UaleeMUlUngta vu 114* tn MW. F. 1 CO e. de does. j ¦¦ .n j ii ii l. ii m §rum m ¦ Lg ¦ !¦ Hoofdpijn, Maignrar, IH__ivllß l_i__l Iml ¦ Beroertt, Vtntopplnm*¦*¦&quot;v**»viw*&quot;*muwnmmm (eß&gt;(^slijIBpin _n grond genetes door de rnrgerenéU Cbocolida vu Calatet. allttt gerecommandeerd door dt eerstearutn van Frankrijk. F. O OS dt doot. ¦ - mrr.mt LK&apos;WU WIJ fc &quot;« IL I_M__ Voor Kind-ren, Saa| fc\_f I 24k_H_._| I¦_ Ni ü ton&apos;n Pastilles Tv _M___U—__iJ_—UU_s___lJ_——— Colaaet, tif.ilbaar - tegen dt titkten, dit wormen voortbrtngen, tn dit IN gtvaarlijk - j voor damen tn kinderen tijn dt flacon. F. 1 SO t. Btofd-dtpót van alle drie storten van Chocolade ia 4» apothttk *&quot; van colnrt, 11, rue Keuve-St-Morrj, lt Parijs. — M. Clmb, Hug, 1/..1, tt Roittrdam Uloth atedijk, lU, u AmtUriam, ta Rtatm te&apos;» Gmvtnhtjt. Een JONGELING, omstreeks 18 jaren ond, R. C, met de Talen bekend en van de beste Getuigschriften voorzien, zag zich gaarne geplaatst in een Winkel of Magazijn van MANUEAETUREN. Hem behoeft geen Salaris toegelegd te worden, maar zal voor Kost en Inwoning werkzaam zijn. Adres franco onder lett. P. R., aan de Boekhandelaars C. A. VIEWEG -ZOON, te Ngmegen. (23911) Bij 11. FRIJLINK, te Amsterdam, ziet het licht: TWEEDE, HERZIENE ,EN VERMEERDERDE llltl&apos;H VAN F A u m T 9 DRAMATISCH DICHTSTUK VAN GOETHE, Nagevolgd door H. FRIJLINK. Met een Zestal Schetsen, naar Teekeningen van MORITZ RETZSCH. Voorafgegaan door eene overlevering omtrent Fan s t en een Overzigt van het Dichtstuk. De vermeerdering in dezen herdruk bestaat in eene vertaling van de bet eigenlijke Dichtstuk votrafgaande TOEWIJDING, hst VOORSrEL OP HET TOONEEL en de VOORAFSPRAAK IN DEN HEMEL ,Sdie in den Eersten Druk niet voorkomen. Prijs ƒ 1.40. Mede ziet hij denzelfden Uitgever het licht: TWEEDE, VERMEERDERDE DRUR LIEDEREN EN LIEDJES BURGER, SCHILLER ¦&gt; GOETHE, Nageneuried door H. FRIJLINK. MET MUZIEK VAN MOZARI l*nj- OO Centa. Beide Dichtwerken leveren voor REDERIJKERS-GENOOTSCHAPPEN eene ruime keuze ter voordragt op. (23263) Bij C. VAN DER TOST Jr. en C. G. VAN DER POST komt van de pers: SWAYNE, VERLOUDP APIIOÜH. Naar de derde Engelsche uitgave bewerkt door Dr. 11. J. BROERS, a ƒ 1.60. In dit werkje vinden de beginnende Verloskundigen de practische regelen en het savoir faire vooral uiteengezet. Wal meer locaal Engelsch was, is vermeden en voor ie behoeften van de Nederlanders, naar de eischen der wetenschap in hel algemeen , bewerkt. (23291) Bij MARTINUS NIJHOFF, te &apos;s Gravenhage, ziet het licht: EEN WOORD AAN BE Wm VA_ MDHtLtHD, OVER DE ONTBINDING VAN DE TWEEDE KAMER DER STATEN GENERAAL. DOOR Mr. a. m. maas geesteranus. PRIJS ƒ 0.25. (23394) G. B. VAN GOOR, te Gouda, debiteert met uitmuntend succes: H_E_LIII_RS, DE HOLLANDSCHE NATIE. «_o_.l»li«M.-*F. lITIJIIK/ 1.3.0. Welk Nederlander, die zgn geboortegrond op prijs stelt, zal zich niet gaarne voor eene zoo geringe som dit meesterstuk van den onstcrfeiijken HELMEHS aanschaffen, dat van het begin tot het einde tintelt van Vaderlandsliefde en wegsleependo Poëzie. (23204)</p>
</text>
