<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND.</title>
	<p>In ecu opstel Tim hut frmkforUr Jo*rmt, ter gelegenheid v.m do inlyving der voormalige vryu stad bij hei knuingrijk Pruisen, wordt o. a. het i r wisselt nion slechts van regent, wij echter verliez.cn bet regt onze eigene meesters to zyn. De Pruisische Nalmtal-Znt I , dat men zulk eene kla^t wel wat heel Ter gaat. Frankfort was do burt&apos; geweest in iieu thuis &apos;in bet Dnitsohe keiieid vnu Frankfort te gronde en dut deze in 181 Ie stad niet to danken aan den V nvondig aan de lijkueid. ui ¦ Eveneens ging het in 18 het parlement, maat in f.&apos;. adat do h&lt; ;eii van het eude Duitsehe ryk zich vastknoopten aan rijksstad; immers men zoa toen voor het oude rijk een ui&lt; f kiezen. *Ea dit uu, meent Xalional-Ztititny, is de ware botoekonis van de inliju a thans V.&quot; irnkunmet b nieuwe J op te trekken in den styl van het oude. Dy&apos; al die vroeger. Frankfort de ryksstad zijn. waut het zwaartepunt van ot Bood werd gezocht in liet Zuiden, in de Laken En noch op dit oogenblik kau men zich kwalijk gewonnen aan het denkbeeld, dat . ¦ i komt inliet K I den kring dergenan dis het V huhb&apos; stryd ifsebis het niet volkomen j -n Hanover zij. ¦I. Dit i-i slechts roon nning bekwamen om de teugels van to blykeu, dat de Boeretariüsun-gsni ministerien mccx hebben bekend gemaakt, d.m naartoe zij i inlog war lJlijleas een gisteren i. igteu.omtrent de gezondheid van Keizerin Cl rnststcllen.!. Krdan.doi lent van U Tem/u. schrijft »Ik twjjfi i ?nai&apos;. namelijk eerst dat do Keizerin krankzinnig zou zijn.) Gisteren e &apos;. in bet Journal Je itomp het berigt cener zoligsurakh J&apos;t plaats gehad up Donderdag en waarbij d ligwus. Hetberit rn« is van den vorigen dag.&quot; is stellig hoog:,&apos; ijk. V;r&lt; ng echtei Jan de gezondheid tier Mwikaan i Keizers, nraaromtn n 1 wij beden gerusti berigt uit den rwy&apos;l dezer .&apos;.lleiiei bedenkelijke tydingei keio ongestehlbeden.&quot; legt de rou van \\ umi eenmaal tot arhme. Wauion .irek sterft, zalPraisei i der mogend boiknw. I vei&apos;Hi I ikryk. L&apos;e K heeft . roemr Keïüer than? nog ui- tui /y&apos;u tijd om is schijnt hot ook gedaan te zijn luet lic. «Het is ds fmit van bet ceaari isarisme doet een beroi allo&apos;&quot; tatogton eenex natie, hot bevredigt d&apos; naar ilo zucht naar spektakel, maar In I en de kracht van een enkel mani als hij valt, stort ook asche gebouw in elkander.&quot; Beschouwingen als deze verklaren de onrust, din zich van allen meester mankt, op het vernemen van slechte tiidigon uit I&apos;s.ry*. In n opziet bei uu stellig gelyk ; het Napoleontische kciniet Kei- i -i.&apos; is . oi&apos; daarmede ook alle h&lt; n is voor zyoe zlcb niet zoo gemakkelijk beantwoord «ustzyu, dat gi aleut, zelfs niet 46 republiek instaat bleek te zijn zieli on den duur te handhaven kau ecu sterke prikkel zijn tot hi regerendo dynastie, De gemeenteraad van Floreuee beeft aan dien van Venetië den volgende-j gelukwenscb gezonden: «De gemeenteraad vai endt een broederlijken hcilgroet aan Vonetie eu wensebt zich geluk, dat de schoono gewesten, welke, niettegenstaande hunne volharding,hun ongeluk en de heiligheid hunner ïvgteu , door geweld en niiderdriiklot dusver van het moe ehcideu hieven , eindelijk met il. zuster-provincies zyn vareenigd,&quot; Eergisteren werd per telegram berigt, dat de Aartsbisschop van do Griekse1. rde kerk in Polen, mot oudercol aestelyken van het kapittel Jevaageljjk naat Rusland is gi idons de Bnifauer Zeitaag is bissUDOp Inett ge testeerd tegen het godsdienstonderrigt, dat thans aan het lenunaria wordt gegeven , daar dil ut met de grondstellingen der orthodoxe Grieksohe keik. Het blad voegt er hij. dat de nieuwe theologische professor te Chelm, waar zich dit seminarie bevindt, uit Galicie atkojüstijris en reeds daar dy Kutheneii zocht te overtuigen dat z&apos;y eigenlijk Russen waren. Ook do diocese van Chelm bestaat .deels uit Eutheiieii.</p>
	<p>De koninklijke proclamatie, waarmede de ministeriele partij sedert eenige weken heelt gedreigd, is in do Staats-Courant van heden verschenen. Wij twijfelen echter of zij de wenschen dier partij zal bevredigen. De eenige grond, waarop het ministerie het koninklgk besluit tot ontbinding heeft uitgelokt, do constitutionele kwestie, wordt niet besproken en op dit hoogst gewigtig punt stelt Z. M. het ministerie niet in het gelijk. Maar dan is ook de proclamatie niet in strijd met onze meening en die van zoo vele meer bevoegde beeordcelaars in 4;n lande, dat namelijk de ministers, door aan de Tweede Kamer het regt te ontzeggen om regeringsdaden te beooideelen, door regeringsdaden voor to stellen als persoonlijke handelingen van den onsehendbaren Koning, het grondbeginsel hebben miskend van onze grondwet, waarbij de regten van vorst en volk tevens worden gewaarborgd. Daargelaten al het gebeurde met de uittreding en de benoeming van Heer Mijer, is dat eene afdoende reden voor de kiezers, om geen vertrouwen te schenken aan het ministerie, maar om, gehoor gevende aan de roepstem des Konings, bij de aanstaande verkiezingen tronw ter stembus op te komen en mannen ter Tweede Kamer af te vaardigen, die gezind zijn voor de trouwe naleving der grondwet te waken. De Staals-Courant van heden bevat de volgende Proclamatie. Wij WILLEM 111, bij de gratie Gods, Koning der Nederlanden, Prins van Oranje Nassau, Groot-Hertog van Luxemburg, enz., enz., enz. Geliefde Landgenooten en Onderdanen ! Ik heb het noodig geoordeeld, gebruik makende van mgn grondwettig regt, de Tweede Kamer der Staten-Generaal te ontbinden. bliir.n°ïS8 dierbaar vaderland voortdurend orde en eensgezindheid v« .rt i,iKaren&apos; en daamiedo onder hoogeren zegen rust en welwMrni. S. eH_.e_iotcn&apos; dan &quot;ehoort de regering een nuddelpunt te zgn, .fan dat vlr__n, ?e _volk» «&amp;» mot vertrouwen kunnen vestigen. Aan aa. vereischte Un gecne regering voldoen, wanneer tusschen haar en de volksvertegenwoordiging de overeenstemming ontbreekt, : zonder welke de eendragtige samenwerking der grondwettige uiagten, &apos; zoo onmisbaar voor de behartiging der nationale zaak, onmogelijk is. &apos; De ondervinding der laatste tijaen heeft overtuigend bewezen, dat die overeenstemming en zaïuemverking niet te verkrijgen zijn met do ! jongste zamenstelling vau de Tweede Kamer der Staten-Generaal;de ; gedurige Tetwiss ; zou , allengs schadelijk worden voor de zedelijke en stoffelijke behingen I der natie. Zjj verlamt do kracht der regering; bestendiging van rigtiug I brengt daarentegen kracht van bestuur en van uitvoering mede. Om daartoe te geraken , roep ik tlians mijn geliefd volk op, ten einde van zijne wenschen te doen blijken. Nederlanders! Beschouwt den SOsten October aanstaande als een gewigtigen dag in uw volksleven! Uw Koning noodigt n allen, aan wie de wet Se uitoefening van het kiesregt toekent, tot de stembus: laat uwe trouwe opkomst toouen, dat gij er prijs op stelt aan zijuo roepstem gehoor te geven. Gedaan op het Loo, den lOden October 1866. WILLEM. Voorts bevat de Slaals-Courant het volgende koninklijk besluit: Wij WILLEM 111, bij de gratie Gods, Koning der Nederlanden, Prins van Orauje-Nassau, Groot-Hertog van Luxemburg, enz., euz., euz. Gezien onze proclamatie van heden, hebben goedgevonden en verstaan te bepalen: Onze gemelde proclamatie zal m het Staatsblad worden geplaatst, afgekondigd en aangeplakt, waar Zulks t. doen gebiuikeiiJK is. Onze Minisier vau Biinieiiland.che Zaken is belast . met de uitvoering van dit besluit, hetwelk in het Staatsblad zal worden geplaatst. Het Loo, den lOden October 1866. WILLEM. De Minister van Binnenkndsche Zaken, Hf.liMfi|_i_K. Uitgegeven den Elfden October 1866. De Minister van Justitie, BoiiKET. De N. R. O. behelst de volgende verklaring: De ondergeteekendeu, kennis genomen hebbende van het advies&apos;, door eenigen hunner ambtgenooten over het onlangs gerezen geschil tusschen het ministerie en de Tweede Kamer uitgebragt en openbaar gemaakt, achten het hun plijzt de meening te voorkomen, dat zij niet zouden instemmen met de beginselen van constitutioneel staatsregt, die daarin ontwikkeld zijn. Zij mcenen dien ten gevolge openlijk _de verklaring te moeten afleggen, dat, ook naar hunne overtuiging, de Tweede Kamer volkomen bevoegd is, over alle regeringsdaden , wanneer zij die met &apos;s lands belang iv strijd acht, een afkeurend oordeel uit te spreken. Zulk een oordeel treft nimmer den Koning, maar alleen zijuo verantwoordelijke raadslieden. 11. J. L. DE GEER. Utbecut , J. A. FRUIN. 11 October 1866. O. VAN REES. Volgens N&quot;. XXXIX der Parten. Stuften en Schetsen van den Heer Groen van Prinsterer, is het meest praktische resultaat der overdenkingen van dien staatsman, in verband met zijne beginselen, zijne anteceilenti.il en zijne geheele politieke loopbaan, thans dit: «De voorstelling der motie van orde als inbreuk op het regt der Kroon, is eene inbreuk op het regt van de Tweede Kniner; en Keuchenius is, voorzeker tiet enkel daarom, maar thans bij uitnemendheid daarom, de candidaat der christelijk-historische rigting.&quot; De Heer Groen hoopt, dat de Heer vanLynden van Sandonburg, indien deze mogt inzien te hebben gedwaald, zijne eigenliefde zal laten zwichten voor zijns vaderlandsliefde. — In een betoog .jjetiteld: «Plus reyaliste que Ie roj,&quot; zet de lieer Groen uiteen, dat zich omstandigheden ki irdoen, waarin men, met diep&apos;leedwezen, zelfs tegenover den koninklijken wil, koningsgezinder moet zijn dande Koning. Ware het noodig, de heer Groen zou de roeping der Prinsen van Oranje voor gezag en vrijheid verdedigen, even als ten jare 1829—1831 tegen Koning Willem I, zoo ook nu tegen Koning Willem 111. De tegenstelling van //factie&quot; en //Oranje boven,&quot; gelijk die gemaakt is in oen -schotschrift&quot; van het Haagscho Dagblad, acht de Heer Groen een onverantwoordelijk bedrijf, hetwelk van regeringswege openlijk en onverwijld gedesavoueerd behoorde te worden. //De &apos;geweldige toestel (zegt hij), waarmede men de volksdriften opwekt, zal, naar ik acht, voor menigeen reeds een aanvankelijk bewijs zijn, _at men geene kalme beraadslaging begeert eer de &quot;politiscbe kunstgreep&quot; gelukt is. Ook zou ik meenen, dat thans door iedereen het voorbeeld van Keuchenius, die serenades niet uitlokt, maar afwijst, kon worden gevolgd.&quot; Wij vestigen de aandacht van den handel op ecno kennisgeving van Burgemeester en Wethouders, d.d. 8 dezer , houdende, dat de lijst van kiesgen-gtigden voor de kamer van koophandel en fabrieken te dezer stede , ter visie is gelegd ter secretarie dezer gemeente. Bezwaren tegen die lijst kunnen slechts gedurende de eerste acht dagen worden ingeleverd. Bij vroegere gelegenheden is ons wel eens de klagt van eenige kiesgeregtigden ter oore gekomen, dat hun geene oproepingsbriefjes waren gezonden. ledereen die vroeger over dergelijk verzuim te klagen had, haaste zich dus thans zich te vergewissen, of zijn naam wel op de lijst voorkomt. Het gerucht, dat eenige der aftredende leden dier kamer zich niet weder herkiesbaar zullen stellen, maakt de verkiezingen in dit jaar vau meer gewigt dan in vorige jaren. De burgemeester dezer gemeente heeft ter kennis van de ingezetenen gebragt, dat de commissie, beneend en bijgestaan ingevolge art. iO der wet van 28 Ang. 1851 {Staatsblad IS&quot;. 125), regelende de onteigening ten algemecnen nutte, zal bijeenkomen ten raadhuize der gemeente Amsterdam en aldaar zitting houden op Vrijdag 2 November 1866, van des voormiddags 10 tot 12 ure, tot het aauhooreii der bezwaren tegen het plan der verbreeding van de Bairfeag en de Oude Doelenstraat, en mitsdien do belanghebbenden uit .euoodigd om do bezwaren, die zij tegen voormeld plan mogten hebben, bij de commissie iv te brengen. Die kennisgeving strekt tevens tot aankondiging, dat de zakelijke beschrijving van het werk, met situatie-kaart, grondteekening en verdere bijlagen, van af heden ter secretarie der gemeente Amsterdam (afdeeling publieke werken) ter inzage van een ieder zijn nedergelegd. In ons verslag der Gemeenteraadszitting van Woensdag jongstl. is het gesprokene door Mr. J. M. Pijnappel bij de behandeling van het plan der HH. Kuinders en Outshoorn minder juist medegedeeld. Wg voldoen derhalve gaarne aan het verzoek van dien heer, om dit te rectificeren: De Heer Pijnappel heeft deu loop betreurd, dien do zaak genomen heeft, waardoor men met betrekkiug tot twee plannen (die elkander uitsluiten) te gelgk twee verschillende wegen bewandelt. Hij heeft het betreurd, dat er eene onteigeningswet bestaat en uitgevoerd wordt voor de verbreeding der Halsteeg en Oude Doelenstraat , dat de commissie uit Gedep. Staten binnen kort zitting zal houden voor die onteigening, dat een koninklijk besluit zal worden genomen tot aanwijzing der te onteigene perceelen, terwgl men te gelijkertijd verwacht, bedoelt en er naar streeft, dat van dit alles niets zal komen. Hij had gewenscht, dat de onteigeningswet voor het gemeenteplan niet ware behandeld, maar in reserve ware gebleven tot na de beslissing omtrent het plan van de Heeren K. en 0., en zeide, dat men door den loop, dien men thans de zaak heeft laten nemen, in het min wenschelijk dilemma geraakt is, van öf het gemeenteplan in ernst te moeten uitvoeren, terwijl een ander en beter plan is voorgesteld , of het gemeentebestuur, de wetgevende magt, gedeputeerde staten en den Koning wetten en besluiten te lateu maken en uitvoeren, en eene geheele reeks vau werkzaamhedun te laten verrigten, welke alle noodwendig bij de aanneming eener onteigeningswet voor het plan K. en O. zullen moeten te niet gedaan worden; en dat zelfs , terwijl de mogelijkheid bestaat, dat men er later toch woder : behoefte aan zou kunnen hebben, omdat de uitvoering van het pian K. en O. niet van do gemeente afhangt en dus zonder hun toedoen I of schuld en zouder mogelijkheid voor haar om het te voorkomen, ; achterwege zou kunnen blijven. Men had dus niet de twee zaken te gelijk moeten laten voortgaan; maar integendeel, indien men het plan K. en O. ondersteunen wilde, het gemeente-plan aanvankelijk moe- | ten terugnemen, om het voor latere eventualiteiten in zijn geheel te houden en alle autoriteiten niet do belagchelijke rol te doen spelen, die thans vervuld wordt. Bij koninklijk besluit van 25 Aug. 1806, N°. 69 (opgenomen in de Staats-Courant van heden) is op het verzoek vanden Heer J.Bleuland van Oordt, wonende te Rotterdam, als eersten opngter met eenige : anderen eener naamlooze vennootschap: Fabriek van Ziukornementcn ; en andere Metalen voorwerpen , to vestigen te Voorburg, goedgekeurd hét ontwerp der acte van oprigting van die vennootschap. Het Staatsblad N°. 160 bevat een koninklijk besluit van 26 Sept. 1866, houdende opheffing van het gerief kantoor aan den Braam in Overijssel en introkking als heerbaan van den weg, aangeduid in art. 4 van het koninklijk besluit van 7 Dec. 186. {Staatsblad b .107.) Dit besluit treedt in werking met 1 Jan. 1867.</p>
	<p>Z. M. heeft benoemd bg&apos; het wapen der art. bij het lste re .vest. ait. tot lsten luit. (naar ouderdom van rang) den 2den luit.i. Dan iienbargii, van het corps. — Ontslagen nit de militaire dienst de lsten luit. K. M. Hondekoeter, van het 4de reg. inf. en hem totaanvankei ijk levensonderhoud toegekend voor den tijd van elf jaren een ijdelijken onderstand ten bedrage van ƒ 167 &apos;s jaars. Pg b.&apos;schikking van don minister vau binnenl. zaken van gisteren is de tijdelijke vervanging van den spoorwegopziener Wencker door den spoorwegopziener van Banning, volgens de beschikking van 6 Julij jl., met drie maanden verlengd. De minister van financiën heeft bekend gemaakt, dat bij hem ontvangen is eene som van ƒ 434.34 i;_, onder lit. G. (postmerk Amsterdam van 9 dezer) ten behoeve van &apos;s rijks schatkist ingezonden. Openbare vergadering van den raad van state, afdeeling voor de gescnillen van bestuur, op 17 dezer, des voormiddags ten 11 ure. Prijzen van effecten, geveild op 11 dezer: Oblig. 4 pCt. stad Amsterdam. 83l/i pCt, — Aand. Kas-Yerecniging. 112, 114 _, 115 V., 1151/ j, 1153/. pCt. — Aand. Surin. Bank. 84i,_, 85, 85&apos;/. pCt. — Aand. Rolt. Bank. 84, 841/2 pCt. — Hypothcekbrirf Binnenl. Hypotheekbank Ie Rotterdam. 901/. p(Jt. — Aand. Nat Hypotheek-Bank. lul 1/4, 100/ a, 102 pCt. — Pandbr. Nat. Hypotheekb. 89 pCt. — Oprigters-Aand. Nat. Hypotheekb. ƒ2.75. — lieecp. Nat. Levensvcrz.-Bank te Rott. 82 pCt. — Alg. Verz.. Maats. »Seeuritas,&quot; te Amst. 10 pOt. — Alg Maats, voor Handel eu Nijverh. 81/4 pCt. — Ned. Credit en Deposito- Bank. 973/_ pCt. opgeh. — Ned. Brand-Verzek.-Maatsch. te Tiel. 258, 267 pCt. opgeh. — Br.md-Assuiantie-Comp. te Amsterdam, bij A. Pleysier , D. F. Tollenaar en P. Garst Isz. 80 pCt. opgeh.— Dito als voren. 50 pCt. — Nederlandsche Brand-Verz.-Maatschappg, bij F. Scholten en F. P. A. Muysken. 109 pCt. opgeh. — Maatsch. van Verz. de Phoenix, bg J.RahderHz. enC.F.Boissevain. 20pCt.— Brandverz.-Genootschap te Amst. voor brand en binnenl. vaart, bij A. Poort, J. P. Wijs eu H. A. Beydou. 5 pCt. — Zuid-Holl. Brandverzsk.-Maats., bij 11. C. Jansen. 693/4 pCt. opgeh. — Dito. 21 pCt. — Brand-Assur.-Venn., bij H. Greeve on O. F. N. Blom. 793/4 pCt. ojigeh. — Verz.-Maats. Festa, bij H. J. van Lennep, S. J. Rahusen en J. Wijtman. 100 pCt. — Verz.-Maats. Batavns, bij R. R. toe Laer, G. Koopmans en G. M. toe Laer. 4 pCt. — Verz.-Maats. de Vereeniging, te &apos;s Hage, 421/4, 465.4s.4 pCt. — Kat. Zee- en Brand-Ass.-Comp., bij A. Pleysier. 35, 40 pCt. — Dito. 80 pCt. opgeh. — Rotterdamsche Zeeën Brand-Verzek.-Compagme, bij A. Glazener, A. N. Giazener, en W. P. Hartog. 1 pUt. — Zee- en Braud-Assur.-Comp. Astraea, bg A. Pleysier. 30 pCt. — Soc. ter Zee-verz., bij H. B. Wiardi Beekman. 21, 22pCt. — 2de Ned. Verz.-Soc. bij Mr. J.A.v. Eyk en A. Meger Cluwen. 11 Vs pCt. — Ned.Zee-verz.- Comp, bg S. H. Orobio de Gastro en J. A. van Eyk Jr. 6 pCt.— 2de Ned. Zee-Verz.-Comp., bg J. A. v. Kijk Jr. en D. C. Joostiug B.Wz. 16, 161/4 pCt. — 2de Amst. Verzek.-Soc, bij Mr. J. A. van Eijk en W. H. Kooring Uloth. 35 pCt. —Holl. Zee-As3.-Sec.,bij J. Lugt, R. L. Sc.olten en J. R. Scholten Jr. 641/2 pCt. — Amsterd. Verz.-Comp., bij J. Bel. 15 pOt. — 2de Zee-Verz.-Maatsch., bij G.C. Bosch Reitz. 411/2 pCt. — Zee-Ass.-Maats. //Japan,&quot; bij D. F. Tollenaar en G. Leis.. 50 pCt. — Dito. 743/4 pCt. Opgeh. — Ass.-Maats, te Rotterdam, bij Julien Scrrugs. 60 pCt. Opgeh. — Ned. Glas-Verz.- Maatsch. 23 pCt. — Glas-Verzek.-Maats. -Pfudentia,&quot; bij C.B. Branding t en G. Verschuur. 6 pCt. — Maats, van Landb. en Landontginiiing. 89S/4 pCt. Opgeh. — lste Ned. Veen-Maats. 55 pCt. Opgeh&apos;. — Drenthschc Veeu- en Midden-Kanaal -Maatsch. 2, 3,43/4pCt. — Ovcrijss. Kuiaüs.-Maats i 8,18%,18% pCt. — Een dito als voren, té, :&apos;/;y. pCt.— Neg. verbeter. H-ndclswcg Zwolsche Diep. 6 pOt, — Amst. Ks.naal- Maatsch. 19 pCt. — Reutel, voorsch. Herv. Gom. Purmereude. 29 pCt. — Geldl. Herv. Kerk te Haarlo en Waterhoek. 501/2 pCt. — Comm. Soc. vervaardiging vau Stoom- en andere Werkt., firma I&apos;aul van Vlissingen en Dudok vau Heel. 113, 1141/2, 115 pCt. — Kon. Fabr. van Waskaarsen. S&amp;S/4, 60 pCt. Opgeh. — Duinw.-Maats. 793/4,823.4, 838/4 pCt. — Grofsmcdcrij te Leydcn. 97, 105 pCt. — Utr. Ijzergieterij. U/2 pCt. — Kon. Ned. stoomboot-maatschappij. 81 a 82i,_ pCt. — 5 pCt. Leen. Kon. Ned. Stoomboot-Maatschappij ƒ 1000. 823/4 opgeh. — Zuiderzee Stoomboot-Maatschappij 80V. pCt. opgeh. — Ned. Koolteer-Stokerij 107, 108 pCt. — Ned. Beetwortel-Suikerfabriek teOudenbosch. CO/j pCt. — Comii). Soc. voor Landbouw en Industrie te Zevenbergen , firma de Bxuiji en C&quot;. 898/4, 90 pCt. opgeh. Recepissen 30pCt. Storting Aand. Amst. Landb.- en Mest-Comp, 111 pCt. — Nederl. Beijersch-Bierbrouwcrij 221/4, 231/2, 26, 26i/a, 27 pCt. — Oprigters Aaud. Maats, tot expl. Staats-Spoorwegen ƒ32. —Ned. Vereen, voor Internat. Landbouw-Tentoonstelling Rijssel en Hamburg. 4 pCt. — Vereen. Salerno 601/2, 61 pCt. —Fonds opbouw 20 arbeiderswoningen Anna Paulowna-Polder 5 pCt. — Neg. Vereen. Arbeiderski. 703/,. 73 pCt. Alg. Bouw-Maats., te Utrecht, nihil. — Ned. Bouw-Maats. 68 pCt.; Dito 693/4, 90 pCt. opgeh. —Amst.Maats.lJsvefvaardigingsl pOt — 4 Kwitantien storting Eerste Ned. Stroavlechterij, ƒ5. Kwit.Machinale Wolspinnerij, ƒ 6. — Paleis voor Volksvlijt, 33, 34, 38, 391/. pGt. — 5 pCt.Hypoth. Geldl. ƒBOO,OOO Paleis voor Volksvlijt, 84 pOt. — Maats, van Vleeschh., 84 pGt. — Maats, voor Meel- en Broodfabr., 140 i/2, 14U/4, 147 pCt. — Amst. Meel- en Broodfabr., 81 i&apos;s pCt. — Aand. G.ldl. Natura Artis Magistra, 901/4pCt. —Lees- , 76 pCt. — Vereeniging Standvastigheid, 51i/j, 52 pCt. — Zwemsch. en Badinr., lö&apos;/g pCt. — Recepis twee Aaud. Amstel-Hotcl- Maats., 93 pCt. opgeh. — Gonim. Comp., firma Th. J. Roothaan en C&quot;., 26.» pCt. — Felix Meritis, 391/2 pCt. — Vereeniging tot Heil des Volks, ƒ3O opg. — Burger Spijsber. ƒ5. — Phot. Vereenig., ƒ 21/2. — 5 Kwit. storting Inrigting Onderw. in Kooph. en Nijv. ad ƒ561.88, ƒl. — Rentel. Geldl. idem, ƒ 71/2. — Vereen. Volksvlijt, ƒ lO&apos;/j. — Amst. Haring-Reed., ƒ U/4. Stoomfabriek Dixon en Comp. ƒ0.60. Neg. Hand. en Kffectenblad ad ƒ5OO, ƒ0.25. — Neg. Café du Ihéatre des Vaudeville*. V- I&apos;Ct. — Maats. Wauiberg. van Liji&apos;togten. s/4 pCt. — 2de Ned. Loodmijn, bij R. J. Kelderman. 251/2 pCt. — Aand. ƒlOOO en 2 dito elk ƒ250 Steenkolenmijnen Biquet c. s. ƒ 251/4. — Oblig. 5 pCt. Metalliek, A°. 1847, il. 1000 C. M., tegen, ƒ1250. 351/9 pCt. opgeh. — Negentien Nassausche aand. met loting, ieder ƒ627. — Aand. Sociéte Beige des Bateaux a vapeur transatl. 11/3 pCt.— Cert. 6 pCt. Turkije, bij de Credit- en Deposito- Bank. ƒ5B, dito ƒ67 opgeh. — Oblig. Don Carlos bij Croese ƒ2. — Diverse oude Spaansche Coupons, ƒ31,.. — Renversalen Bank van Tavolière. ƒ4l/2 a 5. — Bewij-cu u pGt. uitgest. schuld Illinois, bij Hope enC&quot;. c. s. 58 pCt.— Achterst. Rente Eu_ador._-2.10. J&apos;l]k — Ken stel 8 pCt. Galvestou, Houston en Uenderson Spoorw. 111/s al 2 pCt. — Oblig. 10 pCt. Galvaston. ƒ23lx). 133/4 pCt. opgeh. —Deitig reuvers. AVest-lnd. M..atscii. JH&apos;l%. — Renversalen Suriname, bij W. G. Deutz. ƒB, 10 a 12. De commissaris des Konings in de rrovincie Zuid-Holland heeft bg circulaire van 9 Oct. jl. aan heeren burgemeesters in die provincie een staat doen toekomen, aanwijzende de namen en standplaatsen der veeartsen in deze provincie, belast met h.t toezigt over, alsmede die belast met de veeartsenijkundige dienst tot wering van den vectyphus. Ofschoon een proces tot echtscheiding voor het publiek zelden iets bijzonders oplevert, werd er heden voor den Hoogen Raad zulk eene kwestie bepleit, waarbij toch eene groote vraag ter beantwoording aan dat hoogste regtscollegie is gesteld, de vraag nl. wie — gelijk in dit proces — in regten moet optreden, wanneer de eischcr wegens verstandsverbijstering of uithoofde van jandere redenen, onder curatele is gesteld; hij die onder curatele staat of wel de curator. Een opmerkelijk bezwaar bestaat bovendien in casu nog, waar de curator over den eischer do vader van de verweerderes en medeverweerder is. Gepleit hebben: voor den eischer de Advt. Mr. Kappeyno van de Coppello en voor de verweerderes en den medeverweerder de Advt. Mr. A. de Pinto. — Do conclusie deelen wij later mede. ROTTERDAM, 11 Oct. Heden ochtend ten 8J ure is het Koninklijk stoomjagt de Leeuw, aau boord hebbende ceuige ministers en andere autoriteiten, van hier vertrokken, om het nieuwe kanaal door Zuid-Beveland te openen. De genoodigden tot bijwoning van de opening van het kanaal door Zuid-Bevelaud zijn, niet bijvoeging van eene tocgangkaart tot het Koninklijke jagt, door den Minister van Binn.ulandsche Zaken per brief geïnviteerd. Aan den voet der toegangkaartcn staat: //Het jagt zal de genoodigden opnemen op den dag der opening: //Te Rotterdam bij het gebouw der Koninklijke Nederlandsche Yachtclub, des morgens ten 8 ure. //Aan de Zijpe, omstreeks 11 nre. &quot;Iv de buitenliavcn te Wemeldinge tusschen 12 en 1 ure. &quot;Na afloop van den togt door het kanaal vertrekt het jagt naar Vlissingen, om de genoodigden, dio zulks mogten verlangen, derwaarts te vervoeren.&quot; — Heden werd van de werf der Heeren Gebrs. Pot te Elshout, bij Kinderdijk, met het beste govolg te water gelaten, het barkschip Antje, groot ongeveer 400 lasten, onder boekhouderschap van den Heer J. 11. van Santen, te Krimpen a/d. Lek.</p>
	<p>dit kind do aanleiding tot de misdaad is geweest, is onbekend.&apos; MAASTRICHT, 9 Öct. Het examen van hoofd- en hulponderwijzeressenheeft het volgende resultaat opgeleverd: Voor het examen Van hoofdonderwijzerossen hebben zich 5 candidaten opgedaan, waarvan er 3 hebben voldaan; voor dat van hulponderwijzeressen waren 12 candidaten, welke, op ééne na, alle zijn aangenomen. Wat het examen aangaat voor hulponderwijzeressen m een of meer vakken van het gewoon lager onderwijs, vermeld onder de letter A. J. van artikel 1 der wet van 18 Augustus 1857, \ Staatsblad N&quot;. 103, deden zich op: 1&quot;. voor het lezen 2, beiden aangenomen; 2v voor het schrijven 3, allen aangenomen; 3°. voor het rekenen 2, 1 afgewezen; 4&quot;. voor de Nederlandsche taal 1, aanee-j nomen; 5&quot;. voor de aardrijkskunde 1, aangenomen. Verder deden zich op 6 candidaten yoor het examen als hulponderwijzeres in de beginselen der fransche taal (artikel 1 der wet), welke allen voldeden; 2 voor ds beginselen der Hoogduitsche taal, beide afgewezen; 5 voor vrouwelijke handwerken, allen aangenomen; zoodat van de 39 zich opgedaan hebbende candidaten, 33 zijn aangenomen en slechts |6 afgewezen, hetgeen als iets zeldzaams kan aangemerkt worden.</p>
</text>
