<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLANDSCHE CENTRAAL-SPOORWEG. DE RAAD VAM ADMINISTRATIE berigt, dat de WINTER•IENST zal aanvangen op den loden October e. k. , Voor veranderingen in den loop der Treinen en verdere bijzonderfladen wordt verwezen vaar de groote Aanplakbilletten en de kleine &quot;illctlen. aan de Bureaux der Maatschappij, aan al hare Stations en ¦&quot;Jan de Factorijen van den Nederlandschen Rhijnspaorweg teAmste.» «*m, Rotterdam en Utrecht verkrijgbaar. «.Amsterdam, 12 October 1866. __J23ó7s____ RE RAAD VAN ADMINISTRATIE. Eene fatsoenlijke BURGER WEDUWE, P. G., van middelbaren leeftijd, door Sterfgeval buiten betrekking geraakt, zag zich gaarne £?en November liefst te Amsterdam geplaatst als HUISHOUDSTER, ook is zij niet ongeneigd in eene AFFAIRE te adsistercu. erieven franco onder lett.ll. H. E. Bureau Handelsblad. (23362) -Met primo November verlangt men alhier in een HOTEL een &quot;**&gt;NG IHENSEH, de Fransche taal sprekende en voorzien van B°cde Getuigen wegens gedrag en bekwaamheid. Adres franco °»Jer lett L. _.., Bureau Handelsblad. (23365) -Er wordt gevraagd met primo Mei aanstaande TE HUUR: Een aUIS met TUIN, met minstens 7 Kamers, op eene der Hoofdmachten tusschen den Binnen-Amstel en de Leidschegracht; huur- ?rijs f 1000 ii ƒ 1100. Adres franco, onder lett. A., Dij den Boek*and_laar A. C. ROLFF, Utrechtschestraat, Z 841. (23382) TE BEUR MET 1 KOVEHBEU 1866. Een Kapitaal KOOPMANSHUIS, genaamd Drakenburg, met Floten Tuin, ruime Plaats, Pakhuis, Kelders en groote Zolders, f0vattende groot Voorhuis, veertien zoo groote als kleine Vertrekfen en twee Keukens, waarvan vier Bovenkamers en Keuken veraard zijn; geschikt voor alle Affaires en gunstig gelegen to ï&apos;recht, aan de Oudegracht, bij do Jansbrug, wijk G, N . 43. Al¦_j»_te bevragen. (23367) &apos; IAGAÏUHW 6AÏ.RBAIï_TBI. I „ ontvangen eene groote partij Cristallen, Bronzen en Ver- Kulde Ornamenten, tegen zeer Lage Pryzen, Porceleinen en Spekleenen Branders, a 00 Cents. IL eren Wiiik.lieis en Fitlers sreniaten Rabat. (23483) WILLEM BOGGIA, Achterburgwal, hoek I.arnde.teeg. ~lF]_oo-Tf s. Tegen liet naderen van den winter wordt TE KOOP Sgeboden eene pirtij l_i_H.__ülS, zeer geschikt voor Te bevragen onder franco brieven bij .• J. WIJ 1.0 O GE, te Amsterdam, Keizersgracht, k 335. (23385) iiï^R__llëfi-N AMAÏ.D. Jk ben tot de overtuiging gekomen dat de concurrentie zich met ï^iet mij en mijne Zaak te benadeelen , door uit te strooiien, dat N miin Etablissement geen net Kleurendrukwerk meer zoude kunp vervaardigd worden, omdat de Heer MORBIEN heeft opgehou°Sin mijne Zaak geïnteresseerd te zijn. _¦_•_.«.mr ta&amp;e Zaak wordt op denzelfden voet door MM AULEN neon&apos; _ï_eerd- en door het engageren van EENIGE KUNDIGE LI- en TEEKENAARS, in zyno plaats, is indie l&apos;jekking ruimschoots voorzien. .. . &apos;e eeni_.n invloed die dat uittreden on mync Zaak heeft teweeg SuSet f. d.t ik alle Kleurendrukwerken bij eene KEURIGE Werking tot veel lagere prijzen effee- V&apos;^er dan vroeger. ? , t^n geli.;0 van dit laatste wel nota te&gt; nemer,&gt; en zich daarvan &apos; doorkomende gelegenheid eerst to OV£ETÜl(^&apos;^_VD, : N. Z. Achterburgwal, N°. 5 en 51. en ETALAGE, Kalverstraat, D 137. (23545)</p>
</text>
