<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Woensdag 17 Mei.</title>
	<p>TeiJ .^uimissic roor do strafverordeningen heeft de volgende ontwerpuening 0p de inrigting der bewaarplaatsen van petreleum voorgesteld: „;n &apos;•..»■ Binnen veertien dagen na de afkondiging ran deze verorde- C&apos;Si de houders ran bewaarplaatsen ran petroleum, welke ten tijde (Sm; \&apos; m werking treden van het koninklijk besluit van 29 April 1864 Wk ■ • 39) reeJs bestonden, verpïigt, aan Burg. en Weth. eene schriftje»™ -}mste en volledige opgave te doen ran de ligging en inrigting dier .&quot;«•Plaatsen en ran de wijze waarop het petroleum aldaar wordt bewaard. m*n- 2. Binnen den daartoe telkens door B. en W. te bepalen tijd, i_ \lni» houders der bewaarplaatsen van petrolsum, in art. 1 bedoeld, Kevr.l en inrigten overeenkomstig de voorschriften door B. en W. te hst * Zij&apos; moeten, te rekenen van den door B. en W. bepaalden tijd, j.Petfoleum bewaren op dc wijze door dezen voorgeschreven: ty mdc rorige zinsnede bedoelde voorschriften worden door B. en leum . Ven&apos; zoodra deze met het bestaan der bewaarplaatsen van petro«nder ■&apos; de °Pg»va van de houders, ingevolge art. 1, of op eenige A„e w&apos;Jze bekend zijn geworden. . lic? k &apos; onder bewaarplaatsen ran petroleum zijn in deze verordening Van d Srepen localen, slechts bevattende petroleum tot huiselijk gebruik en bewoner of gebruiker. »a Jl ■;• 0nverminderd de wettelijke bevoegdheid van B. en W., om der t lfteliJke waarschuwing of in spoed eischende gevallen, zelts zonnen,. en001;afgaande waarschuwing ten koste der overtreders te doen weggen ; &apos; pletten of verrigten, wat in strijd met de vastgestelde bcpalm&apos;fcditi daargesteld, of wordt ondernomen of nagelaten, wordt elke overdoet»■ Van deze verordening gestraft: Die van art. 1 met cene geldsd. Tan / 10, die van art. 2 met eene geldboete van ƒ 15 tot 25 en &apos;«enisstraf ran 1 tot 3 dagen, te zamen of afzonderlijk. cp2i,, •o- De ambtenaren en beambten van policie, alsmede de bonwdoc&apos;3 &apos; z;Jn beroegd de bewaarplaatsen van petroleum, m art. 1 beacht &apos; zel&amp; tusschen zona onder- en opgang binnen te treoen, mits in &apos;«mende de bepalingen der wet van 31 Aug. 1853 (SiM.H .Si).</p>
	<p>faal l et voorloopig verslag van de Tweede Kamer der Staten-Gene- ( Saven ? het wets-ontwerp tot verantwoording der ontvangsten en uit- £ «oor »tot regeling van het muntwezen in Ned. Indio is gebleken, dat , veordIC&apos;rscllei&lt;1en« leden de aanmerking werd gemaakt, dat deze wets- , Paall n&gt;et bij tijds is ingezonden, daar zij op grond ran het be- , 1884 1&apos;? dc wet ran 26 Dec. 18S3 (Staatsbl. N°. 194) voor Sopt. - »&gt;en w boeten zijn ingediend. In sommige der afdeelingen hechtte , is&gt; .&quot;»uder aan deze venraging, waarop toch niet meer terug te komen T°orsèh!-fWel daaraan, dat ook nu nog niet geheel voldaan is aan het j alB dit Van art- 19 der wet van 1 Mei 1854 (StaatsbL K • 75)&apos; zo° : de rek • ris aangevuld, rermits bij het wetsontwerp niet is gevoegd ( last _____**% door &apos;leu Gonr.-Gen. van Nei.-Indië wegens de op gijnen • e ontvangsten en uitgaven aan den Koning af te leggen. De Zoel- |* Van rapporteurs herinnert echter, dat gedurende het onder- Van 1&apos; wet &apos;n de aöeejiagei», dit gebrek in den vorm door den Minister  JV(&apos;!onien is hersteld, &apos;&apos;et ï *aren leden, die dc bedenking deden gelden, dat bij deze wet e^, s&apos;°t zou worden vastgesteld ran eene rekening, die niet vooraf door &apos;«ood T&apos;^Jdige magt bepaald onderzocht en in orde bevonden is. Voar ttelk&apos;B onderzoek was de algemeene rekenkamer van zelf aangewezen, van v°lgens andere leden hier juist was uitgesloten. De commissie ily raPportcurs (de Heeren Schimmelpenninck, van Swieten, Dirks, iniiCL ,e&quot; Hochnsscn) meende zich te kunnen bepalen tot het vragen der stqjju B*n, waartoe de overgelegde rekening met de daartoe behoorende tnea in aanleiding gaf en overigens in den loop, dien deze zaak genoeeft, te moeten berusten. *enha„ &apos;lee&apos;&apos;t vergund aan W.O. W. Bouwcns ran der Boijen, te&apos;s Gra-orQerQe Qe °e&apos; het aannemen en dragen der rersierselen van officier der ken, JJn N&apos;schan Iftihar, hem door Z.H. denßey ran Tunis geschonsluit 7&quot; Verleend de zilreren medaille, ingesteld bij het koninklijk bee ian ,24 Jan. 1841, N°. 22, aan F. J. Cherpion, kapitein ran het litt oD&apos;i? He barkschip Joan, wegens de redding dor bemanning van frcgJ ??n &apos;sden Junij 1864 op zee in brand geraakte Nederlandsche Beest i P Nieuwholland. — Vergund aan Jhr. J. E. van Heemskerck van orde &apos;_ aannemen en dragen der versierselen van ridder der Adolfs&apos; cm door Z. H. den hertog van Nassau geschonken. *an elk(T!if&apos;e den Minister ran binnenl. zaken is bekend gemaakt dat &quot;&apos;&quot;gen rijkskweekscholen te &apos;s Hertogenboseh, Haarlem en Gro- ePt&apos;Iftß- &apos;let beginvan den cursus 1565/66, aanvang nemende &apos;* het , &apos; gelegenheid zal zijn tot plaatsing ran tien kweekclingen f(ik otlp^S-te ot laagste studiejaar, ten einde daar op kosten ran het v°e&apos;en i-&apos;?S tot hulponderwijzer te ontrangen. De gevorderde stukken eeteur /fr &apos;^ Junij 1865 vrachtvrij worden .toegezonden aan den 6,1 -&lt;van»~ kweekschool, bij welke men geplaatst wenscht te worden v v«r!rreDt de kciize vruis, &quot;deri ]?e denzelfden Minister is ter kenni3 gebragt van belangheb. n&gt; om i het toelatingsexamen, bedoeld bij art. 2 van de voorwaar^ &quot;}Qrrien , , kweekeling aan &apos;s rijks reeartsenijschool te worden opgezij,&apos; ö- Plaats hebben op 7 Julij e.k., des roormiddags ten 11 ure; *^n of &apos;? &apos;ot dit examen wenschen tosgelaten te worden, zich in per- Xibnol teliJk. mits portvrij, vóór 25 Junij e.k. bij den directeur 1,01 moeten aanmelden. Op, , ccs*«lenrC VerBadering van den Raad van State, afdeeling voor de van bestuur, op 24 dezer, des voormiddags ten 11 ure. alans der Nederlandsche Bank, op 15 Mei 1865 des avonds, fluiten i,mSerolge art. 21 der wet dd. 22 Dec. 1863, en de koninkl. i^eouto __.■ 3 April en 26 Oct. 1864, N°. 21 en 67. Vrel,!enin?r ,nmB f 38,029,160.42 iKapitaal ƒ 16,000,000.--ft^enm&apos; ken- &quot; 26,863,183.- Reservefonds....// 2,400,000.- Jtelegd r,!&quot;ntmat. // 94,325,013.34% |Bankb. in omloop. //114,194,430.— S?stenv^ei&quot;Ve.f- &quot; 2,355,789.25% Bank-ass. in oml. * 866.50% 452,674.41% Eek.-et.-saldo&apos;s. . « 25,158,641.60 lening. „ 237,506.02 Diverse reken .. « 4,509,388.35 0 ƒ 162,263,326.45% f 162,263,326.45% k?1&quot;1 Thew&apos;^° wiJze werd eergisteren avond het speelsaizoen in het in &apos;*e aus T gesloten met de opvoering van het tooneelspel: Die «p °ier tp °u&apos;ood • daarin Frl. Julie Herrlinger tevens roor de laatste ïi, e vori»» „ s,tede °Ptrad als Jane Eyre. De verwachting door ons bij W* bekend genheid Beu!t&apos; dat het publiek, wanneer het maar eerst rp* °Pkornen Wi?S rmet het talent van Frl. Herrlinger, in grooten getale 5 V in w &apos;leeft zich volkomen verwezenlijkt; de laatste voorstellmki, k heeft Theatre zijn zeer druk bezocht geworden. Het aèÏÏSte&quot;ares d-regt ten wedervaren aan de verdiensten der 20-jarige IjJ gewijd i,le,2&apos;Cll noS slechts gedurende een paar jaren aanhettoo-j &lt;Wt sPel znn ,en voor welke eene schoone loopbaan zich opent, j luiende ki,°T aU &quot;aar voorkomen toch bewijzen, dat zij eene ziel en v , res is&apos; di« gevoel aan inzigt paart, die op_de ge, | «t &gt;gaat j,!^ treffendste wijze weet uit te drukken wat m hare «tl ?&apos;e de&apos;r,&apos;® Zlch rekenschap weet te geven van hetgeen zij gevoelt ook ot leidSv7^Ul&apos; als het boogste en schoonste in de kunst beschouwt toeder doo^ 7 gekozen heeft. Hare schoone hoedanigheden bleken **WdiglieM w&apos;Jze&apos; waarop, zij Jane Eyre voorstelde. Geestkracht 6 a Wwen de hoofdtoonen, waarbij echter door Frl. Herrlinger geen oogenblik te kort werd gedaan aan het echt vrouwelijke, dat in het karakter ran Jane Eyre ligt. Treffend waar was hare voorstelling van het liefdeloos behandelde, half rerwilderde kind, boosaardig geworden door gemis aan een woord van liefde en genegenheid; krach- | tig geteekend de uitbarsting harer verontwaardiging en woede tegen l hare tante. Karakteristiek was het verhaal harer ontmoeting met lord Rochester en beider wederzien. Na elk dier tooneelen teruggeroepen en met oorverdoovend gejuich begroet, ontving zij na het tweede bedrijf eenige bouquetten en een bloemenkrans, en na het einde nog een bouquet en een krans, waaraan een gedicht gehecht was, dat vervolgens door den Heer Lenz werd voer- | gelezen. Klaarblijkelijk ontroerd, dankte Frl. Herrlinger het publiek , dat in toejuichingen losbarstte, terwijl* het orehest fanfares aanhief; zij maakte eene beweging met de hand eu zeide met welluidende, maar berende stem ongeveer het rolgende: //Ik vind geene woorden om bet publiek mijnen dank te betuigen voor de welwillendheid mij hier bewezen ; die ontrangst zal ik nooit vergeten; moge zij mij een gunstig roorteeken zijn voor mijne verdere loopbaan.&quot; Ook deze woorden werden met gejuich beantwoord. Van de overige rertooners rerdienen een woord ran lof de Heer Schindler en de Dames Meijer, Gerlach en d&apos;Haibé, welke hun aandeel hadden in het succes, van den avond. Ongeveer zestig geneeskundigen in de prorincie Friesland hebben een adres bij de Eerste Kamer der Staten Generaal ingediend, waarin zij op goedkeuring der wetsontwerpen betreffende de geneeskundige staatsregeling aandringen. 257ste STAATS-LOTERIJ. Prijzen van ƒ moo en daarboven, lste Klasse 3de Lijst: N°. 9366 en 5803 ieder ƒ 1000. * &apos;s GRAVENHAGE, 16 Mei. De Hooge raad, kamer van strafzaken, heeft heden verworpen: I°. Het beroep van Gerritje Kruimcrs, huisvrouw van Gerrit Jan Gerritsen, tegen een arrest ran het hof in Overijssel, waarbij zij schuldig rerklaard is aan moedwillige brandstichting, en veroordeeld tot tien jaren tuchthnisstraf; en 2°. het beroep ran W. C. Kool, tegen een arrest ran het hof in Zuid-Holland, waarbij zijne openbare tcregtstelling voor het hef is bevolen, ter zake ran het zich arglistig toeeigenen ran gelden, die hem als schipper waren toevertrouwd. — Heden is aan het ministerie van justitie aanbesteed : het leveren ran twee cellulaire rijtuigen, tot het rurroer van gevangenen, bestemd voor Leyden en Haarlem. Daarvoor v/aren drie inschrijvingsbilletten ingekomen. De minste inschrijver was dc Heer Simons te Arnhem, voor/1160. — Heden is aan het ministerie ran marine aanbesteed dc levering ran oliën, grove maatkolen, smeekolen eu stearine-kaarsen, bij de onderscheidene directien der marine benoodigd, te weten: I°. 7000 ffi lijnolie; 2°. 600,000 ffi grove raaatkolcn; 3°. 2500 ffi stearine-kaarsen. Te Willemsoord: 4°. 6000 ffi lijnolie; s°. 5000 ffi patentolie; 6°. 800 ffi raapolie; 7°. 750,000 ffi grove maatkolen; 8&quot;. 2000 mud smeekolen. To Vlissingen: 9°. 5000® lijnolie; 10°. 10,000ffi patentolie; 11°. 750,000 ffi grove maatkolen ; 12°. 1300 ffi stearinekaarsen. Te Hellevoetsluis: 13°. 100,000 ffi grove maatkolen; 14°. 1500 mud smeekolen. Daarvoor waren de minste inschrijvers voor: N°. Ite Amsterdam, Alberdingk en Zn. aƒ 39.06; 2°. Hagendoorn a ƒ 9.37; 3°. van den Berg a ƒ 0.84% ; 4°. te Willemsoord, Teeringk a ƒ 39.99; 5&quot;. Zwaan en van Heyningen aƒ49.22; 6°. dezelfde a/ 47.72; 7°. Hagendoorn »ƒ 9 96; B°. dezelfde a/0.53 ; 9°. te Vlissingen: Alberdingk en Zn. a f 40.54; 10°. Zwaan en van Heyningen a y-4S.flfi; 11°. Wiebout a ƒ9.72; 12&quot;. van den Berg a f 0.ap.% ; 13°. te Hellevoetsluis: Heven aƒ 9.60, en 14°. dezelfde af 0.54. Dc smeekolen per mud, de stearinekaarsen per ffi en het overige per 100 ffi. SCHIEDAM, 16 Mei. Door den gemeenteraad 13 in zijne vergadering ran heden besloten, om aan de Nederlandsche oud-soldaten, die aan de krijgsverrigtingen in 1813—1815 hebben deelgenomen, de noodige reiskosten te rerstrekken tot bijwoning der feestelijke bijeenkomst, die hun van rijkswege in het inraliedenhuis te Leyden zal worden aangeboden. * HELLEVOETSLUIS, 16 Mei. Gisteren namiddag ten 314 nre verliet Zr. Ms. schroefstoomschip Prinses Maria, commandant luit. ter zee Ist. kl. W. K. r. Gsnnep, de rcede alhier ter opvolging zijner bestemming naar Curacao. Het étatmajor ran bedoelden bodem is zamengesteld als volgt: luit. ter zee lste kl. Scholten ran Ascbat, lste officier, luits. ter zee 2de kl. Vermeer, H. H. Broers en Reeringh, adelborsten lste kl. Nederburgh en Stooker, officier ran adm. 2de kl. W. E. E. Le Rutte, officier ran gez. 2ds kl. B. H. Tliomson, en de schecpsklerk de Vries, machinisten Rijkers lste kl., Haverkamp 2de kl., Biezereld 3de kl., en machinist-leerling lste kl. Ballot. Het wachtschip is uit het drooge dok in het marine dok&apos; gehaald. NIEUWE DIEP, 16 Mei. Naar men verneemt zal Zr. Ms. corvet Prins Maurits der Nederlanden, komende uit Oost-Indie, alhier binnen komen en buiten dienst gesteld worden. Dc thans te Amsterdam liggende corvet van Speyk zal ingerigt worden tot oafeningsschip voor de adelborsten ran het laatste studiejaar.</p>
	<p>HARDINGEN, 15 Mei. Door den gemeenteraad is 11. Zaturdag een deel der leeraren voor de hoogere burgerschool en de burger-arondsehool benoemd, t. w. voor de talen, aardrijkskunde en geschiedenis de Heeren H. L. Heykoop to Leyden en H. J. Makkink te Assen, roor staathuishoudkunde en handelsweionschappen Dr. F. W. Schook te Balk, voor het teekenen de Heer R. E. J. Roeterink te Haarlem en voor natuuren wiskunde de Heer G. M. de Jong te Harlingen, welke Heeren tevens roor die vakken of voor gedeelten daarvan voor de burger-avondschoo^ werden benoemd. — Heden morgen is hier aanbesteed de wegruiming der pollen. Van de tien inschrijvers werd het werk gegund aan den Heer M. C. Schram de Jong te Sliedrecht, voor ƒ17.98 per uur, derhalve over de 2500 uur voor ƒ44,950. Mede werd aanbesteed dc demping der Schritsén, waarvan aannemer is geworden de Heer T. Langerhorst alhier, v00^19.224. TWIJZEL, 15 Mei. Het berigt uit Harlingen in de laatste Zondags-Editie van het A. H. 8., dat de geneesheer alhier, benevens zijne dienstmaagd dood zijn gevonden, is niat juist. Het is waar, dat men den geneesheer, hoogstwaarschijnlijk in cene bloedspuwing gestikt, levenloos heeft te bed gevonden , doch de meid is gezond en is niet onpasselijk geweest. * VLISSINGEN, 16 Mei. De lste luit. N. van Hille van het 4de bataillon 6de reg. inf. te Veere is benoemd tot adjunct-chef van den staf en waarnemend adjudant ran den generaal-majoor ran Hoeij Schilthouwcr, berelhebber in de sde militaire afd., ter vervanging van den lsten luit. T. M. Avenarius, uit die betrekkingen eervol ontslagen. HEUSDEN, 13 Mei. De Heer Mr. A. J. Korteweg, lid der provinciale staten van Noord-Brabant, heeft als zoodanig bedankt. Dit besluit schijnt direct genomen te zijn, nadat de uitslag der verkiezingen in dit district bekend was geworden.</p>
</text>
