<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ALLES VERKOCHT.</title>
	<p>ROTTERDAM, 101 Mei. Tabak. Uit de lste hftnd verWh 19, 26, 30 en 34 v. Maryland, per Casilda; 50 v. dito, per Colorado-12 en 24 v. dito, per Duisburg en 25 v. dito, per T C Jones U£ t, ISol han,d.,zi-in heden 26 v. Maryland&apos; Tabak, per Casuda; 26 v d,to, per Arnold Bon.nger en 23 v. dito, per ColoradosJ Afloop der heden alhier genoudea Hennep-veiling:</p>
	<p>Venetiaansche G 6 bonden tot ƒ 71% en G 5 bonden (gehekeld) tot ƒ90% a 90% verk.; S 54 bonden tot ƒ43 en P C 34 bonden tot ƒ6B opgehouden; S C 4 bonden en B 7 bonden niet geveild, SS (Heede) 18 bonden tot ƒ2B verkocht. Centeser PC/C 23 bonden tot ƒ6B en C 25 bonden tot ƒ6B opgeh. Ferrara A 40 bonden tot ƒ 52% a 53%, AA 20 bonden tot ƒ4B en PC 39 bonden tot ƒ 66% a 67% verkocht; PC 13 bonden tot ƒ63, PC 22 bonden tot ƒ63 en PC 30 bonden tot ƒ64 opgehouden; BA 4 bonden tót ƒ54 % verkocht; B 3 bonden tet ƒ55 en D 10 bonden tot ƒ62 opgehouden; V 4 bonden tot ƒ54 verkocht. ROTTERDAM, 16 Mei. Op do veemarkt hier ter stede waren heden aangevoerd 841 Runderen, 229 vette en 172 magere Kalveren, 210 Schapen en 220 Varkens. Er werd besteed per ffi voor Runderen lste kwal. 70, voor dito 2de kwal. 55, voor Kalveren lste kwal. 80, voor dito 2de kwal. 60 en voor Schapen 68 c. Het magere vee ging iets trager van do hand. De prijzen der vette Varkens met hard voeder gemest, op heden besteed, liepen van 42 tot 50 c. het ffi, de handel kenmerkte zich deze week door niets bijzonders, zoodat de aanvoer, welke nog al matig genoemd kan worden, met moeite opruimde. Aan de markt op gisteren waren aangeroerd 133/8 en 191/16 fusten Boter en de prijzen als volgt: lste kwal. ƒ49,2de kwal. ƒ47,3de kwal. ƒ 44. SCHIEDAM, 16 Mei. Mout wijn ƒ19.50; Genever ƒ 15.—; Amst. Proef ƒ 16.25; Spoeling per ketel 90 c. PÜRMEREND, 16 Mei. Ter waag gewogen 218 stapels Kaas,Vegendo 48,950 ffi. Middelbare ƒ25.50; Kleine ƒ27. —; eerste dito ƒ27.25. Den 9den Mei geene Kaasmarkt geweest wegens de Graanmarkt. CÜLENBORG, 16 Mei. O. Ruwarige Tarwe ƒ —; n. dito ƒ8.25 aƒ9.10,• n. roodeƒ7.4oaB.lo; n. Rogge ƒ 5.50a5.90; Gars^ 4.40 a ƒ 4.80; Haver ƒ2.90 a 3.70; Duivenboonen |ƒ 7.— a— ; Eijeren: Kippen ƒ2.90 en Eenden ƒ 3.20 de 104 stuks; Boter ran ƒ 0.92 tot 97. DEVENTER, 16 Mei. Heden waren de prijzen als rolgt: Boter ƒ1.— per «7; Eijeren ƒ I.Bode 100 stuks; Aardappelen ƒl.BOB 2.20 per mud; Koehuiden 24 a 26 c, Pinkcnhuiden 30 a 34 e. per ffi; nuchtere Kalfsrellen ƒ 1.70a2.—, Paardenhuiden ƒ 5a6.50 per stuk. BREDA, 16 Mei. De Graanmarkt was heden orer het algemeen beter getemd, doch vooral in Boekweit. Tarwe, roode ƒ8 45a8.70, witte (litq ƒ 7.50.a7.8», in beide veel handel. Rogge ƒ5.70 a 5.90. Boekweit ƒ 6.30 a 6.60, in beide de handel levendig. Garst ƒ 4.50 a 4.75 met middelmatigen verkoop. Koolzaad zonder handel, alle per mud. Klaverzaad 38a40c,p«r 5 oneen, stil. Boter per ffi ƒ 0.96 al, heden de prijzen hooger, wegens gebrek aan veevoeder. Maten dit» per stuk 62 tot 65 c. met veel handel. Eijeren per 100 stuks ƒ2.75 a 3.50, duurder, aanvoer schaarsch. WOUDRICHEM, 16 Mei. De vangst van visch is tegenwoordig Redelijk. Elft wordt weinig meer aangebragt. Zalm wordt evenwel nog al &apos;gevangen. ï)e prijzen zijn heden: Zalm ƒ 1.20, Snoek en Baars 16 c. cil Paling 40 0., alles per % ffi. Uitgesneden: Zalm ƒ 1.90, Snoek 30 en Paling 60 c. per %ffi; Boter ƒ0.90 per ffi ; Eijeren ƒ2.50 per 100 st.; Aardappelen ƒ 2.20 a 2.60. ANTWERPEN, 16 Mei. Onder den invloed der gunstige berigten van New-York, blijft de vraag naar Petroleum zeer levendig en waren koopers heden genoodzaakt wederom 1 fr. meer dan gisteren te besteden. Men vraagt thans fr. 77% per Sept. en de 4 laatste maanden; disponibele met koopers a 73 fr. — Granen: Tarwe stil; Rogge prijsh.; de lading Enos per Never Despair werd tot geheimen prijs uit de hand yerkocht. LONDEN, 15 Mei. Naar Suiker was heden eenige vraag doch met weinig vérkoopers. Op levering heeft men eene lading ran 2032 k. Havana N. 13 a 13% tot 26.9 voor eene naburige haven verkocht alamodo eene lading Cuba tot 22 a 23 sh. — In Koffij was geen affaire. — Rijst ferm prijsh.. en iets hooger. Heden werden 1000 b. goed Necransie a 9.7% afgedaan. — Piment garraagd. Men heeft 4200 b. verhandeld van 2% a 2% p. — Salpeter flaauw, refined 30 a 31 sh. — Indigo: De reiling is heden geëindigd en bestond uit 8020 k., waarran 3729 k. Bengaal, Tirhoot, enz., 667 k. Oude, 1246 k. Kurpap, 1802 k. Madras, 108 k. Manilla en dc rest diverse. Er werden 4647 k. terng genomen, 1280 k. opgeh. en 3000 k. rerkocht, en na de veiling nog 660 k., te zamen 3660 kisten. Sedert de vorige veiling was de handel beperkt, maar de prijzen bleven zeer vast. Uit de hand werd een klein avans tictaajd qp de berigten uit Amerika, dat de oorlog ten einde liep en uit Calcutta, dat de oogst zich niet te best liet aanzien. De houders en importeurs waren dan ook wol zoo rast gestemd. De sortering ran dc Bengaal en Kurpah in reiling, was zeer ongelijkmatig, en daar vele partijen reel hooger in prijs te staan kwamen, werd en groot gedeelte opgehouden. Voor hot overige gedeelte was reel kooplust en uitroersoorten bedongen pari a 3 d. hooger, terwijl die roor cons. Eebr. prijs opbragt. Oude werd grif tot rorigen reilingsprijs rerkocht. Madras, die veel voorkwam werd grif a pari rerkocht, do ordinaire soms iets lager; do vraag was meest op speculatie. Voer Mooltan werd 1 a 2 d. avans besteed. De prijzen waren ui 3 volgt: Bengaal fraai blaauw en fraai purper en blaauw werd niet aangeboden; fraai violet 8.2 a 8.4, goed violet en rood 7.9 a 8.1, middel 7.3 a 7.8, 6.3 a 7.2, goed violet en koper 7.2 a 7.9, middel dito 6.3 a 7.2, cons. goort goed en fraai 6.4 a 7.4, middel en goed middel a d 011.6.3; Madras go£(l middel a goed Native 3.10 a 5.3, goed ord. a middol 2.5 a 3.6; Kurpah goede 6.9 a 7.2, middel a goed middel 5 a 6.8; goed ord. a middel 3.6 a 4.9; Oude middel en goede kwal. 4.8a6.6, ord. en goed ord. 4.2 a 4.6. — Zink vast en met 22 £ roor directe l^-ering betaald. — Tin ferm. — Schotsch IJzer 54.1%. — Lijnolie B2&quot;a 32.3. — Talk stil op 40 sh. .</p>
	<p>GENUA, 13 Mei. In Koffij bepaalde zich de omzet tot 600 b. Bahia b 80 lires, Qver het algemeen zijn de prijzen onveranderd. — Ruwe Suiker vaster, doch zonder veel omgang. Ook in geraffineerd is niets noemenswoardigs gepasseerd; de prijzen souteneren zich ferm. — Cacao zonder vraag. — Huiden deze week werden aangevoerd 56,000 stuks van la Plata en 9500 st. van Rio Grande. Het artikel was dien ten g^f olge in de laatste 8 dagen stiller en werden slechts 7900 st. verkocht. Voor Buenos Ayres 10 kil. heeft men 44 lires betaald. NEW-YORK, 3 Mei. Katoen was in de laatste dagen met minder vraag en blijft heden flaauw op 40 a 42 c. voor middling. — Potasch net 8 a 8% d. betaald. — Koffij met veel handel en Rio soorten tot .p nieuw % e. hooger prijzen. Van Domingo vonden 1000 b. voor Vntwerpen nemers a \2% c. goud. — Honig met weinig vraag op 63 65 in goud n. kwal. gehouden. — Van Huiden werden in do laatste : agen 78,000 st. tot volle prijzen on zelfs iets hoogor verkocht. — IValvkhhbaarden: Hiervan zijn 34,000 ffi Arctic a 145 c. verhandeld, gedeeltelijk vaor uitvoer.— Terpentijnolie met weinig roorraad en laatst &apos;iet 3 d. betaald. — Harst tot rorige prijzengerraagd.— Campechehout its lager en heden tot 14 d. gedaan.— Rnuztl niet williger. — Specerijen eer rast. — Peper werd betaald met 21 a 21% c. in goud. — In Talk verd de rerkoop kekend ran 275,000 ffi tot de prijzen ran|lo% a 11% c. &apos;oor Western en 11% c. roor mooije Stads Slagting. — Tabak met veinig rraag. Van St. Louis verneemt men, dat het artikel in cene i etere positie verkeert en dat de prijzen hooger zijn. — Granen stil en Heen voor plaatselijke behoefte gekocht.— Vrachten geheel nominaal.— Koers op Amst. 40 a 41. PORT-AU-PRINCE, 22 April. Ofschoon thans weinig zaken gedaan /orden, zijn de prijzen over het algemeen hooger. — Koffij noteert ien op 165 d. — Mahoniehout 1500 d. — Cacao 90 d. — Campeclie&apos;out 50 d. — Doebloenen 240 d. — Wisselkoers op Europa 256.</p>
</text>
