<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GORDIJN NETELDOEK. , 6/4 breed effen NETELDOEK per Stuk van 13 Ellen ƒ2.1» 5/4 // geruit DITO .// „ « 32 « &quot; *-°j_ 6/4 ir gestreept DÏT© a feston ti t. ir 16 « &quot; y7t. 6/4 » geborduurd DITO a feston « ,, i, 16 &quot; &quot; yL 6/4 * damast streep DITO a feston // » r 16 » &apos; yZ\ 6/4 // gestreept DITO a feston « // // 32 * &quot; yL Rood en Zwart Lakensche TAEELKLEEDEN &quot; , &apos;uj DITO DITO DITO iets kleiner » S-3&quot; C. P. KÖHLER, (H715) Kalverstraat, hoek Osjessluis,^^- J. Elf ïi. J, Berigt van ontvangst en dank voor de gezondene VMETHJ f»*&quot; DEN ten behoeve der Vereeniging voor Ziekenverpleging. Amsterdam, UILENBROEK&apos; 16 Mei 1865. (11693) Penningmeestei^^. Th. REICHELT, W. C. DE BOSSON en J. GEORGE KOOPJE zullen op Maandag don 22sten Mei 1885, des Middags ten SIALE **»* Ure, in het Locaal Vereeniging, in de Warmoesstraat te Anwtero» &gt; presenteren te Verkoopen: Èene extra mooije nienw aangevoerde J* Greenen en Vuren NOOKDSCHE BALKEN, Spieren, Elle&quot; j Juffers, Kolders, Latten, Eikenhout, Battingplaten, Deelen en Sp»rr Narva en Riga Sparren ; Riga, Wt/burger, Danziger, Zicted^ _ Porsgrundsche DEELEN en PLATEN.&apos; Liggende &apos;in de Oude Scn» en op de Wallen, volgens Notitien, te bekomen bij ALTIUS * Binnenkant, U 133. IH^B-S&quot; Th. REICHELT, W. C. DE BOSSON en J. GEORGE KQÖp8*£ zullen op Dingsdag en Woensdag 30 en 31 Mei 1865, des Voorn&quot;^», ten 11 Ure, in het Lokaal Vereeniging, in de Warmoesstraat te o&amp;y~ dam, presenteren te Verkoopen: Eene extra mooije partij n&apos;cnVl«rf§* dauer MASTEN, Boegspriet en Stenghouten; Noordsche BO*** }|. MASTEN, Spieren en Sparhonten; eene aanzienlijke partiji ■» ,,3 Mast-, Roe- en Zaag-GREENEN en Dantziger BALKEN i-g* nieuw aangevoerd; verder nog eene partij AmerikaanscheEsschen 1» MEN. Liggende in de Vesten tusschen de Leidsche- en KaaWP ten, bij de Muiderpoort en vorder volgens Notitien, te bekom0 ALTIUS &amp; C°., Binnenkant, U 138. - „jHS-^f Th. REICHELT, W. C. BOSSON en J. GEORGFkOOP^1^&apos; zullen op Öiïig&apos;sciag 6 «fiioij 1865, . ie des middags ten HALS1 DRIE Ure, in het Locaal Vereenigi»9&apos; Zjg» Warmoesstraat te Amsterdam, presenteren te Verkoopen: er£/-jjÉ mooije nieuw aangevoerde partü Greenen en Vuren NOOHB* «jt* BALKEN, Spieren, Ellens, Juffers, Kolders, Latten, Eikenhout.^,, tingplaten, Deelen en Sparren; Narva en Riga Sparren; RiSa&apos;_r_i__1i&gt; yer, Danziger, Ziveedsche en Porsgrundsche DEELEN en PL-* \#. Liggende in de Oude Schans en op de Wallen, volgens Notitie0&apos;-.] komen bij ALTIUS $• C0., Binnenkant, U 133. JyjJ&gt;-25 STE STAA&apos;TSLOTERIJ. KKRSTIKÜS% Door D. L. DIJKMAN , Debitant der Staatsloterij te Alkffl s heden verkocht één Vijfde van den Hoogsten Prijs van: f 2©0@© op 1¥*. 164f 5, 0} mder de handteekenmg van Wed. A. PRINS &amp; ZOON^aWaarML--&apos; REIZïëÉ¥6EfRAAGD. , „„ Voor een solied ONGEHUWD PERSOON, goed heken* iet Vak van LAKENS en STOFFEN, daarin gereisd hebben^ evens geschiktheid voor Magazijn werkzaamheden bezittende, ;elegenbeid tot plaatsing. Reflectecrenden adresseren hunne o^e^riQ0&apos; landig , onder Lett. K. A., adres de Boekhandelaars M. SCB Qg^ 7ELD le ZOON, Beurssteeg, te Amsterdam. (Ü&gt;-^ &quot;büikslootër tolhuis. „.„ Bovenstaand ETABLISSEMENT is door deszelfs vrije Ugg&apos;&quot;°nZ.; onder geschikt tot het geven van DINÉS , PARTIJE^» Dactit iij zoodanige gelegenheid blijft de Stoomboot tot laat in 1 j9re» :isponibel. Gedurende dezen Zomer zijn Kinderen beneden &quot;e ,l7J^i_— oor de Overvaart vrij, mits onder behoorlijk Toezigt. ___Jj.—:jf BOOS PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADV!»1* TOT EEN VOLqEND KOMMER TE LATEN LIOGES-^^gjg&apos;&apos;^^ SCHOUWEUUGE BT, &apos;iJlS^* PAR M. WOENSDAG 17 MEI 1865 : KMMffl STRÏJKXWïRt Onder medewerking van de Heeren: «.*V F. PICKANESER, Lieder Sanger, J. BLRIW** eu P. E. KOTH. „ a tl*&apos; Entree voor het Publiek 99 Cts. de Persoon. AanvWjfi„gf, J. EDUADD gTyjgg&gt;^ Z9IER-THEATRE „TlTOlL. Donderdag 18 Mei 1865. Risette et Jaquot, operette B*,at&amp;b~Lt, opéra La Fille du Regiment. Poussons nous de l&apos;Agrewent&apos;^Qe.W&gt;° Iroote komische ScÈne en Duet door den Heer Cohn e &apos;arodie auf der oper Tanhauser, etc. etc. 7 TJi&quot;c- &apos; Entree 50 Cents. Aanvang 5^^ï^^</p>
</text>
