<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BLEEKZUCHT. — BLEEKE GELAATSKLEUR. — BLOEDARMOEDE. ti.tf - __ ___j__...u-,.„__■_•_*_, ,_l_.-_y.^h_jj.„ .— f&lt;Bs&amp;&amp;s&amp; W* ifl&apos; ƒ1.50. Kl^®Tinii&apos;^3^^^BÏ VAN ONVEBANDEKLIJK j j &gt;j / * 1 __\%_%M___%\ &apos;■■&apos;■ M !31 &quot;*l^Jt sji zEUS&amp;IS IJ ÏI BI van £t M M \^^__m____V^__i____3)gS^eo^ _______2__&amp;s_____t_____2_aia^^ &gt;\ri^\^-^-iw*?ffigÈ«tótt«s»**^ ( UITTREKSEL pit het Rapport der KEIZ. ACADEMIE VAN GENEESKUNDE te PAR1&quot;?^ W$U //Het UZEBJIOOWa der BHAGÉES, door den Eecr GILSLE bareid, heeft de kleur van groen water *-zOßder eenig bijmengsel eaner okerachtige kleur; een bewijs voor deVOEKOMENE ONVER ANDEKLIJKHEID. DczejJ» \^eti^ tf9pdj //van IJ[ZEIIJIï?SïïJïJK, is openlijk onderzocht door de Geneesheeren der Hospitalen ta Parijs, die door hnnne talru&quot; .. $&amp;oss&apos; //publiek gemaakt door Wetenschappelijke Dagbladen, hebban bewezen, dat deze ©RA6ÉES de grootste werkzaamheid &apos;Hw&apos;sjjeiij^!-jiierBll j, ze met goed gevolg aan bij de volgende aandoeningen: Bleekzucht, Bloedarmoede of Bletke Gelaatskleur, Witte Vloed, &apos;t B j&gt;ij drukte Maandelijkscho Zuivering, Beenziekten, Zwellingen,Beenbederf, Zweren, Koudo Brand, Vergroeiingen der Ledema^^j Jonge Lieden, Slechte Spijsvertering, Gebrek aan Eetlust, tegenzin in Voedsel, Longtering , Verouderde Vloeijingen, *°° j p»P!°{( besmettelijke. _.__&amp; &amp;et , °\«r ! De gebruikers der DKAGEES gelieven te vorderen dat zij de volgende kenmerken dragen: iedere flacon ls omwifcK&quot; _vt **&apos; bedekt met een vierkant Etiquet, waarop de Handteekening des Uitvinders, en aan beide einden met twee ronde Etiqu*&quot;*, jutJß eene leest men Dragees de Jodure de Fer 3 Francs de flacon , Pharmacien GITiLE, rue de Sèvres 56; het andere draagt ilüfy^ theek en de Handteekening des Uitvinders. w^.,ilik. Te Pariis, bil GTTXB. oud Apotheker der Hospitalen te Parus. Ta Amsterdam bij TT. H. ULOTH , Apotheker^_^g!liU-^^ P. N. SOM BEEK, te Zaandam, lieeft uitgegeven: ____f(__ Maar liet Woogdaitsch VAN *ste Aflevering. IPrijs 30 Cts. ¥O©M§FM. . fsnoer strekt gft § rrHct Tcstamcht van St. Helena, die merkwaardige akte, welke het toekomstig lot van Europa regelt en tot rigts» b(jt __a^&apos; ■£ie\f°_sr&gt; die door het rimpelen zijns voorhoofds de geldmarkt in Europa doet dalen of rijzen; die door zijnen nieuwjaarsgvoet aa (Je oUt ,fttlgrir ge&apos; wercïddeel eenjaar van vrede of rust verkondigt! — Wie zou geen belang stellen in het document, van welks1)Iult nie&apos; de eefS 1 Europa&apos;s toekomst, de groepering der staten, de gedaante dei- toekomslige kaart van Europa afhangt? Dasrom zal &lt;^ ___^^e et, onzen lezers aanschouwelijk to maken, v.at het stellen van dit testitment voorafging, op welke wijze het ontstaan is, toC^encn lia &apos;r(leri }* \o* volgen van waren, teen het in handen kwam van dengene, dien de groote wercld-beheerscher tot uitvoerder &lt;laarvan,rr&apos;pa,rina&apos;B *&apos;? 0p c&apos;r i Dit hoogst belangrijke werk zal wordm uitgegeven in Afleveringen van 2 tot 4 vellen druks, en het vel van lf [ü gersian&quot;1 tegjn den zeer geringen prijs van 10 Cents. De vellen druks worden in net omslag afgeleverd, terwijl liet geheel i 16&quot; afl. van 4 vellen druks. Bij alle Boekhandelaren zün Expl. voorhanden en is dc inteekening alom open gesteld. «•lil* I Bij denzelfden Uitgever verschijnt nog: éitdl^ MME BOEK VOOR MOaaAMl^SClll] JOISQUENS, £el] m ¥001BEHHDIIS TOT DEI fStDSLIS BIJ WATSBI - t UIT HET ENGELSCH. . ,aaiJ&gt; Boor de Schrijfster van RVTBI KW MAÏIE miESW»**»* %60 |8g Twee Deelen in een band, 355 pagina&apos;s com pressen druk, voor den zeer geringen prys v J f S.OO gebonden in prachtig rood of paarsch linnen band. I Op bestelling bij alle Boefcl«andelaren verbrUsrbaar.</p>
</text>
