<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>UTRECHT. M. VAN GELDEREN FILS, CHR.-DENTISTE 1 van AMSTERDAM, heeft de eer de Utrechtsche Beau-Monde te verwittigen, dat hij eiken WOENSDAG te SPREKEN of te ONTBIEDEN zal zijn Hotel des Pays-Bas te Utrecht. (2225) In een GESTICHT te Utrecht worden gevraagd: TWEE KNECHTS, voor Huiswerk en het oppassen van Zieken, middelbare leeftijd. Adres met franco Brieven, onder Lett. G., bij den Boekhandelaar J. DE KRUIJFF, te Utrecht. (2205) MEID-HUISHOUDSTER. Er wordt met 1. Februarij gevraagd cene MEID-HUISHOUD* STER, van middelbaren leeftijd, P. G. Degene die goede getnigeni* kan overleggen, vervoege zich ten ipoedigste met franco brieven, JLetters A. S-, bij den Boekh. W. H. ZEELT, Leidschestraat. (2143) LEEsliïwrlnEiii 1 Tegen billijken prijs en ter overneming der Goederen, volgens inkoopsprijs, wordt TE KOOP aangeboden eene GALANTERIE* AFFAIRE, in het beste gedeelte der Stad, om met I°. Maart te aanvaarden. lemand hiertoe geneigd, vervoege zich met franco brieven onder Lett. 11. W. aan het Bureau Handelsblad. (2141) flie goed hnn Werk verstaan, kunnen voortdurend , GOED WEBB bekomen tegen een Loon van ƒ 2.50 tot f 4 per 1000 bij (5. C. JU BOELE en ZOON, te Kampen. 4^^cltag«e mItI /&gt;3IMI_I_Ï_PA BEUERF VAN HET BLOED, Pf^^MJ HUIDUITSLAG. _W_s-^*^**S/___i oec,,Se genezing en in het geheim van pnmitieve of constitutionnele ziek-. ten der beide seksen, door de BISCUITS DÉPURATIFS VAN Dr. OLLIVIER te Parijs. In dit aangenaam en gemakkelijk geneesmiddel zijn de actieve begins«&apos; len chemisch verbonden met de voedende bestanddeelen, wat hunne vertering gemakkelijk maakt en oorzaak is, dat zij doordringen tot in aU&quot; organische vezelen, waar zij den wortel van het kwaad wegnemen, wa»*&apos; uit radicale genezing voortvloeit. Dit belangrijk resultaat, dat uitsluiten de zoogenaamd alimentaire methode van Dr. OLLIVIER, kenmerkt, ze&quot; voor geen ander geneesmiddel onder de gewone pharmaceutische vormt&quot; derkregen kunnen worden. Nadat vier jaren lang openbare proefnemingen genomen en met de&quot; besten uitslag bekroond waren, zyn de BISCUITS OLLIVIER goej&apos; gekeurd door de Academie impériale de Médecine, geauthoriseerd door &lt;&quot; Regering, en is bovendien eene belooning van 24,000 francs toegekend a»&quot; Dr. OLLIVIER. - De BISCUITS worden met goed gevolg aan_?. wend tegen alle ziekten, welke voortspruiten uit bederf vftn het bloed&quot;&apos; uit scherpte der vochten. — Vooral genezen zij zeer spoedig de geheisj ziekten, den huiduitslag, de scorfuleuse ziekten, van welken ernstigen aaf° van welken vorm of hoe verouderd ook, herhaalde accidenten aan m»n°! neus, oogen en ooren, rheumatieke pijnen, jeukingen, roodo vlekken in W aangezigt, enz. — Te Parijs, rue Pernelle, N°. 13. Consulten gratis met gefrankeerde brieven. (60) HOOFD-DEPOT VOOR NEDERLAND; Bi] de HH. H. H. ULOTH, Apoth. Zeedijk, te Amsterdam* DEPOTS Bij de HH. Apoths. VAN RENESSE e&quot; J. L. F. C. SNABILIÉ, te &apos;s Gravenhage ; VAN BER&amp; te Nieuwediep; STRAATMAN, te &apos;s Bosch, v.d.KAME* te Middelburg; CLOOS. iv &apos;t Han? 1e Rotterdam; GRO&lt;?&apos; TENDORST, te Utrecht; A. j/PAASEN, te Tiel; VTIMMERMAN, te Roermond; APPELBOOM, te Bergop-Zoom; OTTERBEIN, te Arnhem; VAN TRICHT&apos; te Leyden; GASILLE , te Zierikzee; J. S. LEEK ,*» Groningen. Brieven Pranco. üe bladen van den MATICO, EEK rE_UAA-SCHE BOOM, inbovengenoemden vorm bereid, genezen spoedig en onfeilbaar Gonorrhoe, zonder eenige vrees voor schadelijke gevolgen. De beroemde Prof* RICOBjJ te Parijs verwerpt thans alle andere middelen. De INJECTIE word&apos; aangewend bij pas ontstane, de CAPSULES bij meer verouderde of ingewortelde gevallen, die na het gebruik van Copaiva, Cubebe of Meta»&apos;&apos; aardige Inspuitingen zijn overgebleven. Prijs der Injectie ƒ1.50; d 6&apos; Capsules f 2.50. Depot te Parijs, 7, rue de Ia Feuillade; te Amsterdam, H. H. ULOTH, Apoth. Zeedijk; te Arnhem, OTTERBEIN; «* &apos;s Gravenhage VAM RENESSE en SNABILIÉ; te Tiel, FAASSEN; te RojT terdam, CLOOS; te Utrecht, GROOTENDORST; te Middelburg, VA_ DE KAMER; te Leijden, REIJST; te Batavia, LOONEN en C&quot;., en in «• voornaamste Apotheken van Holland. VAN BERK Apoth. te Nienwediep; GILTAY, te Dordrecht. (7*^</p>
</text>
