<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHOUWBURGE^nr.JJOWCERTÈN, ENZ. STADS-SCHOUWBURG. Directie van Roobol, Tjasink &amp; Peters. Dingsdag 31 Jan. (Abonn., Dipl., enz., niet gangbaar.) Hoogduitscha opera-voorstelling door het gezelschap van den Heer Arthur Deetz. Eenige Voorstelling van Mw. Rosa de Vries en voorlaatste Gastvoorstelling van den Heer Coloman-Schmidt: Norma , Opera in 2 bedrijven. Muziek van Bellini. Norma , Mw. Rosa de Vries ; Adalgisc Mw. Maria Deetz; Severus, de Heer Colomann-Schmidt. 8 Ure. Prijzen der plaatsen : Balcon ƒ4.—, Losreƒ3.—, Eerste Amphitheater ƒ2.25, Parterre^ .50, Tweede Amphitheater ƒ1 , Eerste Gaanderij ƒ0.80, Derde Amphitheater ƒ 0.60, Tweede Gaanderij ƒ 0.30. Degenen welke besproken plaatsen hebben, worden verzocht die voor half acht in te nemen. Het bureau tot het afgeven van staanplaatsen, zal kwartier voor Acht ure geopend worden. 1 Woensdag 1 Febr. (Abonnementen, Diplomata en Vrije Toegangen, van welken aard ook, niet gangbaar) ten voordeele van den Heer J. Tjasink: De Speler of Revenge-Praag, tooneelspel in 5 bedrijven, naar het Hoogduitsch van W. A. Iffland (in onderscheidene jaren niet vertoond). Waarin do Wcl-Ed. Gestr. Heer H. M. van Boom, uit belangstelling in den Beneficiant, voor dezen enkelen keer, het muziek-solo in het vierde Tooneel van hot tweede bedrijf, op de Fluit zal voordragen. Gevolgd door eene 11de voorstelling van: Asschepoester of het Glazen Muiltje, groot ballct-pant., benevens een tusschenspel: De Reis Rondom j de Wereld, door den balletmeester A. P. Voitus v. Hamme. (6% ure.) . - &gt; — . — GRAND THEATR1E, Amstelstraat, directie A. van Lier. . Nog slechts twee keeren zal de Heer Ewald Grobecker optreden, zijnde Dingsdag en Woensdag aanst., cn zullen, ten einde aan het verzoek , van velen te voldoen,bij deze beide voorstellingen, de Douzijnkaarten tegen derzelver nominale waarde aangenomen worden, zoodat bij Parterrekaarten enz., slechts 25 Cents behoeft gesuppleerd te worden. Voorlaatste . voorstelling op Dingsdag 31 Jan.: Der Artesische Brunncn, Zauberposse J mit Gesangin3 Abtheilungen odcr Sieben Acten von G. Raeder. leAbth. &apos; das Bergm&apos;anchen, 2c Ab-del-kadcr, 3o die Versöhnung in Siberien. (8 ure.) Herr Grobecker, Balthasar, (als vorletzste Gastrollc). Prijzen:ƒ 1.50, 1.25, 1,60 en 40 Cent. Douzijnkaarten, worden voor de volle waarde in mindering aangenomen. SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Dingsdag 31 Januarij. Eene vijfde voorstelling van: 500,000 Teufel, Grosse Posse mit Gcsang und Tanz, in 3 Acten und 7 Tablcaux, nebst einem Vorspiel, von E. Jacobson und C. Thalburg. Musik von G. Michaclis. Mit ncuen Decorationen und Costümen.&apos; Entree 75 Cents. Aanvang ten 8 Ure. &quot; SALON DES VARIÉTÉS in de Amstelstraat. Dingsdag 31 Jan. Op aanhoudend verlangen; De Grootmoeder, nieuw groot melodrama in 6 tafereclen naar het Fransch. Aanvang 8 uur. Entree 75 Cts. in vertering. BOAS &amp; JUDELS. Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. Verwacht Donderdag ten benefice van den Heer Morin, de Jeugd der , Musketiers, van Alexandre Dumas, voor welke voorstelling nog goede J plaatsen te besproken zijn. ï MAATSCHAPPIJ I TOT BPÖRBEÏÜNG DER TOONKUNST. » AFDEELING AMSTERDAM. AFDEELINGS-MUZIEKFEEST op Woensdag 1 Februarij des Avsnds ten 7 Ure, in het Park, waarop met medewerking van . Mevrouw OFFERMANS-VAN HOVE , Sopraan, Mevrouw COLLIN TOBISCH, Alt, en den Heer STAEGEMANN , Opera-Barvton te ■ Hanover, en onder leiding van den Heer VERHULST ten gehoore zal 1 worden gebragt het Oratorium ELIAS, van F. MENDELSSOHN t BARTIIOLDY. Ieder Lid der Maatschappij heeft met ééne Dame vrijen toegang, op t vertoon van Diploma, terwijl voor meerdere Dames a f 1 en voor ) Vreemdelingen a ƒ 2 Introduetieka-rten verkrijgbaar zijn bij de Heeren i THEUNE, ROOTHAAN en VAN HETEREN; bij de &quot;laatsten zijn tevens Tekstboekjes te bekomen. Ter verkrijging van het Lidmaatschap vervoege men zich vóór den 31sten Januarij bij den Secretaris der Afdeeling .1. A. SILLEM, Heerengracht bij de Vijzelstraat, X 461. GEDRTJ-T BIJ O. A. 8PDI if ZOON.</p>
</text>
