<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MWÏN BOEKMOIJIiER. Gevraagd lemand tot hot in orde brengen van Boekon en Rekeningen, voor twee:of drie maanden, tegen Sof 9 Gulden per week. Opgaven van Eerlijkheid, waar laatst in Betrekking geweest zijnde en Ouderdom, worden verzocht bij Eigenhandig geschreven briefjes, onder Lett. A. M., 1 Bureau Handelsblad. (2075) ! KAlEBi^Elraüßr Tegen April of Mei in do nabijheid van den Dam 2 h 3 grooto ▼EIVTREI-I-EIV, des verkiezende geheel of gedeeltelijk Gemeubeleerd, met geheel vrijen opgang, zeer geschikt voor Kantoor of Maga-7-ijn. Te bevragen bij H. EMMIiRICH, Stiisteeg, F 188. (2116) TE HCÏTR Voor een Eenig HEER of.DAME in een Fatsoenlijk rustig Gozin, Twee gedeeltolijk Gemeubeleerde KAMERS, zijnde een Voor- on Achterkamer. Adres onder lett. C, bij den Boekhandelaar C. G. VAN DER ■ POST, Kalverstraat over het Spui, D 6, alhier. (2110) H_RÜDM_ï__i_^W_R_£ Door een Commissionair in hovengemeldc Artikelen worden in veri schillende steden AGEKTEW gevraagd, welke in goede connectie i staan en met liet Vak bekend zijn. Men ndressere zich franco onder i Lett. •». A., in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., , ReguUersplein X 359. (1662) Bij eene eenige Dsme verlangt men tegen omstreeks half Maart, eene , Fatsoenlijke JU_ VROUW, R. K., niet beneden do 26 jaren, gopd Humeur en Zindelijk, kunnende Wollc- on Linnennaarjen, waarbij i eenige kleine Huisselijke Zorgen en Bezigheden te verrigten; diegenen &gt; welke in dusdanige Betrekking eenige ja.cn werkzaam geweest zijn, zullen ce voorkeur hebben. Met franco opgave waar Informatien to • bekomen zijn, adrossero men zich onder Letter D. D, aan den Boeklanfl-aar C. L. VAN LANGENUUDSEN, Singel hoek Beulingstraat te Amsterdam. (2084) &apos; &apos;-„ff!?B*,,In cel6&apos; rncor dan cene &apos;nlve Eeuw bestaande en zeer bloeijendo SUNOELSZAAK en FASRUEK , in eene . der voornaamste Kleden in Zuid-Holland, wordt ter meerdere uiibreit dmg verlangd een MEDEWERKEND wim&apos;m^0rw9 of een VENNOOT EN COMMANDITE {hij wij,e van gcldschieting), , die een Kapitaal van minstens 60 Mille kan aanbrengen. De winsten . kunnen circa 25 pCt. bedratren. Gegadigden adresseren zich met franco . en geteekende blieven bij Mr. J. F. A. LEESBERG, Notaris te &apos;s Gravenhage. (2032) : &quot;&quot;tabaks7 m WAwmmm. t Door vertrek naar buitcn&apos;slands wordt er TE KOOP aangeboden eene . sedert jaren in bloei toenemende TABAKS- en SIGAREN-AF. FAIRE met zeer netten INVENTARIS, op een zoer drukken en gocj den stand, voor den prijs van ƒ6OO. Het Huis daarbij TE HUUR. Offertes worden franco ingewacht onder het Motto SPOED, bij de . Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, te Amsterdam. (2114) : &quot;BOOR VBRTBEK WiIÏDÏF , wordt UIT DE HAND TE KOOP gepresenteerd cene nette vrelbe. klante AFFAIRE in Kruideniers- en (irutterswaren, Tabak on Sigaren, Boter en Kaas, met zeer netten Inventaris, waaraan 2 voordeelige Dspots zijn verbonden, gelegen op eenen florissantcn stand in eeue der voornaam .o Steden van Noord-Holland. Het Huis bevat 2 Benedenen 4 Bovenkamers, waarvan 2 geplafoneerd, alsook den Winkel, voorts Keuken met Regen- en Welwaterspomp, Kelder, Zohiur, fraai aangelegden Tuin, met Bleekveld en Loods, een nieuw droog Pakhuis, Huis en Pakhnis van alle gemakken voorzien. Van hot goede debiet kan . men do voldoendste hewyicn produceren Brieven iranco, onder Letters A. en Z„ hij de Boek- en Papierhandelaars P.M $• J.N. GEIJER, Anegang, te Haarlem. (2036) Mon VRAAGT TE HUUR met primo aanst. te Amsterdam in de nabijheid van de Muiderpoort of Amstel,cen BOYENKWARTIER, bevattende minstens 4 a 5 gemeubeleerde Kamers met apparten opgang voor twee Ongehuwde Heeren, tegen ƒ5OO a 550, met Bediening. Adres fianco brieven onder Lett. N. bij den Boekhandelaar E. E. VON MUNCHEN te Haarlem. (2139)</p>
</text>
