<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DEETSCDER VEREIS ZE AMSTERDAM. GENERALVERSAMMLUNG Sonnabend den 7ten November, Abends 8 Uhr, iin Vereinslokal (KRASNAPOLSKY, Warmoesstraat). TAGESORDNÜNG&apos;. Berichterstattung über die Vereinsthatigkeit. Rechnungsablage und Vorlage des neven Budgets. Wahl des neven Vorstandes. (26809) DER VORSTAND. KENNISGEVING. De Besturen van na te meidene Polders onder Sloten c. a. als SLOTEN-BINNEN EN MIDDELVELDSCHE GECOMBINEERDE, OSDORPERBINNEN, MIDDEL, &quot;VELDSCHE, AKER, RIEKER, OSDORPERBOVFaN, i SPIERINGHORNERBINNEN, OVERBRAKERBINNEN en SLUTEKDIJKEKMEER, brengen ter algemeene kennis der respective Ingelanden van die Polders, dat de lijsten, aanwijzende de Personen, a. &apos;die Stemgeregtigd zijn, en b. Aio, welke tot Leden van het Bestuur kunnen worden gekozen, Van af den 9den November 1868, gedurende 14 dagen voor de Ingelanden ter inzage zullen voorliggen ter Secretarie dier Polders te Sloterdijk, alsmede afschriften daarvan in het Burgerweeshuis te Amsterdam. De bezwaren, die tegen die lijsten mogten bestaan, moeten biunen eeue maand na heden, bij verzoekschrift zooveel noodig door Bewijsstukken gestaafd, aan voornoemde Besturen worden ingediend. Namens de Besturen voornoemd: Sloten, 7 Nov. 1868. De Secretaris (57833) L. H. VAN SONSBEECK. Men zal op Zaturdag 28 November 1868, des Namiddags ten één ure, te Utrecht, achter St. Pieter, m het openbaar verkoopen: Eene HOFSTEDE, bestaande in Bouwmanswoning met Achterhuis, Zomerhuis, Schuur en Berg, Erf, Tuin, Boomgaard, Bosch, Bouw-, Wei- en Hooilanden en Weg, te zamen groot 25 Bunders, 18 Roeden, 10 Ellen, onder Veldhuizen, op Reijerskop. Te aanvaarden, de Landerijen den lsten Januarij 1869 en de Getimmerten 1 Mei 1869. Eei-3t in drie Percéelen en daarna m eene massa te Veilen. Breeder bij billetten en nader onderrigt ten Kantore van den Notaris BORRET, te Utrecht. (27842) &quot;PUBLIEKE VEBÏÓIfIÏNG. Op Vrijdag den 20sten November e. k. zal des morgens ten 10 ure in het Magazijn van Kleeding van het lste Regement Infanterie op het Nieuwe Kerkhotworden* ERKOCHT : Eenige ouae KLEEDINGSTUKKEN SABELen BAJONETSCHEEDEN, ZELFKANTEN, bCHEURPAPIER enz. Een en ander zal één uur voor den verkoop ter bezigtiging worden gelegd. • ; ....- ? , . Namens de Hoofd-Administratie van het Groningen, lste Reg. .M.: 5 November 1868. C. WESTERBAEN SCHMIDT, (27831) lste Luil.-Kwartierm. loekyërkoópÏhT TE LEYDEN. GEBROEDERS VAN DER HOEK zullen verkoopen WOENSDAG 11 NOVEMBER en negen volgende dagen de belangrijke en goed geconditioneerde BIBLIOTHEKEN van wijlen de Heeren Mr. J. F. PRINGLE, Ridder der Orde van den Ned. Leeuw .Procureur-Generaal bij het Prov. Geregtshof van Gelderland, te Arnhem; Mr. J. LÜZAC, Secretaris van Curatoren der Hoogeschool te Leyden : Mr. G. HOEFHAMER, Kantonregter te Nükerk; P. HOEKEMA KINGMA, Med. Chir. et Artis Obst. Doctor te Leyden; D. A. J. VAN KESSEL, Officier van Gezondheid lste klasse; Dr. J. C. HUMMEL, Conrector aan het Gymnasium te Nijmegen; voorts eenige INCUNABELEN en vele degelijke GODGELEERDE WERKEN, alsmede ATLASSEN, GLOBES, PRENTWERKEN en MUZIEK, en eene uitgebreide collectie PHYSIüCHE en CHIRURGICALE INSTRUMENTEN, benevens eenige nette BOEKENKASTEN. , (27837) De Catalogus is op franco aanvrage verkrijgbaar en ter inzage voorhanden bij HH. Boekhandelaren-Auctionarissen. *** Een Soliod JONG MENSCH van goeden huize, 20 Jaren oud, is door eenskl.aps opgekomen familie-aangelegenheden gedwongen zijne schoone toekomst te laten varen en in zijn eigen onderhoud te voorzien; dientengevolge wenscht hij met primo December tegen eenig Salaris geplaatst te worden op een HANDEL-oi ASSURANTIEKANTOOR, binnen- of buit-ulan y Hij is bekend met Handel en Assurantiën, Italiaans ih Boekhouden en moderne Talen. , Brieven franco onder Lett. A. N. J., bj cc Boekhandel. IPENBUÜR &amp; VAN SELDAM, Dani:a; ali:-er. (27850)</p>
</text>
