<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>wi Fl 4 NoTl vGisHrcn was het fee6^ag te Edin-3 h«t K^genWoo/dlffhecd,Yau eeno ontelbare nienigte Br dt tl^6™^ Van S°uotlan^ hoofdstad aan John *3«ti T\&apos; als eT «kentenis van zijne groote wav han^l «ïïJstaatsman, redenaar en voorstander vaS den vrijen ?£+ w P?Chts ïelden schenkt Edinburgh dit burger- S* &apos;, f*et 1S eene ccr&gt; welke de stad slechts bewijst aan de giootste en beste zonen van Engeland, en op de lijst van to ia rS ?, h°norai,re burgers komen de namen voor van Walter Scott, Macaulay, Peel, Cobden en Palmerston De lora-provoost der stad bragt eene warme hulde aan John isright en riep zijn vermogenden bijstand in tot het verkrijgen van een goed, liberaal stelsel van volksonderwijs De Heer Bright dankte voor de hem bowezen eer en zeide&apos; dat hij als antwoord op de bijzondere hulde hem gebrao-t als redenaar, wenschte op te merken, dat hij altijd getracht had cc trouw te blij ven aan het voorschrift van Milton, die verklaarde dat ware welsprekendheid niets is dan eene ernstige harteliilS heide voor de waarheid. Hij kon betuigen, dat hij nooit een argument had gebruikt, waaraan hij zelf geen geloof hochttT Na eenige vraagstukken van den dag besproken te hebben jeido bij dat de onderwijskwestie hem na aan het hartlV ledere man en vrouw m het rijk behoorde de aandacht aan dit belangrijke vraagstuk te wijlen. Velen verkeerden m het ongelukkige denkbeeld, dat het verkeerd is om aan eon.. klnd leze.n schrijven te leeren, tenzij men het te gelijkertijd zekere godsdienstige overtuiging inprent Dit bezwaar is in verscheidene Europesche staten, door dc vriie staten van Amerika en door de Britsche koloniën opgeheven. Het is meer dan tijd dat Engeland dit goede voorbeeld volge. De school moot onafhankelijk gemaakt worden van de kerk, anders komt Engeland in de achterhoede der beschaving De Times bespreekt de redevoering, welke baron von Beust beeft gehouden en zegt,.dat zij, van welke zijde men haar ook beschouwe, eene teleurstelling is voor de voorstanders van den vrede. Zij bewijst, dat er nog te veel van den ouden Adam is blijven bestaan in de Oostenrijksche administratie dat de militaire geest van het hof en van het leger zich&apos; verzet tegen de nieuwe en gelukkige verandering, welke in dat rijk heeft plaats gehad. Oostenrijk heeft boven alles behoefte aan vrede, nijverheid en staatkundige tevredenheid. Eenige waarschijnlijkheid bestaat er, dat Oostenrijksche staatslieden de moeijelijke taak zullen vervullon, om de verschillende nationaliteiten van het rijk eensgezind en verdraagzaam de handen te doen ineenslaan Nu echter zegt de Heer von Beust, dat het land een leger van 800,000 man noodig heeft. Rond uit gezegd is het onmogelijk daar iets anders uit op te maken, dan dat het SS,&quot; gereed te zijn, met Frankrijk als bondgenoot, Pruisen aan te vallen, om wraak te nemen over Sadowa. Dit acht de Tunes eene ongelukkige staatkunde. Al verlangen het Oostenrijksche hof en de aristocratie ook nog zoo zeer welk Ztï&apos; \*\f TllBtrekt niot zoker&apos; dat h^volk, hetg $™&lt;£*,£F Sohaen, zou willen strijden. De bevolderL^ &apos;f&quot;6 P™™&quot; Tan Oostenrijk is een edel, valeenen l«n6niral&apos;4etWelk de hand zou wiUen Sl,™fl f/ankrijk om Duitschland te vernederen. non&lt;pnje heeft er met het minste belang bij, om geld on moeo. op te offeren, ter bevordering van ü&apos;ransche eerzucht, waarbij weet het volk zeer goed, dat het eerste gevolg van &lt;len oorlog zou zijn, dat een onverbreekbaro band wierd geknoopt tusschen de Zuid-Duitsche staton en Pruisen.</p>
	<p>H. M. bonovens hare drie jongste kinderen worden aanstaanden Donderdag uit Schotland op het kasteel van Windsor terug verwacht. De lord-mayor en echtgenoot hebben gisteren avond op het stadhuis een afscheidsfeest gegeven, waaraan ruim 200 genoodigden deelnamen. — In de vorige week hebben binnen deze hoofdstad plaats gehad 2342 geboorten. — Te Cork is gisteren een zekere Spiller, medgezel van den fenian-kapitein Mackay, die zich tot dus ver had weten schuil te houden, m verzekerde bewaring genomen — Volgens de Dublin Mail worden onderteekenin&apos;gen verzameld op een adres, waarbij de Koningin zal worden verzocht kwijtschelding van straf te verleenen aan de lersche staatkundige gevangenen.</p>
</text>
