<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>30-JAEIGE ECHTVEKEENIGING VAN HENDRIK BURGER, EN MARIA HELENA KREEK. Amsterdam , 7 November 1868. . (27899) Hunne dankbare Kinderen. Ondertrouwd: Mr. F. J. M. A. REEKERS EN . „ E. A. M. BARGE. Amsterdam, 5 November 1868. (27897) Getrouwd: S. WIGÊRSMA Tz., van Leeuwarden. Amsterdam T. G. jTreNARD. 5 November 1868. (*&gt;7946) Bevallen van een ZOON M. M. RÖDIng^TANCRTÉLLE&quot; Amsterdam, 5 November 1868. (2&quot;896) &apos; Voorspoedig bevallen van eene welgeschapen DOCHTER E. M. SLUIJTERMANVANLOO,&gt;IiefIeEcMgenoote van F. E. VAN PRAAG Haarlem, Rijks-Ontvanger te Haarlemmermeer 5 November 1868. (27947) Heden overleed onverwacht onze geliefde Behuwdmoeder en Moeder Mevrouw de Wed. M. F. C. VOLCK, geboren VAN DER SCHALK. J. H. BURLAuE. Amsterdam, A. BÜRLAGE. 2 November 1868. Geb. VOLCK. (27824) Eenige Kennisgeving. Heden overleed op 26-jarigen leeftijd mijne geliefde Êchj&gt; genoot CHRISTINA ELISABETH, geboren BEKKER. Amsterdam, 4 November 1868. (27901) _P._VANDER HIEL Jr. _ Ophêden overleed mijne geliefde Echtgenoote ALIDA KAMPERT, in den ouderdom vau bijna 68 jaren. Degenen die de overledene van nabij gekend hebben, zullen beseffen wat wij in haar verliezen. Uit aller naam, Amsterdam, H. HOOGLAND. 4 November 1868. (27860) Heden ontsliep zacht en kalm, tot diepe droefheid van mij en mijne Kinderen, alsmede van hare hoogbejaarde Moeder, na eene hoogst gelukkige Echtvereeniging van 30 jaren, mijne innig geliefde Echtgenoote JOHANNA CATHARINA OUTSHOORN, in den ouderdom van ruim 50 jaren. Z. EYKELHOFP. Wilnis , 5 November 1868. (27940) Heden overleed, tot diepe droefheid van mij en mijne Kinderen, mijn geliefde Echtgenoot WILLEM PONTIER, in den ouderdom van ruim 60 Jaren. (27900) Utrecht, J. PONTIER, 4 November 1868. Geb. RIJSDAM. Heden overleed plotseling, tot bittere droefheid van mij, m^ne Kinderen en Behuwdkinderen, mijn zeer geliefde Echtgenoot, de Heer C. T. KAMP, in den ouderdom van ruim 60 jaren. Amersfoort , Wed. W. KAMP, 4 November 1868. geb. VAN KESSEL. (27898) Tot bittere droefheid van ons, overleed heden, in den jeugdigen leeftijd van slechts 5 jaren en 9 maanden ons eenigst en geliefd Zoontje DIRK KUBBE; gevoelig treft ons dit verlies, doch wij hopen in Gods wijze en liefderijke beschikking te berusten, overtuigd dat ook aan Kinderen het Koningrijk der Hemelen is toegezegd. Zunderdorp, F. KUEBE, 31 October 1863. E. KUBBE, (27880) Geb. PAUWS. Met diep leedwezen geven wij aan zijne talrijke Betrekkingen en Vrienden het bedroevend berigt, dat onze hooggeschatte Vriend en Associé de Heer Th. HEYMEYER, op zijne terugreis naar het Vaderland, te Singapore den lsten September 11. overleden is. Batavia, E. MOORMANN &amp; C°. 19 September 1868. (27825) Voor de vele bewijzen van deelneming, mij betoond bij het overlijden van mijn geliefden Echtgenoot, den Heer H. J. PLAAT, betuig ik, ook namens mijne Kinderen en Behuwdkinderen, mijn hartelijken dank. Amsterdam, Wed. H. E. PLAAT, CORNER. 6 November 1868. (27848) Voor de vele Bewijzen van deelneming, mij betoond bij het overlijden mijner hartelijk geliefde Echtgenoot A. H. DINGER, betuig &apos;ik mijn hartelijken dank. Amsterdam, D. DE HAAS. 7 November 1868. __^ (27923) Voor de talrijke bewijzen van deelneming gedurende de ziekte en bij het overlijden onzer geliefde Dochter ALEIDA ondervonden, betuigen wij aan Familie, Vrienden en Bekenden, zoo binnen als buiten deze stad, onzen hartelijken dank. Zutphen , A. J. FORTUIN. 4 November 1868. R. FORTUIN, (27835) VAN RAALTE.</p>
</text>
