<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Den 2lsten October 11. is per post te Baambrugge een BRIEF van Amsterdam ontvangen, doch anonym. De Schrijver of Schrijfster daarvan wordt verzocht zijnen of haren Naam aan hetzelfde adres bekend te maken. (27904) OPROEPING VAN SCHULDEISCHERS. De Schuldeischers in het Faillissement van JACOBUS FRANCISCUS JOSEPHUS HEYDEMAN AGzk., Winkelier in Kom-en-eisch-waren, wonende te Amsterdam, Warmoesstraat, M. 409, worden bij deze opgeroepen om In Persoon, of bij Gemagtigde te verschijnen op de Tweede Bijeenkomst van Schuldeischers, welke zal gehouden worden op Din&lt;&apos;s| dag 24 November 1868, des namiddags ten Een ure op Eet Paleis ran Justitie, in het locaal van de Tweede Kamer der Arrondissement-Eegtbank te Amsterdam, en worden zij verzocht de bewijzen hunner Schuldvorderingen, voor zoo verre die nog niet zijn ingeleverd, ten minste Vijf dagen te voren m te zenden ten huize van den Curator Keizersgracht bij de Beerenstraat, XX 372, alhier. De Curator in voornoemd Faillissement. Amsterdam, N. G. CNOOP KOOPMANS 5 November 1868. (27902) PUBLIEKE VERKOOPING TE PETTEN. Op MAANDAG 9 NOVEMBER, des Voormiddags ten Elf Uur, van Zeilen, Touwwerk, Wand, Ankers, Kettingen, Masten, Stengen, Raas, Chronometer en andere Instrumenten, een Geweer, Revolver, Hartsvanger enz., afkomstig van het gestrande Engelsche Brikschip 2. F. Gates, mitsgaders het HOL of CASCO, met de zich daarin nog bevindende lading ROGGE, zoo als hetzelve hoog op het strand benoorden Petten is zittende. Informatien zijn te bekomen bij den HeerC J.BOOLEE te Petten, Jl. GOEDKOOP, (27894) VicejConsul van Engeland. HOUDERS van COGNOSSEMENTEN aan Order van Goederen, aangebragt van Soerabaya, per het Engelsche Schip GLORIOSA, Kapt. A. W. CATToT worden verzocht zich ten spoedigste te adresseren bii do Careadoors MEIJER &amp; CO., alhier. (27845) De ondergeteekende verklaart gisteren 4 November ter beurze te hebben verkocht, AANDEELEN ZUIDITALIAANSCHE SPOORWEG a 66i/2 en 665/ s aan de Heeren: GEB. BOISSEVAIN. Jl. E. JACOBS. H. G. HOLSBOER. F. WAKKER, e&gt;- Jt. A. MATTHES &amp; C°. en meer anderen, ofschoon alleen 67 genoteerd werd. Amstebdam, L. CALISCH. 5 November 1868. (27843) De ADMINISTRATEURS van het 4de Bataillon 7de Regement Infanterie, zullen on Zaturdag 14 November 1868, des voormiddags ten 12 Üre, op het Bureau van den Commandant van het Bataillon, in de Kazerne Ornnie fri&apos;/SSl^ de krcSto heZgfmel AiRaübnPPELEN&apos; *« *-* der me^° ™ De Voorwaarden der Levering liggen van af 7 dezer van des Morgens 9-12 Ure ter lezing op voormeld Bureau. Namens de Administrateurs voornoemd: (27841) ISte L«Ufe^aereSter&apos;_ VERIiÖREMT Een GOUDEN MEDAILLON met 2 Kindernortret ten. De Vinder wordt verzocht hetzelve tejeTlfeCning terug te bezorgen bij den Kantoorboekh. J JTWIirHFR? Oude Leliestraat. (*&gt;78261 Attentie^rvTSr SchrenftJ°vlll^S?H&apos; 2! ïaren oud&apos; die eenf goede hand Schrijft, vlug Rekent, met de Moderne Talen, de gewone Kantoorwerkzaamheden het Effectenvak en de Beurezaken volkomen bekend, zoekt eene BETREKKING op een Kantoor. Hij kan de beste informatien produceren. Eeflecterenden geheven zich te adresseren Franco, onder Lr. D., Bureau Handelsblad. (27846) MlWÖir terstond of later te aanvaarden. .*&amp;c_fe_n_f _™__ zich te adresseren franco onder Lett. A. V- Handelsblad. W &apos;®</p>
</text>
