<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DIE PETROLEEM-LAMPEN-FABRIK VON OTTO WOLLENBERG, Spandauer Str. 49. BERLIN. Spandauer Str. 49. Empfiehlt sich zur Anfertigung und pünktlichen Effectuirung von PETROLEUM-BRENNERN nach den bewahrtesten Systemen bei solider Arbeit und billigsten engros Preisen. PREISCOURANTE auf Wunsch franco. (26694) gevraagd: Een bekwaam VIJILENKAPPER. Reflecterenden adresseren Brieven franco Lett. O bij de Wed. KRAP &amp; VAN DUIJM, Boekhandelaars te Rotterdam. (27832) COMPAGrMfIW. lEMAND een KANTOOR in BOTER willende oprigten, in eene der Hoofdsteden van het Rijk, zoekt voor deze Handelszaak een DEELGENOOT. Èr zal hoofdzakelijk op grondige bekendheid met het Vak, capaciteit in Handelszaken, goede relaties on soliditeit gelet worden. Ook zoude men niet ongeneigd zijn eene dergelijke goed gevestigde Zaak over te nemen. Brieven franco, onder lett. A. 8., bij den Boekhandelaar J. MADO, te Utrecht. (27829) I®rlra*&gt; Februarij of later wordt in de Plantaadje bij Fatsoenlijke Lieden TE HUUR aangeboden: Drie vrije moderne ingerigte KAMERS en Suite, voorzien van Kleeden, Gordijnen, Gas, Waterleiding en doerloopend Gemak, met gedeeltelijk gebruik van den Zolder en Bediening a f 25 per maand. Brieven franco, onder lett. P. P. J., Bureau Handelsblad. (27830) EH« DRAAIBANKEN van de meest verbeterde Constructie en voor het SCHROEFSNIJDEN ingerigt, zijn voorhanden in de Magazijnen van LANDRÉ &amp; GLINDERMAN, te Amsterdam. Kantoor, Singel bij de Koepelkerk, L 689. (27827) DE NIEUWE ÏJZERDIJH DE NIJVERHEID, SMEDESTRAAT TE HAARLEM. De ONDERGETEEKENDE berigt, dat de nog bij hem voorhanden zijnde KIEUW MODELS GEGOTEN GESLEPEN HOLOM-KAGCIIELS, KOOK-FOURNUIZEN en HAARDSTELLEN tegen VEEL VERMINDERDE PRIJZEN zullen OPGERUIMD worden en dat hij weder op nieuw heeft ontvangen eene bezending der zoo beroemde ONBEVRIESRARE AMERIKAANSCHE OOUGLAS-POMPEN, geactroijeerd in Nederland, België en de Vereenigde Staten.NIEUWE GUTTA-PERCHA TOGTBANDEN, in verscheidenheid. (27839) L. D. COHEN. WAALSGHE GODSDIENST. lemand van middelbaren Leeftijd, van bovengenoemde Godsdienst, bekend met Administratie en niet onbekend met de Fransche, Engelsche en Hoogduitsche Talen, wenschte ten spoedigste GEPLAATST te worden als DIRECTEUR eener Fakriek of als VERTEGENWOORDIGER eener Buitenlandsche Firma. Adres met franco Brieven Lett. F. bij den Boekhandelaar J. H. VANZUYLEN, Zeedijk, K 388 te Amsterdam. (27828) KREIDEMERS-BED!EM)E. Men VRAAGT alhier, met I°. December a. s.: Een BEDIENDE , grondig met het Vak bekend. Offerten franco, onder de lett. B. Z., bij den Boekhandelaar J. J. KRIJNE, Korsjespoortsteeg , bij den Singel, albier. (27840) ln het schoonste gedeelte van do Gemeente Hoogeveen (provincie Drenthe) wordt TE KOOP of TE HUUR aangeboden: Een kapitaal in het vorige iaar nieuw gebouwd HUIS met 5 Kamers, Keuken, Kelder, Zolders, Regenbak en verdere gemakken, geschikt voor Zomer- en Winterverblijf, met grooten Tuin, waarin puike Vruchtboomen, benevens daarachter gelegen Bosch, Wei- en Bouwland, groot ruim 4 bunders. Te aanvaarden met 1&quot;. Januarij e. k. Nadere informatien zijn te bekomen met franco brieven onder lett. A. A. 8., ten Kantore van den Notaris Mr. H. J. CARSTEN, te Hoogeveen. (27632) BELOOIING / 25. ca Meerder voor die naauwkeurig bekend maakt aan den Houder van Amerikaansche Fondsen, wat thans naar dun Amerikaanschen cours waard zijn ILLINOIS en AMERIKANEN IS&lt;s£, terwijl naar taxatie van stel-lor dezes beiden hier ruim 15 a 20 pCt. te laag staan. Adres lett. A. H. Z., franco Bureau Handelsblad. (27758)</p>
</text>
