<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>ViE^&apos; hy°?\{£arL Corr-) In onze staatkundige nnnifter&apos;rn„Tel l\ l°\ HuïS der Afgevaardigden als in dln ministerraad, vormt het wetsontwerp op de leger-organisatie bijna het eemge onderwerp der gesprekken. Er is den Atizer onder wiens voorzitterschap in den laatsten tijd bijna aageiijks zittingen van den ministerraad zijn gehouden, veel aan gelegen, dat deze kwestie spoedig worde afgeïi^ a*? w?Voor de bijeenkomst van de delegatien te Pesth. O^tl&apos;,-,-1 -kunne,n geschie&lt;3en, is mij een raadsel, maarin Z™?&apos; |» ™el. mogelijk wat bij den eersten oogopslag worden rfi&apos;,kheld sc^en. De gewigtigste vraagstukken waarlHlr ™L on7erBcho,°nbM&apos;en haast afgedaan; menzon van v7if Ag,S?&apos; datae oorlog voor de deur staat, Het spreekt velerle &apos;J i f r«d?voenng des Heeren von Beust nog tot E\^lol^^mgen bluft aanleiding geven. Naar mijn inzien heeft men aan die redevoering te veel gewigt gehecht m SüHf »!S •buito^lf kfndeed^lechtszöneïp)fgt toen&apos; schi?dcrde Trotf ol°lrakeltaai d?n tegenwoordigen toestand t.dkind des K,t Hll° «&quot;&quot;Statie blijft het leger het troedes Heeren vnn if *? ?U SpreoU het Tan zdf&apos; **&quot;&apos;-»« ««1 de commissie van wtT.TaarT,an de kenmerken droeg. Ook haren arbeid gereed ! H«ls der Afgevaardigden is bijna mot noemd. Is de\anre,nln üO-eft zelfs r°eds eon rapporteur beis de zaak zoo goef^ g openbare zitting geschied, dan zal zich, als naar gowoo„tPdaa\waut hot Hnis der Heeren alles ja zeggen. b ïoonte&gt; toegevend betoonen en op Aan het departement ,-, bnitengewone bedrijviglieil^M^o-3 beei&apos;Ec!it thans eene met de reorganisatie \an de adm-aoUaat zicö daar bezig kundige dienst. In dit opzigt vatraims,tratie en de geneesteren en de baron Kuhn Sl T*^ljJk veel telwerk hebben verrigt, indien het hem^K verdienstelijk misbruiken weg te ruimen. gelust de bestaande Het Huis der Heeren heeft zich gistere x. ¦ met de regeling van het contingenti voor ?s-|Zlg gouden tonaal verdrag met Zwitserland. iBuS en het terri- Het voorbeeld van v. Schmerling heeft navol™ ma§df4 a,de,reIleden van hetHu&apos;s der Önm£?evonden. mandaat als leden der delegatie nedergeWd eoben nun weder i»°^and1erB van »£t beschermende landel»* i , wikkel n DegaelepfPhfcid Sesteld, om hnnno^^hiorien&apos;f12^ tt1 mi?nie_SrL_rtrBti n,ct E^teft grondel wordf g^fn?aangeheven*&apos; fiïedVftj -P* t meld, dat aan Engeland tn f u 7 P , h&amp;h *«¦ u g,.. kening naar het gewlgf d? V i? *&quot; d° b&quot;staande he?e-tt -i&amp; &apos;iiL» uO DGi ükL&apos;f.lMC naar ria . &quot;^ietoegestaan, v andaar liet geschVêemJ lfn n £ waarde is aan het hoofd der oppositie!&apos; ILcl&quot; Brua* staat</p>
	<p>BERLIJN, 5 Nov. (des Ochtends,. De Koning heeft «V eea langdurig onderhoud gehad met den gezi-.t t„ i^ teren tinopelW Brassier de&apos;st Simon, dfe^des avo^°nstan«ijn post terugkeerde. &apos; aes avonds naar — De Koning beeft aan Emanuel Geibel een immnM J^ thaler verleend, totdat veor hem e^Qg^ Innort ?1 bezoldlSlM.zal openvallen. Men hei Reld uH^h&gt;dat de Konul&amp; van Bei&gt;leren dien Heer een ia^i ehgezLl7dichtWeg°DS hCt &quot;&quot;**** ™nJ&apos;eën mmiaPe„Kroonprms heeft wegens eene zitting van het comité van defensie zijne reis naar Windsor uitgesteld. ArZ a* Fl.u&apos;slsohe gezant te Florence, de Heer von Usen«?r&apos; P.!&quot;,ch f m^t verlof bevindt, wenscht, zegt men, naar Parijs verplaatst te worden als opvolger van graaf v. cl. (joltz, wiens toestand ongeneeslijk is. De Heer von usecom heelt echter weinig kans op den post te Parijs en zal weldra naar Florence terugkeeren. &apos; — De gezant teWeeneii, Baron v. Werther, keert Vrijdag naar zijn post terug. — Eergisteren avond heeft eene eerste welkomst-vereeniging der afgevaardigden uit alle partijen plaats gehad. Verscheidene liberale afgevaardigden uit de nieuwe provinciën zijn nog afwezig, daar zij in de verschillende provinciale Landdagen nog werkzaam zijn. Dit zal het zonderlinge gevolg hebben, dat de conservatieven gedurende de eerste dagen der zitting de meerderheid zullen hebben. De conservatieven zijn voornemens den Heer von Bodelschwingh of graaf zu Eulenburg voor te stollen als vice-president in de plaats van den Heer von Köller. De vrije conservatieven stellen den Heer von Bethusy Huc voor. — In de zitting van het Huis der Afgevaardigden zijn gekozen met 227 van de 246 stemmen, tot president de Heer v. Forekenbeck; met 173 van 244, tot eersten vicepresident de Heer v. Köller en met 161 van de 222 stemmen, tot tweeden vice-president de Heer v. Bennigsen. — Het aantal wetsontwerpen, welke de regering in gereedheid heeft gebragt om aan den Landdag in te dienen, bedraagt reeds 78. Algemeen verneemt men dat het wetsontwerp op het onderwijs ditmaal het eerst aan het Huis der afgevaardigden zal worden medegedeeld. — Het gerucht was bij de afgevaardigden in omloop, dat de regering voornemens is om de zoutmijn Statsfurt&apos;h te verkoopen. Het gerucht vereischt echter bevestiging — Ongeveer zes jaren geleden werd te Hamburg&apos; eene groote internationale landbouw-tentoonstelling gehouden van welker opbrengst men, na aftrek van alle kosten eon aanzienlijk batig saldo overhield. Thans is aldaar het&apos; plan opgevat tot de opening eener internationale tuinbouw-tentoonstclling in September 1869. Naar men verneemt is ter bevordering daarvan reeds een waarborgfonds van ÖOOOOth brjeengebragt, terwijl er vooruitzigt bestaat op het verkriigen van een zeer ruim en doelmatig terrein b,.rvSLr¥uerl?S hedt aa? P™fessor Ewaid te Göttingen rn IStXn r-V11 Van vo°r ezmgen verboden, omdat hij in ttn KM? een geschrift tegen de Pruisische annexatien m het licht heeft gegeven.</p>
	<p>del?i^F?-ET\5 N 0V&apos;- {Part Corr&apos;ï Het bestuur van de godsdienstige hervoranmgs-vereeniging alhier, onder predurn van Johannes Rouge, heeft tegen 9 dezer eene algemeene _ vergadering van de godsdienstige hervormingsvereemgingen van Duitschland bijeengeroepen. Zij zal hier ten stede gehouden worden. De reden voor deze biieem-oeping zyn de gebeurtenissen welke op het gebied der Catholijke kerk m Oostenrijk, Hongarije, Italië en Spanje hebben plaats gehad en de merkelijke uitbreiding der Jezuiten en van hunne schadelijke zedelijke grondstellingen in Duitschlanu. Er _ zaï beraaaslaagd worden orer eene zelfstandïo-e nationale inrigting der Catholieke kerk in Duitschland, over- Komstig den geest des tijds, en hare onafhankelijkheid van de kerkelijke vreemde heerschappij vau Rome, enz. In Beijeren en in Wurtemberg zijn, daar de veepest opgehouden heeft in Nederland en Engeland te heersenen, de beperkingen in het verkeer met die landeD, in Mei 1867 voorgeschreven , thans weder opgeheven. Uit Polen meldt men dat eene ukase gereed ligt, waarbij de toestand der plattelands gemeenten in Polen geheel geregeld wordt als m hot overign liusland. Bij den Zwitserschen Bondsraad zijn nadere berigten ontvangen van de regering van het kanton Tessino over de verwoestingen door de overstroomingen aangerigt. Zij bevatten eene reeks bijzonderheden, welko bewijzen dat do nood in enkele districten schrikwekkend is. Zoo wordt het dorp Mezzo, gemeente Campo, in het dal Maggia. ten gevolge van het splijten vau den heuvel waaróp het staat, met algeheelen ondergang bedreigd; één voor één vallen daar de gebouwen in de steeds wijder wordende grondspleten. Van de bonwvelden van Ca&apos;raergno heeft de Rovana geen spoor overgelaten. Evenzoo is het dal der Riviera nooslechts met kiezel, zand en slijk overdekt. Griekenland heeft aan den Zwitserschen Bondsraad kennis gegeven van zijne toetreding tot het in 1865 tusschen Frankrijk, Itahe, België en Zwitserland gesloten internationale muntverdrag.</p>
</text>
