<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN. AMSTERDAM, Vrijdag 6 November.</title>
	<p>Bij beschikking van den minister van binnenl. zaken dd. 7 September jl. en van 29 October jl., i 8 bepaald, dat met 1 November de spoorwegopziener J. H. A. Hanckar wordt ontheven van het toezigt op de dienst van den spoorweg Zutphen-Hengelo-Enschedé tot de grenzen in de rigting van Glanerbeek, en van den spoorweg Tan Almelo naar de Pruisische grenzen in de ngtmg van Salzbergen, en vervangen door den spoorweg-opziener J. A. A. Jonkergouw, ter standplaats Delden, en nem wordt opgedragen het dagelijksch toezigt op de dienst van den spoorweg van Ütreent naar Waardenburg, ter standplaats Kuilenburg.</p>
	<p>De minister van oorlog heeft de aandacht van de betrokken autoriteiten gevestigd op hetgeen in acht moet worden genomen of wel gebruikelijk is, bij het bezoek van vreemde oorlogschepen in verschillende versterkte zeeplaatsen, waar de omstandigheid zich voordoet, dat zich dikwerf geen Nederiandsch oorlogschip ter reede bevindt, waardoor de officieren der landmagt onkundig blijven van de beleefdh&apos;eidsvormen bij de aankomst van die vreemde oorlogbodems.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 6 Nqv. Het klassikaal bestuur van •s Gravenhage heelt, in beschikking op de nieuwe aanklagt aoor den kerkeraad der Ned. Herv. gemeente alhier, tegen Dr. Zaalberg ingediend, geoordeeld, ofschoon geenszins het oog slaitende voor de bezwaren, die bij den kerkeraad tegen het hervatten van de dienst door Dr. Zaalberg blijven bestaan, dat deze zaak op de aangevoerde gronden niet op nieuw in behandeling te kunnen of mogen nemen en den kerkeraad in zijn aanklagt en eisch niet ontvankelijk verklaard.</p>
	<p>— De commissie van het prov. geregtshof, belast met het afnemen van het candidaat-notarisexamen, heeft heden ali zoodanig toegelaten de Heeren: Mr. J. J. Schmolck, van &apos;s Gravenhage; M. Gouverne, van Delfshaven; W. C. Jansma v. d. Ploeg, van Wateringen; J. L. Langeveld, van &apos;s Gravenhage,</p>
</text>
