<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>m. STOKVIS*. Belll&amp;enweB» R IMOo Groot Assortiment van GEMAAKTE HEERENK.LEEDINC EN UITRUSTING voor O. Eu W. Indie. Alle Goederen zullen niet ALLEEN tot ZEFaK voordeelige Prijzen verkocht worden, maar er wordt bovendien voor kwaliteit en soliede bewerking ingestaan. (20458) CAÏ^-ÈMXl]ll&quot; of MAAISRITTER benevens onze andere BITTERS en ELIXERS, op de jongste WERELD-TENTOONSTELLING te Londen ten toon gesteld en BEKROOND met de GROOTE PRIJS-MEDATLLE, zijn steeds bij de bekende Verkoopers door liet geheele Rijk en op aanvrage PRIJS-COURANTEN te bekomen bij (22755) CATE &amp; ZOON, PABRIEKANTEN TE PEKEL-A. ~TAAEjTÏËS GtKIiOOFS» &quot;Tweede Jaargang. &apos;¦ N°. 3 Ds. S. GORTER. Het Evangelie des Kruises. N&quot;. 4 Dk. J!. K. K.OCBI, ons ligehaam een tempel van den Heiligen Geest. ; ledere Aflevering is afzonderlijk verkrijgbaar a2O Gt. Prijs per Jaargang van 12 nummers ƒ 1.80. Van den eersten Jaargang zijn nog enkele Exemplaren verkrijgbaar^tegen den prijs van ƒl.BO. Krommenie. I. DE HAAN. &apos; (27834) STOOM MEEL- EN BROODFABRIEK „GMS.&quot; Das WIENER BROD ist von heute an, zweimal I Het PAIN DE LUXE PARISIEN is voortdurend ¦ taglich frisch zu haben in unseren Depots: | dagelijks tweemaal versch verkrijgbaar in onze Depots: _i Kalverstraat bij de Osjessluis, DJI6. g si Nieuwendijk over de Kapelsteeg, L 319. g^ ¦* S Leidschestraat bij de Prinsengracht, CC 30. H SS Vijzelstraat bij de Kerkstraat, AA 37. fg Utrechtschestraat bij de Prinsengr., Z 836. Ü S. Dam, achter de Nieuwe Kerk, ÏI 255. f» AMSTERDAM, November 1868. (27852) • ; A. &amp; L. WERING BOGEL. «Ml STEAM NAVIGATION COMPANY. %MOS&gt; E§TTËBDAM en IjOMDEW. 4bBËvDE STOOMHEPEN VOOR GOEDEREN, PASSAGIERS M VEE VERTREKKEN: TAM BOTTERDm Dingsdag 10 November &apos;s Morgens 8 Ure. Zaturdag 14 November &apos;s Morgens 11 Ure. WAM IiOMHEM eiken ITVoensdag, en Zaturdag, &apos;s Morgens ten 11 Ure, van St. Katharinós Steam WW har f. (20203) C.EDDOEDERS SMITH. Agenten.</p>
</text>
