<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>UKAJND TU HAAFTKM. : Ontvangen bij Prof SCIIOLTEN: een bankbillet van ƒ6O, J. 50G7, onder lelt. I). B.; bjj Prof STUFFKEN: fi onder lelt. Z. Z. en ƒ5 onder&apos;len. N. Zij die iets te vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan de nalatenschap van wijlen den lieer PIETER DRILLENBUMG, als Kweckeling aan de Polytechnische school, te Delft op den 15d&apos;n Junij overleden, worden verzocht hiervan ten spoedigsten, immers voor den 15d&quot;&gt; Julij e. k., aangifte le doen aan den Ondergeleckcnde. LeioEii, 6 Julij IBC6. J. T. BODEL NIJENHUIS. Al degenen die iels hebben in le vorderen of verschuldigd zjju aan wijlen SI ej u f vrouw JOIIANNA VLIiVK, overleden te Leyden, den 26&quot;&quot; Junij, gelieven daarvan voor deu 20&quot;&apos;» dezer opgaaf of betaling le doen len&apos; huize van deu üudcigetcekendc. 11. IIEFFTRICII, llooigracht. Bij vonnis vau de Arrondissemenls-Regtbank le Leiden, dd. G Juin 1866 is EVEIIDARDÜS ver DUUREM, Koopman in Steenkolen, wonende té Leiden, verklaard iv staal van faillissement;, aanvang genomen hebbende den Gin dezer maand, zijnde lot Regier-commissaris in dal faillissement benoemd de Ed. Aclilb. Heer Jl&apos;. J. J. DEL BAERE, Re«ler in voornoemde Reglbank, en lot Curalor de ondergcleekendc. M. M- G. lIE.MFORT, Curalor. TWEEDE VEHIFICATÏÏL De tweede vergadering, ler verificatie der schuldvorderingen len laste van den gefailleerde!! ADRIANUS DE GROOT, Stalhouder en Koopman, le Leiden, zal plaais hebben op Zaterdag 14 Juli a. s., des namiddags ie een uur, iv het Itegisecbonw, aan het Rapenburg te Leiden Crediteuren, van welke nog geene opgaven hunner prelensicn zjju omvangen, worden verzocht die alsnog in le zenden bij den Ondergeteekende. De Curator in voornoemd Faillissement A. J. VVÏi\STROOM. üe Ondergeteekenden nemen de vrjjhcid bij hunne medekiezers, als lid voor de Provinciale Stalen aan te bevelen, voor de op den 17&apos;&quot; Julij in hel district Leyderdorp le houden verkiezing, den Heer: Jhr. Mr. SS. A. STEE.\GK/ICBIT\ Lid van den Raad der gemeenle Voorschoten, grondeigenaar, wonende in het district, bekend met de belangen zoowel van het district als van de provincie F. 11. VAN ITERSON. J. DUIVENVOORDE. D. VV. E 11. VAN DER lIORN VAN DEN BOS A. KItANEJiBURG. C. WOLFF. VV. C. BUIEN. P. lIOOÏJIANS.</p>
</text>
