<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 7 Julij.</title>
	<p>. In de maand Jnny zijn binnen deze gemeente geboft*? 131 kinderen, ] als: 57 zoons cn 74 dochters. Overleden 869 personen, als: 159 mannen, 179 vrouwen, 278 zoons en 253 dochters; daarenboven als levenloos aangegeven 11. Voltrokken 27 huwelijken. — Sedert onze jongste opgave zijn alhier door de cholera aangetast II personen (gisteren 4, heden 7), aan die ziekte overleden 7 (gisteren 5, beden 2). In het geheel, sinds den aanvang der ziekle, aangelast 1211 personen, overleden 803. — In hel cholera hospitaal alhier zijn tol op heden in het geheel ingekomen 153 lijders, waarvan overleden 92, ontslagen 55, thans nog onder behandeling 6. — Het getal der in hel Werkhuis alhier opgenomenen bedroeg gedurende ; deze week dagelijks van 88 tol 110 personen. — Uit de Veenen vernemen wij dat de nog zoo veelbelovende peulvruchten, ten gevolge van de groote warmte, in weinige dagen geel en daardoor ! ter verzending ongeschikt zyn geworden, zoodat lol algemeene schade van de tuinders de handel in die producten eensklaps heeft opgehouden. De snij- j boonen, komkommers en augurken hadden vau de geweldige, dezer dagen gevallen, regenbuien «cel ie lijden. , — In het Westland is een begin gemaakt roet hel plukken van roode , aalbessen, die, op aanvrage, naar .ingeland zullen gezonden worden. Er was steeds eene levendige vraag naar aardappelen Ier verzending. — De minister van binnenl. zaken heeft lot leeraar in de wiskunde, geschiedenis, aardrijkskunde en nieuwe talen aan het gymnasium te Zuiphen benoemd D. J. Andrcae, lilt, cand., Luth. pred. eu waarnemend rector le Bergen-op-Zoom. — Op 4 cn 5 Jiiljj zyn door de cholera aangetast: te &apos;s Gravenhage 67 personen (o»erl. 32); te Delft 1 (overl. 2); te Schiedam 14 (overl. 7); le Rotterdam 54 (overl. 27): le Dordrecht 11 (overl. 10); le Gouda 5 (overl. 2); te Ulrecht 111 (overl. 75). Te Haarlem zijn op 6 Julij 4 personen aan die ziekte overleden. Te Groningen zyn op 4 Juli} aangetast 103 personen, overleden 31, op 5 Julij aang. 86, overl. 44. — Uil Rolierdara meldl men dal de vice-admiraal May, teruggekeerd uit Wiesbaden (alwaar hij lot herstel zijner gezondheid eenigen tyd vertoefd had), aldaar is overleden. — De gemeenteraad van Amsterdam heeft besloten dat aldaar dit jaar de kermis niet zal plaats hebben. — In de eergisteren te Haarlem gehouden vergadering van den gemeenteraad is ingekomen een voorstel van burg. eu weth., ten geleide van eene derde suppleloire begrooting voor de dienst van 1866, waarop iu ontvang is ■, uitgetrokken ƒ40000, voor cene geldleening, ler voorziening iu de tijdelijke behoeften der gemeentekas, en in uitgaaf een gelijk bedrag voor aflossing dier leeniug. Uil hel voorstel blijkt, dal tijdelijk een m latregel genomen moei worden om in de loopende dienst te toornen, ten gevolge van hel niet meer hellen der pi, belastingen op voorwerpen van verbruik; het daardoor ophouden van de maandelyksche stortingen in de gemeentekas van de &apos; door hel rijk ontvangen gemcenle-opcenten op de rijks-acerjnsen ; hel niel inkomen der uilkeering door het rijk van de vergoeding voor het gemis der ! belasting op den wijn, eu doordien de eerste storting van de door hel rijk | afgestane uilkeering van vier vyfden der opbrengst van de personele belas- ; ling eerst legen September te gemoet gezien kan wordeu. Dil voorstel is aangehouden. Een tweede voorstel van burg. en welh. strekte om , in verband met het zoo even vermelde, het raadsbesluit van 11 Oct. 18G5 (waarbij j mag lig ing verleend werd om de bij de bank van leening voorhanden zijnde en voor de loopende dienst nier benoodigde gelden op bcleeniug of prolongatie uil te zelten) in dier voege te wijzigen, dat burg. en weth. gemagtigd worden om de reeds van commissarissen der bank van leeuing overgenomen gelden tot een bedrag van /10000 lijdclyk voor de financiële administratie der gemeentekas te gebruiken. Dienovereenkomstig is besloten. — Naar men uit Andijk meldt is hel in die streken treurig te zien hoe den landbouwer zijne hoop door het gewormte vernietigd is. Bijna alle landerijen, waarop mosterdzaad gezaaid is, zyn door de wormen vernield. Hierdoor is aan menigen kleinen bouwer, wiens gansche beslaan van het wel gelukken van den mosterd afhangt, al zijn vooruitzigt benomen, dewijl op die gronden dit jaar niets gezet kan worden. &apos;sGRAVENUAGE, 7 Julij. Tot burgemeester der gemeente Barradeel is benoemd de heer F. Feytaroa Tjalliugii. . — Tol notaris te Grootebroek is benoemd de heer 31. E Booy, thans notaris ie Hillegom. en lot uotaris te Amerongeu de heer ui&apos;. R. C. lmmink; cand.-notaris aldaar. — Tol deurwaarder hij hei prov. geregtshof in Znidholland is benoemd de heer J M. Ponlier, thans inspecteur van policie Iste kl. ie &apos;s Gravenhage. ; — De heer II. U. Radier. thans werktuigkundige aan de kon. fabriek van stoom- en andere werktuigen van de hh. Paul van Vlissingen en Dudok van Heel te Amsterdam, is als burgerlijk ambtenaar gesteld ter beschikking van den gouverneur-generaal van Ned. Indie, om terstond na aankomst daar le lande te worden benoem! tot ingenieur-directeur vau de faSriek voor de marine en bet st oomwezen te Soerabaya.</p>
	<p>— De commissie, belast met hel afnemen van hel examen, voorgeschreven iv art. 4 vau bel kon. beslui! van 10 Sept. 18G4, houdende vaststelling der verordening op het benoemen van ambtenaren bij de burgerlijke dienst in Ned. Indiii, heeft besloten getuigschriften wegens voldoend afleggen van herexamen B uil ie reiken aan de volgende heeren: C. P. 11. Bachiene, L. J. Ilölhlinsk, A. lïouilcwijnse, m. C. C A. van Burg, J. de Crane, F. von Faber, nir. P, G. J. van Ghert, mr. L J. Goderroy, G. A. (.. O. Krafi, m&quot;-. J. F. Kramer, 11. Kuuemau, VV. G. Leembruggen, m. G. 11. Lowe, J. A. Huiler, E. L, Muller, Th. Mounier, mr F. Ooster, Th. Pino, R, W. H. Pillo, F. J Potter, ra. A. J. Redcker, W. U. Senn van Basel, H. van Sleeden, A. C. t&apos;ljeé en J. G. IJssel de Schepper. — Z. Til. de koning zal zich Dingsdag aanst. uil de residentie naar het Loo begeven.&apos; — Aattsl. Dingsdag, des avonds ten 8 ure, zal alhier een bidstond worden gehouden voor ons vaderland en voor ons werelddeel. In degrooiekerk zal optreden d\ van Koetsveld: iv de nieuwe kerk d». Lamers. en in de Belblehemskerk d&apos; Moll. -</p>
</text>
