<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>eïisrn Op een dorp nabij Leyden worden gevraagd, tegen Ang. e. k., ! |,&quot;&amp;j eene Keukenmeid, levens geschikt voor huiswerk, legen ƒ 65, j IS3BBBIB en een fatsoenlijk Burgermeisje, bekwaam in naaijen, siry- j ken en ligt huiswerk en geschikt voor den omgang met kinderen, tegen ƒ5O. Adres met franco brieven, waarin opgave van leeftijd en vorige diensten, ouder letter A. Z. aan den Boekhandelaar D. J. COUVÈE, te Leyden. MEID-ALLÉÉN. Ti gen. 1° Augustus wordl gevraagd in een Protestantse!) huisgezin, als Meid-alléén, ceue Dienstbode, niel beneden de 25 jaren. Loon ƒ5O. j Uneven franco, met overlegging van getuigschriften, letters A.F. bij den I Boekhandelaar C. KOOVKEH, Nieuwen Rijn. EMSIR-PASTILLEtN, zeer heilzaam bij olijmophoopiug eu calarrhale aandoeningen der borst, I zijn voor Leyden verkrijgbaar gesteld in de Apotheek van de Heeren ] fischer &amp; qvjg I Het Bestuur der Mineraalbronuen le Bad-Ems. Vrij vtiu de reglen tan ugd en regutt-jtie, ingevolge bel HumiiUijb baluil Tin dm 8 Sfpicmlter 1865, Ko. f&gt;i. I BURGEMEESTER en WETHOUDERS van Foorschoten, Overwegende, dat op den 3d« Julij 18(30, door W. lIOOGENDOORN, van j beroep Bouwman, wonende ie Foorschoten, by den Burgemeester aangifte ! is gedaan dal een sluk Rundvee, afgezonderd slaande in eene stal, door ziekle is aangetast; - . | Overwegende, dat uit het rapport van den deskundige W. F. STEYGER- &apos; WALT blijkt, dal een zwart-bont Graskalf, oud vier maanden, hierboven bedoeld, is aangetast door de besmettelijke veeziekte, en dal de onteigening i eu afmaking daarvan, ter vootkoniiug van verdere uitbreiding dier ziekle, j dringend noodzakelijk is; : « Gelet op de artt. 69 tot en met 72 der Wet van den 28&quot;&quot; Augustus 1851 (Staatsblad N°. 125), Hebben besloten: I°. Boven omschreven Rund onmiddelyk le onteigenen, te doen afmaken j en na inkerving der huid, met bijvoeging van eene genoegzame boeveelheid ongebluschte kalk, ter behoorlijke diepte Ie doen begraven; 2°. Dit besluit onmiddelyk mede le doelen aan Heeren Gedeputeerde Stalen der provincie Zuid-Holland, af te kondigen binnen de Gemeenle eu le plaatsen in de Leydsche Courant. Voohscuoteh , 3 Julij 18GG. •iJ* Burgemeester en Wethouders voornoemd, De Wetb. loco Secretaris, De Burgemeester, F. 11. VAN ITEHSON. J. P. TREÜB. &apos; Vrij Tan de rrgten van legel en iegiïireli*, ingevolge het Koninklijk besluit vin den 6 September USI&amp;. No. 5i BURGEMEESTER en WETHOUDERS van Aarlanderveen, Overwegende, dal op den 4d&quot;&gt; Julij 18C6, door JAN ROEST, Veehou- ! der. wonende le Zwammerdam, MARTIXÜS STIGTER, ADRUNUS LUYBEN, JOHANNES VAN LEEUWEN, JOHANNES VAN EGMOND, DIRK VAN VEEN en JAN BAAS, %au beroep Veehouders, allen wonende le Aarlanderveen, bij den Burgemeester aangifte is gedaan dat elf stuks Rundvee en een Kalf. afgezonderd slaande iv landen, boomgaarden of stallen by hunne woningen, hierna te omschrijven, door de ziekte zyn aangetast, als van: JAN ROES), I zwart-bonie Koe, oud 3 jaar, slaande in een sluk land gelegen in den Zuideiuder polder; van MARTINUS STIGTER, 1 roode Koe, oud 4} jaar, slaande in eene stal by zijne woning, Na. 72; van ADRIANUS LUYBEN, 1 zwan-witkop Koe, oud 4 jaar, staande op bel err by zijne woning, 1\«. 62; van JOHANNES VAN LEEUWEN, 2 zwarl-bonle Koeyeu, oud 6 jaar, slaande in eene schuur bij zyne woning, iV. 42; van JOHANNES VAN EGMOND, 2 zwart-gremel en 1 rood-bonte Koe, oud 5 jaar, slaande in een stuk land bij zyne woning, Na. 4. en 2 twarl-boute Koeijen, oud G jaar, slaande in eene stal bij zjjne woning, Na. 4; van DIRK VAN VEEN, 1 zwart bont Kalf, oud {jaar, slaande in een sluk land gelegen in den Noordeinder polder; en van JAN BAAS, I zwarl-bonle witkop Koe, oud 5 jaar, staande in eene schuur bij zyne woning, N°. 45; Overwegende, dat uil het rapport van den deskundige J. W. MUIS blijkt, dat de hierboven bedoelde Runderen en Kalf zyn aangetast door de besmettelijke veeziekte, eu dat de onteigening en afmaking daarvan, ler voor- &apos; koming van verdere uitbreiding dier ziekte, dringend noodzakelijk is, j Gelei op de Artt. 69 10l en met 72 der Wet van den 28,Un Augustus i 1851 (Staatsblad N°. 125), I Hebben besloten: I I°. Roven omschreven Runderen en Kalf onmiddelyk te onteigenen, le doen afmiiken en na inkerving der huid, met bijvoeging van eene genoegzame hoeveelheid ongebluschte kalk, ler behoorlijke diepte te doen hrgraven, en 2*. Dit besluit onmiddelijk mede ledcelen aan Heeren Gedeputeerde Staten der Provincie Zuid-Holland, af ie kondigen binnen de Gemeente en ie plaatsen iv de Leydsche Courant. Ait.U3OERYEF.iI, 4 JIIIij 1866. Burgemeester en Weihouders voornoemd, De Welh. L# Secretaris, De Burgemeester. U. KOP. A. JONGKINDT CONINCK. J</p>
</text>
