<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND.</title>
	<p>AMSTERDAM, Zondag 15 September. Nu het vredes-congres mislukt is, beginnen de leden do schuld daarvan te zoeken, natuurlijk niet bij zich zelven, maar bij anderen en wel in de eerste plaats bij hunne tegenstanders. Er zijn gelijk van zelf spreekt, ook conservatieven te Genève en deze konden niet tijzonder ingenomen zijn met de zaak. Evenmin de R. Katholieken, ooral niet na de rede van Garibaldi. Het is derhalve — altijd in</p>
	<p>de oogen der heeren van het Congres — zoo klaar al» de dag, dat conservatieven en R. Katholieken vereenigd, alles in het werk stelden , om de zaak te doen mislukken. Er was echter meer; er waren valsche brooders in de vergadering. James Fazy, de bekende Geneefsche volksmenner, had in deze zaak een zeer geschikt middel gezien, on» zijno gezonken populariteit weder boven water te brengen. Het geheele Congres was in zijn oog slechts een gepast werktuig, om invloed te oefenen op de aanstaande Verkiezingen, en aangezien ö« meerderheid der kiezers uit Katholieken bestaat, was het van te voren duidelijk welken weg hij zon inslaan. Het Congres werd dan ook Aoor z§n toedoen ontbonden, eer het tot eenig wettig besluit komen km.. _ Het is niet onmogelijk en zelfs niet onwaarschijnlijk, dat dergelijks overleggingen tot het mislukken der zaak hebben bijgedragen. Dit echter maakt de zaak niet beter, want het bewijst slechts te sterker do onvoorzigtigheid der leden van het Congres. Had men zich weten te betoomen, men zou niet het voetstuk geworden zijn van een volksmenner. En dat men dit werd, is nog het ergste niet. Le Temps — welk dagblad, gelijk men weet, bijzonder met het denkbeeld van dat Congres was ingenomen — is thans de eerste om dit te verkondigen: de dwaasheid, waarmede men te werk ging is oorzaak, dat men gearbeid heeft ton voordeele dergenen, tegen wie men zijne aanvallen heeft gerigt. Wanneer men bijeenkomen wil — zegt dit blad — om alles te zeggen, wat n in het hoofd komt, dient men te vergaderen in de woikenstad van Aristophanes; elders komt zoo iets niet te pas. Wg maken ons toch een vreemd begrip van de vrijheid; het is of men zich voorstelt, dat vrijheid het regt is, om alles te doen en alles te zeggen en wanneer men zich ergens bevindt, waar vrijheid bestaat, dan gelooven wij haar niet beter te knnnen eeren, dau door ons hart eens flink te luchten. Dit is kinderachtig. De vrijheid heeft.ook hare verpligtingen. Het regt om zich zelven te leid eu komt_ eigenlijk slechts toe aan degenen, die gevoelen dat zij daartoe: verpligt en bewijzen, dat zij er toe in staat zijn. Men heeft nu ge-» bulderd tegen het despotisme, het militarisme, het Cesarisme, maar die zich verbeeldt, dat deze er iets onder hebben geleden, vergist zich. Z(j zouden door zulke aanvallen slechts kunnen worden versterkt. Het Congres had bovenal op twee .aken te letten en beiden heeft het geheel uit het oog verloren. Zoodra men eenmaal eene vergaderplaats gekozen had, was men verpligt alles te vermijden, waardoor de gevoeligheid kon worden opgewekt van degenen, in wier midden men zich bevond. Men deed juist het tegendeel. Ten tweede had men zich stipt moeten houden aan zijn programma; men heeft gehandeld als of er hoegenaamd geen programma was. Le Temps betreurt den ongelukkigen afloop van het Congres ten slotte, vooral omdat men thans den vijand nieuwe wapenen heeft verschaft en menfbehoefc dan ook slechts een der conservatieve dagbladen in te zien, om te bespeuren, welk eene overheerlijke gelegenheid zij thans meenen te vinden, om te spotten met zaken, die toch niets van hunne voortreffelijkheid hobben verloren, omdat toevallig eenige dwaashoofden, die zich voorstanders dier zaken noemen, te Genève eene zotte vertooning hebben gemaakt.</p>
	<p>In de Arnhemsche Courant leest men: //Bij de vormint van het tegenwoordig kabinet heeft Graaf van Zuylen medegedeeld, dat het &apos;s Konings verlangen was, dat er geen partijministerie zou optreden. Het Volksblad zelfs begint, op grond van verschillende benoemingen en handelingen van dit kabinet, te twijfelen of het ministerie aan zijne roeping en aan &apos;s Konings verlangen beantwoordt. Die twijfel wordt versterkt door het volgende, dat onlangs is voorgevallen en dat ons uit eene goede bron wordt medegedeeld. Een der rijksadvocaten wenschte een adj net of substituut benoemd te zien, gelijk reeds in andere provinciën, ten gevolge van&apos;veelvnldigs bezigheden, heeft plaats gehad; onder anderen bij gelegenheid datde Heer Pijnappel als substituut van den Heer van Lennep is aangesteld. Graaf Schimmelpenninck, die aanvankelijk niet ongeneigd scheen, om aan dit aanzoek gehoor te geven, vroeg of de rijksadvocaat op iemand voor die betrekking het oog had gevestigd, maar toen hem de naam van een jeugdig, talentvol regtsgeleerde werd genoemd, die zich op staatkundig terrein volstrekt niet heeft bewogen, weigerde de minister ronduit, op grond dat de aangewezen persoon nog onlangs had gepleit onder een liberaal advocaat, tevens lid van de Tweede Kamer. Indien het Dagblad weder lust heeft dit berigt. tegen te spreken, zoo als reeds meermalen geschied is met volkomen juiste mededeelingen in ons blad opgenomen, dan zullen wij ons verpligt rekenen om de namen der betrokken personen bekend te maken.*</p>
	<p>Z. M. heeft op het verzoek van directeuren der Nederlandsche Crediet en Deposito-Bank bewilliging verleend tot verlenging van den termijn van uitgifte der nog niet geplaatste aandeelen «ler naamlooze vennootschap de Nederlandsche Crediet- en Deposito-Bank, gevestigd te Amsterdam, maar voor niet langer dan tot den 31sten December 1868.</p>
	<p>Z. M. heeft op het verzoek van Mr. C. J. Diemont, notaris te Amsterdam , namens de commissarissen van de Duinwaterleiding-Maatschappij van den Helder en het Nieuwe Diep, bewilliging verleend op het bij het verzoekschrift overgelegd ontwerp der acte, houdende wijzigingen in de acte van oprigting der naamlooze vennootschap de Duinwaterleiding-Maatschappij van den Helder en het Nienwe Diep, gevestigd aan den Helder. Z. M. heeft benoemd tot voorzitter van de Eerste Kamer der Staten-Generaal, gedurende de zitting van 1867—1868, den Heer Mr. J. A. Philipse; den Heer J. Schönling tot Nederlandsch vice-consul te Frankfort a/M.; tot plaatsv. kantonregter te Groenlo G. E. H. ter Braak; tot griffier bij net kantongeregt te Meerssen Mr. F. H. A. Bauduin; tot kantonregter te Bergen-op-Zoom Mr. S. T. A. van der Heyden. — Verleend aan H. Bauer, gewezen opz. van den waterstaat 2de kl. te Apeldoorn, een pensioen ten bedrage van ƒ 529 &apos;s jaars; aan H. W. Plenker, op zijn verzoek, met ingang van I°. October 1867, eervol ontslag als griffier bn het kantongeregt te Helmond.— Bekrachtigd de benoeming van J. G. van Linden van den Heuvell, burgem. van Vlaardinger-Ambacht, tot secretaris dier gemeente.</p>
	<p>Bij beschikking van den minister van binnenl. zaken, dd. 14 Sept. 1867, 6de afdeeling, is de benoeming van J.L.de Lavieter te bGravenhage, tot rijkstelegraafklerk, op verzoek van den belanghebbende ingetrokken.</p>
	<p>Door den minister van marine zijn, met ingang van 1 Oct. a. B.» benoemd tot kadets bij het corps mariniers J. B. Verhey, G. C. Mirandolle, W. F. Paehlig, R. P. A. van Rees, A. A. G. de Petit en J. H. van Ouwerkerk.</p>
	<p>Zij, die bij de vervulling der openstaande betrekking van arrondissements-ijker verlangen in aanmerking te komen, worden opgeroepen zich vóór den lsten Dec. 1867, bij het departemen- van binnenl. zaken aan te melden, met een op zegel geschreven adres, eene naauwkeurige opgave van naam, voornamen en woonplaats bevattende, onder overlegging tevens van een bewijs van goed gedrag, afgegeven door het dagelijksch bestuur der woonplaats van den adressant. De dag, waarop liet vergelijkend examen aan de polytechnische school zal plaats vinden, zal later ter kennis van de adressanten gebragt worden.</p>
	<p>Met ingang van den Isden dezer is het njkstelegraafkantoor op het eiland Vlieland open, op werkdagen, van 9 ure voormiddags tot 12 ure des middags en van 2 tot 7 ure des namiddags: op Zon- en feestdagen, van 8 tot 9 ure voormiddagS£njranJ2 tot 3 ure namiddags. Naar wij met zekerheid vernemen, zijn reeds postzegels van 1 cent. voor drukwerken, in bewerking en mag de uitgifte daarvan binnen kort worden te gemoet gezien. R Ct)</p>
	<p>Sedert het ontstaan der cholera te Kotordari. op den 9den Augustus 1887 zijn tot en met 13.September daaraan volgende.aan die ziekte overleden: , , Te Rotterdam 278, te Dordrecht 85, te Delft 91 en te &apos;s Gravenhage 17 personen. Te Zaandam stierven tot en met 12 September 79 personen aan die ziekte. Verder zijn tot en met 7 September aan cholera overleden te JNieuw- Beijerland 11, te Bleiswijk 22, te Delfshaven 15, te Pernis 12, te IJsselmonde 13 personen. (Staats-Ct.)</p>
	<p>Aan de Staten van de in-, uit- en doorgevoerde voornaamste handelsartikelen gedurende de maand Julij 1867, uitgegeven door het departement van financiën, ontleenen wij het volgende:</p>
</text>
