<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANSCHE BRIEVEN.</title>
	<p>PARIJS, Vrijdag 13 Sept,</p>
	<p>In de kelders van de Fransche bank ligt voor een milliard baar geld opgehoopt; het kapitaal echter is doof en onverschillig geworden en biedt tegenstand aan de verleiding. Maar niet minder doof en onverschillig dan het kapitaal is het publiek geworden. Even als Dubarry, geloof ik, van Lodewijk XV zeide, kan men van het publiek zeggen, dat het hoe langer hoe moeijelijker wordt het te vermaken. De blijde tijding dat de asch van Napoleon II uit Oostenrijk naar St. Denis zal worden overgevoerd, bleef zonder invloed op den koers der 3 pCts.; het decreet waarbij aan den aartsbisschop van Rheims het predicaat van //Excellentie&quot; wordt geschonken, tot nu toe slechts verleend aan de presidenten van den Senaat en het Wetgevend Ligchaam, verwierf niet eens een succes d&apos;eslime, ca de brief, waarin de Heer Monnier aan de natie de redenen verklaart, waarom men hem van de zorg voor de opvoeding van Napoleon 1V... in spe ontsloeg, maakte niet eens zoo veel sensatie, als de brief des Heeren Mirès over het Crédit-Mobilier. Ja, zelfs de ontzettende daad van twee vermetele studenten uit Oxford, die, naar men zegt op aanhitsing van den Heer von Bismarck, het hoofd van het standbeeld van Duguesclin te Dinan, met eene — zekere soort van pot bedekten en dat met de klaarblijkelijke bedoeling, om door dezen casus-belli een oorlog tusschen Engeland en Frankrijk in het leven te reepen, welke den eerzuchtigen premier aan de Spree de gelegenheid zou geven op het vaste land naar hartelust te annexeren; —zelfs dit voorval, dat in andere tijden de chauvinistische koorts ten toppunt zou hebben doen stijgen, zelfs daarover heeft men gelagehen. Men lachte en niet minder over den procureur des Keizers, die door dit geïmproviseerde hoofddeksel met handvat gelegenheid vond, eene schitterende weêrwraak voor Waterloo te nemen. Ja, men lachte over de Fransche grootheid van ziel, welke de vaderlandslievende magistraat in eene redevoering, Cicere waardig, tegen den pot der vijandelijke partijen over stelde. Onlangs heb ik, (ik verzeker het u bij alles wat een feuilletonschrijver heilig is) op eene verkooping een «vase de nuif&apos;ziea veilen en zeer duur verkoopen, omdat dit meubel aan Dubarry had toebehoord. Misschien (indien het nietj als offer der opgewekte verontwaardiging valt) betaalt eenmaal een verzamelaar van rariteiten, den pot, die het hoofd van Duguesclin versierde, even duur als dien van Dubarry; dat is eigenlijk ook slechts eene kwestie van smaak.</p>
	<p>Maar met dat al blijft het eene treurige daadzaak, dat het met den dag moeijelijker wordt het publiek geregten voor te zetten, waarin het met zijn politiek-sociaal-financieel bedorven maag nog smaak vindt. Daar ik bijna reden heb om te onderstellen, dat—toute proportion gardêe — het Nederlandsche publiek niet gemakkelijker te bevredigen is dan het Fransche, zoo snelde ik gisteren avond naar de üßouffes&quot;, waar thans in stede der operettes van Offenbach vrolijke kluchtspelen in een bedrijf worden gegeven, als b. v. Vhomme èla mode ... de Caen, la Bonne aux Camèlias, enz.; mijn doel was den lezers van het Handelsblad den inhoud van beide nieuwe stukjes mede te deelen, maar... de mensch wikten... Enfin, waarom zou ikuverhalen, hoe ik in plaats van bij de Bouffes en de blijspelen, in het Thêdtre de la gaitè met zijn tooverstuk: Peau cl Anc te regt kwam ? Waarom op al de voorvallen terug te komen,&apos; die zoo noodlottig tot dit fait-accompli voerden? Om kort te gaan, voor ik er om dacht zat ik en... mijne gezellin in het Théatre de la Gaitè de wonderen der diamanten mijn en van het aquarium met levende nymphen in plaats van goudvisschen, enz. te aanschouwen. Wat zal ik u nu daarvan vertellen ? Bah, wat zou het zijn als ik n een denkbeeld wilde geven van Peau d&apos;dne, de stof of liever het voorwendsel van dit tooverstuk ? — //Maar, beste heer!&quot; hoor ik u zeggen, //Peau d&apos;ane is eene der vertellingen van Perrault en die kennen wij....&quot; Dat komt er niet op aan. Zet u in een kring en luister. //Er waren eens een koning en eene koningin. Zijne Majesteit was zoo bemind bij het&apos;volk, dat hg om aan het algemeen verlangen te voldoen, aan al zijne provinciën een bezoek bragt, om zich te vertoonen en ridderordes uit te deelen. En buiten de natuurlijke grenzen van zijn rijk werd hij zoo hoog vereerd, dat hij niet eens het zwaard behoefde &quot;te trekken, om vrede bij de buren te stichten; zijn zedelijke invloed was voldoende om de overwonnen partij te doen besluiten den vrede C 7 daaraan verbonden, aan te nemen Lqae hoofdstad was, dank zij den Prévost des Marchands, de buitenspori ,°0J.+-°3e? __. belastingen, de schoonste der wereld, al was het on&amp;?SJ!3rtïS&amp;M.Mdw gehouw-eene opera of zoo iets - Maar m. de vreemdelingen, dle bij gelegenheid ran eene groot internationale jaarmarkt de hoofdstad bezochten, het meeste verbaasde — dat waren noch de mijlen lange Boulevards, noch do Vespasiaansche zuilen — was dat in dc prachtige stallen van den vorst, te midden der schoonste paarden, op de meest in het oogvallende plaats, een ezel zijne lange ooren opstak. Een ezel op de eerste plaats is overigens niets buitengewoons. Maar met den ezel in den stal op het Cliamp de Mars stond eene bijzondere geschiedenis in verband.</p>
	<p>Deze ezel, dien men //Budget&apos;&apos; noemde, had de eigenschap zooveel geld te leveren als de Koning voor zijne bonte soldaten eu expeditien, voor zijne hovelingen en gunstelingen noodig had; hoe sterker men //Budget&quot; roskamde, des te meer thalers, louis dors en piasters bragt de ezel op. Te midden] van dien glans, die pracht en dat ongestoorde prestige stierf de Koningin. En de naburige vorsten kwamen aansnellen era een bezoek van rouwbeklag te brengen, zoo als dat bij dergelijke gelegenheden gebruik is; de vorst echter bleef somber en ter neergeslagen ; overal zag hij //zwarte punten&quot;; hij wilde niet luisteren naar den raad _ zijner hooge staatsdienaren, die er bij hem op aandrongen dat hij zich weder in het huwelijk begeven en voor een troonopvolger zorgen zou; want de Koningin had slechts ecne dochter nagelaten , schoon als Louise, fraai van gestalte als Mlle. Delval, beminnelijk als Mlle. Schneider, maar die, volgens do wetten van het land, niet bevoegd was den geborduurden zetel van haren koninklijken vader te bestijgen. Jammer genoeg werd deze koninklijke vader met iederen dag dwazer; hij had zoo als men in de hoofdstad, liet middenpunt der beschaving, gewoon is te zeggen: «une araignèc dans la plafond&quot; en ten slotte kwam de gedachte bij hem op zijno dochter te huwen.</p>
	<p>Ik open hier (daar het toch pause is) eene parenthesis om zeer bedeesd de meening te kennen te geven, dat als Paul do Koek het gewaagd had een vader ten tooneele te voeren, die zijn dochtertje wilde huwon, men foei over zulk een schandaal zou hebben geroepen en het boek als onzedelijk zou hebben veroordeeld; maar daar het nu Perrault is, die vertelt, zoo ziet men daarin niets en vindt geene zwarigheid het den knapen en meisjes in de salon en de kinderkamer te verhalen en te laten lezen.</p>
	<p>Continuons. De Koning had zich dus in het hoofd gehaald met zijne_ schoone dochter te huwen; hij. was voornemens te Rome de noodige dispensatien te gaan halen, en men ried hem zelfs aan spoed te maken, daar — volgens de Gazelle de Hollande — er op een zoogenaamd vredes-congres, dat te Genève gehouden werd, sprake was den Paus zonder morgenpraatjes weg te jagen. De kuischo en deugdzame Prinses echter was ontroostbaar; zij wendde zich tot de _regtbank; deze verklaarde zich incompetent; zij zond eene petitie in bij den senaat; deze ging over tot de orde van den dag; zij liet een artikel in le Courricr opnemen; de Courriei- ontving eene waarschuwing. Eindelijk bleef der Prinses niets anders over dan per extra-trein naar de toovergodin //Lilas&quot; te reizen, om van deze, die hare peettante was, raad en bijstand te verwerven. Daar de administratie van den spoorweg wist, dat zich eene Prinses in den trein bevond, was men iets minder nalatig als bij een niets — beduidenden .pleiziertrein&quot; tot verminderden prijs, en de trein kwam, zonder eene enkele maal uit het spoor te zijn geraakt, bij de woonplaats der fee aan. De fee ried der prinses af haren vader door een r non possumus &quot; boos te maken, maar als voorwaarde te stellen, dat hij haar voor de; bruiloft drie kleeden zou leveren; het lste: kleur van de lucht; het 2e: kleur der maan en het 3e: kleur der zon; eene voorwaarde die de koning, naar het oordeel der fee, ten spijt van al zijne magt en geld niet zou kunnen vervullen. Maar de goede vrouw was in haar luchtkasteel mijlenver bij de mode en haren vooruitgang ten achter gebleven; zij wist niets van cic tentoonstelling van nijverheid, van «Couleur Bismarck,&quot; enz. De koning zond inderdaad dadelijk telegraphische depêches uAu coin de Rue, Magazin du Louvre, Compagnie Lgonnaise; hoewel die magazijnen meer dan een half uur van de koninklijke verblijfplaats verwijderd zijn, werden de telegrammen nog dienzelfden dag besteld; reeds den volgenden dag spreidde de koning voor de verblinde oogen der dochter de drie stoffen: lucht-, maan-enzonnekleurten toon. Nogmaals begaf de prinses zich naar de toovergodin en ontving van haar den raad, dat zij thans als «conditio sine qua non&quot; zou eischen, dat de Koning haar do huid van den goud leverenden ezel ten geschenke zou geven. De fee verwachtte dat zijne verliefde Majesteit voor zulk eone handeling zou terugdeinzen. De Koning echter liet dadelijk een wetsontwerp gereed maken, waarbij //Budget&quot; veroordeeld werd, en zond het d&apos;urgence aan het Wetgevend Ligchaam. De linkerzijde stond als een man op om het wetsontwerp te bestrijden; de minister van staat echter bewees in eene rede, -die onophoudelijk werd toegejuicht, dat het slechts een ezel gold, dat men bovendien hot gewone door een buitenwoon budget kon vervangen, waaruit een groot voordeel voor de belastingschuldigen zou voortvloeijen, daargelaten nu nog de schitterende carrière, die bij deze gelegenheid voor al de ezels van het land geopend werd. Doordrongen van het gewigt dezer argumenten werd het wetsontwerp met 4 millioen tegen 14 stemmen aangenomen, en uit alle gedeelten van het land zonden de prefecten dankadressen der bevolking in voor de gelukkige verwijdering van den ezel. De prinses echter meende niet te moeten afwachten dat de minister van binnenlandsche zaken haar — zoo als de Heer Calavaz aan een der deelnemers aan een geheim genootschap op den Boulevard St. Michel — aanschrijving zond net grondgebied te verlaten, maar zij trok de ezelshuid aan en verliet heimelijk de residentie haars vaders. Wat haar overigens tot troost in haar ongeluk strekte was, dat de fee haar beloofd had te zergen, dat hare toiletten, haar onder den grond overal zouden volgen, en dat zij slechtsmet haren voet op den grond behoefde te stampen, om kleeden, juweelen, cachemieren shawls crinolines, chignon en poudre de riz bij de hand te hebben. De arme prinses was er dus in ieder geval nos beter aan toe, dan de koningin der Welfen, wier diamanten, camisoles de mnit enz. aan de oevers van de Spree werden geconfiskeerd. Poen de vlugt der prinses ruchtbaar was geworden, geraakte //hof en stad&quot; zoo als men onder den //grooten Koning&quot; gowoon was te zeggen, in zulk eene opgewondenheid, alsof //Patti&quot; heesch ware geworden of wel Mlle. Mourawieff zich den voet verstuikt had; Crédit Mobilier daalde, niettegenstaande het gerucht dat de bank het_//par ordre&quot; uit de klem zou helpen en de koning liet zich te minder troosten daar hij zich duidelijk de tijden herinnerde, //waarin alles hem toelachte.&quot;</p>
	<p>Dadelijk liet hij den prefect van policie komen en deze zond 100 gendarmes, 1000 sergeants-de-ville en 1500 verklikkers naar alle zijdon, om de prinses, zoo mogelijk in behouden toestand, terug to brengen. De gendarmen vroegen alle Engelschen naar hunne passen; de sergeants-de-villc vingen duizende bedelaars op, de verklikkers bragten duizende aanklagten in, — maar de prinses, die onzigtbaar was geworden als de rente der Tunesische leening, vonden zij niet. Ik hoop dat noch de officiers de paix, noch de sergeants-de-ville m het bovenstaande eene beleediging zullen zien, en mij niet voor de regtbank zullen dagen als de Heer Arnoult . Maar, geachte lezeres! Ik geloof dat het voor heden hoog tijd is te eindigen. Indien ir Peau d&apos;dne&quot; u niet al te zeer verveelt, zal ik het genoegen hebben de volgende week het verhaal der lotgevallen van de prinses voort te zetten. Tot wederziens dus !</p>
</text>
