<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ALGEMEENE INVOER.</title>
	<p>Aardappe,&apos;en/neet 39,000 ffi; Aardewerk: Porselein/51,000; hjn dito ƒ41,000; Po.tenbakkerswerk/20,ÓOO;^McA«».- Potasch, enz.951,000 ffi; Bier 185,000 kan; Boter, eetbare, 38,000 ffi; Cacao 84,000 ffi; Chemicalien ƒ220,000 ; __¦oogenjen, niet afzonderlijk genoemd, ƒ352,000; Kma ƒ70,000; Cocosnootolie ƒ 290,000; Opium ƒ 4,000; Fabriek- en Stoomwerktuigen j&apos;43l,0WO; Gareu, van hennep, vlas of werk (ruw) ƒ368,000; dito dito (naaigaren) 23,000 ffi; dito van katoen (ongetw.) 1,098,000 ffi; dito getwijnd (hi kettingen geschoren, enz.) 1000 ffi; dito (ongebl. tweedraads getwijnde) 197,000 ffi; dito getwijnd (geverwd of ongev.) ƒ 122,000; dito op klossen gespoeld ƒ 51,000; dito van wol of saaijet (ruw en ongev.) 46,000 ffi; dito van wol of saaijet (ongev. of ongezwavclde tweedraads getwijnde) 295,000 ffi; dito vanwol ot saaijet, getwijnd, geverwd of ongeverwd, ƒ388,000. Gedistilleerd: Behalve&apos; likeuren, reukwaters, enz., 4,720 v.; Glas: Vensterglas f 49,000; Spiegelglas ƒ 23,000 ; Glaswerk ƒ 83,000; Goud- en Züoeraerk; Goudwcrfc ƒ28,000 ; Zilverwerk ƒ 9,000. Granen: Tarwe 51,000 mud: Rogge 388,000 mud; Garst 194,000 mud; Boekweit 9,000 mud; Meel van tarwe 928,000 ffi, id. van rogge 99,000 ..&apos;; Hennep: ongehekeldcBos,ooo ffi; Honig 163,000ffi; Hout: ScheepsbouwentimmeriHiut terzee met ongebroken last aangevoerd (ongez.) 26,400 ton, id.(gez.) 4,450 ton, alle ander (ongez.) ƒ482,000. id.feezaagd) ƒ 125,000, lijn werkhout (ongezaagd) /&apos;35,000, Verf hout (niet afzonderlijk| genoemd) 932,000 ffi, id, (bi .izilet- en sapanhout) 20,000 ffi, id. (campèchehout) 837,000 ffi; Huiden: onbereide (versche) ƒ—, id. (gedroogde) ƒ 350,000; id. (gezouten) ƒ241,000, bereide (niet afzonderlijk genoemd) ƒ 169,000, bereide (verlakt- en zeemleder) ƒ275,000. IJzer: ruw (gegoten)ƒ 282,000, smeed-, band-, plaatijzer, enz. ƒ 454.000, spoorstaven ƒ 441,000, gaspijpen, eaz. ƒ28.000; ijzerwerk ƒ440,000; id. (waaronder seheepsankers en kettingen) ƒ 18,000; nagels en spijkers 304,000 ffi; Indigo: 97,000 ffi. Instrument ai-, muziek (piano&apos;s) ƒ25,000; Kaarsen -. was-, stearine- , enz. ƒ27,000; Katoen: ongesponnen 2,318,000 ffi; Koffj: 7,445,000 ffi; Kolen-, steenkolen 171,030 ton ; Koper: ruw 274,000 ffi, geslagen ol geplet 110,000 ffi, koperwerk ƒ 110,000; Kramerij: f 774,000; Lood: ruw, 306.000 ffi; Manufacturen: van zijde/284,000, van katoen (ruw of gebl.) ƒ 707,000, van katoen (geverwd of gedrukt) ƒ 1,987,000, linnen (ruw. of gebleekt) ƒ 293,000, zeildoek 3580 rol; van wol, lakens, bukskm, enz. ƒ 506,000; van wol, alle andere niet afzonderlijk genoemd ƒ 897,000 ; dekens ƒ , van wol (flanel en baai) ƒ 12,000, gebreide of geweven kleedingstukken ƒ 55,000, katoenen kanten en tullen/ 39,000, passementwerk ƒ442,000, linten en band (zijden) ƒ58,000, linten sn band (katoenen en linnen) ƒ 45,000, gemengde stoffen ƒ 113,000; Meekrap: Alizari en gedroogde racin 24,000ffi; onberoofde, fijne, enz. 57,000ffi; garaneine en colonne ƒ43,000; Mest: guano 243,000 ffi ; Modewaren : /103,000; Olie: boom- of olijfolie 160.000 ffi, van plat en rond zaad 164,000 _? aard- en steeuolicn 2,088,000©; Palmolie999,ooo ffi; Papier: vau allo soorten ƒ 166,000; meubel-, kardoes, enz./14,000 ; Peper 348.000 ffi; Rijst en rijst in doppen 3,147,000 ffi; Roei: smeer , enz. 628,000 ffi; Rotting: bind- 254,000 ffi; Rozijnen 49,000 ffi; Salpeter; ruwe 181,000 ffi, geraffineerd 27.000 ffi; Schors: ongemalen 206,000 ffi; Specerijen: cassia lignea en cassia vera ƒ 23.000, foelie ƒ , kaneel ƒ 7,000, nmskaatnooten ƒ21,000, nagelen f 3,000, Spïauter: ruw 2,980,000 ffi, geplet 338,000 ffi; Staal: In staven, 261,000 ffi; Steen: bewerkte hardsteen ƒ 61,000, cement, tras, enz. 3,664,000 ffi; Stroop: Melasse, waarin 10 pCt. of minder vaste greinachtige suiker is, 165,000 ffi; Suiker: ruwe 13,934,000 ffi; Tabak: in rollen of bladen (Amerik.) 1,241,000 ffi, in rollen of bladen (Europesche) 598,000 ffi, in rollen of bladen (Javasche) 738,000 ii. in rollen of bladen (alle andere) 45,000 ffi ; Sigaren : 28,000 ffi; Tafjien -. niet afzonderlijk genoemd , ƒ20,000, van wol en koehaar ƒ 24,000; Teer 710,000 ffi; Terpentijnolieƒ 93,000; Thee 54,000 ffi; Tin: ruw 239,000 ffi ; Traan 498,000 kan; Uurwerken,: gouden en zilveren horologien ƒ 38,000; Visch; gezouten haring 1370 ton; stokviseh 98,000 ffi; Vlas: onbewerkt, ongeroot en ongezwingeld 22,000 ffi; ruw: geroot en gezwingeld 36,000 ffi; Vleesch: van allo soorten, niet afzonderlijk belast (versch of gezouten) 25,000 ffi, schapen- en varkens vl. (versch) 1,000 ffi; dito (gez.) 3,000 ffi; gerookt of gedroogd 5,000 ffi; Vruchten -. Alle versche, enz., ƒ 128,000; Was -. ruwe enplantenwas 13.000 ffi; Wijn op fust 8,140 vaten, op flesschen 2,440 v.; TF&lt;__&apos;CT..-ruwe766,oooffi; Zaad: kool-en raapzaad 32,000 mud ; lijnzaad 17,000 mud; Zijde-, ruwe en onbewerkte 16,000ffi; Zout: ruw 6,679,000 ffi; Zwavel: ruwe 2,077,000 ffi. geraffineerde 59,000 ffi.</p>
</text>
