<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ALGEMEENS UIT- EN DOORVOER.</title>
	<p>Aardappelenmeel, 81,000 ffi; Aardewerk: Porselein ƒ 34,000 , dito fijn ƒ 73,000; dito potteubakkerswerk ƒ ; Asschen: Potasch, enz. 231.000 ff; Azijn, van 2 graden sterkte of minder 26,000 kan; AV. 199,000 kan; Boter: eetbare, 1,811,000 ffi; Chemicaliën ƒ177,000; Cichorei, geprepar. 187,000 ffi; Droogerijen, niet afzonderlijk genoemd ƒ207.000; id. Kma ƒ67,000; id. Cocosnootolie/l 58,000; Fabriek- en Sloommerktuig.f2Zo.Q_l; Garen, van hennep, vlas of werk (ruw) ƒ 44,000; id. (naaigaren) 13,000ffi; id. van katoen, ongetwijnd, 451,000 ffi; id. getwijnd, in kettingen geschoren, enz. ffi; id. ongebleekte tweedraads getwijnde 288,000 ffi; id. getwijnd, geverwd of ongeverwd ƒ207,000; id. op klossen gespoeld ƒ 31,000; ld. van wol ol saaijet (ruw en ongeverwd) 171,000 ffi; id. tweedraads getwijnde (ongeverwd en ongezwaveld)2o7,ooo ffi; id. getwijnd, geverwd of ongeverwd ƒ323,000; Gedistilleerd 14,750 vat.: id. likeuren 16,000 kan; id.reukwaters 31,000 kan; Gest 506,000 &apos;ffi; Glas: vensterglas ƒ28,000 ; ld. spiegelglas ƒ 4,000 ; id. Flesschen ƒ10,000; Glaswerk ƒ 52,000; Gouden Zilverwerk: (goud .eA)f 12,000; zilverwerk ƒ 13,000 : Granen: Tarwe 14,000 mud; Rogge 148,000 in.; GarstB,ooo m.; Haver22,ooom.;Meel van Tarwe 113,000ffi; Meel van Rogges,ooo ffi; Hennep (ongehekeid) 44,000 ffi; Honig 33,000 ffi; Hout -. Scheepsbouw- en timmerhout, alle ander (ongezaagd) ƒ17,000, gezaagd ƒ26 000; fijn werkhout (ongezaagd) ƒ 38,000; Verf hout (niet afzonderlijk genoemd) 7:30,000 ffi; ld. brazil et- en sapanhout 32 000 ffi, id. campèchehout 515,000 ffi; Huiden: Onbereide, niet afzonderlijk belast (versche) ƒ——; id. gedroogde ƒ 328,000, id. gezouten ƒ&apos;162.000, bereide (niet afzouderlijk genoemd) ƒ165,000; id. (verlakt en&apos;zeemlecler) ƒ259,000; IJzer&lt; Ruw gegoten ƒ 285,000, smeed-, band-, plaatijzer, enz. ƒ 152,000, spoorstaven ƒ320,000, gazpijpen, enz. ƒ 9,000, ijzerwerk ƒ318,000; id. seheepsankers en kettingen/7,000, nagels en spijkers 264,000 ffi; Indigo 99,000ffi; Instrumenten: Muziek- (Piano&apos;s) ƒ8,000; Kaarsen, was, stearine, enz. ƒ392,000; Kaa52,402,000 ffi;Kittven,ongesponnen 2,110,000 ffi; Kofjij 6,779,000 ff; Kolen: Steenkolen 14,800 ton ; Koper, ruw 229,000 ffi; ld. geslagen of geplel» 83,000 ffi; Koperwerk ƒ 78,000; Kramerij fö&apos;M.OOO: Lompen, niet afz. bel. 182,000 ffi; id. wollen (onverm.) 70.000 ffi, id. oud touw 65,000 ffi; Lood: ruwl9,oOoffi; id. geplet of bewerkt 101,000 ffi ; Loodwit 137,000 ffi; Manufacturen van zijde ƒ 183,000; van Katoen (ruw of gebleekt) ƒ1,442,000; geverwd of gedrukt/l,658,000; Linnen (ruw of gebleekt) ƒ178,000; van wol, lakens,bukskins,enz. ƒ 125.000; van wol, niet afzonderlek genoemd ƒ532,000; van wol (dekens) ƒ 3,000, van (wol flanelen baai) ƒ46,000; van geweven of gebreide kleedingstukken ƒ12.000 ; katoenen kanten en tullen ƒ 19,000; passementwei.. ƒ 368,000; linten en band (zijden)ƒ37,ooo; linten en band (kat. en linn.) ƒ22,000; gemengde stoffen ƒ8,000; Meekrap: Alizari en gedroogde racin 3,000 ffi,id. onberoofde, fijne enz. 189,000 ffi; garancine en colonne ƒ 609,000; Mest: Guano 1,590,000 ffi; Modewaren ƒ20,000; Olie: Boom-of olijfolie 160,000 ffi; Elaine 151,000ffi; van plat en rond zaad 1,051,000 ffi; aard-en steenolien 831,000 ffi, palmolie 419,000 ffi; Papier van alle soorten ƒ 206,000; meubel, kardoes, enz. ƒ12,000; Peper 131,000 ffi; Rijst en rijst in doppen 944,000 _;Roet: Smeer 417,000 5.; Rotting: Bind- 243.000 ffi; Rozijnen: 23.000 ffi; Salpeter: ruwe 250,000 ffi, geraffineerd — ffi; Schors.- ongemalcn 287,000 ffi; Slagtvee: stieren, ossen, koeijen, enz., 1,010 stuks,hokkelingen en kalveren 1,350 st., varkens 7,090 st., schapen 4,760 st., Lamineren 270 st. Specerijen.- Cassia lignea en cassia vera ƒ 30,000, foelie ƒ 8,000; kaneel ƒ6,000, muscaatnoten ƒ 40,000, nagelen ƒ 2.000; Spiauter-. ruwe 2,984,000®, geplet 194,000 ffi; Staal in staven 248.000 ffi; Steen: Bewerkte, enz. ƒ 24,000; Cement, tras, enz. 1,141,000 ffi; Stroop 196.000 ffi; Suiker: ruwe 1,606,000 ffi ; Geraffineerde: melis 7,202.000 ffi; id.kandij; 70,000 ffi; id. basterden 17,000 ffi; Tabak: Inrollen of bladen (Amerik.) 309,000 ffi; id. (Inlandsche) 105,000 ffi; id. (Javasche) 267,000 ffi; id. (alle andere) 39.000 ffi ; Gefabriceerde 27.000 ffi; Sigaren 40,000 ffi ; Tapijten: (niet afzonderlijk genoemd) ƒ 10,000; van wol en koehaar ƒl3,ooo;Teer: 242,000 ffi;&apos;Terpentijnolie: ƒ2,000; Thee: 71,000ffi ; Tin&apos; ruw, 333,000 ffi ; Traan .- 393,000 &apos;kan ; Uurwerken -. gouden en zilveren ™r*&gt;gien ƒ1,000; Visch: Versche zeevisch 56,000 ffi; gez. garnalen 41,000 ffi; gez_ haring 730 ton, id. (gezouten kabeljaauw) 280 ton; gereokte bokking —;— stuks, stokvisch 13,000 ffi. Vlas: oube- Zllt^AlfPl0^ eu ongezwingeld 1,753,000 ffi, id. ruw, geroot en +™ _f\¦%__¥_?-.&apos; ,ieL g«hekeld 3,000 ffi; Vleesch: van alle soor- j __l e^?len,v?.il]k^ela3t eraeh of gezouten) 241,000 ffi, id, scha- I pen-en varkensvleesch (versch) i84,000 ffi, id. (gezouten) 27 000 ffi, id.; {gerookt of gedroogd) 9.0,000 Hf s Vruchten: alle versche, enz. ƒ269,000 &apos;Was: (ruwe en plantenwas) 29,000 ffi; Wijn op fust 3,700 vaten,idem op flesschen 2,560 vaten; Wol: ruwe 923,000 ffi; Zaad: (kool- en raapzaad) 15,000 mud, idem lijnzaad mud; Zijde: (ruwe en onbewerkte) 15,000; Zout: (geraffin.) 102,000 ffi; Zwavel: (ruwe) 3,504,000 ffi d, geraffineerde 51,000 ffi.</p>
	<p>Door de Nederlandsche Maatschappij ter bevordering, van Nijverheid is, in hare Algemeene Vergadering van 4 Julij 11., besloten eene commissie van ingenieurs en deskundigen te benoemen tot onderzoek van het plan van den ingenieur A, Huet, om Amsterdam door een open zeegat aan do Noordzee to verbinden, even als dit van rijkswege voor Rotterdam geschiedt, ten einde, wanneer de slotsom van dit onderzoek voor het plan gunstig mogt zijn , de regering alsnog te verzoeken de noodige maatregelen tot de uitvoering daarvan te nemen.</p>
	<p>De commissie, door directeuren ten gevolge van dit besluit benoemd , bestaat uit de Heeren: D. G. Anclrese, luit.-kol., comm. der genie, te Amsterdam; A. R. Blommen dal, kapt.-luit. ter zee, chef van de hydrograpMe der Nederl. zeegaten ,te &apos;s Gravenhage, A. Galand, president der Centrale-directie van Walcheren, te Middelburg; C. A. von Hemert, directeur der Kon. Nederl. stoomboot-maatschappij, te Amsterdam; Jhr. J. R. T. Ortt, hoofdingenieur van &apos;s rijks waterstaat in Noord-Holland, te Haarlem; F. J. Stamkart, lid der Kon. Academie van Wetenschappen, te Amsterdam; T. J. Stieltjes, lid van de Tweede Kamer der Staten-Generaal, te Delft; O. A. Uhlenbeck, schout-bij-vacht, comm. der marine te Willemsoord; Paul van Vlissingen , directeur der Arast. stoomboot-maatschappij, te Amsterdam. Tot voorzitter der commissie is benoemd de Heer Dr. G. Simons, staatsraad in buitengewone dienst, lid van de Tweede Kanier der Staten-Generaal, oud-voorzitter der maatschappij, tot secretaris, de Heer F. W. van Eeden, secretaris der maatschappij. Naar aanleiding van het plan van den Heer Huet zijn aan de commissie de volgende vragen ter beantwoording voorgesteld: I°. Is eene vrije gemeenschap van Amsterdam met de Noordzee langs den kortsten weg verkieslijk boven eene verbetering van het Noor 1-lloliandsch-kanaal, en is dus een open zeegat door Holland op zijn Smalst wenschelijk in het belang van hoofdstad en vaderland? 2°. Kan niet een zeegat voor Amsterdam tegen een vijandeiijken aanval worden verdedigd, even goed als een zeegat bij Texel? 3°. Zal de mond van zulk een zeegat, bij eene breedte van 1000 Ned. ellen, bereikbaar zijn voor groote schepen onder ongunstige omstandigheden ? 4&quot;. Mag de diephouding van dit zeegat verwacht worden van de werking van vloed en eb , in verband met de werking van de Zuiderzee als spuikom? s°. Is eene doorgraving van Holland op zijn Smalst, op soortgelijke wijsje als de doorgraving van den Hoek van Holland, als een technisch uitvoerbaar werk te beschouwen ?</p>
	<p>6°. Zal een open zeegat door Holland op zijn Smalst, in vrije vebinding met Noord- en Zuiderzee, voldoen aan de tegenwoordige behoeften van handel en scheepvaart? 7°. Is er eenig overwegend waterstaatsbezwaar, waarom de aanleg van eene opene doorgraving van Holland op zijn Smalst zou moeten worden achterwege gelaten? B°. Zouden, bij behoorlijke voorzorgen tegen overstrooming wegens hoogere vloeden, de lagere ebben, bij eene opene doorgraving te verkrijgen, voor- of nadeelig zijn voor de belangen vaa de verschillende polders en waterschappen aan het IJ gelegen? 9°. Mag, met het oog op de bekende gegevens, de thans gebruikelijke middelen van uitvoering en het groote nationale belang, het maken van een zeegat voor Amsterdam als eene financieel bereikbare zaak worden beschouwd ? (Haarl. Ct.)</p>
	<p>Van hetgeen verrigt is tot verbetering van den waterweg van Rotterdam naar zee, gedurende do maand Augustus 1867, vernemen wij het volgende: Gedurende deze maand zijn geene schaden aan de werken ontstaan.</p>
	<p>Kanaal dom- den hoek van Holland. Het vervoer van grond uit het gedeelte kanaal tusschen liet Scheur en (le uitwatering van liet Nieuwland is met vletaken voortgezet. Dit gedeelte, lang 2,000 cl, is thans nagenoeg tot op het laagwater onder profil gebragt. Uit liet overige gedeelte van het kanaal is het vervoer van grondmet zaudwagens en locomotieven voortgezet. Met de vletaken is in deze maand 20,364 teerling el en met de zandwagens 60,397 teerling el grond vervoerd, zoodat de hoeveelheid weggegraven en weggevoerde grond thans 400,275 teerling el bedraagt. Voor de voltooijing van het kanaal moet nog ongeveer 395,000 teerling el grond worden opgeruimd. De in het vorig verslag bedoelde centrifugaalpomp voor de drooghouding van het profil is in werking gebragt, terwijl nog eane tweede zal worden gesteld. Zuidelijke dam in zee. In deze maand is het rijszinkwerk door het plaatsen van 6 zinkstukken ter gezamenlijke oppervlakte van 4859,23 vierkante el voltooid.</p>
	<p>Op dit zinkwerk is de onderste rijslaag aan het laagwaterpeil gelegd, het overige rijslaagwerk tot opwerking van den dam is met de steenbedekking aangebragt tot gemiddeld 1066 el uit het duin. Het rijslaagwerk is omheid met schermpalen en men is bezig met het slaan van staketpalen, waartoe in deze maand zijn ingeheid: 209 ronde eiken palen, lang ieder 3,50 el; 589 idem , ieder 4,50 el voor het staket; 81 ronde schermpalen lang ieder 6,00 el; 17 beslagen eiken palen ieder 8,00 el; 80 idem, ieder 9,00 el. Voor het plankier zijn in deze maand ingeheid 28 beslagen eiken palen, lang ieder 11.50 el; 54 beslagen eiken palen, lang ieder 12 el; 38 dito eiken palen, lang ieder 13 el; 20 dito eiken palen, lang ieder 13.50 el; 9 dito eiken palen, lang ieder 9.30 el; 1 dito eiken palen, lang 11.50 el. De buitenste paal voor het plankier staat 11.26 el buiten het duin en tegen de zijpalen zijn gordingen aangebragt tot 11.05 el. waarop de leggers tot 1096 cl, de strckhouten tot 1090 el en de loop- en sluitbribben tot 1051 el buiten het duin zijn aangebragt. Langs het rijswork is in dezo maand gestort 1163 last zinksteen, zwaar minstens 50 pond per stuk en 154 last, zwaar minstens 1000 pond per stuk, waarmede thans in het geheel 2473 last zinksteen is verwerkt. NoordelijlK dam in zee. Hot werk voor de tweede verlenging van dezen dam is nog niet hervat; daarvoor worden echter materialen aangevoerd.</p>
	<p>Leveren en stellen van hardslecncn scheidingspalen. Twaalf van deze palen zijn op het terrein gesteld. Gewoon onderlioud. Het teerwerk aan den zuidelijken dam is voltooid, terwijl langs dien dam eenige jzwarej steen, van 500 pond per stuk, is gestort. Overigens is men bezig met liet maken eener gesmoed ijzeren wagenkraan voor het verwerken van den zwaren steen op de dammen. Werkzaam zijn thans gemiddeld 617 manschappen, 14 paarden, 70 vletaken, 31 zandwagens, 2 locomotieven en eene centrifugaalpomp met .locomobile. (Stoompost.)</p>
	<p>Het volgende voorval wordt in de laatstelijk ontvangen Indische berigten medegedeeld: Het gebeurde dezer dagen, dat de jeugdige huisvrouw van zekeren inlander, met name Troeno, in de dessa S. afdeeling T. treurig in hare eenzame woning zat, zich bedroevende over het gedrag haars mans, die avond op avond zich van zijne wederhelft verwijderde, om de nachten buiten &apos;s huis door te brengen en haar aan hare overpeinzing, droevig en verlaten prijs te geven. Eindelijk nam zij een band, knoopte hem vast aan den dwarsbalk, en daar hing Troeno&apos;s huisvrouw te zweven in de echtelijke woning. Eenige oogenblikken voor die poging tot zelfmoord, was een dief in het huis binnengedrongen en snuffelde rond of hij niet iets van zijne gading vond. Zoo kwam hij ook in het vertrek, waar de vrouw zich een paar seconden geleden verhing. In het schemerachtige duister zag hij de hangende vrouw voor een hoop kleêren aan, kwam nader en trok er aan, maar vond meer tegenstand dan hij gedacht had. Om spoedig in het bezit te zijn en geen tijd te verliezen, sneed hij het touw door, waaraan die gewaande kleederen hingen en met een doffen smak viel de hangende hoop naar beneden. De dief koos aanstonds, vreesselijk ontsteld, het hazenpad. Niet lang daarna kwam Troeno te huis. die, alles duister vindende, eene lamp opstak, en toen tot zijne groote verbazing zijne vrouw aantrof, liggende op den vloer en schijnbaar dood. Zij kwam echter langzamerhand weder tot zich zelve en vertelde, op aandringen van haar man, hetgeen had plaats gevonden. Wie echter den band had doorgesneden, wist zij niet te zeggen. De dief nogtans was royaal genoeg den volgenden dag het raadsel aan Troeno te komen verklaren, en deze was door het voorval zoo zeer getroffen, dat hij sedert dien tijd zijne gade even liefderijken teeder bejegent als in de eerste dagen van hun huwelijk.</p>
	<p>?&apos;sGRAVENHAGE, 14 Sopt. Het provinciaal geregtshof in Zuid-Holland, heeft heden ochtend, onder voorzitterschap van den Heer Mr. J. A. Pbilipse, uitspraak gedaan in het criminele proces tegen Isaac de Koster. (Reeds gisteren kortelijk gemeld.) De overwegingen, die bij dit uitgewerkt arrest de veroordeeling voorafgingen, laten zich in hoofdzaak aldus z ameny» tten.</p>
	<p>Dat de beschuldigde, niettegenstaande te hebben ontkend den bc* ruchten diefstal onder verzwarende omstandigheden te hebben gepleegd, voor den hove niét geregtvaardigd heeft de plaatsen, waar hij omstreeks den tijd van den diefstal is gezien.waaronder de plaats zijner aanhouding, als ook niet het geld en papiergeld, dat in zijn bezit is gevonden; dat hij naar &apos;s hoven oordeel geene aannemelijke redenen heeft opgegeven voor het bezit van de loopers of keizers , bij zijne visitatie op hem gevonden; dat voorts zijne verdere opgaven, door zijne onschuld te betuigen, door den regter zijn bevonden als tegen de waarheid te strijden; dat, eveneens in strijd met zijne opgaven , door verschillende getuigen stellig oncier eede is verklaard, dat hij zich reeds den 3den November te Dordrecht en den Bsten en 12den November te Leyden heeft opgehouden, telkens in gezelschap met twee andere personen, in laatstgenoemde stad juist altijd in den omtrek van de zeepziederij, waar de beruchte diefstal heeft plaats gehad; dat hij ten stelligste door de daarbij betrokken getuigen _ herkend is voor een van de drie manspersonen, die niet alleen bij den diefstal tegenwoordig is geweest, maar door zijne gedragingen tegenover die getuigen, een belangrijk aandeel in de daadzaken heeft_ gehad, daar hij voorzien was van wapenen, waarmede de aanranding en verwonding van den Heer Drost is geschied j terwijl de besch., hoezeer dit ten overvloede mag worden aangemerkt, door de erkenning ter teregtzitting, dat de pet, in de zeepziederij gevonden, zijn eigendom was, zelf heeft doen blijken, dat hij bij den diefstal tegenwoordig moet zijn geweest. Een en ander (resulterende uit het onderzoek ter teregtzitting en de stellige onder eede afgelegde verklaringen der getuigen, beschouwd in zameiihang en onderling verband en toegelicht door hetgeen den deskundige Dr. van Praag, te Leyden, als zijn oordeel over de toegebragte wonde heeft opgegeven, waarmede het hof zich volkomen vereenigt) heeft den hove wettig en overtuigend bewezen, dat door den besch. begaan is de hem bij acte van beschuldiging ten laste gelegde daadzaak. Het hof heeft J. de Koster mitsdien schuldig verklaard aan diefstal, gepleegd bij nacht, door meer dan een persoon, openlijke wapenen bij zich hebbende en begaan met binnen- en buitenbraak en inklimming , alsmede met geweldpleging, hem te dier zake veroordeeld tot de straffe des doods uit te voeren binnen de gemeente Leyden. Een zeer talrijk publiek woonde deze teregtzitting bii. * &apos;sGRAVENHAGE, 15 Sept. Heden middag wordt aihier verwacht Prins Mumo Taju, broeder van den Taikoen. Hij zal zijn intrek nemen in het Hotel Bellevue. — Heden gelukte het den commissaris van policie Beukman en den inspecteur Kloppert alhier aan te houden iemand elders woonachtig, die in het bezit was van omstreeks 500 valsche Amerikaansche effecten, alhier vervaardigd, elk groot duizend dollars. Uitvoeriger komen wij op deze belangrijke aanhouding terug. ROTTERDAM, 14 Sept. Ten raadhuize zyn op heden aangegeven als aangetast door de cholera 8 en als daaraan overleden 8 personen. Totaal aangetast 464 en overleden 284 personen. * GORINCHEM, 14 Sept. Heden voormiddag is hier in eene bergplaats van hooi, gelegen in de Pijlsteeg, toebehoorende aan den grutter A. W. de Visser, door broeijing brand ontstaan, welke zich aanvankelijk dreigend deed aanzien. Het mogt echter de brandweer weldra gelukken dien in zoover meester te worden dat de aangrenzende perceelen gespaard bleven. Evenwel bleven de spuiten tot tegen den avond hare diensten verrigten, en werd het aanwezige hooi naar eene veilige plaats overgebragt. Het perceel was tegen brandschade verzekerd. De schutterij was bij die gelegenheid van des voormiddags tien ure tot des namiddags ten vijf ure oncier de wapens, terwijl ook de hier in bezetting liggende infanterie hare diensten daarbij verrigtte. Eene talrijke volksmenigte en nieuwsfierigen stroomden van alle kanten! den geheelen dag naar de plaat» es ongevals. ZAANDAM, 13 Sept. Gisteren is alhier een man overleden, die door de cholera hevig was aangetast. Een zijner kinderen, welk een stuk koek had, deelde volgens kinderlijk gebruik een afgebeten stuk daarvan aan een tweede mede; beide zijn door de ziekte aangetast en bezweken, terwijl het derde kind, daarbij tegenwoordig, maar dat er niet van had gebruikt, ongedeerd gebleven is; kan ot moet men nu aannemen, dat op die wijze de besmetting is overgebragt ? (A. Ct.) UTRECHT, 14 Sept. De commissie tot het zenden van werklieden naar de Tentoonstelling te Parijs, den 16den April 11. in eene vergadering van indu strielen alhier benoemd, heeft thans_ het verslag harer bemoeijingen medegedeeld, waaruit blijkt dat zij zich, met betrekking tot andere plaatsen, in eene vrij goede uitkomst mogt verheugen. De commissie ontving de betrekkelijk aanzienlijke som van ƒ 708, waardoor zij in de gelegenheid was een twaalftal personen, die zij meende dat voor deze zending het meest geschikt waren, naar Parijs te kunnen zenden; zij mag de gegronde hoop koesteren, dat dit_ bezoek aan de Tentoonstelling, door hetgeen ieder der gezondenen er in zijn vak belangrijks opmerkte, in de toekomst voor de Fabrieken handwerksnijverheid in ons vaderland, goede vruchten zal dragen. (N. Utr. Ct.) C* UTRECHT, 14 Sept. Heden zijn de geneeskundige staats-examina afgeloopen; van de 8 adspiranten is wederom slechts één toes gelaten, zoodat in het geheel 2 aan het examen hebben voldaan. * ZALT-BOMMEL, 14 Sept. Sedert eenige dagen zijn de werkzaamheden voor de spoorwegbrug over de rivier de Waal alhier buitengewoon gevorderd. Met het metselen der twee landpijlers is men bezig en weldra zullen die tot gelijke hoogte als de overigen zijn gebragt. Aan pijlers IX en X werd met alle kracht doorgewerkt, zoodat laatstgemelde pijler zoover boven water is, dat de groote steiger er kan worden opgezet. Hot werk aan pijler VIII wordt van tijd tot tijd hervat. Reeds is men aan den gang om de hardsteenen laag te stellen, ten einde die van binnen aan te metselen. Het laat zich aanzien dat, mogt de tegenwoordige weersgesteldheid eenigen tijd aanhouden, al de stroompijlers nog voor den winter, volgens vereischte, boven den hoogsten waterstand, zullen zijn gebragt. Men had deze week bijna twee menschenlevens te betreuren. Een werkman viel van eene stelling met het achterhoofd zoodanig op een blok hardsteen, dat hij voor dood naar zijne woning werd vervoerd, maar hij is gelukkig hersteld. Ook stortte een man van den pijler in de rivier en zonk oogenblikkelijk in de diepte weg, zoo dat men hem verloren achtte. Een ander werkman sprong hem na, en mogt de zelfvoldoening smaken den drenkeling van eenen wissen dood te redden.</p>
	<p>De nieuwe Noorderwaaldijk tot verbreding der rivier de Waal alhier wordt reeds bereden, over den nieuwen Veerweg de stoep bij den dijk en aan de andere zijde af, op den straatweg naar Utrecht. Met het bestraten der kiuin en het leggen van zoden op detaluda (gïooijingen) gaat men steeds voort. GRONINGEN, 14 Sept. Gisteren namiddag, ongeveer ten 1 ure, trok eene onweersbui over deze stad, die kort van duur, maar vrij hevig was en van veel regen vergezeld ging. Buiten de Boteringepoort sloeg de blik sem in den schoorsteen van eene behuizing, bewoond door de weduwe Wolthuis, welke totaal verbrijzeld werd; verder werden een paar ramen in de boven- en bene» denverdieping met bijna al de glasruiten verbrijzeld, maar is overigens geene schade aangerigt. Buiten de Steentilpoort trof het hemelvuur den gevel van de behuizing van den Heer Klein, heutkooper aldaar, waaraan intusschen geene noemenswaardige schade werd toegebragt. Te Plattenburg, buiten de Ebbingepoort, werd eene schoof haver in brand geslagen; de arbeider, «lic juist daarbij werkzaam was, bleef echter ongedeerd. Bij den Heer Houtman, molenaar te Ellerhuistertil, werd een perenboom tot den grond toe afgeslagen. Donderdag-avond is de bliksem geslagen in de schuur van Dr. Damman de Witt te Gieten, welke, naar men zegt, geheel afgebrand is. — De persoon, die voor eenigen tijd op de spoorbaan van hier naar Winschoten onder de zandwagens geraakte en toen naar het academisch ziekenhuis alhier werd vervoerd, is deze week aan zyne wonde overleden. Hij had den ouderdom van 21 jaren bereikt en stond zoowel bij zijne superieuren als bij zijne kameraden bekend als een braaf en oppassend jongeling. * ZWOLLE, 14 Sept. Op den 20sten dezer zal te Willemsoordop de hoeve //Generaal van_ den Bosch,&quot; gelegen aan den straatweg van Heerenveen naar Steenwijk, eene tentoonstelling gehouden worden van producten van landbouw en veeteelt. Deze tentoonstelling verschilt daarin van anderen, dat ze niet provinciaal is, of van eenige afdeeling uitgaat, maar dat allen kunnen mededingen. Men wil hiermede eene proeve nemen in den geest der tentoonstellingen, die in Engeland gehouden worden en zoo uitmuntend beantwoorden aan het doel, //bevordering van landbouw en veeteelt.&quot; De kosten voor de tentoonstelling en uit te reiken prijzen, zijn door vrijwillige bijdragen van eenige voorstanders van landbouw en veeteelt verkregen. De commissie tot het regelen der tentoonstelling bestaat uit de Heeren C. J. M. Jongkindt Coninck te Frederiksoord en G. Leembruggen, op het landgoed Ronde Blesse, nabij de Blesse. Voor stieren en melkkoeijen zijn prijzen van ƒSO en minder, voor kalveren , varkens en schapen van ƒ25 en daar beneden uitgeloofd; voor veldvruchten van verschillenden aard en hooi/ 10, voor landbouwwerktuigen ƒ 20 enz. lager. Ten dage der tentoonstelling zal een ploegwedstrijd om prij- zen. gehouden worden; daarna diner. Bovendien is het muziekcorps onzer stedelijke schutterij geëngageerd. KAMPEN, 14 Sept. Gisteren ochtend barstte hier eon onweer los, dat zoo men meende tameljk hoog in de lucht en niet vlak boven de stad was, erenwel is de bliksem ingeslagen ten huize van Mevr. de Wed. Hissiuk, en zoo als men vermoedt door het openstaand Zolderraam naar binnen gedrongen. Op zolder lag een voorraad van turf, waarnaast eenige houtspaanders, waarin de bliksem gesmoord schijnt te zijn. De spaanders waren evenwel in brand geraakt, maar dadelijk door de dienstbode met een einoier water gebluscht; zoodat wij van brand bevrijd bleven. ~— Gisteren had alhier een droevig ongeluk plaats, Twee broeders fenaanid vau Aarts hadden eeöe koe naar het land gebragt; tefiigeereiiile kwamen éij den koeboer Meijer achterop loopen, die met twee wagens met hooi achter elkander gebonden naar de stad reed. De joiijtciis vroegen voorop op den achtersten wagen to mogen zitten, hetwelk vergund werd en waartoe stil werd gehouden, lu do stad gekomen zijiile, sprong de oudste met zeer goed gevolg van den wagon en wilde ziju jongste broertje van 8 jaar er ook af beuren. Juist op hstzelf.lo oogenblik kwam eï een zware donderslag, waar .oor de jongen schrikte en zijn broertje liet vallen, met het ongelukkig gevolg, dat liij met ziju beide beenen ondel&apos; het wiel kwam. Het oene been is midden doorgebroken, terwijl het ali lere onbeschadigd bleef. (Kamp. Ct.) * ENSOHEDË, 14 Sept. Gelijk voor eenige dagen to Almelo, hadden hier gisteren avond eenige ongeregeldheden plaats. De oorzaak echter was hier eene geheel &apos;andere. Er is namelijk voor eenigen tijd door nagenoeg alie fabriekanten besloten een ziekenfonds voor fabriekarbei lers op te rigten; men heeft een geneesheer en eon directeur benoemd en eerstdaags _n_, het fonds jn Werking treden. De fabriek arbeiders echter maken êwa.lgUeidj Zij wijten op verscheidene gebreken, wn.raaft dat fonds mank gaat, op de buitensporig hooge Cuntribatte eß*, In hot kort, allen zijn weigerachtig, schoon het Intrige ;,-&apos;.•? .1 leden, dat o.a. het Utrechtsche begraferisfouds hier telt, Wal Cen bewijs is, dat zij de waarde vau dergelijke instellingen begrijpen. In de fabrieken werd voor een paar dagen eene oproeping aangeplakt, waarin hun werd aangezegd vóór clen 19,1 en a. s. op te geven voor welke klasse zij in bedoeld fonds deel wilden nemen. Do arbeiders begrepen, dat zij deel moes (en nemen, of den arbeid steken. Aan dien dwang wilden ïij zicli ni-jt oa ier&gt;verpen en besloten eenparig te weigeren. Hierbij bleef liet echter niet, aankomende jongelingen , do moesten van 14 tot 17 jaren, vereenigden zicli gisteren av on 1, schoolden eofsfc op de markt, later voor de sociëteit zamen ch wierpen hieï oon paar ruiten in. Het moet ter eere van onze fabiiekarböidel&apos;» gezegd worden, dat geen enkele van mannelijkenleeftijd aalt die baldaligheid schijnt deel genomen to hebben. Het bestuur achtte het echter noodig, ter voorkoming van verdere 1 ustvorstoringen, aanvraag te doen om een detachement huzaren, dat dau ook heden avond is aangekomen. Ook de commissaris des Konings is bier heden avond gearriveerd.</p>
	<p>* WIJHE, 13 Sept. Dezer dagen is door oen Zwolsche slagtcr eene koe, welke hare natuurlijke dood gestorven was en toebehoorde aan den Heer J. K. alhier, voor de som van ƒ 50 gekocht. Wij meenen in het belang van de algemeene gezondheid, ciit feit niet te mogen verzwijgen. * Aii.MEI.STOL, 14 Sept. Bij hot eindigende Zomer visch-saisocn is alliier in de nfgehopeno week de vangstjvan zalm onbeduidend geweest, l)j-d.age.|de slechts 13 exein)il-ircii. De zwaarte varieert van 8 tot 10 kilo, vraag en gelding ferm, er werd vau ƒ 1.70 tot ƒ2.05 par 5 njHv.i be.teed. &apos;s HERTOGRNBO3GH, 13 Sept. Gisteren is hier ter stede do gewone jaarlijksche vergadering der afgevaardiglcn van do 17 Waalsche gemeenten, onder het voorzitterschap van den Heer Dr. P. J. J. Mounier, f red. te Amsterdam, geopend. (Reeds kortelijk gemeld.) Hetstadsbo- Destuur heeft daarvoor de trouwkamer op hot Sta .huis beschikbaar gesteld, nang &apos;zien de gewone consistoriekamer te klein is, om de ieden der zamenkomst, welke ditmaal acht en twintig in getal zijn, te bevatten. Le vergadering was oono maand later dan gewoonlijk _ij&gt;. :_s?eioepe).. ten einde niet zamen to vallen root die der Alliance Ewigclique, te Amsterdam. Zij werd geopend in de Wateiikerk met eene prediking van den Heer Blini pred. te &apos;s Gravenhage. Zondag zal de dienst worden waargenomen door den Heer Marcus, pred. te Rotterdam. Den avond van den eersten dag werden de afgevaardigden gastvrij onthaald in den tuin en de zaal van het Casino, waar eene keurige&apos;muziek de leden der vergadering aangenaam verrast&quot;&apos;, en menige gewenschte kennism .king, menig vriendschappelijk onderhoud als hot ware het voorspel uitmaakte van de latere officiële beraadslagingen. Onder cic belangrijke onderwerpen, welke ditmaal de aandacht derreunie zullen bezig hou len, wordt een voorstel genoemd, ruim een jaar geleden door den Heer Gagnebin, pred. te Amsterdam, ter tafel gebragt, om de thans in gebruik zijnde Psalmberijming, die nog van het begin der 181 e eeuw dagteekent, door eerie andere meer met de behoefte des tegenwoordigen tijds overeenkomende te doen vervangen, waarover een zeer belangrijk uitvoerig rapport in do eorste zamenkomst der reunie is uitgebragt. In do vergadering van heden is door den Heer Kevel, hoogleeraar aau de Hoogeschool der Waldenzen, te Florence, een hoogst belangrijk mondeling verslag medegedeeld over den toestand dier belangwekkende bevolking, die zich in vroegere eeuwen heeft onderscheiden door den ontembaren moed, met welken zij de gruwzaamste vervolgingen om der geloofswille doorgestaan hoeft; een verslag, hetwelk de onverdeelde belangstelling van al de leden der vergadering in hooge mate opgewekt heeft. De verslaggever, eon der beste leerlingen van wijlen den hoogleeraar Neander, te Berlijn, heeft zich door zijne mededeelingen de hoogachting en liefde zijner geloofsgecooten in den ruimsten zin verworven</p>
</text>
