<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 25 Julij.</title>
	<p>Van hier wordt aan de Ind. Beige gemeld: At is er veel overdrevens in de geruchten van oneenigheid tnsschen Pruissen en Frankrijk, zeker is hel dat hier te lande ijverig aanstalten worden gemaakt om aan alle gebeurlijkheden het hoofd te kunnen bieden. Er zijn zeer stellige bevelen gegeven om al de regimenten nit te rusten, en de vervaardiging van patronen wordt op alle punten zoo druk voortgezet, dat in eenige steden, met name te Brest en te Nautes, de inwoners daardoor ongerust geworden zijn en yerzocht hebben dat die gevaarlijke bewerking op eenigen afstand van digt bevolkte plekken zou plaats hebben. — De hoofd-ambtenaar van bet Crédit-Foncier, .eergisteren naar Mazas gevoerd, heeft 200- a 300.000 aciiën van die instelling verduisterd. Heden verneemt men, dat de gérant der maatschappij uit de straat Rivoli is verdwenen mei achterlating van een tekort van 600,000 fr. — Het Journ. de Chartres meldt het volgende: In de gemeenle Pierres woonde eene arme weduwe, Caroline Patrice genaamd, sedert eenige jaren met een blinden grijsaard, wiens leidster zij was. Nadat de blinde den 2den Julij gestorven was, heeft de vrouw niet meer gesproken en geene sp(|s genuttigd. Ofschoon de buren en eindelijk ook het gemeentebestuur, alles beproefden, haar van haar besluit, om zich te laien uithongeren, te doen terugkomen, bleef zij onwrikbaar, en is zij den 7den Julij overleden. — Op de zuidkust des lands, in de nabijheid van Draguignan, heeft in hel zoogenaamde Moorenwoud een hevige boschbrand. een gevolg van onvoorzigtigheid, gewoed. De schade bedraagt&apos;millioenen. — Eene inspectie door den Franschen generaal Dumont te Rome gehouden over het in Frankrjjk voor den Paus gevormde corps vrijwilligers heeft in Italië «cel opzien lerwekt, uithoofde die generaal in zijne toespraak tol de soldaten hel heeft doen voorkomen alsof zij nog een deel der Fransche krijgsmagt uitmaakten. In lialie wordt dit beschouwd als eene inbreuk op de Sepiember-overeenkomst. &apos; De ministeriele bladen alhier verklaren dat de generaal enkel als particulier persoon heeft gesproken. Van wege de regering is aan den Italiaanschen gezant te kennen gegeven dal generaal Dumout, die voor particuliere zaken naar Rome moest , door de regering was belast geworden mei een onderzoek naar den wezenlijken toestand van het legioen van Antibes. De generaal had de bedoeling dezer zending overdre»en , door er eene zeer gewigtige beteekenis aan le geven en zijne gevoelens uit te drukken op eene wijze, alsof hij daarmede de gevoelens der regering le kennen gaf, hoewel hij hiertoe niet gemagtigd was geworden.</p>
</text>
