<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 27 Julij.</title>
	<p>Z. M. heeft aan den heer F. van den Broek; Nëd.consul-generaal te Parijs, vergunning verleend tot het dragen der versierselen vaii ridder der orde vau hel Legioen van Eer. —&apos;■ Z. M. heeft, op hun verzoek, eervol ontslég verleend aan de hh. ü. Smeda, als burgemeester dei* gemeente Zwammerdam, en A. A: J: C. Cremer, als burgemeester der gemeente llardiuxveld, en benoemd tot burgemeester te Zwammerdam den heer J: A. de Ridder; tfe Hardinxvèld deri Heer F. M. de Vries van Ueyst; te Hemelumer Oldephaeri èn Noordwoldë de heer N. YVerilholt, om die betrekking gelijktijdig waar le nemen met die van burgemeester van Stavoren. — Z. M. heeft bepaald dat eene der rijks hoogere burgerscholen met driejarigen cnrsus le &apos;s Hertogenboscli gevestigd zal zijn, en bij dié school benoemd: lot directeur en leeraar den heer dr. A. L. Lamers. te Maastricht; tol leeraren de hh. J: Ringeling, J. M. Sistermans, E. H. P. van der Ven en .1. P. Riischie, allen te &apos;s Hertogenbosch; voorts heeft Z. M. benoemd lot leeraar bij de rijks- hoogere burgerschool ie Leeuwarden den heer W; B. G. Molkenboer, van Leyden; thans te Leuven; bij die te Zwolle den heer &apos; A. Boxman, ,ié Delft; bij &quot;die &quot;te Tilburg den heer F.F. A. Eick, te Ley-den; bij die te Roermond den heer G. J.Legebeke. ie Deventer., Aan den heer. dr. C. P. Burger, benoemd directeur der rijks- hoogere burgerschool le Leeuwarden, dus,ver hoogleeraar aan de polytechnische school te Delft, is door Z. M. de titel van hoogleeraar verleend. &apos; . , — Tot adelborst 3de kl. bij het kon. instituut der marine le Willemsoord is benoemd H. Velthuyzen, in de plaats van J. H. W. Bruschwilcr, wiens benoeming op zijn verzoek is ingetrokken. — Bij beschikking van den minister van koloniën van 18 Julij is de heer dr. R. H. C: C. Scheffer, gesteld ter beschikking van den gouvernenr-generaal van Ned. ludie, om te worden benoemd tot directeur van &apos;stands plantenluin té Buiienzorg. — Naar men verzekert is jhr. m&apos;. W: Hf. de Brahw, lid van de tweede kamer, officier van justitie bij de arrond.-regtbank alhier, benoemd; öf staat hij op hei punt benoemd ie worden, tot commissaris&apos; des könings in de provincie Groningen. — Z. M. heeft aan liet zich te Parijs bevindende muziekcorps van liet reg. grenadiers en jagers de verlenging van verblijf aldaar voor 8 dagen toegestaan. — De tentoonstelling van visscherij-gereedschapperi alhier blijft voortdurend de meeste belangstelling wekken. Ook de arbeidende sland maakt van de gelegenheid om op sommige dagen voor tien cents de tentoonstelling te bezoeken ecu ruim gebruik. , _ ......!...;.;,.</p>
</text>
