<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Gicidl disponibei» De ONDERGETEEKENDE koopt voor zijDe Principalen KAPITALEN , ingeschreven op het GROOTBOEK, der NEDERLANDEN, belast met Vruchtgebruik. Ook heeft hij Geld beschikbaar voor Hypotheken en Beleemngen op Inlandsche en Buitenlandsche Efl&apos;ecten. Over Industriële en Financiële Zaken dagelijks te spreken. Heerengracht over het Park, V 333. . Brieven franco. J. ANDRESON. (2549 i) ln het Algemeen Etablissement voor de Zeevaart van de Wed. G. HULST VAN KEULEN, te Amsterdam, is uitgegeven en bij alie Boekhandelaren verkrijgbaar gesteld: TAEE L E N. bevattende IM« AFSTANDEN van 41 der VOORNAAMSTE STERREN, verbeterd voor Aberatie, Eigenbeweging en Refractie, ten gebruike bij het onderzoek naar de fouten van Spie^cl-instrumenten, berekend door L. JANSE Bz., Math. et Ph. Nat. Cand. Leeraar aan de Kweekschool voor do Zeevaart, Lid van het Zeeuwseh Genootschap der Wetenschappen. Opgedragen aan Zijne Koninklijke Hoogheid Prins Hendrik der Nederlanden. Prijs, ingenaaid / 5.10, in linnen band /&apos;5.5 a. (29020) &quot;RUSSISCHE PELTERIJEN WORDEN TOT VERLAAGDE PRIJZEN OPGERLTAID. Coiiimissf e-lluïs 9 Vijze&apos;straat bij de Heerengracht, X 603. (29013Ï _.. p«_____a_g____a____nHg___m_M 3 /ffr^iJ«*Ü*Jj_. .ror jF^B&amp;ia en door eerste Autoriteiten iv £ § i_mW(H_W^mM^^^_^i de Geneeskunde aanbevolen g r^^ntf^Si^^ ANATHERIN I npiiyil MONDWATER, IJyißö] I rai_T I I .«*&quot;» I van Dn. J. «. POPP, i 3 tt&gt;Wi^M_--«-—-lÜmtPlSmt¦¦_imw) Practiserend Tandmeester te 1 Sl Weenen, Bognerstraat. H j 3 Dit voortreffelijk preparaat heeft zich sedert de&apos; 17 jaren van i j| zijn bestaan , verbreiding en roem, zelfs ook buiten Europa, i _ verworven. Ilet lost den Slijm op, waardoor de aanka/king verhin- 3 3 derd pjordt; verfriscld den smaak in den mond en verdrijft daardoor B _• ten eenenmale den onaangename» reuk, die door kunst- of holle lan- _, 3 den, door spijzen of tabak rooken ontstaat. Daar dit Mondwater de j « Tanden en deelen van den Mond op geenerlei wijze aantast ol i 3 daarop bytend werkt, bewijst het ook als bestendig zuiveringa- 5 3 middel van den Mond de voortreffelijkste diensten en bewaart j} 3al de deelen daarvan in volkomen gezondheid en fiischheid, tot 3 i| in den hoogen ouderdom. Attesten van .voorname geneeskundige s ! autoriteiten hebben zijne aanbeveling en onschadelijkheid erkend, 3 en het wordt door vele beroemde Ar&apos;.sen voorgeschreven. TANDLOOD tot het zelf plomberen van holle Tanden; i prys ƒ2.60. — K. K. A. pr. Anatherin TANDZEEP, prijs 3 ƒ1.50. — Plantaardig TANDPOEDER, Prijs 88 Cts. |j Verkrijgbaar te Amsterdam bij dc Heeren WINDHEIM &amp; CO., R Verkoophuis, Vijgendam en Rokin, A 454; C. TOBISCH, Piiu- g sengracht bij den Amstel, Z 481; A. HULSTER &amp; C°., Nien- gj wendijk (Blaauwe Porceleinwinkel), H 237 en 55, te Rotterdam e Hoogstraat, te Groningen Vischmarkt; J. H. VAN MEURS, B Apoth., Kalverstraat, D 38; te Arnhem bii de Geur. v. d. Fe HEUVEL; Bergen-op-Zoom bij P. F. APPËLBAUN, Apoth.; E I &apos;s Bosch, J. STRAATMAN; Breda, H. J. VAN DE GOOR- S • BERGH , Apotheker; Dordrecht, IL J. GILTAY , Apotheker ; g ! Haarlem, J. P. KARTHAUS, Verkoophuis; &apos;sGravenhage, J. L. B • F. B. SNABILIE, Apoth.; Middelburg. W.P.VAN DEKAMER, E : Apoth ; Nijmegen, W. J. WILLEMSE; Roermond, D.TIMMER- \_ • MAN ; Rotterdam F. E. VAN SANTEN KOLFF , Apoth.; J. L. g 3F. SNABILIE, Apoth., H. J. DE EICHEMONT, Hooednitsche B Apotheek; M. KLOOS, Friesche Apotheek; H. W. PRILLE- Ë I YITZ J. Cz.: M. KLAAS, Apotheker. Hang 2/441; Tiel, A. J. g ; PAASSEN, Apoth.; Utrecht, F. ALTENA, Apoth.; L. J.GROO-E ; TENDORST, Apoth.; T. P. VAN DEN BERG, Droogist; G. M E |N. VAN SPANJE, Apoth.; Zutphen; J. H. A. WANSLEBEN 1 i VAN DE MARKT; Zwolle, F. VAN DER VEN. (21332) g</p>
</text>
