<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ME VK.IB.INCi van het Perceel Regiiliersbreestraat, X 63, aangeslagen tegen Maandag 24 December 186 i, door .lan Makelaar J. T. VAN DEK VEGT c. s., ten overstaan van den Notaris JACs. DE MAN, zal GEEN von-tsrang hebben, als zijnde hetzelve UIT DE HAND VEKKOCHT. (28115) DÉ KAS-VEREËNIGING &apos;J ONTVANGT GELDEN a Deposito in Sommen van/100 en da Veelvouden van dien tot de volgende Rente: Met 1 dag opvragens 4 pCt. &gt; 10 dagen » 41/, , _Amsvbri)AM, 19 December 1866. DE DIRECTIE. (29036) DIrCRÊD__T-V_REENIGING~ (l.(-r/,«&apos;f.or.ieliD bij de Wiilvenstraat, XX 32H). neemt GELDEN aan a Deposito, op iederen -werkdag opeischlaar. mits één dag te voren opgevraagd, en vergoedt daarvoor thans eeue Kante van 41/3 pCt. (29076) HUISHOUDSTER. BüFFEnüFvRÖÜW. Een MEISJE van 23 jaar, P. G., biedt zich aan voor dergelijke betrekking, waarin zij reeds jaren is werkzaam geweest. Men adiessare zich Franco, Lett. B. C., Bureau Handelsblad. (29038) Von eincm am Platze boschal&apos;tig.len Deutschen Commis wird ein andcres Engagement als COltltl MI&apos;ONDINT lu dar Deutscken, Englischen und Französischen Spracho gesucht. Offerten beliebe man in dem Bureau des Handelsblattes unter der Adresse L. M. abzugeben, C&apos; 9021) SÜÏKERTMEÏir,boter, etc. lemand, met deze Artikelen ten vollo bekend, wenschto daarin werkzaam te zijn als AGENT, in of buiten Amsterdam. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren ondor iett. JL, bij den Boekhandelaar II HÖVEKER, Heerengracht XX 204, te Amsterdam. (29017) VEILINGEN VAN JAVA TA IS AM van de navo]o-.&gt;.i(l.&gt; • Phmt t_.&lt;&gt;-.\ierken, IN AMSTERDAM: Op 23 Januarij 18G7. 63 Pu. Goebok. 45 ? B &amp; W. 2268 Pn. Havana. 15 « Mangenhardjo. 1455 11 M. 72 n Gekorven. 1237 1 PA: IV. 669 * Md. - Eu op 24 Januarij 1867. 515 e Kadee. 502 11 Lo.ari. 731 Pn. Cuba. 458 1, A. J. Wal ter, Blitar. 614 « CPZ. 453 n B. 439 * Wedie. 402 h Font. 352 r Kebon Aroem. 361 » Siengé. 215 » PKW. 27.» &apos;i Wadja. 112 e WD. 2.50 u Tikong. 101 « KA. 246 // EB/G. 92 » DLD. 236 1 Blarcum. 78 e FEL. 137 n JMT. 68 n Fl). 115 » AJ/_. 62 . DK&amp;C. 95 u B. 45 n Vf. 75 11 AS/P. 24 * K. 74 11 11. 112 11 L. (29048)</p>
</text>
