<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPENBARE VERKOOPIJNG, glllfk in het Heeren-Logement&apos; aan den Burg&apos;te &apos;Leyden, op Za- J|i|S|i:&apos; turdag den 4de&quot; Maart 18C5 bij opbod, en op Zaturdag den BBte! lldcn. Maart 1865 bij afslag, ten overslaan van den le Ley- den residerenden Notaris J. M. E. DERCKSEN, van: N°.&apos; 1. Een HUIS en ERF, hebbende onderscheidene Boven- en Benedenvertrekken, mimen Winkel, Keuken, Kelder, Zolder, Vliering.en verdere gemakken le Leyden, aan den Nieuwen Rijn, op den hoek der Sint Pancrastoren of zoogenaamde Beschuitsteeg, waarin dit perceel een uitgang heeft, Wijk VII. N». 41 &quot;vartell rood. En N°. 2. Een PAKHUIS, te Leyden, in de voormelde Sint Pancrastoreusleeg. Wijk VII. N°. 921. - Breeder bij aanplakbiljetten omschreven. *.De &apos;aanvaarding kan geschieden met 15 Maart 1865, en de bezigtiging kan plaats hebben daags vóór- en op de dagen der veiling en der toewijzing van des voormiddags ten tien lot des namiddags len drie ure. Nadere inlichtingen zijn le bekomen, zoowel ten huize van den Wei-Edel Geslrengen Heer Mr. J. vau HEUKELOM, Advocaat, op de Mare te Leyden, als len Kantore van voornoemden Notaris, op de Nieuwstraat by den Burg te Leyden; zullende len Kantore van laatstgemelden verhoogingen kunnen worden gedaan, tusschen de veiling en den afslag, tegen genot van één vijfde der verhoogsom. .&quot;. OPENBARE VERKOOPIJNG, ten overstaan van-den le Leyden residerenden Notaris Mr. J. L. KLAVERWYDEN, bij opbod op Dingsdag den 7den Maart, bij afslag den 14de° Maart 1865, beide de dagen des voormiddags ten 11 ure, len huize van J. J. PYNACKER, Kastelein in de Herberg Ik leer nog, aan den Hoogen Rjjndijk onder Soelerwoude, van een perceel WEI-of 11001 LAND, gelegen in het achtereinde van de Weipoort tegen den Weipoorischen Vliet, in den West-Broekpolder onder Soelerwoude, Kadaster Sectie C. N°. 60, groot 34 roeden en 20 ellen. Verhuurd aan M. Brouwer lot Kersmis 1867, voor ƒ3O &apos;s jaars, de belastingen voor rekening van den Huurder. ■ ;■ .. .. ■ ■ Nadere inlichtingen te bekomen bij&apos; boyengenoemden Notaris, ten wiens kantore tusschen de veiling en den afslag verhoogingen zullen worden aangenomen legen genot van een rijfde van iedere verhooging. jJ^^.VV^^pPEJNBARE;;VERKOOPIJNG, :; ;: . /; • -&quot;• ten - huize van&apos; J. J.PIJNACKER, Kastelein in de, Her-&apos; berg &apos;genaamd: Ik leer nog, aan den Hoogen Hjjnriijk &quot;nrsiriii rruiirrtb on(jer Soelerwoude, op Dingsdag den 7im Maart 1865 bij opbod en den 14dcn Maart,daaraanvolgende bjj afslag, beide de dagen des voormiddags ten elf ure, van : &apos; .... ■ ■- N».—l-;—Een alleraangenaamst gelegen—en-wel onderhouden BUITENPLAATS, genaamd: VIiEMtELUST, beslaande&quot; in een Heerenhnis, bevattende 6 Benedenkamers, Koepel aan den Rijn, 5 Bovenkamers, allen behangen en gedeeltelijk met Slookplaalsen voorzien, ruime Keuken, Kelder, - Provisiekamer, Mangelkamer, ; Zolders, Werkplaats, Binnenplaats, Schuitenhuis, 2 Schuren en verdere gemakken, voorts groote Tuin, mei smaakvolle Koepel: aan den Hoogen Rjjndijk, hebbende hel Huis en Koepel een fraai uitzigt langs den Rijn, op de Leyderdorpsche Brug en Hoogen Ryndijk, alles slaande en liggende ouder Soelerwoude, aan de Leyderdorpsche Brug, .nabij.een ,R. C. en.Hervormde Kerk, i uur van Leyden, geteekend met N°. 442, by het.Kadaster bekend Sectie A. N°». 500, 501, 502, 503 en:24lB,ae zamen&apos;ter grootte van 35 roeden, 61 ellen.&apos; N°. 2. Een WOONHUIS, FABRIEKGEBOUW, ingerigt tot Leerlooijerij, TUIN en ERF, staande en liggende aan den Hoogen Rijudijk, onder Soelerwoude, N&quot;. 491 en 492, bij het Kadaster bekend Sectie B. N». 1160, 1161 en 1162, le zamen ler grootte-van 14 roeden, 83 ellen; het Woonhuis bevat 4 Kamers, Kelder, Keuken met Welwaterpomp,&apos;Mangelkamer, Zolder- met afgeschoten Kamer, voorts alle gemakken, hebbende een fraai uitzigt op den Rijn, Hoogen en Lagen Rjjndijk. Hel Fabriekgeboüw is sedert &quot;weinige jaren geheel nieuw opgebouwd, aan bet Water gelegen en ingerigt voor eene volledige Leerlooijerij,| &apos;op hei Erf &quot;zijn 14 Looikuipen, benevens Lof- en Haarkiiipen, dit perceel is geschikt ook voor andere Fabrieken, die door sloom worden gedreven. 5381 :: l f&apos;i&apos; n*6 ;; N». 3. Eén uitmuntend perceel WEILAND, gedeeltelijk met Klei bezet, liggende aan den Weipoorlsche Vliet in den Ooslbroekpolder.&apos;onder Soelerwoude, bij hel: Kadaster bekend Sectie C. -N&quot;. 598, 600 en gedeeltelijk. 596 en 599, le zamen ongeveer ter grootte van 2 bunders, 83 roeden, 65 ellen. N&quot;. 4 Een dilo perceel, liggende naast het voorgaande, bij het Kadasler bekend Sectie C. N°». 597, 601 en gedeeltelijk 596 en 599, &apos;te zamen ongeveer ler grooiïe van 3 bunders, 04 roeden, 95 ellen. BiiU a%l &apos;■.) &quot;,&apos;■, N«. 5. Een perceel WARMOESLAND of TUINLANÖ,&apos;genaamdi de KEtISEBOOJn, liggende buiten de Hoogewoerdspoort&apos;, aan den lloogen Rijudijk, onder Soeterwou.de, bij het Kadasler bekend Sectie A. N&quot;. 423, ter grootte van 60 roeden, 30 ellen. &apos; .&apos;;&lt;&gt;, i!.ü::x4 .•!.»,&apos; De percelen Nos. len 2 kunnen den ItUB Mei 1865 in gebrnikworden aanvaard en NOB. 3, 4en 5 dadelijk bij de betaling der kooppenningen. Hel perceel N&quot;. 1 is te bezigtigen des Maandags, Woensdags :en Vrijdags van iedere week, van af 10 tot 2 ure, mils&apos;voorzien van een loegangbillel van den Notaris PRYN, het percedNo.-2 dagelijks *. &apos; van 11 lot 3 ure en de overige percelen ten allen lijde.l; &apos;,; &apos;-&apos;Nadere.inlichtingen zijn te bekomen van de percelen-Nos. 1&apos;; 3,4 en 5 ten kantore van den Notaris J. \. PRYN en M&quot;. J. L. KLAVERWYDEN, le Leyden, zullende ten kantore van eerstgemelden Notaris lusschen de veiling en afslag, verhoogingen worden aangenomen, legen genot vanl/svan! iedere verhooging en mei betrekking lot liet perceel N°. 2, ten kantore van laatsigemeldcn Notaris. , ïnigeadrtj</p>
</text>
