<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE, 11 Maart. Aan de leden der orde van advocaten bij den Hoogen Raad der Nederlanden is door den raad van toezigt en discipline alhier de volgende missive gezonden: In de beide hier uitkomende nieuwsbladen van 19 en 20 Febr. jl. is openbaarheid gegeven aan eene briefwisseling, bij welke een lid der orde wegens uitdrukkingen, die hij als pleiter ter teregtzitting van het Prov. hof in Zuid-Holland had gebezigd, door de partij tegen wie hij opgetreden was ter verantwoording werd geroepen, als betrof het eene eerezaak tusschen bijzondere personen en gezegd lid der orde, na eenige schriftelijke explicatie indien zij aan de pariij niet mogt voldoen, zich tot explicatie van anderen aard bereid heeft verklaard. Die openbaarmaking geschiedde door vier heeren, geroepen tot bijstand in den gerezen twist, waaronder een ander lid der Orde, met verklaring hunnerzijds, dat, door hetgeen uit den laatsten brief bleek, voldaan is aan hetgeen het gevoel van eer vorderen kan, en dus deze zaak als geëindigd moet worden beschouwd. Deze feiten heoft de raad van toeztgt en discipline voor de orde van advocaten bij den hoogen raad der Nederlanden diep betreurd._ Vrijheid van spreken, algeheele vrijheid van spreken voor den regter is aan de advocaten toegekend niet in hun belang, maar in belang der maatschappij, betwelk vordert, dat den regter niets verholen blijft van hetgeen door elke der partijen vermeend wordt te strekken, om hem het spoor van waarheid en regt te doen vinden. De handhaving van die vrijheid, in het Maatschappelijk belang aan de Balie gegeven, is aan haar zelve toevertrouwd. fn de volle beantwoording aan dat vertrouwen ligt haar eerste pligt Jegens de maatschappij , en de eer van haren stand. Niets zoude die vrijheid meer belemmeren, aan hare handhaving meer in den weg staan, en do rigtige behandeling der aan den advocaat toevertrouwde belangen zijns cliënts m»er benadeelen, dan de meening, dat de advocaat buiten regten aan zijne tegenpartij verantwoording schuldig zoude zijn wegens eik door hem medegedeeld feit, elke door hem daaraan toegekende kwalificatie, elk door hem gebezigd woord, waarin die tegenpartij te regt ?f ten onregte eene beleediging mogt zien. Tegen die meening kan daarom, naar het inzien van den raad, niet krachtig genoeg geprotesteerd worden. Buiten twijfel kan die vrijheid door een advocaat Misbruikt worden, en hoe grooter de vrijheid is, des te krachtiger ?*°et tegen zulk misbruik worden gewaakt. De vraag evenwel: of 111 eenig geval misbruik gepleegd werd? kan niet ter beantwoording gorden overgelaten aan de tegenpartij of de haren, zonder voedsel ?e geven aan de meening, tegen welke het zoo even bedoeld protest 13 gerigt. En het is daarom, dat, behoudens de bevoegdheid aan den &quot;Voorzitter van het betrokken regterlijk collegie, toegekend door art. 20 van het reglement van orde en discipline voor de advocaten en procur*Mrs, de beantwoording dier vraag bij de artt. 11 en 12 van gezegd Reglement, vastgesteld door Z. M. den Koning, uitsluitend is opgerf^gen aan den raad van toezigt en discipline, tot dat einde «J&apos;J art. 9 ingesteld. Die raad is belast met de zorg voor dc eer van den stand der advocaten. Hij houdt toezigt over Ac handelingen der advocaten als zoodanig. Hij weert en beteugelt de inreuk en misslagen, met oplegging, zoo noodig, van straffen aan de leden vf.r °*Jac- Hij derhalve, die zich door het voor den regter gesprokene oeieedigd acht, kan en behoort zich te beklagen bij dien raad. Bij dezen zal hij Peschermmg, erlangen zoo werkelijk misbruik van de vryheid van spreken tegen hem is gepleegd, terwijl, zoo de raad geen misbruik aanwezig Mogt bevinden, hij den advocaat zal steunen in diens handhaving der vrijheid van spreken tegen elke bewering van verantwoordingspligt. Op deze gronden heeft de raad van toezigt en discipline voor de orde van advocaten bij den hoogen raad der Nederlanden, ter voorkoming van herhaling van dergelijke feiten als boven werdeii vermeld, in de zitting van heden besloten ter kennis van de leden der orde te brengen, dat, naar &apos;s raads inzien : I°. elk lid der orde, dat wegens woord of daad, M de uitoefening van zijn beroep gesproken of verrigt, het zij als gold **t eene eerezaak tusschen bijzondere personen ter verantwoording geroepen &apos;&apos;et zij beleedigd mogt worden, den Kaad daarvan onverwijld heeft te verwittigen, en hem, die meent reden van beklag te hebben, met zijne **gt naar den Raad te verwijzen; en f ,*°- indien de klager van die verwijzing geen gebruik mogt maken de klagt door den Raad ongegrond mogt worden bevonden, de eerste •* &apos;Kt van den advocaat en de eer van zijn stand hem verbiedt het zij [*n de ter verantwoording-roepii.g gevolg te geven, het zij zich de bevedigiiig, hem te dier zake aangedaan of aan te doen, als eene die M persoonlijk betreft te beschouwen en te behandelen. JONDEN, 11 Maart. Bij den bankier Baring is heden een bedrag £ 1590 ontvangeu voor het dividend van Grenada. v LONDEN, 11 Maart. Alhier zijn berigten ontvangen uit Melbourne de n^ &gt;*ran&apos; ■&quot;-&gt;e Shenandoah is te Brute aangekomen. Aan de Kaap .Goede Hoop zijn berigten ontvangen uit Nieuw-Zeeland, welke den , stand als minder gunstig afschilderen, dan deze vroeger was. Er •j&apos;*scht eene groote gisting onder de inlandsche bevolking, die van ,jj Uranja heeft de vaan des oproers in het openbaar opgestoken, terwijl ïa Vau Waikato zich in het geheim gereed maakt om de stammen van wanaki te ondersteunen in hunnen opstand tegen den generaal Cameron. jt-ONDEN, 11 Maart. Talk in loco 40, Oct.—Dee. 42. — Wol: u&lt;Mskoi fleece 7 a 14 d. •MJVERPOOL, 11 Maart. De omzet van Katoen bedroeg heden 6000 b. 11 Maart. Rogge Maart—April34**/.; April—Mei 34 .-_.—• &quot;&quot;Volte: Maart—April 12; April—Mei 12, - BERLIJN, 11 Maart. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 64 %; Dito Nat. 70 % «aegl. sde Serie 74% ; Dito 6de Serie 873.; 5 pCt. Russ. 1862 87% ; 11 pCt. Nieuwe Dito 54; 4% pCt. Pruis. 102 Vi; 6 pCt. Amerik. 1882 56 % . Wissel: Londen 2/m. 6.23; Parijs 2/m. 81; Hamburg 2/m. 152,.; Amst. 2/m. 14334; Weenen 2/m. 89y_; Petersb. 3/w. 89_,. FRANKFORT, 11 Maart. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 62%; Dito Nat. &apos;f _ ; Oost. Aand. 1860 83%; 3 pCt. Spanje —; 2*4 pCt. Dito —; •^Merika 1882 55%. — Wissel Londen 1191/.; Weenen k. z. 105. HAMBURG, 11 Maart. Mexic. 42; 3 pCt. Russen 51; 6 pCt. »„„■&quot;« 51&gt; 3 PCt. Spanje —; 2% pCt. Dito 39 &amp; , Vereinsb. 10634; pTtß&quot;&apos;l3&apos; Dito U 5- — Wissel: Londen 13.4; Amst. 35.62. DitÓ,a &apos; U Maart. Slotkoersen: Fransche 3 pCt. 67.70; 4% pCt. Stat,- •40- Fr. Oostenr. Spoorweg 437; Crediet-Mob. 866; 3 pCt. ÏVJe T; 2^ PCt- -O&apos;lo — ;Rnss. Spoorw. —; 5 pCt. Italië 64.95. fransche 3 pCt. openden 67.60.</p>
</text>
