<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Zondags-Editie. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Vrijdag 10 Maart (des Avonds).</title>
	<p>H. M. wordt aanstaanden Maandag op Buckinghamspalais verwacht, ■ en is voornemens Woensdag naar Windsor terug te keeren. — Heden geven de prins en prinses v. Wallis op Marlborough House g een luisterrijk bal ter viering van den tweeden verjaardag van hun B huwelijk. — In het Huis der Lords is gisteren van regeringswege eene wetsm voordragt ingediend tot gehêele afschaffing der gijzeling als middel ter H inning van schuldvorderingen. Bij het indienen daarvan zeide de lord H kanselier, - dat gijzeling voor schuld door de publieke opinie in Enge| land als eene oilregtvaardigheid en als eene noodelooze onregtvaardig- B heid beschouwd wordt. In de zitting van het Huis der Gemeenten werd door de Heer Ceeil Bj gevraagd, of het gouvernement in de laatste zes maanden eenige medo- P i-euiing van het Amerikaansche gouvernement of van den Amerikaan| sehen gezant had ontvangen, waarin voor burgers der Vereenigde Staten, || üie schade door cle bedrijven van den Alabama of andere kruisers van §9 do Confederatie geleden hadden, vergoeding derwege van Engeland Bj geëischt, verlangd of gewenscht werd. De Heer Layard, de onder-secretaris van staat voor de buitenlandsche Ej zaken, antwoordde dat er geene zoodanige mededeelingen in de laatste ffi zes maanden waren ontvangen. Daarop werd door den Hr. Bright gevraagd of er van wege het Engel- K sche gouvernement vorderingen in grooten getale, gegrond op voorval- B &apos;en van den tegenwoordigen oorlog, te Washington waren ingediend. ■j Deze vraag werd door den Hr. Layard bevestigend beantwoord, jg _, ■&quot;■■ i antwoord op eene interpellatie verklaarde lord Palmerston , dat fe &apos;■•.ngeiand in den oorlog tusschen Brazilië en Urnguay onzijdig bleef, p en dat er door bemiddeling van Portugal onderhandelingen werden ge- K vourd tot v.-ederaanknooping der diplomatieke betrekking tusschen En- II «eland en Brazilië. Ei Vervolgens heeft het Huis de discussie over het budget van marine K voortgezet en zonder hoofdelijke stemming aan het gouvernement de I gevraagde magtiging verleend om in het dienstjaar 1865 —1866 eene I active zeemagt van 69,750 man te onderhouden. Verder heeft het de | gevraagde som van £ 2,945,000 voor soldij, en van £ 1,325,694 voor * voeding en kleeding der active zeemagt bewilligd, i nni *-iLl;&gt;-0&quot;-sdagavond werd op het jaarlijks &quot;te Edinburg in de As-1 m_n i,mi a,ld Music Hall door de Caledonian United Service Club I s™4_^_^Z m, het derarati&lt;jf der zaal brand ontdekt, die door de te- Iniet dan . ,&apos;. ,™1 geest der offici«&apos;«n tijdig werd gebluscht, echter 2 Van de firn *aaije schllderwerk en de decoratiëu waren vernield. i__.li Z u ni_aB--_ personen poogden velen zich overhaast te redden, S ciocn ac bevelhebber der troepen deed, ter voorkoming van ongelukken, &apos;i terstonct dansmuziek aanheffen, en zoo werd, toen de schrik bedaard | was, het feest verder rustig voortgezet. | —De hier met de laatste Oost-Indische brievenmaal ontvangen be- I rigten melden, dat de krijgstogt tegen Bhootan gelukkig was volbragt I en daarmede geëindigd dat een deel van het Bhootansche grondgebied 1 aan het Britsche rijk was toegevoegd.</p>
</text>
