<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>1 8-HIKDAM, 13 Julij. Rogge. Verkocht: 147/2© Petersb. ƒ 246 6/*» Moutwrjn ƒ 13.25; Genevery 19.75; Amst. Proef ƒ 20; Spoeling ƒ 0.30. LEYDEN, 13 Julij. Boter per 1/4 vat lste kwal. f 54 a 58, dito 2de ƒ5O a 53, dito per ffi fl. 35 a 1,45 en f l .25 a 1.321.2- NIJMEGEN, 13 Julij. Aardappelen (oude) ƒ 3.75 a 4, nieuwe ƒ4 per mud. Boter ƒ 0.91 a /1 per _. Kip-Eijeren ƒ 3.75 per 100 stuks. Huiden in een doen. De handel in Hooi en Stroo stil. Vet Vee, schoon aan de haak, ƒ0.70a0.75 per ©. LEEUWARDEN, 12 Julij. Boter ƒ 43. ANTWERPEN, 13 Julij. Koffij zeer stil; voor behoefte worden eshter onveranderde prijzen besteed. — Huiden prijshoudend; de omzet bestond deze week uit 6614 stuks disponibele en op levering werden verkocht 1664 st. gedr. Buenos-Ayres en 5915 st. gez. dito.— Petroleum flaauw, disponibel wit wordt heden aangeboden tot fr. 41. — Rijst goed prijsh. Men heeft wederom een nieuwen aanvoer ontvangen perjSparkler van Rangoon; dit schip brengt 10,500 b. mede, waarvan de helft transito naar Nederland. Gepelde soorten werden verhandeld tot f 9.8 a, 91/4 voor uitvoer. — Granen voortdurend vast gestemd, Rogge was heden gevraagd tot fr. 23 in entr. voor Enos, fr. 231/4 voor Petersburger, fr. 24 in entr. voor Nicolajeff en fr. 23 voor Odessa zeilende. LONDEN, 12 Julij. Suiker: Met eenigen omzet was de stemming heden vast; de «rijzen voor goede kwaliteiten blijven onveranderd. Op levering werd heden eene lading Cuba, geringe kwal., tot 22.9 afgedaan. — Koffij .* Goede Costarica prijsh., ordinaire en defecte soorten lager; in veiling werden 5900 b. byna geheel verkocht, gering middel en middel bleek groenachtig 65.6 a 77.6, fijn en fijn ord. gemêleerd bruinachtig 60 a 66.6. Van Rio heeft men 1040 b. verkocht tot 38 a 49 sh. n. kwal. — Rijst stil, doch zeilende ladingen vast gestemd. Men heeft verkocht eene lading van 1616 tons Rangoon, tot H.ll/2 voor het Vasteland en eene lading van 798 tons dito tot 11.6. — Van Peper werden verkocht ca. 300 b. Achoen tot 23/4 p., alsmede 250 b. West Gaast tot 2?_p. — Tin: StraitsB7 6.— Schotsch IJzer 53.11/2. — Lijnolie 39 a 39.3; te Huil 38.3 tot 38.6. — Talk stil, doch ferm prijshoudend, in loco 44 6 a 44 S. HAVANA, 3 Julij. (Per Telegraaf.) Suiker stil, doch ferm prijsh. op BV2 a 8-/4 r. pr. Arrobe voor N°. 12. Wisselkoers op Londen 121/4 pCt.</p>
</text>
