<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 13 Julij. Per China is van New-York £39,681 in spe«ie i aangebragt. De bank van Engeland heeft sedert de vorige opg»fe f een goud ontvangen. De koers van het geld in het algemeene vef&apos; eer is 2 pCt. Blijkens het verslag der nationale bank hebhen de winsten ged**&apos; rende het laatste halfjaar bedragen £ 101,338 10 sh. 5 p. Het gewone dividend tot den koers van 8 pCt. per jaar zal worde!1 uitgekeerd, alsmede een extra-dividend van 16 sh. per aandeel. Ee»* som van £ 1338 wordt op het reserve-fonds overgebragt, hetwel» thans bedraagt £ 461,592. De directie der Union Bank of Australia heeft besloten tot uitk«c&apos; ring van een dividend van £2, 2.6 per aandeel, zijnde8V, nGt.voOf het halfjaar. , - .. In het verslag van de General Credit- and discount-Company.be4&apos; welk aanstaanden Maandag zal worden aangeboden, wordt voorj.6&apos; steld een vo.rleopig dividend uit te keeren van 5 pCt. per jaar/&apos; het vertrouwen te kennen gegeven in den tegenwoordigen stand de&apos; onderneming. Engelsche fondsen verkoerden hoden in eene ftaauwe stemming*ef gevolge van eenige groote verkoopen. De daling bedraagt ca. Vs P*% Gecons. contant 945/8 a s/4 en op tijd 94 .4 a 7/8; Gcreduceerden er Nieuwe 3 pCts. 937/8 a 91; Schatkistbilletten 20 a 24 sh. premieo? t Junij, 23 a 27 op Maart; Bank-Act. 254 a 256; Indian Stock 216 a 218.. Buitenlandsche fondsen stil, maar over het algemeen vast; lt3*!_ aanscho 49Vs a 50; Turksche 5 pCt. 3H/.aS/4; Spaansche Passive f a 22Vs; dito Certificaten 151/9 a 16; Mexicaansche 16Vsa-/8; Grie*&apos; sche 14 a 15; Brazil. 741/2 a 751/3; Buenos-Ayres 81 aB3; Chili Scrlp s/4 a IV. premie; Deensche 3 pC.. 83 a 85; Egyptische 82 a *_&apos; Ecuador 12 a 13; Peru 78 a 80; Russen 87 a 88; Dito 3 pCt. 53» s&quot;&apos; Dito 5 pCt. van 1864 89 a 91; Dito van 1866 861/2 a 871/2; DitoScW s/_ all/4 premie; Venezuela 20a22; Dito van 1884 19a21. Spoorweg Antw.-Rott. £ BVaa9; Rijn-Spoorweg £|201/4a203/4-</p>
</text>
