<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOEDEM-FABRÏEK, MM 221. Nieuwe Leliestraat. MM 221. De ondergeteekende heeft de eer zijne geëerde Begunstifers te berigten, dat hij voortgaat niet het fabriceren van ijden en Vilten HOEDEN. Ook worden de Hoeden, al zijn dezelve nog zoo rood, vet of buiten model, geheel als nieuw naar den laatsten smaak vervormd; ALZOO GEENE OUDE HOEDEN MEER! Alles tegen Fabrieksprijs, welke 25 pCt. beneden alle concurrentie is. le kwal. ƒ 5 25, 2ekwal./4.25, 3e kwal. ƒ 3.25. Abonnementshoeden ƒ 1.25 tot ƒ3. Mij in UEds. gunst aanbevelende, heb ik de eer te zijn UEds. Dienstw. Dienaar, JOSEPH C. MEEUVÏ-&apos;SEN. NB. Gelieve op naam en woonplaats te letten. (11592) KÏvÏERSI^EÏJÜR- Op een der beste standen van de Kalverstraat worden tegen Augustus e. k. of vroeger, tê ROIJALE KAMERS en suite, le Etage, met Gaz, Duinwater en verdere gemakken voorzien, voor een deftig Heer te huur aangeboden. Adres franco onder letters H. J. S. bij den Boekverköoper H. A. ZWEERS, Kalverstraat bij de Munt, D 156. (11507) N. JT. SCHERMER &amp; ZOON, Apothekers en Handelaars in Droogerijen en Chemicaliën, geven bij deze kennis, dat zij tot uitbreiding hunner zaken een FILIAALHUIS gevestigd hebben in de WARMOESSTRAAT, het derde huk van de Papenbrugsteeg J 590, waarin sedert ruim eene halve eeuw gelijke zaken zijn gedreven, zoodat voortaan deze beide Zaken&apos; geheel en al op denzelfden voet zullen worden voortgezet als die, welke tot op heden in de KALVERSTRAAT D Ï5.5 gevestigd, bestaat. Amsterdam, 1 Mei 1868. (11419) Om alle MISVERSTAND voor te komen, heeft de Ondergeteekende de eer zijne geëerde Aborinés en verdere Begunstigers te berigten, dat hij nog steeds woont JODEN AMSTELSTRAAT, P 75. A. lï. PEREL Bz., Pedicure-Likdoorn-Operateur van HH. MM. den (11606) Koning en de Koningin der Nederlanden. MODES, MOWEAÜTÉ&apos;S en __v&lt;____.__:_. Mademoiselle BLOM annonce aux DAMES, son retour de Paris. Singel, hoek Korsjcspoortsteeg. (11474) MEUBELMAKERS. Er wordt gevraagd een bekwaam MEESTERKNECHT op eene Meubelfabriek. Adres met franco brieven onder letters B. S. bij den Boekhandelaar H. J. VAN RESTEREN, to Amsterdam. (11594) TÉ ï_OÖ_* gepresenteerd eone goed beklante „A__Ö_l_»_,E_.__.»_-_IIIE met toebehooren, terwijl ook het &apos; huis, waarin de zaken gedreven worden, te huur is. Nadere informatien zijn te bekomen bij de eigenares Wed. D. H. STAM, Leidschestraat, CC 3. (11574) HET BARHEI. ¥I__\IRSII is voor het publiek GEOPEND van 15 MEI—IS OCTOBER, en zijn aldaar te bekomen alle soorten van Baden onder directie van De. VAN HENGEL, tevens is er eene lijst voorhanden van alle Kamers en Woningen die nog te huur zijn. (11596)</p>
</text>
