<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSIERDAM. Maandag 4 Mei,</title>
	<p>De eenige vraag van belang, welke heden in het buitenland aan de orde is, is die naar de voornemens van het ministerie Disraeli. Twee zaken schijnen genoegzaam vast te staan, namelijk., dat eene ontbinding van hef Parlement niet wel mogelijk is en dat de- Heer Disraeli niet zal heen-, gaan wanneer er kans is om niet fatsoen — of ook wel zonder — te blijven. De vraag wordt dus: bestaat&apos;deze kans? Heden zal Gladstone het voorstel doen om het reglement van orde van 5 Aug. 1853 te schorsen, zoodat dus het minis- . terie niet het regt hebben zal regeringsvoorstellen aan de orde te stellen, zoo lang de zaak der lersche staatskerk hangende is, terwijl de behandeling dezer zaak ook niet zal kunnen worden vertraagd door voorstellen van regerings- i gezinde leden. Het lijdt bijna geen twijfel, of dit voorstel I zal worden aangenomen, ook wanneer de regering zich | daartegen verzet, maar vermoedelijk zal zij dit niet doen 1 en Disraeli aldus gelegenheid vinden, om nog eenigen tijd j minister te blijven. Immers wanneer de premier het voor-1 stel van Gladstone overneemt. dan is er eene soort van ; wapenstilstand gesloten tusschen de regering en de oppositie. | Het ministerie zal dan voorloopig blijven tot dat de beide andere voorstellen van Gladstone zijn afgedaan en waarschijnlijk ook tot dat het ontwerp van wet tot verdere wijziging der kieswet (voor lerland en Schotland) is aangenomen, om dan het Parlement te ontbinden in de hoop van iv het nieuwe Parlement den steun te vinden, dien het tegenwoordig blijkbaar daarin niet vindt. Dit nu zou wel niet bijzonder eervol, noch zuiver constitutionneel zijn, maar met weet reeds, dat de heeren boven zulke kleine bezwaren zijn verheven en wat het dus ook moge zijn, onmogelijk is het volstrekt niet. Daarbij komt, dat het ook voor een vrijzinnig kabinet beter is te wachten tot dat het nieuwe parlement bijeenkomt en dat dus de liberalen. gemakkelijker zullen te vinden zijn voor eene schikking, die toch ten slotte het prestige der conservativen niet bijzonder zal verhoogen. Voor het overige is er heden volstrekte schaarschte aan tijdingen van eenig gewigt; de telegrammen melden niets, waarop hier ter plaatse de aandacht dient te worden gevestigd. »--&gt;--_____l)»i_§S-_-a_K_sS-a-»»- In hare zitting van 14 April heeft de vereeniging tot bescherming van dieren (Tliierschutz-Verein) te Berlijn, onzen landgenoot, Dr. W. Hendriksz, stichter en ijverig president der alhier gevestigde vereeniging tot bescherming van dieren, met algemeene stemmen tot haar corresponderend lid benoemd. Heden ochtend is brand ontstaan in een perceel op den hoek van de Lange en Korte Reguliersdwarsstraten, bewoond door een broodbakker; twee spuiten zijn in werking geweest.</p>
	<p>- In het laatst van April arriveerde te Nieuwediep, komende van Java, het schip St. Paul, kapt. John Martin, van Boston. Gedurende de reis was er oproer onder de bemanning uitgebroken ten gevolge van onder hen ontstaan verschil. Toen het schip te Nieuwediep was binnengeloopen, begaf de Hr. Ch. Mueller, consul der V. S. alhier, zich daarheen en op zijne aanvraag werd den 29sten April de bemanning in verzekerde bewaring genomen en voorloopig te Nieuwediep in het huis van arrest opgesloten. Met belangstelling ziet men don verderen loop van deze zaak te gemoet.</p>
	<p>266ste STAATS-LOTERIJ. Prijzen van f 1000 en daarboven: 2de klasse lste lijst: N°. 9148, 14822 en 12426 ieder ƒ 1000.</p>
	<p>*&apos;s GRAVENHAGE, 3 Mei. Door een der gemeente- ] besturen is aan den comm. des Konings in deze provincie de vraag gedaan, hoe behoort te worden gehandeld met de omheiningen, bedoeld bij art. 3 van het kon. besluit van den 4den Junij 1867 (S/bl. &apos;NV 52), na het verstrijken van den aldaar gestelden termijn. De commissaris lieeft die vraag aan de beslissing onderworpen van den minister van binnenl. zaken. In antwoord daarop heeft de minister medegedeeld , bij missive van den 28sten April 11., N°. 200, dat die omheiningen, na afloop van het in art. 3 van voormeld besluit bedoeld jaar, onder toezigt der politie geheel moeten worden verbrand. De comm. heeft hiervan aan de gemeentebesturen kennis gegeven, met verzoek zich dienovereenkomstig te gedragen. — Uit een officielen staat der bevolking in de provincie Zuid-Holland, met onderscheiding der geslachten, op 31 Dec. 1867, blijkt, dat die bedroeg 329,265 mannelijk en 352,056 vrouwelijk, totaal 631,321; waaronder begrepen: Personen behoorende tot de landmagt 4957, personen behoorende tot de zeemagt, met inbegrip van het corps mariniers 442; krankzinnigen, in gestichten verpleegd wordende, 364 man. en 434 vr.; gevangenen 609 man. (waaronder 372 militaire gevangenen) en 227 vr. Ook vermeldt die staat het cijfer der bevolking in de onderscheidene gemeenten der provincie, als o. a.: Delft 10,877 man. en 11,172 vr., totaal 22 049; Dordrecht 11,467 m. en 12,953 vr., totaal 24,420; &apos;s Gravenhage 40,484 man. en 48,534 vr., totaal 89,068; Levden 18,308 man. en 20,297 vr., totaal 38,605 en Rotterdam 54,591 man. en 62,513 vr., totaal 117,104. — Heden nacht omstreeks vier uur ontstond er brand op een bovenhuis op den hoek van de Brouwerstraat en Kalvermarkt. De vlam was zoo fel, dat deze boyenwoning spoedig geheel uitbrandde; doch zij werd door de ijverige werking van twee stadsbranlspuit&apos;en, die van het reg. gren.cn jagers, en onder de afdoende leiding van den ijverigen opper-bra_.dmee.tej&apos; van Gogch in haren verderen loop gestuit, zoodat noch do benedenwoning noch de belendende gebouwen, eenige schade hebben bekomen. De commissaris des Konings, de proc.-gen., offic. van justitie, Burg. et Weth., de generaal maj. van Wickevoort Crommelin en andere autoriteiten waren ter jilaatse aanwezig en bleven tot omstreeks vijf uro, toen men den brand geheel meester was. De oorzaak is vo_r alsntfé oiib&apos;ckend.</p>
	<p>* LEYDEN, 4 Mei. Heden is alhier na verdediginir van stellingen tot doctor in de heelkunde bevorderd. de Heer J. _. var. Itcrson J.Azu., doctor in de genec*- en . erl-_k geboren te Waspik; daarna tot doctor in de regten, de Heer S. A. d&apos;Engelbronner, geboren te &apos;s Gravenhage, na verdediging van stellingen. * HOORN, 3 Mei. Dezer dagen beviel de vrouw van zekeren paardenkooper alhier van een drieling, allen zonen, die welgeschapen en gezond ter wereld kwamen. De vader wilde deze kinderen allen Willem doen inschrijven, met de bepaling of onderscheiding van Willem de Eerste, de Tweede, de Derde. Dit werd niet toegestaan, maar wel den eersten te noemen Willem Een, en de anderen Willem met toevoeging van nog een naam , als Willem Jan, csz. TERSCHELLING , 1 Mei. Op ons eiland begint de trek tot landverhuizing levendig te worden. Niet tuinder dan 75 personen, mannen, vrouwen en kinderen, zijn van hier naar Harlingen vertrokken, om , onder de zorg der Heeren Prins en Zwanenburg, morgen per Hulsche boot naar Engeland en zoo over Liverpool naar Amerika te vertrekken. * GRONINGEN, 3 Mei. In den afgeloopen nacht overleed alhier Jhr. Mr. J. H. M. Hora Siccama, oud-secretaris dezer gemeente. Hij was een man, die de algemeene achting in hooge mate verdiende en genoot, en die zich, vooral in zijne betrokking van secretaris der gemeente, zeer verdienstelijk heeft gemaakt. Na eene lange reeks van jaren, die functie bekleed te hebben, nam hij in 1862 zijn eervol ontslag en ontsliep in den ouderdom&apos;van 78 jaren. * ZWOLLE. 3 Mei. Heden werd hier het berigt ontvangen, dat de &apos;Wel Ed. .Gestr. Heer Mr. P. 31. van faoens. procureur-generaal bij het provinciaal gepegtsherf iv uveiijssel, to „utphen, werwaarts Z. Ed. Gostr. uithoofde van ongesteldheid vertrokken was, overleden is. Dat berigt werd met algemeene deelneming vernomen, daar de Heer vau Goens die tot in JB3B officier van justitie bij de regtbank te Hoorn was, bij de oprigting van het geregtshof alhier reeds zijne betrekking aanvaardde, en gedurende al dien tijd zich als een edel mensch heeft doen kennen, die zijn gewigtigen post metnaauwgezetheid en onvergelijkelijken ijver waarnam. — Toen heden avond, omstreeks 7 ure, „onderde menschen ter gelegenheid van de Potjeskennis bijeen waren, hoorde men eensklaps roepen: Een wolf los! een wolf los! en inderdaad een van de dieren, die in eene tent ten toon gesteld werden, had zijne oppassers weten te verschalken en liep over het kennisplein rond. De daardoor veroorzaakte verlegenheid was groot, doch na vrij wat moeite gelukte, het den directeur der menagerie den wolf weder te vangen. * AMMERSTOL, 3 Mei. Onze visseberij heeft in de nu geeindigde week eene vangst opgeleverd van 41 zalmen en 1282 elften; de zwaarte der zalmen was gemiddelijk 14 kilo, gelding van ƒ 1.10 tot ƒ1.15 per 5 oneen, de elften van ƒ0.70 tot ƒ0 80 per stuks. * MAASTRICHT, 2 Mei. Het voorjaars-exanien voor het lager onderwijs in Limburg is gisteren afgeloopen. Er hebben zich aangeboden als hooldonder.vüzer H aspiranten . waarvan toegelaten is 1, afgewezen zijn 10-, als hoofdonderwijzeres 3, allen toegelaten; als hulponderwijzer 28, toegelaten 18, afgewezen 10, als hulponderwijzeres 6, allen toegelaten en als huisonderwijzeres 6, waarvan 2 toegelaten , 4 afgewezen. Verder boden zich aan voor meer uitgebreid Jager onderwijs als volgt: Franseh: mannelijke candidaten 7, allen toegelaten; vrouwelijke candidaten 8, toegelaten 6, afgewezen 2. Hoogduitsch mannel. cand. 7, toegelaten 3 . afgewezen 4; vrouw. cand. 4, toegelaten 3, afgewezen I. Engelsch: mannel. cand. 3, toegelaten 2, afgewezen 1; vrouwelijke cand. 2, beide toegelaten; terwijl voorliet teekenen 1 aspirant is toegelaten en voor nuttige en fraaije handwerken zijn geëxamineerd 2 candidaten, beiden toegelaten.</p>
</text>
