<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 2 Mei (Part. Corr.) De Constitutionnel verklaart heden iv een half-officieel artikel, dat het Journal des Bébats verkeerd was ingelicht, toen dat blad gewaagde van oneenigheid tusschen den Heer Rouher en den maarschalk Nïel. //De minister van oorlog,&quot; zegt de Constitutionnel, //verlangde de credieten, welke gevorderd worden, om onze uitrustingen op cle hoogte te houden van die eener naburige mogendheid. De minister van staat heeft de noodzakelijkheid tot het verleenen dier credieten niet betwist. Maar geen enkel woord der beide ministers was van dien aard, dat eenige vrees behoeft te worden gekoesterd voor het storen van den vrede van Europa.&quot; — Op den boulevard gaf dit artikel tot levendige beschouwingen aanleiding. Dat werkelijk oneenigheid bestond, daaraan twijfelt niemand meer, sedert het démenti en indien de oneenigheid is weggenomen, dan bewijst dit alleen, dat Niel over Kouher heeft gezegevierd en dat de minister van staat, van den nood eene deugd makende, de noodzakelijkheid der uitrustingen en der credieten voorde Kamer zal verdedigen. Het Journal des Dribats, van zijnen kant, bevat heden een ander artikel eu ik ben er waarlijk nieuwsgierig naar, of ook dit zal worden tegengesproken. De Heer&apos;Leon Say uamehjk beweert, dat vau de 388 millioen door het Créditfoncier arm de stad Parijs voorgeschoten, 89 millioen op den weg vau de Rue neuve des Capucines naar het stadhuis zoe_ geraakten; 16 millioen (&apos;) werden aan commissie-loon uitgekeerd en het overige . . Mystère et tripotage!! De baron en de barones van&apos;Budberg zijn heden op de luitenen ter tafel genood-&gt;d. Ook de Pruisische gezant behoort tot de gasten. Bij. gelegenheid van het vaststellen van de orde van den dag m het Wetgevend Ligchaam gaf do Heer Rouher gisteren te kennen, dat het wets-ontwerp betreffende de nienwe leening niet vóór 15 Mei kon worden aangeboden. .Naar het schijnt, is do commissie voor het budget&apos; voornemens eene nieuwe combinatie voor te stellen., Zij wil de leening m twee deelen splitsen. De eene helft, bestemd tot betaling der uitrustingen (187 millioen), zou niet worden uitgegeven m een 3 pCts. fonds, maar in trentcnaire-obligatieii zoodat de aflossing in dertig jaren verpligtend zou zijn. lJe Heer LaudriHart, die in het Journal des Bébnls een ultra-voorstander was van het vrijhandels-stelsel, spreekt over den toestand van den handel én de nijverheid in den Consülutionnel op eene wijze, welke als maatstaf kan dienen voor d e houding, welke de regering zal aannemen bij de beraadslagingen over dit onderwerp iv het Wetgevend ldgchaani. Zijne beschouwingen luiden namelijk in dien geest, «lat de regenug geneigd is, om aan de protectiónisten hij eene Ve.. _U_ rag van üet handelsverdrag, concessien te doen. ik heb u gesproken ovor hot zenden door Victor Emmanuel van een zijner vertrouwde staatsdienaren herwaarts. Deze gtaatsman is de HeerVimercati. Hü bovindt zich sedert twee aagt_ hier ter stede, eu he&apos;ei&apos;t riMls e&apos;ea onderhoud gühad met den Keizer, den Heer do Moustier en andere staatslieden.</p>
	<p>zending, welke aan deu Heer de Lagueronnière in het buitenland zou worden opgedragen. De Keizer en de Keizerin woonden gisteren de eerste opvoering bij van //le Cliemin retrouvé&quot; in den schouwburg du Gymnase. De schrijver is de Heer Regnier van het Theatre Francais. De gezondheid van den Keizer schijnt in de laatste dagen eenige verbetering te hebben ondergaan. Z. M. schrijn; dit toe aan het stelsel der homoeopathie, hetwelk zoowel hij als de Keizerin in den laatsten tijd hebben gevolgd. Jules Favre is, zoo als gij weet, zeer Catholiek. zeer vroom. Ofschoon hij dit, ten gevalle van zijne politieke vrienden, eenigzins verbloemde, schemert deze gezindheid zigtbaar door in de redevoering, welke hij in de Frausche academie heeft uitgesproken. Van daar hevige aanvallen in de liberale en atheisüsche dagbladen. «Zoo, zoo, waarde collega,&quot; zeide de Heer Thiers-dezer dagen, //het schijnt, dat ook gij uwe Romeinsche kwestie hebt!&quot; De verkoop der Luxemburgsche spoorwegen aan den Franschen Oostspoorweg, is gisteren onderteekend. Uit de voorwaarden van den aankoop blijkt genoegzaam, dat dit op last der regering is geschied.</p>
	<p>De berigten omtrent de aanstaande r.eis van den Keizer en de Keizerin van Oostenrijk naar Parijs zijn geheel uit de lucht gegrepen. Tot&apos; dus ver is noch officieel, noch officieus eenige mededeeling in dien zin van Weenen hier ontvangen.</p>
</text>
