<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij G. li. VAN GOOE «i in aü_ Boekuinkela ÏL OO Ot _..,-» vo.i _ri(öl v-. J. PREVoB_Tl_ffr§ VADEMECUM VOOR DEN HANDELAAR. HUT RO_BKHO.UR___V, zoowel enkel als dubbel, voor een ieder Practisch en duidelijk gemaakt; voorafgegaan door eene volledige aanwijzing der verschillende handelsverrigtingen; eene Tafel van Interest- en Disconto-berekening van 1 tot 100,000 gulden, en gevolgd door eene beknopte regtsleer in zake van Koopmans-Bedrijf; benevens eene verklarende Woordenlijst der in de administratie voorkomende vreemde benamingen, verkortingen, enz., enz. (11443) ~nT hïïü_^_toalgd7 WOBBT TE ______ &lt;-*»tt% M-l» in Amsterdam of Omstreken (binnen of buitei singels) een LOKAAL nut geschikte ruimte voor eene EARRIEKSZAAK, alwaar 50 _ „0 man .u-beiden kannen, en waarvan de Kamers of Pakzolders minstens _ el 75 hoog ziju. Goed licht is ecu vertisclite. Aan biedingen van huurwa rJe ei stawl worden franco ingewacht onder lett. K. W. K. bij DES GUERROIS &lt;f- 0., 131 o« mmarkt 124. (l&apos;lö.Tj (__öfr__~Töö____w In ï_et BËAC. IZIIV van li&amp;yilliMilMl IM! WlMjïïïM BO&amp;GJUI9 O. Z. Achterburgwal, hoek Barndesteeg, K 47. (H 549) MANTELS en MANTILLES in ruimste kenze voorradig; alsmede het BENEDENMJ.GAZTJA ruim voorzien van MANTELSTOtTJ&apos;N. Eene Partij der nieuwste KEKEN MANTELS, echt Waterproef, tot de miust mogelijke prijzen. Alsmede eene partij BLOUSES. J. C. NOOTEBOOM DELGORQE. (11541) Heerengracht bij de Heisteeg, XX 118. |A LILIOISE | I mJ__i van Dr&lt; &quot;WIENER, ¦ doet binnen 14 dagen alle Huidziekten verdwijnen, § I als: Zomersproeten, Levervlekken, Pokvlekken,Puisten, I 1 Daauwworm, Gele Huid, Boode Neus en Kiierachtige 1 fl Scherpte. Flacon, verzegeld met gebruik, 80 Cents _ I de halve, f 1.50 de heele flesch. UOOEDDEFOT bij M, CLLBAN. Huiden- 1 i straat, 278. DEPOTS: Arnhem, Gebrs. v. d. HEU-¦ I VEL; Utrecht GBOOTENDOBST; Leyden, SWEMEE; I I Nijmegen, W. J. WILLEMSE; &apos;s Hage, SNABILIE; £ I Breda, JANSSEN; N.Diep, VAN BERK. (11456) „__B_a___t_i___--__ifflB_^^ Door plaatsgebrek zijn wij eenoo_zaakt vele Advertentien tot een volgend Kommer te latvra liggen.</p>
</text>
