<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, 2 Mei. De Times acht het waarschijnlijk, dat de Heer Disraeli aanstaande Maandag-avond aan het Huis der Gemeenten zal mededeelen, dat de Kroon vertrouwen blijft stellen in de tegenwoordige administratie, totdat de taak der wetgeving zoo ver gevorderd is, dat een beroep op de nieuwe kiezers mogelijk is. De toestemming van het Huis tot deze onregelmatige, doch welligt noodzakelijke handelwijze dient verkregen te worden, en de eerste voorwaarde welke het Huis zal stellen, zal waarschijnlijk zijn, dat het ministerie zich bepalen zal tot het behandelen van die maatregelen, welke geheel onontbeerlijk zijn Het ontwerp tot hervorming der kieswet voor Schotland en lerland moet tot stand worden gebragt en moet volgens den wil van het Huis geredigeerd worden Geen clausule of beginsel mag in die fet wo_de„ Zet: ¦nen welker a stemming het lot van het Sten! zou bepalen. Het ministerie, beschouwd als het lichaam d_t den loop der wetgeving regelt, is dood, en kan sWhts&apos;eenmaal sterven. Het is gevallen door de lersche staatlkeikkwestie en indien het om redenen van algemeen belan* raadzaam.gevonden wordt het nog een half jaar on kunstmatige wi ze te doen voortleven, Xlijft het echter de kerkkwestie, die het beroep op het volk noodzakelijk maakt. Couranten en weekbladen van schier alle rigting zijn het eens, dat ord Derby s redevoering m het H_s der Lords de genadeslag geweest is voor het ministerie Disraeli De Saturday Review zegt, dat het tegenwoordige geslacht zulk een ongelukkig ministerie nimmer gezien heeft. Zwak van den aanvang af, zamengesteld uit mannen van radicaal tegenovergestelde beginselen, met geene schaduw van werkelijke magt in het Huis der Gemeenten, had het echter, naar men meende, eeno ontegensprekelijke bron van kracht. Het was onder.de bescherming en teedere zorg van lord Derby. En ziet, niemand lieeft het zoo onherstelbaar veel kwaad gedaan als juist de beschermer. Niets kan de ongepastheid en onvoorzigtigheid van lord Derby&apos;s handelwijze overtreffen. Hij heeft van zijne plaats in het Huis der Lords het Huis der Gemeenten durven uitdagen; het wetten willen voorschrijven en met den naam der Koningin gedreigd. Het is jammer, dat lord Derby niet tegenwoordig geweest is in het Huis der Gemeenten, zegt Daily News, &apos;toen do Heer Gladstone opstond, om ten krachtigste te protesteren tegen de ongrondwettige en aanmatigende redevoering door den vorigen premier gehouden. De luide en telkens herhaalde daverende toejuichingen, waarmede Gladstone&apos;s verklaring van de volmaakte. onafhankelijkheid van het Huis der Gemeenten begroet werden, toonden aan hoe de oude Britsche vrijheidsiiefde nog oven vurig is als immer te voren. De verontwaardiging en toorn vaa het Huis1 waren opgewekt geworden door lord Derby&apos;s //onverantwoordelijke dwaasheid,&quot; en de krachtige volksmeening is uitgesproken, waartegen lord Derby hulpeloos is. De ongeregeldheden van de Wigan-mijnwerkers zijn nog niet geëindigd. Drie hunner, die het huis van een kameraad, die aan het werk was gebleven, verwoest hebben, zijn tot vijf jaren tochthuisstraf veroordeeld. De Heer He&apos;wlett, directeur der steenkolen- en ijzerwerken te Wigan, trad als getuige op, en een gedeelte zijner verklaring toont aan hoe onredelijk de eischen der mijnwerkers zijn. Sinds 1864, zijn de arbeidsloonen der arbeiders in de steenkolenmijnen van Lancashire met 30 pCt. vermeerderd. Ofschoon de prijs der steenkool nu echter wederom even laag is als vóór 1864, stellen de meesters slechts eene vermindering van 15 pCt. in loonen voor. De Spectator zegt dat, ten einde dergelijke oproeren en grove ongeregeldheden in het vervolg te vóórkomen, geene wreedheid of zelfs groote gestrengheid gevorderd wordt. Het is noodig, dat eene regtvaardige wet, even onvcranderlijkalseenenatuurwet worde in stand gehouden en dat de straf,voor den overtreder even onvermijdelijk is als de brandwonde volgt op het aanraken der vlaiu. De vrijheid, welke liet werkvolk te regt voor zich zelf eischt, moet het&apos;gedwongen worden aan anderen te gunnen. De schandelijke regeringloosheid, die sinds een paar weken in de pujnen heeft plaats gehad, m-g uimmer wederom plaats hebben. De Engelsen, n kunnen eeno bergvesticg in hot hart van Afrika innemen zonder een man te verliezen, doch hun denkbeeld van de : v.i-.e, waarop de ortfnbarc migt oproer moot bedwingen en i de&quot; vryheid vaa h___.dea dieat te verdedigen, is h.t uitvaardigen van manifesten, waarin men dreigt, zonder ooit iets te doen. Minder woorden en meer krachtige daden, meent de Spectator, zijn i do tyraunie van oproerig werkvolk schadeloos &apos;te maken.</p>
	<p>Tegen Maandag a. s. is een kabinetsraad belegd,..en men beweert, dat het gevolg daarvan minstens zal zijn, dat een viertal ministers hun ontslag zullon aanvragen, aangezien zij niet langer met eere zitting in dit kabinet kunnen houden. Lord Derby wordt gezegd, al zijn invloed aan te. wenden om hen van hun voornemen af te breugen; doch die pogingen faalden, aangezien zij eer en pligt boven de mimsterieele portefeuille stelden. De vrienden van den Heer Disraeli echter beweren, dat hij personen heeft gevonden om de vacante plaatsen te bezetten. De tegenwoordige premier schijnt overigens zeer in gunst te staan bij de Koningin. Anderen willen weder, dat de Heer Disraeli concessien zal doen, om de meerderheid ten zijnen gunste te stemmen. — Volgens den Globe heeft lord en lady Castlerosse de uitnoodigmg gerigt tot den Prins en de Prinses van Wallis, om in de &apos;maand September eenige dagen te Killarney in lerland te komen doorbrengen en zuilen die vorstelijke personen de uitnoodigiug waarschijnlijk aannemen. — Ten gevolge van het ondermijnen van den grond nabij Wolverhampton door de aanhoudende uitgraving van steenkool , is dezer dagen een gedeelte land van ruim 50 ellen plotseling ter diepte van 20 a 30 ellen weggezonken; eenige personen, die zich juist op don verdwijnenden grond bevonden, werden tijdig gered.</p>
</text>
