<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Be OOSHfA__I_I__T MAS, Kastoor AMSTERDAM, Singel X 18, NEEMT GELDEN aDEPOSIT©. 8 dagen zigt a 2|pCt. 1 Langer termijn, naar over-1 maand * » 3 // 1 eenkomst. 3 maand. _ *3\ - | (11264) De Directie der NEDERLANDSCHE TRANSPORT»; VERZEKERING-MAATSCHAPPIJ berigt hiermede aan Aandeelhouders dat de BOEKEN en BALANS over 1867 door Commissarissen zijn nagezien en goedgekeurd en het uit te keéren Dividend is bepaald op 4 PERCENT of ACHT GULDEN per Aandeel. De betaling geschiedt tegen behoorlijk ingevuld en onderteekend Dividend-Bewijs ten Kantore der Directie en der Heeren C. DE VEER &amp; ZONEN, alhier; liggende tevens de BALANS gedurende 14 dagen ter inzage van belanghebbenden aan net Kantoor der Maatschappij. 30 April 1863. &apos; (11571) _ D7DIRÊCTIEI7r NEDERLANDSCHE MAATSCHAPPIJ | van BRANDVERZEKERING te TIEL, adverteert, dat in j de 3óste Jaarlijksche Algemeene Vergadering van Deelheb- | bers, gehouden op heden, het DIVIDEND over het Vijf en Dertigste Boekjaar 1867 is bepaald op VIJIETIEN PERCENT. In de plaats van wijlen Dr. P. H. TIJDEMAN is tot j Commissaris verkozen de Heer B. R. P. HASSELMAN, j Burgemeester dez _r Gemeente -, en tot Administrateur de | Heer Mr. N. J. VAN LUTTERVELT, in de plaats van dea Heer J. VAN LUTTERVELT, die zijne betrekking heeft nedergelegd. De COUPO&gt; _ zullen van heden af betaald worden ten Kantore van de MAATSCHAPPIJ te Tiel, en bij de Kassiers \ derzélve, de Heeren: LE NORMANT &amp; VAN ÖUWENAL-&apos; LER te Amsterdam, GEBRs. CHABOT te Rotterdam en I H. M. VRIESENDORP te Dordrecht. (11539) Jhr.D. F. REUCHLIN,) mi.ectmven &apos; Tr_i, Mr. M. TIJDEMAN. \uu eeuwen. 23 April 1868. J. VAN LUTTERVELT,} 4dminiüralnu-(il\ Mr. A. VAN WESSEM, \ Mmmtstiauuie,i. \ DIEECTEUEEN der te UTl_KCll_jri-v_.tig.l-.: j -Algemeene Vereeniging van Eigenaren van Huizen, tot herwaar borging van Geregtskoslen tegen gebrekige Huurders,&quot; brengen bij deze ter kennis der Leden, dat de REKENING en VERANTWOORDING over het 17de Boekjaar , ingevolge Artikel 20 Reglement, door HH. Commissarissen is nagezien en goedgekeurd en de OMSLAG voor dat Jaar bepaald op 93 CENT voor ieder Perceel. Utrecht . Directeuren voornoemd : 1 Mei 1868. Mk. HAVERKAMP PRINS. (11605) Mb. P. W. PRINS. _ De ondergeteekende berigt bij deze aan Begunstigers en het geëerde Publiek, dat hij zijne Affaire als Grossier in KAARSEN en Winkelier in-BOTER en HA Aft heeft OVERGEDAAN aan zijn oudste zoon. Beleefdelijk rooide genoten gunst bedanken le. beveelt hij denz.lveu in UEds. gunst aan. Jl. MAATMAN, zich schrijvende Amsteudam, Mei 1868. J. MAAT. Mij refererende aan bovenstaande advertentie, heb ik de eer UEd. te berigten, dat ik de Affaire van mijneu valer heb OVERGENOMEN, belovende door eene goede bediening het vertrouwen, mijn vader geschonken, mij waardig te maken. H. MAATMAN. Amsterdam. Mei 1868. (11593) Bij onderhandsche acte, op den lsten Mei 1363 tusschen de Ondergeteekenden onderschreven, is de VENI.OöT» SCHAP, tusschen de Ondergeteekenden bestaan hebbende onder de Firma ARND &amp; HEBZING en ten doel hebbende de uitoefening der Lithographie en Steendrukkerij, op 1 Mei IS6B ONTBONDEN, en de liquidatie der loopende zaken aan den eerst Ondergeteekende opgedragen, welke daarvoor . de Firma zal mogen teekenen, met bijvoeging »\a liquidatie,&quot; terwijl overigens de Firma ophoudt te oost aan. C. W. AIiND. _ . -625) A. S. HEBZING. Do Ondergeteekende zijne BH.&gt;OS»B_KKERM in : de Gasthuismolensteeg, LL 97. aau zijnen Z«3ON «OVERGEDAAN hebbende, bedankt door deze zijne (ieëer&lt;le Be- , gunstigere voor het vertrouwen, hetwelk hij zoovele jaren neeft mogen genieten, terwijl hij tevens zijnen Zoon ten zeerste in uwe gunst aanbeveelt. Amsterdam, lllei 1863. G. C. BOHLAND£_ï. Mij refererende aan bovenstaande annonce beveel ik mij ten zeerste m uwe gunst, zullende door eene prompte bediening mjj het vertrouwen aan mijnen Vader geschonken, trachten waardig te maken. (11532) AM_.Tia.D_uf, 1 Mei 1863. F. BOHLANOEH. BAD- E„ ZWEM-IMIGM, I OOSTERDOKSDI.JK HU DE KEAANSLUIS. De ONDERGETEEKENDEN nemen de vrijheid, bovengenoemde Inrigting, weder als ten vorigen jare inde gunst van AMSTELS INGEZETENEN en Heeren Liefhebbers van het ZWEMMEN en BADEN aan te bevelen. De opening zal later bekend gemaakt worden. Inteekenlijsten liggen van heden aan het LOKAAL ter teekening. A. F. BELS L. A. NOORDIJK. NB. De KOFFIJKAMER is tevens voor het Publiek geopend. (11775) NEDERLANDSCHE TIÜIHMTSffIPPH JL,ir¥N_HEUS, te Watergraafsmeer. Op VR. J»AG 8 MEI a. s., des voormiddags ten 10 &apos; , ure, zal door den Heer Jl. I. D£ BEUCKER. Leeraar ¦ aan bovengenoemde Maatschappij, eene Voordragt gehou- ¦ den worden o.er de Wintersnoeijing der Ooflboomen. Bewijzen vau toegang zijn verkrijgbaar bij Directeuren. | HH. Leden worden herinnerd aan het regt tot afgave.! van twee Toegansbevvijzen, in blanco verkriio-baar bij Directeuren en bij M. WESTERMAN &amp; ZOON 7 Boekhandelaars Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. Directeuren voornoemd, I Jl. C. KBOOK. (11616) H. GROENEWEGEN. TABAK* De Makelaars D. S. BOUWMEESTER. P. MEERKAMP ! VAN EMBDEN en LUKWEL &amp; TIELE, te Rotterdam, ; zullen, als lasthebbende van hunne Meesters en op authorisatie van de Heeren H. &amp; A. BICKER CAARTEN, als gevolmagtigden van Heeren Assuradeurs te Antwerpen, ten overstaan van een daartoe bevoegd Beambte, op Woensdag den 6.] en Mei aanstaande publiek VEILEN, voor rekening j van wien zulks zal mogen aangaan: . 71 miW IANM TABAK, la, 2a en 3a Cagayan &amp; Isabelle, allen meer of minder door zeewater beschadigd, direct aangevoerd van Manila via London, per het Schip Fortuna. En de Makelaars D. S. BOUWMEESTER &amp; P. MEERKAMP VAN EMBDEN: 70 PAKKEN 31AN1LA TABAK, $_ Cagayan &amp; Isabelle, per hetzelfde Schip aangevoerd. (11637) Nadere ond.rrigting bij genoemde Makelaars. TABAH»&apos;- De Makelaars P. MEERKAMP VAN EMBDEN. en LUK- i WEL &amp; TIELE, zullen otuniddelijk na afloop der geaunon- i eeerde veiling vaa 141 Pakken MASILA TABAK, ¦ publiek vorioopen: (11683) £33 Ceroen. HAVINA , }___ _ —, _. __ 19» ii ¥,_SEA en TAKAI ¦ 9 Billen HAVANA PICADITRA) * -H-&gt;*-»-» 4&amp;. Nadere onderrigting bij bovengenoemde Makelaars.</p>
</text>
