<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Met Magazijn van J. N. SALOMONS en Zoon is van af heden den sden Mei VERPLAATST van den 0. Z. Voorburgwal naar de Warmoesstraat bij de Papenbrugsteeg, J 574. _ __(11799) Heden TEI ZlEN&quot;i\\nDiligentia, Kalverstraat, E 27 .T, DE HOOGST BELANGRIJKE VERZAMELINGEN O U Ei Ek M Ii 9 oude en moderne, BETREFFENDE Godgeleerdheid en Stichtelijke Lectuur. Genees- en Heelkunde. Godsdienst- en Kerkgeschiedenis. Natuur-, Wis- en Werktuigkunde. Algemeene wereldlijke Geschiedenis en bijzonder die der Sten-e-, Zeevaart- en Krijcskunde. verschillende Rijken. Schoone Kunsten en Ambachten. Nederlandsche Geschiedenis en Plaatsbeschrijving. Fraaije Letteren. Aardrijkskunde, Landen- en Volkenkennis. Nederlandsche en vreemde Dichters. Numatistiek en Heraldiek. Hebreeuwsche Boeken. Regtsgeleerdheid en Wetgeving. Taalkunde en Onderwijs. Opvoeding. Politiek en Staathuishoudkunde. Eene aanzienlijke collectie meest nieuwe Romans. Natuurlijke Historie en Landhuiphoudkuiide. GLOREN, ATLASSEN en KAARTEN. Prent- en geïllustreerde W^erken. BOUWKUNDIGE WERKEN, alsmedeoverWA^-enSCHm&gt;SBOüW, Teekeningen, Etswerken en Prenten. HISTORISCHE M ANDERE RARITEITEN. OUD-ZILVERWERK. Antiek Zilveren KINDERSPEELGOED, Japansch PORCELEIN, oude gegraveerde BOKALEN, Antieke PENDULES, Optische en Chirurgicale INSTRUMENTEN, LIEFHEBBERIJEN. RARITEITRAST, BOEKENKASTEN, enz -, nagelaten door Wijlen de Heeren Jhr. Mr. J. VAN IDDEKINGE, Mr. A. MEIJER BING, F. SCHERMACHER, WILLEM DE WAAL en Ds. A. ZELDERS. Al hetwelk verkocht zal worden op DONDERDAG 7 Mei en volgende dagen door den Boekhandelaar G. THEOD. BOM, in Biligentia, te Amsterdam. De CATALOGUS is op Franco aanvrage a 25 Ct. en de afzonderlijke Notitie der Rariteiten, enz. alO Cts. te bekomen bij G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10. (11790) KOMNKLMEIDERLMM Tan AMSTERDAM Naar KONINGSBERGEN: Naar GIBRALTAR, NAPELS, SICILIË, BARI, 10 Mei: RHONE, Kapt. W. J. Wilkens. ANCONA, VENETIË en TRIEST: Naar DANTZIG via KOPENHAGEN: 10/12 Mei: WILLEM Hl. 10/12 Mei: MEDEA^^.^^^. ugsABOX en de gewone Hmng van de 18/20 Mei: Eene der Booten. nn _,r . MIDDELLANDS CHE ZEE: Naar ST. PETERSBURG via KONINGSBERGEN: 20 Mei: BERENICE, Kapt. P. A. de Boer. 1© Mei: RHONE. Vam EÖnËRDAI Naar STETTIN en RIGA (via STETTIN): Naar PLYMOUTH en BRISTOL: 12 Mei: ASTREA, Kapt. H. B. Vermeiden, 13 Mei: BALMORAL, Kapt. D. Lovius. ¦ Naar KIEL en KONINGSBERGEN: 10/12 Mei: IRENE, Kapt. J. W,. Wilkens. .„«terdam of t» Voor het vervoer van Passagiers en nadere informatien adressere men zich brj de Directie te .__-&quot;^.g-j» Rotterdam en bij de gewone Cargadoors der Maatschappij. ___, „,_-,,-*» _ iF. Amsterdam, MeilB6B. »E DlßEexi-.</p>
</text>
