<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Voor de vele blijken van belangstelling, hem in zijne jongste ongesteldheid bewezen, betuigt de ondergeteekende zijnen vrienden langs dezen weg, zijn hartelijken dank. Amsterdam, 4 Mei IB6a__ A. S. POLAK. (11749) HET ADRES VAN G. k. W. ¥AI HOORS IS REGULIERSBREESTRAAT, X6O (11711) ö. KROÜWEST&quot;&quot; IS VERHUISD NAAR &apos; den BINNEN-AMSTEL bij de AMSTELSTRAAT, IJ 101 en heelt tevens de eer zijnen Geëerden Begunstigers te berigten, dat hij de FIJNSTE NOUVEAUTÉS voor dit Saizoen ontvangen heelt. (lir7) ïTETOirTïIiTL &apos; &apos; in SCHOENEN en LAARZEN en al het daartoe behoorende van W. A. VAN DER KAA is VERPLAATST van het Rokin naar de KALVERSTRAAT bij de Jongeroelensteeg, E 223. (11666) iè Sm MA__Ho_rr RIJTUIGSCHILDER IS VERH U IS D VAN WERKPLAATS , mt de Raamstraat naar de Kerkstraat tusschen de Vijzelen Spiegelstraten, BB 587 en 588. (11638) Poctor J. ÏFIIÈM is VERHUISD van de Keizersgracht naar den SINGEL bij het SPUI, D 333. (11806) Ml (IR BÏCIERCAARTEN7 te ROTTERDAM, is VERHUIS® naar de Karrensteeg, hoek van het Hogendorpsplein, Wijk 3, N°. 187. (11740) M. B7PER_L7 Pedicure (Likdoornsnijder), Zoon van wijlen den Heer B. H. PEREL, Pedicure (Likdoornsnijder) van HH. MM. den Koning en de Koningin dei- Nederlanden, woont op de ST. AN TRONIES BREESTRAAT bij de Nieuwmarkt over de Watersteeg. C 17. Gelieve wel op Naam en Woonplaats te letten. (11627) verhuisd: \¥. «J. BROK 9 naar den HAARLEMMEBDIJK bij de BINNENORANJESTRAAT , UU SAS. _ ________ !BTJ_ÏÏDKËL&amp; OTTERBEIN&quot; VERDUT_R naar de EGGERTSTRAAT ES 275, het 2de Huis van de Gravenstraat, (naast het Kantoor der&apos; Heeren BAHLMANN &amp; CV) (11750) ~VË R HU I S D : AART MË_KKËt_&amp;A€.H, naar den HAARLEMMERDIJK, UU 215. (11786) verhuisd: C. »I BOURSTi. Firma&apos; H. BOEKHOF GOUD- en ZILVERSMID, FABRIEKANT van ZILVERKURKEN, Lange Leidsche Dwarsstraat bij de Spies-el _ acht CC m, naar de ©VERZI_.DE, al,«__rtn_C&lt;K)</p>
</text>
