<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Een TELEGRAFIST, zoekt, tegen 15 Mei, bij fatsoenlijke lieden,- R. C, (liefst in de nabijheid vau den Dam): KOST en INWONING, met gebruik van vrije Kamer. Brieven franco, met opgave van prijs, onder lett. N, aan den Boekh. D. MUS, tè Tiel. _ __ (11505) _ WOLLEIAABTER. Er wordt eene fatsoenlijke JUFVROUW gevraagd, van de P. G., die bekwaam is voor haar vak, om op een ATELIER werkzaam te zijn. Adres franco letter K. 25, Bureau Handelsblad. ___ (11534) Een Jong Mensch van een gunstig uiterlijk, in het bezit eener zeer goede zaak, wenscht langs dezen thans meer gebruikelijken weg in kennis te komen met eene .JONGE DAME of WEDUWE zonder kinderen. Eenig vermogen en R. C. godsdienst zijn vereischten. Geheimhouding staat op den voorgrond. Offerten met portret onder het bovenstaand motto franco Bureau Handelsblad. (11499) ~Een JONG MENSCH. die over een matig kapitaal kan beschikken, wenschte eene zaak van niet te grooten omvang OVER TE NEMEN, na vooraf een of twee jaren daarin werkzaam te zijn geweest; van de stiptste geheimhouding kan men verzekerd zijn. Reflecterenden gelieven zich te adresseren onder lett. O. L. V. bij de Boekli. BLIKMAN &amp; SARTORIUS, op den Dam bij de Beurssteeg te Amsterdam. (11337) Hiï. HINDËMREÏJ. Een .lONG MENSCH van zeer soliede familie, met onderscheidene Europesche talen, correspondentie, boekhouden en administratie bekend, zag zich gaarne weer op een KANTOOR geplaatst, bij voorkenr waar uitzigt bestaat tot associatie of geheele overneming. Adres onder letter X. bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat, E 37. (11333) Bij eene Weduwe wordt ten spoedigste GEVRAAGD een geschikt Persoon, bekwaam in den Boekhandel en Boekbinderij, om de zaak geheel waar te nemen. Informatien zijn te bekomen met franco brieven onder lett. C. V. H. bij den Boekhandelaar J. J. HONIGH, te Schagerbrug, gemeente Zijpe. (11339) LANDRÊ7&amp; eLIIDERIAN, ÏE AMSTERDAM, hebben voortdurend in hunne Magazijnen, voor i DADELIJKE AEIEVERI Nfl gcroeH : GEOCTROIJEERDE CENTRIFUGAALPOMPEN , in diverse afmetingen, HORIZONTALE en VERTICALE STOOMPOMPEN, HOLMAN&apos;S PATENT ZUIG- en [ PERSPOMPEN, AMERIKAANSCHE ONBEVEIESi BARE ZUIGPOMPEN, PERSPOMPEN voor het BEPROEVEN van STOOMKETELS, NIAGARA-POM¦ PEN , GIERPOMPEN , enz., enz. PRIJSCOURANTEN en Inlichtingen worden op franco aanvraag verstrekt. KANTOOR: Singel bij de Koepelkerk, L 689, , DEPOT bij de Heeren &quot;Wed. KIRCBMAN &amp; Cie. i Kalverstraat. (7710) « &quot;BëCATAI-ÖScS&quot; VAN NATUUR- EN SCHEIKUNDIGE WERKTUIGEN MET PHOTOBRAPBISCHE AFBEELDINGEN woidt op Eranco Aanvragen &quot;Franco verzonden cloor ?_ F, W. rCNWLUt, (1W47) tö Haarlem.</p>
</text>
