<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 29 December.</title>
	<p>Z. M. heeft vergunning verleend aan den kapitein H. M. F. Landolt, van het 7de reg. inf., lot het dragen der versierselen van ridder der Leopoldsorde, hem door den koning der Belgen geschonken. — Aan de hh. K. Mtintjewerf, burgemeester te Zuid Scharwoudc, en J. W. del Campo, genaamd Camp, burgemeester te St. Philipsland , is op hun verzoek eervol onlslag verleend. Tol burgemeester der gemeente Zuid- Scharwoude is benoemd de heer J. van Bommel, burgemeester van Broek op Langendijk, om beide belrekkingen gelijktijdig te bekleeden. ■ — Door Z. M. is eervol omslag verleend aan den heer P. C. Sloop, als kantonregier le Alphen; aan de hh. 11. 11. Groskamp, als ontvanger der directe belasting te Harderwijk, en C. 11. L. Nilant. als ontvanger der directe belasting te Ermelo; en aan den heer VV. F. Muller, als ijker van hel vaatwerk ie Coevorden. • ~</p>
	<p>— Aan den heer dr. G. A. F. Quarin Willemier, eerste officier van gezondheid lste kl. (kolonel) bij het rijks-.hospitaal te Utrecht, is op zijne aanvrage pensioen toegekend, onder dankbetuiging voor de diensten door hem gedurende zijne langdurige militaire loopbaan bij het leger bewezen. Voorts is pensioen toegekend aan de apothekers lste kl. J. Alma (op zijne aanvrage), C. van Eeten en J. C. Blom, en aan den apolheker 2de kl. H. G. Sadée, onder toekenning van den rang van apotheker lst* kl. Voorts zijn benoemd tot apothekers l&apos;le kl. die der 2de kl. G. C. W. Bohnensieg, P. A. H. Dagnelie en W. C. van Werkhoven, en tot apolheker 2de kl. die der 3d* kl. A. J. C. Geerts. ;.• .</p>
	<p>— De eerste kamer heeft gisteren hare werkzaamheden hervat.</p>
	<p>— De hevige storm, die gisteren avond woedde, heefi aan huizen én bodmen belangrijke schade toegebragt. De siellaadje aan hel monument in het Willerospark heeft mede veel geleden. Gelukkig verneemt men van geenerlei onheil, dat menschen getroffen heeft. Uil Scheveningen wordt gemeld dat men zich niet kan herinneren sedert Febraurjj 1823 een zoo sterken wind te hebben bijgewoond.</p>
	<p>— Als cene bijzonderheid in de maand December deelt men mede dat gisteren tusschen een der muren van het ministerie van binnenl. zaken aan den Vijverkant gevonden is een vogelnestje, men meent van een kwikstaartje, waarin vier versche eitjes.</p>
</text>
