<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>OOST - INDIE. BATAVIA, 18 November.</title>
	<p>Omlrent Bali deelt de Java-Bode het volgende mede: Bjj het opmaken van ons mait-numiner kunnen wij de reeks onzer berigten ditmaal openen met eene goede lijding. Zij betreft Bali en luidt, dal de muiteling Ida Maden Rahi eu zijne voornaamste medestanders zich in de handen der onzen bevinden. Ecu Baltsch vorst, de radja van Mengoei, onze bondgenoot, heeft hen gevangen genomen en overgeleverd aan den burgerlijken aoiblenaar, die zich ter hunner vervolging op weg naar Mengnei bevond. IV- . ilerhcJen omtr.nt-vlcso oanhondiivg &gt;ijii ««fij iti.-t Ix-krnvl. Zij kunnen in geen geval verandering brengen iv het feil, dal het hoofd van deiijongsten BaMischeu opsland onze gevangene en het doel der expeditie alzoo bereikt is. En wat nu? Zal Bali een onafhankelijke staat blijven, alleen door traktaten te onzen aanzien tol hel nakomen «an sommige bepalingen verbonden? Of zal het eiland worden iugelijld en voorlaan resisirreks onder deu gou-&apos; veineuf-grneraal van Nederlandsch-Indië slaan? Uit het oogpunt der billijkheid is deze quaestie; wanneer men de offers in aanmerking neemt, «elke ter wille van Bali voor eu na door ons gebragt zijn, sedert lan» beslist. &apos; °</p>
	<p>— De Nieuwsbode deelt uit een brief van B;ili nog hel volgende mede: Wij beginnen ons hier liederlijk le vervelen; wij hebben niets le doen dan eenige kampongs plat ie branden eu varkens en kippen dood (e schieten. Wrj verlangen vurig &apos;t rijk van Boeleleng met al zijne heerlijkheden le verlaten, want er is niets meer voor &apos;t mes, waarmede een soldaat eer kan inleggen. Hoe spoediger wij dus weer naar Java kunnen oversteken, hoe liever &apos;t ons allen zal zijn.</p>
	<p>— Volgens de Soer. Nieuwsbode zal de heer O. van Rees tot vice-president van den raad van Indië worden benoemd.</p>
	<p>— .De heer Reuchenius beeft de redaclie van het Nieuw Bat. Handelsblad aanvaard. In ziju eerste vertoog, hetwelk echter nog niet voltooid is, deelt hij hei een en ander omtrent de door hem. te volgen rigting mede. Met handhaving «an zijn auli-re«oliiiiouuair standpunt&apos;, en derhalve niet zonder voorbehoud. schaart hij zich aan de zijde der liberalen. Onvoorwaardelijk daarentegen keert hij zich legen de conservatiten.</p>
	<p>— De officier van gezondheid de Boer, die onlangs van Snerahaya naar Banjermassjng is «erirokken, om aldaar geneeskundige hulp le verleenen aan de cholera-ltjders, is zelf het slagtoffer vau die ziekte geworden.</p>
	<p>— Naar men uit Soerabaya meldt had er in het üjocjasche op een der landen weder eene ketjoe-partij plaats gehad, waarbij een Europeaan, de» heer Dom, hel leven verloor.</p>
	<p>— Den 3d&quot;° November heelt te Pomianak een hevige brand gewoed, waardoor de geheele Chinesche bazar en een gedeelte van die der Klingalezen, te zamen 226 huizen, zijn afgebrand..</p>
</text>
