<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Dingsdag 22 Augustus.</title>
	<p>Het Staatsblad N°. 99 bevat de wet van 7 Ang. 1865 tot bekrachtiging van sommige artikelen der concessie voor dc exploitatie van den Noord-Hollandschcn staatsspoorweg.</p>
	<p>Bij Koninklijk besluit van 19 Julij 1865, N°. 59 (opgenomen in de Staats-Courant van heden), is op het verzoek van den Heer C. A. Schröder, als bestuurder der te Amsterdam gevestigde naamlooze vennootschap de Tweede Auisterdamsche Zceassurantie-societeit, goedgekeurd de acte, houdende verlenging van den duur en de wijziging in de acte van oprigting van die vennootschap.</p>
	<p>Z. M. heeft eervol ontslagen, op zijn verzoek, Mr. U. W. E. Cazius als proc.-gon. bij het prov. geregtshof en als fnng. direct, van polieie in Limburg, onder dankbetuiging voor de vele diensten, door hem in verschillende betrekkingen aan den lande bewezen; en benoemd tot raadsh. in het prov. geregtshof in Drenthe, Mr. J. H. Willinge Tonckens, tot griffier Mr. E. van Heioma; en tot proc.-gen. bij het prov. geregtshof in Limburg, tijdelijk belast met de functien van direct, van polieie, Mr. M. P. H. Strens.</p>
	<p>Z. M. heeft den luit. t. z. lste kl. Jhr. H. O. Wichers, eervol ontheven van de betrekking van lid der commissie tot het examineren van zee-officieren, en die opgedragen aan den luit t. z. lste kl. J. L. Nierstrasz. — Bevorderd den officier van gez. 2de kl. voor de dienst der Nederl. bezittingen ter kuste van Guinea, A. G. Wildeman, tot offic. van gez. lste kl.</p>
	<p>Met den laatsten dezer worden op non-activiteit gebragt de navolgende officieren, enz., dienende op Zr. Ms. fregat met stoomvermogen Adolf Hertog van Nassau, als: de luits. ter zee Iste kl. P. Roodzant en W. F. de Bruyn Kops; dc luits. ter zee 2de kl. C. E. Uhlenbeck, C- L. van Woelderen, J. M. A. van Mulken, J. P. Noorduyn, A. G. Westeroven van Meeteren, Jhr. J. de Jong van Beek en Donk, G. J. Buyskes, C. A. Le Bron de Vexcla, J. E. C. Coster van Voorhout, P. Lyclama a Nyeholt, G. C. Sterk en C. 11. de Goeje; de adelborsten lste kl. A. E. Dronkcrs , A. J. Krabbe en H. H. Bowles; de officiers van gezondh. lste kl. H. Evertse; 2de kl. P. J. Feltkarap; 3de kl. G. Karssen; de scheepsklcrk P. K. S. Metman ;en gesteld ter beschikking van den commandant van hst corps mariniers de kapt. 2de kl. van voorschreven corps L. F. Kempcrs, conimandecrendehet detachement mariniers, op dat fregat; benevens de 2de luit. der mariniers J. H. van Wely. Daarentegen worden met l Sept. a. s. geplaatst op Zr. Ms. fregat met stoomvermogen Adolf Hertog van Nassau: de luits. ter zee lste kl. W. Slnyterman van Loo en H. van Goens; 2de kl. F. Lnteyn , J. A. P. J. de Roy vau Zuidewijn, Jhr. W. van Hogcndorp en J. C. de Ruyter de Wildt; off. v. gez. 2de kl. N. van Tervcen ; 3de kl. B. Léon ;da adjunct-adm. J. P. Vasseur en de scheepsklerkcn A. de Leef en H. M. van der Horst; op Zr. Ms. stoomschip te Willemsoord de luit. ter zee 2de kl. C. A. Jeckcl; op Zr. Ms. wachtschip te Vlissingen do luit. ter zee 2de kl. J. W. van Kerkwijk ; op Zr. Ms. drijvende batterij Neptunus de offic. van gezondh. 2de kl. F. J. C. Broers; en in de bovcnrol van Zr. Ms. stoomschip Cycloop, ter overvoer naar Oost-Indie, de offic. van gezondh. 2de kl. W. F. Mcyboom. (Staats-Courant).</p>
	<p>De Minister van Binnenl. Zaken, overwegende dat, ter voldoening aan het onder dagteekoning van 27 Dec. 1864 vastgestelde programma van een Paleis, bestemd voor de vergaderingen van de Staten-tieneraal van het koningrijk dar Nederlanden, bij het departement van binnenl. zaken zijn ingekomen zo 3 en twintig ontwerpen onder de volgende motto&apos;s: N&quot;. I. Pour I&apos;étude il faut le temps; 2. Ondervinding loert; 3. Aide-toi, Dicu t&apos;aidera; 4. Fiius coronat opus; 5. Pro patria ; 6. Pro Lege, Rege, Grege; 7. Ich hab&apos;s gewagt; 8. De gebouwen zijn de jaarboeken van de geschiedenis, de spiegel van do genie der volkeren en den waren roem der vorsten; 9. Concordia ros parvae crescunt; 10. K.; 11 O. P.; 12. Oranje boven; 13. Pro Kcge, Lege et Gregc; 14. Un ancre; 15. Hae nitimur, hanc tuemur; 16. P. S. G.; 17. Es soi gewagt! 18. Pays-Bas; 19. Es is der-Geist, der sich den Körper bant; 20. Concordia res parvae crescunt; 21. M.; 22. Omnia probate, quod bonnm tenete; 23. Caserta; 24. Pltu-es judiecs qnnn artiiice3; 25. Ui? Kunst adelt das Werk; 26. Austria; heeft dc beoordeeling der ingekomen ontwerpen opgedragen aan eene jury, bestaande uit de Heeren: F. W. Corirad, inspecteur van den Waterstaat, president Dr. 11. van Beeck Vollenhovén, lid van de huishoudelijke commissie der Eerste Kamer; Mr. J. Heemskerk Bz., lid van de huishoudelijke commissie der Twcedo Kamer; W. N. Eose, bouwmeester der landsgebouwcn; A. N. Godefroy, architect to Amsterdam; J. E. Metzelaar, architect to Rotterdam ; L. H. Ebcrson , architect te Arnhem, en Mr. C. Vosmacr ,te &apos;s Gravenhage, lid en secretaris.</p>
	<p>Bij missive van 15 dezer, Bste afd., N°. 169, heeft de minister van binnenl. zaken aan de commissarissen des Konings in de provinciën toegezonden den 12en en 13ou jaargang van het//Statistisch Jaarboek veor het Koningrijk der Nederlanden,&quot; door het departement voornoemd uitgegeven. Bande jaargangen loopam over 1861 en 1862, zijn ingerigt op de wijze der vonge jaargangen en bevatten weder een schat van bouw- Stof voor de kennis van ons land en zijne kracbt&apos;Mi.</p>
	<p>Overzigt van de opbrengst der middelen (hoofdsom en oncenten) over de zeven eerste ma -inden van 18fic&gt;: Directe belastingen ƒio Bü&apos;&gt; *&gt;5&gt; lfii/ in- en uitgaande regten ƒ2,498,054.88; accijnsen ƒ 9,848,640 84 • ff den en zilv. werken ƒ 167,3/3.92% ; indir. belast. /ï;999,561 49%&quot;. domeinen ƒ743,366.76; posterijen ƒ 1,310,137.42% rijkstelegraphon ƒ283,474.15% ; staats-loterij ƒ137,493.50; jagt en visscherij ƒ6B 498 50--loodsgelden ƒ 396,026.65, totaal ƒ 3 4,254,874.29 %, tegen ƒ34,309,581.09 %&apos; \ over hetzelfde tijdvak in 1864. De raming was ƒ 35,903,599.34.</p>
	<p>Door het departement van financiën is medegedeeld de volgende vergelijkende opgave van de hoeveelheden ruwe Suiker, die op 15 Ang. 1864 en 1865 in de onderstaande entrepots aanwezig waren: 1864. 1865. Amsterdam Pond 29,064,389 32,009,968 Rotterdam « 12,092,379 21,905,773 Schiedam * ],&lt;&gt;19,628 1,796,005 Dordrecht » 1,926,835- 1,245,359 Middelburg ..... « 2,211,110 806,722 Totaal . . Pond 46,314,341 57,763,827 Op den Nederlandschen centraal-spoorweg heeft in Julij jl. opgebragt het vervoer van Reizigers J 26,107.76, bagage ƒ589.57, bestclgoederen ƒ 2071.19, koopmansgoederen ƒ2856.14, vee, paarden en rijtuigen f 2931.15, diverse ƒ 587.72, totaal ƒ 35,143.53. De opbrengst van primo Jan. tot uit0. Julij bedraagt ƒ 204,033.43 „of ƒ 61,041.13 meer dan in gelijk tijdvak van 1864. * &apos;s GRAVENHAGE, 21 Aug. Z. K. H. Prins Alexander is heden met den spoortrein van 10.36 van Soestdijk in de residentie teruggekeerd. — Op 26 dezer zal de audiëntie van den minister van binnenl. zaken niet plaats hebben. — Tweo ongelukken hebben gisteren avond bij Scheveningen plaats gehad. Ten ruim 9 ure is de persoon van Matthes, conducteur bij dc Tramway onderneming op don Scheveningschen weg van de imperialo gotallen, waarop hij bozig was de kaartjes in te zamelen. Door twee anderen bij tijds van den weg opgenomen is voorgekomen dat hij door de volgende railwagens, die op het geroep nog spoedig genoeg konden stoppen, verbrijzeld is. Geheel bewusteloos van het commissariaat aan poiltie ta Scheveningen gebragt is den lijder terstond door den geneesdeer J. Spille voorloopig de noodige hulp verleend , waarna hij door de goede zorgen van zijn ch?f &lt;ai door dezen vergezeld naar de ouderlijke woning is vervoerd. Anderhalf uur later is de Heer J. R. ambtenaar bij een der hooge staatscollegien, wonende onder de Uilenboomen, bij de Badhuisstraat, buiten schuld van den koetsier, maar welligt ten gevolge van do duisternis, door een rijtuig uit dc Badhuisstraat komende rijden, op de hoogte vau de bewaarschool overreden. Gelukkig dat de gebroeders Roos, een schreeuw hoorende en een onderzoek instellende, eerst een hoed op den grond vonden en een eind verder een manspersoon, die dood scheen. Door hen onmiddellijk naar het bureau van polieie gebragt, is do lijder aldaar door de Heeren Vorderman en van Kleef, beide kweekelingen aan het &apos;s rijks hospitaal te Utrecht, en later door den geneesheer Bausch behandeld, zijn bij hem de levensgeesten opgewekt en werd hij zoo ver tot zich zelven gebragt, dat hij onder toezigt van gemelde kweekclingen per rijtuig naar zijne woning is kunnen overgebragt worden. ROTTERDAM , 21 Ang. Heden namiddag omstreeks 5 ure zijn onder de gemeente .Capelle a/d. IJssel vier koebeesten door een trein der Ned. Rijnspoorweg-maatschappij overreden on gedood, zonder dat verdere onheilen werden veroorzaakt. DORDRECHT, 21 Aug. Wij vernemen, dat door de meteorologische commissie alhier, eene premie, ter waarde van vijftig gulden, voor het best gehouden journaal van Dordrechtsche koopvaurders, is toegewezen aan dea Heer A. F. Giesse, gezagvoerder van het barkschip Grootmeester Nationaal, en dat de staat van beoordeeling door het koninklijk Nederlandsch meteorologisch instituut te Utrecht, voor dc belanghebbenden ter visie ligt bij den secretaris van bovengenoemde commissie. * HELLEVOETSLUIS, 22 Aug. Gisteren namiddag is hier aangekomen van Nicuwediep, het oorlograderstoomschip Cycloop, command. Baron van Hceekeren, overbrengende een transport manschappen voor het wachtschip Rijn alhier. * BEVERWIJK, 21 Ang. Naar wij vernemen wordt alom het gerucht verbreid, dat in deze gemeente de typhtis hevig woedt. Wel is waar, heeft zij gedurende een geheel jaar hier menig offer geëischt, doch tegenwoordig komen slechts enkele gevallen meer voor. * HOORN, 21 Aug. De ziekte onder het vee, welke vroeger nog al vrij hevig in onzou omtrek gcheerscht heeft, is bijna geweken, immers men hoort er bijna niet meer over spreken. * HELDER, 21 Aug. Gisteren is door heeren burgemeester en wethouders op plegtige wijze aan 8 ingezetenen het zilveren eormetaal met diploma uitgereikt, toegekend aan de strijders van 1813—1815. Van verschillende geboiiwon wapperde ter eere dier grijsaards dc nationale vlag.</p>
	<p>* UTRECHT, 21 Aug. Bij de arrond. regtbank te Amersfoort werd beden, ingevolge haar vonnis, de behandeling voortgezet van de zaak tegen D. J., machinist bij do Ned. Rhijn-spoorwog maatschappij, (waarvan in dit blad van 8 de .er werd melding gemaakt.) Nog 4 getuigen a charge en a decharge werden gehoord. Het O. M. bleef schuldigverklaring en veroordeeling eischen, terwijl de verdediger Mr. H. J. van Lier bij zijne conclusie tot vrijspraak persisteerde. De regtbank zal Zaturdag e. k. uitspraak doen. * HARDERWIJK, 21 Aug. Heden namiddag zijn por contraalspoor onder geleide van een sergeant en een korporaal, beide van het 4de reg. inf., in garnizoen te Delft, alhier aangekomen, de met de schepen Henriette Ehsabeth Susanna en Rudolf, gezagvoerders Meyboom en Meinsma, uit Oost-Indie teruggekeerde militairen, als 1 sergeant en 16 soldaten, benevens 2 soldaten, die met het schip Maria Anna, uit Oost-Indie vartrokken, doch te St. Helena in het hospitaal waren achtergebleven. Van 11 tot 20 dezer zijn voor de militaire dienst in Indië weder bij het koloniaal werfdepot 52 man, waaronder 11 recruton (burgers) en4l onder-officieren en soldaten van andere corpsen hier te lando, overgeteekcid; uit Indie zijn teruggekomen 43, de dienst met paspoort verlaten 18, gedeserteerd 1, overleden 1 en naar andere corpsen overgegaan 3. In de maand September aanst. zullen verscheiden officieren van de K. M. Academie afkomstig, hunne bestemming naar Oost-Indie met afzonderlijke scheepsgelegenhedcn aanvaarden. * DEVENTER, 21 Aug. Sedert de laatste dagen worden door vele vreemde kooplieden de stieren tot ongekend hooge prijzen in deze omstreken opgekocht. — De wijngaarden zijn dit jaar goed met vruchten bezet en de druiven beginnen reeds te rijpen. — Da ziekte in de aardappelen neemt in deze omstreken zeer toe. De knol is evenwel nog gezond. * HOOGEVEEN, 21 Aug. Het turfgravcn is alhier afgeloopen. Er is meer turf dan het vorige jaar op den wal gebragt. Dc onde turf is nagenoeg opgeruimd, de nieuwe wordt gemiddeld verkocht voor 6V2 c. per ton, een zeer lage prijs, zooals in vele jaren niet het geval is geweest. ■ ,</p>
	<p>— De bijenhouders hebben het bijzonder goed. Er is reeds honing geperst en verkocht tegen ƒ 18 de 100 ponden oud gewigt. Dc boekweit belooft veel, zoowel zand- als veenboekweit. De rogge, die reeds overal binnon is, is zoowel naar kwaliteit als kwantiteit uitmuntend. De,ziekte in de aardappelen vertoont zich hier ook, doch bepaalt zich tot nu toe alleen tot het loof. De overige vcldgewasscn beloven veel. ** &apos;s HERTOGENBOSCH , 21 Aug. Onlangs bad de commandant der 2 esc. van liet 4de reg. dragonders alhier, de stoutheid om eene diligence door zijne dragonders met geweld achteruit te doen zetten , omdat de conducteur, die het eerst op de brug was, niet verkoos terug te gaan; thans schijnt dat goode voorbeeld door zijne onderhebbenden gevolgd te worden; immers, gisteren avond werd de van Eindhoven naar hier rijdende diligence tasschen Vugbt en deze vesting door twee dragonders met blanke sabels geattakrerd, met dat gevolg, dat een der paarden steigerde en een aanvaller omver wierp. Hot schijnt dat ds Ilcercn dragonders hunne ridder-sporen met de diligences; ten koste van de veiligheid der reizgers, willen verdienen; doch de marechaussees, van hot voorgevallene onderrigt, en naar wier oordeel die doii-tiuieliottcrie niet gepast is voor dezen tijd, vonden de moedige aanvallers buiten kennis door dronkenschap op zij van den weg liggende. * BREDA, 21 Aug. Gisteren namiddag ca. 12% ure ontstond binnen dc gemeente Roscndaal een felle brand; waardoor in korte oogenblikkcn een huis in de Molenstraat, door de vlammen vernield werd. De oorzaak van den brand wordt aan onvoorzigtigheid toegeschreven. — Bij ale gisteren gewoed hebbende onweersbui, zat een bijna SOjarigo landman onder den grooten voorvaderlijken schoorsteen op een kleinen afstand vau het -terp Rijen; bij den eersten donderslag vermaande hij de mede daaronder zittende huisgenooten zich te verwijderen , omdat, zoo als hij zeide, het niet voorzigtig was hij onweder onder een schoorsteen te zitten; naauwclijks was dit op zijne aanmerking geschied, of eensklaps sloeg de bliksem in den schoorsteen, verbrijzelde den leuningstoel van den ouden man , deed do tinnen lepels aas het lcpelrok boneyens een dito kamerpot smelten en verdween zonder verder onheil aan te rigten; alleenlijk werd de hond, die aan den band op dc werf voor zijn hok kg, door den bliksem gebood. § BREDA, 21 Au&quot;. Heden had alhier de lode algemeene vergadering der brooderschap van candidaat-notarissen in Nederland plaats, die door een groot aantal leden werd bijgewoond. Uit het namens het hoofdbestuur uitgebragt verslag, bleek van .den tocncmcndcn bloei dier broederschap alsmede van dc belangstelling in het door haar uitgegeven wordende tijdschrift Regt en Wet. Tot leden van het hoofdbestuur werden herkozen de aftredende Heeren H. van Reijo Cz. te &apos;s Gravenhage en S. Brouwer to Abcoude, terwijl t» 1 redacteur van gemeld tijdschrift, in plaats van den Heer J. M. E. Dcrckscn te Leyden die voor die betrekking zich verpligt had gezien te bedanken , werd benoemd de Heer Mr. A. J. Wijnstroom , aldaar. Vele voerstellen aldaar behandeld, gaven blijk van de belangstelling die de leden der broederschap ten opzigte van het notarisambt bezielt. Als plaats voor de volgende algemeene vergadering werd aangewezen de stad Middelburg.</p>
	<p>* EINDHOVEN, 21 Ang. Heden is alhier in het huis van arrest overgebragt om vervolgens naar Woerden, alwaar zij hare straf zal ondergaan, te worden getransporteerd de onlangs door het provinciaal geregtshof in Limburg wegens vadermoord ter dood veroordeelde Johanna Ruttefl uit de gemeente Roggel, zijnde de uitgesproken doodstraf in twintigjarige tnchthuisstraf veranderd.</p>
</text>
