<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Acticn-Gesellschaft Tuhalhain, IN HEMAGEN. Wir brmgen hiermit zur Kenntniss unserer Actionaire, dass der am 29 Juli a. c. neu erganzte VERWALTUNGSRATH, aus folgenden Herren besteht: | Vorsitzender Herr H. W. FROMBERG, Rentner in Nenwied und Hurl. I Stellvcrtreter „ J. P. CLEMENS, Banquier in Coblcnz. &quot; &quot; Dr. J&quot;ï- FRANZ DE WILDT, in Neuwied und Amsterdam. v ii WESTERBEEK VAN DER HORST, Hiittenbesitzer in Keppel. i ii A. G EVERTS, Fabrikbesitzer in Arnheim. Eemagen , im August 1865. (1931$ BER VERWALTUNGSRATH. .! NED. IlïïltfN-SPOORWË&amp; De DIRECTIE berigt, dat met den loden dezer via Emmerich. Obcrhausen een NIEUW VERItMNBERB TARSEIF is in werking getreden voor het regtstreeksch Vervoer van Goederen van Amsterdam en Rotterkam naar Mülheim a/Rhcin, Deutz (Köln), Ti oisdorf, Siegburg, , Au, Betzderf, Kirchen, Niederseheldcn, Siegen, Herdorf; Ncunkirchen, Bnrbach, Haiger, Dillenbnrg, Wetzlar en Giessen, vice versa. Dit ver, minderd Tarief is medo van toepassing op Zendingen tusschen Rotterdam . en Amsterdam eu de in het Tarief van 1 Maart 1863 en 1 Januarij 1864 aangegevene naderbij gelegene Verband-Stations Wesel, Oberhauscn, Ruhrort, Duisburg en Dusseldorf, voor zoover de Vrachten voor soortgelijke Zendingen in deze Tarieven hooger zijn dan die van het nieuwe Tarief voor Köln. Tarieven en Bepalingen zijn verkrijgbaar aan de Stations en Factorijen te Amsterdam en Rotterdam, tegen betaünc van I 1 bgr. per Stuk. (19322) j _Uxkkcut, 21^.ugnstns 1865. BE BIRECTIE. ! UiiLAME SPQOiiWEG-BfflMArTO. : AAIBMEBIIS. 1 Op MAANBAG 28 AUGUSTUS 1665 , des namiddags ten half Twee ure, zal in het Stationsgebouw buiten de Willemspoort te Amsterdam worden Aanbesteed: Het BOUWEN van eene STEENEN BRUG in den Spoorweg en daarnevens liggende Rijweg over den Molentogt van den Polder Oud- en Nieuw-Matliencsse, beoosten het Station Schiedam. Bestekken zijn vorkrijgbaar en Teekcningen liggen ter inzage aan het Bureau van den Ingenieur van den weg, op het Station to &apos;s Gravenhage. (19056) !&quot; AAWBESTlïmiirGk op Donderdag 31 Augustus e. k., van eeno HOUTEN WERSi» LOOBS, van 830 vierkante ellen oppervlakte, in de nabijheid vau de to bouwen brug over de Linge bij Tricht. Voorwaarde-,-, tcokeningen en verdere informatiën te bekomen aan ; de Utrechtsehe Ijzergieterij te Utrecht. (19197) BURGEMEESTER en WETHOUDERS der Gemeente EDAM brengen bij deze ter kennis van belanghebbenden, dat de gewone s KERMIS of JAARMARKT alhier zal aanvangen den 23sten September 1865 en eindigen den 30sten September 1865. De aanvragen Franco in te zenden aan den Marktmeester. Edam, 18 Augustus 1865. Burgemeester en Weth. voornoemd, G. J. VERSTEEGH. &apos; Do Secretaris, (19215) Jf. PE BRUINE JtOHz. Een HEER vraagt tegen October aanst. op een Vrolijken Stand, &apos; liefst Botormarkt, Utrechtschestraat of Regnliershrcestraat, Twee a • Drie Luchtige en Net GEMEUBELEERDE KAMERS eu Suite lste Etage met Bediening. Verzoeke opgave vau Prijs, Franco Bureau . , Handelsblad, Leiter P. M. (19337) • j Bij fatsoenlijke Burgerlieden zonder kinderen, stil levende, en in de [ nabijheid der Beurs, bestaat gelegenheid voor een HEER, zijne bezig- I heden buitenshuis hebbende, tot K«IÏST INWONING en HUISSEI.IJIK VERKEER, en waar men van eene soliede behandeling kan verzekerd zijn; er bestaat tevens gelegenheid tot verzorging van een of twee kinderen. Adres met franco briefjes onder Lett. J. L. Bureau Handelsblad. (19335) 1 YOOH HEK, ME 6EUPDBI 1 BOODEI BITBEÏÏBEM, 1 !i I ziet bij H. C. A. CAMPAGNE, te Tiel, op he- E 1 BLOEMEN BER GRAVEN, WOORDEN van TROOST 1 H VOOR HET KLAAG- EN STKR-FHUIS, door J. F. M .| H THIEME, Predikant te Wijngaarden. Prijs ƒ 2.40. fjjEgr&quot; Dit KEURIG GESCHRIFT zal voor een ieder, die i È treurt over den dood van gehelde betrekkingen, gewis eene Hg i welkome gave zijn. i Onlangs zag bij denzelfden het licbt: 1 ZONNESTRAaILTJENS IN BE ZIEKENKA- ff || ME», door B. TER HAAR Bz., Predikant te Nijmegen. E Prijs gebonden ƒ 1.95. (19020)</p>
</text>
