<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>H«ofer en Kaas. MEN VERLANGT ten spoedigste, een bekwaam BEDIENDE in eene BOTER- en KAAS-AFFAIRE, geschikt om gemelde Zaak **eheel op zich te nemen. Brieven Franco onder Lett. M., bij deo Boekhandelaar A. O ROLFF, Utreehtsehestraat, Z 8il. (19347) __ TWEE GEMEUBELEERDE KAMERS worden aangebc-*fen voor ces Heer, zijne bezigheden buitenshuis hebbende, Huurprijs f 4&lt;J per maand, ten gebruike voor een Kantoor ƒ 50 per maand en voor cent Heer en Dame zonder Kinderen f 60 per maand. Adres Franco ondeï Lett. A. Z., bij den Boekhandelaar H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molstecg. (19299) Men verneemt dat eenige LGden der lste Sectie van HET META&quot; LEN KRUIS, AFDEELING AMSTERDAM, zich Donderdag Morgen, den 24sten dezer, per Spoortrein van 9 Ure 10 Min. van hier naar &apos;s Gravenhage zullen begeven, ten einde tegenwoordig te zijn bij de plegtige Onthulling van den Gcdenknaald tc Scheveningen. (19311)^ KEe JÏI*-J»A KT1 •• . Ondernemers van KERMISVERMAKELTJKHEDEN, die in aanmerking wenschen te komen bij gelegenheid der KERMIB&quot;PARTI* van do SOCIËTEIT de Herecniging, op 9 September e. k., gelieven hunne aanbiedingen vrachtvrij in te zenden aan het Societeitsgebonw buiten de Leidsche Poort. DE SECRETARIS. Amsterdam , Augustus 1865. (19838)^ BOOS &quot;PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTEHHEW TOT EEN VOLGEND NOMMEB TE LATEN LIGGEN. _ _SCHOUW^RGE^CONCÊRTEJr,JEarZ.^_ STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peter». Woensdag 23 Aug. (N°. 1 Abonn.): De Vrouw van den Vrijbuiter, historisch drama in 6 tafereelen, door W. J. Hofdijk. (Nooit aan eenig tooneel opgevoerd). Met nieuwe Decoratien van J. F. Plaat, decorateur aan den Schouwburg. Gevolgd door: Kom hier, blijspel in 1 bedr\jf, door J. T. Kerkhoven. (7% •*■*&quot;-&quot;•)., Ter directiekamer is eiken werkdag , van 11 tot 2 ure, gelegenheid tot kennisneming der voorwaarden van hot abonnement. ~ PARK. VRIJDAG 25 AUGUSTUS 1865: SOIÜÉE FÉEBIQUE. SPITSBOGEN PBRSPECTIÏE VERLICHTING. GROOT HARIONIE-GONGERT. ALGEMEENE GAZ-ILLUMINATIE. Entree voor het Publiek ƒ 0.99 per persoon. Aanvang 7% Ure. 3. EDUARD STUMPfr&apos;F. ~®ÖMÈ»-TIÏÈATÈM . Heden Woensdag 23 Aug. Voor de laatste maal: Das Hueüoderdie beiden Helden, durch Frl. Johanna und Agnes Schüöer. Duo du: Pi f aux Clercs, etc. etc. Entree 49 Cents. Aanvang 7 Ure precies. Wm. KOSTER, Directeur van hot Theater Frascati te Rotterdam en Tivoli alhier._ &quot;TÜlOË NEDERLANDEN.^ WOENSDAG 23 AUGUSTUS 1865. Groot Bal a la Musard. Aanvang 7 Ure. Entree 40 Cents in vertering. J. BRANDS. Zaturdag 26 Aug. GROOT BAL A LA STRAUSS. Aanvang 6 Ure. Zondag 27 Aug. Op algemeen verlangen eene herhaling van den Optogt van Mazaniello. ___</p>
</text>
