<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Wij ONDERGETEEKENDEN, Commissarissen der NEDERLANDSCIIE MAATSCHAPPIJ VAN ONDERLINGE VERZEKERING OP BINNENL ANDSCIIE VAART, BELGIË, en op den RIJN tot KEULEN, onder directie der Heeren B. HARTKAMP en A. HELMIG VAN BER VEGT, gevestigd te AMSTERDAM, berigten bij deze aan alle daarbij Belanghebbenden, dat heden door voornoemde Heeren Directeuren aan ons is gedaan | Refcening1 en Verantwoording1 hunner gehouden Adminisstratie van het Zeoenticrixfo Boekjaar 1864/65, welke door ons in de beste orde bevonden zijnde, met onze goedkeuring is bekrachtigd. De BALANS niet de daarbij behoorende bescheiden blijft tot Primo October a. s. voor ieder Deelhebber ter inzage liggen ten Kantore der Directie, Kloveniersburgwal, c 212. Wij rekenen het tot onzen pligt, onze bijzondere tevredenheid uit te drukken over den doeltreffenden gang der zaken en den naauwgezettcn ijver, waarmede de Directie de Avanjon behandelt, regelt en afdoet. Wij mogen de Maatschappij met het volste vertrouwen aan olie belanghebbenden .bij Vaartuigen aanbevelen en nemen deze gelegenheid te baat, Geldschieters, Hypotheekhouders op en eigenaren van benepen op. merkzaam to maken , dat hun belang bij deze maatschappij het voordeeligst kan worden gewaarborgd. , , Amsterdam, 14 Augustus 1865. Comnrssanssen voornoand: ° W. P. BE VRIES. ! ». ESVELB. S. G. BE GRAAF. ,H. MELIER. ___ (19286) _-_—___ è\JLïi°i*?&apos;^LFZ,_ L var, de voorn/lamste Fabrieken-en door de gvoote orai!et ben ik in staat SPIEGELS en LUSTEN zoo BUITENGEWOON GOEDKOOP te verkooi en; GBITBEN IM&amp;»1» var&apos; 10 AmsterO.aiii.-che Voeten in omtrek, met Glas en Paneel voor slechts ƒ1; de VIER SCHBL- Bi.RIJ(EN van RUBBENS, met extra fij„e Tlaten en fijne Ebbeuhouten Lijsten, af 3 per stuk; LIJSTEN van af 2 Cents pur Voet, nooit gehoord! Alle soorten kunnen goed met water afgenomen worden en voor de extra goede kwaliteit sta ik in. De Plaat opgespannen en het Glas leggen kosteloos. Nergens zoo GOED en GOEDKOOP als in de Halsteeg, bij E, 9. &quot;WINTER, het 7de Huis van den Voorburgwal, A 2^7. i GELIEVE VOORAL OP ISAAM EN NOMMER TE LETTEN (1930ZJ</p>
</text>
