<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VOORLOOPIGE AANKONDIGING. In de maand November o. k. zal, op nader te bepalen dagen en plaats Q°or het Ministerie van den Notaris J. L. LOS te Klaaswaal, publiek worden Verkocht: Het aanzienlijk en zeer fentegevend LA^ÖGOEÖ, genaamd: Ben Grooten Meer, bestaande in cene Kapitale BOUWISÏAKSWONING, TUIN, -taRVE, benevens hooge en vruchtbare BOUW- en WEILANDEN; voorts GRIENDLANDEN en REET- en BIESVELDEN , met «derzelver Regten en Pracrogaticven. .Alles gunstig gelegen in de «mer dc Ouüc Maas, gemeente Oud-Beijerland, te zamen proot p. m. 30© BUNDERS. ZIJNDE liNMIDDELS UIT DE HAND TE KOOP. Informatiën te bekomen bij de HH. VAN DER BURGH te &apos;s Gra™ï«; Wagenstraat N°. 95; J. L. LOS te Klaaswaal en H. C. VOORHUEVE te. C. te Rotterdam, Glasha-vjan, terwijl eiken Woensdag, op aanvrage, aanwijzing zal worden gedaan door den Heer H. W. LOS te Oud Beijerlaud. (18701) «f. M. liUlHEfts Pap enbrug steeg, j 577, het eerste Fruithuis van af de Warmoesstraat, maakt zijnen Gcéerden Begunstigers bekend, dat hij op nieuw heeft ontvangen eene Partij WEST-lIBISGHE AIAIASSEI, *^.de, eene partij BUBTSCHE KWETSEN, DUITSCHE l»H»^l£!F,Jt&apos;Ea*&apos; per 5 ons 4Ü CtilUs- Vlitte c&quot; Blaauwe KASiRÏJ-AïEM» PERXIRKN, ABRICOZEN, Witte en Boode p .r**ENEN, e&quot;2&quot; cm■&gt; tot Civiele Prijzen. Weder voorhanden eene lany GOaHBVISSCUEN. (192^4) Verzoeke Vrienddjk op Naam en Nummer te letten. Brieven Franco. OPENBARE VERKOOP VAN EEN SCIIOOM LAMöCiOEB. 4 SentemWSlsfi°-RNfLIS&apos; to Roermond, zal op Maandag RoerS m°&apos; dC,3 TniddaS3 teü 3 llre&apos; °P de Groote Beurs te S™0&quot;1&apos; °P. Terzfek der Erfgenamen van wijlen den Heer JOZEF £^fxfénb^vKpe?:h&quot;* °£trooij °ndor VoordeUHse CondUien&apos; HET LANDGOED GENAAMD MUGGEMBMOER, alleraangenaamst gelegen nabij Roermoud, aan de Kapel van O. L. V. èkcl*atte?deueoa nic&apos;iw en wel ingerigt HEERENHUIS, met biji^ioorige Pachters woningen, Stallingen, Schuur en verdere Gebouwen, teml„V°&apos;Je Tumcn&gt; Boomgaard, beste Bouw- en Weilan ïen, bevatd&apos;, &apos;, 7 ,2anlen eene oppervlakte van 5 bunders 42 roeden 90 el, ka-77R Ïmo ï,y,end &apos;&quot; de gemecate Roermond, onder Sectie O, N°. 773, H,n.&apos;i  * 774&apos; 775&apos; 7SO- 837&gt; 1255 en 1258 en in de Gemeente Melick aerkenbosch onder Sectie E, N°. 176, 177, 178 en 1366. Het Uoed is in eén blok, op zeer korten afstand van den grooten weg van ■wMiaoiid sast Heinsbcrg, aan de rivier de Roer, tot alle aanleg zeer gunstig gelegen en bijzonder geschikt tot het oprigten cener groote Fa- Miek of ander bedrijf. «og to Verkoopen eenige afzonderlijke perceelen best BOUWLAND &gt;n de nabijheid gelegen. Verdere Inlichtingen zijn te bekomen ten Kantore van voornoemden notaris of van den Heer JEAN SCHREURS, te Roermond, alwaar °!&gt;K de figurative kaïrten ter inzage zijn nedergelegd. (19192)</p>
</text>
