<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Echte Engelsche MIXED PICKIES, PICC&amp;LILLIS, AUGURK. ES en UITJES m Flesschen. Echte Engelsche SAUC. S voor Vleesch en Visch. ZAL VI- en KBEEFTEN-VLEESCH in Bukken. Supmor London JHUSTARD in Busjes en bij het gewigt. KERRY en CAYENNE PEPER in Fjacons CRIMPIGNONS in Blikken. ORANGE MARMELADE. FRAMBOZEN-, AAHDBEZI.N-. AALBESSEN- en PRUIMEN-GELEIEN in Potten. GELATINE en echte Engelsche SAGO en TAPIOCA, van net Huis CROSSES &lt;te RIjACMWS-Mj* te Londen. alsmede UUILE BOLIVE SURFINE EXTRA VIERGE BLANCHE, van het Huis 1. ML-M EffIANÜEL FRERES _ C,E., TE NICE, en verder alle - andere soorten van COMESTIBLES, KOf Fl. , THEE, KRUIDENIERS WAREN en SPECERIJEN bij F. F. DRECKMEIER f., voorheen Wed. DREGKMEIER , PRI fM SE J\ GR ACHT bij de Elandstraat. GG 583, BRIEVEN FRANCO. JU Y&amp;Wi IiOOPHA % B^B_ li. (16044) wËËr* niiFDiiFiyinrii- &quot;^ê &quot; _# WELfin _____ ______ ii. *¦ • De Nieuwste en&apos; Elegantste OVERBEMDEN, rn verschillende Modellen, door twee hiervoor expres geëngageerde Directrices vervaardigd, op de hand genaaid, met Borsten van alle bestaande dessins, zijn in groote keuze voorradig en worden naar de maat, in alle op te geven Modellen geleverd, van Katoen, Madapollam, Shirting, Batist en geheel Linnen, van af ƒ2 50, 3, 3.50,4 en 5.25. NB. Er hebhen zich in ons Magazijn eene groote partij enkele Hemden, naar den laatsten smaak, opgehoopt, waarvan geene dozijnen, nech halve dozijnen meer voorradig zijn, bestaande in : SHIRTING-HEMDEN met Linnen Borsten en Linnen Manchetten, met breede en ook met smalle Plooijen, ook BATIST en geheel LINNEN HEMDEN, die wij onder den prijs verkoopen. Alle Overhemden uit ons Magazijn, worden onder guarantie voor goede kwaliteit, solied in het gebruik en juist passend verkocht. (15948) BOF CRI__.OI_IH.I_S. ~«| in de smaakvolste soorten, zoo als: CLAUDIA, Lederen Cage a Volants in 5 verschillende DAMES FRANSCHE BOVENROKKEN, om over kleuren van ƒ 4 tot ƒ5. de Ciinohne te dragen, in verschillende soorten , met ge- DIANA, Lederen Cage met gepatenteerde Kielschuiven kleurde Randen, van afƒ2.so tot ƒ3.50 prima kwaliteit, van af ƒ 1.50 tot ƒ 3.25. DAMES WITTE Geborduurde en Gepijpte Geeren AUGUSTA, Lederen Cage met Elastieke Banden van ROKKEN in alle kwaliteiten voorhanden. Voorts eene af ƒ 1 tot de beste soorten ƒ 4.75. groote sortering DAMES NACHT- en DAGHEMDEN PRINCESSE, gewone Lederen Cage met Tournure in Katoen en Linnen, DAMES PANTALONS, NACHTƒ2 tot 3. JAPONNEN, NËGLIGL-MUTSEN, etc, etc. In de Linnen Bazar, Rokin, El6O, bij L. Hirsch fefdSf O- Ons Kindje, thans ongeveer 8 maanden oud, was van zijne geboorte af zeer zwak en leed verschrikkelijk aan het zuur. Alle middelen daartegen baatten niets, het wichtje verminderde van dag tot dag en gaf ons geen hoop op herstel. Toen hebben wij op aanraden van onzen Doctor zelven, onze toevlugt tot het LIEBIG&apos;s VOEDSEL genomen, en wel met het uitstekendst gevolg. Het braken hield spoedig op, de spijsvertering herstelde en het Kindje i» sedert 11/2 maand, dat het .-I__i_ t_» . VÖ_RSi_L gebruikt, vlug en tierig geworden. Amsiekdam, 1868. HOGESTIJN, Vijzelgracht, AA 86. Prof. v. E__M_RI_3&apos;S~YO®:RSEE_ VOOR KINDEREN, ZWAKKE PERSONEN EN HERSTELLENDEN, EN HOOFDZAKELIJK BESTEMD OM VOOR ZUIGELINGEN DX MOKDEEMELK TE VKRVANGE&apos;N. ZAMENGESTELD NAAR LIEBÏG S VOORSCHRIFT door J. KNORSCH, te MORS (Rhijn-Pruissen). Moeders, welke het noodige zog voor hunne Kinderen missen en tot cene Minne ongaarne hunne toevlugt nemen , maken wij opmerkzaam op dit heerlijk middel, hetwelk, in vereeniging met de Koemelk, aan deze dezelfde voedende eigenschappen der Moedermelk mededeelt. Goed toebereid is het een soepje, zoo zoet als melk, vereischt geene suiker, blijft 24 uren versch en is zoo dun, dat het aan het Kind in een Zuigfleschje kan worden toegediend. Eene gehruiksaanwijzing wordt bjj ieder pakje en ook afzonderlijk gratis afgegeven. In verzegelde Pakjes, a 10 Portiëu. 50 Cent per Bakje. VERKOOPHUIS en de hekende Dépóts. (16032) ROMNRMJRE IDERLWM STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ, Wam IIITÊÏIDAn Naar «OPENDAGEN en KONINGSBERGEN: Naar LISSABON, MARSEILLE, NICE, GENUA, 2/5 Juhj: Eene der Boeten. LIVORKO, NAPELS. MEfeSINA en PALERMO: Naar PETEBSBURG (Stad): 5 Julij: ORION, Kapt. S. v. d. W. Mifdema. _____n 5/10 Julij: Eene der-Booten. Naar FËRNAMBUCO, BAHIA,RIO-JANEIRO, _L ™«_r___n «sr. . SANTOS, MONTEVIDEO en BUEROS-AYa t„i;. , v i .. *f ** en *klhl- • RES via MARSEILLE, op directe Connossementen _ juhj. .ene der Booten. en tot gereduceerde vrachten, met directe aansluiting Naar GOTHENBURG : aan de Stoomschepen der Société Générale de Transit Jnlij: Eene der Booten. ports Mariümcs a Vapeur. Wsm ROTTEHDAI Naar STETTIN: I Naar PLYMOUTH en BRISTOL: 24/27 Jnnij: REMBRANDT. S Julij: BALMORAL, Kapt. Lovius. Voor het vervoer van Passagiers en nadere infonnatiën adressere men zich bg de Directie te Amsterdam of to Rotterdam en bij de gewone Cargadoors der Maatschappij. (16113) Amstekdam, Jnnij JIB6B. DE DIRECTIE. ,%fc, CORK STEAM-SHIP-COMPANY ÖÉo IetTEEBIM EM _LlVi:__t_POOÏi* HET STOOMSCHBOEFSCHIP IM&gt;JË3 1000 Tons, Kapitein Th. SIMMELKIAR, VS__e_i vaa £c__•_._ «aai Liverpool DONDERDAG 25 JU-VW&quot;. (16081) Ad&apos;ft» by den Agent PB. VA2Ï OMMS&amp;SN.</p>
</text>
