<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BCHOIJIOÏÏRGEN, ENZ. Zooier-Theater Tivoli. LEIDSCHE BOSOH. Heden Zondag 21 Junij. BUITENGEWONE MATINEE, van 1 tot 4 ure. Medewerking van Prof. HERRMANN , en de voornaamste Leden van het Personeel. Introductie 25 Cents. Des Avonds: Groote Voorstelling, medewerking van Frl. CAROLINE MILLER, als Gast en Prof. HERRMANN. La Nuit Blanche, operette de Offenbach. La Consigne est de Ronjler, vaudeville. Ein Kleinigkeit, schwank in 1 act, etc. Entree 49 Cent. 71/2 Uur. ISBSSB?&quot;-&apos; Des Avonds ten 11 ure 15 minuten zal er eene Extra Trein van Amsterdam naar Utrecht en tusschen gelegen Stations, en ten II ure en 30 minuten van Amsterdam naar Haarlem vertrekken en Rijtuigeu zullen op het terrein disponibel staan, uitsluitend voor HH. Bezoekers. Maandag, 22 Junij: GALA-VOOKSTELLING, medewerking van Flr. CAROLINE MILLER; geheel nieuw Programma. Ten 101/2 Ure: groot schitterend VUURWERK, vervaardigd door den Heer P. L. van der Brugh, JKunatvuurwerkmaker van Z. M. den Koning. Entree 49 Cents. 7 Ure. WILLEM KOSTER, Directeur. NÏÈÖWZOiÈR-T HE ATER, Plantage, Parklaan over het Park, in de groote Schouwburg- Loge van de Heeren SCHOEMAN en VAN LIER. Zondag, 21 Junij. De Schipbreuk der Medusa, tooneelspel in 5 bedrijven, naar het Fransch van M. Ch. Desnoyer. lste bedrijf: de verovering der Engelsche brik; 2de bedr.: de twee Luitenants; 3de bedr.: de Verklikking; 4de bedr.: de Schipbreuk; sde bedr.: het Vlot in volle zee. lste rang ƒ0.49, 2de rang ƒ0.25. Aanvang ten 8 Ure precies. DE PIRECTIE. HIEÜW~_OMER-THEATER. __._&gt;*_. e,., p_ria&gt;_i» «v«» l«.t Po^r. Jn Je groote Schou\vburg- Loge van de Heeren SCHOEMAN Sn vau mek. Maandag 22 Junij. Eerste voorstelling van het Viaamsch Tooneelgezelschap, onder directie van den Heer Eloy Lemaire, met medewerking van den Heer VICTOR DRIESSENS en Mejufvrouw C. JBEERSMANS, Martin de Kruijer, drama met zang in 3 afdeelingen. Govolgd door : De Duivel op &apos;t Dorp, oorspronkelijk blijspel met zang in 1 bedrijf, door Docter van Peere, van Gent. Aanvang der voorstelling ten 8 ure precies. Prijzen der Plaatsen: lste Rang ƒ0.99, 2deßang ƒ0.75, Galerij ƒ0 35. Dozijnkaarten voor den lsten Rang ƒ9, veor den 21en Rang ƒ6. Tot het verkrijgen van Dozijnkaarten vervoege men zich aan het Bureau van bovengenoemd Theater en op de Leidschestraat bij het Leidscheplein, CC 39. Plaatsen kunnen aan het Bureau a 10 Cents extra worden besproken van &apos;s Morgens 10 tot &apos;s Namiddags 3 ure. K»E IM «.SECTIE. PJËMM. ZONDAG 21 JUNIJ 1868 VAN 1 TOT 4 URE: Jflatinée Husicale* met Introductie voor Vreemdelingen. DES AVONDS TEN 71/2 URE: HARMONIE CONCERT. BENEVENS ALGEMEENE G AZ-VEE LT C HTING. Bij ongunstig weder zal het CONCERT IN »E ZAAL gegeven worden. Entree voor het Publiek 99 Cents. HH. Abonnés volgens Abonnements-Voorwaarden. De Zaal zal, even als bij gelegenheid van het Waterloofeest, gedecoreerd zijn. . Jl. EPUAIW STUMPFIF . PALEIS f OOR VOLKSVLIJT. ZONDAG 21 JUNIJ. OCHTEND-CONCERT. Aanvang 11/9 Ure. Leden volgens Reglement. (Met Introductie voor Vreemdelingen a 50 Cents). DES AVONDS: VOLKS CONCERT, met medewerking van het LANGUEDOCSCHE MANNENKOOR IN NATIONAAL COSTUUM. En bij gunstig weder SLOTDECORATIE VAN BEiGAALS Ciï TÜÜR toepasselijk op den Verjaardag van H. M. ÜE KONINGIN DER NEDERLANDEN. Entree 25 Cts. (Aanvang 7 _ Ure). Leden volgens Reglement. .._____._,_ *&amp;&lt;&amp;%**. KXTJKA TREIN van AMSTERDAM naar iPijF HAARLEM des Avonds ten 11 Ure 30 Minuten, en van AMSTERDAM naar UTRECHI entusscben gelegen Stations ten 11 Ure ljjtinntem__________ PLANTAGE KERKLAAN , W 213.- ZONDAG en MAANDAG-21 en 2ïl JUNIJ 1868, tot des Namiddags Zes Ure, GRATIS* .TOEGANG voor het be- SaKubïiek tot de door den Heer J. C. SEBAS jter gelegenheid van het Jaarfeest der Vereeniging G. J. Vsmaakvol gedecoreerde Zaal en Turn. . ZONDA&amp;na Zes Ure Locaal ca Tuin voorst PublieÜ GESLOTEN. . ,____&quot;AUe&quot;CORRESPONDENTIE aangaande ENGAGE--E% TEN, etc, voor do-ff AM IL 11-&quot; PEiECE. 1 0l&quot; Beaerea, gelieve men te aareaetea. -Üü-J- KELIKSTIUAT EN EEGULUEi-8* GEACHT, AA 165, _ H AM. ÏÜ»»ASÏ. &lt;--*»&gt;</p>
</text>
