<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PAEIJS, Donderdag 18 Junij</p>
	<p>De France dringt wederom aan op bespoediging der algemeene verkiezingen door ontbinding van het Wetgevend Ligchaam. Uit het daartoe betrekkelijk artikel is op te maken, dat die zaak nog niet beslist is en dat de ontbinding in &apos;s Keizers raadsvergaderingen voorstanders heeft. Men beweert, dat de Heer Eo ulier voor eene spoedige ontbinding is, en daarin al de andere ministers, behalve dien van binnenlandsche zaken, aan zijne zijde heeft. De Keizer echter heeft zich de beslissing voorbehouden. — Op voorstel der budget-commissie van het Wetgevend Ligchaam heeft de regering voor de houders yan Mexicaansche schuldbrieven, thans eene schadevergoeding aangevraagd in Franscho staatsschuldbrieven, te zamen uitmakende een bedrag van 4,000,000 francs jaarlijksche rente, zijnde 1,000,000 meer dan zij aanvankelijk voornemens was. — Er is sprake van de oprigting to Parijs eener groote zeebad-inrigting, welke door middel van buizen van zeewater uit het Kanaai zou worden voorzien. De stuwing van het water (over eene uitgestrektheid van ruim 140 kilometers) zon plaats hobben door middel van twee stoomwerktuigen het eene aan liet strand, het andere ter halverwege van het traject geplaatst.Het plan bestaat om dit zeewater evenals het water uit de Seine, tevens naar de huizen der ingezetenen te leiden. Als ontwerper van dat plan wordt genoemd dr. Bolleutuit, directeur eener bydro-therapeutische inrigting te Parijs. ¦ — Er heeft zich eene commissie gevormd voor de daarstelling van een transatlantischen kabel tusschen Frankrijk en de Vereenigde Staten. Het kapitaal voor deze onderneming is reeds gevonden. — Een portret van Mevrouw de Pompadour, geschilderd door Francois Boucher, is alhier voor &apos;28,000 fr. verkocht.</p>
	<p>— De openbare veiligheid in Italië, vooral in het Zuiden des lands, laat veel te wenschen over; moord en diefstal vermenigvuldigen zich op schrikbarende wijze, zoodat in de maand April niet minder dan 5484 personen zijn gevangen genomen, vau welke 297 beschuldigd van moord; bet. aantal gearresteerden was gedurende de maand Maart zelfs nog iets grooter. — De Nouvelliste., van Marseille, berigt, dat de Ab3&apos;ssinische gevangenen Zaturdag jl. in die stad aangekomen en onmiddellijk naar deze hoofdstad doorgereisd zijn. De Heer Cameron &apos;voerde de kroon, den standaard en de sabel van Koning Theodorus met zich mede, welke voorwerpen door hem aan Koningin Victoria zullen worden aangeboden. — Het officiële dagblad der regering van Algerie meldt, dat uit de drie provinciën der kolonie, alwaar de inlandsche bevolking dopr den hongersnood geteisterd is, sedert twee maanden merkbare en toenemende verbetering te melden is. Nieuwe ondersteuning uit &apos;s rijks schatkist Zal waarschijnlijk niet noodig zijn. — De Moniteur berigt, dat. op 9 dezer te Konstantinopel tusschen Frankrijk en Turkije een protokol is onderteekend tot wijziging der bepalingen, welke aan de uitvoering der Turksche wet op het grondbezit van buitenlanders in den weg stonden. Aan de andere mogendheden is door de Porte eene schikking van dienzelfden aard voorgeslagen. — In bijzondere berigten uit Point-a-Pitre van 18 Mei wordt gemeld, dat de algemeene raad van het eiland Guadeloupe door den gouverneur der kolonie is ontbonden, wegens ernstige tweespalt, welke in die vergadering was ontstaan en tot het ontslag van elf harer leden had geleid.</p>
</text>
