<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>KO. f IJ: Er is deze week zeer weinig omgegaan in afwachting der veiling, waarvan het assortiment, wat de bleeke, blanke, geele en geelachtige soorten aangaat, zeer voldoende is. Van goed groen komt daarin weiuig en van fijn groen of blaauw niets voor. De taxatie van de Koffij in veiling is over het geheel zeer matig en verwacht men dientengevolge dat er veel attentie voor zal zijn, te meer daar er nu niet vóór Augustus weer eene Maatschappijveiling plaats heeft. Tegen Maandag aanstaande komen ca. 2000 b. particuliere Java in do eerste hand aan de markt. Til EK: De afloop d.r veiling op 19 11. was over het algemeen zeer coulant; ordinaire soorteu hoog, beste soorten in verhouding lager. Naar vele nummers is vraag. TABAK : De omzet uit de eerste hand in Maryland Tabak bepaalde zich tot 47 v. per (opella en lncn tot vasten prijs; 30 v. Sonborn per Eden Steward aangevoerd , moesten lagerworden afgegeven, daar die soort minder gewild is. De voorraad in de lste hanl is thans als volgt;-, T_u x. Maryland, 888 p. Brazil, 150 p. Kio Grande, 15,005 p. Java en 57 eer. Havana. Il_ W_ SUIKER lusteloos en zonder handel. De prijzen zijn als nominaal te betciüuwtn. daar geene partijen worden aangeboden. .£___-_-¦_._ EOSME ftUtüER blijft stil en in eene gedrukte stemming. Gemalen Melis _°. 1 geldt/36_; N°. 2/353/4; N. 3 351/4. In superiorbrooden&apos;hcbben geene afdoeningen plaats gehad. _-B»J_«:ER«_E_ en _ RIiIDEKIERSfVAnCiV* &apos;&quot; Rijst vond de afdoening plaats van 530 b. Java ex Matador en 649 b. dito ex Amstthironvi en Maria üidenka. Tegen 2i dezer zullen bij inschrijving worden aangeboden 1207 b. Java ex Baltimore. De stemming blijft lusteloos, daar de stand der buitealaijdsclie markten eerder verlaging dan verhooging&apos; aantoont, In gepeld is de omzet gebesL bepaald tot de consumptie, die van zeer geringe beteekenis : is. Vruchten iv een doen eu over net -Igeineea ia &lt;£ne | hstelooz&apos;e stemming&quot;; eÜrsic bandsaf-öCMDgen mtfs. oï.fc</p>
	<p>plaats. Specerijen. Noten iets meer begeerd doch zijn houders niet geneigd tot de gebodene .prijz.n af te geven. N°. 1 76 a 77, N°. 69 a 70 o. Foelie verlaten, alsmede Kaneel. Nagelen meer gevraagd door orders van het buitenland. . Tegen 22 dezer zulleu bij inschrijving worden aangeboden 143 b. zwarte Peperf en 30 b. witte ex Amstelstroom. De afleveringen vooral van Noten zullen deze maand bevredigend zijn. CACtO: In de afgeloopen week werden 100 b. Snrinaam•ene tut de bestaande prijzen afgedaan. ÖUIDEJti: De bij inschrijving op 16 dezer aan de markt gestelde 2351 stuks Padang runder en 430 stuks dito buffelhuiden , werden bij veel concurrentie tot hooge prijzen afgedaan. Don ler lag 25 dezer, ziju de nog overige partijen, bi&apos;staau le uit 5314 stuks runder en 1677 3tuks buffelhuiden bij inschrijving aau de markt gesteld. Inl. artikelen, vooi&apos;al kalfsvellen tot hoogere prijzen gevraagd. Aangevoerd per Gesina Maria van Banjoewangie 13.&apos;8 st. runderhuiden. META_E.\: ln Banca Tin ging deze week weinig of niets om. De inschrijving op 40,489 blokken heeft den lSden dezer te Rotterdam plaats gehad, doch werden van de geheele hoeveelheid slechts 2500 blokken a ƒ 55.05 gegund. Voor de geheele partij en b/oc werd een voldoend bod uitgebragt . waaraan eeue onbekende bij-conditie is verbonden geweest; de prijs is daarna weder gedrukt en kan men thans tot ƒ 548/4 koopen. Koper onveranderd en in Engeland iets vaster.</p>
	<p>KAT. EX: In het begin der week zeer flaauw en tot lagere prijzen verhandeld; later op de willige berigten der boofdmarkten. veranderde ook hier eensklaps de stemming en vertoon le zich levendige vraag, zoowel ter export als op speculatie; de handel was dientengevolge vrij belangrijk tot steeds stijgende prijzen. VER. WtKES: Van Java Indigo vonden weder circa 65 k. tot geheel onveranderde prijzen nemers en komen de jongste aanvoeren van ruim 400 k. in de volgende week aan de markt. Verfhouten. St. Domingo Blaauwhout blijft » ƒ2916 zeilende disponibel en is Liguna dito op spoedige levering tot ƒ5l/» te koop. Limabout tot lagere prijzen aan de markt. Harst onveranderd. Terpenlijnolie blijft tot matige prijzen te koop. Dividtvi met goeden voorraad en eene ruime keuze in alle soorten. Meekrap onveranderd met veel handel.</p>
	<p>imOU.-ERI.IE_-. ENZ. Coss&gt;a Vera stil. met kleine afzet voor behoeften. Cubeben : Tot geheime priizen werden afgedaan 114 en 194 b., ex Golden Age. Gum&apos;üamar 011--r¦nonderd. Palmolie- Heden werden te Rotterdam afgedaan 250 tons Congo op levering, ex Normandie, Afrika en Loden-ijk tot ƒ 23. Bindrottingen: Uit de eerste hand werden verkocht 920 b.. 236 pic., ex Easlern Empire. HENNEP: Er is bij partij gedaan in Riga Poolsche rein lot f 1, en Petersb. tot ƒ76, waarmede die soorten opgeruimd zijn. Voorts besteedde men voor Venetiaansche Hennep AA ƒ62 a 63 en voor Livornesche Heede ƒ 45 a 47 naar kwaliteit, waarmede ook die laatste soort is opgeruimd. I&apos;OT IStll: St. Petersburger eerste soort, in loco werd bij kleinigheden tot ƒ 1213 gedaan. VETWARE_; De omzet in Levertraan was wederom zeer beperkt; blanke Berger noteert men ƒ6l, dito bruine J 50. Van Kobbetraan zijn deier dagen 30 heet. te Rotterdam tot ƒ39 verkocht. Voor Ansjovis vertoonden zich deze neek vele koopers op speculatie ten gevolge van de mislukte vangst; de 1866rs werden van ƒ 271/2 tot ƒ32 en de 1867rs van ƒl9 tot 201/3 verhandeld. HTERK.E Ulti\hO: Genever was in de afgeloopen week willig, thans staande. Amsterdam proef kan men koopen tot f&apos;&apos;ZO&apos;-2 a 203/4. In Arak hadden geene afdoeningen plaats_. doe li werden 300 leggers per Aria en Betsy van Batavia aangevoerd. t&apos;IJJXE _-_EX: Bruin Mosterdzaad meer aangeboden. Van nieuw Karweijzaad zijn de aanvoeren binnen 14 dagen te verwachten. Kanariezaad goed prijsh. Bruin Mosterdzaad ƒ 201/4 a 2&lt;)i j, geel dito ƒ 14 a 151;, Kanariezaad ƒ 141/4 a 14 _): alles per mul; Karweijzaad ƒ241/2 , Corianderzaad ƒ 14 a 15: beide per 50 kilo.</p>
	<p>AARDAPPELEN. Zeeuwsche Jammen ƒ2.50 3 3.— ; Friesche ƒ 1.60 a 2.20; Pruisen ƒ—; Duinzand-Aardappelen f —; Nieuwe Westlandsohe, gestort ƒ 4 20; in manden ƒ4.50 a 4.60; Eijnburgsche ƒ 3.90 a 4.30. Aangevoerd 1800 mud.</p>
	<p>ROTTI.KD.UI, 19 Junij. In den handel was het ge durende deze week zeer stil en ook in Koffij gir.g zoo goed als niets om. Verandering van prijzen zijn dus ook niét op te geven en zullen wij nu den aüoop der aanstaande veiling der N. H M. moeten afwachten, om over den verderen loop van het artikel te kunnen oordcelen. — Thee zonder omgan . Kuwe Snater mede zeer stil; er zijn slechts 678 kr. Java _ . 4—17 dooreen N». 14 per Doelwijk verkocht, de daarvoor besteede prijs is geheim gebleven. Ook in geraffineerd zing weinig of niets om; de vraag heeft voor het moment bijna geheel opgehouden. — Van Rijst kwamen geene partijen aan de markt, die tot zaken aanleiding hadden kannen geven, gep. soorten genieten mede momentaneel weinig vraag. — Fijne Specerijen stil en lager te koop. Peper ƒ 163/4 a 17 naar kwal. — Zuidvruchten onveranderd. — Indigo steeds goed gevraagd; deze week vonden 8 k. Java dadelijk bij het aan de markt brengen koopers; 275 kisten worden 30 Janij en 1 Julij bij inschrijving aan de markt gebragt. — Meekrap: Tot vorige prijzen vonden weder, eenige partijen nemers, doch was de handel niet uitgebreid, daar vele partijen te hoog gehouden worden. — Verf hout: Laguna Campeehe zeilend ƒ 51/2 Domingo ƒ 2&apos;J&apos;16 te koop, 22 v. prima Philad. Quercitron zijn op levering aan de markt a ƒ 13 met korting, 10 pCt. voor tarra zonder verder.— Polasch: Tot ƒ121,2 is Peterb. loco en zeilend te koop.— Harst: Eenige partijen Amerik. zijn tot vorige prijzen gedaan. — Metalen.- De per gisteren door de N. H. JI. aangekondigde inschrijving der in haar laatste veiling opgehoudene 40,489 bl. Banca Tin heeft het gewenschte gevolg niet opgeleverd, zijnde slechts 2500 bl. verkocht geworden een bod voor de geheele kwantiteit is wegens de daarmede verbonden conditiën , niet aangenomen. — Katoen was iv de laatste dagen zeer flaauw en beperkte zich de omzet tot kleinigheden tot lagere prijzen. — Hennep: Sedert de veiling van 9 dezer is daarin mets bijzonders voorgevallen. — l&apos;etwaren. 137 tons Con&lt;*o Palmolie ex Normandio werden a ƒ23 voor prima afgedaan, 200 vtjs. Terpentijnolie werden zeilend tot ƒ 16 verkocht.</p>
	<p>SCHIEDAM, 19 Junij. Rogge, verkocht: 144 2 _ Petersb. ƒ2lB cont., 145 2 £ dito ƒ 225 6,&apos; w., Champagne per 2250 kilo ƒ255 6/w. — Moutwjjn ƒ 15.50; Genever ƒ2l; Amst. Proef ƒ22 25; Spoeling ƒ 0.90. ANTWERPEN, 19 Jnnij. Petroleum zeer stil, disponibel wit flr. 46J. a 47, mooi dito fr. 47 a 47%, welke prijzen alleen bij kleinigheden voor behoeften betaald werden. Lrrarien: Tarwe stil, Rogge vast; voor soorten van de Zwarte ¦ «___.__. weïer°m &amp;. 22 entr. betaald. I_J_»__, 18 Junij. In ruwe Suiker had heden eenige omzet plaats tot vaste prijzen. - Koffij; Native ferm prijsh. Plant, m een doen. Uit de hand heeft men 1300 b. goed ordin. Cevlon tot 47a4S 6 gerealiseerd. — Rijst met meer vraag naar geringe Ballam en iets hooger in prijs; andere soorten geheel verlaten. Men heeft 2000 a 30U0 b. ord. en gering Bailam verkocht tot 8a 8.41/3. — Lijnzaad: Twee ladingen van de Zwarte Zee werden afgedaan tot 61 sh. — Kojrer vast, 25 tons Wallaroo. te leveren einde Ang, vonden koopers tot £81.10. — Zink £20.10.— Tin.- Straits 92 sh. — Schotsch IJzer vast op 52.3 contant. — Lijnolie 32 sh. — Talk vast, in loco 45 sh. PORT LOUIS (Mauritius), 18 Mei. Suiker: De markt bleef stil bij gebrek aan eenigen aanvoer. De voorraad is nagenoeg opgeruimd, en de eenige belangrijke verkoop was eenige weinige duizende zakken grijze Siroop Suiker voor Eugeland tot 1 a 1/6 hooger dan de vorige mail; witte en blonde Suiker is zeer schaarsch, en over het geheel is de notering nominaal als volgt: N&apos;J. 12 doli. 5.20 a 5 50, N°. 13 d. 5.30a5.35, N°. 14 d. 5.40 a 5 50, __°. 15 d. 5.75a5 85, N. 16 _ 6. N°. 17 d. 6.15 .6 25, N°. 18 d. 6.30a6.40, _&quot;. 19 d. 6 50a6 60, N°. 20 d. 6 75a6 85 enbovenN°.2o d. 7a7.25. De uitvoer bedraagt in het geheel 216,107,615&apos; t?, tegen 204,192.368 in A°. P. — Vrachten n. Londen £2.2 6, Cork om order £ 2.10 en Australië £ 2 a 2.10. — Koers op Londen lager op li._a2 pCt. premie.</p>
</text>
