<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND.</title>
	<p>(Bngclsche $J&lt;_sf. LONDEN, Donderdag 18 Junij. H. M. de Koningin is met Prins Leopold en de Prinsessen Louise en Beatrice gi .eren ochtend omstreeks negen ure uit Schotland weder te Windsor aangekomen. H. 11. zal Zaturdag bij Windsor eene wapenschouwing houden over ruim 26,000 vrijwilligers. Uithoofde van deze feestetelijkheid zal dien dag te Londen geene beurs gehouden worden.</p>
	<p>— ïnhet Huis der Gemeenten heeft gisteren eene korte, maar scherpe woordenwisseling plaats gebad tusschen een lid van het gouvernement en den Heer Bearden. Deze wenschte namelijk te vernemen, of het waar was, dat de Heer M&apos;Mahon, geestelijke en voorstander van liet fenianisme, in Canada 3e geeselstraf had ondergaan, omdat Jiij een feniansch nieuwsblad in zijn bezit had. De Heer Adderley antwoordde hierop, dat hij het daaromtrent loopende gerucht in de dagbladen had opgemerkt en alstoen op het bureau van koloniën alle bladen verder had nagegaan, om te zien wat er eigenlijk aangaande die zaak werd medegedeeld. Het resultaat hiervan was, dat het berigt bleek afkomstig te zijn van de Toronto Weeklij Leader, doch dat juist dit blad geene melding maakte van esne geeseliug. Er&apos; stond alken, dat men bij M&apos;Mahon een exemplaar had gevonden vau het feniansch orgaan de Irish American , en dat hij diensvolgens gestraft was geworden; doch men moet hierbij in aanmerking nemen, dat de genoemde persoon in Canada toen reeds ten gevolge vau een vonnis in de gevangenis zat, terwijl er overigens volstrekt geen grond was voor het gerucht, hetwelk nu in omloop was gebragt. — In de zaal der kleermakers-corporatie alhier is fisteren een groot feestmaal gegeven ter eere der ministers, ie allen hierbij tegenwoordig waren. Daar deze corporatie de meest Tory-gezinde van alle aldaar bestaande corporatien is, was het wel te verwachten, dat de redevoeringen bij deze gelegenheid bepaaldelijk tot verheffing der tegenwoordige regering zouden strekken. Daaraan heeft het dan ook niet ontbroken. Inzonderheid strekte de rede van den Heer Disraeli als het ware tot eene recapitulatie van al hetgeen het tegenwoordige ministerie had gedaan, doch in de wijze, waarop hij dien loop van zaken voorstelde, lag nu en dan tegenover de oppositie eene ironie, die herhaaldelijk eene algemeene toejuicbing of een niet minder algemeen gelach te weeg bragt. — Op last der hooge regterlijke autoriteit is vastgesteld, dat de Heer Pigott, uitgever van den Irishmaii, den 22sten Aug. uit de gevangenis zal ontslagen worden, onder aanneming zijner belofte van goed gedrag, die krachtens zijn vonnis tot voorwaarde zijner vrijlating was gesteld. Ten gevolge dezer order is alzoo voor &apos;hem de gevangenisstraf van eenjaar, waartoe bij den 22sten Februarij veroordeeld was , tot op 6 maanden verminderd. — De Heer G. F. Tram, die met zijne voordragten tegen de regering op verschillende plaatsen zooveel beweging heeft gemaakt, verscheen eergisteren op de beurs te Liverpool. ie ontvangst aldaar viel hem niet mede, want naauwelijks had hij zich vertooud, of er ontstond een algemeen gesis, waarbij de houding der beursbezoekers hem zoo vijandig toescheen, dat hij haastig de vlugt nam in eene cab en naar de Concert-Hall reed, alwaar hij terstond eene voordragt aankondigde, — Blijkens de berigten van Mauritius van 17 Mei, blijft de koorts aldaar nog voortdurend heersenen. De sterite, die in de maand April alleen te Port Louis een cijfer van 874, en in het geheel van 2036 aanwees, was sedert dien tijd tot genoemden datum over het geheel niet verminderd, terwijl de ziekte op enkele plaatsen sterk was toegenomen. Onder anderen was te Maheburg, waar men van de ramp eerst geruimen tijd bevrijd was gebleven, en waar vervolgens een aantal personen werden aangetast, het enter der overledeneu sedert de vorige maaud verdrievoudigd.</p>
</text>
