<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I©P E §. .«5 Men VRAAGT eene bekwame MODISTE, het VA* ,(;»&amp; DEN, MUTSEN en COIFFURES grondig verstaande; .&apos;e^i^&apos; bewijzen van bekwaamheid kunnen overleggen, zullen i&quot; komen. Ook bestaat er gelegenheid tot het plaatsen van cc Vrfffli LI-iG, tegen behoorlijke tegemoetkoming voor Kost- &apos; G^M Brieven franco, onder Lett. Z, bij den Boekhandelaar TE1* iWjy te Deventer. EENE _Ï-_ERMEID ,&lt; wordt gevraagd tegen Augustus a. s., loon f 100. Sie1* „ o^y zullen in aanmerking komen, die goede getuigenissen ion&gt;&gt; gen en langen tijd in dezelfde dienst bij zeer jonge kind-*^ bjLj) zaam geweest. Adres met fraaco brieven onder lett. P&apos; C&gt;^ Boekh. C. M. VAN GOGH, Leidschestraat, te Amsterd»^_^^ OVERHING. - STAL_Ollfl|. Te Rottterdam wordt voor een zeer billijken prijs -^„.9.0 :JLeene in volle werking zijnde STALHOUDERIJ* *%vïf&gt;&quot;V dere en vaste voordeden verbonden zijn. Adres, ta^ , &apos;c.. onder lett. 8., aan de Heeren G. en C. A. VAN 8* (f^i-^ terdam. CO_lP__GMoi^,j&gt;&apos; Tot overname en uitbreiding eener bloeijende Z3 „-feet.- j,lii,&apos;e*&quot; COMPAGNON een ijverig Mensch met Dertig V^ fcsß %|) welk kapitaal echter speciaal eigendom van den aanbreBS Brieven franco onder lett. 8., Bureau Handelsblad. DE WIJZE WAAROP gjjf. DRONKENSCHAP V00R|»» Is beichreven in het TIENDE HOOFDSTUK va» yoi.-*&amp;. jj Voedsel en Voeding, Matigheid en Onmatigheid, ee%„oordeïrtï»^, A. BERNSTEIN; men zie hierover de zeer gunstige&apos;««A-/JfrJ*lj het LEESKABINET, TIJDS-lEGEL* *UmJ0I%V&apos; en het TIJDSCHRIFT VOOR STAATHUI*I*,]; *&lt;*$(). . C. VAN HELDEN, Heiligen Weg, D 230, hee» al (14^&gt;&quot; 50 Cents verkrijgbaar gesteld. men nmmWvoS^i Eensoliede, weinig gebruikte STOOMKETEL fflCetende f J.*, van een vermogen van 16 a 24 Paardenkracht, w ..^ QV.&apos;^il^. eene drukking van 4 atmospheren. Adres Letter «■ VAN LANGENHUYSEN, te &apos;s Hage. _______--^&apos;&apos;^ ZELFBEWARING»;..,.^ sen Geneeskundig Volksboek over de Genezing .v^eß, d&quot;Vt J*J, »ls gevolg van geheime gewoonten of buitensporig» y y»» t&lt; « LAiMEKT, N». 37, Bedford Square te L ,ndef.&apos;_&gt; d»Se&apos;^ «V sundig Genootschap in Engeland, enz. Hij is aW ffltt g tfoi mlteeren; wie niet bij hem kunnen komen, _wojC-_!sm&apos;d.u, vgr*»&quot; ioor middel van briefwisseling behandeld en de u^erfl»er«»0 j(ii n hct geheim en op veilige wijze naar alle deelen oooeW&apos; 0 vo?W DE ZELEBEWARING (la Préservation g*&amp;&amp; Ififf^ ramiddellijk toezigt door een deskundige op n&apos;.udoot &amp;&amp;&amp;*&lt;»&lt;[*■ ran vele nieuwe afbeeldingen en voorbeelden, w - V-&lt;&gt;rD .o» p# ;esteld bij den Boekhandelaar H. A. MEIJER, *■ aanVr^&apos;..^) le Molsteeg te Amsterdam, doch alleen op tran tga [\»jjy lerlandsche vertaling voor 70 Cents en bwcoV» r^C^&gt;- ;»r*» .ransche uitgave voor 50 Cents en franco_pe£___-—-~^T_eiilc j&apos;»^; Een Uitwonende APOTHEKERS-BEDIENDEj-^rdig^s Kf n dezelfde Zaak werkzaam zijnde en van zrjn °wenBCht r«o %i, le gunstigste getnigenissen kunnende Prod&quot;&lt;X_-c&apos;_ te Bï,r pijp«S PLAATST te worden. Men gelieve&lt;J^JggsDO&amp;&apos; (14^ .ett. K. G., bij den Boekhandelaar J.NOORJ^- J^ifft, 3 513: -^^i-&lt;ri**&amp; Tegen November a. s. biedt men door 5 laatsen van Zuid-Holland ten verkoop •giJg, en -&quot;»^t 0B/fl&gt;&apos; terk, sints kort bijna geheel vera.euwd WWI &gt;nkV««^ an vele gemakken, uitgang hebbende in.ccr1 w&gt; orf rordt met veel succes uitgeoefend eene _« V&apos;^fK, » rooten omvang, die desverkiezende tegen p* le&apos;^Tl^^ omen worden Te bevragen bij de BeeWJJ* o_der de (jtfS7^ loekverkoopers, Wagenstraati franco bneve =s,e=-^&apos;^</p>
</text>
