<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J__DVEE__EITIEI. 1 ®Oifl-Ei¥-V_El_Lll€C^ TE ■ S E, £7 1 S. De ONTVANGER der REGISTRATIE en DOMEINEN te Sluis zal, op Dingsdag 11 JULIJ 1865 en volgende dagen, telkens des voormiddags om 10 uren — en alzoo niet op 27 Junij 1865 en volgende dagen, gelijk in de eerste aankondiging is vermeld, — ten overstaan yan den Notaris CORNELIS SCHOUT VELTHUIJS, residerende te Sluis, in het openbaar ten Raadhuize der gemeente Sluis Veilen: __-*__. miJKSGIIO_tf-_»_E]-. in den ten jare 1864 bedijkten -WUtPOIiDER , te zamsn groot ongeveer 170 Bunders, gel» gen in de gemeenten Aardenburg, Heille, Retranchement, St. Anna-ter-Muiden en Sluis, en verdeeld in 58 Kavels. De Goederen zijn breeder omschreven in den Catalogus, welke ook de veilings-voorwaarden en kaart bevat, en voor 50 (niet 25) Cent verkrijgbaar is bij de Ontvangers der Registratie en Domeinen te Sluis, Goes, Hulst, Kortgene, Middelburg, Tholen, Zierikzee, Amsterdam, Arnhem, Breda, &apos;s Gravenhage, &apos;s Hertogenboseh, Maastricht en Utrecht. Inlichtingen zijn te bekomen bij den Ontvanger der Registratie en Domeinen te Sluis. Daags voor de Verkooping, des morgens ten 10 nre, zal aanwijzing der Kavels worden gedaan. I)e Ostvanger voornoemd, (14102) E. IWAERTENS. IJLIiUMIM ATÏ lE. Aan het Magazijn van J. E. DUPORT, Nes, A 43, zijn voorhanden eu worden tot de billijkste prijzen EN GROS EN DETAIL afgeleverd, eene groote partij Illumineer-Ballons en fraaije Venetiaansche Lantaarns in verschillende genres. Verder is het Magazijn ruim voorzien van een assortiment Petroleum-Lampen, zoowel voor huisselijk gebruik als voor Kerken, Scholen, enz., benevens Kappen, Glazen, Ballons en Branders, alsmede alle artikelen voor Photographie, Lijsten, enz., enz. Hoofddepot van Poetspoeder, genaamd BRILLANTINE. (14124) AT-ENTiEiror Een MEISJE van Fatsoenlijke Familie, ruim 21 Jaren oud, wenscht gaarne langs dezen weg eene betrekking te erlangen als WINKELDOCHTER, of ter adsistentie in eene Huishouding: er zal meer gelet worden op een» fatsoenlijke behandeling dan op het Salaris. Men gelieve zich te adresseren met franco brieven, onder de letters A. M., Bureau Handelsblad. (14121) Een JONGELING, oud l7jaar, van den Fatsoenlijken Burgerstand, bekend met de Moderne Talen, wenscht GEPLAATST te worde» als LEERLING in eene MANUFACTUUR-AFFAIRE. Refleeterenden gelieven zich te adresseren met franco brieven, onder letter A, bij den Boekh. H. KUIPERS, te Leeuwarden. (14105) TE KOOP GEVRAAGD. Op eene der Grachten: Een HUIS, of HUIS met Bovenhnis, een klein Tuintje of Open Plaats wordt daarbij verlangd; die zoodaiig Perceel te Koop heeft adressere zich Bureau Handelsblad, onder de lett. L. K. — Mededeelende den Prijs, Stand, enz.; de aanvaarding dit of het volgende Jaar. * (14119) ÏWE^OFTRÖÜW van de P G., oud 28 Jaren, zag zich gaarne tegen Augustus of September Fatsoenlijk geplaatst, tot adsistentie of tot besturing eener kleine Huishouding. De beste informatien kunnen verstrekt worden. Brieven franco, onder lett. A. L., Kantoorboekhandel van de Wed. C. VAN DEN BOR, Vijzelstraat bij de Keizersgracht. (14123) WÏÏT ~__-_gP_J-T 50 CV Radicaal Middel tegen KIESPIJN, van C. J. SCHULD, Apotheker te Nijkerk. Geen Kiespijn zoo hevig, of dezelve bedaart onmiddellijk , terwijl hetzelve geen pijn of branding in den mond nalaat. Als eenig Depothouder voor Amsterdam, is dit middel te bekomen bij H. BARTELS &amp; CO., Oude Hoogstraat. B 216, te Amsterdam. (14116) &quot;Wordt gevraagd een Jroi-gelïiigr 16 _ 17 Jaren oud, R C. Godsdienst, als VOLONTAIR op een Kantoor van Handel en Expeditie, waar de gelegenheid bestaat zich in alle Kantoorwerkzaamheden goed te kunnen bekwamen. Adres eigenhandig franco Bureau Handelsblad, onder lett. P. v. K. (14120) TJTTTËITBO-E-i-EXTMG- , wordt bereid en verkocht door JOHs. W. MEIJER, Chemist te Workum , geoctroijeerd door Z. M. den Koning der Nederlanden, bekroond op de Eerste Tentoonstelling te Leeuwarden, vereerd met de Eeremedaillo der Nationale Academie van Groot Brittanien te Londen, corresponderend Mede-Lid. . Wanneer men dadelijk in de nog warm zijnde Melk een lepel vol van dit Extract doet, dan voorkomt men: I°. Het spoedig Zuur worden der Melk bij drukkend weder. 2°. Het nijpen of rijzen der Kazen. 3°. De last die men kan hebben bij het kamen. 4°. Het Bitter of Sterk worden der Boter, en s°. Het bevordert de bloedzuivering van het Vee, dat weij of karnemelk drinkt, en levert alzoo zeer voordeelige uitkomsten bij een bestendig gebruik, waarvan getuigschriften voorradig. Heeft men vrees voor ziekte van Bilzucht, die zoovele offers jaarlijks vraagt, neemt dan van mijn bekend en bekroond middel tegen die ziekte of als voorbehoedmiddel. Dit Extract is voor geene verandering vatbaar en heeft over de geheele aarde dezelfde werking. Men verlangt Soliede DEPOTHOUDERS, die de conditien zullen worden toegezonden. Brieven franco. (14088) I SPOÖÏ-WEG-LIJN ~vm~\ Zevenaar, Cleef en Keulen. ! Van ROTTERDAM naar Zevenaar, Cleef en Keulen 8.15, 10.35, 2.20 Van AMSTERDAMnaarZevenaar, Cleef en Keulen 8.20, 11.10, 2.40; Aankomst te KEULEN 2.25, 7.05, 9.55 I</p>
</text>
