<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MAATSCHAPPIJ VOOR NIEUWE GEöCTÖ JEERDE GASBEREIDING. f 1 JAARLIJKSCHE ALGEiREENE VERGASÏ-R&apos;1*6,,,,.- DEELHEBBEKS op VRUDiG SO JUNIJ lStt- , d« «*\ dags ten 2 ure, in het Notarishuis aan de Gelderschekade te Koltt&lt;lir NB. De Houders van Aandeelen aan Toonder gelieven hun** ken ter Vergadering mede, te brengen. _J_jül&gt; KAS-VEREEIÏGII-. Voor gelden h, deposito wordt de volgende rente vergoed: Met 1 dag opvragens 2 pCt. u 10 dagen » 2_ // Kantoor: Heerengracht over de Warmoesgsaeht. Amsterdam, j&gt;E DIRECTIE&apos; „, 16 Jnnij 1865^ jl4U?b TER PËRSË~TiirE-.»-s&apos;3ooo-___- BË iUG BIJ V -A T K tt- Ii O Oi lAAN KINDEREN VERHAAL!) DOOR B. TAN BRUGGEN. 5 Vellen druks voor slechts 20 Cents. ,e\tp Dit uitmuntend geschreven Werkje is voor Scholen zeer aa&quot;.ss waardig. Ofschoon voor kinderen, geschreven, zullen volwas86&quot;^ eveneens met het meeste genoegen lezen, velen bij herhaling; &quot;* sfl&lt;&apos; vindt hierin eene duidelijke en vrij uitvoerige beschrijving der t tenissen van 1813 — 1815&apos; -i Dit boekje is onpartijdig geschreven en in een aangename&quot; s Franek.br, 12 Junij 1865. ___$. (14074) BERNH. gEflg-^ VOOR EEN KANTOOR EI MAGAZIJN , In Manufacturen , wordt, een LEERLING gevraagd , fr»»ftf &apos; lett. W. 5, bij J. W. BRONSVELD , N. Z. Achterburg*»1 Spaarspotsteeg, G 261, te Amsterdam. ___i-^-&apos;^ __OTD^NIË_ïSWAHEK. j. K. DE ROOIJ, te Amersfoort, vraagt om zoo spoedig m°jy^_ dienst te treden een bekwaam WINKELBEDIEND*1&apos; s&gt;^ renden adresseren zich mot franco brieven onder lett. A-, f.°,oi)s te Amersfoort. ü-&apos; «A ./li. rnxmtWöT&apos;-Üii TE KOOP een buitengewoon schoon welluidend SER** jn ©RGEL van 5-octaaf met twee sprekende registers, be&gt;l°ie .„ w^ palisander kast met gebronsde handvatten. Franco te bevr^g ]fj}, Lcidschedwarsstraat, tusschen Spiegelplein en Kruisstraat, TJ^iflÖ/ Amsterdam. ___--^13-^&apos;i Tot het znivererTder Huizen van WANDLUIZEN* d0°c_, &apos;M, nale bewerking, hetgeen tot dusver nog niet bekend is, bied&apos;2. ïUi&lt;* aan, welke de Huizen FINAAL van deze Plaag door doodin^ zonder dat lets door deze bewerking weggebroken of beschau „^ _&lt;«&gt; zooals, BEHANG, MEUBELEN enz. De betaling gesebte*l blet eenkomst bijv. -\ na gedane werkzaamheden, het overige »&apos; \,&amp;A zal zijn dat het gebouw Geheel gezuiverd is. Adres met »a . Letter E, in de Leesbibliotheek van C. J. MUGGE, Bo»»sJi#&gt; te Amsterdam.</p>
</text>
