<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Dingsdag 13 Junij.</title>
	<p>Er is sprake van eene reis, welke de Keizer naar de baden van Plombières zal ondernemen, gedurende het verblijf van het hof te Fontaineblean.</p>
	<p>— Het verleenen der orde van het Legioen van Eer aan Rosa Bonheur zal, naar men zegt, gevolgen hebben, namelijk dat de Keizer nu weldra aan de Keizerin het grootkruis van het Legioen van Eer zal schenken.</p>
	<p>— Men verzekert dat de Keizer reeds voor regten als schrijver, opgebragt door zijne geschiedenis van Cesar, eene som van 42,000 francs heeft genoten. Het geheel bedrag dier regten bij overeenkomsten gewaarborgd zon 642,000 frs. bedragen, indien de Keizer die niet te voren aan sommige personen had afgestaan. Toen de Keizer dit bedrag vernam, waaraan hij nimmer had gedacht, zeide hij glimlagchende: »Nu zie ik dat men in Frankrijk van zijne pen kan bestaan.&quot; — Men wil weten, dat eerlang tusschen Frankrijk en Spanje een handelsverdrag zal worden onderteekend, gegrond op de verlaging van verschillende artikelen der tarieven.</p>
	<p>— Sedert eenigen tijd was het gerucht in omloop, dat de Heer Berryer, die hoog bejaard is, zijn ontslag zou nemen als lid van het Wetgevend Ligchaam, dewijl hij niet meer bestand is tegen de vermoeijenissen aan deze betrekking verbonden. Het schijnt, dat inderdaad de beroemde legitimis tische redenaar dat voornemen heeft gehad, maar op aandringen van zijne vrienden, voornamelijk van den Hr. Thiers, heeft hij vooreerst van dat voornemen afgezien.</p>
	<p>— De gezant der Argentijnsche confederatie, die zich hier bevindt en zich naar Londen begeeft, heeft in last om de bemiddeling van Frankrijk en Engeland te verzoeken in de geschillen tusschen de staten aan de Laplatarivier.</p>
	<p>— De nieuwe aartsbisschop van Westminster, Dr. Manning is uit Londen hier ter stede aangekomen. &apos; — De verkooping van de kunstverzameling van wijlen den Hertoe de Morny is afgeloopen. Men schat de opbrengst op ongeveer 2% mill fr — De tentoonstelling van insecten, waarvan reeds vroeger melding is&apos; gemaakt, zal 15 Aug. Wer worden geopend en tot 5 Sept. duren — Te Dourdan, in het departement Seine et Oise, werd de justitie dezer dagen onderrigt, dat op de school, bestuurd door broeders der congregatie van de Christelijke scholen der Barhartigheid, ongeregeldheden plaats hadden. De procureur des Keizers begaf zich derwaarts en _?,J? r&apos;.mgf telde. onderzoek bleek, dat van de 140 leerlingen 82 tot °s tet^L,^e^gen door de broeders waren verleid. Een hunner Wr^evonden W™ ™ betrokken werd dood in zijne _e_Ts7.nl J£&quot;gS!. b^gten nit Algerie toonen aan dat de opstand neg Sver __,£ Pt&apos; maar dat hiJ &quot;iet Van dien aard is, dat men aaarerver ernstige bezorgdheid behoeft te koesteren</p>
</text>
