<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VIJFDE HOOFDSTUK. STRAATPOLICIE. EERSTE AFDEELING. Fan het reinhouden der straat.</title>
	<p>Art. 66. Karpetten, matten, gang- en trapkleeden en ander huisraad of stof verspreidende voorwerpen mogen op de straat worden gereinigd des morgens vóór tien uren en des avonds na tien uren, doch uitsluitend vóór de woningen of erven der eigenaars of bewoners. Vloerkleeden of tapijten mogen op geene andere plaatsen dan die, welke door Burgemeester en Wethouders daartoe zullen aangewezen zijn, uitgeklopt worden. Overtreding van de bepaling van dit artikel wordt gestrafHmet geldboete van één gulden. 2</p>
	<p>Art. 67. Asch of vuilnis mag na twaalf uren des middags niet opgehaald worden. Asch mag niet verzameld of vervoerd worden dan in overdekte en van achter met deuren of zeilen gesloten karren of in overdekte vaartuigen, zoo dat er geene verstuiving plaats heeft. De asch- of vuilniskarren mogen niet overladen worden en het uitziften der asch, gedurende de inzameling en het vervoeren, is verboden. Art. 68. Alle puin, aarde, klei, uitgedolven grond of diepgoed, hetwelk van de erven of gronden van particulieren gehaald wordt, moet dadelijk uit het huis of erf, waarvan of waaruit het afkomstig is, vervoerd worden. De bedoelde speciën mogen niet langer op de straat liggende blijven dan voor de iulading noodzakelijk is. Wanneer dergelijke speciën op gemeentegrond gevonden en niet op de eersle waarschuwing weggeruimd worden, geschiedt de wegvoering van gemeentewege. Arl. 69. Niemand mag op de openbare straat eenig vee slagten, gevogelte dooden , bloed of ingewand van dieren, grom van visch of krengen op straat werpen. Art. 70. Het is verboden kalk, steenen, afbraak, hooi, slroo, asch, beenderen, afval van groenten of van ooft, mest, roet of eenigerlei andere vuilnis op straat le werpen, gelijk mede om vloeibare stoffen op straat te laten afloopen. Art. 71. Voor zooverre bij de Algemeene Strafwet geene andere straf is bedreigd, wordt overtreding der vier voorgaande artikelen gestraft met geldboete van één tot vijf gulden. In het geval van art. 68 kan de regier de van gemeentewege weggevoerde speciën verbeurd verklaren. Art. 72. Het is op eene boete van één gulden verboden aan of op den openbaren weg buiten de daar gestelde waterplaatsen (urinoirs), dalgene te verrigten, waartoe die inrigtingen zijn bestemd. Art. 73. Niemand mag, zonder schriftelijk verlof van Burgemeesteren Wethouders, eenige sekrelen, putten of riolen ruimen of doen ruimen, noch eenig beer, sekreetvuil of gier vervoeren of doen vervoeren, dan tusschen elf uren des avonds en vijf uren des ochtends. Art. 74. De beer of het sekreetvuil moet dadelijk in digte of overdekte wagens of schuilen buiten de gemeente vervoerd worden. Art. 75. Een iegelijk, hetzij ruimer, verwerker, of eigenaar, die beer of sekreetvuil zal hebben vervoerd, is verpligt om des morgens vóór zeven uren, de straat, langs welke het vervoer heeft plaats gehad, te reinigen. In geval van vervoer van paardenmest, moet de straat onmiddelijk daarna gereinigd worden. Art. 76. Overtreding der drie vorige artikelen wordt gestraft met eene geldboete van één tot tien gulden. Art. 77. Het daarstellen van meststalen in huizen, pakhuizen of erven is, voor zoo verre het niet valt in de termen van het Kon. besluit van 31 Januarij 1824, zonder schriftelijke toestemming van Burgemeester en Wethouders verboden, op straffe eener geldboete van tien tot vijf en twintig gulden en gevangenis van één tot drie dagen, te zamen of afzonderlijk.</p>
</text>
