<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 14 November.</title>
	<p>De Times zegt dat al de Europèsche mogendheden, met uilzondering ~,£aT&apos;, ougu&quot;sl,| 0,vtr de conferentie ter beslechting der Romeinsche quaest.e denken, dat Rusland misschien nog het minst afkeerig daarvan is. in de uitnoodiging van Frankrijk tot deelneming aan de conferentie wordt gewezen op hel hooge gewigt der zaak, maar worden geene bepaalde voorstellen gedaan. &apos; — De dagbladen vermelden het ontvreemden van twee pakketten, inhoudende het eene 32 wissels, ter waarde van 12889 * 14 sh. 6P.,en het an■ft^n?. WII1-m &apos; leP1Jaarde van 17135 £ 7 sh. 6 p., geëndosscerd door de Hambur * Weenen- °P 8 0ct- aan d&quot; «•&gt;• L. Behren» en Zoon te — De stoomboot Singapore, van de Peninsular-cotnpany, heeft on 20 Augustus tusschen Yokobama eu Ilaldah schipbreuk geleden; de bemanning en de passagiers zijn gered. &apos; °™, B — De storm, die over de West-Indische eilanden heeft gewoed, heeft ook verschrikkelijke verwoestingen langs de kust der Vereenigde Staten aangerigt. Te Matamoros zijn 26 menschen en te Brownsville 10 gedood wriLfn Tri .C B,r1azos.1,eb1be&quot;. wow men weet, 12 personen het leven verloren. Te Clarksville zr-n slechts 2 huizen overeind gebleven en te Bagdad geen eukel. noe vele menschen daar zijn omgekomen, weet men ll&apos;/jj IllCla V*.Y°r.k W°rdt ?Cr?cld dat de P Jobnson het Aaienkaaiisthe volk heeft u.tgenoodigd. om zich op den 28&quot;™ dezer maand met staking der gewone werkzaamheden, in de kerkgebouwen der onderscheiden gezindten te vercenigen , ten einde God voor den ruimen oogst der veld-e-wassen en voor de welvaart, die bet land in het algemeen geniet; te dankeuen tevens verzoening en herstel des vredes onder de burgers af te smecken De opbrengst van den katoenoogst in de Vereenigde Staten voor 1867 wordt geraamd op 2,500,000 balen. De behandeling der zaak van dei: heer Davis is lot in Mei uitgesteld. — De staat Peuiisylvania draagt sedert laug roem op zijne zorg voor&apos; hel volksonderwijs. Het staatsschoolweze» wint er nog gestadig il omvang. In 1866 waren er 13146 scholen met 16148 onderwijzers eu 725 312 leerlingen, terwijl de uitgaven voor dat schoolwezen in 1866 te zaracn 4 195 258 dollars beliepen. . ; &apos; &apos;</p>
</text>
