<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TWAALFDE HOOFDSTUK. BOUWPOLICIE.</title>
	<p>Art. 310. Niemand mag aan de straat eenig gebouw oprigteu, dan na schriftelijke kennisgeving aan Burgemeester en Wethouders, wier voorschriften, in het belang van de veiligheid der voorbijgangers of der belendende gebouwen, moeien opgevolgd worden. Deze bepaling is ook op het verbouwen, afbreken of uitbreken van gebouwen toepasselijk. Art. 311. Indien Burgemeester en Wethouders oordcelen dat de grond, waarop men verlangt te bouwen, uilhoofde van zijne ingeslotene ligging of andere voor de openbare veiligheid of gezondheid nadeelige omstandigheden, daartoe ongeschikt is, stellen zij, bij een met redenen omkleed voorstel, aan den Gemeenteraad voor, dien grond voor bebouwing ongeschikt te verklaren. Art. 312. Bij het afbreken of bouwen langs de publieke passage zal hel plaats hebben dier werkzaamheden dooiden uitvoerder, ter voorkoming van gevaar, worden aangewezen door het uitsteken van een houten kruis. Art. 313. Niemand mag, zonder verlof van Burgemeester en Wethouders, zijn gebouw, muur of heining buiten noch binnen de algemeene rooijing der belendende erven doen uit- of inspringen, waartoe de aanwijzing van rooimeesters moet gevraagd worden. Art. 314. Geen gebouw mag binnen deze gemeente worden opgerigt dan met steenen gevel en steenen zijwanden. Ook mogen zij niet anders dan met pannen, leijen, tegels of andere niet brandbare stoffen gedekt zijn. De tegenwoordige gebouwen welke niet overeenkomstig aan deze bepalingen zijn ingerigt, moeten, bij herstelling of vernieuwing, daarmede in overeenstemming worden gebragt. In buitengewone gevallen alleen kan door Burgemeester en Wethouders vrijstelling van het opvolgen dezer bepalingen gegeven worden. Art. 315. Zij, voor wier rekening tusschen andere huizen gebouwd wordt, moeten, indien naar het oordeel van rooimeesters dit vereischt wordt, hunne gebouwen met sterke ijzeren ankers, volgens voorschriften door rooimeesters te geven, aan de naast belendende doen verbinden, behoudens beroep op Burgemeester en Wethouders. ■ Art. 316. Alle ankeringen moeten deugdelijk aangebragt en onderhouden worden. Burgemeester en Wethouders zijn bevoegd len allen tijde dienaangaande een onderzoek in te stellen. Art. 317. Geene paardenstallen mogen worden daargesleld of gebouwen, die daartoe vroeger hebben gediend, op nieuw als zoodanig in gebruik genomen worden, zonder vergunning van Burgemeester en Wethouders. Bij bet geven van die vergunning zal o. a. steeds worden bepaald dat de ruif geplaatst moet worden tegen een vollen steens muur, die een palm van den gemeenen muur verwijderd is. Art. 318. Al wie in zijn huis tot het maken van riolen, kelders, putten, waterbakken of dergelijke werken den grond laat opgraven, moet daarbij de bevelen volgen, hem door rooimeesters in het algemeen belang of in dat der belendende gebouwen gegeven, behoudens beroep op Burgemeester en Weihouders. Art. 319. Hij die in de nabijheid van eenen&apos;gemeenen of niet genieenen muur een put laat graven, die er een mestbak tegen aan wil bouwen, of legen dien muur een magazijn of pakhuis van zout of eene verzamelplaats van bijtende stoffen of van lompen wil aanleggen, of daartegen andere schadelijke of gevaarlijke weiken wil maken, is verpligt eene tusschenruimte te laten of te maken van ten minste vier palmen. Bij het graven van een riool of sekreet zal die afstand vijf palmen moeten bedragen. Sekreetputten moeten daarbij met afgeronde hoeken worden gemetseld, het gewelf en de muren moeien minstens één sleen dik zijn, terwijl de bodem, ter minstens van 0.28 Ned. el, even als de muren ywaterdigt moei gemaakt worden door eene beklamping van klinkers en slerke tras. Art. 320. . Alle gebouwen, aan de straat uitkomende, moeien van goede goten, loopende langs het dak en van daar naar beneden op de straat, voorzien zijn. Niemand mag het water van zijn dak langs de muren op den publieken grond doen afloopen. Art. 321. Niemand mag, zonder vergunning van Burgemeester en Wethouders, eenige uitstekken buiten den gevel zijner woning doen maken of uithangborden, dwars over de straat hangende, doen stellen. Gelijke vergunning is noodig tot het doen maken vau over de straat openslaande deuren of vensters. Art. 322. Stoepen mogen niet gelegd of verplaatst worden dan met goedvinden van den Gemeenteraad en onder toezigt van rooimeesters. Wanneer bestaande stoepen worden verlegd en daarbij niet meer of geen andere gemeenlegrond wordt ingenomen, is de toestemming van Burgemeester en Wethouders voldoende. Dit is mede het geval wanneer verzocht wordt aan bestaande stoepen hekken of palen te plaatsen. .:; Y-&apos;Art. 323. Wanneer gebouwen, muren, heiningen of schoorsteenen kenteekenen van bouwvalligheid vertoonen en voor de voorbijgangers of de naburige perceelen gevaarlijk worden, bevelen Burgemeester en Wethouders de herstelling of verbetering daarvan binnen eenen bepaalden lijd. Art. 324. leder bruiker of eigenaar van een windmolen is verpligt jaarlijks in de maand Januarij aan Burgemeester eu Weihouders in te leveren eene verklaring van rooimeesters en van een door hem aan te wijzen molenmaker, inhoudende dat de assen en wieken van zijnen molen zijn bevoiiden in behoorlijken slaat. Art, 325. Wanneer aan de bepalingen der beide voorgaande artikelen niet voldaan is, of zelfs voorloopig, nemen Burgemeester en Wethouders, op kosten van den eigenaar of bruiker, al die maatregelen, welke zij voor de veiligheid der voorbijgangers of der naburige perceelen noodig achten. Art. 326. Steigers eu schuttingen moeten stevig gesteld zijn en zóó ingerigt dat de bouwstoffen niet op den openbaren weg vallen. Onmiddellijk na de voltooijing van steigers eu schuttingen worden zij onderworpen aan de goedkeuring van rooimeeslers, die, ingeval van goedkeuring, een schriftelijk bewijs daarvan afgeven. Art. 3_7. Overtreding van eenige bepaling van artikel 310, van art. 312 tot en met art. 322, voorts van de artikelen 323 en 324 wordt gestraft met eene geldboete van drie tot vijf en twintig gulden en gevangenis van één tot drie dagen, te zamen of afzonderlijk. Art. 328. Werkbazen, die behulpzaam geweest zijn aan het maken van eenig werk, dat in strijd is mei de bepalingen van dit hoofdstuk, worden, evenzeer als zij die hel hebben laten maken, gestraft. Art. 329. Aan de rooimeesters wordt, onder inachtneming deibepalingen van art. 3 der wet van 31; Augustus 1853 (Staatsblad n°. 83), de bevoegdheid toegekend om, ter uitvoering van de artt. 310, 314 tot eu met art. 319, en van de artt. 323 en 324 van dit hoofdstuk, de woningen der ingezetenen, huns ondanks, binnen te treden. Art. 330. De rooimeesters maken van alle overtredingen der bepalingen van dit hoofdstuk op den ambtseed procesverbaal op, aan den Burgemeester in te dienen.</p>
</text>
