<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VIERDE AFDEELING. Van slijters, tappers, kroeghouders enz.</title>
	<p>Art. 206. Zij die verlangen een koffijhuis, tapperij, slijterij of winkel op te rigteri, toegankelijk voor het publiek tot het koopen en aldaar verbruiken van wijn, bier of gedistilleerd, zijn verpligt, op boete van vij&apos;f gulden , vooraf van hun voornemen schriftelijk kennis te geven ter gemeente-secretarie en aan het bureau van policie. Hetzelfde voorschrift geldt wanneer zij hunne nering in eene andere woning willen overbrengen. Van een en ander wordt hun een bewijs afgegeven. Art. 207. De gelagkamers van de in het vorig artikel genoemde plaatsen, moeten voor het publiek des avonds ten elf uren gesloten zijn en van tot 30 September, tot des morgens zes uren, en gedurende de overige maanden des jaars, tot &apos;s morgens zeven .uren gesloten blijven. Bij overtreding verbeuren de houders dier huizen eene geldboete van tien tot vijf en twintig guldeu. Art. 208. Op de plaatsen bij art. 206 vermeld wordt voor het publiek geene muziek of zang uitgevoerd, noch gelegenheid tot dansen of eenige vertooning of openbare vermakelijkheid van welken aard ook gegeven, zonder vergunning van den Burgemeester, op eene boete van vijf lot vijftien gulden. Art. 209. De bepaling van art. 207 is niet van toepassing op koffijhuishouders die in de tweede tot en met de zesde klasse van het patent-tarief zijn aangeslagen. Art. 210. Op straf eener geldboete van één tot drie gulden is ieder bezoeker verpligt zich vóór of tegen het sluitingsuur, in art. 207 bepaald, te verwijderen, zelfs zonder daartoe te zijn aangemaand. Art. 211. Als bezoekers worden niet beschouwd de leden des huisgezins, noch de buitens huis wonende bloed- of aanverwanten in de regte linie van den houder van het huis, noch in de huizen vermeld bij art. 216, zij, die aldaar nachtverblijf houden en op het vreemdelingsregisler vermeld zijn, noch ook zij, wier tegenwoordigheid wegens dringende omstandigheden vereischt wordt. Art. 212. Bij kermis of buitengewone gelegenheden, kan de Burgemeester, onder zoodanige voorwaarden als hij in het belang der openbare orde noodig acht, vrijstelling van het in de artikelen 207, 208 en 210 bepaalde verleenen. Art. 213. Aan dronken lieden, aan hen die in een liefdadig gesticht verpleegd worden, of aan kinderen beneden de zestien jaren, is het, op straf eener boete van vijf gulden en gevangenis van één tot drie dagen, te zamen of afzonderlijk, verboden wijn, bier of gedistilleerd te verkoopen. Art. 214. Op dezelfde boete mag, bij gelegenheid van brand, binnen den afgezetten kring, aan niemand wijn, bier of gedistilleerd verkocht worden , tenzij de Burgemeester het toestaat, volgens art. 189 der gemeentewet. Art. 215. Aan de beambten van policie wordt de bevoegdheid toegekend, om, met inachtneming der bepalingen van art. 3 der wet van 31 Augustus 1853 (Staatsblad n°. 83), ter uitvoering van artt. 207, 208 en 210 van deze afdeeling, de plaatsen in art. 206 vermeld, ten allen tijde binnen te treden.</p>
</text>
