<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ZESDE TITEL. Van de kermis of jaarmarkt.</title>
	<p>Art. 201. De kermis of jaarmarkt, zoo zij gehouden wordt, vangt aan op Maandag der laatste volle week van de • maand Julij en eindigt den daaropvolgenden Zaturdag. Art. 202. Bij het plaatsen hunner tenten, loodsen, kramen of stallingen, zijn de belanghebbenden verpligt zich naar de hun van wege Burgemeester en Wethouders gedane aanwijzingen te gedragen; de hun toegestane plaais niet met anderen le ruilen, geene meerdere ruimte in te nemen en te zorgen, dat hunne tenten, loodsen, kramen of stallingen nevens elkander eu aan de voorzijde op ééne lijn gesleld worden. Gelijke verpligting rust op de werklieden, welke zij tot de plaatsing gebruiken. De gemeente-architect beoordeelt de zamensfelling der tenlen, loodsen, kramen of stallingen en geeft, wanneer die voldoende wordt bevonden, daarvan een bewijs af. Zonder dit bewijs mogen zij niet voor het publiek worden open gesteld. Art. 203.</p>
	<p>De kramers zijn verpligt te zorgen dal vóór middernacht de kramen gesloten worden en vuur en licht daar binnen weggenomen en uitgedoofd zijn. Aan zuur-, koek-, gebak-, wafel- of broedertjeskramers kan, op daartoe gedane aanvrage, door Burgemeester en Weihouders een laler uur aangewezen worden. Wanneer na hel sluiten der kramen door de beambten van policie in eenige kraam eenig vuur of licht wordt ontdekt, moeten zij de zich daarin bevindende personen daarvan verwittigen en, geen gehoor verkrijgende, de kraam openen en het vuur of licht wegnemen. Daartoe wordt, in dat geval, aan de beambten van policie de bevoegdheid toegekend om, met inachtneming der bepalingen van art. 3 der wet van 31 Augustus 1853 (Staatsblad n°. 83), die kramen ten allen tijde binnen te treden. Art. 204. Na den voor het einde der kermis bestemden dag, is het verkoopen of uilstallen in kramen of stallingen, zonder bijzondere toestemming van Burgemeester en Wethouders, het geven van voorstellingen of vertooniiigen, zonder bijzondere toestemming van den Burgemeester, verboden. De voor de kermis geplaatste tenten, loodsen, kramen of stallingen moeien ten spoedigste, eu uiterlijk voor het einde der volgende week, opgeruimd worden. Bij verzuim daarvan geschiedt de opruiming door de zorg der policie en.op kosten van den nalatigen. Art. 205. Overtreding van eenige bepaling der drie laatste artikelen wordt, gestraft met geldboete van vijf tot vijf en twintig gulden en gevangenis van één lot drie dagen, te zamen of afzonderlijk.</p>
</text>
