<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ZEERAMP OP TERSCHELLING. De COMMISSIE tot ondersteuning der 32 WEDUWEN en WEEZEN, wier Echtgenooten en Vaders, behoorende tot de Bemanning van de Loodsboot N°. 4, op den 24sten October 11. in de Noordzee zijn omgekomen, heeft de eer aan- hare Liefdadige Landgenooten te berigten, dat sedert 8 dezer is ingekomen: Van HH. XX. HH. Prins en Mevrouw Prinses Hendrik der Nederlanden ƒ300; Jhr. T. J. K. te Maastricht ƒ10; door de beleefde tusschenkomst van Jhr. H. P. de Koek, te &apos;s Hage ƒ 740.191/ a; door idem van den Heer Janson te Arnhem ƒ 100; van het Etat-Mayor van Zr. Ms. Ramtorenschip Prins Hendrik der Nederlanden ƒ 72; F. te Kampen ƒ2.47V3 SC. te Haarlem 1 Coupon 2 fl. 30 kr. ƒ3.09; O. N. te Devette^2; V.te Amsterdam ƒ 25; C. fl. te Leyden ƒ3; uit &apos;sHeerenberg van A. A. //weinig maar met liefde&apos;^ 10; A. P. uit idem ƒ9.90; Christophilus uit &apos;s Hage ƒ 25: Mr. J. L. de B.K. uit &apos;s Hage ƒ 20; uit het weldadig Zeemansfonds \an wijlen MejutVrouw Ida Maria de Raath, te Rotterdam ƒ 100; uit Harlingen door eene Commissie Gecollecteerd ƒ 276.481/2; door de beleefde tusschenkomst van de Heeren J. G. van Terveen en Zoon, te Utrecht ƒ94.22; door idem van den Heer O. van Slooten, te Groningen ƒ 89.841/2; van S.teA. ƒ25; T. T. te Amsterdam 1 Coupon 2 Fl. 30 Kr. ƒ2.70; D. V. te Rotterdam ƒ 25; door de beleefde tusschenkomst van Ds. M. van Geuns te Leeuwarden, als van N. N. te Leeuwarden ƒ5; van J. H. te Harlingen 1 muntb. ƒ10; O. te Leeuwarden ƒl5; B. te id. ƒ2.50; M. M. M. te id. 2 Coup. ƒ 1.98, 1.481/2, te zamen ƒ35.961/2; de Opbrengst van eene Voorstelling door het Letterminnend Genootschap Liefde tot Knnst te Helder ƒ231.65. Totaal ƒ2202.521/». Met bescheidenheid beveelt zij het ZWAAR BEZOCHTE WEDUWEN- en WEEZENTAL, om het groote veld der verzorging in aller barmhartigheid aan. Mogen ook de Besturen der kunstlicvende vereenigingen in den Lande kunnen goedvinden zich tot leniging van deze groote Ramp niet onbetuigd te laten. Namens de Commissie veornoemd: P. ALTENA, Lid-Secretaris. TEHSCireixiyG, 24 December 1868. (32314) TE H U UKV Op het beste gedeelte van den Haarlemmerdijk eene ruime GEMEUBELEERBE KAMER, zeer geschikt voor een of twee Heeren, welke hunne bezigheden buitenshuis hebben; des verkiezende met of zonder Kost. Brieven franco snder Lr. G. C. Bureau Handelsblad. (32318) - RIJTUIG-FABRIEK Bh| VAN M. L. HERMANS &amp; CO., te &apos;s Gravenhage. In den BAZAR zijn thans tot zeer billijke prijzen voorhanden een groot aantal GEBRUIKTE, zoo goed als NIEUWE RIJTUIGEN, geschikt voor Winterdienst. (20209) LEDEREN ENGELSCHE DRIJFRIEMEN in alle courante afmetigen en beste MACHENE-OLIE steeds voorhanden in de Magazijnen van (20207) LANDRÉ &amp; GLENBERMAN, te Amsterdam, Singel bij de Koepelkerk, L 689. Depot van de gerenoraeerde BALANSEN en BASCULES van BECKER en BüDDINGH, te Arnhem. TE KOOP GEVRAAGD: 3 a 400 ledige Siroop, Melasse of Wijn ONUOOEBEN, van circa 300 Kilo Netto inhoud. Prijs opgaaf en Informatien waar dezelve te bezigtigen zijn, worden ingewacht onder Letter B. adres den Kantoorboekhandelaars B. KRAMER &amp; ZOON , Rokin E 157. (32172) PENSSONNATERANCATsTANGLMSpourDemoiseIIes, dirigé par les Dames SQUILLIER, a Vilvorde prés do Bruxelles. Le prix de la pension, y compris la literie, le Blanchissage et les fournitures classiques, est de 600 ou 650 francs par an d&apos;après I&apos;age. D&apos;excellaiits Profasseurs sont attaché 3 a I&apos;Etablissement. (32122) voor JONGE HEEREN, te MECHELiEN (België). Onderwijs in Oude en Nieuwe Talen, Wiskunde, enz., geexamineerde Fransche, Hoogduitsche, Engelsche en Hollandsche Onderwijzers, Conversatie in levende Talen. De Kostleerlingen kunnen worden voorbereid voor Militaire en andere Academiën in Nederland. Prospectussen worden op aanvrage toegezonden. Hoofddirecteur: J. H. C. WAGENER, (31887) Predikant. Directeur: M. S. WAGEKER. HUISBEWAARDEÜS. In eene zeer kleine huishouding worden tegen primo Februarij e. k. voor den Zomer en Winter verlangd EIUES- B^WAARBERS van de Protestantsche Godsdienst, liefst Moeder en Dochter, of twee Zusters. Adres franco onder letter X., met overlegging van informatien bij den Boekh. J. D. SYBRANDI, Heerengracht bij de Bergstraat. (31844) DE REGAUD &amp; C. Dit nieuw, elegant en délicieux preparaat kan men niet genoegzaam aanbevelen; hetzelve deelt aan do tanden de meest schitterende witheid mede; het versterkt het tandvleesch zonder den nadeeligen invloed der tandpoeders en opiats te bezitten, welke dikwerf van gevaarlijke zuren zamengesteld zijn, die het emailleersêl attaqueren. Hetzelve laat geen rest achter in den tandborstel, maar conleurt de haaren een aangenaam rosé, hetwelk zich vervolgens aan het tandvleesch en de lippen hecht. Depots: Te Amsterdam, H. H. ULOTH, FROMBERG &amp; PALMEN Wed. OLDEWËLT—METMAN; Rotterdam, CHs. COUOKE; Dordrecht, MARKUS; Leyden, D. J. MENSING; Leeuwarden, J. U. PROOST; Deventer, J. BOERBOOM; Utrecht, R. D. BRANDON. (31101) KASTEN. STOELEN. Voor eene op te rigten Affaire in Houtwerk, als MAH. en WET WERKERS Meubelen, Stoelen, Kasten, enz. worden franco Prijscouranten met Teekeningen ingewacht, onder lett, P.V., bij den Kantoor boekhandelaar H. G. KOSTER H.Gz,, Nieuwendijk, hoek Oudcbrugsteeg, te Amsterdam. (32308) PIANO-KAGAZIJN. Tegen b.llijko voorwaarden wordt ter Overname gezocht een PIANÓ-MAGAZIJN • waaraan het Verhuren, Stemmen en Repareeren van Piano&apos;s, enz. voor een groot gedeelte verbonden is, en welke Zaak in zijn geheel een flink bestaan oplevert. Reflecterenden gelieven zioh te adresseren, onder lett. S. 0., met franco brieven aan L. VAN BAKKENES &amp; CO., N. Z. Voorburgwal, E 182. (32305) ~Ï3ËE» HIT 2 Een ongehuwd Persoon van middelbaren leeftijd, R. C. Godsdienst, gernimen tijd in Ned. Oost-Indie als Militair gediend hebbende, zag &apos;zioh gaarne geplaatst iv eeno betrekking, onverschillig van welken aard; er zal meer op eene fatsoenlijke behandeling dan Salaris gelet worden. Hierop reflecterende, gelieve men zich te vervoegen&apos; met franco brieven, onder de letters P. H., Bureau Handelsblad. (32298) TERSTOND TE HUUR Eene net gemeubeleerde VOORKAÏtIEK op de Leidschestraat, voor &apos;een Heer, zijne besighedeu buitenshuis hebbende. Adres franco motto Kamer bij den Boekhandelaar A, J. R. VOS, firma ZEELT en VOS,_Leidschestraat. (32296) jiör m®r &apos;svnm ame jl&apos;?*&apos; alhier in het Ooster^Dok te Laden, om in M^yWjg Januarij e. k. te vertrekken i Het Snelzeilend Nederl. SCHOONER BEEIKSCUEP JA CO® en ANNA, Ks.pt. IL KLUN. Uitmuntend voor Passagiers ingerigt. Alrcs bij den Cargadoor D. HEIJDEMAN Jr. (32347)</p>
</text>
