<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Woensdag 30 December.</title>
	<p>De voorraad van Java KOFFIJ op ceelen bij de N. H. M bestond op 30 Nov. uit 2-0,678 balen. Afgeleverd in December 48,937 &quot; Voorraad op heden 151,74) balen, waarvan te Amsterdam 80,129 b., te Rotterdam 43,649 b., te Dordrecht 7478 b., te Schiedam 12,563 b. en te Middelburg 7922 balen. Vergelijkende opgave der afleveringen en van den voorraad van JAVA KÓFFIJ, in de vijf laatste jaren: Afleveringen. 1864 1865 1866 1867 1868 balen balen balen balen balen Van Jan. tot Nov.. 849424 803485 764997 859072 J 820065 In Dcc 40639 5&apos;.!997 78656 57813 48937 Totaal 890113 860482 843653 916885 869002 ! 1864 1865 1866 1867 186 S Voorraad op — ceel balen balen balen balen balen op 31 Dec. 95768 87212 114360 139275 151741 Onverkochte j 1864 j 1865 1866 1867 1863 voorraad bij de; [ N. H. M. I balen j balen balen | balen ! balen op 31 Dec. 355292 ! 128891 187900 264600 &apos;265385 l_ i I ¦I O (*) Bovendien zeilende 231000 balen.</p>
	<p>TIN. De voorraad op cael van Panea Tin alhier bedraagt heden 71,200 bl. en te Rotterdam 24,873 bl., totaal 96;073 bl., tegen 151,109 bl. op ultimo Dec. 1867. De onverkochte voorraad bij de N. H. M. in alle havens bedraagt 45,941 bl. tegen 35,568 bl. op ultimo Dec. 1867.</p>
	<p>De voorraad van Specerijen op ceelen bij de N. H. M. bestaat heden uit 426 S v. .Noten, 457 v. Foelie, 2823 vaten Nagelen en 175 fard. Java Kaneel.</p>
	<p>In deze maand werden afgeleverd 64 vaten Noten, 38 v. ¦Foelie, 14 v. Nagelen on 11 ferd. Java &quot;Kaneel.</p>
	<p>Vette Kalveren golden lste kwal. fBO a 100; 2de kwal. ƒ fJO a 80; 3de kwal. ƒ5O a 60; Schapen ƒ2O a 28; Varkens 54 a 58 c. per ff.</p>
	<p>SCSS&apos;E&amp;^TK. 29 Dec. Garst. Verkocht: Hongaarsch per 1950 ff ƒ 200 6/w.; Koningsberger per dito ƒ230 6/w.— Moutwijn ƒ 16; Genever ƒ21.50; Amst. Proef ƒ 22.75; Spoeling ƒ 1.70. De voorraad van Granen was, onder verkoopers, op heden alhier als volgt: 32 last gedr. Rogge, 4569 last ligt en ongedr. dito; te zamen 4701 last, 193 last gedr. Garst, 5103 last ligt en ongedr. dito; te zamen 5296 last, 20 last Boekweit.</p>
	<p>NIJMEGEN, 29 Dec. Tarwe ƒ 9 50 a 10.50; Rogge ƒ 8 20 a 8.80; Boekweit ƒ8 40 a 8.75; Haver ƒ 4 a 5; Aardappelen ƒ 1.75a2.85, alles per mud. Boter ƒl.lB a 1.28 per ff. Eijeren ƒ5 per 100 stuks. Er werden verkocht 60 mudden Tarwe, 139 mudden Rogge, 30 mudden Boekweit, 425 mudden Haver, 60 mudden Aardappelen en 800 ponden Boter.</p>
	<p>BIAISONGEN, 23 Dec. De uitvoer alhier van 19 tot 26 dezer bedraagt 2524/4 vat Boter, 10,970 Kanter- en 1500 Edammerkazen, 105 Rnnderen, 8 Kalveren, 3 Varkens, 35 kisten Schapenvleescb, 2721 pak Papier, 800 b. Aardappelmeel, 735 b. Vlas, 203 b. Mosselen, 42% last. Tarwe, 141 z.Boonen, 80 b. Doppen, 26 b. Lompen, 150 mudden Haver, 12 p. gez. Huiden, 6 manden Wild en 100 ledige Creosootvaten. ISAB/B&apos;SMOïiE, 12 Dec. Tabak. De voorraad is sterk verminderd, en de aanvoer blijft voortdurend gering, waardoor de markt stil was. In Maryland ging^weinig om, en de handel bepaalde zich tot Ground Leaf. Van Ohio werden 150 vaten verk. Ord. bevroren goed en fraai roed tot doll. 6 a 11, dooreen a doil. 8.25 c, en 80 v. fraai rood adoll. 12.50 ,c. Kentucky, goed voor de fabrieken,gevraagd. Inspectie&apos; dezer week 142 v. Maryland en 1 v. Ohio en 15 v. Virginie Stelen. Uitvoer naar Havre 525 v. Voorraad 5953 v. tegen 11.987 in A°. P°. — Vrachten vast met veel omgang; van Tabak 25 a 27/6; de Crest of the Wave is naar Rotterdam bevracht a 30 voor Maryland en 35 voor Virginie Tabak en 7% d. voor Katoen.</p>
</text>
