<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN, IN DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORTG NOMMER OPGENOMEN. AMSTERDAM, Dingsdag 29 December.</title>
	<p>Met genoegen vestigen wij de aandacht van het publiek op de //aanschouwelijke voordragten,&quot; welke de Heer Maju, i&apos;rascati zal houden. : expeditie der Engel, om Keizer Theodorus dwregtelijk in boe1 ¦&apos;¦-.; te stellen. Van die ïeusacb</p>
	<p>onderneming zal de Heer Maju wat fraais doen zien. De Heer Maju heeft reeds menigmaal het publiek op wat schoons onthaald en zal, wij twijfelen daaraan niet, ook thans zijn naam weten te handhaven.</p>
	<p>* BOTTFP^AV . 29 Dec. Bij den pform van : tot • a mi tier een feileu vuuraan den arelke terstond aan een brand deed denken en velen op de been bragt, ttrwijl de brandweer onmiddellijk zich in die rigting bewoog. Later bevestigde zich dit, doch onze brandweer kon geen hulp aanbrengen ; aan de overzijde der Maas onder Barendrecht is eene woning met anneie vlasschuur eene prooi der vlammen geworden, toebehoorende en bewoon! wordende door Ario van der Jagt, zijnde, naar men verneemt, alles tegen brandschade verzekerd. De storm heeft hier veel schade veroorzaakt aan huizen, schoorsteenen en daken, terwijl vele boomen zijn ontworteld; men vreesde zeer voor de overstrooming der buitenstal, doch de wind ZW. en W. blijvende, is gelukkig die vrees niet bewaarheid geworden. * ARMiEM, 23 Dec. Wederom woedde hier gisteren avond gedurende een drietal uren een hevige storm, die veel schade aan huizen, bossch-&apos;n en vaartuigen toebragt. In de rigting van Huissen werd van hier brand bespeurd. Volgens geruc.&apos;it zou aldaar op den Rijn een schip zijn gezonken, waarbij menschen moeten zija oragekomea. Aan de Rijnkade alhier sloegen twee vaartuigen tegen den wal, waarbij een kind verdronk. Het water in de rivier is vrij hoog; het weiland begint onder te loopen en laat aldaar weder do vruchtbare slib achter, die tegen het voorjaar den groei van het gras zoozeer bevordert.</p>
</text>
