<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. REUTER&apos;S OFFICE</title>
	<p>LONDEN, 5 April. Thee slap. — Suiker iets beter. — Koffij met vraag. — Rijst term. —Talk in loco 44.6; Oct.—Dec. 44.9.— Fries. Boter 112 a 116 sh. — Tarwe flaauw op&apos;de prijzen van 11. Maandag; voorjaars-Granen onveranderd. LIVERPOOL, 5 April. Van Katoen werden 8000 balen afgedaan. Het artikel verkeert m ojne kalme stemming. Gedurende deze week zijn verkocht 60.000 balen en aangevoerd 69,800 b. De voorraad bestaat uit 663,000 b. Middl. Upland geldt thans 12-V8 p., dito New- Orleans 13 p. BERLIJN, 5 April. Rogge: Vo.rjaar 55% Najaar 51%; Raapolie: Voorjaar 11V*; Najaar 117/ s.</p>
	<p>_ LONDEN, 5 April. (Slotkoersen). 3 pCt. Geconsolid. 907/8; 5 pCt* Braz. 1865 —; 1 pCt. Ecuador —; 5 pCt. Grieken ——; Dito Coup* 5; 3 pCt. Mex. 16; Dito 1804 ;. Afgest. N. Gren. ; 2 pCt* Dito —; Dito Uitg. 6i/_; N. Gren. Landw. ; 3 pCt. Port. 1853 401/4 3 pOt. Dito 1856/63 —; 41/3 pCt. Rusl. 1860 ; 3 pCt. Dito 1859 531/2; 5 pCt. Dito 1862 —; Dito 1864 ; 3 pCt. Spanje ; 21/2 pCt. Dito —; Dito Amort. 211/4 ; Dito Cert. Coup. 13%; 5 pCt. Turk. S. 28%; 3 pCt. Venez. — ; 6 pCt. Dito 1862 ; 6 pCt. Dito 1864 -, U/2 pCt. Dito — ; 21/ j pCt. Nederl. Cert. —; 4 pCt. Dito —; Rijnsp. Actiën —; 6 pCt. Amerik. 1882 751/4; Obl. 7 pCt. Illinois —; &apos;Actiën Illinois 781/4; 8 pCt. Deb. Atl. &amp; Gr. West. Spw. (£ 100) 31 a —; 5 pCt. Italië *, N. Russ. Looning — a — pCt. premie; 7 pCt. Atiant. (gecons.) 22 y_ a —. Wissel: Petersb. 3/in. 31; Parijs 3/m. 25.371/3; Hamburg 3/m. 13.083/4; Amst. 3/m. 11.19. Fijn Zilver per onee 61 l/s a 6H/4 d. WEENEN, 5 April. (Slotkoersen.j _pOt. Meta1.62.10, spCt.Nat. 69.40; 5 pCt. Met. Zilv. 1864 77.75; Aand. 1854 76.25; Dito 1858 126.25; Dito 1860 85.50; Dito 1864 70.25; Cred. Anst. 180 70; Obl. Lemb. Czern. Spoorw. 184.50; Bank-Act. 726.—; Staats-Spoorw. Aand. 208.50; Dito Noorder-Spoorweg 165.40; Dito Nieuwe Lombard. Spoorw. 205.75. —Wissel Londen 129.75; Hamb.96.25; Parijs 51.60; Eng. Oost. Bank 96.—.</p>
	<p>BERLIJN, 5 April. (Slotkoersen.) 5 pOt. Met. 451/.*, 5 pCt. Nat. 54%; Oostenr. Aand. 1860 663/4; 5 pCt. Italië 521/.; Lomb. Shares 107; 5 pCt. Russen 1822 87 Vs; 5 pCt. Dito 1862 85%, 41/2 pCt. Pruisen 99i/_; 6pCt. Amer. 1882 787/ g; Holl. Spoorw. Act. 98. FRANKFORT, 5 April. (Slotkoersen.) 5 pOt. Metall. ;Ditó Nat. 5 pCt. 531/8; Oostenr. Aand. 1860 66%; Dito 1864 723/4; Métall. 1859 601/2; 6 pCt. Amerika 1882 78. — Wissel: Londen k/z. 1191/4; Weenen k./z. 911/4. HAMBURG, 5 April. 5 pCt. Russ. 1862 —-; Oostenr. Aand. 1860 66; 6 pCt. Amerika 1882 71 Va- — Wissel: London 13.053/ i; Amst. 35.54; Pargs 188V_; Disconto 2 pCt. i-AKIJS, 5 April. 4 pCt. Rente (open.) 68.40; 3 pCt. Dito slotk. 68.221/2; 41/3 pCt. Dito —; Cred. Mob. 410; Dito Fonc. —; Noerd- Spw. Act. —; Dito Fransch-Oost. Spw. 402; Cred. Mob. Espagno; 270; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Nijv. —; Aand. Tunis —, Mex. Obl. Gest. 128; 3 pCt. Sp. Binn. 311/4: 21/2 pCt. Dito -; 5 pCt. Italië 53.10; 5 pCt. Turk. Alg. S. 29&apos;.45; 6 pCt. Amerika 1882 85V8.</p>
	<p>Wissel: Petersb. 3/m. 327.50; Londen kort 25.14; Amst. 3/m. 2103/4*, Hamburg 3/m. 185%. BRUSSEL, 5 April. 5 pCt. Met. 46%; 6 pCt. Amerika 1882 76% 21/2 pCt. Beteen 56.10. ANTWERPEN, 5 April. spCt.Met.463/8; 6pCt. Amerika 1882 773/4. gplP* Bovenstaande Tel.grammen zijn r.eds in ecu gede-lt. onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>CORFU, 4 April. Na een gevecht van drie dagen bij Aghiosßasilios hebben 3000 opstandelingen de Turken geslagen en hen teruggedreven tot aan den post Rethymnos. Hadji Michaelis heeft den 2den April bij Canea een nieuw voordeel op de Turken behaald.</p>
	<p>NEW-YORK, 5 April. Een voorstel is bij het hooggeregtsjiof ingediend, om de uitvoering der acte tot herstel der Unie te schorsen. De maarschalk Bazaine en de Fransche vloot hebben den 27sten Havana verlaten. 1</p>
	<p>NEW-YORK, 5 April. (Slotkoersen): Goud agio 33; Wissel op Londen in goud 108% 6 pCt. Amerika 1882 109%; Illinois 1141/4;. Erie-Speeyweg 551/2; Katoen middling 29; Petroleum 26. LONDIN... April. Het Fransche gouvernement houdt, naar men beweert, do __,ik van het afstaan van Luxemburg steeds in overweging. Het is ,van oordeel, dat de Koning der Nederlanden te ver gegaan is, ora.^ich thans zonder Frankrijlis toestemming, te kunnen terugtrekken. ■*■ Ten huize van den Heer Gladstone heeft eene vergadering plaats gehad van 254 liberalen, welko zich verklaard heeft ten gunste van het ontwerp-kieswet, maar met eenige wijzigingen. Als grens van het stemregt is gesteld eene huurwaarde van £ 5, beneden welke , als aan niet hoofdelijk belasting schuldigen, geen stem wordt toegekend. PESTH, 5 April. De hofraad Cseh is benoemd tet koninklijke commissaris te Fiurae.</p>
	<p>BERLIJN, 5 April. In officiek kringen doet men opmerken, ter voorkoming van verkeerde uitleggingen, dat de leening van 30 millioen reeds in Sept. 1866 is goedgekeurd, maar dat de uitgifte alleen is uitgesteld om gunstiger omstandigheden af te wachten. De rijksdag heeft boden artt. 53 en 54 van de bondsconstitutie aangenomen, en art. 55 met een amendement van den Heer von Forekenbeck, waarmede de minister van oorlog zich heeft vereenigd, volgens hetwelk de twaalfjarige diensttijd gesplitst wordt in driejaren dienst bij het gewone leger, in vier jaren bij de reserve, en in vijf jaren bij de landweer. Op art. 56 is met 137 stemmen tegen 127 een amendement van den Hr. v. Forekenbeck aangenomen, waartegen de minister ■zich verklaarde en waarbij bepaald wordt dat bet bondsleger tot 31 Dec. 1871 in tijd van vrede op één percent van de bevolking zoo als die in 1867 is wordt bepaald, maar later bij eene bondswet vastgesteld zal worden. Een amendement van den generaal von Moltke, volgens hetwelk zekere dienstprestatien zullen voortduren tot dat de nieuwe bondswet zal uitgevaardigd zijn, is met 136 tegen 129 stemmen verworpen. Morgen zal over het geheele art. 56 gestemd worden. De minister van oorlog heeft zich tegen alle amendementen op het artikel verklaard. Hq gaf te kennen dat de regering in de voordragt geen enkel soldaat opden voet van vrede te veel heett gsvraagd. Wel is waar neen de natie meer mannen onder de wapens dan voor eene vrijwe 0&quot; °xnt&apos;vikkehng wenschelijk is; maar in den tegenwoordigen S t-1&apos; ?? Jim&apos;ol-ia kan aan eene vermindering der volksweerbaarheid .CF /&apos;.ra^ en üit kan kwalijk ook later, zelfs wanneer de toestand veiandert.De minister herinnerde verder aan het constitutionneele^onflifit voor den oorlog met Oostenrijk. Van de sterkte vanhet Pruissische leger heeft men toen zelfs in Pruissen een te geringen dunk gehad; maai* ik zweeg, zeide de minister, omdat ik mot snoeven wilde. Maar nog to Nicolsburg, toen nieuwe verwikkelingen dreigden, zou ik, zoo de staatkunde het gevorderd had, hebben kunnen zeggen: /&apos;lk ben op nk-uw bereid.&quot; Voor hot voorstel van _dei&apos;T Heer Ahlcmann, tot v00r1... pige schorsing der weerpligtigheid m Noord-Sleeswijk, hebben alleen de beide Deensche afgevaardigden gestemd. BEELIJN, 5 April. De Nord-Deutsche Zeitung spreekt over het te Londen verspreid berigt, volgens hetwelk de Koning van Denemarken in eene aanspraak tot de deputatie uit dc Deensche bevolking zou gezegd hebben : //Zelfs in do zuidelijkste, bepaaldelijk Duitsche districten van Sleeswijk, heet het: liever met Denemarken ten dood dan met Pruisen ten verderve te gaan 1 De Zeitung gelooft, dat dié woorden tot de meest vermetele ongepaste vindingen behooren. Zij acht het opmerkelijk met welk eone volharding zulke berigten in het buitenland tegen Pruisen verspreid worden. Haars inziens verdient dit z.er de aandacht van allen, die geroepen zijn om tot bovorderiuc der Duitsche eenheid mede te werken.</p>
	<p>MARSEILLE, 5 April. Van Granen zijn 25,000 hectoliters tot gcsouteneerde prijzen afgedaan. FLORENCE, 5 April. De Corriere Italiano beweert, dat do genoraal Menabrea door don Koning belast is met het zamenstellen van een nieuw kabinet.</p>
	<p>FLORENCE, 5 April. De Opinione meldt, dat de generaal Menabrea tot president van den ministerraad en Ratazzi tot minister van binnenl. zaken zijn benoemd. Volgens een gerucht is de portefeuille van justitie aan Crisui, die van koophandel aan Ferraris aangeboden. De Dirillo zegt dat Crispi de aangeboden portefeuille niet heeft aangenomen. MADRID, 5 April. Eeno motie is bij den senaat ingediend, houdende de verklaring, dat de senaat met leedwezen de wijze heeft gezien, waarop jegens zijn voormaligen president is gehandeld.</p>
	<p>LONDEN, 6 April. In het Huis der Gemeenten heeft Lord Stanley gezegd, dat de Koning der Nederlanden geneigd- was Luxemburg af to staan tegen schadeloosstelling, indien èn Luxemburg daarin bewilligde èn Pruisen toestemde. Pruisen heeft aan Engeland gevraagd, dat het don Koning den afstand zou ontraden; Engeland heeft geantwoord , dat de afstand niet plaats kon hebben zonder toestemming dor mogendheden, welke het verdrag van 1839 hebben onderteokend, ofschoon de minister twijfelt of de waarborg van 1839 in dit geval van toepassing is. Sedert heeft hij vernomen, dat dc onderhandelingen over den afstand zijn afgebroken. LONDEN, 6 April. De Heeren Bar&apos;ng Brothors hebben van do Mexicaansche financiële commissie te Parijs berigt gekregen van de ontvangst van 477,764 frs., welko bijna &apos;het bedrag volmaken, dat vereischt wordt tot betaling van den coupon in Julij 1866 vervallen. LONDEN, 6 April. De Moruing Ilerald deelt mede, dat de regering zich zal verzetten tegen een voorstel in den geest der resolutie, aangenomen in de meeting door de liberalen, gisteren gehouden, er bij voegende, dat het kabinet dergelijk voorstel zal beschouwen als een bewijs van wantrouwen.</p>
	<p>PESTH, 6 April. Gisteren heeft de minister van justitie in het Huis der Afgevaardigden verklaard, dat do regering nog in deze zitting voordragtcn zal indienen betreffende de naturalisatie en de burgerlijke gelijkstelling van alle geloofsbelijdenissen, en zoodra mogelijk over den eigendom, die nog veelal op leudale beginselen berust. De Heer Babes, een Rumcen, vraagt waarom de Rumeensche meeting te Lugos verboden is. De regering belooft Maandag daarop te zullen antwoorden; op dien dag zal ook de Croatische zaak ter sprake worden gebragt. De Croatische landdag zal den 26.4cn April bijeenkomen. Von Beust is gisteren naar Weenen teruggekeerd. FLORENCE, 6 April. De Heer Ratazzi is belast met de formatie van een nieuw kabinet. Deze taak was vroeger opgedragen aan den Heer Menabrea, die verzocht heeft daarvan te worden verschoond, uithoofde van het overlijden zijns zoons.</p>
	<p>LONDEN, 6 April. Consols 907/8 a 91; 3 pCt.Mex. 157/8 a 16Vs *, Dito 1864 —; 2 pCt. Venez. —a —; 6 pCt. Dito 1862 —a —; 43/4 pCt. Gren. afgest.l3 3131/2; lVs pCt. Dito 6i/2 a 7; 2 pCt. Nieuwe Dito ; 1 pCt. Ecuador —a —; Illinois Spoorw.-Aand. 781/4 a 3/4; 5 pCt. Grieken 14 a 14&apos;/.; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 281/2 a 283/4; 5 pCt. Braz. 1865 —a —; 6 pCt. Amerika 1882 75% a%; 3 pCt. Buitenl. Spanje 34 a 35; 2V2 pCt.Dito a—; Amort. 211/4 a 211/2; Coup. Bewijzen 13% a%; 5 pCt. Italië 521/48 52&apos;/_; Russ. Leening — pCt. premie; 7 pCt. Atl. 22 a 23 ; Debentures — a —. WEENEN, 6 April. Oostenr. Credit-Actien 180.80. —Wissel op Londen 3/m. —.</p>
	<p>BERLIJN, 6 April. 5 pCt. Met. ; Dito Nat. —; 6 pCt. Amerika 1882 787/8; Italië —.</p>
	<p>FRANKFORT, 6 April. 5 pCt. Nation. 523/4; Met. 1866 473/8 ; Oostr. Bank-Act. 659; Dito Aand. 1858 van 100 fl. H7l/4; Dito Aand. 1860 500 fl. 66%; Dito 1864 100 11. 72?/s; 6 pCt. Amer.. 1882 785/i_. — Wissel: Weenen 913/8; idem Amst. 1003/4. PARIJS, 6 April. Fransche 3 pCt. 68.— ; Cred.-Mob. nieuwe 403; Fransch-Oostenr. Spoorweg 403; Russ. Spoorw. —; 3 pCt. Binnenl. Spanje 31i/8; 21/2 pCt. Dito—; 5 pCt. Italië 52.85: Turken29.43&quot;, Mexic. Loten —; 6 pCt. Amerika 1882 851/4. Andere depêche: Fransche 3 pCt. 67.70; Mobilier 385 Fr. Oost. Spoorweg 402; Italië 52.60. MADRID, 5 April. 3 pCt. Spanje 33 05; 2VS pCt. Dito 31 —</p>
</text>
