<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>Fn^^^iMn^It!,„Se^ert*de Torige opgave is bij de Bank van ingeland £125,000 m goud ontvangen. Na aftrek van hetgeen bij de £^MSS_?&apos; h6eft Zij iU dB afgdo°*)en ™* *&quot; Wencel De City of Baltimoré van New-York is aangekomen met £3 000 en° w sCnono-angen l? TOn de Westkust ™ Afrika £ ffi men H.r_\dlDg V?? s£ecie naar Oost-Indie is aanmerkelijk toegenoheeft fMnBtßo0&quot;lschl? tera&apos; üetwelk heden van Southampton vertrekt, in 7ii™ &quot;p 9_ aan °oord &apos; waarvan £ 18,629 in goud en het overige ¥ -w_. •&apos; bedrag wordt verdeeld als volgt: Voor Aden X..000 m goud; Point do Galle £816 in goud; Bombay £15,000 *rSJZ el,£m&apos;m in lilver; Madras £B&apos; 3 in goud; Hongkong £6,000 en Shanghae £15,800 beiden in zilver. Up eene vergadering van schuldeischers der Heeren Wm. Weer prothers Sr C°., handelaren in wijnen en sterke dranken te Glasgow, 18 gebleken, dat het passief bedraagt £ 89,000. Niettegenstaande het groote bedrag van goud bij de Bank van Engeland ontvangen en het vooruitzigt op eene ruim voorziene geldmarkt, waren Engelsche fondsen flaauw en was de handel van weinig betee- Kems. Gecons. 907/8 a 91 contant en op de likwidatie van heden-, trereduc. 3 pCt. 887/8 a 891/3; Nieuwe Dito 887/8 a 89; Schatkistbilïetten 16 a2O sh. premie; Indism Stock 217a219. ■Buitenlandsche fondsen flaauw, niettegenstaande de handel iets levendiger wa». Brazil. van 1865 zijn gedaan a 723/4; Donau-Vorstenia men a -321/2&quot;&apos; dito scri. 3 a 21/2 disc.; Egyptische a 81; dito van 1864 79 aBO ex div.; dito Spoorweg-Debentures 811/2; Peru van 18S5 Jj; a7B ; Russische (Eng.-Nederl.) leening 853/4 a 86; Spaansche Pass. «&quot;ÏÏB; dito Certificaten 14 a V.; Turksche 5 pCt. 286/ s a 29; Italiaansche van 1861 523/ Bas/8; Mexicaansche 16V2 a3/i; Chiü scrip 3a-2i/s «is-onto.</p>
	<p>Van Amerik. zijn Atlantic en Great Wester Spoorweg-debontures gedaald tot 31 a 32; Consolidated Mortgage bonds op 22 ._ a 23; Eriefcpw. 373/4 a 38, Illinois Centr. 78i/,.a3/4; V. S. 5/20ers 743/.. a 75. Spoorweg Antwerpen—Rotterd. £87/Ba9i/8; Rijnspoorw £ 18 a 19.</p>
	<p>Dingsdag is te Londen eene vergadering gehouden van houders van sectie-obligatien in de Atlantic and Great Western Railway. Die houders hebben een tegen-comité benoemd tegenover het comité, dat voor eenigo weken benoemd is en waarvan sir W. Russell voorzitter is.De voorzitter van dit tegen-comité, waarin ook de Heeren Oppenneim en Ricardo zitting hebben, is de Heer Curtis, die ook de gehouden vergadering presideerde. Men weet dat het vorige comité benoemd ls met het doel om zoo mogelijk den spoorweg aan te houden en produc tier te maken. Het tegen-comité en de gehouden vergadering gingen uit van het plan om den spoorweg te verkoopen. De Heer Curtis verzekerde, dat hij van houders van sectie-obligatien te Manchester, Liverpool, Glasgow, Rotterdam, Amsterdam en Frankfort brieven had ontvangen waarin ontevredenheid betuigd werd over het andere comité, omdat de houders van sectie-obligatien de eerste pretendenten waren, terwijl al de leden van dat comité belanghebbenden in tegengestelden zin waren. (Intusschen behoort sir W. Russell zelf tot de houders van sectie-obligatien.) De zaak kwam hierop neder Er zouden 4 millioen, volgens anderen 10 millioen dollars noodig zijn om de lijn in orde te brengen. De lijn had 50 pCt. meer aan iianleg gekost dan andere spoorwegen. Het verkeer met het westen was in gewone tijden te gering om twee spoorwegen te voeden. Met ieder jaar zou de waarde van den weg dalen. De houders van sectie-obilg. zouden bij verkoop in de opbrengst het eerst deelen. Het was dus in hun belang zoo spoedig mogelijk de lijn te verkoopen. Sir W. Russell antwoordde, dat een aantal houders van sectie-obligatien, vertegenwoordigende 2 millioen dollars, instemden had met het eerstbenoemde comité; dat de kosten om de lijn in werking te stellen niet 4 of 10 millioen, maar 750,000 dollars zouden zijn; dat de maatschappij langs de lijn nog veel gronden had, waarvan de verkoop de zaken in eens op geheel anderen voet zou brengen; dat het comité reeds een ontvanger in Amerika had aangesteld, die reeds bezit had genomen vau de lijn; dat de Amekaansche directeurs dus reeds ter zijde geschoven waren en dezo ontvanger zijne betrekking slechts tot wederopzeggens had; dat het comité natuurlijk de eerste gelden zou besteden aan de renten der sectie-obligatien; dat deze waarschijnlijk niet lang op hunnen interest zouden behoeven te wachten; dat de Heer ïrevethick Zaturdag naar Amerika vertrekt en dat sir W. Russell met een ander lid van het comité spoedig volgen zal; dat zoo het waar is, dat er nadeelige contracten met andere lijnen gemaakt zijn, geen moeite gespaard zal worden om die contracten te veranderen. Reeds kon hij mededcelen, dat, hoewel de exploitatiekosten beperkt waren, het vervoer toegenomen was. De vergadering, welke belegd was in wantrouwen tegen het comité, heeft daarop een votum van vertrouwen in het eerste comité met algemeene stemmen aangenomen, hoewel de Heer Curtis eindigde met de toezegging dat, zoo het comité binnen 60 dagen niet bepaald had aangekondigd, wanneer de betaling der interessen zou aanvangen, hij eene nieuwe vergadering zou beleggen. De uitslag is dus, dat thans naast het comité onder sir W. Russell een comité van controle nit de houders vau sectie-obligatien onder den Heer Curtis DCSt)tt__t!. The Money Market Review betreurt het uitstel in de verdeeling der fondsen, b-Stemd voor de Mexicaansche Obligatiehouders. Vele Obligatiehouders, zegt dit blad, zijn van oordeel dat het beter ware geweest des noods onder protest toe te geven aan de eischen van den Mexicaanschen zaakgelastigde, en de fondsen te verdeelen. Anders zal, bijaldien de bestaande regering van Mexico mogt vallen, een geruime tijd verkopen, vóór dat de Engelsche geregtshoven beslist zu&apos;len hebben, aan wien deze fondsenj-egtens behooren, en door wien zij verdeeld moeten worden. Na aftrek van vracht en assurantie is het gezamenthjk bedrag bij de Mexicaansche legatie in Engeland en anDg&apos; als afn,ten,.der Obligatiehoudar-, aanwezig, £120,000. De som waarop de legatie aanspraak maakt, bedraagt mot inbegrip der bankiers-commissie van 1 pCt en W _-.-.;_.- h &apos; • ■ieleo/van % pCt., is/4 pCt. of ongeveer gw^inTet 18&apos; Volgens berigten uit Konstantinopel, hêëfTde Porte met een ban kiershms te Galata eene leenmg van £ 250,000 gesloten, tegen een int. rest ad 12 pCt. &apos;sjaars, benevens 3 pCt. commissie eu daarenboven nog 2 pCt., indien de regering binnen zes maanden eene nieuwe leenW aangaat. -»wi._u_ug</p>
</text>
