<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>■gS$\V voorheen f&apos;^ ||.J.(_|osterit-i^., * ©STVAM®I^Mi EENE RIJKE EN UITGEBREIDE SORTERING VAN: ZOPEN en FANTAISIE STOFFEN, KATOENEN, PERgIIeI; P_!»e4, OKGANDIE, MCOMW en NETELDOEKEN , %IJIDEN PALETOTS, Geborónn-^ C^.IK-faSRE PALETOTS, CHALLONGS, BEOPEEiIES, KOKKEN CEïNTUSiES en meerdere NOUVEAUTÉ»» (H-3-) GtICÈ HAi^ÖSCHOEKEII. De nieuwe VOORJAARS KEUZE «LAGE DANDSGHOEKEN ontvangen, in ZWART en GEKLEURD, van af 50, 60, 80, 90 Cents ƒ 1.10, ƒ1.25 het paar en hooger. . FRANSCHE CORSETTEN, met Knippen van ƒ2, ƒ2.20. GOKDI-JN NETELPOEK, in ruime keuze voorradig. C. P. KOHIER, (8415) Kalverstraat hoek Osjesslms E 70. E-IDE-Hi-BIIIEK EN HAfiAZUN VAN F. H. KOKTEXe, &apos; St, JANbTRAAT. J 266. Tn voorraad een groot assortiment HEEREN HOEDEN, tegon FABRIEKSPRIJS, van af f 4.50 , f 5 en f 5.50. PS. Het GEHEEL OPMAKEN van HOEDEN a ƒ1.75. (8447) MUSEA LÜS. Dingsdag 9 April a. s., WERKAVOND in den EERSTEN GRAAP&gt; met Receptie, des Avonds ten BV2 üre in het Locaal de Zwaan&gt; Niewendijg over de Oude-Brugsteeg.^ -^^ OBTOnDBBF Vrijdag 29 Maart 11., eenen gouden MEDAILLON met Haarwerk. De eigeiiaar kan het tegen betaling der Advertentiekosten terug bekomen bij de Kantooxboekverk. E. C. LEPPEE i ZOON , Rokin E 169. (8454) Op een Expeditie-Kantoor WORDT GEVRAAGD, tegen 1 Mei e.kj EEN KANTOORBEDIENDE, mot het EXPEDITIEVAK bekend, en eenige Taalkennis bezittende. Adres met Franco Brieven, onderLettZ., Bnreau Handelsblad. (8417) ZONi) ,G 7 APRIL, van 9 tot 4 Ure: BL§E1F1I10«TEL». Entree 50 Cents. Leden volgens Reglement op vertoon van hun Diploma. Coupon-Bewijzen geldig. Toegang wordt verleend aan do Leden van de Hollandsche Maatschappij van Landbouw (Afd. Amsterdam), DES VOORMIDDAGS, op vertoon van hun Diploma. DI.S AVONDS: ALGEMEENE VERLICHTING DER TENTOONSTELLINGSZALEN . -EN COIGERT-PROMENADE. Entree f 1. Aanvang 71/2 Ure. Coupon Bewijzen worden voor don HALVEN entreeprijs aangenomen. Leden met eene Dame hebben vrijen toegang. Entree voor de TWEEDE Dame 50 Cts. IN GELD. MAANDAG 8 APJJIL, van 9 tot 4 Ure: Bloemen-TentooHstelling*. Entree 50 Cts. Coupon-Bewijzen geldig. Leden van het Paleis en- van de Hollandsche Maatschappij van .Landbouw als bovlex. (846.) DOOB LPLAAISGEBKEK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTENTIE* TOT EEN VOLGEND NOM-IELS TB LATEN LIGGEN. SCHOUWBURGEN, CONCERTEN, ENZ. SfASSS SGEKÏU WBÏJRG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Maandag 8 April. (N°. 114 Abonn.): De Waarzegster van Parijs, tooneelspel in t&gt; bedrijven of 10 tafercelen, vrij gevolgd naar het Hoogduitsch door den Heer C. J. Roobol. Gevolgd door: De Triomf van Gabriël, ballet. (7 ure.) Dingsdag 9 April. (Opera-voorstelling). GROOT VOCAAL EN INSTRUMENTAAL CONCERT , met medewerking van de Heeren Henri Wieniawski, Solo-Violist van Z. M. den Keizer van Rusland; de Heeren Caubet, Tapibrune en Courtois. Voorafgegaan door de 3 eerste bedrijven van: Le Barbier de Seville, Muziek van Rossini. Mw. Gennetier zal in het derde bedrijf de variatien van Rode voordragen. NB. Het Programma benevens den aanvang zal nader bekendgemaakt worden. Prijzen der plaatsen: Balcon f 5, Loge f 4, Amphitheater f 3, Parterre ƒ 1.50, 2de Amphitheater fl, lste Gaanderij ƒ 0.70, 3de Amphitheater f 0.60. Heeren Officieren, mits in uniform, hebben tot den halven Entréeprijs alleen toegang tot de Baleons. . •*_-__&amp;___&gt; T-M.ATSM., Amstelstraat. Directie A. VAN LIER. Sonntag 7 April. (Gewöhnliche Preise.) Feën Hande, Lustspiel in 5 Aufzügen nach Scribe&apos;s Les&apos; Doigts de Fée, bearbeitet von Th Gassmann. Hierauf: Immer ohne Frau, Posse mit Gesang in 1 Akt von Görner. (8 Uhr.) De Ondergeteekende heeft de eer zijnen geachten Habitués mede te doelen, dat hij met den hier zoo gunstig bekenden Komiek, den Heer LÉOPOLD GÜNTHER, thans Regisseur van het Hoftheater te Schwerin, eeno overeenkomst heeft getroffen tot het geven van eenige Gastvoorstell-Ugen, waarvan de eerste bepaald is op Woensdag 10 April en zal alsdan worden opgevoerd: Der Vetter, von Benedis, und Der Kapelmeisler von Venedig. Maandag en Dingsdag 8 en 9 April geene Duitsche Voorstelling; in plaats daarvan: twee Representatien door de Hollandsche Tooneelisten, onder directie van Bouwmeester en CO.: De Gebogckelde, melodrama in 8 tafercelen, waarvoor de prijzen bepaald zijn op Eerste Ranc fl, Loge 75 Ct., Parterre 50 Ct. en Gallerij 30 Ct. Donnerstag 11 April. Benefiz der Fraulein Marie Schneider: Ein kleiner Damon und die beide Helden.</p>
</text>
