<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Rolonien. BATAVIA, 1 Maart. OVERLAND-MAIL (VIA MARSEILLE).</title>
	<p>Aan het Algemeen Overzigt van de Ju-abod-: ontleenen wij het volgende: Op wetgevend gebied is niets voorgevallen. Ten gevolge der vele regens zijn de vooruitzigten van het rijstgewas gunstig. Te Batavia hebben zich verscheidene gevallen van jiokziekte voorgedaan. Er moet een officieel telegram zijn, dat te Soerakarta de veeziekte is uitgebroken. Met angst vraagt men _ich af, of krachtige maatregelen .uilen genomen worden, om deze vrees selijke ramp, zoo mogelijk, in hare geboorte te onderdrukken. Waarom de officieele Courant over dergelijke Zaken zwijgt, wordt niet begrepen. Het geldt hier eene zaak, waartegen ieder belang heeft zooveel mogelijk voorzorgen aan te wenden. De geneeskundige dienst heft steeds luider en allezins gegronde klagten aan. Het Ware zeer te wenschen, dat de Tweede Kamer sich harer eens aantrok. Do Geirverneraents-wisselkoers i 3 102 pCt., krachtens eone aanschrijving van den directeur van financiën, dio algemeene verwondering heeft opgewekt, bij vooruitbetaling te voldoen. , t olgens de dagbladen van Sumatra&apos;s Westkust heeft in sommige districten der residentie Padang de veeziekte eenen oumstbarenden omvang verkregen. De Javasche Courant zwijgt er tot nu toe van, terwijl ook niet blijkt, dat eenige maatregelen van voorzorg worden genomen. Het tegendeel sthgnt zelfs te volgen uit het berigt, dat de doode ligchamen in de rivier worden geworpen en dat door de hooge vrachtprijzen uitgelokt, vele karbouwen uit het bovenland naar de besmette distrikten worden overgebragt. Namens de gezamenlijke assuradeuren te Batavia hebben de heeren F. H. W. van de Velde, oud zee-oflicier, havenmeester; P. Landberg, oud scheeps-kapitein, expert voor Lloy-ls; G. F. de Bruijn Kops, oud zee-officier, gouvernements-expert en meter van schepen; J. Kloppenburg, oud scheeps-kapitein, expert voor Veritas, en K. W. F.d&apos;Arnaud Gerkens, oud schoeps-kapitein, expert vo ir lokale assurantiemaatschappijen, zich in commissie vereenigd, om te beoordcelen //in «■hoe verre het verlies der schepen Isis enConc&apos;-s ,\i*t&gt;ionfr, gevoerd &quot;door de kapiteins Torley Duwell en Bouten, aan cenigcilei onvoor♦zigtigheid, verzuim of gebrek aan voorzorg en beleid van genoemde «gezagvoerders is te wijten.&quot; De conclusie van hun rapport luidt: //Dat die beide schepen zijn verloren, omdat bij den altijd prijzens»waardigen ijver, om de reis te bespoedigen, niet die voorzigtigheid //is gebruikt, noch dat beleid, die vereischt worden, om een wel be*kend gevaar, beneden wind en stroom gelegen, met veiligheid voorbij «te sturen.&quot; — Namens president en directeuren der Javasche bank is, in opvolging van art. 34 van het octrooi en reglement, bekend gemaakt, dat op 27 Februarij: a. het cijfer der in omloop gebragte bankbill.bedroeg ƒ 27,129,910.— b. de saldo&apos;s van rekening-courant en dadelijk opeischbare gelden beliepen // 1,851,439.90 c. aanwezig was in de kassen aan specie (wettig betaalmiddel), vreemde munt en muntmateriaal, waaronder in mutatie. // 16,314,637.55 d. de totale rentegevende uitzettingen bedroegen.. // 16,762,270.69 — Het disconto der Javasche bank voor promessen, nog 1 tot 3 maanden Ïoopende, is van 10 op 9 pCt. teruggebragt. Voor papier korter dan 30 dagen zal % pCt. minder, en voor het langere dan 90 dagen l/j pCt. meer worden berekend. — Eenige vrienden en vereerders van wijlen den Heer Mr. A. Prins hebben het denkboeU aangegeven, om van hunno sympathie voor den overledene te doen blijken, door diens laatste rustplaats te voorzien van een eenvoudig gedenkteeken met een toepasselijk grafschrift, meer getuigende van hartelijkheid en toewijding dan van zucht tot vereering door praalvertoon. — Aan de kamer van koophandel te Batavia is door eene alhier gevestigde firma eene missive gerigt, de strekking hebbende om bij de regering aan te dringen: I°. om de veilingen der gouvernement.-producten over het geheele jaar te verdeelen, zoodat zij ook in Maart, April of Mei zouden worden gehouden; 2°. om eene grootere verhouding van lage nommers in de gouvern-.&apos;nients-suikervoilingen te brengen, met afzonderlijke opveiling der Nos. 20 tot-16 en 15 tot 12 van elke fabriek. — De redacteur van het Nieuw B. 11. Blad, de Heer Mr. H. A. des Amorie van der Hoeven, geeft in een hoofdartikel indirect to kennen, dat hij de redactie van dat blad gaat nederleggen. Naar wij vernemen, zal dit op uit. Junij a. s. plaats hebben en als redacteur van het blad optreden Mr. A. van der Does de Bije, advocaat bij het hoog geregtshof van Ned.-Indie, een man, niet alleen de algemeene achting in den hoogsten graad genietende, maar als publicist (o.&quot; a. als mede-redacteur van het Tijdschrift voor het Recht in Nederlandsch-Indie) zeer voordeelig bekend. (Bat. Hand.) — Het gevecht tusschen een Spaanschen matroos en een Hollandschen marinier, waarvan met de vorige mail werd melding gemaakt, heeft niet zoo ernstige gevolgen gehad als men meende; de Hollander is niet gedood, doch alleen venvond, en het schijnt te blijken, dat van zijne zijde zware provocatie heeft bestaan. Echter is tegen den Spanjaard regtsingang verleend. , .. , — Den. 13den Februarij des voormiddags zijn hier gevankelijk onder militair escorte binnengebragt 45 inlanders van Tjikandi Uier residentie Bantam, die een aanslag op het leven van den landheer in den zin moeten hebben gehad. &apos;.&apos;&apos;:&apos;■&apos;&apos; , , — Den 19den Februarij des avonds werd de Europesche korporaal Hendriks, van het 11de bataillon, onder do voorgalerij der kazerne vermoord gevonden; de wonde was van achteren met een tweesnijdend mes toegebragt. Er is een streng onderzoek ingesteld naar den dader, maar tot heden zonder uitkomst gebleven.</p>
	<p>Door den gouverneur-generaal van Ned. Indie zijn de volgende beschikkingen genomen: Civiel Departement. Benoemd: Tot resid. van Palembang J. A. W. van Ophuyzen; tot id. van Rembang J. H. Tobias; tot secret, bij het dep. van fin. P. F. Wegener-, tot id. der resid. Soerabaya F. W. H. van Straaten; tot pres. van de u ccl&quot; £? boedelk- te Ainboina D. F. Pietersz; tot tel. 2de kl. F. W. Haro i-.v.y A_ algem. rekenk.: tot lste commiesen J. H. Stapel en H. D. Ssnabihe-, tot 2de commiesen J. B. Pieck, R. M. Toewater; tot 3den comm. J. 1. Grashuis; tot venuurn te Amboina H. E. Hoedt; tot comm. ter maglSK___S-J_l,--&apos;w a&quot; tclll{lld_1_luT&gt; **&quot;Cwt. on boekh. bij de weesen&gt;edt3ft-te,iiU W. A. Vonk-, tot 3den comm. op het res.-kart. teid. MCC.de.Ceimih^van Capelle; tot opz. der mijnen I. J D-rueden-tot Aoofdcomm. bij hei aep. van financiën C. E. SclmUer. ■&apos; * Opgedragen .-^-.functien van ontv. van het regt van successie en overgang onder Chpstknen en die van ontv. van het regt van successie onder Sucllrijtenen tb BjÉtvi,., aan H. W. Huffenreuter. &apos;BelaH&apos; Biet dwaarn. der betrekking van cellecteur van et.__.ii-_e&quot; ar] *•■&gt; Bataviaa3rde Lange; van telegrafist lste kl. P. Weus.l. Fnleend- Jjpr2-jarig verlof naar Enropaaan aen admftr.fféttinmgnen te Maïawang A. G. G. Peltzer; wegens ziekte: id. aan den colleci van het klein-zegel. te Batavia Jhr. W. H. G. A. L. du Peyrou van Breugcl; id. aan den secret, der resid. Preanger-Regentschappen C. M. de Rochemont-, id. aan den control. der lste kl. bij de land. iuk. en cult. Jhr. C. de Gijselaar. Ontslagen : Op verzoek, eerVol, de kweekeling bij de goüv. tweede lagere school te Padang E. Peltzer; uit zijne betrekking, de geschorste comm.-betaalm. te Banda F. K. Veorneman. Ontheven : Eervol wegens ziekte Van de hem opgedragen waarneming der civ. geneesk. dienst en het opzigt over de vaccine in de residentie Krawang de particuliere geneesheer J. Hossing. Ingetrokken.- Op verzoek, het aan J. C. Wéydehnller verleendtweej. verlof naar Nederland. Militair Departement, Benoemd: Tot 2de luits. der inf.: W. Stoop, L. J. Popelier, A. C. Steonhoven, C. A. F. Lungershausen, P. A. d&apos;Artillact Brill, G. G. E. F. Faust en E. H. J. Beekhuis; bij de kaval. W. C. Tijl. Bevorderd: Tot majoors der inf. P. J. L. van Sternbach, J, W. C. Kern en Ai van der Hurk; tot majoor onder-directeur der genie ter Sumatra&apos;s Westkust, M. A. van Walcheren; tot luit.-kol. onder-directeur der genie in de 2de afd. op Java D. Maarschalk; tot lste luits. der inf.: P.J. Gaberel, E. C. Julien, F. J. D. Pare, J. Zwang en A. D. J. de Man; bij de kaval. C. R. Bentfort van Valkenburg. t Overgeplaatst: Als 2de directeur der genie de luit.-kol. F. L. Mairrenbrecher. Hersteld.- In activiteit de kapt. A. Numans, bij het corps der genie en sapeurs. Ontslagen: Op verz. eervol de luit.-kol. der inf. H. A. Tèrmijtelen. Verleend. Eeil tweejarig verlof naar Nederl., aatt den kapt. der infant, F. A. Gils; aan den of tic. van gezondh. lste kl. J. Th. Bosman; wegens ziekte aan den majoor der inf. W. D. Bode en aan den kapt.-kwartierm. der administr. Jhr. P. F. Coenen. Marine Departement. Benoemd: Tot gozagh. bij de gouvernem. marine M. Berends. Belast: Met het bevel van het stoomschip Kapoeas H. van Santwijk, met dat van het stoomschip BaritoM. Berends en met dat van het stoomschip Sailoos f.. F. Kulker. Verleend: Een tweejarig verlof naar Nederland, wegens ziekte, aan den ambten, op onderstand G._C. van Gogh.</p>
</text>
