<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>KOFHiR : Er is deze week weder niets van eenige beteekenis in het artikel omgegaan. De markt bleef zeer stil en hoewel in de gesteldheid geene wezenlijke verandering is te bespeuren, zouden de bestaande prijzen niet dan voor dringende behoefte te bedingen zijn. THEE onveranderd. Do prijzen zijn vast. TABAK: In den loop dezer week werden uit de eerste hand afgedaan: 353 v. Maryland, meest ordinaire kwaliteit. Arrivementen hebben wij niet te berigten. De voorraad in do eerste hand is thans als volgt: 835 v. Maryland, 31 v. Virginie, 55 v. Kentucky, 1428 p. Brazil en 513 p. Java. RU WK SIHK.EK lusteloos; de markt is bijna als nominaal te beschouwen op ƒ lVaa 2 bexedcn Maart voor partijen Java, van boord te ontvangen. De meeste importeurs zijn echter ongeneigd om daartoe to verkoopen en slaan hunne partijen op. GERAFFINEERDE SÏIIÜKR in eene gedrukte stemming en met weinig handel. Wij noteren superior brooden ƒ3B a 38i,_, brooden N°. 1 ƒ35 a 351/2, N°. 2 ƒ 34 a 341/3 , gemalen N°. 1 is tot ƒ34 afgedaan. SPECERIJEN ex KRCBDENJERSWAREIV. Rijst. Uit de eerste hand vond do afdoening plaats van 8600 bn. ongepelde Tafel, aan één huis tot geheimen prijs, aangevoerd per Pasaroeang. Tegen 10 dezer zullen bij inschrijving worden aangeboden 6700 bn. Bassein restant dor lading Cornelia. In gepeld was de omzet uiterst gering. Vruchten -. De aangebodene 200 vaten Samos Rozijn, bij inschrijving aangeboden, werden gegund; overigens bepaalde zich de omzet geheel tot &apos;tweedehands zaken. Krenten iets meer begeerd. Specerijen bijua zonder omzet; Noten N°. 1, 87 a 88, N°. 3, 1866, voor verzending alleen meer gevraagd, doch is de voorraad van deze soort uiterst gering en houdt men die op 62 a 63. Foelie geheel verlaten, D 106 a 107. Nagelen iets meer gevraagd. De onlangs aangebodene 31 kn. Noten, dio niet gegund werden, werden nu tot geheimen prijs afgedaan. Peper 18 c. &apos;Kaneel N°. 3, 1866 zoo goed als opgeruimd, doch wordt te hoog in prijs gehouden om daarvan inkoopen te doen. HUIDEN: Gebrek aan voorraad belette aan de veelvuldige aanvragen , zoo voor binnen- als buitenlands, te voldoen. Van Java ontvingen wij eenigen aanvoer per Felicia, bestaande uit 5161 stuks Runder- en&apos;7Bl stuks Buffelhuiden, zoodat oeze geheele voorraad daarvan thans bestaat uit: 7181 st. Runder-en962rt. Buffelhuiden. De stemming voor deze soorten blijft zeer gunstig. Van ml. artikelen blijft voor gez. Kochuidec veel vraag en worat hot disponible van Amsterdamsche slagt coulant voor Frankrijk genomen. Vette gez. Kalfsvellen door het voordurend verbod van invoor in Engeland met lagere aanbiedingen. » RBELALEN: In Banca Tin is sedert de veiling weinigTungegaan; in de gesteldheid is echter weiuig verandering, blijvende de notering ƒ 54. KAT&quot;OEN bij voorduring in, eene gedrukte stemming en tot iets lagere prijzen aangeboden. De handel was hoogst onbeduidend. VERFWAREN : Indigo blijft gevraagd en hebben weder circa 50 k. Java^ot zeer vaste prijzen&apos;nemers gevonden. Bij particulieren, werden wecfer 150 b. aangevoerd, die spoedig aan de markt komen. Verfhmtten onveranderd ; St. Domingo Camp. in loco ƒ 2 n/is, op levering ƒ 2&quot;/3-R. C. Geelhout, Savanilla in loco ƒ4, gezaagd Marnc. van .oord te ontvangen aƒ3% R, C., St. Martens met weinig voorraad aƒ 9. Chili Salpeter: Circa 600 b. met 941/2 pCt. gehalte werden aƒ 7 gedaan en is thans moeijelijk meer zoo te koop. Zwavel blijft gedrukt en zeilende tot ƒ 37/8 disponibel. Meekrap onveranderd. HENNEP: Bij partij is gedaan in Riga Poolsche fijne pas tot ƒ67 en in dito uitschot&apos; naar kwant, tot ƒ 70 en 71. Voorts zijn van de in veiling opgehouden Hennep, nog enkele kavehngen uit de hand afgedaan VET WAREN: Uithoofde van den onbelaugnjken voorraad van bruine Levertraan houdt men thans de Berger op ƒ 46, blanke dito ƒSO a 52; Robbenlraan f 44. Van Stokvisch werden ca. 730 waag, van Bergen aangevoerd, bij inschrijving verkocht. Ansjovis voortdurend zeer stil. &apos; . , . FIJN.. __A»£N : Voor directe behoefte vonden kleine afdoeningen van rood en wit Klaverzaad tot onveranderde, prijzen plaats. Bruin en geel Mosterdzaad in prima kwaliteiten prijshoudend, afwijkend gemakkelijker te koopen. Kanariezaad flaauw gestemd, harwegzaad stationair. Rood Klaverzaad ƒ32 a 38, wit dito ƒSO a 65, Ka&apos;rweyzaad ƒ 231/2, Korianderzaad ƒl6 a 18, alles per 50 kilo; bruin Mosterdzaad ƒ ?2i/3 a 233/4, geel dito ƒl7 a 22, Kanariezaad ƒ lil/s , alles per mud, Men verzoekt ons te melden, dat de gisteren ten 12 we b% inschrijving aan de markt gestelde 8600 balen ongepelde Tafelnjst, reeds tusschen 10 en 11 uur, buiten concurrentie aan één huis tot geheimen prijs afgedaan werden. ROTTERDAM, 5 April. Tabak. Heden werden uit de eerste hand afgedaan, 17 v. Ohio per Arnold Böninger. -. •■_ - ROTTERDAM, 5 April. In den handel bleef het ook deze weefc verbazend stil, en in Koffij ging buiten den reeds vermelden verkoop der 1284 balen Afrikaansche Koffij , per. Lodewijk, a 36 es., bijna niets om. De prijzen hielden zich evenwel volmaakt staande, en het&apos;buitenland begon wederom een en ander te vragen, waarin echter door Commissiehandelaars zelven ruimschoots kan voorzien worden. — Thee zonder verandering. — Van Huift Smker werden enkele partijtjes tot ongeveer ƒ lalè onder Maartwaarde om van boord te ontvangen, verkocht; maar levendig was de vraag niet. Geraffineerd bleef zeer stil, het buitenland vroeg genoegzaam niets en slechts uit do tweede hand werden gereede partijtjes tot lagere prijzen voor onniiddelijke verzending verkocht. — Kandij zonder verandering. — R&apos;jst stil, er kwamen geene eerste hands partijen aan de markt en van gepelde soorten is slechts de puike Taielrijst gezocht en deze ontbreekt bijna geheel. — .Fijne Specerijen genieten momentaneol geen vraag; de prijzen blijven echter onveranderd, als: 88-89 es. voor prima Noten, 79-80 es. voor secunda; 109—110 es. voor Foelij D, en 106—107 es. voor Foelij E-, Nagelen N&quot;. 2 29—30 es; Java Kaneel N°. 2 122—124 es., China Kaneel 78 es.; Peper 17., 18 es. Zirid-vrnchten: ca. 1000 vaten Zantische Krenten per Anna, werden tot ƒ 11 verkocht. — Indigo: Deze week zijn er geene afdoeningen van eenig belan» te melden; daar de kleine voorraad daartoe geene gelegenheid aanbiedt. Er zijn weder 50 kisten direct van Java aangebragt. — Meekrap met beperkten handel tot vorige prijzen. — Verf hout: Laguna Campéchehout is van boord a f 5 en Domingo a / 2Ü te koop. Voor Manzanüla Geelhout is ƒ 5} betaald. — Potdek: Petersburger loco a f 12 en Julij afladmg a J 11J te koop. -- llmsi -. In Amerikaansche werden kleine partijtjes tot vorige prijzen omgezet. — Amerikaansche T.rpo-tij&apos;ioüj; 100 vaten zijn van boord tot ƒ23 te koop en zoo ook nog 100 vaatjes zeilende i Bang-bödsn: — ,--. ■(&apos;,.;. w; Banka Tin verlaten. Men kan op Veilings(Joiidi.HWi 10t.,-&apos; &apos;■:-■ &lt;-m óp korten -_itv»riet-r__ij„ a ./&apos; 53.— 53} koe- I pen. — Uureen: L»« «rozet daarin beperkte zich slechts tot kleinigheden voor dadelijke behoefte. — Van ltali_au_-h_ ,-.;-;: worden eenige toevoeren per _teo__boot verwacht. — Veiiiidfen) ©e 110 tefi Guinea Liberia Palmolij per Gouverneur Schomerus biünsn, zullen binnen kort gesorteerd worden en zijn inmiddels a ƒ24 voor la _c koop-, buitendien zijn er 140 ton Quisembo per Afrika verwacht aaü &lt;W markt, die welligt tot ƒ 25—24ï te koop zouden zijn. Levertraan zeer vast en bruine Berger met ƒ 45 bstaald. . SCHIEDAM, 5 April. Garst. Verkocht: 126 ffi n. Liban ƒ225 cont., ƒ227 6/w. — Moutwijn ƒ 13; Genever ƒ 18.50; Amst. Proef ƒ19.75-, Spoeling ƒl.—. , _, ALKMAAR, ö April. Aangevoerd 96 stapels Kaas, weg. 18573 K. Prijzen: Kleine ƒ 32, Commissie ƒ26, Middelbare ƒ29; laagste prijs ƒ 18. AMERSFOORT, 5 April. Tarwe ƒll a 12.50; Rogge ƒ 7.50 a 7.90; Boekweit ƒ7.30 a 8.30; Boter ƒ I.IÖ a 1.20 per ff; Aardappelen f 2.90 a 3.20 per mud; . , , LEEUWARDEN, 5 April. De aanvoer van Tarwe was heden beperkt en tot ongeveer vorige prijzen ging het ter veil zijnde goed van dn hand. Verkocht 73, 75 » puike ƒ10.60,11; 70,73©knappe ƒ9.90, ƒ10.50; roode 73, 74 « goede kwaliteit ƒll, 11.25. Rogge ruim prijsh., 70 ffi Petersb. ƒ7.30; 73, 75 ffi ml. ƒ7.80, 8.30. Boekweit in éeü doen; 66 ffi Friesche zand ƒ 7.50. Winter Gat&apos;st tot 5 A 10 c. hooger met goede vraag; 60, 63 ffi ƒ 6.45, 6.85. Haver bij kleine aanbiedingen ruim prijsh.: 48, 50 ffi fijne ƒ4.80, 5; 43, 45 (_ korte* voer ƒ 3.80, 4.20 en 40, 42 ffi lange dito ƒ3.60.80. Koolzaad niet eenige vraag en naar kwal. van ƒ 10 tot 12 verkocht. Lijnzaad met veel vraag voor olieslagerij en van ƒl2 tot ƒ 14 naar kwal. verk. Wit Klaverzaad in een doen en naar kwal. van ƒSO tot 70 verk. Canariezaad weinig aangeboden en van ƒ9 tot ƒ 10.75 gedaan. ■ De aanvoer en besteede prijzen aan de Veemarkt van heden waren als Volgt: 54 vette Varkens van ƒ36 tot 85; 8 magere van ƒ 16 tot 32; 128 magere Biggen van ƒ 4 tot 12; 20 vette Schapen van ƒl7 tot 32; 18 melke van ƒ 10 tot 26; — magere van f — tot — ; — rammen f — tot —; 120 Lammeren Van ƒ 8 tot 24; — vette hamels van ƒ■— tot —; — magere ƒ—a —; — Werkpaarden f—. De handel traag afgaande. ANTWERPEN, 5 April. Petroleum blijft gevraagd tot goed gesouteneerde prijzen. Men betaalde heden voor disponibel blank fr. 46#i/2. Granen prijshoudend; van Tarwe heeft men eenige partijtjes Donau verkocht tot fr. 30Va; ml. Rogge gevraagd tot fr. 211/2 per 100 kilo s, BATAVIA, 1 Maart. Naar Arak bestaat geene groote vraag en kan men van ƒ 80 a 87.50 naar kwaliteit koopen. De transactien bleven beperkt. — Bindrotting met weinig handel. Eenigo partijen ordinaire kwaliteit worden door de eigenaren opgeslagen in hoop van later betere prijzen te kunnen bedingen; voor kleinigheden prima soort Banjermassing moet men nog ƒ 13.50 al4 aanleggen. — Oom Diimar blijft zeer begeerd; partijtjes van 20 a 25 pic. werden met ƒ 35 a 36 betaald. — Gom Elastiek insgelijks weinig ter markt doch is de kooplust verminderd, waardoor kleinigheden van ƒ 85 a /&apos; 100 afgedaan werden. — Huiden blijven gezocht tot ferme prijzen. — Indigo in prima soort gevraagd van f 4.40 a 4.50. — Koffij zonder voorraad. — Peper met eenigen aanvoer van Lampong, waarvoor ƒ 15 bedongen wordt. — Rijst met geringen omzet voor dagelijksche behoefte. — Supanhout. Door het gouvernement werden 23 Maart 3740 pic. Bima geveild. — Suiker komt weinig meer voor, zijnde de oogst zoo goed als opgeruimd. Tot prijzen van ƒ 16 a 16.25, N°. 16 blijven koopers aan de markt. —Manufacturen. Maddapollams, waarvan de invoer in het afgeloopen jaar de vroegere cijfers verro overtrof, blijven nog zeer lusteloos. Sommige huizen gaan voort met lage aanbiedingen, ten gevolge waarvan zij nu en dan eene enkele kist verkoopen. Ook nuishetmoeijelijkjuistemarktwaarden voor de meeste hoofdartikelen aan te geven. Calicots, ofschoon niet in zulke belangrijke hoeveelheden als Maddapollams aangevoerd, verkeeren toch in eene lustcloose positie. Engelsch fabrikaat gebleekt en ongebleekt, zoowel Maddapollams als Shirtings, zijn veel voorhanden en laag te bekomen. Hierdoor zijn Shirting van Nederl. oorsprong ook lager aan te nemen; 6/4 gebleekt worden a ƒ 12 op tijd aangeboden. In ruwe gaat ook niets om. Ruwe Drills worden in zware kwaliteit en gewilde merken a ƒ 12 aangeboden, doch blijven zonder kooplust. Gebleekte Drills met geringe vraag. Dieraets blijven a f 8 te koop. Oogjesgoed in stevige kwaliteit verkoopbaar. Tafelen Servetgoed nu&apos;en dan gevraagd. Cambrics NO. 15/16 paarsche hoefden blijven eene goede vraag genieten; andere soorten zouder attentie. Metalen ondergingen weinig verandering. Rood Bladkoper gezocht in 12 14 en 16 once, zwaarder soorten weinig gevraagd. Compositie Spijkers zonder navraag. IJzeren Spijkers ruim ter markt met geringen kooplust. — Bottr. De ongunstige berigten omtrent de veepest oefenen&quot; nog geen invloed op onze markt uit, die vooral van ordinaire kwaliteit nog ruim voorzien is. Eerst bij merkelijk verminderende aanvoeren mag men eenige beterschap verwachten. Kaas door eenige aanvoeren minder schaarsch, echter nog tot notering te plaatsen. —- Genever met meer vraag bij sterk vermmdcrenden voorraad. Valker Bier en nieuwe etiquette brouwerij do Haan blijven a / 6 a 6.25 te plaatsen. Wissels op Nederland. Door het gouvernement wordt nu a 102 pCt. afgegeven. De banken trokken a 102 J pCt. en nu a 102] pCt. Door den handel werd a 102. pCt. a 102 f pCt. afgegeven. Op Londen verkoopen de banken a ƒ 11.804/ mz.en de handel./&apos; 11,60 a J 11.65, terwijl partic. papier 6/m z. a ƒ 11.60 verhandeld is. In Vruchten werd weinig gedaan, doch is het gelukt naar Rotterdam voor Ned. L. J. Enthoven ƒ 47.50 voor Suiker en Koffij op de Kust te bekomen. SOERABAYA, Arak zonder omzettingen. De stokers zenden hun produkt ter verkoop naar Holland.&apos;Voor-den Archipel bestaat vraag ,a y- 55. _ Bindrotting yeel ter markt, terwijl de uitvoer thans gering te noemen is. — Huiden, Koe zijn in de ligte wigten onder de 7 © van ƒ 47 a 48 gezocht, echter niet alleen verkrijgbaar. Een paar partijtjes van 9 a 12 . zijn met / 42.50 betaald, terwijl gesorteerde partijen tot ƒ 45 grif koopers vonden. Buffelhuiden «•er.ocht van ƒ 16 a 19. naar kw. — Koffij. De ter markt zijndo partij vau 2600 pic. W. I. bereiding werd a ƒ 41.50 aan eene Bataviasche firma verkocht. Hier was niet meer dan ƒ4O daarop geboden. Het produkt is over het algemeen klein van boon en van mindere kwaliteit dan in 1866. — Mijnt zonder variatie. De oogst zal dit jaar bijzonder vroeg binnen komen. — Suiker. Voor 6 a 8000 pic. Solo, pas afgevoerd, werd grif ƒ 16.30 bedongen. Eenige kleine restanten in den Oosthoek te ontvangen, bedongen ƒ 16. — Tiibtth. Dit jaar zal hoogst waarschijnlijk niets alhier ter markt komen, wordende alles voor planters of opkoopers rekening naar Nederland verscheept. In Kedirie en Malang valt de oogst middelmatig, in Rembang en Bezoekie daarentegen zeer ruim en goed uit. Sedert ons laatst berigt was de invoerhandel van zeer geringe beteekenis en had men nimmer een stilstand in de markt, zoo als in den laatsten tijd, beleefd. Manufacturen. Maddapollams en Calicots worden nog steeds tot zeer lage prijzen dringend aangeboden. Ruwe Drills in de beste kwaliteiten tot ƒ 12 veelal te vergeefs aangeboden — Gebleekte Drills ontbreken en zouden ƒl3 iv goede stcvigo soort halen. Van Eng. Shirtings gingen alleen 8} 6? 39&quot; ruwe a ƒ 12 50 en 36&quot; fijne gebleekte tot flinke prijzen vau de hand. Holl. Shirtings verlaten en zeer laag en dringend aangeboden. Cambrics, goede Holl. N°. 24 b_ partij &amp; f 6 aangeboden. N°. 15 en 16 paarsche hoofden schaarsch en gezocht van f 8.75 a 9.25, terwijl goede N°. 36 rood hoofd dientengevolge ./ 7.75 konden halen. Witte Jacapets N°. 24 hoogstens f 12.50 te noteren. Molton Dekens 8,4 en 10/4 rood wollen hoofd ƒ 1.45 en ƒ 2, en boute katoenen hoofden 15 a 20 es. lager bij geringe navraag. Tafel- en Servetgoed naar kwaliteit van ƒ 35 a 40 te plaatsen. 6/4 Indigo Salempores zijn van ƒ 13 a 13.50 in Entr. dringend aangeboden en ingevoerd van ƒ 14 a 14.25. Blaauwe Drills in goede kwaliteit van ƒ 14 a 14.25 afgedaan. Adrianopel rood effen Katoenen met eenige toevoeren van zware soorten, waarvoor ƒ 11.50.in 24&quot; x 28 yd en ƒ 13.50 a 17.25 voor 30/31&quot; en 42&quot; x 23 yd grif bedongen&apos; werd. Roode garens N&quot;. 28 haalden hoogstens ƒ 280 a 285 in Ent. voor goede kwaliteit. — Metalen. Lood m blokken werd met ; 16.25 voor gewilde merken betaald. Blad Koper met eenige aanvoeren van ligte soorten, welke gedeeltelijk tot ƒ 85.50 omgezet werden. Spijkers van 2en 2. duim ontbreken en zouden gril ƒ 15 halen; 4 en 5 duims zijn a ƒ 12 ter opruiming losgelaten.— Boter schaarsch en gezocht tot vorige prijzen in goede Deutsche soort. Veor afwijkende kwaliteiten werd dientengevolge tot ƒ 14 a 14&apos; 50 aangelegd. Kaas schaarsch en aan te bevelen. Genever kon f 12.75 a 13 voor geprefereerde merken bedingen. Vaiker Bier blijft overvloedig ter markt, doch haalde nog ƒ 27 voor echte kw. haantjes Hier onveranderd. ..&apos;_,■&quot;_ Wissel. Het gouvernement blijft a 102 pCt. afgeven. De Banken en partikulieren trekken van 102] a 102. pCt. op Nederland. Londen 1 md. zigt /&apos; 11.90, 4 111. zigt f 11.80 en 6 111. zigt ƒ 11.65. SAMARAWG, 25 Febr. incontn. De prijzen onzerstapel-artikelen zijn voor het oogenblik, slechts nominaal. Producten. Koffij noch Suiker voorhanden. Van llet laatete artikel zouden dispombele partijen o-rif te plaatsen zijn. — Indigo onveranderd met matigen aan- VOt,r B__ Vruchten. De Anna komt alhier hare hiding completeren a ƒ4O, tot welk cijfer de Koning Willem II reeds ladende is. De stad Leiden accepteerde tot geheime conditien eene kustwacht. WixseUmts. Op Holl. Cm. n. dato, 102} a- 103. Gouv. 102 pOt. Up Engeland 4,m. z. ƒ 11.80. VADANG 13 Pebr. Manvflicfuren. Madapollams, Hof 1. _,4 f b.ZS a 6.50, 64 J 8.25 a 8.50, 7J4 ƒlO _f&apos; 12.50. Shirtings witte Holl. 5/4 V 10.50 a 11, 5-/4 ƒl2 a 13.50, 6/4 ./ IS. ;a a 14, 7,4 ƒ 1&amp;.75 a&apos;lfi.2-, Calicots, Holl. 5.4 f 8.25 a 8.51», 6,4; 10.25 a 10 50 Shirting., ruwe 8/4 ƒl2 a 12.25, SJ/4 ƒ 13.50 a 13.75, 6/4 ƒ15,2. a 15.75. Drills, ruwe 4/4 ƒ 12.50 a 12.75. Markt van alle u.ze artikelen overvloedig voorzien; weinig haudel, prijzen dalende «Jnze hoogste noteringen werden nu en dan betaald, maar zijn thans moeijehjlc meer te bedingen. — Wisselkoer*. Gouvernement trekt 103 pCt Factory houdt op pari. Banken bieden aan 103 a 103_ pCt. Particulieren noteren 103. pCt. *</p>
</text>
