<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PRUISSEN. BERLIJN, 25 Februarij.</title>
	<p>De koning heeft gisleren den rijksdag geopend. Aan deregterzijde van den troon bevonden zich de prinsen en aan de linkerzijde de gevolmagtigden van den bond mei graaf von Bismarck aan hel hoofd. Z. M. werd met een driemaal herhaald: lebe hoek! begroet. In de door Z. M. gehouden rede; waarvan de voorlezing van wege de levendige bjjvalsbetuigingen herhaaldelijk moest worden afgebroken, wees Z.M. op het gewigt van het oogenblik; een oogenblik door zoo hoogst gewiglige gebeurtenissen te voorschijn geroepen en waaraan groote verwachtingen verbonden waren. Hij dankte der Voorzienigheid dat het hem gegeven was, in vereeniging met eene vergadering als waardoor sedert eeuwen geen Duitsch vorst zich omringd zag, die verwachtingen in woorden uit ie drukken. Voorts wees Z. M. op de magteloosheid waarloe het Diiitsche rijk. vroeger zoo magtig, in den laatsten tijd vervallen was; hel Duiische volk had echter het verlangen naar zijne verloren grootheid niet opgegeven en de geschiedenis van dezen tijd vermeldde het streven van Duiischland om zijne vroegere grootheid te herwin- I nen. Vervolgens gaf Z. M. eene schels van den tegenwoordigen toestand, waarbij hij ook ter sprake bragl de verhouding tusschen Noord- en Zuid- Duilschland. Omtrent het laatste liet Z. M. zich aldus uit: »De regeling van de nationale verstandhouding van den Noord-Duitschen bond tot onze landslieden aan de zuidzijde van de Mam is door het sluiten van den vrede in hel vorige jaar en door eene vrijwillige overeenkomst aan hen overgelaten. Om deze regeling tot stand te brengen, wordt den Zuid Duiischen broeders onze hand opregt en voorkomend aangeboden, zoodra de Noord-Duiische bond ver genoeg gevorderd is ten opzigte van de vaststelling zijner constitutie, om iractaten te kunnen sluiten.&quot; Z.M. besloot zijne rede mei de volgende woorden: De Duiische stammen vereenigen zich slechts |om zich ie verweren, niet om aan te vallen ; en dat hunne onderlinge verbroedering door de naburige volken ook in dien zin wordt opgevat, wordt | bewezen door de welwillende houding van de magligste der Europesche j staten, die zonder bezorgd ie zijn en zonder wangunst Duiischland de regj ten van een grooten slaat hebben zien veroveren , in welker bezit zij zich i reeds gedurende eeuwen verheugen. Slechts van ons derhalve, van onze eenheid, van onze vaderlandsliefde hangt het op dit oogenblik af, om aan het vereeuigd Duiisclilaud een waarborg te geven voor de toekomst, waarin het, veilig voor hel gevaar om weder verdeeld en magleloos te worden, zijne conslilutioueele ontwikkeling en zijne welvaart volgens eigen j aanwijzing bevorderen kan, terwijl hel in de rij der volkeren zijne vredelievende roeping kan vervullen. Mei vertrouwen op God, koester ik den { wensch, dal de nakomelingschap, wanneer het een blik werpt op onzen j gemeenschappelijken arbeid, niet zal zeggen, dal de vroegere mislukte pogingen zonder nut zijn gebleven voor hel Duiische volk, maar dat veeleer onze kinderen op dezen rijksdag mogen terugzien als den stichter van de Duiische eenheid, vrpeid en magt; dan zal, mijne heeren, door geheel Duiischland, en ook buiten de grenzen van onzen bond,&apos; vertrouwen worden gesteld in de besluiten, die&apos;hier zullen wórden genomen. Dat door &apos;onzen gemeenschappelijken arbeid de droom van eeuwen her, het verlangen en kampen van de jongste geslachten, vervuld moge worden.&quot; — De rijksdag beeft heden eene zitting gehouden, waarin de afdeelingen zijn zamengesteld en tot de oprigting van een spreekgestoelte werd besloten. Al de leden zijn tol een diner op hel kon. paleis genoodigd. — Uit Noord-Sleeswijk is weder eene deputatie naar den koninggezonden met verzoek, dal aldaar .zonder verder verwijl, overeenkomstig eene bepaling van hel Prager vredes-verdrag, aan de bevolking worde gevraagd of zij Deensch of Pruissisch wil zijn. —Te Keulen zijn van deu 12den tol den 17den weder 23 personen aan de cholera overleden. — Uil Peslh wordt gemeld dat zoowel in het lagerhuis als in het hoogerhuis hel door graaf Andrassy gecontrasigneerd besluit, houdende benoeming van hel ministerie, is voorgelezen. Graaf Andrassy heeft beloofd in deze week hel ministerie aan den rijksdag Ie zullen voorstellen, en tevens medegedeeld dal Z. M. voornemens is in het begin van Maart naar Hongarije over te komen en dat alsdan eene depulalie uit den rijksdag op deu burgt Ie Ofen zal worden ontvangen. In alle kerken van Peslh-is een Te Deum gezongen. — Naar men zegl is hei tweegevecht, dat dezer dagen plaats had tusschen graaf Wedel en den prins van Solois en dat met den dood van laatstgenoemde eindigde, daardoor veroorzaakt dal graaf Wedel eenige leden der familie van den prins laakie wegens hunne houding in den slag van Langensalza. Toen de prins doodclijk gewond was, hebben de partijen zich met elkander verzoend.</p>
</text>
