<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>1 of 1 neercn, die roor twee maanden zeer mooije Hamers willen hebben , vervoegen zicli mcl franco brieven • Éwi onder leüer M aan het Bureau dezer Courant. I s&apos;j &apos;•.:,&apos;-■ ~&quot; &apos; PüppÏÏE VERKOOPIJNG,: ■, ; ,:■ ~~ op Vrydag den lsten Maart 1867, des middags len jm± 12 ure, ten huize van G, BORGER DING, aan |É3|g*i KSÊÜfao de Beestenmarkt le Leyden, van IC goed bjj den J2§™2iE weg loopende Trek- en tVcrhpaarden. Voorls verschillende Rijtuigen, als: 2 Baroucheiten, 4 Tentwagens, waaronder 1 van 12 personen, 3 Vicloria&apos;s, 2 Cheretten, 2 Tilburry&apos;s, 4 Vigelanles, 2 Drowski&apos;s, 2 Postkarreu mei toebehooren en andere Rijtuigen meer. Voorts eenige Tuigen en Stalgereedschappcn. ! __ ■ . . . , ; OPENBARE VRIJWILLIGE VERKOOPIfIG, aan den Burg te Leiden, bjj opbod op Zaterdag den 2den Maart raÜi e&quot; b afslag °P Zalerdag de&quot; 9d°° 11Iaarl 18G7&gt; des avonds té 7 uren, van: N°. I. Een HUIS en ERF le Leiden, aan de Pieterskerkslraai, WnklV. N°, 677, bevallende beneden: Zijkamer en Suile, Binnenkamer, Achterkamer en twee Binnenplaatsen, voorls vier Bovenkamers, allen behangen en van Slookplaatsen voorzien , drie ruime Zolders en Mangelkamer Kelder en Keuken met Hegen- en Putwalerspoinp, groot 1 roede. 41 ellen. Gedeeltelijk verhuurd mei het ameublement voor ƒ 500 in het jaar. Te aanvaarden 1 Mei 1867, en le bezichtigen Dinsdags en Donderdags van 2 tot 4 uren. E°. 2. Een Dilo mei TUIN, FABBIEKGEBOUW en ERF, bevattende het Huis vier Kamers, Kelder en Keuken met Welwalerspomp, ruime Mangelkamer en Zolder, met afgeschoten Kamer, en Turf- en Houtzolderzijnde het Fabriekgeboyw , binnen weinige jaren, nieuw gemetseld en richt tol Leerlooierij,• voorls Tuingrond mei de daarin zich bevindende Looikuipen, staande en gelegen onder Soeterwoude.&apos;tusschen den Rjjn en Hoogen Rljndijk, ie zamen groot 14 roeden, 83 ellen. Te aanvaarden by de betaling der kooppenningen en te bezichtigen Dinsdags en Donderdags van 10 10l 2 uren. N», 3. Een HUIS en ERF le Leiden, iv de Kaarsemakerstraai Wijk VIII. N«. 843, groot 36 ellen. &apos; ■ t Verhuurd voor ƒl.— In de week. Nadere informatici) z(j« te bekomen ten kantore tan den Notaris A. J, RUSHOüWER, nabij het Leiderdorpsche Hek ouder Soeterwoude. ■ Bij de veiling, 11. Zalurdag aan den Burg te Leiden len overstaan van&quot; den Notaris M. U. OBREEN gehouden, zijn de pcrceelen in bod gekomen- H», 1. Een UEERENIIUIS, ERF en TUIN, aan hel Rapenburg, Wfik 1, NM. 413 en 414, op ..&apos; ... , , , ƒ7000.—. ; N». 2. Em HUIS en ERF, aan de Breedesiraat, Wijk IV NV322,0p .. ~ ■ . . ... .. . ; 83000._.&apos; N°. 3. Een dilo, aan de Hooglandsche Kerkgracht, Wijk Vil, N». 979, op&apos;&quot;.■&apos; , . , «2000.-, , Verhoogd met , » 500.-. Inmiddels nadere jnformalien le bekomen ten kanlore van genoemden Notaris, aan den Ouden Singel, Wijk V, N&quot;. 348, alwaar tevens verhoogingen worden aangenomen legen genot van één vijfde der verhoo-soro terwijl de afslag zal plaats hebben op Zalurdag den 2&quot;™ Maart a. s! de» avonds te 7 uren in hel Heeren-Logement aan den Burg alhier.</p>
</text>
