<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHOUWBURG TE ILEIBEW. Salon .des yariej.es van Amsterdam, onder directie van BOAfi e» JUDELS, op MAANDAG den 4lde» Maart 18G7 , FADETTA DE KLEINE TOOVERHEKS. Nieuwe groote Vaudeville in 4 Tafercelen en 2 Tijdvakken, naar het Fransen, vrfj gevolgd door P. Boas. Na hetzelve: DE VROUW IN VIER GEDAANTEN. Nieuwe vrolijke Vaudeville in één Bedrijf; waarin Mevrouw CORIJN vier t:&gt;; i verschillende karakters zal vervullen.&apos; ::•« i:t; Aanvang len 9 uur. PRIJZEN DEB PLAATSEN: Loges ƒ1.60, Baignoires ƒ1.20, Parterre ƒl.— , GallerjJ ƒ 0.50, Achter-Gallerij ƒ0,30. De plaatsen zijn Ie bespreken: voor Aandeelhouders op Zalurdag den 2*s Maarl, en voor Nielraandeelhouders op den Speeldag: van 10 tot 1 ure. Ilollaodsclie Naatschappij van Fraaije Kunsten en Wetenschappen, AFDEELING LEIDEN. - VERGADERING MET DAMES, 7 Maart 1867, &apos;s avonds te 1% uur, in de groote zaal. . Spreker; D. \5COil t .&amp; $ Ü E KTMf KOOPMANS V.VN BOEKEBEN, • . Secretarts, &apos; BEDIENDE. Er wordt terstond alhier in een nette zaak gevraasd een Jnngmensch, R.C. Godsdienst, niet beneden de IC jaren. Ook zij die nog in geen betrekking werkzaam zijn geweest, kunnen in aanmerking komen, bewijzen van goed gedrag kunnende overleggen. Onder.&apos;franco brjeven, letier Ij, adressere uien zjdi aan het Bureau Leidsohe Courant, alhier. &apos;&quot;&apos;&apos;&apos; Wol&apos;dt terstond te huur of te koop aangeboden een feer aangenaam gele«en met Vrnchluoomen beplante P»sf Speeltuin, mei Koepel, op vijf minuten afstand van deze glad. Te bevragen aan liet Bureau dezer Courant. Brieven franco. op &apos; korten afstand van Leyden aan den Ulrechlschen Straatweg, eene Woning mei ruim nilzigl, bevattende vier Beneden- en twee Bovenkamers, Keuken, Zolder enz., zeer geschikt&apos;toor Zomer-eu Winterverbljjf, Koepel en groolcn Tuin met fijne Vruchiboomen; dadelijk te aanvaarden. Brieven franco bij J. VAN LITII, M. Timmerman, op de Papengracht, te Leyden, Wijk IV, N». 571. meuten lot genezing van&apos;de beenderen en het bloed.&quot;,1 Hei wekt den eetlust op, werkt de digeslie in de huid, doet de maagkwalen ophouden, bewijst de grootste diensten aan dames, die witten vloed hebben, en jonge meisjes die aan blctkzuchl lijden. Hel I&apos;hosphate van IJzer geeft het ligchaam zijne verzwakte of te loor gegane krachten terug; hel wordt met goed gevolg gebruikt bij ernstig bloedverlies, tegen een langzaam en moeijelijk herstel, en wordt zoowel door grijsaards als kinderen gebruikt, want bet middel is boven alles tonisch en herstellend, krachtig, snel werkend, door elkeen Ie verdragen, niet verstoppend en zonder schadelijke uilwerking op de landen, al deze deugden bewegen de doctoren, het aan hunne zieken voor le schrijven. * &apos;i-*—-, Dépóts&gt; le Amsterdam, bij ULOTH, Zeedijk; Ie Leyden, bij J. J. REYST, Nieuwen Bijn. Boekverkooping-tc-Aiusterdani. Den 3de» Aprjl 18Q7 en volgende dagen zal door.de Ondergetekenden verkocht worden (e Amsterdam, in bet lokaal Piligcinia, KaJversiraat, bet belangrijk, en uitgebreide ; MAGAZUN iiu :iii| f.&apos;, ■:;&apos;.] uO .]Vi» kl &apos;■ ;-&apos; I) SOpt&apos;.üH BOEKEN, PLAATWERKEN EN HANDSCHRIFTEN, nagelaten door den Heer JACOItUS ÏSAEHXK, ■ Boekhandelaar-Antiquaar te Amsterdam, 1812—1865. Dit Ulagazijn beval een lal ! van merhwaardige, kostbare en zeldzame Werken over alle vakken van weienschap, kunst en smaak, allen uitmuntend geconserveerd. De systematisch gerangschikte Catalogus, dié daarvan-een gemakkelijk overzigt geeft en omstreeks 7000;NM. bevat, is, op franco aanvraag, bij een der verkoopers te bekomen.&apos; &apos; (,iHPEJI, &apos;sGRiVEüUAGE, AmSTEHDAJI. ..---■&apos; &gt;;v.; E.J.BBILL, HARTIN (JS NIJHOFF, G.TÜEOD.BOM.</p>
</text>
