<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFISE.)</title>
	<p>WEENEN, 8 Jan. De Keizer en de Keizerin ontvingen heden middag eene talrijke deputatie van den Hongaarschen landdag, die aan HH. MM. de gelukwenschingen van dat collegie ter gelegenheid van den Nieuwjaardag kwam aanbieden. De Keizer beantwoordde de toespraak van het hoofd der deputatie door den wensch te uiten, dat hot nieuwe jaar door de zegeningen des vrcdes eenige schadeloosstelling zou verleenen voor de geleden verliezen en dat het aan het wederzijdsch vertrouwen gelukken moge do vaste grondslagen der welvaart en der constitutionele ontwikkeling ook iiï Hongarije te bevestigen. _. BEELIJN, 8 Jan. De Nord-Dcutschc 7,eit. weerspreekt de bewering van de Bijnsche bladen, dat de regering geheime instructien heelt gegeven, dat zoo veel mogelijk ambtenaren der administratie zich kandidaat moeten stellen voor het lidmaatschap van het parlement. MÜNCHEN, 8 Jan. Do Landdag is heden geopend. De regering heeft verscheidene wets-ontwerpen bij het Huis der Afgevaardigden ingediend, namelijk betreffende de schadevergoeding wegens den jongsten oorlog too te kennen aan-de provinciën, de gemeentewet, de vrijheid van nijverheid^en het verleenen van een buitengewoon crediet ten behoeve van de nieuwe organisatie der armee. Heden houdt de Rijksraad eene zitting. FLORENCE, 8 Jan. De dagbladen melden, dat de onderhandelinfen betreffende de benoeming van bisschoppen zijn afgeloopen. Die erkvoogden zullen benoemd/worden door den Paus, in overeenstemming met de Italiaansche regering. Op die wijze zal de formaliteit van het exequatur worden vermeden. Tot dusver is de kwestie der vermindering van de diocesen niet behandeld. LONDEN, 8 Jan. Assam Thee in veiling duur ler betaald. — Staker geanimeerd. — Koffij gevraagd. — Hijst prijshoüdend. — Tin : Straits £ 85.10. — Koper: Wallaroo £ 85. — Raapolie 39. — Lijnolie 37 sh. LIVERPOOL, 8 Jan. Katoen: Vaste markt; afgedaan werden 8000 b. PETERSBURG, 8 Jan. Talk met handgcld 50Vü Bbs. BERLIJN, 8 Jan. Rogge: Jan. 567/8; Voorjaar 567/ s*, Raapolie: Jan. en Pebr. 12; Febr. en Maart 121/8. LONDEN, 8 Jan. (Slotkoersen). 3 pCt. Geconsolid. 91; 5 pCt Braz. 1865 —; 1 pCt. Ecuador —; 5 pCt. Grieken ■ ;DitoCoup. —; 3 pCt. Mex. 18; Dito 1864 12; Afgest. N. Gren. ; 2 wCt. Dito 35% Dito Uitg. —; W. Gren. Landw. ■ ; 3 pCt. Port. 1853 ; 3 pCt. Dito 1850/63 43; 41/9 pCt. Rusl. 1860 —; 3 pCt. Dito 1859 —; 5 pCt. Dito 1862 ■ ; Dito 1864—; 3pCt, Spanje —; 2!/3 pCt, Dito 311/2; Dito Amort. 211/4; Dito Cert, Coup. 141/4; 5 pCt. Turk. S. 32% 3 pCt. Venez. 12; 6 &apos;pCt. Dito 1862 25; 6 pCt. Dito 1864 27; 1% pCt. .Dito 6; 2V2 pCt. Nederl. Cert. —; 4 pCt.&apos;Dito ; Rijnsp. Actiën —; 6 pCt. Amerik. 1882 72% Obl. 7 p&apos;Ct. Illinois —; Actiën Illinois&apos; 81%, 8 pCt. Deb. Atl. &amp; Gr. West. Spw. (£ 100) — a —; 5 pCt. Italië —; N. Russ. Leening — a — pCt. premie. Wissel: Petersburg 3/m. 303/4; Parijs 3/m. 25.40; Hamburg 3/m. 13.081/4; Amst. 11.19. PETERSBURG, 8 Jan. Slotkoersen. Wissel: Londen 3/m. 3H/i« ; Hamburg 28% Ast. 159; Parijs 335; Loten 1864 109% Dito 1866 104-% Imperialen 6.18 a 6.20. WEENEN, 8 Jan. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metal. 62.20; 5 pCt.Nat. 68.70; 5 pCt. Met, Zïlv. 1864 76.—; Aand. 1854 74.75; Dito 1858 127.—; Dito 1860 84.30; Dito 1864 75.00; Cred. Amst. 160.—; Obl. Lemb. Czern. Spoorw. 185.50; Bank-Act. 728.— ; Staats-Spoory. Aand.. 207 90; Dito Noorder-Spoorweg 157.—; Dito Nieuwe Lombard. Spoorw. 203.50. — Wissel Londen 131.50; Ham- 9S.23;dß9nJ&gt; 52.20; Eng. Oost. Bank 86 —. m „ , jj.l BERLIJN, 8 Jan. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 45; 5 pCtNat. 52% Oostenr. Aand. 1860 64%, 5 ]fi- Uniio 5V/8i Jiomo.^xresW4_ 5 pCt. Bussen 1822 85; sJ&gt;Ct.Dito 1862 85% 4 % pCt. Pruisen 981/4; 6 pOt. Amor 1882 77—: Holl. Spoorw. Act. 103. Wissel? Lond?n %t (V 21% $C# *^A W»&amp;^ 1507/,. Amst •&gt;/_ 1425/4-, Weenen 2/iiï. 70e&lt;&apos;s; Petert&gt;. 3/m. 8/-% FRANl_wr 8 Jan:* Slotkoersen.) 5 rffc Metall. 43% Dito Nat, 5pCt51-Oostenr. A&apos;and. 1860 64»/.*; Dito 1804 68; Metall. 1859 581/4- 6 pCt. Amerik. 1882 7G-% — Wissel: Londen k./z. 118-%, Weenen k./z. 90. . _ v HAMBURG, 8 Dec. 5 pCt, Euss. 1862 —.—, Oostenr. Aand. 1860 03; 6 pCfc _ineril__lBB2 69% -Wissel: Londen 13.04%, Amst. 35.60-, Parijs 189% Disconto — pCt. PARIJS,&apos;B Jan. 4 pCt. Eente opning 70.15; 3 pCt.pto slotk. /0.-; A-k PCt, Dito —, Ci-ïd. Mob. 508; Dito Fonc. -; Noordo&amp;f&apos; 4 ,~A ,° PraNsch-Oosi Spw. 397; Cred. Mob. Espagnol 303-, Ned. Cred. en Dep. Bank -; Maatsch. Hand. enNiv.-; Aand. Tunis —, Mex. Obl. Gest. 136; 3 pCt. Sp.Binn. ais/&lt;B_Vg pCt: Dito — ; 5 pCt. Italië 54,15exd.; 5 pCt. Turk. Alg. S. 30.10; 6 pCt. Amerika 1882 821/3.</p>
	<p>Wissel: Petersburg 3/m. 317; Londen kort 25.14; Amsterdam 3/m* 211; Hamburg 3/m. 1857/ g. MADRID, 7 Jan. 3 pCts. 33.70; 2V2 pCts. 31.—. BRUSSEL, 8 Jau. 5 pCt. Met. 46&apos;/s; 6 pCt. Amerika 1882 W 21/2 pCt. Belgen 56.10. ANTWERPEN, 8 Jan. 5 pCt. Metall. -I/4; 6 pCt. Amerika 1882 76%. |p3jp&quot; Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gege &apos;e«ltc onzer vorige oplage opgenomen. ■ -—»_JJ»&gt;t?}-C—_-—■</p>
	<p>NEW-YORK, 7 Jan. (des Avonds). Goud agio34l/4; Wissel op Lon&quot; den in goud 1091/4; 6 pCt. Amerika 1882108; lliiuois 1201/2; Eriospooi-weg 67. Katoen middling 351/2. _ Bij het Huis van Vertegenwoordiging is een outwerp-besluit ingediend, houdende dat de president Jonnson bepaaldelijk in staat van beschuldiging-worde gesteld. PETERSBURG, 8 Jan. Het officiële blad bevat het besluit tot verbod van invoer in Rusland en Polen van varkensvleesch en al wat daarvan bereid wordt. Het verbod is gemotiveerd door het veelvaldig voorkomen der trichinen-ziekte ïn Duitschland. PESTH, 8 Jan. Do hoofden van alle partijen van den rijksdag hebben besloten, om het voorstel te doen tot een adres tegen het patent voor do legerorganisatio, waarin men vooral wil doen uitkomen, dat do noodzakelijkheid eener reorganisatie van het leger juist het wederinvoeren der constitutie vereischt. LONDEN, 9 Jan. Volgens berigten uit Bombay dd. 26 Dec. zijn shirting en twist onveranderd; katoen dhollcrah 255 lusteloos; wisselkoers op Londen 1/11 s/4. Calciitte, 24 Dec. Shirting 81/4; wisselkoers op London 2/OVs- WEENEN, 9 Jan. Het officiële blad bevat heden een rescript des Keizers, waarbij voor de landen aan deze zijde der Lcitha volkomen amnestie wordt verleend voor alle drukpers-delicten; do regtsgevolgen, uit reeds ondergane straf Feil voortvloeiende, worden opgeheven. BEELIJN, 9 Jan. De leden der partij van vooruitgang hebben het plan opgevat, om bij het Huis der Afgevaardigden ecu wetsontwerp 111 te dienen, strekkende om aan de loden van het Noord-Duitscha parlement reis- en verblijfkosten toe te kennen. Men verzekert, dat de Heer vou Savigny tot presid&apos;cjit van don bondsraad zal worden benoemd. • - . • PABUS, 9 Jan. De paketboöt Panama, van Mexico komende, is gisteren ten 3 ure Belle Ue voorbij gevaren en is waarschijnlijk des avonds de haven van St. Nazaira binnengeloop-en. BRUSSEL, 9 Jan. De Monitéur bevat eene resolutie van den minister van biu.nenl. zaken, houdende, dat ten gevolge der uitbreiding van den veetyphus in Nederland, het nemen van strenger maatregelen tot hst tveft_Van het sluiken aan de grenz-n van Yvest-Vlaanderen noodzakelijk zijnde, weder vijf nieuwe gemeenten aan de bepalingen der wet van 7 Febr. worden onderworpen.</p>
</text>
