<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>. VEILING in iiet Locaal VAN VLIJMEN en HEUKENSFELDT, en verdere Makelaars, zullen op Dingsdag* 22 Januarij 1867 en volgende dagen, in bovengemeld Locaal, ten overstaan van de Notarissen MULDER en KANiNE, verkoopen: Juweelen, Gouden en Zilveren Werken en meerdere Kostbaarheden, onderscheidene Meubilaire Goederen, Kantoor-. Winkel- en Pakhuisgoederen, drie Naaimachines , Vuurhaarden en Kagchels, enz., waarbij de INBOEBELS van Wijlen Mejufvrouw A. M. REERSHEMIUS, Weduwe den Heer 191. KROON, en van Wijlen den Heer P. SLAG in leven Deurwaarder aan de Amstelkerk, bij welken laatste eeno belangrijke collectie BOEHEN. De Catalogus is in tijds te verkrijgen en de goederen zijn op de gowone dagen ta zien. (277) VERKOOPING VAN LANDERIJEN EN HUIZEN, IN HET x Oude zij ds Heeren-Logement TE AMSTERDAM. De Makelaar J. P. A. KILSDONK zal op Maandag 14 Januarij 18&quot;7, des Middags ten 12 Ure, ten overstaan van de Notarissen VAN DER MOOLEN en KLINKHAMER, in --enoen.d Locaal, verkoopen : N°. I. Zes Kampen zeer best weltoegemaakt WEI- en HOOILAND, gelegen in de gemeente Nieuwer-Amstel, in den Oetewalerof Over-Amstelschen-polder, tusschen den Oetewalerweg en de Griethaarsloot, strekkende van den Watermolen tot aan het Weiland, Kad. Sectie D, N°. 6, 7, 14, 15, 18 en 17, te xamen groot 4 bunders 79 roeden. N°. 2. Een stukje TUINGROND, gelegen in de gemeente Nieuwer-Amstel, aaii het Nieuwe Diep, bij den Watermolen van den Over-Amstelschea-Polder, Kad. Sectie D, N°. 305, groot 3 roeden 30 ellen.. N&quot;. 3. Twee Kampen best toegemaakt WEI- en HOOILAND, gelegen in de gemeente Diemen, aan den Hoogendijk, nabij Zeeburg, Kad. Sectie A, N°. 25 en 26, te zamen groot 2 bunders 35 roeden 20 ellen. N°. 4. Twee Kampen zeer best weltoegemaakt WEI- en HOOILAND, gelegen in de gemeente Oostzaan , Kad. Sectie O, N°. 306 en 307, te zamen groet 1 bunder 54 roeden 80 ellen. N°. 5. Twee Kampen WEI- en HOOILAND, als de voorgaande!), mede frelegen in de gemeente Oostzaan. Kad. Sectie O, N&quot;. 315 en 316, te zamen groot 1 bunder 66 roeden 60 ellen. N°. 4 en 5 zullen eerst ieder afzonderlijk worden geveild en daarna te zamen in slag gelegd. N&quot;. 6. Een hecht en sterk HUIS, met afzonderlijk verhuurd wordende Boven- en Benedenwouingcn, Plaats, Tuin en Erve, staande en gelegen te Amsterdam, in de Leidschestraat, tusschen de Keizersgracht en Kerkstraat. CC 5, groot 1 roede 7 ellen. N°. 7. Een WINHELUUIS, met afzonderlijk verhuurd wordende Boyenwoningen , Plaatsje eti Erve, staande en gelegen te Amsterdam in de Westerstraat bij de Tweede Dwarsstraat Oü 594, groot 42 ellen. De Perceelen, omschreven onder N°. 1, 2, 3, 4 en 5, zgn te bezigtigen iederen werkdag , en die onder N&quot;. 6 en 7 vernield, des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag, des Namiddags vub 1 tot 3 ure. De bewijzen van eigendom en voorwaarden der veiling, zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag, des voormiddags ter lezing liggen, ten Kantore van de Notarissen VAN DER MOOLEN en KLINKHAMER, op de Pijpenmarkt. (28511)</p>
</text>
