<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>COMMISSIE-MUIS 9 VIJZELSTRAAT BIJ DE HüEItENGRACtIT, X 60$ Ontvangen: *• HEEREN LAARZEN mot en zonder Elastiek.... ƒ 5 a 6-&apos; „ SCHOENEN «ii 11 11 .... n 3 « 3.» DAMES LAARSJES, Chevreauleer, Laken, Everlast, Ecossais, Amazone, met Elastiek // 3 n &amp;•&apos; En vele soorten meer. VILTEN PANTOFFELS, GOMSCHOENEN.. * I. Soliede bewerking, nieuwe Models. (789) MAISON FRANCAISE, Heerengracht, X 423, prés le Koningsplein GRAND CHOIX DE TOILETTES COHPLETtf pour BALS et SOIREES: (582) SALON DE LUMIÈRE. Er wordt GEVRAAGD eene TWEEDE WERKSTER in i&apos;[ Modevak, van goede getuigschriften voorzien. Adres met fran&apos;&apos; brieven onder lett. A., bij den Boekhandelaar A. M. VAN T&gt;\3&gt; te Delft. (760) DOOE TI—ATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEK—INIIï* TOT EEN VOLGEND NOMMEB TE LATEN LIGGEN. SCHOUWBURGEN, CONCERTEN, ENZ/&quot; STADS Sr.noUWBCJHG. Directie Roobol, Tjasink en Peter* Donderdag IO Jan. (Abonn., diplomata en vrije toegangen van wf&apos; ken aard ook niet gangbaar), ten voordeele van den Heer C. J. Roob&quot;&apos;&apos; Vrienden van ons, tooneelspel in 4 bedrijven, naar het Fransch P** Intimes) van Victorien Sardou, door C. J. Koobol. (Nooit op dit tof neel vertoond). Gevolgd door : De Triomf van Gabriël op Astarow^ nieuw groot phantastisch baUet-pantomime in 3 bedrijven of 9 ta»1&quot; reelen, door A. Voitus v. Hamme. Nieuwe decoratiën en machM rien van J. F, Blaat. Muziek exprcsselijk vervaardigd door Joh. &apos;l&apos; Coenen. (61/2 ure.) Dingsdag 15 Jan. Opera-voorstellingvan het gezelschap dor KeniA*&apos; lijke opera to &apos;s Hage, van de Hoeren Jalm en Faubel. Le Trouv&amp;f groote opera in 5 bedrijven, van Paccini, muziek van Verdi. (7 ure.) Veriyacht binnen kort: Roland d Roncevaux, groote opera in 4 V drijven en 5 tafereelen. Woorden en Muziek van A. Mermet. GRAND THEATRE, Amstelstraat. Directie A. VAN LlP&apos; Donnerstag 10 Jan. Opera-Vorstellung, durch das Deutsche Oper* Personal des Herrn Directors Fichtelberger, vom Stadt Theater *• St. Gallen: Der Frcgschutz, Grosse Romantische Oper in 4 Akte&quot;&apos; von O M. van Weber. (Dutzendkarten sind guitig mit surplus).  Entree: Balcon ƒ2, Loge ƒ 1.50, Parterre f 1; GaUerie ro»&quot; 50 Cents. (8 Uhr.)  Freitag 11 Jan. Zum Ersten Male: T. I, Preisgekröntes Lustsp))&apos; in 3 Akten, von Otto Grindt. Hierauf: Zehn Madehen vnd fe&quot; Mann. (Gewöulichc Preisen.) (8 Uhr.) Sonnabend, 12 JanI_Zweitc Opera-Vorstellung. _, SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Hoogduitsche Theater 1* HUBERT SAUVLET. Donderdag 10 Jan. Der Liebcslrank, KomiscH Oper in 3 Acten, von Donizetti. Entree 50 Cents. Aanvang 8 Ure. DIE DIRECTION. _^ SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Donderdag IO J*&apos; Eene eerste opvoering van De Verzoening of de Broedertwist, toonee&apos;&apos; spel in 5 bedrijven naar het Hoogduitsch van -Kotzebue. Entree 75 Ots. in vertering. Aanvang 8 ure. BOAS &amp; .«EDELS. Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. F A M M. MAANDAG 14 JANUARIJ 1867. GROOT VOCAAL EN ÏNSTRIIENTAAL ÖW_F&quot;: waarop zich zullen doen hooren: Mevrouw RUDERSDORF, Zang; de Heer HENRI KETW Piano en de Heer MARTIN MARSICH., Viool. Entree voor het Publiek ƒ 1.99 per Persoon. Aanvang 7V2 ure- Billetten zijn verkrijgbaar en Plaatsen kunnen besproken word?&quot; Vrijdag 11 en Zaturdag 12 Januarij van 10 tot 3 ure bij de Heere&quot; TH&apos;EUNE &amp; C°. in de Kalverstraat. HH. Geabonneerden hebben met ééne Dame het regt van Toegang meerdere Dames of Kinderen betalen de helft van den voor bc Publiek gestelden Entrée-prijs. . Beleefdelijk wordt verzocht die plaatsen, welke reeds bij voorba^ zijn opgegeven, Vrijdag 11 Januarij vóór 1 ure te doen afhalen, da*, na dien tijd over dezelve ten behoeve van anderen zal worden bescbJ» J. EDUARD STUMPFF. &quot;GRAND CAFË^ONCËRTr F. van Haarlem, NES BTJ DEN DAM. A 18. Heden Woensdag 9 Januarij eerste debut van Mlle. Estelle Lelong Chanteuse Comique en tous genres du Théatre de Lyon. (En Cc*&apos; tume) Le Coucou qui Chante, les Gants, les Vingt quatre Soa»&apos; • par Mlle. Estelle Lelong. &apos; &apos; &apos; . Donderdag 10 Jan. eerste debut van Fraulem Louise Lundersliau, sen, Soubrette van de Central-Halle te Hamburg, nooit in Holla&quot; _ geweest. Der Jnde als Seerauber, door den Heer Gaertner. BeiWasï ser und Brod, Vaudeville&quot; Scherz von Geschwister Bernardi ui)&quot; Herrn Gaertner. In&apos; studie : Die Bauer Familie, voorts Duo&apos;s, Trio 81 Comique Scènes, enz., door het geheele Gezelschap. Entree vrij. Aanvang ten 71/2 ure. CASINO PARISIEN, Boterrmrkt, TJ 480. DONDERDAG EN VOLGENDE AVONDEN.  Voor de eerste maal optredlog van TWEE NIEUWE ARTISTEfI van groote Reputatie, waaronder eene Soubrette. lederen Avon&apos;J nieuwe Romances en Chansonnettes Comiques uit een geheel nieuv répertoire. „„__2S% „-r&quot;- Entree vrij. BESSILLO t.</p>
</text>
