<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Il lliril—lW —I 111 l ■ —II 11—11 II I II ■&apos; I 111 l I llllllttlW-lllWl—i- ■i— ll_lll ■!■—H_—l—■fTTT ADVERTENTIËN. Allen, die iets schuldig zijn aan of te vorderen hebben van de Nalatenschap van Mejufvrouw GERAEDA MARTINA TAAL, Weduwe van den Heer BERNARDUS DELHAX, gewoond hebbende te Amsterdam en aldaar den 9den December 1866 overleden, worden verzocht daarvan vóór den 31sten Januarij 1867, opgave te doen ten i Kantore van den Notaris Mr. O J. DIEMONT, te Amsterdam, Heerengracht bij de Oude Spiegelstraat. (727) ! Die iets schuldig zijn aan, te vorderen hebben van, of onder zich hebben, behoorende tot de Nalatenschap van den Heer GEORGE HEN&quot;DRICUS BROEKHUIJZEN, in leven Makelaar, gewoond hebbende te Amsterdam en aldaar onlangs overleden, gelieven daarvan vóór Ultimo Januarij 1867 opgave te doen ten Kantore vaii den Notaris Mr. O J. DIEMONT, te Amsterdam, Heerengracht bij de Oude Spiegelstraat. (726) Bij ACTE, op den 22sten December 1866 voor den Notaris FREDRIK ADÓLF KANNE Junior en getuigen te Amsterdam verleden, is tusschen den Ondergeteekenden CARL WH/HELM ARND, Steendrukkor en ANDREAS SEBASTIAN HERZING, Lithograph, wouende te Amsterdam, eene VENNOOTSCHAP aangegaan tot de uitoefening der Lithographie en Steendrukkerij, onder de Firma van ARND en HERZING , waarvan beide de teekening hebben, echter uitsluitend de Vennootschap betreffende. De Vennootscliap is aangegaan voor den tijd van 10 achtoreenvolgendc jaren, welke gerekend worden aanvang te hebben genomen 1 November 1866 en zal bij het eindigen van dien termijn, wanneer 6 maanden bevorens geene opzegging aan elkander is geschied, telkens geacht worden voor 1 jaar to zijn gecontinueerd. CARL ARND. (732) _ AND. SEB._JIER_ING. Ijzerhoudénde Siroop vau I _ma, van Glil MA!! l/i&apos; &amp; O&quot;., Apothekers van Z. K. 11. Prins Napoleon, te Parijs. In een vloeijenden en aangenamen vorm bevat dit geneesmiddel de KINA, het&apos;bij uitstek tonische middel, en het IJÜtER, ecu der voornaamste bestanddeelen van het bloed. Het is door.de voornaamste Parijssche Geneesheerén aangenomen tot genezing van bleckzucht, om de ontwikkeling van de jonge meisjes te bevorderen en het ligchaam verzwakte of te loor gegano krachten terug te geven. Het middel doet die ondragelijke maagpijneii verdwijnen, ontstaan door bloedsgebrek of witten vloed, waaraan de Dames zoo dikwijls onderhevig zijn; het regelt en maakt de menstruatie gemakkelijk en wordt met voordeel aangewend voor bleeke. lymphatifiche of scrofuleuse Kinderen. Eindelijk wekt het den eetlust op, werkt de spijsvertering in Ide band en convenieert alle personen, wier bloed verarmd is door den arbeid, ziekte of langdurige en moeijelijke herstellingen. Do goede resultaten doen nimmer op zich wachten. Prijs ƒ 2.60 de heele en ƒ1.60 de halve flesch; Hoofd-Dépot te Amsterdam, bij H. H. ULOTH&apos;, Apotheker, Zeedijk. Depots iv aile Steden. (719)</p>
</text>
