<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GROOTE PRIJSMEDAILLE EERSTE KLASSE. fl Q ïflïïTW A Drukking op de Borst.Verstikking, beklemde AO 1 -Mü. Ademhaling, gelenigd en genezen door het PAPIER RICOU , Chemist te Parijs, Boulevard Sebastopol 104, Leverancier van verschillende Hospitalen, Goedkeuringen der beroenidste Geneesheerén. Prijs ƒ 1.50. Hoofd-Dépot te Amsterdam in de Phanuacie Franeaise bij 11. H. ULOTH, Zeeduk. Deoots bij de Apoth.: Alkmaar SCHUT «J-ZOON, Arnhem OTTERBEIN, Deventer VAN DE MOER, Enschedé HAZENBEKG, Gorredijk ZWART, Gouda BOEKENOOGEN. Groningen LEEK, Haarlem VAN MARLE, &apos;s Hagc SNABILIK , Leeuwarden BEINTEMA, Leyden REYST, Middelburg VAN DE KAMKK Nieuwediep VAN BERK, Rotterdam CLOOS, utrecht VAN OLST, Zierikzee DE LOOZE, Zutohen HASSELO. Tiel, F_AASSuN. (754) RADICALE/GENEZING VAN nET WATER, door de Kruiden van Prof. WIENHOLT, te Weenen, prijs ƒ1 per pakje; een pakje is voldoende voor volkomen genezing. WÓNDER-BALSEM, van Prof. WIENHOLT, te Weenen, geneest alle verouderde kwalen, als Fijt, Open Boenen, Kanker, Verzweeringen, enz., prijs ƒ1 het kleine, ƒ1.50 het groote pakje. Prof. WIENHOLT&apos;s OOGDRUPPELS, voor allo Oogkwah-n , als Ontsteking der Oogleden, Vlies, Brand, Parel, Duisterheid, enz., prijs ƒ 1 het fleschje. Met- gebruiksaanwijzing. Uitsluitend te verkrijgen bij den eenigen Depóthouder voor Nederland, L. F. VAN ANTWERPEN, te Utrecht. Brieven en Gelden &apos;Franco. $_—_ &quot;jjl.j^ TE EOTTERDAM LTGT IN LADING MMM MR BATAVIA M SOERABAVA, VOOR GOEDEREN en PASSAGIERS: , Het snelzeilend gekoperd Nederlandsch Campagne REGATSCHIP JOlLlffl .WTIIOMIS. Kapt. A. DE VOOGD VAN DFH STRATEN. Hebbende uitmuntende inrigtingen voor Passagiers en voerende eenen geëxamineerden Scheepsdoctor. Adrefbij, P. A. VAN ES, &amp; C°. (756) &quot;SSWaar- Soerabaya (direct), BATAVIA alleen voor Passagiers aandoende, zal in de ___^SS maaaj Februarij van Amsterdam vertrekken, liet dooi zijne snelle reizen uitmuntende CUPPKH BAHKSCHH SoermMMMW^&apos; *******&amp;* 9 &apos;jzèM Batavia en Sourahaya. &lt;X&apos;Swk MET ZEER VLUGGE EXPEDITIE EBgg-SBliigt te AMSTERDAM, in liet Oosterdok, ter inlading gereed het snelzeilend nieuw gekoperd Nederlandsche BARKSCIïIP JHjM3MmAMMJW9 Gezio-voerder B. G. MEYIiOOM. Adres voor Passagiers en Goederen hij (783) HOY&apos;MAN &amp; SCHUURMAN. VJ--ADWÜPÏIIIV $ ZEVENAAR, KLEEF EN KEULEN. I OrV)UuWlyuLWi\ [ NIJMEGEN, KLEEF EN KEULEN. Van Rotterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. 8.15, 10.40, 2 20. I r Amst er lam naar Zevenaar, Kleef en Kenlon. 8.20, 11.20, 2.35. * Nijmegen naar Kleef en Keulen . . .8.35,11.—, 3.—, 5.45. Aankomst te Kcu&apos;.ep ....... 13-SO, 2.30, 7.05 9.55.</p>
</text>
