<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Maandag 7 Januarij.</title>
	<p>Do Keizer heeft heden een langdurig onderhoud gehad met Heeren Walewski, Vuitry en Rouher, en men vermoedt, dat de legerorganisatie het onderwerp geweest is dier conferentie. — Er is Sprake van de aanstaande benoeming van graaf Palikao tot groot-referendaris ran den senaat en van zijne vervanging in het opperbevel te Lyon door den maarschalk Bazainc, zoodra deze nit [Mexico zal zijn teruggekeerd. — Men beweert, dat do ministers ten aanzien der Oostersche aangelegenheden voortdurend nog van zeer verschillende meening zijn en laat de HH. Rouher en de la Valette er ver af zijn, om de &apos;sym- Ipathie van den Heer de Moustier jegens Turkije te Koesteren. Als Ibewijs voor deze oneenigheid voert men het dementi aan, hetwelk Ide Monitéur aan de Patrie geeft wegens een artikel over de Fransche Ipolitiek in het Oosten. Het artikel namelijk was van den minister van Ibuitenl. zaken uitgegaan ea het dementi aan de Patrie door den Mokiitaw gegeven, yah den minister&quot;van binnenl. zaken eu den minister vau Istaat. Overigens is deze Oostersche kwestie, welke aan de diplomatic, de Ibeurs en do journalisten zoo veel to doen geeft, vooreerst weder bijbelegd en Rusland is in dit oogenblik te zeer met de Russificeririg Ivan Polen bezig, dan dat het zelf niet wenschen Zou de _ oplossing Ivan dez« voor de Russische regering zoo belangrijke kwestie, tot ecu Igelegener oogenblik uitgesteld te zien. P — De senator markies de la Rochejaquclin is in den afgeloopen Inacht, in 63-jarigcn ouderdom, op zijn kasteel dv Pecq, nabij Parijs, loverlcden. — Het crédit-foncier verdubbelt zijn kapitaal niet; het geeft slechts Icénc nieuwe actie uit op 10 oude. — Het vonnis der regtbank in de zaak der studenten wordt alge- Imcen als zeer gestreng beschouwd. Uit de gevoerde plcidooijen had Imen gemeend te moeten opmaten, dat de zaak door de regtbank niet «oo hoog zou worden opgenomen. — De Kroonprins van Italië houdt sedert een mar weken verblijf ■te Venetië. Op nieuwjaarsdag heeft hij er den kardinaal Trevisanato, Iden patriarch van Venetië, vroeger éen onverzettelijken tegenstanflder van Italie&apos;s eenheid, aatt zijnen disch ontvangen. De werken Kot herstelling en verbetering van het vermaarde arsenaal van Venetië zijn aangevangen. Het stedelijk bestuur heeft van het gou- Bvcrncment verzocht, dat de stoombootd&apos;ienst tusschen Italië en Egypte fldie thans Brindisi, op de oostkust der Adriatische Zee, tot eindpunt ■leeft, tot de haveu van Venetië verlengd moge worden. — Volgens berigten uit Spanje wordt het voorbeeld der autoriteiten Ite Madrid door die in de provinciën gevolgd. Te_ Castelar del Nuch B(Catalonie) werd op twee commiezen geschoten, die smokkelaars ver- BJvolgden. De kapitein-generaal deed onverwijld en zonder verder onder- BJzoek, alle leden van het gemeentebestuur der plaats arresteren. Te Madrid verwachtte men, ten gevolge dei-jongste gebeurtenissen, BJdat vele leden van den raad van state hun ontslag zouden nemen, BJmaar een koninklijk decreet beveelt aan al deze, om gedurende hef BJjaar 1867 hunne functien te blijven waarnemen. —In den Courrier de Bagonne leest men: //De handelwijze door ■het kabinet Narvaez gevolgd, ten aanzien van vele der 121 Spaan- BJscho afgevaardigden, die het bekende protest hebben onderteekend, BJheeft vele hunner genoopt eene toevlugt in den vreemde te zoeken. Buien ten gevolge hebben wij sedert eenige dagen een aantal leden BJvan het Spaansche congres liicr zien doortrekken. Eenige van henl BJzullen vooreerst hun verblijf in onze stad vestigen.&quot; Het in bovenstaand berigt vermelde protest der Spaansche afge- Hvaardigden wordt thans in de dagbladen medegedeeld. In dat stuk Hklagen zij op een eerbiedigen, maar tevens nadrukkelijken toon, dat BJhet ministerie in den laatsten tijd herhaaldelijk de constitutie verkracht heeft, die het gezworen had te zullen handhaven; dat het BJbij eenvoudige koninklijke besluiten, zonder eenige constitutionele medewerking der Kamers, de wet op hct onderwijs en de organiekegemeente en provinciale wetten gewijzigd heeft, en eindelijk, dat het, om de kroon op het werk te zetten, heeft nagelaten de Cortes binnen den termijn, bij de grondwet voorgéschreven, bijeen te roepen en alzoo de buitengewone bevoegdheid, dieJiet van de vertegenwoordiging ontvangen had, eigenmagtig heeft verlengd. Uit aanmerking hiervan en van de willekeurige en gewelddadige sluiting van het paleis van het congres, verklaren de onderteekenaaisvan het protest voor onwettig atfe maatregelen,-&apos;door.de«B«*kJf^SÏÏ* of nóg fe verordenen, nit kracht van do haar m *WJ*a£*™n&amp; jaar loor de Cortes voorwaardeiijk en voor een bepaalden tijd verleende exceptionele magt. • -&apos;, J — Uit Kairo wordt het volgende geschreven: De vertegenwoordiffende vergadering van Egypte heeft de behandeling aangevangen van de vraagstukken, die het meeste gewigt voor het binnenl. bestuur hebben, namelijk het belastingstelsel en de openbare werken. //Er is reeds bepaald, dat de inning der directe belasting zal plaats hebhen gedurende den wintertijd en nadat de onderscheidene veldsewassen binnen gebragt zijn. Gedurende het rijzen van den Nijl zal de landbouwer alzoo, ontheven van dadelijke bezorgdheid wegens de verpligting tot het betelen van belasting, zich ongestoord en onverdeeld aan den veldarbeid kunnen wijden.&quot;</p>
</text>
