<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>* ROTTERDAM, 7 Jan. Heden avond heeft er ten Hutzé van den Heer Dutillieux in do Kastanjelaan, buiten de gewezen Oostpoort alhier, eene gas-ontploffing plaats gehad, die bij veel schade aan &apos;huis en meubelen, ook een begin van brand heeft veroorzaakt, welke echter door spoedige en krachtige hulp is gebluscht. Do oorzaak wordt aan ecu gebrek in de pijpen toegeschreven, die zoodanig verteerd waren dat daardoor het gas kon ontsnappen, dat daarop in aanraking met licht komende, ontvlamde. BEELIJN, 7 Jan. (Part. Corr.) Met allo kracht btjft het Huis der Heeren zich verzetten tegen eeno wijziging van art. 69 der grondwet. Door do regering en het Huis der Afgevaardigden is aangenomen, dat door de nieuw ingelijfde provinciën voor het laatstgemelde Huis zullen gekozen worden 80 leden. Het Huis der Heeren daarentegen zegt: indien de zamenstelling van het Huis der Afgevaardigden op die wijze wordt gewijzigd, dan behoort insgelijks de zamenstelling van het Huis der Heeren in dier voege eene verandering te endergaan. Is de regering niet geneigd aan dit billijke verlangen toe to geven, dan verwerpt het Huis de voordragt betreffende de veï[ meer lering van het aantal leden van het Huis der Afgevaardigden. Het i Huis der Heeren houdt zich wijders overtuigd, dat er geene noodzakelijkheid bestaat, om in dit jaar reeds tot dien maatregel over to ! gaan. Men behoort niet groote verschoon—g jegens de geannexeerde staten te handelen en om die reden moet voorloopig geene wijziging worden gebragt in de administratie dier landen. i Het behoeft naauwelijks te worden aangetoond, dat deze redenering niet op een goeden grondslag steunt. Zij wordt echter aangevoerd niet de bedoeling, om de volgende verandering to brengen in i het beginsel, waarop de zamenstelling van het Huis der Heeren rust: bij koninklijke besluiten v/orden tot heden de leden van het Huis dor Heeren benoemd; iv do plaats hiervan verlangt het Huis een wettelijken grondslag geplaatst te zien, terwijl do regering ten deze tegen tegen elke verandering U, Het Huis der Afgevaardigden stemt te dien aanzien geheel en al in met hét Huis der Heeren, maar daardoor zal de regering zich niet van den eenmaal ingeslagen weg doen afbrengen, dit mag als steker worden geacht. De officie—ie dagbladen houden zich dagelijks ijverig bezig met de taak, om het publiek nieuwe gronden aan te wijzen, waarom de regering ambtenaren van het lidmaatschap van het Duitsche parlement behoort uit te sluiten. Dat alles is overbodig. Zij moesten slechts zeggen: De regering verlangt, dat die bepaling worde vastgesteld, dewijl dit haar het verkieslijkst toeschijnt tot bereiking van het doel, dat zij beoogt. Dat zou korter zijn en meer overeenkomstig met hare gewone handelwijze. Do argumenten, welke door do oflicieuse dagbladen worden aangevoerd tot staving der vooropgezette bewering, verdienen dan ook geene ernstige bestrijding.</p>
</text>
