<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&quot;IIIBISTEDINS. Het R. K. Parochiaal Kerkbestuur van den H. Laureotius, teVc&gt;orschotcn. Bisdom van Haarlem, is voornemens op DONDERDAG «i DEC&amp;&apos;.BIBER 1865 , des middags ten 12 ure, ten huize -van den Kastelein VV. BIEBEN, in het Regthuis aldaar, bij enkele ,iw schryving aan te besteden: (27193)&apos; HET ROUW—TV EMER TVIEUWE KERK KT TOREN. De Bestekken zullen ter lezing liggen te Leiden in don Burg, te &apos;s Hage 1 in het Zuid-Hollandsche Koffijhuis, te Rotterdam in het Eransche Koffijhuis op het Beursplein, te Utrecht in de Liggende Os, te Amsterdam in het Amsterdamsche Koffijhuis in de Kalverstraat, te Alkmaar in den Burg, te Haarlem in de Kroon en te Voorschoten in het Regthuis, ; alwaar ook de teekeningen ter visie zullen liggen. — De aanwijzing zal ; plaat 3 hebben op den dag vóór de besteding, des middags ten 12 ure. j De Bestekken zijn op franco aanvragen tegen betaling van f 1.50 te bekomen ter Boek- en Kantoorwerkdrukkerij van P. C. ZWEESAARDT, Warmoesstraat, J 67, te Amsterdam. Nadere inlichting»* zijn te verkrijgen bij den Architect Th. ASSELER, te Amsterdam. A Propos de St. Nicolas. DE BLAAUWE PORCÏLIEN-WINKEI. AMSTERDAM, EOTTERDAM, GRONINGIH, Nieuwendijk. Hoogstraat. Vischmarkt. Onze geëerde Begunstigers hebben wij bij deze de eer te berigten, dat onze Si. NICOLAAS-ETALASE thans nagenoeg voltooid,is. Wat slechts Nieuws en Schoons in den laatsten tijd is uitgekomen, hebben wij, moeite noch kosten sparende, van heinde en verre byeen vergaard en bieden onze Magazijnen thans eene overgrooto keuze in de Nieuwste en Prachtigste FANTAISIE-, LUXE- en HUISHOUDELIJKE GOEDEREN , QUINCAILLERIEN, PAREUMERIEN, PAPETERIKN, SURPRISEN, AARDIGHEDEN, enz., alsmede in FRANSCH EN DUITSCH Kïncler-£ipeelgrae d ? al welke Goederen (zoo gelooven wij) zich door goeden smaak, soüditeit en evenredig billijke prijzen kenmerken. fli|l|t|MH _, Tot een vroegtijdig en herhaald bezoek uitnosdigende, E» herinneren wij er gaarne aan, dat ons elk bezoek aaßge- naam is, hetzij tot bezigtiging, informatie of inkoop. (27077) A. HELSTER &amp; C°. Bij G. TMËÖDTBÖM, Kalverstraat, E 10, VERSCHIJNT HEDEN: Eene geheel nieuwe uitgave van EN door _f. SCHENKMAN. Met 16 nieuwe Plaatjes, fraai gekleurd. . . . Prijs 80 Cents. ¦Het leven van SIMT _¥UmICMLAAS* Met fraaije platen in Prachtband f 1.30. HET ÉTmÖÜI-SPEL, VOOR KINDEREN. Prijs 40 Cents. Eene fraaije geestig geteekende en net gekleurde Prent&apos; VOORSTELLENDE DÈ AANKOMST VAN SINT NIKOLAAS. Prijs 25 Cents. PreutgfescUenle VOOR HET ST. NIKOLAASFEEST. Eene fraaije Plaat in kleurendruk, met alleraardigste Versjes. PRIJS 25 CENT. (27116) UITSTEKENDE BOEKEN VOOR JONGENS. Bij Wed. J. C. VAN KESTEREN &amp; ZOON is heden uitgegeven: DE KINDEREN VAN HET WOED. EEN VERHAAL VOOR DE JEUGD. Twee Deelen met Platen, 340 Bladzijden. STUURMAN FLINK, of de Schipbreuk van JDe Vrede, EEN VERHAAL VOOB, DE JEUGD. Twee Deelen met Platen, 400 Bladzijden. Beiden naar het Engelsch van Kapitein IHARRVAT. Door J. J. A. GOEVERNEUE. Prijs van elk werk afzonderlijk: keurig Gebrocheerd _fI.SO, inryk vergald Binnen Band ./&apos;S.SO. Moeijelijk zou men werken vinden die, als lectuur voor Jongelui, zonder eenig voorbehoud zooveel aanbeveling verdienen als deze. Zij vereenigen alles in zich, wat in zulke boeken zitten moet: juiste Voorstellingen, zuivere Denkbeelden, gezonde Begrippen. Eenvoudig, maar boeijend worden hier ook al de verdiensten van MARRYAT&apos;S stijl gevonden, zoo goed als in zijn besten roman voor volwassenen. (27120) J_S_ &quot;passage&quot; &lt;¦* NMR BATAVIA EN SAMARANG wordt aangeboden per het Eerste Klasse snelzeilend gekoperd BARKSCHIP als&amp;m:w9 gezagvoerder B. H. BOER, om in de eerste dagen der maand December geëxpedieerd te worden. Kajuit en inrigting bevelen zich voor den overtogt aan. Adres de Heeren Reeders F. U. H. REIGER es C 0.,. of de Cargadoors HOYMAN en SCHUURMAN, te Amsterdam. (26828) _2^ ROTTERDAM-DÜNDEE. _____f_|:Met directe Connossementen in Doorvracht naar alle Spoorwegstations in Schotland. De Stoomboot QÜEEN, Kapt. W. DOYLE, vertrekt van ROTTERDAM naar DUNDEE Woensdag 6 December, des Morgens vroeg. Adres bjj J. B. CROL &amp; CO., te Rotterdam. (27156)</p>
</text>
