<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Tweede Kamer der Staten-Generaal.</title>
	<p>&apos;S GRAVENHAGE. Zitting van Dingsdag 28 November. Is ingekomen eene KoniEklijke boodschap ten geleide van een ontwerp van wet, tot vereeniging van twee gemeenten. — Verzending naar de afdeelingen. Voorts is ingekomen een Koninklijk besluit, houdende eervol ontslag van den Heer Betz als Minister van Financien, en tijdelijke opdragt van dat departement aan den Heer Olivier. — Aangenomen voor kennisgeving. De Voorzitter deelt mede, dat door de afdeelingen zijn benoemd tot rapporteurs over het voorstel van den Heer van Zuylen (van Arnhem) tot het houden eener enquête, de Heeren Dirks, Blussé, Geertsema, van Bosse en Dullert.</p>
	<p>Voortzetting der beraadslagingen over Hoofdstuk V (Departement van Binnenlandsche Zaken). Op de vraag van den Heer Geertsema, bij art. 128, hoe het stond met de inrigting der kweekschool te Groningen? heeft de Minister geantwoord, dat alleen het hoog bedrag van de uitgaven der begrooting hem heeft weerhouden meerdere kosten uit te trekken. Hij hoopt een volgend jaar gelukkiger te zijn. Kan het nog in den loop van het volgende jaar geschieden, dan zal hem dit aangenaam zijn. — Art. 12$ wordt hierop goedgekeurd. Artt. 129—171 worden achlcrvolgens zonder discussie goedgekeurd. Voor de behandeling von art. 172 brengt de Heer Hcydcnrijck, namens de commissie voor de petitien rapport uit op een adres, houdende verzoek om den prijs van het BijMad der Staatscourant tot ƒ 5 te verminderen. — Nederlegging ter griffie. Artt. 172—175 worden zonder discussie goodgekeurd. Bij de behandeling der Xlde Afdeeling hebben de Heeren vak Zdtlen (van &apos;s Hage) en Wixtgexs eenige vragen tot den Minister gerigt, waarop deze heeft geantwoord: I°. Wat de Parijssche tentoonstelling betreft: dat er geene uitgaven op de begrooting zijn gebragt, omdat die nog niet kunnen worden geraamd en ook nog niet noodig zijn. Er heeft geen verzuim in de benoeming van de commissie voor Nederland plaats gehad. Er kwara geene vroegere benoeming van eene commissie te pas. 2 . Van de commissie tot onderzoek van den arbeid der kinderen ia de fabrieken, is nog geen nader rapport ontvangen. 3&quot;. De wet nopens de octrooijen zal worden aangeboden, en dan zal er gelegenheid bestaan daarover in discussie te treden.</p>
	<p>Artt. 176—180 worden hierop goedgekeurd. Bij art. 181 dringt de Heer Simons aan op eene wet tot instelling van den ijk op de gazometers. — De Ministeb zal er de aandacht op vestigen, maar volgens het oordeel van deskundigen is die ijk zeer moeijelijk. Artt. 181—185 worden daarna goedgekeurd. Bij art. 186 herinnert de Heer Simons, dat de tentoonstelling te Haarlem ƒ 50,000 heeft gekost, maar dat de stad Haarlem geene snbsidia heeft verleend. Wel heeft Haarlem gehouwen beschikbaar gesteld, maar het bestuur der Maatschappij van Nijverheid heeft nog ƒ 17,000 tot aanleg van meerdere gebouwen moeten besteden. — Dc Minister antwoordt, dat dit bewijst dat er nog meer eere toekomt aan de directie der maatschappij tot bevordering der Nijverheid. — Art. 186 wordt hierop goedgekeurd. Bij de Afdeeling Telegrafie hebben de HH. Godefkoi en Dirks aangedrongen op de telegrafische gemeenschap van Amsterdam met Terschelling en &apos;t Vlie in het belang van handel en scheepvaart. — De Minister heeft een nader onderzoek toegezegd en hoopt dat dc zaak tot stand zal komen. — De Heeren Godefroi en Rochussen hebben den Minister bedankt en den wensch tot spoedige verwezenlijking van die gemeenschap geuit. — De vraag van den Heer vak Nieuop om vermindering van overseinkosten zal de Minister in overweging nemen. Hij is ook van oordcel dat de verlaging der tarieven op den duur niet schadelijk is voor de ontvangsten. — Nadat alle overige artikelen zonder discussie zijn goedgekeurd, is het geheele Hoofdstuk van Binnenlandsche Zalien aangenomen met 53 tegen 18 stemmen. Tegen, de Heeren: Wintgens, Taets van Amerongen, Dirks, Begram, Mijer, Simons, Hoffman, vau Asch van Wijck, Schimmelpenninck, dé Lidth de Jeude, J. K. van Gohstein, Lycklama, van Foreest, van Lijnden, de Brauw, van Zuylen (uit &apos;s Hage) Rochussen en Hoekwater. Afwezig waren de Heeren Reinders en de Bieberstein, terwijl er twee plaatsen vacant zijn, door het ontslag van de Heeren van Idzerda en van der Maesen de Sombreff.</p>
	<p>Daarna zijn de beraadslagingen aangevangen over Hoofdstuk VI (Departement van Marine).</p>
	<p>Geen der leden het woord vragende over de algemeene beraadslagingen, worden die onmiddelijk gesloten. Art. 1, later 1— 13 worden zonder discussie goedgekeurd. Art. 14. De Heer van Kerkwijk verzoekt inlichting nopens den stand van zaken omtrent eene behoorlijke verlichting van de Roompot. De Minister van Marine zegt, dat deze kwestie volstrekt niet nieuw is, en dat bij herhaling daarop ia aangedrongen. Ook hij acht het zeer wenschelijk, dat er eene behoorlyke verlichting worde aangebragt, maar op dit oogenblik meent hij tot dat einde geen voorstel te mogen doen, omdat de meerderheid van de Kamer tegen alle opdrijving van do uitgaven gestemd is. Op de vraag van den Heer van Kerkwyk, welk het bedrag der kosten zijn zou, antwoordt de Minister, dat die naarramine ƒ 278,000 zouden bedragen. s</p>
	<p>Artt. 14 en 15 worden daarop goedgekeurd. Art. 16. De Heer van Beyma vraagt, hoe het staat met dc zaak van de regeling der quarantaine, en hij doet die vraag des te eerder, omdat do Ministers van Binnenlandsche Zaken en van Marine thans tegenwoordig zijn.</p>
	<p>De Minister van Binnent.. Z vken geeft zijn leedwezen te kennen, dat de vorige sprektr die vraag niet heeft gedaan bij de behandeling van het Hoofdstak van Binnenl. Zaken, waar eene ouderafdeelin? over de medische policie wordt aangetroffen. In het algemeen moet hij zeggen, dat hij nog geene reden heeft gevonden, om terug to komen op zijn vroeger over deze aangelegenheid geuit gevoelen. Toen dc cholera in onderscheidene Rijken uitbarstte, heeft hij de adviezen van dor zake kundigen bij uitnemendheid ingewonnen, en hun oordeel was, dat men van dc quarantaine-maatregelen moest afgaan. Hjj had die adviezen mcdegebragt om zoo noodig aan dc Kamer mede te deelen.</p>
	<p>De Heer van Beyma dankt den Minister voor de gegeven inlichting en hij doet uitkomen, dat de behandeling van dit onderwerp ook niet vreemd is bij de discussie over het Hoofdstuk der Marine.</p>
	<p>Op de vraag van den Heer van Nispen, antwoordt de Minister, dat hij niet het minste bezwaar heeft, om de adviezen te laten drukken en aan de Kamer mede te deelen.</p>
	<p>Art. 16 en 17 worden daarop goedgekeurd, lilde Afd. Materieel der Zeemagt en van &apos;sßyks werven. De Heer Storm van &apos;s Gbavesande mag niet ontveinzen, dat het by hem eene treurige gewaarwording heeft doen ontstaan, dat eene zaak van zoo groot belang, met zooveel overhaasting wordt afgedaan, dat zelfs geen lid aan de algemeene beraadslaging heeft deelgenomen. Hij had dan ook op het punt gestaan een voorstel te doen tot h;t uitstellen van deze beraadslaging, maar nu de discussie voorgezet is, zal hjj zich bepalen tot de opmerking, dat ook dit Hoofdstuk geheel zamenhangt met het aan te nemen stelsel van verdediging. Hij zal zwijgen over de kwestie van de vesting te Vlissingen, waaromtrent hij niet van gevoelen veranderd is, en hij behoudt zich voor, om bö de begrooting voor Oorlog over het stelsel van verdediging nit te weiden. De Voorzitter herinnert, dat sedert geruimen tijd de discussie over Hoofdstuk VI (Marine) aan de orde was, en dat, zoo die over Hoofdstuk V niet bijzonder lang had gednurd, Hoofdstuk VI reeds in beraadslaging zou zijn gekomen. Dit neemt niet weg, dat hij bij het openen der algemeene beraadslagingen oyer Hoofdstuk VI, geruimen tijd heeft gewacht, alvorens den hamer te laten vallen, en dat men toen het voorstel tot verdaging van de discussie had kunnen doen. Daar echter niemand dat voorstel deed, heeft hij de discussie doen doorgaan. De Heer Storm van &apos;s Gravesande antwoordt, dat hij alleen het feit heeft geconstateerd, dat over een zoo belangrijk onderwerp geene algemeene beraadslaging werd gehouden. De Heer van Bosse erkent gaarne, dat hij niet gedacht had, dat na de behandeling van Hoofdstuk V, dadelijk de beraadslagingen over Hoofdstuk VI zouden worden gehouden. Hh&apos; zal nu alleen zeggen, dat hy zich bezwaard vindt zijne stem aan dit Hoofdstuk te geven. Immer» een deel der uitgaven is van deze begrooting afgevoerd en overgebragt op de Indische begrooting. Hij heeft daaromtrent inlichting gevraagd, maar het gegeven antwoord heeft hem volstrekt niet bevredigd. Zoolang hij geene voldoende inlichting heeft bekomen, zal hij tegen het Hoofdstuk stemmen. De Heer Bldssé had het voornemen, zich geheel van deze discussie te onthouden, maar nu men uit dat stilzwijgen sch&apos;ynt af te leiden gebrek aan belangstelling in die aangelegenheid, nu moet hij zeggen, dat dit volstrekt het geval niet is. Hij herinnert aan de redevoeringen ten vorigen jare door hem gehouden. Voor hem is de zaak in denzelfden toestand als in het vorige jaar gebleven, en hij wijst dan ook op do groote mate van veranderlijkheid, waaraan de zaken der Marine onderhevig zijn. De Heer de Laat de Kanteb bekent gaarhe, dat hij berouw gevoelt aan de algemeene beraadslaging geen deel te hebben genomen, of geen voors&apos;cl tot verdaping der rli«Pnssie to hchVri sedaxti. Gairnc w»&quot; Hij met eenige cijfers voor den dag gekomen, die hij nu niet bij zich heeft. ¦Waarschijnlijk zullen vele leden in hetzelfde geval vorkeeren. Daarom &apos;is hij zoo viij alsnog het voorstel te doen, om deze discussie tot morgen Je verdagen. &apos; D* Voorzitter zegt, dat hij om allen tchijn van prccipitaKe te ver,_ij*den, voorstelt om de discessie tot morgen uit te stelles. Dienovereenkomstig wordt besloten.</p>
	<p>De Voorzitter zegt, dat de Minister van Justitie, tijdelijk belast met het departement vau Financien, hem heeft verzocht de discussie over Hoofdstuk VII A en VII B (Financiën en Nationale Schuld) te verdagen tot vóór de behandeling van dc wet op de middelen, en dus oh het onderzoek van do cultuurwet in de afdeelingen. Hij stelt voor aan dat verlangen te voldoen, en alzoo na de discussie over Hoofdstuk VI te behandelen Hoofdstuk VIII (Oorlog). Daartoe wordt besloten en de vergadering gescheiden tot morgen ten 11 ure.</p>
</text>
