<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>KLINISCH ONDERWIJS IN NEDERLAND</title>
	<p>Er behoort voorzeker moed toe om met ééne pennestreek een afkeurend oordeel te durven uitspreken over mannen, die hun geheele leven hebben gewijd aan het welzijn hunner medemenschen en van wie enkele grijs zijn geworden in het vormen van jongelingon tot dezelfde maatseha_ pelijke betrekking, die zij vroeger hebben bekleed. Wij kunnen onze verwondering niet ontveinzen, dat het Handelsblad, anders zoo degelijk in het opnemen zijner berigten, het schand-artikel, dezer dagen in de Middelburgsche Courant opgedischt, heeft overgenomen. Is het dan werkelijk zoo ongelukkig gesteld in Nederland, dat onze zonen later geen goed, degelijk klinisch onderwijs kunnen ontvangen en moeten werkelijk do geneeskundigen uit het buitenland tot ons overkomen om hierin hervorming te brengen &apos;! Tegenover de geneeskundigen in Nederland behoeven wij de mannen, die klinisch onderwijs aan onze academiën of athenaea geven, niet te verdedigen: Zij zijn geheel van het tegendeel overtuigd van hetgeen de Middelburgsche Courant dezer dagen meldde ; maar het Nederlandsche publiek, vooral zij wier zonen eens geneeskundigen hopen te worden, heeft regt om te vragen dat men het op de hoogte brenge, hoe in hun land onderwijs in de kliniek wordt gegeven. Als gevolg daarvan geven wy onze gedachten in losse trekken op het papier. Wij hebben sedert geruimen tijd de hoogeschool verlaten, en beroemen er ons nog op, mannen als van Geuns, Schneevoogt en Baart de la Faille tot onze leermeesters te hebben gehad, en erkennen gaarne, dat alles wat wij zijn, wij voor een groot gedeelte, aan het degelijke klinische onderwijs van die mannen te danken hebben. Wij hebben onze ondervinding opgedaan te Groningen en te Amsterdam en kunnen over Utrecht, Leyden en Rotterdam geen oordcel vellen; dit zy aan anderen overgelaten.</p>
	<p>Was het klinisch onderwijs te Groningen niet degelijk ? Wij noemen het een groot verlie3 voor Groningen&apos;s hoogeschool, dat den hoogleeraar Baart de la Faille, wegens ver gevorderden leeftijd, het emeritaat werd verleend, want was iemand praetisch gevormd en van rijke ondervinding, dan was hij het, die nu bijna vijftig jaren, de lijdende menschheid bijstond, op eene wijze, die Groningen&apos;s ingezetenen nooit zullen vergeten, integendeel, die bij hen steeds een gevoel van duurzame verpligting zal achterlaten: die gedurende al dien tijd immer gereed stond te helpen, waar hulp noodig was, die op eene humane, joviale wijze &gt; de vruchten zijner ervaring aan de academische jongelingschap ten beste gaf. Hoe vele degelijke geneeskundigen, door geheel Nederland verspreid, zyn niet vooral door hem gevormd! En hadden wij niet te Groningen ruimschoots gelegenheid om ons echt praetisch te vormen ? Wij zagen daar betrekkelijk weinig zieken, maar vooral voor den jongeling, die voor het eerst zieken ziet, werken ziektegevallen in groot aantal aanwezig, nadeelig; hij krijgt een verward begrip van ziekten en leert niet ééne goed helder doorzien. In het algemeen komt het er weinig op aan, op de massa stof, maar hoofdeakehjk, hoe van de aanwezige stof ter leering wordt gebruik gemaakt; Bet andere woorden wat en hoe veel de klinische leeraar, uit de hem ten dienste staande bouwstoffen weet te pntten. En dan was de wijze te Groningen gevolgd, gelukkig gekozen. Zelfonderzoek stond boven aan: Zelre meesten wij de zieken ondervragen , den aard der ongesteldheid opgeven, het waarschijnlijke verloop mcdedeelen, en eindelijk de beste wijze van behandeling aangeven, en dan werden wij op het min of meer goede in onze aangaven oprnerk»aam gemaakt. De la Faille wees ons den waren weg lang 3 de werkelijk moeijeljjke paden in de geneeskundige practijk, en wist ons even wetenschappelyk als gul te gemoet te komen, wanneer wij bij die duistere gevallen , welke zich zoo dikwijls in eene hospitaal-praktijk voordoen, m twijfel waren omtrent den eard der ziekte. Hij was dikwijs jmpencus (maar wolke ware cliniens kan dit geheel ontloopen), hij was ! het center steeds met tegenzin, en besprak alle ziektegevallen zeer leer- j saam en zeer breedvoerig. r</p>
	<p>Ea wanneer wij met onze gedachten terugkeeren naar het onderwijs te&apos; Amsterdam, dan staan dadelijk Schneevoogt en van Geuns weder voor ons gelijk wij hen vroeger als onze leermeesters hebben lief gehad. Schneevoogt, geheel op de hoogte der wetenschap, die hij doceerde, &lt; was helder, duidelijk; geene moeite was hem te groot om ons, zooveel in hem was, geschikt te maken voor de moeijelijk betrekking, die ons wachtte. Hoe herinneren wij ons nog levendig de wijze, waarop hij onze verkregene kennis in het ausculteren en percuteren wenschte te volmaken , hoe hij ons iederen morgen eene menigte zieken liet eon- i sulteren, onze bevinding met de zijne vergeleek ,en ons teregt wees daar, waar wij mistastten. Schneevoogt is een therapent, die v»l overtuiging spreekt, en in zijne leerwijze ons geheel op de hoogte hield en bekend maakte met al de hulpmiddelen, ook in andere landen in gebruik. | Met eerbied en warmte kon hij ons mededeelen wat andere groote practici &gt; nit den vreemde leerden, maar ook met vuur wees hij ons vaak de klippen aan waarover wij konden struikelen: In een woord niemand onzer verliet ooit onvoldaan eene zijner lessen. Eu behoeven wij nog zijne lessen over zenuwpathologie, zijne behandeling van syphilis en zijn j omgaan met krankzinnigen aan te halen om zijn onderrigt echt dege- ; lijk en geheel op de hoogte van den tijd te noemen? En hebt gij, die de geneeskundige kliniek te Amsterdam hebt bijgewoond, wel ooit naauwkeuriger waarnemer, grooter geleerde, bekwamer therapeut gezien dan van Geans ? Hebt gij ooit beter diagnose zien maken ? Hebt gij hem wel ooit zien falen, wanneer hij met al dé hulpmiddelen der kunst een zieke onderzocht? Bij hem leerdet gij vooral de kenteekenen eener ziekte onderscheiden, hunne waarde en betrekkelijke belangrijkheid waarderen, ten einde ze in overeenstemming te brengen met de aanwezige ziekelijke veranderingen in de inwendige organen.</p>
	<p>Ziedaar dan, zoo veel in ons was, onze drie leermeesters in de kliniek verdedigd tegen den onwaardigen aanval in de Middelburgsche Courant. De beide eerstgenoemde hebben zich nog maar sedert kort aan hunne klinische lessen onttrokken, zoodat tot dusver de aanstaande geneeskundigen in Nederland overvloedig gelegenheid hadden om echt praetisch gevormd te worden en goed degelijk klinisch onderwijs te ontvangen. Ziedaar onze endervinding van het klinisch onderwijs in Nederland. In aantal zieken kunnen wij natuurlijk niet wedijveren met de grooto hospitalen te Weenen, Berlijn, Parijs of in andere grooto steden, maar gelijk wij straks zeiden, een klein hospitaal en een klein getal zieken heeft voor den beginnenden geneeskundige veel voor.</p>
</text>
