<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Maandag 27 November.</title>
	<p>Op bevel des Keizers zijn in het centraal depot der artillerie twee stalen stukken geschut vervaardigd, de affuiten zijn van rozenhout en rijk met zilver ingelegd. Zij zijn vervaardigd voor rekening van een Russisch koopman van Grieksche afkomst, die ze aan den Koning van Griekenland ten geschenke wil aanbieden. Deze stukken zullen genoemd worden Ariane, ter herinnering aan het vaderland des gevers (hij is van Creta), en Helene, ter eere van eene prinses van Rusland. — Men deelt nog de volgende bijzonderheden mede omtrent het aanstaande huwelijk van de prinses Anna Murat en den hertog de Meuchy. Het prachtige hotel dat de Keizerin voor de hertogin van Moßtijo had doen bouwen, zal aan het jonge paar niet in bruikleen gegeven, zooals sommige dagbladen hadden beweerd, maar ten geschenke aangeboden worden. Bovendien zal aan de bruid van wege de Keizerin een kanten bruidskleed worden geschonken, welks waarde op 80,000 frs. wordt begroot. De Keizer heeft ook het kasteel van Fontainebleau voor den tijd van acht dagen ter beschikking van bet jonge echtpaar gesteld. — Niet minder dan 60 graveurs en teekenaars honden zich op dit -orenblik bezig met de vervaardiging van een 30tal kaarten&apos;, die, ingevolge een plotseling door den Keizer gegeven bevel, bij het tweede deel «m het «Leven van Cesar&quot; zullen gevoegd worden en die nog vóór het .«inde dezes jaars gereed moeten wezen. Dit gedeelte van den keizerlijken arbeid zal Cesars togten in Gallië beschrijven. — Do aan den Courrier du Dimanche toegezonden waarschuwing heeft om verschillende redenen meer opzien verwekt, dan dit gewoonlijk met soortgelijke maatregelen het geval is. Vooreerst had men gedacht dat de regering den Heer Prevost Paradol meer dan vroeger zou ontzien , sedert hij onder de leden der academie zitting heeft genomen. Vervolgens is die maatregel tegelijkertijd ter kennis van al de Parijssche dagbladen gebragt, opdat zij het geïncrimineerde artikel niet zouden overnemen. — Wel verre dat de France van haar proces tegen dc France Centrale van Blois heeft afgezien, zal die zaak eerstdaags door de 6de kamer van correctionele &apos;policie worden behandeld. De eischers verlangen eene schadeloosstelling van 10,000 fis. — Eene zoogenaamde door het blad TEvenement openbaar gemaakte levensbeschrijving van&apos; den schrijver van le- Maudit heeft schier ernstiger gevolgen na zich gesleept dan men aanvankelijk had kunnen vermoeden. In dat artikel werd namelijk de Heer Erdan, de bekende correspondent van de Temps, die zich thans in Italië bevindt, als de schrijver van dien roman aangewezen en tegelijk op zeer grove wijze beleedigd. Een vriend van den afwezige, de Heer P. Grousset, daagde daarop den schrijver, den Heer O. Barrot, uit. Toen het tweegevecht onvermijdelijk scheen te worden, onderteekende de schrijver echter eene verklaring, waarbij hij zijne beweringen vrijwillig introk. — De Heer Jules Janin heeft een&apos; brief aan do Academie gerigt, ten einde te kennen te geven dat hij bij de verkiezing van een lid, ter vervanging van wijlen den Heer Dupin, niet als candidaat zal optreden. — De directeur van de Revue de l&apos;empire doet thans de redenen kennen waarom dezer dagen de verkoop van dat blad op den openbaren weg werd verboden. Hij had namelijk den naam van zijn orgaan veranderd, door daaraan den t tel van Courrier francais toe te voegen, zonder daartoe vooraf magtiging te vragen. Toen hij zich herinnerde die formaliteit te hebben verzuimd en dien ten gevolge om eene nieuwe autorisatie voor den verkoop op den openbaren weg verzocht, deed de overheid hem antwoorden dat die voor den Courrier francais niet kon worden verUend.</p>
	<p>— De maarschalk Mac Mahon wordt morgen hier verwacht: hij vertrekt Woensdag naar Compiègne. — De Heer Thiers, wiens toestand erger was voorgesteld, ofschoon hij werkelijk veel geleden heeft door eene Zona, heeft heden weder eene wandeling gedaan. — De kiezers in het 2de kiesdistrict van het departement de I&apos;Orne zullen eerstdaags worden opgeroepen om een afgevaardigde te benoemen ter vervanging van den Heer David Deschamps. Tot dusver zyn geene andere candidaten bekend dan de Heeren de Mackan en d&apos;Audiffret- Pasquier. Eerstgenoemde is een zoon van den voormaligen admiraal van dien naam, die minister van marine was onder Lodewijk Philips. Hij is thans lid van den raad van state, maar zal als zoodanig zijn ontslag nemen, om zich candidaat te stellen voor het AVetgevend Ligchaam. De andere&apos; candidaat is een neef van den senator d&apos;Audiffret. Het is waarschijnlijk, dat de regering onzijdig zal blijven tusschen deze twee candidaten, die beiden niets gevaarlijks hebben voor de regering. —De studenten die het corgres te Luik bijwoonden, hebben van den reetor der academie eene duchtige reprimande gekregen, met de aanzegging, dat indien zij nog eens zulke togtjes durfden ondernemen, zij zonder genade van de universiteit zouden worden weggezonden. — Op Woensdag 20 Dec. zal te Parijs de tentoonstelling van vet gevogelte plaats hebben. — Er bestaat het voornemen om in de Avenue des Champs Elysées eene reeks standbeelden te plaatsen yan de meest beroemde Franschen. — De producten van Algerië, die gedurende 1864 te Parijs aan de markt zijn gebragt, vertegenwoordigen eene waarde van 76 millioen fr. zijnde 47 millioen meer dan gedurende 1863. — Naar men hier verzekert, heeft de graaf Sponneck Athene verlaten.</p>
</text>
