<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>mrmTEmw, ALGEMEENE VEBGADEMNG van AANDEELHOUDERS in de KONINKLIJKE FABRIEK VAN WASKAARSEN, te Amsterdam, op Donderdag, 14 December 1865, des Namiddags ten 2 ure, in het Lokaal DE EENSGEZINDHEID op het Spui, te Amsterdam, tot benoeming van eenen Commissaris, ingevolge Art. 11 der Statuten. Heeren Houders van Aandeelen in Blanco worden ingevolge Art. 24 der Statuten uitgenoodigd, hunne bevoegdheid tot deelneming aan de Vergadering door overlegging h_ner Aandeelen te wettigen. (27214) kennisgeving! Het Bestuur der Sloter Binnen en Middelveldsche gecombineerde Polders brengt ter algemeene kennis van Ingelanden, dat van af den Isten tot en met den 15den December 1865 ter Secretarie der Polders te Sloterdijk ter inzage zal liggen, een ONT WERP-VERORDENING op de Dijken, Kaden en Wateren van voornoemde Polders. Ingelanden tegen die verordening bezwaren hebbende, moeten dezelve schriftelijk, binnen gemelden tijd, bij het Bestuur indienen. Sloten, den 27sten November 1865. L. JIONKER, Voorzitter. (27160) L. H. VAK SO.KISBEECK, Secretaria ïSrartffiß^* A GENTLEMAN, with a kwowledge of business and a &apos;tlg&amp;mgF good connection amongst GAS WORKS, COAL JHEHCHANTS and CONSUMERS of ENGLISH GOODS, is wanted to act as AGENT. Application, with refererices, to be made, postpaid to Box n°. 75, Postoffice, Newcastle ou Tyne. (26800) maat. én BOEHHAH&apos;OiEiiAAR, SÏNGEL over het Spui, N°. 477, berigt dat in het Magazijn op eene doelmatige wijze zijn geëtaleerd cene ruime keuze van verschillende Artikelen: ALBUMS, als SOUVENIRS, Schetsboeken om te teekenen. POESIEBOEKEN in verschillende Banden, rijk verguld. PHOTOGRAPHIE-ALBUMS, groot en klein, solied gebonden SCHRIJIFPORTEFEUILLES met en zonder Garnitnur, Mappen.. PAPETERIES. Visiteboekjes, elegante Zak- en andere PORTEFEUILLES, SCHRIJFCASSETTES in den nieuwsten vorm, keurig gefabriceerde Inktkokers, Vouwbeenen, Cichetten. CASSETTES en VERWBOOZEN, Teekencassettes met Krijt- POTLOODEN en PASSERS van lste kwaliteit. (27221) HARINGPAKKERIJ. L 271. ffIEMBÏ KOSfKJB heeft voor het St. NICOLAASFEEST voorhanden eene nieuwe keuze allerliefste PRENTENBOEKJES voor alle kinderleeftijden; velen hebben keurige fijne Plaatjes en nette sierlijke Bandjes, terwijl de prijzen uiterst Goedkoop zijn gesteld. Ook nag voorradig: Bouwplaten, Atlassen, Kleur- en Verwdoozen en meer andere Artikelen geschikt voor CADEAUX. (27194) f VOOR CADEAUX. ] (Uitgaven van D. B. CENTEN, te Amsterdam).. B. Jf. ADRIANT. Voor het Huisgezin. Handboek voor de huisselijke godsdienstoefening. Prijs ƒ2.80, gebonden ƒ 3.25. Jl. J. L. TEN KATE. Op &apos;s levens Tweesprong. Woorden van raad en bestuur aan jongelieden, bij hunne intrede in de wereld. Prijs ƒ 1.80, gebonden ƒ 2.25. Jl. Jf. L. TEN KATE. Wilt gij gezond worden? Woorden van troost en bestuur in de Ziekenkamer. Prijs ƒ 1.80, gebonden ƒ 2.25. Jf. Jt. L. TEN KATE. Wy zullen elkander wederzien. Woorden des levens bij den dood onzer dierbaren. 2e druk. Prijs ƒ 1.80, gebonden ƒ2.25. Jf. Jl. L. TEN KATE. Stemmen des Vredcs. Nieuwe Leerredenen. Prijs ƒ 3, gebonden ƒ 3.40. Mw. DE PRESSENSÉ. Thereza&apos;s Dagboek. Uit het Fransch vertaald door ELIZ. JOH. HASEBROEK. Prijs ƒ1.90; Gobonden ƒ2.40. E. DE PRESSENSÉ, Het Land van &apos;t Evangelie. Aanteekeningen eener Reis in het Oosten. Met eene kaart van het Heilige Land. Naar het Fransch. Met een Woord aan den Lezer van J. J. L. TEN KATE. Prys ƒ 1.80. P. JtANET, Het Geluk in het Menschelijk leven. Naar het Fransch. Met eene Voorrede van Dr. E. LAUBILLARD. Prijs ƒ2.60. _, , .„ F. BÉNGENER, Kalvijn. Zijn Leven, Werk en Geschriften. Naar het Fransch. Met eene voorrede van J. ±&quot;. HASEBROEK. Prijs/2.50; Gebonden/2.90. Jf. MACÉ, De Historie van twee Appeljongens, of hoe een Grootvader zijnen Kleinkinderen rekenen leerde. Bewerkt door P. J. ANDRIESSEN. Met figuren in den tekst en keurig gesteendrukten omslag. Prijs f 1-23. Jf. MACÉ. De nieuwe Moeder de Gans. Spr opkjes uit de nieuwe doos. Bewerkt door P. 5- ANDRIESSEN. Met 4 plaatjes. Prijs ƒ 1.20, gebonden ƒ 1-50. (27127) é» €§BfS A Monsieur PAUL MICHB, Rokin prés du Gapersteeg | AH»®, E 149 &gt; horologer de S. M. Ie Roi , a I&apos;honneur do pré; Tenir les personnes qui jusqu&apos;a présent lui ont accordé &amp;&amp;&amp;ÊÊÊSL leur confianee, qu&apos;il attend dans les premiers jours de _____jl__y___ Décembre une superbe collection de PENDULES de IbFb*Sw&apos; Paris, dorées, marbres, bronzes, etc., d&apos;après des dessins tout nouveaux, ainsi qu&apos;un nouveau choix de mentres de la fabrication de Mr. BBHRI GUYE, (27241)</p>
</text>
