<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MAGAZIJN WK FABRIEK VA» IPIËGIËILi, SPlEG._El__€__il_iA§i, TERGIILDE IjIJSTE_]_¥9 enz., enz. MACHINALE, GOUD-POLITOER- EN BEHANGSELLIJSTEN. SPECIAMTEIT VAUT EUTOEIiSCHE EST FBAISCHE STAA_L€.IftA VITREN. füPHH MOOI »a-a_«_ AK 11KLLLN, SPIEGLLs, hM. Utlll . EtllluE ¦¦ te utrecht, te a_«stkr_»am, _T V__ «7T___r ™ Vreebure, C 156. Nieuwendijk bij de Vrouwensteeg, H 23. te JLMSTMUMmMJLM , Warmoesstraat I&gt;U de Papenbrugsteeg. j 5*4. De Ondergeteekenden hebben de eer hunnen geachten Begunstigers de ontvangst te berigten van EENE NIEUWE EN SCHOONE COLLECTIE van PHOTO«HAFIK.AHTI_tt.KLEN, bijzonder geschikt voor ST. NICOLAASGESGHENKEN. Zij zijn voorzien van de schoonste en uitgebreidste sortering, die zij uit de beste producten van bovengenoemde artikelen in het Buitenland gekozen hebben, en welle alles wat tot dusverre hier te lande is geëxposeerd, in sierlijkheid en goedkoopheid verre overtreffen. Ten gevolge van den grooten voorraad door hen ingekocht, genieten zij voordcelen gelijk geen ander ligt zou kunnen verkrijgen en zijn zij in staat hunne begunstigers daarin te laten deelen, weshalve zij deze beleefdelijk uitnoodigen, hun Magazijn op den STIKUWENDIJK, H 23, met een bezoek te willen vereeren, ten einde zich van bovenstaande bewering te overtuigen. Alle standen vinden er hare gading. ALBUMS, uitsluitend voor de Ondergeteekenden vervaardigd, rijk ijs LEDER GEBONDEN voor 12, 24, 36, 50 en 100 Portretten voor 25 Ct., ƒ 1, ƒ 2.50 ca hooger. FRAAIJE en KOEDKOOPK PHOTOGRAFIBLIJTSTJES in Papier-maclié » gesneden hont verguld, brons en albast; zwarte rondlioekige en •vale lij ..eu, Passepartouts in alle afmetingen voor een en meer Portretten tot 50 toe. MACHINALE «OUD- en POLITOERLIJSTKN, enz., enz., enz. Zij bevelen tevens hun Magazijn in de Warmoesstraat, J 55M, aan voor de levering van SPIEGELS, SPIEGELGLAS, MACHINALE «OUD-POLITOKH« »KHA«_«sei,i,ijsTKN, alles zeer net afgewerkt en tot de laagst mogeiybe prijzen, en vestigen de aandacht op hunne ruime sortering Engelsclie en Pransclte ft-Migravnren, zeer geschikt voor ENCADREMENTKN en PORTEEEUILI.es, in welk Artikel zij eenig zijn en ten gevolge van eene overeenkomst met de Uitgevers ia staat deze gravuren tot zeer lage prijzen te verkoopen. (27034) QI-BR. KOOHU</p>
</text>
