<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>UIT DE PAPIERENTASGH Tail JE. ]_iAHRI_L_LAR-D. De prijs is / 1.90 en in Prachtband verguld op snade/2.50. fILJEMOTIIOPJEIS, GEDACHTEN IN GEDICHTEN. Met Staalgravuren. In Engelsch Linnen Prachtband ƒ3.25. Met Platen, in Kromolietographischen Band verguld op snede J 1.80. INHOUD: Wachten, door E. LAURILLARD (met plaat). Evangeline door S. J. VAN DEN BERGH (met plaat). Het Magdalenum te Setten, door J. P. HASEBROEK. In het Serail, door A. VAN DER HOOP, Juszn. (met plaat). De laatste Parel, door J. J. T,. TEN KATE. Trude in het schemeruur, door J. M. E. DERCKSEN (met Plaat). (27453) Alom te bekomen. P. _EHG._EI_S. GHKTBOMEIRDE 11IT.MEM1NDE STOVEN. Geen gevaar voor Brand; geen Zwaveldamp of Rook; Gezondheid, Kut, Gemak en Voordeel zijn de hoofdeigenschappen der HYDRA. ULIQUE en NIET HYÜRAULIQUE STOVEN, door HH. DOCTOREN ZEER AANBEVOLEN. Verkrijgbaar te Amsterdam, bij Tognacca &amp; F. Cossa; te Rotterdam, bij Dicke en de Waal, Klinger &amp; CO.; te &apos;s Hage, bij Sack &amp; CO.; te Utrecht, bij P. J. Huinck ;te Haarlem, bij de Lange &amp; van Ek; te Leyden, bij de Wed. Kaldenber» • te Arnhem, bij de Wed. E, B. de Roos; te Nijmegen, bij Gebr. Swemmelaar, B. A. van Roosendaal; te &apos;s Bosch, bij F. L. Welsch; te Alkmaar, bij Brengers, Cz.; te Deventer, bij H. W. Lenderink ; te Groningen, bij J. S. Leek; te Middelburg, bij P. A. D. Ronca; te Appeldoorn,&apos; bij Bruno Tideman; te Tiel, bij L. Uhlfelder; te Zierikzee, bij A. Voorbeitel; te Winkel, bij Gebr. Bruinvis; te Schoonhoven, bij D. Brusser; te Dordrecht, bij G. Veth ; te Tilburg, bij J. Latocr; te Breda, bij H. Sprengers en M. Janssen. (27539) &quot; mmwf actiuremT __Ee,_,»Ka_.toor ™ MANUFACTUREN verlangt een Geroutineerd REIZIGER, alsmede een VOLONTAIR. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren met geteekende Brieven onder Lett. Z 292 Bureau Handelsblad. (27485) &apos; IJZERHANDEL. Een .lONG MENSCH van goeden huize, 25 Jaren Oud, P G zag zich gaarne met Primo Februarij a. s. verplaatst, als BEDIENDE in bovengenoemd Vak, waarin hij sints jaren werkzaam is liefst daar waar de gelegenheid zich voordoet later als DEELGENOOT op te treden of wel de Zaak geheel over te nemen. Brieven franco onder letter B. M., Bureau Handelsblad. (27535) Bij MAETINUS NIJHOFF, te &apos;s Gravenhage, ziet het Jicht: WATERSTAATSKAART TAN MJEUMJMjAMI*. Vervaardigd op last van Z. E. den Minister vaa Binnenlandsche Zaken, onder toezigt van F. W. CONRAD en 3. A. BESIER. lste Blad (omstreken van AMSTERDAM) met ALGEMEENE TOELICHTING. De prijs van ieder Blad is ƒ 1.50. Oe Algemeene Toelichting kost f 0.50. leder Blad is afzonderlijk verkrijgbaar. Een uitvoerig Prospectus van deze uitgave is bij alle Boekhandelaren gratis te bekomen. (27.93)</p>
</text>
