<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>(ftËUTEarH Ot&apos;EIEE.)</p>
	<p>MUNCHEN, 15 Julij. Men beweert, dat een wapenstilstand tusschen Pruisen en Beijercn is getrotfen. De Groothertog van Hessen bevindt zich te dezer stede. LONDEN, 16 Julij. Door de bank is heden verzonden een bedrag van £ 152,000. ... , I LONDEN, 16 Julij. De Moravian heeft berigten uit New-York aangebragt, loopende tot 7 dezer des Avonds. Goud agio 53l/2. Wissel op Londen 166. lllinois 122. 6 pCt. Amerika 1882 1057,&apos; smet levenriigen handel eu vast. Katoen middling 36 iets vaster. Meel en granen llaauw. Petroleum 231/3, geral&apos;lineerd 40. BRÜNN , 15 Junij, ten 9 ure des Ochtends. De zesde divisie is beden ochtend ten 4 ure vertrokken naar Lundenburg, waar twee spoorwegen te zameu loopeu, ten eiude dit punt te bezetten, en de gemeenschap tusschen Weenen en Olmutz af te breken. De vijfde divisie houdt heden voormiddag eene militaire godsdienst-oefening in tegenwoordigheid des Konings; zij blijft voorloopig te Rrunn. De Oostenrijkers trekken terug voor liet nazettende tweede srmeecorps en neemt achter de rivier de marsen zijne rigtidg naar Presburg. Het Elveleger is reeds van Iglau tot Zuaym voorwaarts gerukt, lej) is op verzoek van den gemeenteraad tot oe. e opene stad verklaard. De zevende divisie volgt de zesde naar Luudenburg. BERLIJN&apos;, l«&apos; Julij. Du Sl„uls-Ai,zei,,er zegt: D« dagbladgeruchten, dat Pruisen als voorwaarde tot het sluiten van den vrede, den afstand van Bohème en Moravie verlangt, is volkomen ongegrond. Een blik op de kaait toont aan, dat het bezit dezer landen voor Pruisen geene versterking; maar eeno verzwakking zou zijn. Ook de nationale Belangen maken deze aanwinst niet wenschuiijL. I J.et doel der Pruisische politiek js de vestiging van een nieuwen bond en de bijeenroeping van het parlement. De vereeniging niet landen, welke slechts ten dc&lt; Ie tot de Duitache nationaliteit belmoren zou hinderpalen doen ontstaan voor het tot stand komen van een Duitsch parlement. Officieel. Het hoofdkwartier is naar Brünn verlegd, De Fransche en Italiaansche gezanten, de Heeien lionedetti eu de Barral zijn den tferiiUjf paa|! hei&apos;hoofdkwartier gevolgd. Er wordt onderhandeld over eene waneßsohorging vaa :\ dagen, maar niet over een wapenstilstand;. IJARIJS, 16 Julij. De ïw&amp; deelt gen brief nit Weenen meda, waarin verzekerd wordt dat de Pruisische voorstellen bepaaldelijk zijn van de hand gewezen. Oostenrijk heeft besloten tot de krachtige voortzetting van den oorlog. TOÜLÖN, 18 Juin. De reeds bevolen ligting van matrozen zal niet geschieden; de autoriteiten alhier hebbeu beden last ontvangen niet daartoe over te gaan. Mot het gereed maken van qoriojabodèms voor Je dienst wordt niet voortgegaan. j LONDEN, 16 Julij. Koffij vast.— Thee zonder vraag en prijshoudend. — Suiker zeer vaSt.*-ÏWi in loco 44.3, Oct—Dec, 46 a 46.3. De voorraad bedraagt 26,385 v., de wckehjksche aflevering 753 v. en d. 63 v. — Engelsche ?V.™&lt;?prijshoudend, vreemde zonder handel. — &apos;ffa&apos;iér 6 ». a I sh. lager. — Garst 1 sh. lager. — Friesche Boter 104 a 106 sh. Ter Veemarkt waren aangevoerd: 5060 Runderen, 20,750 behapen eu Lammeren, 695 Kalveren, 440 Varkens. De besteede prijzen waren als rolgte Beste Runderen 5.8, Schapen en Lammeren 6, Kalveren 6.4, Varkens- 4.10. ... LIVERPOOL, 16 Julij. Van Katoen zijn 8000 b. afgedaan, ¦Het stoomschip. Welleslay, is van Melboume aangekomen met IHO4B oneen goud. _$£&quot; lso&apos;v;ristaaiule Telegrammen zijn rcctls in een gedeelte om r vorige ojilaig opgenomen. ¦—Agsgs&gt;-o cati ¦¦ —¦- WEEN Ei;. 16 Julij. De berigten uit Berlijn, welke gewagen van gisting in Hongarije ? en.meldeji dat zich reeds gewapende opstandelingen hebben vertoond , worden officieel tegengesproken. De beste bewgeen voor de gezindheid der Hongaren vindt njen ii} do onistaute leden van het keizerlijk huis Buda tot verblijf i: kozen , eu deh toe vloed, van Uonguarsche vrijwilligers, in het herhaalde aanbod vaa oudhoofdofficieren van het leger der Honveds 0111 den gemeenschappelijke!) vijand te bestrijden; het is boveiidiou zeker dat bij een eventucle.ll inval der Pruisen de geheele Hongaarsche bevolking tegen hen zal opstaan. Daartoe is reeds alles voorbereid. ¦ De verspreiding der valsche geruchten uit Berlya bewijst, : dat men weinig- vertrouwen koestert op den goeden uitslag der Pruisische ondernemingen, . . - : ! Do Hoor Beoeiétti, Frantch ambassadeur te Berlijn, is te daser itede aangekomen, i .MANHEIM, 10 Julij. Alhier is aangekomen de hertog van Nassau. FRANKFORT , 16 Julij. De senaat heelt gisteren eene proclam.v . i tle uitgevaardigd, waarin hij de burgers geruststelt ten aanzien van het gevaar voor oorlog. Daarna wordt in dit stuk gezegd: De senaat blijft aan den bond getrouw, maar acht eene boiidshervorming, de instelling van een krachtig ceatraalgezag, én de invoering van eene werkelijke verf e_en woord hjiiig van alle Dnitsche volkeren dringend noodzakelijk. Hij zal alle pogingen , weike naar het bereiken van dat doel streven&apos;, ondersteunen, lic senaat heelt vast besloten om in afwachting der verwezenlijking van de boiidshervorming, de onafhankelijkheid eg onscheidbaarheid der vrije stad te handhaven. Pruisische kwartiermeesters zijn te Frankfort aangekomen. De Pruisische voorhoede staat voor de stad bij Rudeuhofer, FLORENCE, J 6 Julij. De Heer Depretis is te Stradella herkozen als lid van de kamer van afgevaardigden. LISSABON, 16 Julij. Berigten nit RioJanelro, loopende tot 22 Junij, zijn hier ontvangen. Wissel op Londen 24. Koffij: Goodflrst7looa 7300 rs. Verschepingen 11,431 b., waarvan naar het Kanaal 5135 b., Voorraad 156,000 b. Verkoopen 12,587 b. Vrachten 40 a 50 s. SOUTHA-MPfON, 17 Jnlfl. De inallstoomboot Hansa is uit New- Vork &apos;aangekomen niet berigten vau 7 dezer. ¦ BERLIJN, 17 Julij. De volgende bengteu zijn uit Biunn ont- Vllïf Julij. De Oostenrijkers scherp vervoted, j^^^J^ nekv Weenen teroa Moravie, met uitzondering van Olinuu, IS, zoiibi &apos;„ver»te d ti fi e-ien ontruimd. De burgemeester der genoemde stad beeft eene gernstetellende proclamatie uitgevaardigd en gewezen op de goede tucht van het Prmsische_ leger.</p>
	<p>13 Julij. De Oostenrijkers verlaten gedeeltelijk Olmutz. De vooif. hoede van het Elveleger heelt gisteren zonder gevecht te leveren Znavm bezet. Morgen trekt het geheele leger bij Lundenburg over de Thaya. 16 Julij. Het koninklijk hoofdkwartier blijft morgen hier. De kroonprins heeft gisteren voor Olmutz een gelukkig gevecht geleverd aan de Saksei&apos;s en Oostenrijkers en maakte 16 stukken geschut buit. Heden verwacht men soortgelijke gevechten van het eerste arméecorps (prins Friedrich Karl) tegen de Oostenrijkers , die Olmutz verlaten. BRÜNN, 17 Julij. Benedek is niet meer opperbevelhebber van liet Oostenrijksche Noorderleger, maar blijft commandant vau een armeecorps. Een attaché van den Franschen gezant, den Heer Benedetti, is den 14den van hier naar Weenen vertrokken. De spoorweg van Brünn en Praag is thans voor de militaire dienst in gebruik. EISENACH, 17 Julij. Den 13den dezer heeft de Darmstadsche divisie de Pruisische divisie von Góbon bij Laufach aangetast, en werd met groot verlies door de brigade Wrangel teruggeslagen. Bij het gevecht van 14 dezer door de verecnigde Oostenrijkers, Danustadters en Keurhessen aan de divisie von Göben geleverd, werd Asehaffenburg bestormd. De vijand werd over den Mam gedreven. Vele Oostenrijkers werden gevangen genomen. Het verlies der Pruisen is betrekkelijk gering. BREMEN , 17 Julij. Pruisische troepen hebben op plegtige wijze bezit genomen van Geestemunde, in tegenwoordigheid van Pruisische en Hanoversche commissarissen. Geestemunde is bestemd om eene militaire zeehaven van Pruisen te worden. BERLIJN, lö Julij. Rogge: Julij—Aug. 42; Aug—Sept. 42&apos;/s. — Raapolie: Julij—Aug. 1 13/ s ; Aug.—Sept. [!*ƒ(. LONDEN, 17 Julij. Consols SB.,&apos;Ba—;8a—; 3pCt.Mex. 151/* a V3;3pCt. Dito 1864 — a — ; 7 pOt. Venezuela — a—; 6 pCt. Dito — a —; 4.3/ i pCt. Afgestemp. Oren. —a —; |l/g pCt. Dito —a — ; 2pCt. Nieuwe Dito — a —; I pCt. Ecuador — a —; lllinois Spoorweg- Aand. 76&apos;,&lt;2 a 77; 5 pCt Grieken — a—; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 $6&gt;/4 a s/4-, 5&apos; pOt. Braz. 1865 —; 6 pCt. Amcrik. 1882 68 a 1/4; 3 j&gt;Ct. Buitenl. Spanje —a —; 2Vs pCt. Dito — a —; Amort. 19% a s/s; Coup. Bcw. 15 al/4; 5 pOt. Italië 513/4 a 52% BERLIJN, 16 Julij. (Slotkoersen.) 5 pOt. Metal. 42&gt;&apos;2-, 5 pCt. Nat. 47Vs; Rusl. sde Serie UOVj; Dito 6de Serie 80;5pCt. Dito 1862 84tV, 3 pOt; Dito 1859 51; 41/2 pOt. Pruis. Oblig. 921/» ; 31/2 pCt Dito H 5 , 6 pCt. Amer. 1882 711/.; Holl. Spoorw. Act. 106. : BERLIJN, 17 Julij. Nationale» 46i/2 geld; Amerika &quot;HA., FRANKFORT, 16 Julij. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek&apos; — ; Dito Nation. 5 pCt. 457/8; Oost. Aand. 1860 56; Dito 1864 51; Oost. ! Bank-Act. 613; 6 pOt. Amerik. 1832 69i/8. — Wissel Londen k./z. 116; i Weenen k./x. 84s/j. HAMBURG, 16 Julij. 5 pCt. Russ. Cert. —, 3 pCt. Dito 1859 ¦ ; 6 pCt. Amerika l&amp;ö 64V»; Disconto 51/4. —Wissel: Londen 13.011/4; Amst. 35.90. PARIJS, 17 Julij. Fransche3 pCt. 68.15,—; Credit-Mobilicritfcuw*. 625; Frans. Oostenr. Spoorw. ; Russ. Spoorweg — .^; 3 pCt Binnenl. Spanje 31; Vj% pCt. Dito 31 l/s; 5 pCt. Italië 3.1.90; ï&apos;ur. ken 27.25; iUexic. Loten —.</p>
</text>
