<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE KAS-VEREENÏGING ONTVANGT GELOEN a Deposito in Sommen van ƒ 100 en de Veelvouden van dien tot de volgendo Rente: Met 1 dag opvragens 4&apos;/» pCt. // 10 dagen u 51/3 u Amsterdam ,18 Julij 1866. PE DIRECTIE. (16897) Bij ACTE on (i.&apos;ii Eersten Julij 1866 verleden, is Dis&quot; schen STEPHEN PERRY, wonende te Londen en ARNOLDUS JOHANNES GEORGE VERSTER te Amsterdam, aangegaan eene VENNOOTSCHAP onder de firma PKHBÏ &amp; CO., ten doel hebbende den handel in Kranierijen, Aardewerk en Machineriën. Deze Vennootschap, wier kantoor gevestigd is te Amsterdam, wordt geacht te zijn aangevangen den Eersten Julij dezes jaars, en zal voortduren tot Ultimo Junij 1887. De teekening voor de firma is uitslni ¦ tend opgedragen aan A. J. G. VERSTER. (16856) HOLLAIVDSCHE HZERE^&quot;SPÖÖRWEG. WIJZIGING VAN ZfIIERDIENST. Aanvangende op Donderdag den loden Julij 1866 zal Trein XVII VAN AMSTERDAM VERTREKKEN TEN 4 URE 30 MINUTEN (in plaats van ter. 4 Ure 40 Mm.) en alzoo ook op alle andere Stations &quot;10 MINUTEN VROEGER dan thans. (16822) PE ADMINISTRATEUR. __A_MTWBÖÊ.M. Met I°. Augustus disponibel, in de onmiddellijke nabijheid van het Postkantoor, verscheidene KANTOOKLÖKALEN&apos;. Adres met franco Brieven, N. Z. Achterburgwal, G 58. (16492) CHOLERA-DRÖ]?PJÊL!I Bereid volgens voorschrift van Dr. V. LOHE, door en verkrijgbaar bij den Apotheker A. A. SCHILT, Korte Singel by den Haarlemmerdijk , te Amsterdam, a ƒ 1 per fleschje. Bij het ontstaan van diarrheën, de voorboden der Chelera, zijn de CHOLERA-DROPPELS Van onbetwistbaar groot nut. De aiBrrb.ee wordt daardoor tegengegaan en de verdere loop der ziekte afgesneden. Voor Reizigers, voor hen die verwijderd zijn van geneeskundige hulp, zijn zij vooral een onontbeerlijk voorbehoedmiddel. Ten bewijze van echtheid, is bij elk fleschje, een uittreksel uit de Brochure, als gebruikaanwijzing gevoegd en getcekend. (14018) TER OVERNEMING wordt aangeboden een binnen kort zeer net vertimmerde WINKEL, waarin een Artikel van eerste behoefte wordt uitgeoefend, het Huis tegen matigen prijs te Huur. Franco te bevragen, Lett. F. P., Bureau Handelsblad. (16879) _ vf!J\ De Directit- (ier STOOMBOOTDIENST tusl3J3^scben AMSTERDAM en GORINCHEM vice versa, berigt dat de dienst Van AMSTERDAM Dingsdag | Van GORINCHEM Zaturdag VOORLOOPIG WORDT GESTAAKT. En de dagen van afvaart geregeld blijven als volgt: (16924) Van GORINCHEM: Maandag en Donderdag,) des morgens ten u AMSTERDAM : Woensdag en Zaturdag,) 6_ure. SOCIËTEIT BELLEVUE EN CONCORDIA. Ter oorzake van het GROOT KINPEREEERT zal de gewone REPETITIE van het Orchest van den Heer J. EDUARD STUMPFF niet op Woensdag a. s. maar op PONÖEHPAG 1» JULIJ ten 1 Ure plaats vinden. „_. .. Bij ongunstig weder zal het GROOT KINDERFEEST uitgesteld worden. Daarvan zal echter kennis genomen kunnen worden in de beide Societeits-Lokalen op Woensdag vanaf 12 Uro. (16854)</p>
</text>
