<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Zondag 15 Julij (des Avonds).</title>
	<p>De verkiezingen zijn, zoo ver baar uitslag bekend is , naar den &apos;niich van het ministerie afgeloopen-, de, leden van het kabinet, die oor liet aannemen hunner nieuwe ambtsbetrekking opgehouden had- re&apos;&quot; leden te zijn van het Huis der Gemeenten, zijn herkozen, be- I .&apos;Te de Heer Patten , de lord-advocaat, die als zoodanig inzonder• &quot;o met de behandeling der aangelegenheden van Schotland belast ),/&apos; heeft te Brtdgewater 37 stemmen minder verkregen dan de Jjoerale candidaat, maar hij beweert dat hij met oneerlijke middelen geslagen js en ,].,£ (je yefk}eainö van zjjn mededinger nietig zal &quot;¦oefen worden verklaard. ,.&quot;~ In de verklaringen der nieuwe leden van het kabinet aan de «lezers zijn mede de navolgende gezegden van den minister voor de JPdische zaken opmerkelijk. De k-.tbinetsverandering brengt geenszins groote Veranderingen in de staatkr.nde mede. liet verschil van gloeien tnsschen de groote staatspartijen is inde laatste jares veel Er zijn nog beginselen, waarover strijd tusschen haar wordt «pvoerd en moet gevoerd worden, doch in de groote meerderheid der vrojg?r tusschen de twee partijen bestaande geschilpunten, zijn de invloed.&apos;Jke mannen aan weerszijden im nagenoeg eenstemmig. Zoo is men het öans eens. dat wij onze koloniën zich zelven belmoren te laten regeren,met &quot;•^zondering alleen van vraagpunten, waarin de belangen der Eiu\ipectie volksplanters in strijd niet de inlandsche volksstammen gerakefc ,j|i wat ons Indisch rijk betreft, dertig of veertig jaren geleden was let algemeene gevoelen dat wij ons gebied in luoie zoo veel mogelijk oelioorden uit te breiden, en wel bepaaldelijk onder de half-wilde volkstammen langs de grenzen, ten einde ons rijk voor eenen mogelijken °*uval van eene andere Europesche mogendheid te behoeden Het was vooral die verkeerde staatkunde, waardoor de verschrikkelijke farnP van den Indischen opstand, nu eenige jaren geleden, veroorzaakt !s.- Die lust tot uitbreiding van grondgebied, eene natuurlijke verzoeking voor alle groote mogendheden, is nu overwonnen. Staatsmannen aji alle_ partijen zijn tot de overtuiging gekomen, dat ons tegenwoordig ««bied in Indie ons reeds werk genoeg geeft, en dat wij, zoo lang er &quot;°g zo® veel te doen is, om het in de zegeningen der beschaving te deelen, ons behooren te onthouden van pogingen, om onze grenen uit te zetten of om de magt der inlandsche vorsten, die zoo lang ?en steun van ons Indisch rijk is geweest, te verminderen. De in*ndsche vorsten waren vroeger voorwerpen van naijver en achter«ocht voor onze regering; thans is men algemeen gezind om in hun gezag een nuttig steuusel voor onze heerschappij te zien. ~- De kanselier van den cxcheqner, de Hr. Disraeli, zeide tot zijne kie?ei&apos;s, dat het ministerie het staatbewind in een zeer hagchelijk oogenbük Sad aanvaard, terwijl nagenoeg gansch Europa onder de wapenen staat. Jwlukkiglijk is er geene noodzakelijkheid voor tusscheukoinst van dit J^ud in den strijd. Groot Brittnnnio deinst niet terug voor bemoeijing *et de aangelegenheden van het vaste land , gelijk sommigen beween i maar het wil dit alleen doen wanneer zijne integriteit, zijne onafhankelijkheid werden bedreigd en deze verkeeren niet in het ininle gevaar. De beste staatkunde voor ons land is derhalve, dat wij I? groote staten hunne twisten onderling laten beslechten en alleeu&apos;J*. wanneer do gelegenheid zich aanbiedt, eene belangelocic poging Wiwenden om den vrede te herstellen. Ten opzigte van de plannen oer regering nopens de parlementaire hervorming zeide hij, dat het gouvernement de toezegging niet kon geven om reeds in den loop &apos;an het volgende zittinjaar een vsorstel dienaangaande te zullen doen, ijiaar wel dat het, wanneer zulks geschiedt, eene zoodanige voor- O&apos;agt zal baseren op Engelsche instellingen en gebruiken en niet •Caorijen op Amcrikaansche of Fransche lest. — De Tunes zegt in een hoofdartikel: Onze beduchtheid voor eene gewapende bemiddeling, die den oorlog tot eenen Kuropeschen strijd ?°u maken, is veel verminderd. Het begint vrij zeker te wordeu dat &apos;Ostenrijk voor de noodzakelijkheid zal bukken. Wij hebben reden ?ii te gelooven dat er thans geen gevaar van eenen algemeencn oor&apos;°g bestaat. Pruisen wil Oostenrijk uit den Duitsehen Kond sluiten, *jn maakt hiervan geen geheim; doch het gei f&apos;, geeno blijken van &apos;.nwejisch om Oostenrijk als groote mogendheid in Europa te verpetigen. Pruisen eischt geene onmatige vergrooting van grondgop&apos;d, maar het vordert het onverdeelde overwigt in Dnitsehland; komt het uit, en hiertegen schijnt Frankrijk zich niet te &quot;Uien verzetten.</p>
</text>
