<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KAMERS. Een HEER, van middelbaren leeftijd, jaren lang bij fatsoenlijk 6 Lieden gewoond hebbende, vraagt andermaal TWEE ONG&apos;EMEUBELEERDE KAMERS, voorzien van Kleeden en Gordijnen, met Bediening, gelegen tusschen de HartenstraaLen den Amstel. Franco opgaaf van prijs en stand wordt verzocht onder Lett. X., bij de Boekhandelaars ZEELT en VOS, Leidschestraat, X 728. (1895) jv^ De Nieuwe SCHEPEN in het Algemeen rafels Handelsblad dd. November 11. aangeboden, «l*yKW z&apos;ïn la!;s °P zeer aannemelijke voorwaarden J|||||J^ TE KOOP, te Tblfzij] bij den&apos;Schcepsbonw: meester J. J. SYDZÈS. &apos; (1916) J|MMaar Soerabaya (direct), :&quot;&apos;V v,&quot;-_ëéBATAVIA alleen voor Passagiers aandoende, zal in de t-&apos;---ii&apos;&quot;&quot;maand Februarij van Amsterdam vertrekken, het door zijne snelle reizen uitmuntende CLIPPER BARKSCHIP Soera&amp;a&amp;a MMmei£ei9 Kapt. S. O. J. OLIVIER. Adres voor Goederen en Passagiers bij de Cargadoors W. J. LANGEVELD Ja. &amp; C°._en_OOLGAARDT &amp; BRUINÏER. UB94)_ A^iJ&quot; &quot;&quot;STOOMVAART mAMSTERDAM en HAMBÜRS. Het Stoomschip AMSTERDAM, Kapt. HANSEN, vertrekt dadelijk na OPEN WATER naar HAMBURG. (1902) Amsterdam, 24 Januarij 1867. DE »IRECTIE.__ KONINKLIJKE NEDERLANDSCHE STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ. STOOIfVAAIiT l TUSSCHEN Amsterdam en Bordeaux. ONDINE, vertrekt 8 Eebrmrij. • VORST VOORBEHOUDEN.&apos; Adres bij de Kargadoors F. K. ROODENBEEK, alhier, JOH, OOMS Ez., en o°. enBOUTMY en C°., te Rotterdam. Genoemd Stoomschip is voor het vervoer van Passagiers ingerigt. Nadere informatiën zijn bij de Directie alhier en te Rotterdam te bekomen. DE DIRECTIE. _Amstekdam, Januarij 1867. (1901) *BÜk NFJ)ËRLANDSCHE&quot;: ■■■ SÏÖIïBDÖT-MAiTSCHAPPÏJ. dOTTEMBAMi-&apos;-LOMBEN SCHROEE-SCHOENEE FÏJEIOORB.KAPT. |. VAN TIM. IJSGANG VOORBEHOUDEN. VAJT BOTTEBDA3I NAAB LONDEN, ZONDAG 27 JANUARIJ, des Morgen» 7 Ure. VAN LONDEN NAAR BOTTERDAM. DONDERDAG 31 JANUARIJ, des Morgens 8 Ure. De dienst van dit Stoomschip staat in verbinding met de naar en van Mannheim en tusschen gelegen Plaatsen aan den Rijn varende Stoombooten der Nederlandsche Stoombeet-Reederq. K Nadere Informatiën zijn te bekomen bjj de Nederlandsche Sloombaot-Maatschappij en hare Cargadoors D. A. VAN C., in da BoompjesJe Rotterdam #n bg alls Agenten oer t!i«ttfoitit&lt;;ht Stomiwt&apos;&amp;tsforif, (JSSB)</p>
</text>
