<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>SCHIEDAM, 23 Jan. Rogge: Verkocht 149/2ffi Petersb. ƒ241 6&apos;w. Garst. 128/2 ffi Windau ƒ235 6/w.; 128/2 ffi n. Kocrsche ƒ 230 O/W. Spoeling 10 cents per ketel. ANTWERPEN, 22 Jan. Granen voortdurend zeer vast, maar zonder dat er veel omgaat; van Tarwe werden slechts enkele partijen Poolsch Odessa verkocht in de prijzen van fr. 38 a 38V*, en van ml. Roggo werd een verkoop op levering per Maart bekend tot fr. 23. — Hoorns: Men verneemt heden den verkoop van 20,950 stuks Buenos-Ayres, 29 a 30 kilos tot fr. 93/* en 13,700 st. Uraguay» 471/2 kilo tot fr. 23. — Petroleum wederom vaster en betaald met fr. 50 a 52 n. kwal AVIGNON, 19 Jan. Meekrap: Rosé fr. 26 a 27; dito gemalen fr. 33 a 35; Palnds fr. 37 a 39. , t ZANTE, 10 Jan. Krenten: Men heeft afgedaan ca. 150,000 ffi tot d. 21 a 22 voor Duitschland en Holland. BUENOS-AYRES, 11 Dec. Huiden. Gedroogde met veel omgang voor Amerika, doch voor het noordon van Europa is gebrek aan geschikte kwal. In hot geheel werden verkocht 82,000 st. en bestaat do voorraad heden uit 34,000 st. van alle soorten. Voor het noorden van Europa noteert men: Mataderos Ossen- 30 ffi r. 44, dito Koe-22i/s ffi r. 311/2; Campos Ossen- 30 ffi r. 44, dito Koe- 23 ffi r. 39, Gez. isaladeros met meer handel tot hoogere prijzen. Verkocht 40,000 stuks; men betaalt voor Ossen- 60 ffi r. 33 a 33-%, Koe- 50 ffi r. 27 V 2&apos; Talk vast op rl. 151/4. — Wol met grooten aanvoer, algemeen van goede kwal. Aanvoer 450,000 arr. Verkocht 400,000 arr. Voorrad» 50,000 arr. Men noteert Mermos d. 85 a 90; Motis N&quot;. 1 d. 78 a Si, dito N°. 2 d. 74 a 78, dito N°. 3 d. 68 a 73. — Paardenhaar vast, Noorder- d. 100 a 105, Zuider- d. 108 a 112, binnenl. rl. 33 a33-&quot;l Suiker. Dc markt is overvoerd, vooral van Hoil. geraff. Men noteer* 20 a 191/2 rl. — Jenever. Hoil. 13 rl. met weinig vraag. — KmSi Hoil. doll. 26. — Kaarsen. Stearine doll. 5%. — Steenkolen. CardiK 111/3. audere soorten p. 10 a 91/2, moeijelijk te plaatsen. Vrachten naar Engeland voor Huiden, gez. 25 sh., gedr. 50 sh. Talk 25 sli.. balen 25 sh. Koers op Londen 50 a 50&apos;,&apos;j j Parijs fr. 5.28 a 5.35. MONTEVIDEO, 14 Dec. Huiden: Van gez. Ossen- en Koe- wer; den op levering verkocht 30,000 stuks Ossen vali 68 ffi a doll. 6.05 en 4000 van 66 ffi a doll. 5 90 c, maar tot die prijzen is niet veel vraag. Drooge Huiden voor het noorden van het continent ontbreken; inf. kwal. veel voorhanden en onveranderd in prijs. Voorraad 95,000 stuks. Voor 500 droogo Paardenhuiden werd doll. 1.10 per 10 ffi betaald. — Talk bragt doll. 1.95 op, waartoe nog koopers zijn.— Wol onveranderd; goede vette doll. 3.70 a 3.80 per 25 ffi; extra kwab doll. 4.30 c. Er werden 42,000 arobas verkocht. Voorraad 21,600&apos; stuks.&quot;— Paardenhaar met veel vraag a doll. 18 per 100 ffi. —&apos; Zout. Ecno lading Cadix werd a doll. 1.38 c. per fanega verk. —• Waskaarsen zeer schaarsch, en gevraagd a 18 c. per pd. — Jenever. Hamburger grif vork. a doll. 1.10 per demi-john; Holiandsch&apos;! doll, 1.56 per kist. — Suiker geraff. doll. 2.40 c. per 25 pd. Hot artikel is iets flaauwer, en men zegt dat 600 vs. uit Antwerpen a doll. 2.28 verk. zijn. Vracht naar Antwerpen 30 sh. voor gez. Huiden en balen, 40 sh. voor Talk, en7ssh. voor dr. Huiden. Koers op Londen 521/2 d.</p>
</text>
