<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 23 Jan. Berigten uit New-ïork van 12 dezer melden, dat de wetgeving van Virguiia het amendement botreffendc de constitutie in nadere overweging zal nemen. To Toronto is het proces togen do Fenians hervat. Uit Toranto wordt gemeld, dat Cortinas zich gereed maakt om Matamnroa aan to vallen. Juarez bevindt zich te Durango. Keizer Maximiliaan is te Puebla. Escobedo rukt&apos;togcn San Luis op. LONDEN. 23 Jan. Uit de bank zijn geligt £33,000. BREST, 23 Jan. Berigten uit Now&apos;-York van 12 Jan. melden, dat het in staat van beschuldiging stellen van den President Johnson, dagelijks meer impopulair wordt. De voorstanders van den maatregel schijnen daarvan eerlang te moeten afzien.</p>
	<p>LONDEN, 23 Jan. Thee, met geringe vraag. — Koffij vast, — Suiker zonder vraag. — Rijst mot beperkten omzet. — Talk in loco 44, Oct.—Dec. 45.3 a 45.6. — Sehötsch IJzer 54. — Raapolie 38.9. — Lijnolie 36.6. — Granen onveranderd en met weinig handel. LIVERPOOL, 23 Jan. Tot vastere prijzen werden 8000 b. Katoen afgedaan. Het stoomschip City of Baltimore is van New-York in Queenstown gearriveerd met berigten van den twaalfden. PETERSBURG, 22 Jan. Talk met handgeld 49% Rs.</p>
	<p>LONDEN, 23 Jan. (Slotkoersen). 3 pCt. Geconsolid. 90%; 5 pCt Braz. 1865 —; 1 pCt. Ecuador ; 5 pCt. Grieken —; Dito Coup. —; 3 pCt. Mex. 173/4; Dito 1864 ; Afgcst. N. Gren. —; 2 pCt. Dito ; Dito Uitg. —; N. Gren. Landw. —; 3 pCt. Port. 1853 ; 3 pCt. Dito 1856/63 ; 4% pCt.. Busl. 1860 —; 3 pCt. Dito 1859 53; 5 pCt. Dito 1862 86; Dito 1864 88%; 3 pCt. Spanje —, 21/2 pCt. Dito ; Dito Amort. 22%; Dito Cert. Coup. 14%; 5 pfc_t. Turk. S. 291/4; 3 pCt, Venez. ; 6 pCt. Dito 1862 —; 6 pCt. Dito 1864—; 1% pCt. Dito —; 2% pCt. Nederl.&apos; Cert. —; 4 pCt. Dito ; Rijnsp. Acticn —; 6 pCt. Amerik. 1882 72-%; Obl. 7 pCt. lllinois —; Actiën lllinois 8OV2; 8 pCt. Dob. Atl. &amp; Gr. West. Spw. (£ 100) — a —; 5 pCt. Italië —; N. Russ. Leening — a — pCt. premie. PETERSBURG, 22 Jan. Slotkoersen. Wissel: Londen 3/m.; 32%; Hamburg 29%; Amst. 160%; Parijs 340; Loten 1864 107%; Dito 1866 106%; Imperialen 6.12 a 6.15.</p>
	<p>WJSBNÉN, &apos;23 Jan. Oostenr. Gredit-Aotieu 162.20.— Wissel op Londen 3,&apos; m. —. PARIJS, 23 Jan. 4 pCt. Bonte (open.) 68.97%. 3 pCt. Ditoslotlc. 68.95; 41/2 pGt, Dito —; Gredi Mob. 502; Dito Fone. —; Noord- Spw. Act. —; Dito Fransch-Oost. SpW. 390; Gi&apos;ed. Mob. Espaguol 302; N&quot;d. Grcd. en Den. Bank —•, Mftatscb. Hand. 011 Nijv. —; Aand. Tunis —, Mex. Obl. Gest. 137; 3 pOfc Sp. Eiiui. 81% &apos;2&lt;/3 pCt. Dito — 55 pCt. Itolio 54,90; 5 pCt. Turk. Alg. 8.211.70-, 6 pCt. Amerika 1882 82.</p>
	<p>MADRID, 22 Jan. 3 pCts. 33.90; 2% pCts. 31.45. BRUSSÏX, 23 Jan. spCt Mot. 461/4; 6 pCt. Amerika 1882 74%; 21/2 pCt. Belgen 57.—--ANTWERPEN, 23 Jan. 5 pCt. Metall. 46%; 6 pCt. Amerika 1882 76. |P^~ Bovenstaande Telegrammen zijn reeds iv (en gedeelte onzer vorige oplage opg&apos; nomen.</p>
	<p>KAIRO, 21 Jan. De onderhandelingen over het sluiten eener geldleening met de /&apos;Société Generale Ottomane&quot; en verschillende baukiors geveerd, zijn niet geslaagd, omdat de voorwaarden voor Egypte te ongunstig waren en &apos;s lands financiën toelaten dat men het zonder loening doe.</p>
	<p>WEENEN, 22 Jan. Graaf Andrassy noemt het praosidium van het nieuwe ministerie aan en staat in voor het rapport van het comité van vijftienen, in geval het patent betreffende dc legororganisatio wordt inget rokken. De regering wenschte een definitief besluit van hot votum der zeven en zestiger-commissie telaten afhangen, maar schijnt te zullen toegeven.</p>
	<p>BUCHAREST, 23 Jan. De prins van Hohenzollcrn, vader van den vorst van Rumenie, onlangs in Ruméniè genaturaliseerd, is in de voormalige hoofdstad Tingovest tot afgevaardigde gekozen. BUCHAREST, 23 Jan. De financiële commissie heeft voorgesteld, om de loening niet hot Huis Opponheim gesloten, voor onwettig to verklaren en den Rumeenschen agent, die over de leening heeft onderhandeld, voor do regtbank to doen terègtstaan; wijders stelt zij voor te verklaren, dat do minister Gbika zijne bevoegdheid heeft overschreden en een votum van wantrouwen tegen dien minister uit te brengen. Dit voorstel zal in de eerstvolgende zitting der Kamer in behandeling komen. - WEENEN, 23 Jan. De Keizerin is heden namiddag naar Zurich vertrokken, ten bezoeke van hare zuster de gravin Trani. De Keizer heeft heden hot adres van den Hongaarschen landdag togen het patent betreffende de legerorganisatie ontvangen; in antwoord op de toespraak van het hoofd dor deputatie zoide hij, dat hij hoopte m een eerlang uit te vaardigen rescript de bedenkingen, in het adres kenbaar gemaakt, nit don weg te ruimen. Hij verklaarde bereid to zijn de wenschen des lands te vervullen, zoodra het door wederzijdsch vertrouwen gehikt zal zijn do moeijelijkhedcn uit den weg_ te ruimen, dio do vorming van een verantwoordelijk Hongaarsch ministerie belemmeren.</p>
	<p>MUNCHEN, 23 Jan. Naar aanleiding van de beraadslagingen over het adres heeft Prins Hohenlohe, namens do Beijersche regering verklaard, dat zij onder oorlogen, waarbij Beijersche troepen onder aanvoering van Pruisen zouden gesteld worden, die verstaat, welke de integriteit van Duitschland bedreigen. De verloving van don Koning-met de jongste dochter van den hertog Maximiliaan van Beijeren, Sojihie , is zeker. IDe^Koning Lodewijk II is geboren 25 Aug. 1845; dc Prinses Charlotte Augusta, Hertogin van Beijeren, is geboren 22 Febr. 1847. Hare zusters zijn pehuwd met den Keizer van Oostenrijk, den voormaligen Koning van Napels, den Graaf Trani, broeder van Koning I&apos;rans 11, en met den Erljmns van Thurn en Taxis.] KOPENHAGEN, 23 Jan. De geruchten omtrent den verkoop van St, Thomas aan Amerika,zijnvolgcns authentieke verzekering ongegrond. PARIJS, 23 Jan. De Eranee en de Baltic spreken de geruchten, betreffende nieuwe onlusten in Spanje tegen. Eerstgenoemd blad zogt, dat de Fransche regering niet voornemens is eene leening te sluiten. Volgens le Temps heeft dc minister Rouher aan verscheidene bankiers verklaard, dat het gouvernement volstrekt niet aan eene leening denkt. FLORENCE, 23 Jan. De Kamer vnn Afgevaardigden heeft zich bezig gehouden met petitien uit onderscheiSene genit nten van Sa* mme, vragende dat maatregelen worden genomen, om in den Öngunstigen toestand van het eiland te voorzfen. De minister van openbaie werken heeft medegedeeld welke maatregelen genomen zijn en zegt dat bevel is gegeven tot het uitvoeren van openbare werken op bavdime. Men vmeksrt dat giaaf Barral tot gezant van Italië te Weenen is benoemd,</p>
	<p>KIEL, 24 Jan. Het Koninklijk patent strekkodde tot het inlijven der Elve-hertogdommen, is heden te dezor stede afgekondigd. Daarin wordt aan do bevolking de toezegging gedaan, dat zij gelijke regten zal hebben als do overige Pruisische onderdanen; dat do instellingen aan de hertogdommen bijzonder eigen, zoo veel doenlijk in stand zullen blijven en dat de ambtenaren hunne betrekkingen zullen behouden. Wijders wordt aan de bevolking den lof toegezwaaid, dat zij zich standvastig, gelijk van ouds , heeft gedragen, terwijl de regering ten slotte de belofte aflegt, dat zij de welvaart des landa met alle krachten zal bevorderen.</p>
	<p>LONDEN, 24 Jan. Alhier zijn de volgonde borigten ontvangen: Canton, 25 Dec. Twist 1.85. Thee gedrukt. Wisselkoers op Londen 4.6%. Shanghao, 20 Doe Thee: Congo vast. Zijde gevraagd; uitvoer 29,500 b. Wisselkoers op Londen 6.41/2.</p>
	<p>BERLIJN, 23 Jan. Rogge: Jan. 57; Voorjaar 55%; Raapolie: Jan. 12; Voorjaar 12.</p>
	<p>LONDEN, 24 Jan. Consols 90% a %; 3 pCt. Mex. 17% a 18; Dito 1864 —; 2 pCt. Venez.—a — ;fipCt. Dito 1862 —a —; 4»/i pCt. Gren. afgest. —a —; 1% pCt. Dito — a—; 2 pCt. Nieuwe Dito —a— ; 1 pCt. Ecuador -— a &apos; ; lllinois Spoorweg-Aand. 80 a 801/2; 5 pCt. Grieken — a —; 5 pCt. Binnenlandsche Turken 1865 291/4 a 1/2; 5 pCt. Braz. 1865 —; 6 pCt. Amerika 1882 72% a%; 3 pCt. Buitenl. Spanje — a —; 21/2 pCt. Dito ——a •, Amort. 221/8 a 22%; Coup. Bewijzen 14% a%; 5 pCt. Italië 54i/8a %; Russ. Leening — a — pCt. promio; Atlantic 351/2 a 36; Debentures 48 a 51. WEENEN, 23 Jan. (Slotkoersen.) spCt. Metal. 63.20; 5 pCt.Nat, 69.90; 5 pCt. Met. Zilv. 1864 78.50; Aand. 1854 77.25; Dito 1858 128.50; Dito 1860 86.70; Dito 1864 79.60; Cred. Anst. 162.80; Obl. Lemb. Czern. Spoorw. 185.50; Bank-Act. 732.— ; Staats-Spoorw. Aand. 207.90; Dito Noorder-Spoorweg 159.50; Dito Nieuwe Lombard. Spoorw. 206.25.— Wissel Londen 133.20; Hamb. 99.—; Parijs 52.90; Eng. Oost. Bank 86.75. BERLIJN, 23 Jam. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 44%; 5 pCt. Nat, 527/8-, Oostenr. Aand. 1860 65; 5 pCt. Italië 54%; Lomb. Shares 103%; 5 pCt. Russen 1822 85%; 5 pCt. Dito 1862 851/»; 4% pCt. Pruisen 993/4; 6 pCt. Amer. 1882 76%; Hoil. Spoorw. Act. 103. BERLIJN, 24 Jan. 5 pCt. Met. —; Dito Nat. —; 6 pCt. Amer k. 18821763/4-, Italië—. FRANKFORT,23 Jan. (Slotkoersen.) 5 pCt. Motall. — ; Dito Nat&apos; 5 pCt. 51%; Oostenr. Aand. 1860 64%; Dito 1864 70; Metall. 1859 57%; 6 pCt. Amerik. 1882 76%. — Wissel: Londen k/z. 118%; Weenen k./z. 88%. FRANKFORT, 24 Jan. 5 pCt. Nat. SH/,o a -; Oostr. Bank-Act. 642; Dito Aand. 1858 van 100 fl. 114%; Dito Aand. 1860 500 fl. 64%; Dito 1864 100 fl. 69%; 6 pCt. Amerika 1882 76%. — Wissel: Weenen 88%; Amst. lOOV2. HAMBURG, 23 Jan. 5 pCt. Russ. 1862 — .—; Oostenr. Aand. 1860 643/8;6 pCt. Amerika 1882 691/4. — Wissel: Londen 13.04%; Amst. 35.54-, Parijs 1887/8; Disconto 21/2 pCt. PARIJS, 24 Jan. Fransche 3 pCt. 69.02; Credit-Mobilier nieuwe 502; Frans. Oostenr. Spoorw. 390; Russ. Spoorw. —, 3 pCt. Binnenl. Spanje 317/8; 21/3 pCt. Dito 31%; 5 pCt. Italië 54.95; Turken 29.75; Mexic. Loten —; 6 pCt. Amerika 1882 82%.</p>
</text>
