<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SPOORWEG GRAND GENTBAL REM en Pr^lAn do, SCHEEPVAART tusschen Moerdijk, Dordrecht en Rotterdam door dc VORST «EBTREHU» is, zoo heelt men CoiT..^eieni. APaP over Land daargesteld, zonder verzekering van ouespondentie, verder dan tot Antwerpen, Breda en Rotterdam, lcnisfln» n ogt Tan het Holiandsch Diep (tusschen Moerdijk en WilïiiTpr #&apos;} geschledt met Stoombooten voor het Transport van Rei- V 5- Ii00Pwaren en Vee. 3-, 3 l van Antwerpen naar Dordrecht en Rotterdam ten 7 ure °&gt; minuten. Idem van Breda naar idem ten 7 ure. wern„m ,vanoßotterdam (Pontegat) naar Dordrecht, Breda en Ant-, ül^Pen ten 8 ure 15 minuten. (1783) „ PETROLEÜI-ENTREPOT. M^kJ.\^L^SSS^ PETROLEUM BÜITEJV DE KOM ApU* &apos;&quot;LMEEMTE, wordt alsnog gegeven aan het Bureau N. Z. Nal-Ji gwal&apos; achtor het Post-Kantoor, G 63, van 1-3 Uro des Aamidch.gg. c. A, j,, «EESIA&apos;K. -^g)_ Jt. C. WUESTEiXEiVK. Weldadige Stadgenooten! IVl?»?iwï.getee^enden&apos; bewogen met het lot eener 68jarigc te véwni™ 11vllke o,P haren gevorderden leeftijd een 28jarigen Zoon ziine W,Sn ?ectt.-welke ruim 3 jaren door zware zenuwtoevallen aan beider ET,&apos;stecle/ei-bonden en geheel verlamd is, zoodat hij niets tot bekendo wnn^Hh°ud kan W3dragen- doen bij deze een beroep op uwe tot leniVina guheld&apos; ten einde Tan u oeniSa Giften tg ontvangen, «uilen rl?ntlJailj ,ca hooS gestegen nood; de kleinste Liefdegaven te bekomen in1&apos; t deOndergeteekenden bij wie tevens inlichtingenzijn Amsterdam oP,TanBst8st genomen en in deze Courant worden vermeld. P. A r&apos;iMß riJ 1867- W»M*Lirvn1 _&apos; Egelantierstraat, hoek 2de dwarsstraat. Jl. W _r r,ê*» &quot;*-, 2de Egolantiersdwarsstraat, hook Tuinstraat. -~-^_LIJ^gIjWMER, Runstraat, XX 472. (1829)__ w mT DE HAND TE ÏÖOP ~ &quot;ét ln L°* o^erlüden van den Gezagvoerder B. A. HAZEWINKEL SCIMMIW__?M_-™£»do #M. Kopervast en Gekoperd 3/m. mrt d?s?elf, ee^fi&apos;^T g°naamd 7 «&apos;«*«»- groot 205 /eètonnon , Noderhnrllel,eon?Plete?-Inventaris, hebbende de eerste klasöe bij de te Anhvernin laT^&apos; e&quot; biJ Veritas met oen kruis, liggende J A &amp;TTF^^ H^Jel&apos;ST of met fl&apos;a&quot;eo Brieven bij &apos;den Heer Veen&apos;dfm H°ogezand, of bij den Heer E. A. DOEWES te ■-^r— — ————____ (I 84°) ln de Kolonie SURINAME itxHm in dé inaand&quot;Anril o- M.-1 dezes jaars 111 publieke ve.linsr «-orden fehraerf \,«t7.£ ln, volle werking zijnde SUIKER-P_LANTAAD.XE ZOETEN Stt Sgieverd66 ™ *** T ™ - De daarnaast gelegen GROND a LA BONHEUR ■ on De aan deze grenzende BANANEN- ca KAKin.Pi mr TAADJIE GEEÉTRUIDENBERG. d Sild? doze Pbantaadjes zeer gunstig gelegen in de nabijheid van iJLfted^arainaribo. &apos; (1843) Uilgaven vaN de NEDERLANDSCHE ZONDAGSCIfOOLYEKLENIGING. Bij 11. HÖVEKER, te Amstertdaro en verder alom te bekomen: DE CHMSTELIJKE TAUILIEKRING met keurige DE CEDEREN VAN DEN LIBANON, ƒ2.90. Een Linnenband is voor de verschenen jaargang a f 1 te bekomen. Bij den jaargang 1867 wordt GRATIS gevoegd een Bijblad, behelzende Gedachten en Vragen ten behoeve van den Zondagschool- Duilerwijzer. 2. ZONDAGSCHOOL-ALMANAK 20 Cents. 3. GEÏLLUSTREERDE KALENDER voorde Zondagschool. Prijs 2 Cents, gekleurd Papier 3 Cents. 4. ONDERWIJZERS-KLASDOEKJE 25 Cents. 5. MEGBSTEH voor den Directeur der Zondagschool, 5 Cents. C. DAGBOEK voor den Directeur der Zondagschool. 25 Cents. 7. ADMISSIEBOEK voor de Zondagschool, 25 Cents. 8. VRAGEN voor de Zondagschool, Iste blad; 12 vellen druks kosten te zamen 40 Cents. 9. ÏOO GEILUJSTHEEHDEZONDAffiSCHOOL-TRAR«ÏATJiES Js&quot;0. 1-12, 40 Ceiitc. (1379) De ONDERGETEEKENDE heeft de eer hare geachte Begunstigers lekend te maken, dat zij hare KOEK-, BANKET- en CON?ITITRIERS-ASTAIRE heeft overgedaan aan haren Zoon H. P. il. NIERMANS. Onder dankzegging voor het zoo vele jaren genoten -ertrouwen, neemt zij tevens de vrijheid haren Opvolger in dezelfde ;unst minzaamst aan te bevelen. Amsterdam ,24 Januarij 1867. Wed. H. D. NIERMANS. Overeenkomstig bovenstaande Advertentie heeft de Ondergeteekende de eer ter kennis te brengen, dat hij de KOEK-, BANKET en CONEITURIERS-AEFAIRE van zijne M#eder van if heden voor zijne rekening zal voortzetten; zich in hetzelfde ver- Touwen der geëerde Begunstigers beleefdelijk aanbevelonde; geeft hij .evens de verzekering voor eene prompte en civiele bediening to zulen zorg dragen. UEd. Dw. Dienaar, Amsterdam, 24 Januarij 1867. H.P. M. NIERMANS, (1826) hoek Kerkstraat en Utrechtschestraat, Z 16. ATTENTIE s. v. p. Men verlangt OPGAVEN, PRIJSCOURANTEN, enz., van 3ALANTERIEN, QUINCAILLERIEN, enz., van Fabrieken oflloofd- Depots. Tevens verlangt men te Huren: Een Net HUIS, geschikt foor eene Affaire, in eene der groote Steden van Gelderland, Utrecht jf Zuid-Holland. Dc Belanghebbende dezer Advertentie, zijnde eene Weduwe, uit den Deftigen Burger Stand, doch wegens het overlijden van haren Echtgenoot, gedrongen eene Fatsoenlijke Zaak op te rigten, verzoekt hierop wel de Attentie van Belangstellenden. Men adressere zich Franco; onder Lett, bij don Boekhandelaar J. G. BROESE, te Utrecht. (1853) ~~ AVIS AUX DAMES. La sousignéo a I&apos;honneur d&apos;annoncer qu&apos;elle a joint ala confection des CHEMISES celle des JUPONS blanc habillés. Kerkstraat prés do I&apos;Amstel, Z. 503. E. DONCKEKWOLCKE. (1866) KAMERS GEVRAAGD voor GEHUWDE LIEDEN zonder Kinderen, tegen don lsten Mei: TWEE NET GEMEUBELEERDE KAMEKS.en dito Slaapveru trek of Alcove. Adres Lr. B, N°.s, franco Bureau Handelsblad. (1845) UIT DE&apos;HAND TE KOOP: Een MUIS, gelegen aan den Grindweg onder de kom van Apeldoorn, met een Behangen Kamer, Alcove; Keuken, Wachtvertrek, Kelder en groot Achterhuis en Tuin met Vruchtboomen. Te bevragen franco bij F. SCHEEVE, aan do Brink, te Apeldoorn. (1851) De Mrs. Timmerlieden, Metselaars en Schilders te KROMMENIE en te ASSENDELFT hebben op verzoek van hun WERKVOLK om VERMEERDERING VAN LOON besloten : Om niet meer bij halve dagen of schoften te laten werken, maar het uur, waarvoor het loon voor een ijverigen en bekwamen Knecht bepaald is op 14 Cents per uur. Ingaande den 4den Februarij |367. (1855) Op eenen goeden stand op eene der grachten wordt tegen 1 Mei a. s. TE HUUR gevraagd een zeer droog ruim en zuiver nUIS, liefst voorzien van Waterleiding, bevattende minstens zes Kamers. Brieven franco mét opgaaf van Stand, Huurprijs en aantal Kamers onder Lett. V. d. B. bij den Heer JONKERS, Tweede Vijzelstraat, X , 595. - (1849) HU LD K AAN DE WAARHEID. Gerustelijk beveel ik do VIANEN&apos;SKRUIDEN-POMMADE aan, welke verkocht wordt bij de Heeren TOGNACCA en COSSA, Kalverstraat hoek Rozenboomsteeg, daar die_ Pomade bij mij volkomen zijn doel bereikt heeft; gaarne wil ik hiervan inlichting geven, als men zich franco adresseert onder Lett. IJ. bij H. W. WILLEMS, Boekhandelaar, Koningsplein alhier. (1864) VOLONTAIR. Eigenhandig geschreven Briefjes worden ingewacht van hen, dio als VOLONTAIR op een Magazijn in Manufacturen wenschen geplaatst te worden. Adres Franco onder de Lettere L. H., Bureau Handelsblad. \ (1857) Door toevallige omstandigheden, op aannemelijke voorwaarden TE KOOP, in eeno der voornaamste Steden van Zuid-Holland : Eene deftige, zeer beklante TIMMERMANS-Aï&apos;fAIRE. met WOONHUIS , WERVEN, BERGPLAATSEN en AANHOOREN. Aanvrage Franco, onder do Lett, M. S., bij den Boekhandelaar C. L. BRINK-IVIAN, Hartenstraat to Amsterdam. (1860) TAMAM. Men verlangt in eene TABAKS-ZAAK met I°. Maart e. k., een fatsoenlijk JONG MENSCH, P. G., goed kunnende kerven, tegen Kost, Inwoning en Salaris. Hierop reflecterende vervoege men zich in persoon of met franco Brieven onder Lett. O. bij denßoekhandelaar P. KLUITMAN te Alkmaar. (1850) Deor hoogen ouderdom wordt TE KOOP aangoboden een HUIS, waarin sedert 60 jaren met goed succes eeno Slijterij on Tapperij wordt uitgeoefend en nog voor veel uitbreiding vatbaar is, gelegen op het beste gedeelte van den Buitenkant aan het Oosterdok. Te bevragen met franco brieven onder Lett. A. Z., bij dc Wed. CHALLA &amp; C., Spiegelstraat tusschen de Keizersgracht en Kerkstraat, BB 38. (1848) ANTI-RHUMATISCIIE WATTEN. Ter genezing van de meest ingewortelde rhumatische tand-, halsen hoofdpijn, rhumatische kramp en aandoeningen in den rug en zijde, enz., door koude ontstaan, bestaat er tot nog toe geen heilzamer en tevens goedkoop«r middel, dan de krachtig werkende ABSHAUBBIN&apos;S of ANTI-RIIUMATISCHE WATTEN. leder lijder zal de gewenschte uitkomst ondervinden van deze heilzame Watten, wanneer hij slechts zorgt zich van de echte ANTIRHUMATISCHE WATTEN to bedienen, die kenbaar zijn aan de witte kleur, aan de fijne kwaliteit, aan het kleine formaat, aan de stevige pakking en aan de onderteekening der blaauwe omslagen , welke daarenboven nog met twee Naamstempels zijn voorzien van den Bereider en Hoof&apos;d-Dépöthouder A. BEEETVELT, Az., te Delft, die deze Watten, voor den prijs van 30 Cents per pakje o. a. verkrijgbaar heeft gesteld bij: 11. J. Benken, Amsterdam, hoek Mej. Schwenge &lt;f&quot; Greef, id., Ree- Vijgendam en Warmoesstraat. | _ straat bij de Keizersgracht. W. A. Sohade $- Zoon, idem, Leid-,H.J.Teunisse, Gierstraat, te Haarschestraat, in de Vlijt. lem. A. J. ten Veldhuis, idem, Rapen- j S.M. J-J. Wevering, Anegang, id. burg. J. C. Thiessling, te Alkmaar. C. W. Eijfert, idem, Vijzelstraat. [H. D. Schliiter, te Nieuwediep. Mej. C. J. Blank,idem,Kalverstraat: A. Schravendijk, te Hilversum. bij den Heiligenweg. M. Vriend, ts Zaandam. T. A. Hessevelt, Amsterdam, hoek Prinsengr. en Anjelierstraat. En meer bekende Depots in andere plaatsen. (1809)</p>
</text>
