<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MAATSCHAPPIJ VOOR&apos; DEN WEKKENDEH STAND. VOLKS VOORDRAGTEN. De Tweede Voordragt zal worden gebonden in het Docaal ERASCATI, oj» Katurrtag 86 Januari] ASO*. des avonds ten half acht ure. TOEGANGKAART EN voor Mannen en Vrouwen zij! h, 5 CENTS , verkrijgbaar gesteld bij de Heeren: E. s. IVITH-Aitti-, Koningsplein3, C. E. STESUEB, Haarlemmerdijk hoek Singe1, , 6eo, PECH. » JTr., Nieuwendijk. Op Maandag 21 en Dlngsdag- 23 dezer voor de Bieden der Maatschappij, ten dien&gt;te hunner Wei-k Heden en de volgende dagf voor het Publiek. Geene Kaarten worden aan het Loc vil Eï&amp;ASCA*&apos; afgegeven. (1624) HEDEN AVOND OESTERS, versche en gerookte Zalm, gerookte, gebakken en gèchyleerde PalW Haring-Salade, Paté de Foies Gras, Christiania Ansjovis, Biefstu», Carbonade, heele en halve Eendvogels, koude en warme Soupers, dj&quot;* Rhijn- en Bordeaux Wijnen, Moet Chandon, Lanson Père et Fils, enz(l49l) In de OESTERPUT, Warmoesstraat over den Vijnendnvi.l. GROOT , te Nieuwe Niedorp, vraagt om spoedig in die»* te treden: Een bekwaam LETTEKZETTEK , «met Smoutww geeè bekend en ecu dito BOEKBINDER, tegen hoog Loon. » die bewijzen van bekwaamheid en goed gedrag kunnen overleggl-&quot;1&apos; zullen in&apos; aanmerking komen. Brieven Franco. (1897) OUDERS EN VOOGDEN. Tot de opvoeding uwer Zonen, Dochters en Pupillen behoort zo&apos; der twijfel ook het HIUZIEK-OKDERWI.RS. Eene inrigting voor DEGELIJK klassikaal Piano- en Zang-Ond*l&apos;&apos; wijs (algemeen bekend, 12 jarig bestaan), opsnt I°. FEBRUARIJ*1, een WIEUWEJS CURSUS, tot de aannemelijke conditie van ƒ 25 per Jaar. Met bepaling dat elke Leerling minstens 2 malen por wee» ONDERWIJS ontvangen zal. Reflecterenden worden verzocht vóo&apos; I°. Februarij a. s. hunne Brieven franco in te zenden, onder Lett. »■&quot; bii de Boekhandelaren M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg^ alhier. . (180 HEEREN KOOPLIEDEN, FARRIEKANTEN, GROSk1 SIEHS EN WINKELIERS. VOOR DES NOODS KLEIN SALARIS wenscht een Gehnwd Man, ca. 40 jaren oud, wonende te Amstcrcla111 en uit den fatsoenlijken stand, fraai Schrijvende en vele Connectie&quot; bezittende, om meerdere werkzaamheid te hebben, een AGEJV TUUR, of werkzaam te zijn als ltaliaansch of gewoon BOE*&apos; HOUDER, of andere administrative, loopende of bedrijvige bezie&apos; heden, onverschillig voor geheele of gedeeltelijke dagen. Men word&apos;l &quot;erzocht zich met franco Brieven onder Lett. E. A., to adreseere»), bij den Boekh. H. J. VAN KESTEREN, Warmoesstraat. (1889) |</p>
</text>
