<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Op een Fabriek alhier wordl gevraagd iemand niet beneden de 20 jaar, vlug kunnende rekenen en schrijven, om dadelijk isW*=i-&apos;ïal in dienst leireden. legen een behoorlijk weekloon. Brieven franco letter A. Z. aan hel Bureau dezer Courant. KWEEKELWG., De Hoofd-Onderwijzer aan de Openbare School le Rhijnsburg vraagt tegen 1 Januarij a. s. eenen Kweekeling. Aan die belrekking is verbonden hel tweemalen &apos;s weeks gratis bgwouen der lessen aan de hulpnormaal-school en eene toelage vau hoogstens ƒ5O &apos;s jaars. Sollicitanten vervoegen zich voor 5 December a. s. iv persoon bij genoemden Onderwijzer. In bet HEILIGE GEEST OF ARME WEES- EN (Mp|fojjS KINDERHUIS te Leiden, wordl gevraagd tegen primo WSm Mei eeue Meisjes-Moeder, van de Hervormde Godsdienst, tusschen de 30 en 40 jaren oud, hel liefst eene Weduwe zonder Kinderen ten baren laste, bekend met het opdoen en in orde maken der fijne Wasch, legen salaris van ƒlOO, kost, inwoning, geneeskundige hulp en geneesmiddelen. Diegenen welke in aanmerking wenschen te komen, vervoegen zich in persoon des Maandags tusschen 6 en 8 uur bjj Dames- Regentessen in voornoemd Geslicht of per franco brieven. _ ___________ KAAPSCHE WIJNEN ENZ., alles reglstreeks aangevoerd en liggende in het Entrepot te Amsterdam. Pale Sherry f 13.50.1 Gold „ . „ ÏO.OO. „ Pfr kis, J.e ïan 12 hee,e . iV,.&apos;&apos;-.-... _„„„ I Hesschen, a contant, met Eacryma Chrlsti .. . „ 16.00. jnbe.?rjp Van accijns, fles- Dry Pontac „ 18.00.V schen en emballage, op Mock 19 50 i hal&apos;e flesschen ƒ 1 hooger. &apos; _ +&apos;Jm •■•&quot;■*•••■ &quot; &apos; 1 Bij export wordt de accijns Swcet Pontac „ 24.00. af^elr^_ken. U „ Frontignac ... &apos;„ 2-i.00.1 Gesorteerde Kistjes van 24 halve flesschen ƒ2O 50. Voorts: Roode Port-Wijn ƒl5 per 12/1 en 16.50 per 24/2 flesschen. BORDEAUX WIJKEN, als: §t. Eniilion ƒ 12.25, Fronsac 12.75 per 12/1 flesch. Mede inclusief accjjus&apos;, flesschen en kistje. Coulant zonder korting. WED. VAN HAAKSBERGEN &amp; UUTILH. Kantoor: Oude Vest bg de Turfmarkt, N». 1258. • :&gt;</p>
</text>
