<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 12 November.</title>
	<p>11. M. de koningin der Nederlanden heeft Dingsdag avond na des morgens, bij ..koningin Victoria het dejenner gebruikt le hebben, &apos;de eerste der geregelde winter-vergaderingen van de kon. gcographische maatschappij met hare tegenwoordigheid vereerd. In deze bijeenkomst heeft de president sir Roderick Mnrchison, weder hel lot van den reiziger Livlngstoiie besproken en mededeeling gedaau van een nieuwen van hem omvangen brief die echter niet van laleren datum was dan de laatst ontvangene. Wederom sprak hij de verwachting uit, Livingstone binnen eenïge maanden in Engeland terug le zullen zien. • &apos;■ — Het houden van de bijeenkomst van hét&apos; historisch genootschap le ! Dublin is verboden. -De aanleiding lot dien maatregel is niet bekend. ! — De Friend of India* meldt -nu Ragpootana: Als de regen nog veer| tien dagen uitblijft ,i kan niets hel land meer reddert van een vreeseloken 1 hongersnood. Uit Marwar stroomen lange rijen van wageus met mannen en vrouwen, die hun ongelukkig land ontvlngten.</p>
	<p>— De markies Hastings, die zijn ontzaggelijk vermogen bjj de wedrennen had verloren, is in 27-jarigen ouderdom overleden. — Hei Noord-Duiisehe schip Palmerston, mei 437 passagiers op reis van Hamburg naar New-York, is door eene sleepboot in de haven van Plytnouih gehragt. Het schip was bijna in zinkendeu staal. De stormen van verle den week hadden hel zóó lek gemaakt, dat de kapitein slechts mei de uiterste inspanning het schip boven waler had kunnen houden. Al de passagiers, zoowel mannen als vrouwen, hadden gedurende zes dagen en nachten aan de pompen moeten werken. — Het is thans gebleken dat de invalide, die onlangs te Grèenwich in 104-jarigen ouderdom zou zijn overleden, een_3o-ial jaren jonger was. Hg had zich, om zijnen hoogen ouderdom te staven, bediend van de pajiiereu van een zijner bloedverwanten. Dil Yokohama wordt gemeld dal te lliogo eene hevige aardbeving heeft plaats gehad.</p>
</text>
