<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>UIT BE HAPJD TE KOOP, een bijzonder goed onderhouden HUIS, bevallende 7 Kamers en voorzien van&apos;alle gemakken, op een der fatsoenlijkste standen in deze Stad. Nog een aantal Huizen met Tuinen, zelfs van den eersten rang, staande.en gelegen&apos; te &apos;s Gravenhage, Lisse en Leyden, waaronder er z(jn, die pok TE HUUR worden aangeboden. &quot;Adres, franco, aan het Commissiekantoor van F. K. GERSTING, Langebrug, hoek Zonneveldsleeg, alhier. OPENBARE VERKOOPING, in het Heeren-Logement aan den Burg te Leyden, bij opbod i|p!y||| op Zaturdag den 218lcn, bij afslag op Zaturdag den 28&apos;&apos;™ (■rffjpa November 1868, telkens des avonds ten 7 ure, van: mmmmmÊSï** Een HUIS en ERF, onlangs bijna geheel verbouwd, en waarin zich thans-eene goed iugerigie Apotheek bevindt, hebbende negen Boven- en Beuedeukamers, Alkove, Dienstboden- en Zolderkamertje, Keuken, Kelder, Zolder, een Vertrek gebezigd als Laboratorium en verdere gemakken , te Leyden, aan.den hoek van de Oude Vest en Mare, W(jk VI, N&quot;. 1232 en 1232&apos;00?, breeder bij billetten omschreven en le bezigtigen j Vrydags en Zaturdags der weken van veiling en loewyzing, van &apos;s voormiddags elf tot &apos;s namiddags drie ure. j -.- - Indien dit perceel door een geëxamineerd Apotheker gekocht wordt, \ kan &apos;legen nader le bepalen voorwaarden worden overgenomen alles wat dient om de Apotheek voort te zetten, en zal de kooper alsdan kunnen voorzien in de waarneming der affaire, te rekenen van 1* January 1869 af, hoewel bel perceel eerst kan worden aanvaard , , den 1»&quot;» Wei 1869. , , ,- . , . .&apos;, &apos;\ V Nadere inlichtingen zijn te bekomen ten kantore van den Notaris J. M. E. DERCKSEN, te Leyden, aan den Apolhekersdyk, Wijk VI, N». 21, alwaar tusschen veiling en afslag verhoogiugeii kunnen &apos;worden gedaan, tegen genot van ee» vijfde der verhoogsom. &amp; &lt;* .| CHRONISCHE HOEST. É e» Zwakte der Zenuwen. &quot; |§ §j| Alleen de echte Mout-Fabriekaten van JOUANNUOFF (de IIOFF&apos;sche |§| effi MALZ-FABR1EKATEN) zijn in staat den zieken hersiel, den zwak- Sj SSS ken kracht te schenken; alle medische «oorschriften hebben die Fa- öjjjg eS briekaten lot grondslag. — »De Heer JOHANN IIOFF, Hofleveran-.SË ® te Berlijn, Neue Wilhelmslrasse I. Berlijn, 13 Oktober 1868. §5 $H Reeds jaren lijd ik aan een chronischen hoest en geen middel, zelfs |£§ Oi» niel het verblijf op een badplaats heeft mij leniging verschaft Thans Si Sffi wordt mij door een geneesheer uw heilzaam Malz-Exiraci-Gezond- «te» gff heidsbier dringend aanbevolen.&quot; (Bestelling). - büswal Knobel, Ge- §| ©j© meente-Onderwyzer, Badslrasse 69.&quot; — «Reeds eenmaal heeft uw fijt© £K heilzaam Malz-Exlracl bij mijne zenuwzwakte zoo buitengewoon ®® S) goede diensten gedaan ,&quot; dat ik gezondheid en kraclit&apos;er door heb gig Sjj© leruggekregen. Louise Eberwein, Wed. van den gewezen liispek- 8jj© §2 leur der belastingen Opiiz, te Köningswartha.&quot; «Ook van uwe SS ©» zoo bij uitstek goede Malz-Gezondheids-Chocolade. verzoek ik 2 pond. 5§ «jÈ Wed. Storm, Hitterslrasse 79, le Berlijn.&quot; Wie .zich&apos;alzoo in ®P c» zijne ziekte genezing en verzachting wil versebaflen , wenden zich fjjjg gW lot de echte Malz-Fabriekaten. to Centraal-Dépöt te Amsterdam, Bloemmarkt bij de Slilsteeg, F, 154. jS; Steeds verkrijgbaar by K. BLOK le Leyden; R. FRANKAMP le $jf Delft, C. SATON J&apos;. le Alphen a/d Rijn, A. BOTS te Nieuwkoop. » , Bij den Boekhandelaar C. KOOYKER, Nieuwen Rijn, is voorhanden: | EENE GROOTE SORTERING [ RE RKB&apos;OEKEN, in allerlei formaten en solide Banden. Kerkboeken, naar keuze in te binden, worden ten spoedigste gereed gemaakt. i BOEKYERKOOPING, ten huize van de Boekhandelaren GEBROEDERS VAN DER HOEK,&apos;des namiddags ten vijf ure precies, Maandag 16 il&apos;ovcuiber. Regtsgeleerdheid en Staatsregt, Staat- en Staathuishoudkunde. ..&quot;_. . .&quot;&quot;•&apos;,.,i&apos;&quot;■: EMngsdag&apos; 17 november, Kunsten en Wetenschappen, JNatuur- en Sterreliunde, Scheikunde, Geneeskunde.</p>
</text>
