<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>&apos;sGRAVENHAGE, 28 April 1866. Het frissche groen en de voorjaarsmodes komen als door een tooverslag te voorschijn; de modistes en de zwaluwen zijn uit het Zuiden teruggekeerd; het lente-zonnetje schijnt verkwikkend; doch de Hagenaar blijft somber en bekommert zich niet om dien lentetooi. Hier heffen duizenden ingezetenen wanhopend hunne handen ten hemel en bestrooijjn hunne hoofden met assche. Voor hen was de groene Mei zonder de Haagsche kermis ondenkbaar, gelijk ecu dich; terliik raadslid zoo aandoenlijk zeide. Den geheelen winter hadden zij gespaard om zich in de groene Mei op de Haagsche kermis eens degelijk te ontgroenen; en nu? ..,.,&apos;, . n 4. „j, Ginds doen een en dertig suiker- en koekbakkers in de meest zoetvloe\jende en dringende bewoordingen een beroep op de humaniteit van den raad, en hangen een tafereel op van de tallooze rijk versierde en beschreven koeken, van de amandelen en Haagsche hopjes, die nu onverkocht in de trommels zullen blijven. Elders wringen zich talrijke rondventers de handen. In de Africaine zijn zij als wilden op aonactiviteit gebragt en nu zij voor de aanstaande kermis rozijnen en eijeren hadden ingekocht, stelt de Raad het groene feest uit en waarschuwt de faculteit tegen het gebruik dier versnaperingen. Negen en veertig directeuren van publieke vermakelijkheden bezweren den raad toch geen overijld besluit te nemen en den Haag het genot yan zoo veel geest, elastische vlugheid, wonderlijke behendigheid en het aanschouwen van kolossale vormen niet te doen derven; onherroepelijk blijft het besluit. Carré, die met zijn circus uit Rusland in aantogt is, vraagt eene schadevergoeding van ƒ 20,000 en tracht te bewijzen, dat hem zulks toekomt. De Franschman zou zeggen, dat hij redeneert juste et carré comme une flute. De orgeldraaijers zijn voornemens op een nader te bepalen nacht fezamenlijk elk lid van den gemeenteraad eene serenade te brengen, ie de muziek van Wagner in luidruchtigheid nog zal overtreffen en de kermisphotographen hebben zich uit wanhoop als Pauselijke Zouaven doen aanwerven. Zoo is de toestand der residentie! Zoo gedrukt is de stemming der bevolking! De voorzorgsmaatregel dien het stedelijk bestuur genomen heeft, grijpt in de belangen van een groot aantal ingezetenen , dit is ontegenzeggelijk; het gevolg vau dien maatregel zal zijn een deficit in menige nering en een groot nadeel voor de stedelijke kas; doch ondanks al die schade en verliezen van vele ingezetenen, getuigt het genomen besluit tot het uitstellen der kermis van groot beleid en voorzigtigheid, die het publiek belang boven het bijzondere stelt. Zelden heeft eenig raadsbesluit zulk eene algemeene belangstelling opgewekt. Gedurende de zitting kruisten er overal groepen rondom het stadhuis; de tribune in de raadzaal dreigde in te storten, onder het gewigt der hoorders, en een plakkaat waarop een spotvogel ugee» kermis geschreven had, werd door allen aangegaapt. Mort, bromt, zucht, weeklaagt, handeldrijvende en naar kermispret hakende Hagenaars! Weet dat er onder al die jeremiaden toch een triomf kreet wordt aangeheven door de afschaffersvereeniging, die bij elke Haagsche kermis eene vergadering houdt, om hare ergernis ca bedroefdheid over zulk een zondig feest te luchten. Toch zijn wij zulke hartstogtelijke kermisgangers niet. In het oog van vreemden schijnen de Hagenaars zelfs een zeer kalm, stil volkje te zijn. Immers in de //Brieven van een Engelschman op het vaste landV&apos; in de Arnhemsche Courant van 24 April jl., getuigt die vreemde dat //een Hagenaar zich moeijelijk drie grootere misdaden voor den geest kan brengen dan: zijn huur vergeten te betalen; een sinaasappelschil op straat neder te werpen, of na twaalven &apos;s nachts te huis te kernen: //Vroeg op&quot;, zegt hij verder nen vroeg naar bed schijnt hier de algemeene voorwaarde te zijn voor &apos;s menschen bestaan. De Hollanders versnorken een groot deel van hunnen tijd — zoo als vreedzame menschen,- met weinig op hun geweten, maar vrij wat op hun maag, dat doen kunnen — en daar de Kamers in de hotels zeer ruim zijn, kan men zich gemakkelijk inbeelden, dat ieder kamer voorzien is van een Haarlemsch orgel, met inbegrip van de vox-Humana-yijn.&quot; Volgens dien vreemdeling behoefde men de kermis voor zulke soliede, stillevende inwoners niet uit te stellen; doch in enkele dagen leert men geen volk kennen en de boertige pen van den briefschrijver heeft den Haag aardig, doch niet juist geteekend. Dat is onzen van Lennep toevertrouwd, om de Van Zirik&apos;s en Tilbury&apos;s der residentie te schilderen. De belangstelling in zijn Klaasje blijft nog altijd even groot. Wat zeven leden van het genootschap //Oefening kweekt Kennis&quot; in de laatste vergadering deden, bewees dit wederom. De zevende, die het werk besprak zonder het te hebben gelezen, en //derhalve een oorspronkelijk idee gaf,&quot; de Heer Elliot Boswell, leverde daardoor eene uitmuntende satire op critiek en letterkundige beunhazerij. Geestig en snijdend waren die verzen, en omtrent den stijl van het boek in kwestie werd de omslagtige, met voetangels en klemmen rijk voorziene kanselary-stijl pikant gehekeld. //De stijl,&quot; zei de dichter ongeveer //is wel goed; maar geenphrase die twee of drie pages beslaat Waar asthmatische ambtenaarsborsten, &apos;t zoo daaglijks door krijgen te kwaad. En dus van die pittige woorden, Vindt ge ook, hoe spitsvondig, er geen: &apos;t desalnieltegenstaande &apos;t u voorradig,&quot; &apos;t naardien&quot; het udesneenl&quot;</p>
	<p>Het spijt mij, dat mijn geheugen niet scherp genoeg is, om er meer van te kunnen mededeelen. Wat menigeen frisscher is bijgebleven, ztjn\le tableaux vivants, van Pulchri Studio, ook om de zeer bondige reden, dat zij eergisteren en gisteren gegeven zijn. De haute .volée der residentie met het gansche hof aan het hoofd kwam de zaal der loge op denFluweelen Burgwal in, om er tableaux te zien opvoeren, die ten voordeele van het ondersteuningsfonds voor hulpbehoevende kunstenaren of hunne weduwen en weezen gegeven werden. Vrijdags kwamen, naar alphabetische volgorde, de eerste helft, Zaturdags de tweede helft der leden. Voor de oogen van het aristocratisch artistiek publiek werden achtereenvolgens gegeven: Tintoretto bij het lijk zn&apos;ner dochter-, Goede Vrijdag naar de la Roche; Paul en Virgime naar van Lerius; Marie-Antoinette en Karel I, beiden naar de la Roche; Oubli des douleurs, naar Gallait en de Nachtwacht, naar Rembrand- De tableaux muntten uit door de trouwe navolging der schilderijen, zoo wat costuum als uitdrukking van licht en bruin betreft. Zij vertolkten die kunststukken en deden de gewrochten dier meesters meer waardeeren. De genotvolle oogenbiikken, die men bij het aanschouwen der tableaux doorbragt, werden wel is waar door vrij lange pauzen afgebroken, die slechts ten deele door uitmuntende muziekale voor dragten werden aangevuld,maar de noodwendige taebereidselen voor elk tableau waren hiervan de oorzaak. Hierdoor geleek deze_ soiree wel eenigzins op een reisje in een diligence door een eentoonigen hollen weg in het gebergte, waar men bij zekere tusschenpoozen een prachtig vergezigt to zien _rijgt en dan weer gelegenheid te over heeft om het geziene te herdenken. Werd dan het gordijn toegeschoven, dan bekoorde Mej tfvr. Mioulet het publiek met hare gevoelvolle stem, door dat innige lied van Schubert of Mendelssohn. Ook het fraai violoncelspel van den Heer Giese, de Heer Simon met zijn consciencieus vioolspel, Mejufvrouw van Heun en de Heer J. Stortenbeker als zangeresse en pianist: deze allen deden_ den //hollen weg&quot; der pauze geheel vergeten, en bragten het publiek van de prachtige vergezigten, al naar zijne verbeelding, langs liefelijke landschappen met ruischende beken of klaterende watervallen. De belangelooze medewerking dezer musici mag inderdaad gereleveerd worden. Dat het uitnemend beschaafd publiek het schoone, de waarde der tableaux begreep, blijkt niet bijzonder uit hetgeen eene dame haar cavalier in het oor fluisterde: «Dat die costnmen der studenten-maskerade toch veel frisscher en kleuriger waren, doch men kon wel zien dat het uit geene rijke beurs ging.&apos; Bedroefde onnoozelheid. Zou mevrouw de prachtige //Nachtwacht,&quot; zoo schitterend gegeven, dat Rembrandt opgetogen zijn eigen werk zou hebben toegejuicht,— zou mevrouw die figuren in toon liever met maskerade-pakken of blinkende blikken harnasjes hebben gezien? Een ander toeschouwer vroeg aan een schilder, of de persoon, die voor Tintoretto poseerde, een van de leden van het genootschap was. //Ja mijnheer,&quot; antwoordde deze, //het is onze vriend X.&quot; //Wat zeg je 1&quot; riep de man verbaasd uit, //hoe is het mogelijk! Ik heb hem gisteren neg gesproken!&quot; De algemeene indruk dier heide avonden is ontegenzeggelijk hoogst gunstig. Alleen kunstenaren zijn in staat zoo iets te geven, en de roem van Pulchri Studio is door die echt artistieke feesten ontzaggelijk gestegen. De geringe geestdrift van het publiek was eenvoudig een bewijs voor het adellijk gehalte daarvan; eon aristocraat behoudt zijn phlegma quand mêmê, en laat het aan het plebs over om in enthousiasme los te barsten. Doch een zacht, volstrekt niet hartstogtelijk Mapje met den witten Jouvin was voldoende, om de ingenomenheid met de prachtige voorstelling te toonen. Naar men zegft, moet de opbrengst dier twee avonden de verwachting ver overtreften. Morgen geeft de opera zijne soiree d&apos;adieu en is daarmede de ree]. van allerlei wintervermakelijkheden gesloten. Zullen de zomergenoegens door dien Aziatisohen sluipmoordenaar vergiftigd worden? Tot heden worden wij door meer brochures en raadgevingen dan door gevallen; bedreigd,&apos; en de schrijf-epidemie is onder de Haagsche mediqi tot heden nog de eenige aanstekende ziekte. Wat chirurgijn Schoevers aanraadt, keurt een ander docter in hetzelfde dagbladnummer af; den volgenden dag komt docter Mess van bet stedelijk badhuis, en roept, du haut de sa grandeur, dat het onzin is wat men alzoo van die ziekte vertelt, en scherp als een mes persifleert hij zijne collega&apos;s. Het staat die heeren vrij. Het is zoo als Molière in zijn //Médecin malgré lui&quot; hen zeggen laat: .Un cordonnier , en faisant des souliers, ne saurait gaterun morceau de cuil&apos; qu&apos;il n&apos;en paye les pots cassés; mais ici Ion peut gaterun homfflfl sans qu&apos;il en coüte rien ,&quot; enz. De voorzorgsmaatregelen van gouvernement en stedelijk bestuur zullen gewis het kwaad temperen, en wie weet of een Julij- of Augustus-zonnetje al die nu wanhopige Haagsche tronien niet eens tusschen kramen en spellen beschijnt, en al het leed door Judels comisch talent vergeten en de schade door de gezonde Haagsche raagen vergoed wordt.</p>
</text>
