<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>: ffierzoglicli __Tas§_-iiise_ie DOM-NUL WEINVII_.EIG--._6. Von den Weinvonatlien in den herzogliclien Domanial-Kellercien werden im Wege öffentlicher Versteigerung ausgesetzt: I. zu Eberbacli: JMittwoch den 16 Mai 1866, Vormittags 11 Uhr, A Ha .inet»weine aus der Erndte von 1.G3 s 1 halbes Stück NEROBERGER, j . u HAItENHEIMER, 2 halbe * MARCOBRUNNER, 9 „ u STEINBERGER, 3 „ ir RÜDESHEIMER; B -Veine aus der Erndte von I-B&amp;i _ &lt;/anze 3 halbe Stück HATTENHEIMER, 1 ganzes 1 halbes u GRAFENBERGER, 2 eanze 3 halbe » MARCOBRUNNER, 12 &quot; 23 &quot; &apos; STEINBERGER; 11. zu Hüdesheini: Donnerstag den 17 Mai 1866, Mittags 12} Uhr: A. Wei. se Weine »«« den (Semarkiuigen von Hikdeskeim, EiMngen und __«inan___.ai____: 8 ganze 12 halbe Stück 1865. B «ot Ii e _lssn_annli_user Weine &lt; 40 Viertel Stück 1865. Die Probenahm. Am den Fassern findet zu Eberbach Dienstag den 8 Mai und Montag den 14 Maj, und zu Rüdesheim Mittwoch den . Mai und Diens-ag den 15 Mai, jedesmal von Vormittags 9 bis Machmittas-s 5 Uhr statt. &apos; . An den Versteigerungstagen werden die Proben nur in den Versteigerungs oca Herzogiich Nassauisches Finanz-Collegium 26 Mar. !-66. v. HEEMSKERCR. (8172) —rö_sïn__Ojke nederlandsche STOOIBOOT-MMTSCHAPPII Sloonwaart van Amsterdam naar COPENHAGEN, 30, 12, 25 en 30 Mei. GOTHENBURG, 15 Mei. STETTIN, 12 Mei en 2 Junij. KONINGSBERGEN, 12, 23 Meien 3 .unij. DANTZIG, 10, 20 en 30 Mei. STOKHOLM, 15 Mei. Sr.-PETERSBURG, 12 Mei. BORDEAUX, 20 Mei. . \7an Rotterdam naar COPEMIAGEN en STETTIN, 19 Mei. Van Amsterdam of Rotterdam naar LISSABON. GENUA. LIVORNO, NAPELS, T___.TNA PALERMO, retour via MALAGA MU-MIN-., CA1)!X) _._. Mei- Adres yoor Copenhagen. GoSënbn^ bg B. J. VAN HENGEL; yoor Stettin bij Ï3._J. VAN HENDEL en BLIKMAN e. CV, voor Dantzig bni de_We&gt;. JAN SALM en MEIJER; yoor St.-Petersburg bij NOBEL en HOLIZAPAiM-en de Wed. JAN SALM E. MEIJER; voor Bordeaux bn F. K. ROODENBEEK -, voor de Middellandsche Zee bij JAN CORVER EN C ? BLIKMAN __ C., VAN DEN BEY en C°., DE GRIJS en C°. en F K. ROODENBEEK, Cargadoors alhier, en voor alle Havens bij JOH. OOMS Ez. en C°. en BOUTMY en C°., Cargadoors te Rotterdam. Voor het vervoer van Passagiers en nadere informatien adressere mon zich bii de Directie te Amsterdam en te Rotterdam. AmstebdaV, Mei 1866. REDIRECTIE. (11047)</p>
</text>
