<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Blijkens notariële acte, op den 28sten April 1866 verleden, is de Timmermans-Affaire, deor d«n Heer A. WILKING tot dien dag op Wittenburg alhier ter stede uitgeoefend, overgegaan op den Heer J. H. WILKING, wonende op de Wittenburgergracht alhier en daarin] overeengekomen, dat de voordcelen en inkomsten dier Affaire van af den lsten Januarij jl., ten behoeve van laatstgenoemde gerekend worden te zijn ingegaan. (10975) IERIMüICTIEN^E-ELLSCHAFT „GELRIA.&quot; Wir lade» hiermit die Herren ACTIONAIRE unserer Gesellschaft au der auf den 4 Juni dieses Jahres, Vormittags 10 Uhr, in dem Geschaftslocale der Gesellschaft zu Altendorf a/d Ruhr stattfindenden ORDENTLICHEN GEIVERAL-VERSAMIULUMG ergebenst ¦ein. Die Tagesordnung umfasst, ausser den imStatute. 22 sub. «,*,.. „estimmten Gegenstande, den Antrag des Verwaltungs-Raths. 1. Auf Beschaffung der nöthigen Geldmittel zur Fortsetznng des Betriebes (zur Erlituterung dieses Gegenstandes haben wir Bericht und Rechnungs -aufstellung angefertigt und kann dieser Bericht auf franco Anfrage von unserem Geschafts-Bureau und von Herrn C. T. MARIUS, Arnheim, bezogen werden). 2.Antrag auf Ernennung einer Commission, zum Verkaufe ©der Verpachtuug, der, der Gesellschaft gehörigen Grusdstücke und Berechtsame, nebst Zubehör. 3. Peststellung, der dieser Commission zum Verkaufe oder zur Verpachtung zu ertheilenden Vollmacht. &quot;Die Hinterlegung der Actiën und Vollmachten können ausser auf nnserem Geschafts-Bureau , unter Bezugname auf § 18 des Statuts, auch bei den Herren VAN RANZOW frC0., in Arnheim, erfolgen. Altendorf, DER VERWALTUNGS-RATH. d. 27 April 1866. (1104J__ &quot;~ \ K H. J. RIETVELD, A. W. ABRAHAMSZ, is,-* G. J. BOELEN, A. ROLAND HOLST, C. S. /«PlihL OOLGAARDT, E. G. BOSSCHER, W. VAN „#lt_*M.t_ ROSSEM en E. C. A. KOLI, Makelaars, pre- M fl_^__if__ senteeren als lasthebbsnden van hunne pnn- JwMMïïWk. cipalen op DINGSDAG 1% WEI IMS6, i des Avonds ten 6 Ure, in de Nieuwe Stads -Sglllll Sp Herberg aan het IJ, te Amstsrdam, ten overstaan van den Deurwaarder J. DUPONT NOORDBEEK, aan den meestbiedende of hoogstmijnende te Verkoopen: _„ Het extra ordinair welbezeild gekoperd en Kopervast BAUlift-ERCUMTit*, «revoerd door Kapitein J. F. DETERDING, volgens Nederl. meet„rief, groot 232 lasten of 440 tonnen. Gemald Schip ligt hier voer de Stad. lemand nader onderrigt begeerende jmeto metbovengemelde Ma- Maars met de Boekhouders Wed. VAN HASSELT &amp; 0., ot met .s___f-fSS» s. %&gt; * ?«d..1.» ta d, St.omA.,-sa. _. „.Shü&amp;j-s?___Ji_-&quot;&quot; - __r VÉRIOÖPTAH EEN LANDGOED te Mee. On 8 MEI 1866 zal te Nice, in het openbaar worden verkocht: Het aangenaam gelegen LANDGOED, genaamd Tour de Magnan, bestaan.. In lIEEI-E^HUIZIMG, Stallen, Boerderijen enz int. Strekten Tuin, Moestuin, Bouwlanden, enz., beplant met Olijf-en . _dere Vruchtboomen, Eikenboomen en laag Houtgewas, alles staande _n gelegen te Nice, in het kwartier Magnan, aan den grooten weg. Terstond te aanvaarden. ,„.*_,_ _. Ingezet op 50,000 francs. &quot;N _i. re informatien zijn te bekomen bij de Notarissen CHs. ARvmTf.Nto_ O- VAN DIJK, te Amsterdam. (9152)</p>
</text>
