<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DUBBELZINNIGE SYMPATHIE.</title>
	<p>i**l* der meest zonderlinge verschijnselen op koloniaal gebied is - ttabbelhartige houding, welke de conservatieven aannemen bij het r~ -preken van hun oordeel over de koloniale kwestien. Terwijl van I_k_ Bosch af, die aanvankelijk meende „ajonnetten noodig te ieo.ca om j^ dwangstelsel jn te voeren en ta werking te houden, ot op de afschaffing der rottingslagen, het Javaansche volk werd g SCn.UWd als taillable et eorvéable a merci, wordt door diezelfde con«¦ V\.a.*ven D. net minst, dat volgens hnn voorgeven gedaan of voor&apos;§:?. j{J wordt, waardoor eenige verandering wordt gebragt in het seiietkoosd cultuurstelsel, de partij gekozen voor de arme Javaantjes. Vn .*i wegnemen bijv. van de rijstvelden der bevolking om er suiker !___. • oatig slot op te planten of anders afgestraft te worden, dat j^... niets te heteekenen; maar als de regering den inlander zijn &quot;eiijk _ bezeten stuk grond in eigendom wil toekennen, waaruit hij _a_°r niemand meer ontzet kan worden; of als men de gelegenheid P_stelt om het communaal bezit te veranderen in individueel; of &apos;.IS «en den inlander uitlokt tot ontginning van woeste gronden door ...en prikkel van eigendomsregt na 3 jaren, dan jammeren de conservast...n &apos;oïer schending van plaatselijke gebruiken en huishoudelijke in¦ *ïulmgeu onbeschreven regten en herkomsten, adafs en wat niet &quot;ai &amp;s_er&lt;</p>
	<p>en 1 nneer Ac hatig-slottheorie den inlander zijnen grond ontneemt, n n._j daarenboven den verpligten arbeid met karige hand betaalt j&apos;a,. nde daaruit de handelswinst voor Nederland te trekken, o dan j nit de schoone zijde van het onvolprezen cultuurstelsel dat den waan opleidt tot werkzaamheid en beschaving -?— maar als, met van wijze .behoedzaamheid, eerst na een zeker tijdperk ve.vasaan het regt erlangt om gijn in eigendom verkregen grond te „ &apos;K°op «n, dan wordt dezelfde Javaan, die zoo gehecht is, aan zijn hit &apos; aan zin dorp, aan zijne instellingen, op eenmaal zóó kinder- J*i ca onbedachtzaam, dat hij .spoedig het slagtoffer zal moeten stel ï vm Enropesche avonturiers&apos;, en dan yoorspellen de cultuurjTe&apos;aars zijn aanstaande armoede en _£). prs hst ariaat! m.rr,Wanne_r de wet door openstelling van de gelegenheid om woeste _ie-¦? m erfpacht te geven tot de productie uiftokj op de onma _gro.nden van het hoogstens voor 1/4 bebouwde Java, een be&apos;!:,ï&apos;_el die weinig anders is dan de bevestiging yan de beajiaande doch gen vaïl 1836 &gt; nopens de verhuring van dergelijke gronden, Kin. alleen op langer en termijn ter bevordering van werkelijke ontij,&apos; n. • dan ra*)- de Amsterdamsche Courant 111 hare er.itiek op de lan_ °. e van Beantwoording met groote zalving uit; //Mag Neder.--•. \ . den me&quot;t Voorzienigheid geroepen om Java ie regeren, e. e,,?-1, a van eiland vervreemden, en wel zoodanig, aai de gXa _« bewoners, de Javanen, daardoor weinig minder danafhanve-f| e.B van en vreemdeling zullen worden?&quot; En dan wordt daarbij die •- eên beroep gedaan op de regtvaardigheid van den souverein, __; Zllne roeping begrijpt e» zijne zedelijke meerderheid niet uit eigen &apos; *|». misbruikt. loon Z°° &lt;=aat oc* *n e hrochur.s. Oud-residenten, die in den dn„ i,Van n bestuur, behalve de gedwongen cultuur-diengten, vele ¦folk&apos; &apos;leerendiensten en geheel onbetaalden arbeid aan 4g begeSf.^ neDDen opgelegd; die wie weet hoe veel malen de rotting» .Spj*|j._Dg hebben laten toepassen ter will« van het exploitatie-stelsel, schaft . nu&apos; ~nu eene Dera&apos;e regering de grootste misbruiken affceitó_* * &apos;°i der bevolking verbetert toekomstige hervormingen vooraan &lt;j ,_* willekeur tegengaat, —van hunne liefdevoorde Javaantj e?, Bevel, der regten van de inlandsche bevolking, van de be&amp;f ._?^ er toekomst van de Javaansehe maatschappij, van de invpErj-&quot;1^ Ta° -^et bouwterrein der bevolking, van de schending der zal 1 ler&apos;Ier&apos;WW?*S en wat niet al meer! Ook bij de beraadslagingen Sfithi ïe^er niet -(Xöftireken aan betuigingen van conservatieve symïe_ leiVoor inlandsche bevolking, welke betuigingen echter groo.- 6&quot; slechts dienen tet o_;jianteling van de sympathie voor de</p>
	<p>Waar s^^*^*W der liefde voor de Javanen komt helder uit datir, begroot&quot; co?sery.aii£ven van het //overheerschende ras*&apos; 4e Indische &apos;5Vn kt** in*e:t beo.orde.elen, maar met ontembare woede veroordeeleii, xo,j)r;0, ?de valsche cijfer-groepering daar, onder verwijzing naaronze de _/._-, ,f&gt;e teregtwijzing in het nonimer van 25 April. Maar wat is °P- . ++n_ en inslag van het geschrijf der Javan. n-vrienden, met -inleW&quot; de begrooting? Niate andej-s dan jamißerljlagtep ovpryer- Éjj »4 vau üe*&apos; batig slot door opd.jjving der uitgaven in Indie. uitöt»tZ.lsJ^ant de cultuurwet kan op deze begrooti__- geen invloed antwr7o. f&apos; de reden dier opdrijving. Een officieel stuk geeft ajg bevreert V&apos;^?^ voor geene tegenspraak vatbaar is vanneer mejj beliotfr &apos; ai in de laatste jaren met zeer milde hand is voorzien in de «Wetlan Indie&quot; &apos; *at -ie b _n. en in sommige opzigten zal m«n met grond beweren, Welnu .&quot;en nog meer vorderen.&quot; (1. Vrienflo„&apos; ls dat dan niet geheel in de rigting dar conservatieve En i. Va-C de bevolking? Schier *W&amp;&gt; de verhooging der begrooting voor 1867 voort? hoof_en uitsluitend uit de hoogere bezoldiging van de inlandsche maatre»o11 de.reor_anïsaiie van het binnenlandsch bestuur, beide Hng t Jf? &apos;JÜslüjtend strekkende in het belang d&quot;&gt;&apos; inlandsche bevol. zich ]lv?or de sympathie en liefde der conservatieven (in zoover onbeg].»..&apos;^^ geeft in 4e bestrijding der cultuurwet) immer, zoo Ke&lt;_&quot;- m&apos; den Koni_!,de instructie voor den gouvei_eiir»___,ej-aal, door Z. M. *Wa_Ue° *? 1®55 vastgesteld, werd geschreyen: ai&apos;beid uornj&quot;- tot wenng yan knevelarij of afpersing van geld ot d*n te ver! S wordt geacht, de bezoldigingen der inlandsche hoefje -^«.stein00-^611 of die meer met hunnen stand en levenswijze in ife yo_,?t.pnlu§ te brengen, zal de gouv.-gen. daaromtrent de nootje -k bn \% -fi ,4oe_&quot; Opvolgende ministers hebben sedert herhaal? *_?._« voorst f?&quot;W. bestuur op eene bespoedigde indiening yan zoöt i. de be_vn!+?&quot;ca aangedrongen, en wen behoeft de nota, overgelegd §? bevolt},, . Sld&gt; N&quot;- 23&gt; hechts in te zien om zich te overtuigen wat •f. «ning &lt;j g te verduren heeft van ambtelijk landbezit of landt..--? e_f e inlandsche hoofden ef ten gevolge van verpligte *le van het v vei&apos;antien ten hunnen behoeve. En heeft de reorganisa_a. den secW.llenlandscn bestuur niet alleen ten doel gevolg te geven Se _&amp; .-._Ësch Zo° lang geniten aandrang om de cultuur-procenten ,&apos;isie toêlali . *&quot;}!. enaren (productie-prikkels) te vervangen door eene ï. der niet „ W« .„.ayjpg yar, h«t egn en het ander, kan ooi al _VS die o„i-piengaaa raet de groote .yropathie ¥_o* de bevolking, e^er niet Vuë gemeend, welnu de conservatieve partij kan al , Dat neemt pGn over de vermeerdering van uitgaven. jjj*» begrootinVenwel niet weg&apos; dat de Indische huishouding, zooals _.&quot;&quot;5.1.0.,Wp] ng en zoo menige vorige begrooting die ons in cijfers _. &quot;et al«h,IBaakt, nog al vrij weelderig is ingerigt. Maar dan «Ter cijfer, . V°W W !land&apos; Er wordt in Nederland soms getwist S_nt. &apos; voLli&quot;,/1000&apos; a fm)®&apos;&gt; «. Wden el eens amende- 3lJe .ling 0r stbl;eld en aangenomen om het eindcijfer van eenige jl6...0! .rljvino,van eenig artikel wat te verminderen.&apos; De klagt over in f le toêè- Van&lt;- algemeene eindcijfer is periodiek. Welnu die —_J Pensioen Pi1 °P eeno begrooting op Qostersehen veet ingerigt, (n&quot;~&quot;~-~-——° 8&apos; / 10la /12&gt;000 toe en met een bouwdepar? *» 1865 h! commi3,le mn onderzoek der Indiso voor</p>
	<p>.ment dat __i_ioe_e}i verslindt, terwijl omtrent hetgeen verrigt, aangevangen of voltooid wordt de grootst mogelijke onzekerheid heerscht (2)), kan een equivalent opleveren vooi de zoo gevreesde vermindering van het batig slot. Misschien dat ook bij goed indringen in de details der uitgaven in Nederland menige uitgaaf zal voorkomen, die te hoog is en aus ook het batig slot drukt. In plaats dus van het alarm over het eindcijfer en over het zoogenaamd territoriaal tekort, beijvere zich de conservatieve partij, die de uitgaven in het belang der goede bevolking toch niet wil beknibbelen, om tot heil van het batig slot ingrijpende verminderingen voor te stellen. Wij wachten hunne amendementen en zullen er de onze bijvoegen. , | (2) Zelfde verslag bh. 14 en 15.</p>
</text>
