<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>jj PARIJS, Zondag 10 November, hamers hmfn*V dat de Heeren Pereire bij de bijeenkomst der . &quot;- Heden oSit g als afgevaardigden zullen indienen. de Prefectuur endcWaren Publicatien aangeplakt, waarin van wege het brood L , &quot;eine wordt bekend gemaakt dat de prijzen van ela boulanpp • centimes zullen worden verminderd. De caisse het nieuwe tar&apos;f6 Za* aan de hakkers het verschil betalen tusschen lijke instelling &quot;iF hunne werkelijke kosten. Deze kas is eene stedeheeft gegeven W *°&apos; -dusver nóg niet veel bewijs van haar nut v°n Benstftot ?&gt;eld!; op £rond Van brieven uit Weenen, dat de Heer ternich tot mink? anselier van Oostenrijk en Prins Bichard Metw*~ De demrwi^ v,an buitenl. zaken zal worden benoemd, franschen aandTi tche en de liberale bladen betreuren het, dat de beJammeren W t hehben genomen aan den slag bij Montana. //Wij Woed voor d* i dlePste,&quot; zegt de Opinion Nationale, //dat Fransch alleen had m tTlvan den svUabus heeft gevloeid. Aan de zouaven te hestriidpiT a i moeten overlaten, de enfants perdus van Italië chouans n, ir i 8 men in de legitimistische bladen al de namen van hebben -««¦¦.Jin eeïs leest&apos; die aan de ziJde der keizerlijke soldaten te hebben dan schijnt nog slechts één ding aan de harmonie der driekle^Token&apos;de witte, vlag namelijk. De tegenwoordigheid •öftote-SSïf °5 di? plaats 1S meï te &quot;verklaren.&quot; Het Journal des &quot;et defC^1 ™ Opinione en andere Italiaansche bladen toe, dat heel vIT? der Franschen aa&quot; het bedoelde gevecht de zaak gewereldl«v „ doet veranderen en het bewijs heeft geleverd, dat het «lt vreemrtf fJ °.-?bekwaam ls&gt; 0I? zlch, ™l{&gt; do°r middel van zijne reemüe vrijwilligers zamengestelde knjgsmagt, te verdedigen. ¦Poed woSKi.* • °rt?° eldn&apos;d o ,h-et- k-amp van Pisa met «rooten vetó ,-ïïn • georganiseerd. Er zullen 8 divisien en eene grooto menigte VÖW. ene ™eei&gt;igd worden, onder opperbevel van Cialdinf g de vêfkfp,;te„n Serucht zal het Parlement ontbonden worden en zullen uejerkiezmgen eerst in Januarij plaats hebben, nano bevindf &apos;STI m?ld} dat Garibaldi zich nog steeds te Varighandeld ffii word^ binder voorkomendheid dan vroeger wordt beking komen. Fabrioi »„££ b«waakt en mag met niemand in aanrahem te zien. De beid» .h hebl?fn -?e?8 vergunning erlangd om. zoek om hun vader te r&gt;ZOnen ™n Ga&quot;baWi ontvangen op hun ver Volgens den geneSTï? zieVelf\eeen antwoord, tana geen enkelen officipr de,Failly hebbe.n de Franschen te Mongen brief wordt het tegendlpi„&apos;i?l^l ln een uit Rome ontvan- Eijzondei&apos;heden ontleend. ,Te0l&amp;etld- Dwraim worden de volgende ven vol leemten, duisterhedl rtoe zl-n d^ .?f?.9J1le bulletins zelevenmin de verhalen dwlw?™ onwaarschunbjkheden. Men kan eveuium «o • &quot; &quot; «er italiaansche dagbladen aannemen als din yan het GwrnaU: CU Jtomaoï van de O&amp;rvatore RoZano Alleen dit is zeker, dat het gevecht van Montana een der bloedigst&apos;en is te Wee.t, welke men zich herinnert, en dat zelden met eene zooVroftê verbittering van weerskanten is gestreden. De Garibaldisten, die on geregelde benden, waarvoor een militair van het geregelde leeer den neus optrok, herinnerden ons de bekende soldaten van de Frln•^he republiek. Naauwelps gekleed, blootsvoets, uitgeput en slecht zag men deze ontembare vrijwilligers onbewegelijk blijven ?Mer het helsche vuur der Chassepot-geweren. Men zag hen over de: &apos;-ike-a heen geringen, Q-Qazich met ?«rbUudea moed. tegen de bajonetten in te werpen, zonder ander wapen dan knodsen of stokken en op de meest woeste wijze de soldaten aan te vallen, die hen als honden neerschoten. Men heeft onder hen kinderen van 13 a 14 jaren gezien, die den dood te gemoet liepen als gingen zij naar een feest en met kogels doorboord neervielen onder het aanheffen der kreten: Vim fLalia! Viva la überlal De Pauselijke zouaven, maar vooral de Fransche soldaten hebben eene ontzettende slagting onder de vrijwilligers van Garibaldi aangerigt. De Franschen hebben een kapitein van het 29ste verloren, den kapitein Marambas; verscheidene andere officieren zijn meer of min ernstig gekwetst. — De Opinione, van de nederlaag der Garibaldiston bij Montana gewag makende, zegt met eenige bitterheid dat de Fransche soldaten niet slechts gekomen zijn om Bome en Civita Vecchia te bezetten, maar ook om zich te kunnen beroemen op het feit van tegen eenige scharen jeudigp vrijwilligers gestreden te hebben. — De Pungolo meldt, dat de forten en havenbatterijen van Napels in staat van verdediging worden gebragt. — In de Oacela van 6 dezer is opgenomen een besluit der Koningin van Spanje, waarin wordt bepaald dat, als een bewijs van de hooge waarde, waarop de diensten worden geschat, welke de te Biarritz overleden maarschalk Don Leopold O&apos;Donnell y Joris, hertog van Tetuatv den lande heeft bewezen, aan diens lijk bij de teraardebestelling de eer zal worden bewezen, welke de bestaande verordeningen vaststellen voor de legermaarschalken, die in functie en met het opperbevel bekleed overlijden. Men acht dit besluit daarom merkwaardig, omdat de maarschalk niet alleen beschouwd werd als hoofd der gematigd-liberale partij in Spanje, maar ook als de gevaarlijkste mededinger van den maarschalk Narvaez en van het conservatieve ministerie.</p>
</text>
