<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>ROTTERDAM, 11 Nov. Aangaande de averij geleden door het Pj barkschip Koophandel, kapt. Muller, hetwelk op 6 Sept.teShaDgD°is gearriveerd, vernemen wij nog de volgende bijzonderheden: VI 19den Aug. vertrok de Ned. bark Koophandel uit Swatow en had W koelten en mooi weer tot den 28sten, toen &quot;het zich bij Lencone»&apos; vond, alwaar het een loods aan boord kreeg. Den 29sten, op de boC van Gutzlaff, ging het met een Noord-Westelijken wind ten anifj den 30sten liep de wind naar het Noord-Noord westen en begon D. stormachtig te waaijen bij eene hooge zee -, men liet toen het tffe&lt;jl anker vallen, liggende voor het eerste anker 60 en voor het tffö* 40 vadem ketting. Dcs avonds ten 7 ure liet het de beide ketti*&apos;tot aan het einde uitvieren, daar er een storm kwam opzetten;*!! 8 ure braken de beide kettingen en het spil, waarna men zeil ma**^ en in zee ging, bij welke gelegenheid men het marszeil verloor. HELLEVOETSLUIS, 11 Nov. Men gaat voort met het bagg?!*| der lading uit de brik Demetrius. Men heeft een zwarei ketw onder het schip doorgebragt, om het nog meer tegen den wal te &quot;t ten en uit den weg te ruimen voor de scheepvaart, ten einde trachten het gat in den boeg- boven te brengen. ?, LEEUWARDEN, 11 Nov. Woensdag jl., bij het aanbreken van «| dag, is in het noordwesten van het eiland Schiermonnikoog, °P j, buiteubank, gestrand het Engelsche brikschip Aln, te huis behoor* te Blyth, komende van Kroonstad, geladen met 180 last tarwe. K voerd door kapt. William H. Fefrow, bestemmingsplaats onbeK^&apos; De reddingboot was terstond in zee gebragt, om, zoo mogelijk,11?^ te verschaffen. Vóór zij echter het schip mogt bereiken, sloeg }. om en werd het in de branding stuk geslagen. Van de beman&quot;&apos;1??, heeft men niets vernomen, waarschijnlijk had zij &apos;s nachts het B&quot;*** vppfis vpimdl&quot;i-&apos;i&apos;n DELFZIJL&apos;, 9 Nov. Het Nederl. schip Catharina, kapt. Ma&quot;*^ van Langesund met hout naar Termunterzijl, is bij Borkum gestr*11 het volk is gered.</p>
</text>
