<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERKOOPING VAN HUIZEN.</title>
	<p>Maandag 11 iVbw., »» rfe Brakke Grond, des Avonds ten 6 ure. N°. 1. Huis, Beerenstraat./6400. ƒ 600. J. G. Tersteeg. — 2.Dito, als voren, f 3800. ƒ 10. M. J. van Engelen. — 3. Dito, Heerengracht tusschen de Oude Spiegelstraat en Heisteeg, ƒ 10,000. ƒ 1600. A.Langerhuizen. —4. Dito, Wijde Lombardsteeg. f 5850. ƒ 60Ó. J. T. van der Vegt. — 5. Dito, Rozengracht tusschen de Prinsengrachten lste Dwarsstraat, ƒ 3425. W.N. Vis — 6. Drie Huizen, als voren, op het Vossenhofje. ƒ 1900. J. B. Paris. — 7. Huis, Binnenkant bij den Buitenkant. ƒ 7300. f 70. G. Wesseling. — 8. Dito, O. Z. Voorburgwal, hoek van en in de Prinsenhofsteeg. ƒ6250. ƒ 10. Opgeh. — 9. Dito, Prinsengracht hoek Weteringstraat, ƒ 8300. ƒ 450. G. J. van Nes. — 10. Dito,&apos; Palmstraat. ƒ 2300. G. van Leur. — 11. Dito, naast het voorgaande, ƒ 975. G. Wesseling. — 12. Dito, Huiszittensteeg. Uit de hand verkocht. — 13. Dito, Keizersgracht tusschen de Run- en Beerenstraten, ƒ 17,450 ƒ 50. Opgeh. ; 14. Dito, Zwanenburgwal tusschen de Zwanenburgerstraat en de^ Lange Houtstraat, f 5450. f 2. H. P. Jacobs. — 15. Dito, Weesperstraat bij de Heerengr. ƒ 4600. ƒ25. J. A. van Minden. — 16. Dito, Heerengracht over de Nieuwe Spiegelstraat, ƒ39,800. ƒ 200. Opgeh. — 17. De Opstallen, op stads grond, aan de Schans tegenover de Vijzelgracht, f 4950. ƒ 50. Opgeh.— 18. Huis, op stads grond, aan het Blaauwe Hoofd, ƒ 625. C. van Maarschalkerwaart. — 19. Loods of Bergplaats, als,voren.ƒ42s. Opgeh. — 20. Huis, Heerenstraat, ƒ 7950. ƒ 50. J. W. Rademaker.— 21. Dito, Reestraat. Uit de hand verkocht. — 22. Dito, als voren. Uit de hand verkocht. — 23. Dito, N. Z. Voorburgwal hoek Geertruisteeg. ƒ 2975. Opgeh. — 24. De Opstal van een van hout gebouwd Huis, Kattenburgergracht.f 1100. ƒ 10. H. A. Hedden. —&apos;25. Huis, Groote Kattenburgerstraat bij de 2de Dwarsstraat, ƒ 2800. G. Wafelbakker. — 26. Dito, op den hoek van de Korte en Lange Houtstraten, ƒ 2300. J. B. Paris. — 27. Dito, Barndesteeg. ƒ 1850. G. Wafelbakker. — 28. Dito, als voren. / 1875. G. J. van Nes. N°. 27 en 28 te zamen ƒ 3725. ƒ 20. J. P. Meynink. 29. Dito, Oude Nieuwstraat , tusschen de Lijnbaan- en Korsjespoortstegen. Niet geveild.</p>
</text>
