<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STATEN-GENERAAL.</title>
	<p>aen *&quot;et ïeer uitvoerig sectie-verslag (-44 pag. foL druis) ontlees , &quot; ïJ,°rloopig de volgende ulgeweene beschouwingen en bedenkingen&apos;&quot;¦&apos;Rr/,,f ¦!t!&quot;u&quot;J algemeen klaagde men over de late iudieuintr dezer stip i&quot; s\ Die indiening heelt plaats gehad »p het uiterste trjdmen Di * - Con»ptabiliteïtswet van 1864 teegelaten. Al verloor fttwJelnV Tllt..uet °°g&gt; dat de tegenwoordige Minister van Koloniën, &quot;&quot;irattpJ0!4 z&quot;ne &quot;Ptreding, zich met den arbeid, aan eene zoo veel ttien eifn Voorfbagt verknocht, bezwaard heeft gezien, en al liet ligt, jj!lnrn1Ise!(ieu, dat de vertraging vooral bij het Indisch bestuur en &apos;van rfC c^ ter za^e Tan de invoering der coradtabiliteitswet Btittu- m ,?\ D.ieawe inrigting der departementen van algemeen be- &quot;^engewone werkzaamheden belast zag, bij buitengewone ken w7i i*?1™? hier te lande hadden de gedrukte bogrootingsstnkleïeraa] eïeraa] v&quot; w«ken vroeger in handen van de leden der staten&apos;k &apos;«den i Uen konurn. Mans is dit eerst het geval geweest toen *&apos;ftg he?i i - tweede kamer zich met het onderzoek der staatsbegrooeti ja &apos;*&apos;&amp; hielden. Dat onderzoek is dien ten gevolge belemmerd &apos;-^&apos;ituikH m ,80nmng8 der afdeeUngen geschorst moeten worden. Ü&amp;g ter hai! drang der zaak, heeft men de Indische begrootulrijt,, (i ¦ moeten nemen, eer men gelegenheid had gehad, de Het a*Vn vo°rkomende bijzonderheden genoegzaam na te gaau. later zal jVan tt^eß is BOS&gt; dat de Indische begrooting titans Wai&apos;e- Df.tWie n T»atgesteld, dan wcnschelnk of zelfs nosdzahelijk 6&lt;,ï/»-ou;;r,„ T,a to°h in het oog, dat elke beslissing over de stauisdrag dgr&apos;i-, een geheel beschouwd, voorbarig is zoolang het bemet voltion j iVSe Ult Jn(Ul? aan de middelen dier begraoting niet Taatst«lUnp ? zekerheid is te berekenen, hetgeen eerst door de dien «n 3 c*er. Indische begrooting mogelijk wordt. Maar boventeitawet v het voor de getrouwe uitvoering der comptabili&quot;iet vóór ir1864 noodzakelijk, dat de Indische begrooting, zoo al der raattT.^ ¦ anuarÜ van het dienstjaar, dan toch in de eerste dagen Terwijl ln lic kuuna worden afgskondigd. aandronß n&apos;en dus met den meeßten nadruk bij de Regering er op •lieiiing dL.0?1 ,*ocb in het volgend jaar voor eene bespoedigde in?eroelen n . ludtsche begrooting zorg te dragen, bestond er tweeërlei £r°otujo- ï, ?r de, vrasg, welk tijdstip voor de vaststelling dier bestelU B ;,, f verk»«shjfcst ia. De meeste leden meenden, dat vastr^is atnc,fl„ n z,olll«r, aan het dienstjaar voorafgaande, ook om de t!&apos;ntu irifiüi? v rede»eu, volstrekt wordt vereischt. Enkele an,Vari &apos;ie I«Slm!fm,84?,&apos;11lt nagenoeg gelijktijdige vaststelling V*o* aanbevaL «d-aatsbegrooting leb uit meer dan één oog- ln 8» d* inrigting dezer begrooting werd I&quot;u is, dat éTwï?&lt;£«ï &quot;&quot;** behandeld, of het goed te keu£Hrpen. een tot de niSf Va&quot; uit?aven slecßts iü twee W(itson-t- betrefvlv^ *&quot; een ander tot die in &apos;&quot;&apos;&quot;¦&apos;derland sodert eeïe li Ujlj&apos;,ls «wat i terwijl dan toch in het Tav algemeen bestuur „7*e, reelfß v»n jareu voor elk departement gesteld. Verscheiden» u Wonderlijke bcgroetiugswet wordt vaat- J?Oï de staatsbeeronf;- n geloofden , dat do regel, in dit op/igt «tende. De contrflitIBB gevolgd, voor de Indische navolging vergoed beginnen te „ £p e staatsuitgaven hier te lande heeft eerst Mk departement * ? Tan ikßt oogenbiik af, dat de aitgaven van afzonderlijk in nv a «gemeen bestuur door de wetgevende m&amp;gt Andere leden i*^&quot;* wierden genomen. vaststellen der i ïUS3cnen beweerden, dat men den omslag, aan het daarvan in een t*lsc«° begrooting verknocht, niet duor de splitsing wetgevende t aantal wetten vermeerderen moest. De controle der hoorde hov«n^amers °P de nitgaven voor Nederlandsch ludie betrOle voor en een S«beel ander karakter te hebben dan de contot l&gt;iji0I1(t °,llzf binneulandsche financiële huishouding. Afdaling °f tuinder ïl den van ondergeschikt belang komt bij de eerste niet § 3. j^ le Pa», «slve&apos; Biet üe dM afdeelingeß vroeg men, of op de begrooting 8C0*n uite-iiv scheiding ware tot stand te brengen tus- Ve.a en intnn 4en inl£onisten ter zake der cultures en al de uitga-Bcheidiug&quot; iel uD van &quot;nieren aard. Het voordeel van zalk eene cultuar8te] .&apos;.OOK meer jniste beoordeeling der werking van het te weten kom °°s&apos; oor hecgferingkon men wel ten naastebij rekenia? W^8U wa* ue cultures kosten en opbrengen, maar die befefke ambter noolt .geheel zuiver, ook omdat niet genoeg blijkt &quot;*Pg houden 1 ma* werkzaamheden ter zake der cultures BUikercuJtunr V tou a^naM van zulk eene scheiding, brjv. wat de wlden de yra!?e *&apos; ui&apos; 3* eene proef te nemen zijn? Andere leden woord ontkenVF wèl Sedaan hebben, maar geloofden, dat het antoestuur, ook zijn. Geheel de inrigting van het Indisch ww*zaamheden Z^ne ondergeschikte takken, is op medewerking tot § 4. Zeer ai cultures betreffen , gegrond. ilch- zeer oncmf&apos;**n was de klagt&apos; dat deze oegrooting in zoo ver van ?;? 7? Tan staatsbegrooting onderscheidt, als de sl.ec&amp;ts zna gaaf of onderafdeeUngen te veel omvatten. Niet &quot;itgetrokkan W *eer Te&apos;ea onder • waarbij een overgroot bedrag is t&apos;ge onder««,U,ai*ar de zijn bovendien zeer ongelijksoor- Va&quot; in d«, i pen nn uitgaaf begrepen. Menig voorbeeld zou daar- MecrdVr P J?0 dit verslag worden aangehaald. aangeeev2 splitsing der beerootdngsposten was niet alleen om de toet g-t &quot; en/n wenßchelqk en noodzakelijk, zij was dit ook Saven- w«il/l °.Pv? -1&quot;&quot;167 ta le^w &quot;kening der koloniale uitnot eévL^f refen&lt;P.gYgeene ware en duidelijke voorstelling van poofiq- oen- ?Sii«3 I.??™**™, als niet reeds op de begeeft p&amp;ats gevo^nden a&amp;chw^n« tnsschen de posten van uitgaaf &lt;le Lfc eer T*^ l^pn werd nadere inUchting gevraagd over b InSf dnr„ &quot;B«Sl^t?tt»™t va« 1864, zoowelTuer &amp; lande «ntvarwT „&apos;„ ban,gt«B. die men met elke brievenmaal uit Indie lda?rl„n &quot;&quot;todlW *» &lt;nw tot het doen dier vraag en van 2*ak Survfn \ W-Mös&apos; *&quot;• tlagten gegrond? Zoo ja, lag* de oor- Stond Tonta m •dft coaptabihteitswet ol in hare uótvoertngf band niet X Ktß-sn,Hugen « M &lt; de zaak misschien in eenig verin de onvoowior .pu&gt;f ïan een mühoen, door den nußister Mijer Benige kde^ &apos;fl»» °P j» begrooting van 1867 gebragt? geheel üißteiain&apos;en^7l:u)0n niet den wensch naar nadere inUchtingen de aanleiding tot d«nieeiidellJnu mds te m»eten aanmerken, dat Zön in de comptabii;+ D.ftaande ongelegenheden niet kon gelegen Uttvoenng dier wet tsw*,t* VBn 1864&apos; maar wel &quot;» de wnze ?an verband Beschouwde&apos; ?¦¦*&apos; wanneer men de zaak ïn haar doorzigt bö 0f geheï&apos;m^^l3llß, •aaß iets and&lt;re dan gebrek aan te denken rieL tegenwerking van de Indische autoriteiten dccl6&apos;bitor*geUg^^fl*0* Vün&apos;vci?* ,inMln&amp;cir de verwarring in 1868 zal voortduren. Ook deze begrootte toch hoewel tot een enorm cufer opgevserd, i 8 bliikbaar^tetvflledi^ hetgeen door voorbeolen wortft gestaafd. Ooi in andere oMiètfn kan de voorgedragen begrooting moegelijk als volledig worden be tehöuvvd. Niet slechts is daarop geea enkele post gebragt tot her- Stol »jor schade, door de aardheviug in Midden-Java aan gonver- nements-gebouwen of gouvernements-ißrigtingen toegeb:^^^B de uitgetrokken uitgaven voor marine vertegenwoordigen geenszinsM wat daarvoor Boodig moet zrjs. . §7. Eenigzins in verband met het voorgaande, werd in sommigeM der afdeeUngen de vraag behandeld, of de tegenwoordige jerdee-M ling ;der uitgaven tussenen het moederland en zijne koloniën welH juist is, Het behoeft geen betoog, dat de Nederlandsche huisbou-M ding van staat op veel minder kostbaren voet in te rigten ware ,¦ als de zorg voor onze overzeesehe bezittingen niet tot bepaalde uit-H gaven dwong. Vooral geldt dit het departement van marine. DeH hoofdtaak onzer zeeraagt is dan toch wel bescherming onzer kolo-B nien en handhaving van de rust aldaar. Toch blijven zelfs de kos-B ten van het auxibair eskader, ook volgens de jongste schikking, tenH laste der staatebegrooting. De uitgaven, voor marine op die staate-B begrooting uitgetrokken, bedragen nog altijd milUoenen meer danß het cijfer daarvan op de Indische begrooting. Zou, met liet oogH op de hoofdroepiog onzer zeeiuagt, niet hot omgekeerde moetenß plaats hebben V I §8. Als een geheel beschouwd, kon de voorgedragen ladischeß begTOoting voor 1868 niet anders dan een z*er tmgurutigen &apos;mdritk^Ê maten en tot ernstige bezorgdheid aanleiding geven. Volgens de be-B cijfering van de memorie van toelichting zelve zijn de uitgaven dit-B maal ƒ 4,841,701 hooger, de inkomsten ƒ392,077 logee geraamd danß voor 1867. Er is dus op deze begrooting, die men nog niet eens alm volledig beschouwen kan, een achteruitgang van meer dan 5 millioen.H ca dat in één enkel jaarl Al stemde men tee, dat in vroegere jarenß veel te weinig tot verbetering of opbeuring van den inwendigen staatß van zaken in Indie was gedaan, en al liet zich dus uitzetting vanfl uitgaven, althans wat bepaalde takken der dienst betrof, in het af-B getrokkene regtvaardigen, was men onmiskenbaar, wat de Indische! financign betrof, thans op eeneu weg, die bij den minsten schok,bijH eene daling in den prijs der gouvernements-prodneten b. v., op eenoH financiële crisis moest uitloopen, eren verderfelijk voor de kolonienH als voor bot moederland. Alleronaangenaamst had het getroffen, datH de minister van koloniën geenerlei blijk gaf, den ernst van dezeuß toestand te gevoelen. Van pogingen om, waar dit zonder kwetsingß van wezenlijke belangen mogelijk ware, de uitgaven in te krimpen.B ontwaarde men naauwlijks eenig spoor. Nog veel minder bleek vanß het bedacht zijn op liet openen van nieuwe bronnen van inkomst id| Indie, op da hervorming van bet zeer gebrekkige belastingstelsel! aldaar, welke hervorming onder anderen in de verslagen der com-l missien uit de Kamer naar aanleiding der Oost-Indische regerings-l varslagen zoo dringend is aanbevolen. Dat toch in die rigting nietl goed gevolg kan worden geaTbeid, bewees de ondervinding met op-I zigt tot liet nieuwe tarief van in- en uitgaande regten, welk middel! in IR6B geraamd wordt een millioen meer te zullen opbrengen dan! in 1867.&quot; Lag het ia de denkbeelden des ministers, op dieu weg! veort te gaan, en dus bijv. ook, in verband met de op Java plaats! hebbende opmetinsten, de opbrengst der landrenten te verbeterenv! Of wilde hij het stelsel van cultures uitbreiden en daaruit meerdere! inkomsten trachten te verwerven? Meer dan ooit was bet Doorlig,! dat het gouvernement omtrent deze punten zich openlijk en rondl uitliet. Voortgang op den tegenwoordigon weg was, als men niet! voor dreigende gevaren de oogên wilde sluiten, niet mogelijk. I Dat de uitgaven in Indie inkrimping toelieten, zonder wezenlijkei belangen te krenken, scheen aan velen niet twijfelachtig. I Maar zou ook dan geen baat zijn te zookeu hij eene inkrimpingl der nitgaven voor het departement van oorlog, die in weinige jarenl meer dan verdubbeld zijn F Men wist wel, dat de vermeerdering! onzer strijdkrachten in Indie zanienhing met de uitbreiding van ons gezag in de buitenbezittingen; maar ging men, vroegen rele leden, daarin niet te ver, en was, zelfs uit pen ander dan bet zuiver financiële oogpunt, die gestadige uitzetting onzer koloniale raagt niet ten hoogste bedenkelnk? Er waren echter ook leden, die, zonder daaromtrent thans in bijzonderheden te willen treden, het gevoelen voorstonden, dat inkrimping van ons gezag in de buitenbezittingen eene zeer bedenkelijke I zyde zou hebben, en dns niet verder wilden gaan dan behoedzaamheid omtrent verdere uitbreiding aan te raden. Ook het stelsel van cultures en de daaruit voortspruitende inkom&apos; aten kwamen meer opzettelijk ter sprake. Lu twae der afdeeUngen werden berekeningen &quot;overgelegd, volgens welke, terwijl tot 1838 de zoogenaamde territoriale inkamsten van Indie nog voldoende waren om de territoriale uitgaven te bestrijden, thans de zaak geheel anders staat. De Indische uitgaven bedroegen, volgens deze becijfering, na aftrek van die voor de cultures, over 1868 ongeveer 74 millioen; terwijl de middelen, mede na aftrek der inkomsten uit de cultures, naauwelrjks 55 millioen beliepen. Er was dus, alle bijdragen aan Nederland ter zijde gesteld, als men de cultures wegdacht, op de Indische besrooting een tekort van 19 millioen, welk tekort als ware het op de inkomsten der cultures moest worden gepreleveerd. Van eene exploitatie van Java, zeide men, uitsluitend ten behoeve van Nederland, kon dus thans geen sprake meer zijn, daar hot grootste deel der ten gevolge dier exploitatie behaalde voordcelen door Indie , zelf werd genoten. Maar werd het dan ook niet tijd om vaarwel te «eggen aan dien hevigen tegenstand aan een stelsel, dat noch Indie noch Nederland onder de bestaande omstandigheden missen kan? Zij die zoo sterk tegen dat stelsel zijn gekant, hadden zich van den begiuno af tegen uitbreiding der Indische nitgaven moeten vertetten. Met elke schrede op dien weg was men toch aan het gewraakte stelsel meer onherrocpelqk vastgeklonken geworden, i Met nadruk kwamen verscheidene leden op tegen deze berekening, en vooral tegen de daaruit afgeleide gevolgtrekkingen. De berekening zelve is, gelijk reeds uit het hiervoor in § 3 aangemerkte bleek, allezins betwistbaar, omdat de uitgaven voor de cultures, zo»wel wat het personeel der daarin betrokken ambtenaren als wat de daarvoor noodige gebouwen en werken betreft, niet wel af te scheiden zijn van de overige Indische uitgaven. In de medegedeelde becijferingen is dan ook op die uitgaven voor ambtenaren niet gerekend. Al laat men dit ter zijde, dan is het nog onjuist te beweren, dat bij het wegdenken der cultures op de Indische begrooting eea tekort van 19 millioen zou bestaan. Bestonden toch de cultures niet, andere bronnen van inkomst, met name de laudrente, zouden veel milder vloeijen. Meermalen ia aangetoond, dat lage heffing der landrente steeds als een tegenwigt voor den last, dien het euituurstelsel den iulander oplegt, is beschouwd. De opnemingen, die thans op Java gedaan worden, leveren de uitkomst op, dat van de aldaar door den inlander bebouwde gronden 30 a sfl ten honderd minder aan belasting betaald wordt dan volgens de beslaande regelen het geval behoorde te zijn. Zoo do landrente niet in die evenredigheid verhoogd wordt, dan hangt dit, volgens de circulaire, door den tegenwoordigen &apos; gouverneur-generaal kert na zijne optreding uitgevaardigd, met de zorg voor het cnltuurstclsvl zamen. Met opzlgt tot de kol&apos;hjcultuur, , die dan toch de voornaamste tak van het stelsel is, geldt nog bijzonder, dat wanneer daaromtrent geen monopolie bestond, eene belasting zoa worden geheven, die volgens de bestaande regeling 2 5 • van d« waarde der geproduceerde kol&apos;iij en dus — die waarde op Ad jaüliuea berekend —- ie millioen s&apos;jaars bedragen zou.</p>
	<p>Bovendien bleef het de vraag, of de financiële toekomst zoowel van Indie als van Nederland voortdurend op zulk een onzekeren en wankelenden grondslag als de opbrengst der gouvernementscultures gevestigd mogt blijven. De winsten dier cultures zijn met slechts afhankelijk van het gelukken of mislukken van den oogst, van veranderlijke marktprijzen en staatkundige gebeurtenissen, maar zi) moeten, gelijk reeds meermalen is aangetoond, grootendeels verloren gaan bij getrouwe opvolging der beginselen, in art. 56 van het Indisch regerings-reglement nedergelegd. Deze leden wensehen dan ook, dat bij de algemeen gevoelde noodzakelijkheid om naar nieuwe bronnen van inkomst voor Indie uit te zien, niet te zeer op voortdurend behoud van het cultuurstelsel gebouwd, allerminst op de mogelijkheid van aanmerkelijke uitbreiding daarvan gerekend wierd. Veeleer moest het streven zijn, zich langzaam van het cultuurstelsel los te maken en in de ontwikkeling van den particulieren ondernemingsgeest en de daardoor te scheppen meerdere welvaart en bloei nieuwe bronnen van inkomst voor den staat te scheppen. In dat verband werd aanbevolen om, zoo het vooralsnog niet mogelijk ware in eene of andere residentie verpachting der gouvernement»-koffijtuinen te beproeven, althans zulk eene proef te nemen met de afgeschreven koffijtuinen, waarbij dan echter schadeloosstelling der inlandsche bevolking voor hare regten ep den grond te pas kwam. §9. Bij het raadplegen van de verschillende afdeelingen der begrooting is men op nieuw gestnit op de weinig rationele ïndeeliug der takken van bestuur onder de verschillende departementen. Ue cultures zjjn b. v. onder binnenlandsch bestuur gerangschikt, en toen treft men de tinmijnen en het zont op de afdeeling nijverheidsonderwijs en eeredienst aan, waar men ook de civiele geneeskundige dienst ontmoet, die, als onder den chef der militaire geneeskundige dienst gesteld, bijna even goed onder oorlog eene plaats kon vinden. De opium is onder tinancien, de pakhuizen voor de cultures zijn onder burgerlijke openbare werken opgenomen. Men stelde zich voor, op deze leemten en in het algemeen op de indeeling der departementen van algemeen bestuur terug te Komen. § 10. De werking der ordonnantie van 15 Pebruarij 1866 (Indisch Staatsblad n°. 13) omtrent aan te nemen grondslagen voor de persoonlijke of heerediensten is, omdat zij in verband stond met de ordonnantie van 5 Januarij 1866 (Indisch Staat.»M?d *°. 3), heudende o. a. verbed van persoonlijke diensten aan inlandsche ambtenaren of hoofden, mede voorloopig geschorst. Men had verwacht, dat eerstgenoemde ordonnantie, zij het ook eenigermate gewijzigd, spoedig op nieuw zou zijn afgekondigd. Dit is echter niet geschied. Desniettemin schijnt aan de geschorste ordonnantie van 15 Februarij 1866 voortdurend uitvoering te worden gegeven. § 11. De gouverneur-generaal heeft thans de door hem weggelaten alinea uit het bekende besluit wegens overeenkomsten tot instandhouding van suikerondernemingen, na mislukte uitbesteding en herbesteding, wel afgekondigd, maar in een zonderlingen vorm. De zaak maakt het onderwerp uit eener bijzondere koloniale ordonnantie van 20 Junij 1867 (Ind. Staatsblad n°. 81). Men zag indien vorm bezwaar, omdat de bevoegdheid van den gouverneur-generaal tot wijziging van zoodanig eene koloniale ordonnantie ruimer is dan die tot het brengen van verandering in een koninklijk besluit. Bovendien meende men, dat de ordonnantie niet geheel overeenstemde met de weggelaten alinea, en vroeg daaromtrent opheldering. § 12. Van tijd tot tijd ontvangt men berigten, waaruit al te leiden is, dat het getal hadji&apos;s op Java op eene zorgwekkende wijze vermeerdert. Eenige leden vroegen, of de regering daarin geen bedenkelijk verschijnael zag. Anderen geloofden, dat het gevaar, hetwelk van dezen kant scheen te dreigen, zeer overdreven wordt. Zij wezen op hunne beurt op een verslag van den consul te Singapo&apos;r, waarin een treurig tafereel wordt opgehangen van de wijze, waarop hadji&apos;s van tijd tot tijd op Nederlandsen-Indische schepen worden behandeld. Huns inziens vorderde de eer van onzen naam, dat tot bescherming dier ware of vermeende bedevaartgangers tegen mishandeling verordeningen wierden uitgevaardigd, eenigzins in den geest van de Nederlandsche wet omtrent de landverhuizers.</p>
</text>
