<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IWINTER-AVOND-LECTÜÜR. I I. LEESMUSEUM, uitgezochte verzameling der Nieuwste voort- Ibrengselen van Buitenlandsche Letterkunde 1856—1858, 8 Deelen I Royaal Octavo met 48 keurige Platen, 3800 compres gedrukte Bladz I tekst van de meest gevierde Schrijvers; prijs ƒ3O. Voor ƒ6.50. I 11. KEUR VAN MENGELINGEN. Lectuur voor alle Stan- I den. 1818—1827. 10 deelen met Vignetten. Prijs736.so. Voor ƒ6.50 I 111. ALBUM van Novellen, Reisheschrijvingen, Levensschetsen Kear van Merkwaardigheden, Anecdoten, enz., enz. (Bloemlezing vii het Pracht-Plaatwerk de Tijd). Uitgegeven door eene Vereemgins van Letterkundigen. 2 Deelen met 24 Platen en Portretten, royaa Octavo. Prijs ƒll. Voor /&apos;2.75. IV. HISTORISCHE ROMANTISCHE HUIS-BIBLIO&gt; THEEK, Schetsen uit het leven van beroemde, beruchte en geheimzinnige Personen, door G. ENGELBERTS GERRITS en W. VAS DEN HEUVEL, 4 deelen, ruim 1100 Bladz., met 24 keurige Platen Prijs ƒll. Voor ƒ3.75, V. BE STABS- EN DORPS-BIBLIOTHEEK, Mengelingen uit het gebied der Godsdienst en Zedekunde, der Landen en Volkenkennis, der Romantiek en der Poezij, 6 Deelen, met Platen, Prijs ƒl5. Voor ƒ4.50. VI. THEOPHANIA, Christelijk Museum van Romantische Lectuur , ter bevordering van het Christelijk Leven, voor Leesgezelschappen en Huisgezinnen. 12 Deelen met Vignetten, 4056 Bladzijden. Prijs ƒ4O. Voor ƒ 7.50. De&quot; 42 deelen (nieuw en onopengesneden) bij elkander voor f 22.50, op franco ontvangst van een postwissel, bij J.H. VAN DER BEEK, Reguliersbreestraat X 68, te Amsterdam. . Een IWieuwe Catalogus van 800 Bockdeelen \oor I-eesgezelseliappen en Volks-Bibliotheken, met opklimmend Rabat, is op franco aanvrage gratis en franco te bekomen.De daarin voorkomende Werken zijn alle nieuwe en onopengesneden, inhoudende GODSDIENSTIGE , ZEDEKUNDIGE, HISTORIE, LAND- en VOLKENKUNDE, REISBESCHRIJVINGEN en ROMANS. De aflevering geschiedt a contant, de 12 deelen naar keuze voor ƒ 8.50, 25 deelen voor ƒl5 en 50 deelen voor ƒ25. Zoo das 20 Liefhebbers van Lezen zich vereenigen a ƒ 1.25 de Persoon, dan lezen zij 50 Boeken tegen 2\ Cents per deel en zij blijven hun eigendom. 127368; Heden ziet het licht en is alom voorhanden gesteld, de lstu en 2de Aileveii; g van het w*j*k, getiteld: DEUNENDE NATUURLIJKE GESCHIEDENIS VAN BEN MENSCH, SEDERT ZIJN ONTSTAAN TOT OP ONZE DAGEN. Naar den Twaalfden DrtiK vau Dr. A. DE BAY. De onderzoekingen op natuurkundig gebied, in den nieuweren tijd, hebben veel duisters, dat tot heden heerschte, verklaard, menig diepgewortelde waan , menig grof bijgeloof opgehelderd, en meer en meer gezonde denkbeelden verspreid. Onder de boeken, welke dit doel bevorderlijk zijn, staat het genoemde werk bovenaan. Bij elke schrede wordt men ingelicht over eene menigte tot nu toe onbekende zaken, en naar mate men verder in het rijk van het wonderbare doordringt, verwondert men zich er meer en meer over, zoo aangenaam in de mysteriën van het leven te worden ingewijd. Het werk zal compleet zijn in 8 afleveringen a ƒ 0.40 en 2 platen a f 0.10. (2668 C) i •—,—. i</p>
</text>
