<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bevallen van een ZOON SABA STRAN&apos;DERSTlchtgenoot v»&quot;*., Amsterdam, 12 November 1867. J. ONDERWIJZER.Ja/.-gï Ontijdig doch voorspoedig bevallen van eene DOCH&quot; M. VEEKADE, V. r». STAOT, geliefde Echtgenoote van Wagekikgen, 7 November 1867. __ (27360) Dr. P. VERKADE^^? i Bevallen van eene DOCHTER C. M. HUIDEKOPER—PORTI&amp;T, &apos;I Bolswabd, 9 November 1867. (?E % Heden overleed in den ouderdom van 75 jaren, onze gelief le ™ der en Behuwdbroeder, de Heer ROELOF SANTINK, Makelaar- AMSTERDAM, J. T. VAN GELDER, 9 November 1367. A. W, VAN GELDER, ..-. Geb. SANTINK. (2745e&apos; Zullende geene uiterlijke teekenen van rouw aangenomen worden^. Heden trof mij de gevoeligste slag mijns levens, door het afs**, ven mijner geliefde Echtgenoot S. RUBENS, in den ouderdom &apos; t ruim 64 jaren, na eene gelukkige Ecihtvereeniging van 37 jaren. v ik, mijne Kinderen, Behuwd en Kleinkinderen in haar verhef zullen al degenen beseffen, die de brave gade en zorguldige m°e gekend hebben. S. J. VAN GELDER, Amsterdam, 12 November 1867. Instituteur. ,i Eenige en algemeene Kennisgeving. (27W»¦ Den Uden November overleed alhier in den ouderdom van 76JV( onze geliefde Moeder en Behuwd-Moeder de Wed. S. S. KRA** Geboren GOUDSMIT. Uit aller Naam - Amsterdam, 13 November 1867. S. S. KRAAL. Algemeene Kennisgeving. (275^iX I Heden overleed zacht en kalm, in de zekers hope des beteren \f jj onze hartelijk geliefde jongste Dochter ANTHONIA ADRIANA den ouderdom van ruim 22 Jaren. Hilversum, C. VAN DOMPSELAAR. 10 November 1367. A. M. VAN DOMPSELAAB.rf (27448) _ _ VAN DER PAAÜ^ Heden overleed tot bittere droefheid van mij, mijne Kindere^ j, mijnen Behuwdzoon, in den ouderdom van bijna 69 Jaren, mijn $ telijk geliefde Echtgenoot GERRIT JAN VAN TERVEEN, in -e Boekhandelaar alhier. Utrecht, Wed. G. J. &quot;VAN TERVEEN, 7 November 1867. SAX. Algemeene Kennisgeving. .$ De zaken zullen door mijn oudsten Zoon, die reeds jaren »*£ werkzaam vxis, op denzélfdeh voel worden voortgezet. (373* &apos;/ Den 9den November overleed, op den Huizo de BüdT,&apos;Zyf°h\é kerspel, de Heer WILLEM VISSCHER, in den ouderdom % 82 jaren, diep betreurd door zijne Kinderen, Behuwdkinde&quot;*eB eeni&apos;gen Broeder. W. H. VISSCHER. (27382) Uit aller naam. _^v Voor de vele Bewijzen van Deelneming, mij betoond bij liet o m • lijden mijner beminde Echtgenoot, betuig ik bij dezo aan &apos;allen •&quot; hartelijken dank. A. J. TEN VELDHUYS. ? _AMSTERDAM,_I2_Noyember 1867L i27j&gt;^ __Voor de vele bewijzen van deelneming, ons betoond bij het,.I&apos;^ lijden van onzen waardigcn Echtgenoot en Vader, betuigen wij bfl onzon hartelijken dank. Wed. E. Y. POST—VAN REENEN, J. POST. (27472) J. W. POST-VAN DER GOOT^^j Voor de vele en hartelijke blijken van deelneming, onderve&quot; ej bij het overlijden van mijnen echtgenoot, betuig ik langs dezen mijnen opregten dank. Hasselt, 8 November 1867.--(27454) Wed. E. COKART-VAN PAVELAAg^</p>
</text>
