<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MAATSCHAPPIJ TÖT EXPLOITATIE VAN I STAATSSPOORWEGEN. De Raad van Bestuur en Toezigt der Maatschappij tot Exploitatie van Staatsspoorwegen roept bij deze de Aandeelhouders in gezegde Maatschappij op tot eene BUITENGEWONE ALGEMEENE fl VERGADEBING , op Dingsdag den 19den November e. k., des | Voormiddags ten Elf Ure te Arasterdam, in het Locaal KEIZERSKROON, op den Singel bij de Vijzelstraat. Op deze Vergadering zal behandeld worden een belangrijk financieel Voorstel, met daaraan verbondene wijzigingen der Statuten, enz. De stukken dienaangaande zullen van den 12den November e. k. I af voor de Aandeelhouders ter visie liggen, ten Kantore der Maat- I schappij in den Haag en tovens bij de Kassiers der Maatschappij, zijnde II de Associatie C&apos;assa te Amsterdam, de HH.P.F. O.BRUNINGS#-Cü., I te Zntphen; DIKKERS #• C., te Almelo; HARMENS #• Zn., te Har- il lingen; J. REIJNDERS, te Breda; MATH. TIELENS, te Maastricht; I NAGELMACKERS #• Fils., te Lnik, benevens bij de Leden van den I Raad van Bestuur en Toezigt, de HH. ROUPPE VAN DER VOORT, I te &apos;s Hertogenbosch; B. A. FOKKER, te Middelburg, F. &apos;S JACOB, I te Rotterdam en H. A. VAN DEN WALL BAKE, te Utrecht. II HH. Aandeelhouders worden oplettend gemaakt op Art. 41 der I Statuten, bepalende dat slechts zij geregtigd zijn de Vergadering II bij te wonen en stem uit te brengen, welke eigenaren zijn van ten I minste tien Aandeelen, en die uiterlijk 8 dagen vóór de Algemeene I Vergadering tegen een bewijs hebben gedeponeerd ten Kantore der I Maatschappij te &apos;s Gravenhage, alsmede bij de Kassiers der Maat- I schappij en bij de Heeren L. H. ROUPPE VAN DER VOORT, te I &apos;s Hertogenbosch en B. A. FOKKER, te Middelburg. I Alleen stemgeregtigde Aandeelhouders worden als gemagtigden I toegelaten, nadat zij uiterlijk den 18den November hunne schriftelijke I volmagten ten Kantore der Maatschappij zullen hebben gedeponeerd. II &apos;s Gkavenhage , 4 November 1867. | DE RAAD VAN BESTUUR EN TOEZIGT II DER MAATSCHAPPIJ I (26810) TOT EXPLOITATIE VAN STAATSSPOORWEGEN. I &apos; J. EECKHOFF en B. H. HOMAN, Makelaars, zullen op WOENS- I DAG- J9S NOVEMBER 1867, in het Ondezijds Heeren-Loge- I ment, dcs avonds nazes ure, ten overstaan van den Notaris Mr. II J. P. VAN ETTEN, publiek verkoopen: I Een kapitaal WINKELUUIS, met afzonderlijk verhuurde Bo- I venhuizen , gelegen op het gezochtste gedeelte van den Nieuwendijk, I tusschen den Dam en de Gravenstraat, van achteren uitkomende aan I de Eggertstraat, vroeger Ellendigesteeg, H 238. I Breeder bij Billetten omschreven. I Te bezigtigen Dingsdags en Donderdags, op vertoon van een be- I wijs van Toegang. I De Bewijzen van Eigendom en Veilconditien zullen vier dagen I vóór en op den Verkoopdag ter inzage liggen ten Kantore van voor- I nee nden Notaris. (24616) I AiSTËRDAMSCHE PHPGASCO3IPAGNIE. 1 SCHANS TEGENOVER DS ELANDSTRAAT. I Dagelijks aflevering der gefabriceerde COKE, I TOT NADERE AANKONDIGING I nog voor den VERMINDERDEN PRIJS van 24 CENTS per I 32 Ned. Ponden. (21053) H JST AffISTERDAHRAPANr&quot; I ÜIÉ&amp; NAAR KANAGAWA EN DECIMA I ligt te Amsterdam ter inlading gereed, het snelzeilend Camnazne I BARKSCHIP ( I Mermine Marie Elizabeth, I Kapitein P. K. DIJKER. I om stellig in de eerste helft der maand December te worden Geixpe- I dieerd. Adres OOLGAARDT #¦ BRUINIER. (26467) I STOOMSLEEPABOOAT-iMTSCHAPPIJ. I De Ondergeteekende vestigt de aandacht van HH. Scheepsreeders I en Gezagvoerders op bovenstaande SLEEPDIENST, sedert het begin I dezes jaars in STRAAT SUNDA en STRAAT MADURA ¦ geopend. (23681) C. J. VAN BUEREN, Directeur. ¦ EMIGRANTEN NAAR AMERICA I vinden eene waarlijk uitmuntende, zeer goedkoope en snelle Stoom- I bootgelegenheid van H ANTWERPEN MAR NEW-YORK, I REGTUIT ZONDER OVERLADING. Den 26sten October vertrekt de CITY of CORK, schoon Stoomschip I van vol vermogen, behoorende tot de INMAN&apos;S-LINE te Liverpoól. I Ook wekelijksche gelegenheid via LIVERPOÓL naar NEW-YORK I en QUEBEC, naar alle plaatsen in het westen van Amerika. H PLAATSBILJETTEN, ook voor alle Spoorwegen in America tot I zeer verlaagd Tarief, te bekomen bjj de Agenten der verschillende I Compagnien, Ygracht V 39, te Amsterdam, OOLGAARDT en ¦ BRUINIER. (2»iSl) ¦ XDAARWfIfJ ÏTIV i ZEVENAAR, KLEEF EN KEULEN. I wrUUtlVVlliULWll \ NIJMEGEN, KLEEF EN KEULEN. ¦ ttarflW^^^^^ef^Kenlen. - 6.45, lO.iaTk I AtWmst te sSf.ff en ,£?2&apos; 12-w» *-H|J-39- I</p>
</text>
