<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Donderdag 20 Junij.</title>
	<p>Bnrgem. en Weth. dezer stad maken bekend, dat het verbod van het houden van markten en openbare verkoopingen van rundvee, anders dan slagtvee voor deze gemeente is opgeheven, zoodat de veemarkt weder voor allo soorten van vee is opengesteld.</p>
	<p>In de zitting van de Tweede Kamer der Staten-Generaal van heden is de discussie over het wetsontwerp betreffende de uitgifte van gronden in erfpacht voortgezet-, behalve eenige re- en duplieken hebben ,vier nieuwe sprekers het woord gevoerd; de HH. v. Zinnicq Bergmann en de Casembroot tegen, Fransen v. d. Putte en Pijnappel voorliet ontwerp. Morgen voortzetting. Aan den Heer Dullort is verlof verleend op naderen dag eeno interpellatie te doen over de toopassinc der vreemdelingenwet.</p>
	<p>Aan het ministerie van binnenl. zaken, is heden aanbesteed: het maken van een oosthavendam en havengeul voor de buitenhaven aan den mond van het kanaal te Walcheren bij Vlissingen. De minste inschrijvers waren de HH. Zwets te Hardinxveld en van Wijngaarden te Sliedrecht, voor ƒ 460,000; en het maken van beschoeijingen, duc dalven, ophoogen van het terrein en andere werken ten behoeve der stapelplaats te Dubbeldam. Minste inschrijver de Heer van der Steenhoven, te Dordrecht, voor f 1197.</p>
	<p>* UTRECHT, 20 Junij. Onder begunstiging van fraai weder had gisteren het feest plaats, door de burgerij aan HH. studenten aangeboden. De daartoe ingerigte tuinen van het park Tivoli en de Buitensocieteit leverden een schoon geheel op; behalve toepasselijke decoratien was daar o. a. eene smaakvolle roceptie-kamer, voor de ledenvan den senaat en de feestcommissie ingerigt. De muziekcorpsen van het regement grenadiers en jagers, die der stedelijke schutterij en van het regement veld-artillene deden zich bij afwisseling hooren.&apos; De illuminatie was schitterend en niet minder het vuurwerk, door den Heer Ruysch alhier vervaardigd. Een geanimeerd bal besloot de feestelijkheid, die door een groot aantal&apos; deelnemers en geïnviteerden werd bijgewoond.</p>
</text>
