<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN. AMSTERDAM, Vrijdag 10 Julij.</title>
	<p>De eerste harin«jager is heden morgen te Helkvoetsluia binnengeloopen. De geheeie vracht nieuwe haring is terstond naar Vlaardingen overgebragt.</p>
	<p>Heden is in het binnen-gasthuis gebragt G. Muller, oud 59 jaren, van beroep scheepsoptuiger, gehuwd, wonende Oude Kerksplein, die op de werf de Nagtegaal werKzaam zijnde, is gevallen en dien ten gevolge eene belangrijke beleediging aan de halswervelen heeft bekomen.</p>
	<p>— Wij vestigen de aaudach op een in het Weekbled\van het Regt van 29 Jnnij 11. opgenomen artikel van v. D. getiteld: «noodige verbeteringen in onze groote gevangenissen&quot; Er komen in dit stuk verscheidene aanmerkingen voor, dio de aandacht zeer waardig zijn.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 10 Julij. Naar aanleiding van eén voorstel van Jhr. Mock en vier andere leden van den gemeenteraad , strekkende, om eene belooning toe te kennen aan den ontwerper der twee nieuwe zalen in het gemeentebadhuis te Scheveningen, den gemeente-architect van der Waaijen Pieterszen, hebben Burg. en Weth. den raad in overweging gegeven, aan dien heer, ten bewijzen van &apos;s raads bijzondere tevredenheid, eene gratificatie toe te kennen van ƒ 300. Op het verlangen van den raad, om praeadvies van het dagelijksch bestuur omtrent het verzoek om eene subsibie uit de gemeentekas door de commissie, belast met de locale regeling van den algemeemm nationalen wedstrijd voor scherpschutters, die met goedkeuring van Z. M. in Augustus of September van dit jaar zal worden gehouden nabij de vlakte van Waalsdorp, is het burgemeester en wethouders voorgekomen,dat het niet op den weg van het gemeentebestuur ligt, gelden beschikbaar te stellen tot bevordering van dien wedstrijd. B. en W. vertrouwen evenwel geheel in den geest van den raad te handelen, wanneer zij van wege de gemeente een prijs uitloven voor een der schutters, die in den wedstrijd zullen uitmunten. Zij verzoeken mitsdien magtiging aan de commissie te kennen te geven, dat gaarne van wege de gemeente een prijs van ƒ2OO ter harer beschikking zal worden gesteld. — Het Kon. Zool. Bot. Genootschap van acclimatie alhier, zal 19, 20 en 21 Sept. op zijn eigen terrein eene tentoonstelling van pluimgedierte houden. Er worden voorloopig 427 prijzen uitgeloofd, als: 7 gouden, 100 zilveren, 165 bronzen medailles en 165 getuigschriften. LEYDEN, 9 Julij. In een der kassen van den Hortus Botanicus alhier zijn tijdelijk bij elkander geplaatst een aantal planten uit warmere gewesten, die wegens hare eigenschappen belangrijk zijn en bekende producten leveren, als thee, koftij, suiker, sago, arrowroot, caoutchouc, vezelstoffen, enz. Ten gerieve van oezoekers is dit, bij den wetenschappelijken naam, tevens op de etiquetten uitgedrukt. Ook is men thans in de gelegenheid, aan diezelfde inrigting een fraai exemplaar te zien van Nelumbium Speciesurn Willd, de bekende lotus, waarvan de afbeelding zoo veelvuldig op Indische monumenten wordt aangetroffen. Vermoedelijk zal op Vrijdag en Zaturdag eene bloem geopend zijn; de &apos;beste tijd om haar te zien is vóór den middag. (£. et.) * HARDERWIJK, 10 Julij. Op 25 dezer zal van het koloniaal werf&apos;epot alhier naar Rotterdam vertrekken een detachement suppletietroepen, sterk 25 man, waaronder 5 onder-officieren (allen gewapend) om aldaar te embarqueren aan boord van het schip J. C. Schotel, gezagv. E. M. Chevalier. Dat detachement is bestemd om via St. George dElmina, onder bevel van den kapt. der int&apos;, van het O. I. leger F. A. Gits, naar Batavia te vertrekken en te St. George d&apos;Elmina over te nemen eenige voor de dienst in O. J. aangeworven neger-recruten. Tot medegeleiders zijn bestemd de 2de luitenant der inf. A. J. Prager en de officier van gez. 2de kl. J. F. P. Ermerins van het 0. I. leger. De kapitein Gits en de officier van gez. Ermerins keeren van verlof van Java terug. GRONINGEN, 8 Julij. Gisteren werd de eerste partij kaolzaad, groot ongeveer 35 lasten, alhier aan de beurs te koop aangeboden. Ofschoon van uiteenloopende kwaliteit, was het voor het grootste gedeelte droog. Er was weinig kooplust.</p>
</text>
