<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERIFICATIE. Krachtens Bevelschrift van den Edel-Achtbaren Heer Regter-Commissaris in het Faillissement van AUKE TJEERDS BAKKER, Koopman en Lanbouwer te Grouw, is de Vergadering tot verificatie der schuldvorderingen in genoemd Faillissement bepaald op Maandag den 27sten Julij 1868, des Namiddag 3 ten 1 Ure, in het Locaal der Arrondissements- Regtbank te Leeuwarden en worden mitsdien de Schuldeischers in dit Faillissement (waaronder begrepen degenen, welke beweren Pand, Hypotheek of Privilegiën te bezitten) opgeroepen om alsdan van de gegrondheid hunner schuldvorderingen te doen blijken. Leeuwarden, De Curatoren in dit Faillissement, 9 Julij 1863. A. BLOEMBERGEN Ez. (17725) L. J. VAN KLEEFENS. &quot;OFÜOEPING. HOUDERS van COGNOSSEMENTEN aan Order, over Goederen, aan te brengen per Stoomschip Berenice, Kapt. P. A. DE BOER, van Marseille, Genua, Nizza, Livorno, Napels, Messina, Palermo en Malaga, gelieven ten spoedigste daarvan opgave te doen aan de Cargadoors JAN CORVER &amp; C°.; wordende genoemd Stoomschip dagelijks binnen verwacht. (17741) Bij Vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, Eerste Kamer, op 22 Junij 1863, in zake van FRANCISCUS JOHANNES MULDER, Smid, wonende alhier in de Kerkstraat, a&apos;s Eischer, en zijne Echtgenoote HENDRIKA WILHELMINA BÖERMEIJER, zonder bekende Woon-of Verblijfplaats, als Gedaagdes, bij verstek gewezen, behoorlijk geregistreerd, is het door hen partijen, op 6 Augustus 1862 alliier gesloten Huwelijk door Echtscheiding ontbonden verklaard, met alle de gevolgen daaraan door de wet gehecht. Voor Uittreksel deugdelijk verklaard door den voor den Eischer in dezen geoccupeerd hebbenden (17742) S. SWAAB Jr., Procureur. Het ALGEMEEN BEURSCOMITÉ VOOR PUBLIEKE FONDSEN te AMSTERDAM brengt bij deze ter kennis van belanghebbenden, dat morgen voormiddagin de Ejfecten- Socieleit verkrijgbaar zal zijn een, van den Heer F. W.OEVVEL. bij het Comité ontvangen BELANGRIJKE MEDEDEEL-ING aan de Houders van Bonds en Bebentures ten laste van de ATLANTIC- EN G.REAT-WESTERN-SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ , behelzende een door de Londengche Commissie van beheer GEWIJZIGD VOORSTEL met betrekking tot de HERVATTING DEfiS COUPON BETALINGEN, welk voorstel door het Bestuur der Maatschappij is aangenomen. (17737) Amsterdam, Het Beurscomité voornoemd, 10 Jul ij 1863. L. H. WEETJEN, Voorzitter. ~ 5 PCT. PAIDBRïotT DER RUSSISCHE OMBJJRGE MAATSCHAPPIJ VÖOE GEÖND-CREBÏET. De Ondergeteekenden adverteren, dat de op 1/13 Julij 1868 verschenen en van hunnentwege gestempelde COUPONS DER 5 rCr. PANDBRIEVEN van de Russische Onderlinge Maatschappij voor Grond-Crediet van af 13 Julij e. k. dagelijks ten hunnen Kantore zullen worden uitbetaald. Amsterdam, 10 Julii 1868. (17735) BECKER &amp; FULP. _ Op Woensdag en Donderdag 22 en 23 Julij 1868, des avonds ten 5 ure, zal door den Deurwaarder A. J. RUTGERS te Arnhem, in het Venduhms, Kerkstraat, publiek worden verkocht: Eenefraaije Collectie ROMANTISCHE WEKKEN, MAANDSCHRIFTEN, meest alk van 1863 tot 1868, GODGELEEKDHEID, TAALKUNDE, KINDERWERKJES , LITHOGRAPUIE, enz. Ie bezigtigen 2 dagen vóór den verkoop. v » CATALOGUS is op franco aanvrage te bekomen bij A. J. RUTGERS te Arnhem, die zich tevens belast met Commission. (17661) SCfflLDitllfflTlliifflGEN, 88. WOENSDAG 15 JULIJ, des Namiddags ten Een Ure, zullen onder directie van A. G. DE VISSER, in de kleine Zaal van de Sociëteit: BE VEREENIGING, te&apos;s Gravenhage , worden verkocht: SCHILDERIJEN en TEEKENINGEN van oude on hedendaagsehe Meesters, MINIATUREN, PENNINGEN, PRENTEN, PORTRETTEN, enz., nagelaten door wijlen Professor J. ACKERSDIJCK en afkomstig uit andere aanzienlijke Familien. TE ZIEN: Dingsdag 14 Julij van 10 tot 4 Ure. De Catalogus wordt op franco aanvraag franco toegezouden. _^ (17707) PIJBLIÉKEVEÏLII¥G _P,.M*i¥laS.*_ &apos;?^e£.:1u.li-i !«68, des Voormiddags ten half elf Ure, in het Koffljhms^orrfeaiür, te Rotterdam, van: Ca. 50 LAST WITBONTB POOLSCHE TARWE, Nadere Informatien te bek^menbjjß. VERBRUGGE &amp; C. In naam dès~Koninqs! VERKOOP VAN ROEREIDI GOEDEREN TEN GEVOIGE VAN EEN &apos; EXECUTORIAAL BESLAG. Op Vrijdag den J7d«»JnJ}i. 1868-, des Voormiddags ten 10 ure, zal door JAN HENDRIK GOMBERT, Deurwaarder te &apos;s Hertogenbosch, voor, in en achter het Huis, staande te Tilburg aan de Veldhoven, ten verzoeke van KOMMER KANTERS Laueenszoon, Schipper te Capelle, worden overgegaan tot den Openbaren Verkoop van do bij Proces- Verbaal van genoemden Deurwaarder van den 27sten en 28sten December 1866, ten laste van GERARDUS JAN BAPTIST DIJKMANS Lavjeenszosn, Houthandelaar, Wagenmaker en Fabriekant .wonende te Tilburg, in executoriaal beslag genomen MEUBELEN en ROERENDE GOEDEBEN, als: Verschillende Meubelen, Koperen en Tinnen Voorwerpen, Spiegels, Schilderijen, Klok en Pendule, Kristal, Glas, Aardewerk, Porcekin, Kisten, Kasten, Stoelen, Tafels, Linnen en Pellen. Voorts eene groote hoeveelheid Eiken- en andere Boomstammen, Ribben, Planken, Platen, Palen en verdere Bouwmaterialen, twee zware Karren en hetgeen verder zal worden Geveild. Zullende de toewijzing der Goederen geschieden aan de meestbiedenden en tegen Contante betaling.terwijl bij gebreke van betaling, het Goed terstond weder verkocht zal worden ten laste van hem, wien het toegewezen is. (Get.) J. H. GOMBERT. Geregistreerd te &apos;s Bosch , den 7den Julij 1868, deel 38, fol. 186, v°. vak 1, een blad geen renvooi, voor ƒ 1.101/2 aan regt en opcenten door den Ontvanger VAN NOUHUIJS.. (17722) ZEGT HET VOORT. DOÖB BIJZÖiMBITÓISSTiIWDIGHEDE?! TE KOOP: Eene zeer nette B-OSEENEISCH-AFFAIRE, voor uitbreiding vatbaar, gelegen in de nabijheid van eene der grootste IJzerfabrieken, het Huis voor een matigen prijs te huur. Hierop reflecterenden adresseren zich franco, onder lett. A. Z., bij (]en _ oekverkooper H. MOOLENIJZER, Rapenburg, U 254. (17703) Op l/S uur afstand van VELp bij Arnliein, bestaat voor een vast COMMENSAAL schoone gelegenheid ter INWONING a ƒ 7 per Week, en eene andere tegen gelijken prijs. Adres franco, onder de lett. A. 8., bij don Boekhandelaar en Boekdrukker A. HOOGENBOOM, Reestraat, te Amsterdam. (17705) 1 EERENAARS. Aan de Utrechtsche Ijzergieterij worden terstond verlangd bekwame TEEKENAAM.», bekend met BRUGGEN WERK. Aanbiedingen franco aldaar. (17714) Een JONK I?S3 RSCH, bekend met het ITALIAANSCH BOEKHOUDEN, neg eenige Avonduren per week beschikbaar hebbende, wenschte dezelven te besteden met het Bijhouden van BOEKEN of eenige andere Administratie. Hierop reflecterende gelieve men zich met franco brieven te adresseren onder lett. E. C, bij den Boekhandelaar G, J. VIËTOR, Heerenstraat, SS 304, (ie 353)</p>
</text>
