<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEE: iü, BlJuïi^^r^^^^^^^^B land zal heden van Warschau v°orstin Helena van Ruslijk onmiddellijk de reis naar ulv aank°men en waarschijn— De baron v. Beust heeftot,i voorzetten. van Greifenstein, aan den Donau » P een in de nabijheid en brengt daar een gedeelte van&apos; £?„ gen landgoed gekocht het Duitsche schutters f eest zal de kawromer door- Tijdens begeven tot het gebruik der bader eüer &quot;eb. naar Gastein —De N. Fr. Presse weerspreekt het W- i , eenige dagbladen medegedeeld, dat de Heevo onlangs door culaire aan de Oostenrijksche diplomatiek/&quot; usl eene dr&quot; buitenland heeft gezonden, betreffende de pg in m üet cutie tegen de interconfessionele wetten. auaelijke allo,- Volgens de nieuwe legerorganisatie, Wpll- . . ;, deelen des rijks eerlang zal worden ingevoerd ;fi&quot;ï b?lde komstige legermagt van Oostenrijk 102 bataiïloni Jt *?*&quot; zijn dan die van den Noord-Duitschen Bond s sterker —De JV. fr. Presse dringt er op aan, dat het mf™ a van Oostenrijk op de Pauselijke allocutie, welk? ïï°srd5rd reeds te Rome zal worden overhandigd, nu ook te„ n digste bekend worde gemaakt. Het blad beweert dat mits de allocutie naauwelijks uitgesproken was of zii Jfs over den ganschen aardbol verspreid, nu ook het eelnl] van eigenwaarde van Oostenrijk eischt, dat het protest daartegen niet verzwegen worde. — Uit Graz wordt gemeld, dat in eene aldaar gehouden en door vele duizende personen bijgewoonde volksverea -tiering besloten is, om een adres aan liet ministerie te rieten waarin ten krachtigste tegen de allocutie wordt geprotesteerdtevens is eene resolutie aangenomen wegens de opheffing van het concordaat.</p>
	<p>— Leipzig is aangewezen als de plaats waar het eerstvolgende Duitsche schuttersfeest in 1871, gehouden zal worden,</p>
	<p>—In de woning van den op verzoek der Servische regering te Pesth gearresteerden Philipp Stankowitsch zijn verscheiden revolvers enz. gevonden, welke denzelfden vorm, kleur en constructie hebben als die bij de vorsten-moordenaars te Belgrado gevonden zijn, benevens de patronen voor de revolvers bestemd. Stankowitsch heeft nog geen burgerregt te Pesth verworven, maar is nog Servisch onderdaan en in het bezit van een Servischen pas. Het is nog onzeker of hij aan de Servische regering zal worden uitgeleverd.</p>
	<p>WEENEN, 8 Julij. (Part. Corr.) Eindelijk schijnt de lang gewenschte overeenkomst tusschen Hongarije enCroatie tot stand te zullen komen. Slechts de kwestie der rangschikking van Fiume biedt nog een ernstig punt van geschil aan. Men schijnt evenwel van den kant der Hongaren geneigd, om een middel van vergelijk tot stand te brengen en Fiume te beschouwen als eene soort van onzijdig terrein ; in dier voege, dat het zoowel in den Hongaarschen als in den Oroatischen Landdag zal zijn vertegenwoordigd, evenwel onder bepaling, dat een lid voor de Hongaarsche delegatie regtstreeks worde gekozen. De allocutie van den Paus, welke in zoo vijandige bewoordingen jegens Oostenrijk is gesteld, blijft hier de gemoederen in spanning houden. De protesten uit alle deelen van de Cis-Leithaansche rijkshelft vermeerderen dagelijks, en op openbare plaatsen geeft men onverholen aan zijn gevoelen lucht. Het ministerie zal dan ook wel genoodzaakt worden, om met kracht tegen de aanmatigingen der Roomsche curie op te komen. Nog slechts weinige weken geleden aarzelde de Pauselijke Stoel en de Paus scheen zelfs geneigd, om van de zoogenaamde confessionele wetten in zijne allocutie niet te gewagen. Maar verscheidene feudaal-ultramontaansche personen die Rome bezochten, met name graaf Blome, drongen er bij den kardinaal Antonelli op aan, dat Rome een krachtig protest aan Oostenrijk zond. Hieraan werd gevolg gegeven. Den dank des vaderlands hebben die heeren zeker niet verdiend , maar evenmin zullen hunne pogingen met goed gevolg worden bekroond. De Oostenrijksche regering zal daardoor veeleer worden aangezet, om nog verder te gaan dan zij tot nu toe deed.</p>
	<p>•BERLIJN 91 Juin (des Ochtends). De Koning zal tot in de tweede helft der maand Augustus afwezig blijven De Koningin zal nog eenigen tijd op Babelsberg vertoeven en zich vervolgens naar Coblenz begeven. T~, D 1 hert°g van Saksen Coburg zal zich eerlang naar Londen begeven. 6 — Omtrent het ontwerp van de telegraaflijn door Engeland over het vasteland te leggen, verneemt men, dat die lijn van Londen zal uitgaan en door de Noordzee, Pruisen, Zuid-Rusland en Perzie geleid zal worden. Van den reeds bestaanden onderzeescuen kabel van de Engelsche kust naar Norderney, zullen een of twee draden uitsluitend gereserveerd worden voor het telegraphisch verkeer met Indie en door de Zwarte zee zal een önderzeesche kabel van 40 Duitsche mijlen gelegd wordera om de Circassische bergen te vermijden, waar de telegraphen aan veelvuldige beschadiging door sneeuw en stormen zijn blootgesteld. De uieuw aan te leggen lijnen zullen na&apos;2s jaren deels tegen schadeloosstelling, deels zonder vergoeding in het bezit der Staten overgaan, waarin zij zich bevinden. — De Russische rijksraad heeft, gelijk men uit Petersburg meldt, het nieuwe toltarief, door de tweede commissie herzien, onveranderd aangenomen. Nu blijft nog slechts de bekrachtiging door den Keizer over, om aan het tarief kracht van wet te geven. — Het geheeie getal officieren van het Russische leger bedraagt, volgens het enlangs verschenen militaire jaarboek voor 1867, 21,908, waarvan 16,605 tot de Grieksch orthodoxe, 3217 tot de Catholieke, 1513 tot de Protestantsche kerken de overigen tot verschillende andere gezindten behooren. — Gelijk men weet mogen ten gevolge van het Parijssc&apos;.ie tractaat geene Russische oorlogschepen op de Zwarte Zee verschijnen noch in de havens van die Zee gebouwd worden. Niettemin meldt de Odes/si Wiestnik, dat de Czaarewitsch Alexander als luitenant bij de marine in dienst treedt en zich met het fregat Alexander Newski, (van 51 stukken) over de Zwarte en de Middellandsche Zee naar Athene, en vervolgens over den Atlantischen Oceaan enz. naar Kröon&amp;tad zal begeven. Het Russische blad Niiol. Wiestnik meldt dat de werkzaamheden van den bouw der oorlogschepen Swieteslaw, Roscislaw en Maryia aan de kusten van de Zwarte Zee ongehinderd worden voortgezet.</p>
</text>
