<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>me ctomnLAwmasm ka», Kantoor AMSTERDAM, Singel X 18, NEEMT GELHEN a DEPOSITO. 8 dagen zigt a 2^pCt. I Langer termijn, naar over-1 maand ir » 3 &apos;/ eenkomst. 3 maand. » «Z\ rr \ (L126*) AMSTERDA.MSCHir KANAAL-MAATSCHAPPIJ. Het BESTUUR roept, ingevolge Art. 13 der Statuten op de Inschrijvers, die nalatig zijn gebleven in het voldoen van de NEGENBE SïOKTISG, over de door hen ingeschreven Aandeelen, om die Storting alsnog te doen BINNEN 30 DAGEN na dagteekening dezer aankondiging, ten Kantore der Nederlandsche Bank, met bijvoeging van Interessen, berekend tegen zes ten honderd &apos;sjaars vanden dag, waarop de Storting verschuldigd was, zijnde 2 Maart 1863, tot&quot; dien der voldoening. De Nummers der Aandeelen, op welke de Storting niet is gedaan, zijn: a. f 1000. N°. 70 a 73, 127, 130, 214 a 216, 406 a 410, 704, 705.800, a 804. 902 a 907, 910 a 919, 989, 1290, 1437 a 1442,1641 a 1680, 1961, 2008 a 2021, 2027, 2055, 2056, 2059, 2082, 2111 a 2115, 2445, 2634, 3040 a 3043, 3156 a 3159, 3368, 3369, 3415.3416, 3454, 3551 a 3556, 3573 a 3576, 3604, 3621, 3791, 4047, 4066, 4143, 4224. a f 500. Nos. 33, 46. 73. 74. 90, 150, 257, 258, 263, 289 a 291, 326, 327, 354, 3R3, 364, 410, 411, 452, 466, 499, 505, 5,47 a 551, 536, 557, 597, 614, 676, 677, 716, 726, 730, 742, 748, 749, 763, 770, 825, 864. a ƒlOO. Nos. 99, 117 a 126, 141, 142, 176, 187 a 196, 246, 247, 256, 267. 288. 289, 304, 305, 319, 320, 324, 391, 392, 401, 423, 424, 441 a 450, 486 a 490, 515 a 517, 521 a 525, 542, 543, 572, 573, 577, 616, 617, 653 a 656, 697, 726, 851, 852, 877. 878, 832 a 884, 893 a 902, 914 a 922 927, 1060, 1087, 1101) 1101, 1141, 1158. 1159, 1211, 1285 a 1287, 1318 a 1320, 1330, 1332, 1334, 1390 a 1392, 1412. Avistekda_, 7 Julij 1868. Het Bestuur voornoemd, JHTTA , President. J. W. H. RUTGERS v. ROZENBURG, (17436) Directeur-Secretaris. NEDERLANDSCHE HANDEL-MAATSCHAPPIJ. Veiling te Amsterdam op Dingsdag 21 Julij 1868, van ongeveer: , , 27J00 Krj. en Kann. JIAVA SUIKER, ligg. te Amsterdam. 22 900 i ii ii &quot; &quot; &quot; &quot; Rotterdam. 3300 ii ii ii &quot; &quot; &quot; &quot; Dordrecht. 2600 &apos;in&quot; &apos; i ii &apos;i Middelburg. 55,900 Kranj. en Kanns. Wstep.dam, 30 Junij 1868. (16845) haarlemmermeerT&quot; OPENBARE VEBKOOPING VAN VELDGEWASSEN. Op DONDERDAG 1© JULIJ I*6», des voormiddags ten 10 ure, in het Logement het Wapen van Friesland, te Hilkgom, zullen in het openbaar worden verkocht: Ruim 53 Bunders TARWE, ROGGE, KAVEH, GEHST en AARDAPVEIEN. uitmuntend te veld staande in den Haarlemmermeerpolder, aan de Ringvaart nabij het Pontveer onder Hilkgom, afdeeling Beinsdorp, sectie N, kavels 7, 11, 12 en 13. In verschillende perceelen, waaTvan gedrukte notitien, op franco aanvrage verkrijgbaar zijn ten Kantore van den Notaris D. J. VAN STOCIvUM, te Lisse. De gewassen zijn dagelijks te bezigtigen. Betaling der kooppenningen 1 November 1868. (17353) TI4\IL3i TABifi, Het Gouvernement van Hare Catholieke Majesteit, biedt ten Verkoop aan bij publieke Inschrijving op 15 Julij e. k. 11,000 Quintakn MANILLA TABAK.uit de provinciën Cagavan en Isabella, zijnde 1100 quintakn la, 4400 quintal&apos;en 2a en 5500 quintakn 3a, zeilende aan boord der Engelsche schepen The Sir Jamsetjee Family en ISpirit of the Norlh. geeïestineerd naar Londen h_ vertrokken van Manilla in April 11.,0 p deVoorwaardemdie ter lezing liggen alle werkdagen van 10 tot 2 ure, aan het Consulaat van Spanje, Reguliersgracht, IJ 187. Het minimum van den prijs is bepaald op TV&gt;io pence per CastiUaansch pond en aan den Makelaar .iens tusschenkomst de toe te wijzen inschrijving zal plaats hebben, wordt 1 pCt. Courtage toegekend. De inschrijvirgsbilktten moeten van den volgenden inhoud zijn: //Le sonssigné s&apos;oblige par la présente proposition //d&apos;acheter les 11,000 quintaux de Tabac Philippin na. bord des navires The Sir Jamsetjee Family en Spirit &quot;of the Norlh, aux conditions publiées dans le cahier des »charges au prix de (a designer en monnaie Anglaise) pour »chaque livre de Castille conformément aux clauses y indi&lt;quées. Pour le cas que sa proposition soit admise, il pro//met égakment de se soumettre et se tenir strictement aux «termes prescrits dans le dit cahier, lesquels seront obser»vés et düment accomplis par i&apos;acheteur. Le sonssigné garan«tit en outre le paiement da prix du Tabac sous caution ¦•de la signature de (a designer ici la raison sociale du //garant) conformément a ce qui est prescrit dans I&apos;art. 9 /¦du dit cahier.&apos; Amsterdam, le .. Juilkt 1868. (signature). ./Au Consulat d&apos;Espagne a Amsterdam.&quot; De inlevering der Biljetten moet geschieden vóór of op Woensdag den loden Julij e. k., des middags ten 12 ure, terwijl dezelve in tegenwoordigheid der Belanghebbenden zullen geopend en gelezen worden. Amsterdam, 3 Julij 1868. De Consul van Spanje, (17148) W. A. VAN OOSTEKZEE. De Notaris SPITZEN te Heino zal op nader te bepalen dagen in den loop van dezen Zomer publiek verkoopen: De rentegevende havezathe DE M£RR!IVCIi van wijlen den H. E.Gestr. Heer Mr. H. VAN SONSBEECK, oud- Minister van Buitenlandsche Zaken, gelegen in de gemeenten Heino en Zwollekerspel, aan den straatweg en Tiet Kanaal van Zwolle op Almelo, twee uren van Zwolle, bevattende een kapitaal Heerenhuis, Koetshuis, Stallingen, Bouwhuis, Broeijerijen, Tuinmanswoning, Moestuin, uitgestrekte Wandelingen, schoone Waterpartijen, zwaar opgaand Hout en verschillende Boerderijen, te zamen groot ongeveer 200 bunders. Nadere informatien bij gemelden Notaris. (17641) TE ÏÏITR VOORT UT Tegen primo Augustus e. k., een BOVENHUIS, op de Leidschestraat, dagelijks te bezigtigen. Brieven franco, onder lett. D. D., Bureau Handelsblad. (17671) iBIfIEERDE MESTSTOF in frankrijk en België, voor Granen, Hoes- en Weiland. Worden voor Nederland AGENTEN gevraagd. Men adressere zich zoo spoedig mogelijk onder lett. M. G.. bij de Kantoor-Boekhandelaars WEIJTINGH &amp; BRAVE, Warmoesstraat, te Amsterdam. (17645) Tegen Augustus biedt zich aan eene Fatsoenlijke Burger Jufvrouw van de R. C. Godsdienst, 36 Jaren oud, als HUISHOUDSTER of tot Adsistentie in eene Huishouding. Er zal minder op Salaris dan wel op eene Fatsoenlijke Behandeling gelet worden. Reflecterenden gelieven zich te adresseren onder lett. Z., bij den BoekhandelaarG. W. VAN BELLE, te Rotterdam. (17623) In eene GRUTTERIJ en goed beklante Affaire in KOLONIALE WAREN, gunstig gelegen aan Spoor- on Waterlijn , bestaat voor een ijverig en geschikt JONG IHENSCH, niet beneden 16 jaren oud, en liefst airede in zoodanige Zaak werkzaam geweest, op aannemelijke voorwaarden, gelegenheid zich verder te bekwamen en nu of later Aandeel er in te verkrijgen, of wel na expiratie van het contract geheel over te nemen. Adres franco brieven aan den HeerD. BOLLE, Boekhandelaar te Rotterdam. (17622) KOOPERS HAAST U, ZOEKT UW VOORDEEL, EEN PERCENT PROVISIE BETAALT U, TE KOOP in de nabijheid van het Stadhuis eene TAPPERIJ voor ƒ250, Huur van het Huis ƒ 125: in de nabijheid van den Dam eene TAPPERIJ voor ƒ225, Huur van het Huisje ƒ200: in de arbeidende klasse eene TAPPERIJ voor ƒ 140, Huur van het Huisje ƒ 1.30 per week. Een GAREN en BANDZAAK waarbij het, beroep van besteedster wordt uitgeoefend voor ƒ250 en huur van het Huis ƒ 160 waarvan men aan Onderhuur vrij woont, Alsmede een aantal differente Winkel-Atfaires naar ieders gading te veel om op te noemen waaronder zijn die in termijnen kunnen worden betaald, alle Broodwinningen. Adres in persoon of door franco Brief aan het Commissiekantoor Blaauwbirgwal 186 hoek Langestraat te Amsterdam. (17670</p>
</text>
