<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Men vraagt in een Koffijhuis te &apos;s Gravenhage tegen Mei eene bekwame DIXnVPTBOIIfi, tusschen de 25 en 30 jaren, net kunnende werken en eon burgerpot kunnende koken. Loon f 60. Adres franco Bureau Handelsblad onder Letter D. E. (8191) ___&quot;!s,_,__*_* in eene flinke STOOMFABRIEK van dag.lijksche behoeften, een COMPAGNON, die pi. m. ƒ8 a 10,000 zoude willen fourneren. Liefst iemand, die niet ongeneigd zoude zijn, zich met hot houden tier boeken te belasten. Adres franco onder lett. C. A., bij de Boekverkoopers J. BEKOUW . ZOON, Kalverstraat, E 27, te Am.s!crdam.(S2l2) TE KOOP OF n REIIIG een net en goed TOEHUIS, op den N. Z. Voorburgwal bij den Dam, met 4 Kamers, 2 Privaten, Keuken, Zolder, Vliering, Duinwater; met apart verhuurd Onderhuis, dadelijk te aanvaarden. Koopprijs ƒ 4000. — lemand een klein Huis ep Heeren-, Keizersgrachten, Singel of andere fatsoenlijke liuart willende verkoopen of verruilen , gelieve dit te melden onder motto HUIS, bij den Boekhandelaar JOH. W. BRAUN, Molstecg, G 136, alhier. (8200) ËÜÜGTiSG VOOR OPVOSDUG ES 01ËRWIJS. te ___.. De Ondergeteokende, Dag- en Kostsehoolhoudcr te Loenen a/d Vecht, heeft de eer, bekend te maken, dat hij zijne Kostschool naar TIEL zul VERPLAATSEN, om die in verband te brengen met de Inrigting van den Heer B. N. GEBOREN, welke met I°. Mei aan den Ondergcteekende zal overgaan; terwijl hij in het Lokaal, waarin dit Instituut tot dusverre gevestigd was, en dat tot dat doel belangrijk verbeterd, en geheel naar den eisch des tijd»-zal ingerigt worden, den Bsten Mei daaraanvolgende eene Dag- on Kostschool voor Jonge Heeren zal openen. Hij neemt de vrijheid, zijne Inrigting raet be.-eheidcnheid aan te bevelen aan Ouders en Voogden, die voor hunne Kinderen of Pupillen plaatsing op een Instituut zoeken, en zal gaarne op aanvrage prospectus verstrekken met opgave van de adressen der Ouders van zijne tegenwoordige en vroegere Leerlingen, alsmede van verschillende andero geachte Personen, die zich bereid verklaard hebben tot het geven van lulichtingen. Loenen a/d Vecht, D. C. VAN MERKESTIJN. 6 April 1865. * Burgemeester en Wethouders van Loenen verklaren, dut de Heer D. C VAN MERKESTIJN, Hoofdonderwijzer aan de gesubsidieerde bijzondere school alhier, die met Mei c. k. deze Gemeente verlaat, om zich te Tiel aan het hoof&apos;l eener dergelijke Inrigting te stellen, steeds veel ijver en bekwaamheid in de waarneming zijner Betrekking heeft aan den dag gelegd. Loenen, Burgemeester en Weth. voorn.: 6 April 1865. VAN REEDE TOT TER AA, Burgemeester. De Secretaris (8217) Jf. A. VOORTHUIS. WOEDT GEVRAAGD&quot; ?_ _.£_.?_^lui:r -Een ,*TOEït&quot; en RANKETBARHERSLELItLIAt», ot iemand die reeds eenigen tijd in het Vak is werkzaam geweest, tegen genot van Ko»t en Inwoning, mits van fatsoenlijke Familie z.jiule. MenjAwm.zieh met franco brieven onder Lett. W. B. L., by J. W. BRONSVELD, N. Z. Achterburgwal bij de Spaarpotsteeg G 261, te AmJtcrdam. (8216) _fi_ iiijijïis Een KLEIN OPTRERJIE, bevattende 3 Kamers, Keuken en Zolder, en een klein Tuintje, zeer geschikt voor Zomer- en Wintorverblijf, aangenaam gelegen aan de Rivier de Vegt, nabij Weesp. Te bevragen op do Boeren hofstede Vredebest, bij do Wed. VAN RIJN, ; te Weespercarspel. Brieven Francs». (8215) Een bekwaam GRUTTEKSKNECHT, R. C. Godsdienst, 14 | Jaren in het Vak werkzaam zijnde, van goede Getuigschriften voorzien , zag zich gaarno tegen 12 Mei e. k. in dusdanige betrekking geplaatst. Adre* per franco brieven, onder lett. K. N., aan den Boekhandelaar Pu. MEIJERS, te Amersfoort. (8190) Ten bewijze der naauwgezette en spoedige handelwijze van de Directie der NATIONALE LEVENSVEHZEKEHING-BANK, Oppert, N&quot;. 18, te Rotterdam , verklaart de Ondergcteekende met een dankbaar gevoel, dat de Som van TWEE DUIZEND GULDEN, -waarvoor w.len haar echtgenoot in do maand April 1864 had deel genomen, haar, onmiddellijk na overlegging der overlijdens-akte en verdere noodige besche.den tot het daarvoor vastgestelde bedrag, ten volle .s uitbetaald. Z,j neemt derhalve de vrijheid bovengenoemde nuttige inrigting mei het volste vertrouwen aan .en ieder aan te bevelen. Epe, 8 -April 1865. Wed, C. Jl. NIJLAND, (8189; Geb. SCHOLTEN.</p>
</text>
