<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>LONDEN, 10 April. De berigten nit New-York ontvangen per Africa, onder dagteekening van 31 Maart, worden nog als volgt aangevuld : Volgens officiële opgaven tastten de Zuidelijken onder Leo, op den 25ston Maart de voor Petersburg, in Virginie, gelegen forten Steadman en Askell aan, veroverden dezen voor eene poos, maar werden ten slotte teruggeworpen met een verlies van meer dan 3000 man aan dooden en 1800 gevangenen. Het verlies der Noordelijken bedroeg 2000 man. Lee achtte het door zijne troepen geleden verlies onbeduidend. De genoraal Schofield, van de Noordelijken, had onder dagteekening van 21 Maart, gemeld, dat hij dien dag Goldsborough, in Nood- Carolina koeft bezet, zonder merkbaren tegenstand te ontmoeten, terwijl Sherman melding maakte van ernstige gevechten, welko sedert zijn vertrek nit Fayettcville hadden plaats gehad. Do Zuidelijken werden ep 21 Maart bij Bentonville totaal geslagen, ofschoon zij zich sterk hadden geconcentreerd. Den uitslag van den vcldtogt noemde Sherman glorierijk. De generaal Shcridan had zicll met zijne geheele magt bij Grant gevoegd. Lincoln, Grant en Shcridan hielden krijgsraad in Grant&apos;s hoofdkwartier. Er waren geruchten in omloop nopens nieuwe vredes-voorstellen, van den kant van Leo gedaan. Volgens officieuse berigten uit Mexico had Corcna een Fransch re .ment jagers bij Veranos geslagen en de gevangen genomen soldaten laten fusilleren. Do Fransehen rukten op 29 Januarij van Durango tegen Chihuahua op, doch trokken wederom terug, vermits laatstgenoemde plaats sterk bezet was.</p>
	<p>PARIJS, 10 April. De Hoer Vuitry hooft in do wetgeving verklaard dat do regering noch verbanning, noch verbod, noch uitzetting beoogt, en geenszins eene bepaalde afscheiding van de kerk van den staat, maar dat zij verlangt, dat de kerk even onafhankelijk zal zijn van den staat, als de staat van do kerk; dat een ieder meester zal zijn ten zijnent, en do vereeniging der leeken meesteres zal blijven over hare eigene belangen; dat het zeer noodig is, dat mon dit wete, zoowel in Frankrijk als elders. Na deze verklaring hoeft de Heer Favre zijn voorgesteld amendement teruggenomen, en is § 13 eenstemmig door 234 leden aangenomen. Bij de behandeling van § 14 heeft de Heer Favre de buitenlandsehe aangelegenheden besproken, en wel bepaaldelijk die, welke Denemarken, Italië, Polen en Mexico betreffen. Hij heeft de ten aanzien van den Deesschen oorlog gevolgde staatkundo afgekeurd, en doen opmerken, dat Italië nog altijd zijne eenheid is wachtende ; Polen zijn herstel en dat in Mexico nog niets duurzaams is tot stand gebragt. Hij bestreed dc politiek door dc regering ten opzigto van Denemarken gevolgd. De Heer Beauverger bestreed het amendement der oppositie. De Heer Emile Ollivior verdedigde do buitcnl. staatkunde der regering en juichte hot beginsel van non-interventie toe. De §§ 14 en 15 werden daarop aangenomen. Op § 16 ontwikkelde do Hoer Jules Favre zijn amendement, waarbij betreurd wordt de tussclienkomst in Mexico en wordt aangedrongen op het terugroepen der Fransche troepen. Dc Heer Corta verdedigde den §. Do beraadslaging zal morgen worden voortgezet.</p>
	<p>TURYN, 10 April. In de Kamer der Afgevaardigden zijn, na het goedkeuren van eon ontwerp van plaatselijk belang, do artt. 5 en 6 op de spoorwegen goedgekeurd. De senaat heeft zijne zittingen hervat.</p>
	<p>BREMEN, 10 April. Tabak: De verkoopen bestonden in de afgeloopen weck uit 54 v. bruine en middelbruine Maryland, 148 v. ord. en middel Kentuoky, 102 v. Stelen en 72 v. Ohio. Voor assuradeurs rekening in veiling. De voorraad in de lste hand bedraagt thans 3226 v. Maryland, 7937 v. Kentucky en 672 v. Stelen.</p>
</text>
