<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De O_.b_EQUT_SEKBND._i ro-pt. als (Jaartoe g&lt;f§ tigd, diegenen op, die aan de NALATENSCHAP van H- »&apos; te KONINGIN-WEDUWE iets verschuldigd zijn, of van dezelve vorderen hebben, om daarvan aan hem betaling of opo-ave te do6ll den lsten Mei eerstkomende, &apos;s Gkavekhace, De Secretaris van wijlen H- &gt;_iiO) 10 April 1865. L. VON ï&apos;EKLÉfiSEN&apos; De Heer Regter-Commissaris in het Faillissement der ontb°n_tetl Firma N. &amp;J. J. VAN DE STADT en van de individuele V 6&quot;&quot;. pï» J. J. VAN DE STADT, en Boedel van wijlen N. VAN DE SI-*.„ _. heeft bepaald, dat de tweede verificatie van de Schuldvordering6ll .pril drie gefailleerde Boedels zal plaats hebben op Donderdag den 27sten oef 1865, des Voormiddags ten elf Ure, in het Locaal der Eerste IVc|i_&apos; van de Arrondissements-Regtbank op do Prinsengracht bij de Lel gracht te Amsterdam. tjeO In deze bijeenkomst zal namens de Gefailleerden een aceoord * voorgesteld. e bij Heeren Schuldeischers worden uitgenoodigd aldaar in persoon .„. behoorlijk gevolmagtigde te verschijnen, en voor zoo verre z!). r]ijt Schuldvorderingen nog niet hebben ingeleverd zulks to doen?&apos; jjt). op 20 April aan het Kantoor in de Haarlemmer Houttuinen, U &quot; De Curator» in het Faillissement; J. W. TYDEMAN. (8314) W. VAN DER VLlET^_^^&gt; BimAuE.ulJWilU.E VERKOOP»^ TE mmmwwwK, op D__TOtS]&gt;A€t 2® April I«f*&apos; des Voormiddags tan 10 Ure, ten huize van G. STRENU, - van: T.erWf?&apos; Een in 1863 geheel nieuw gebouwd HUIS , ingerigt tot N-; Logeinenr, Uitspanningen Bouwerij; voorts grooten SCUUuWj ju b&lt;** HOEK.HOOIBEiIG, ruim ERF en TUIN, staande en ligg6nu Dorp, binnen de gemeemc Reeuwijk. avtt 6 Voorts eene partij uitstekend goed WEI- of |g©s»iLA;*-~£&lt;u,UUrt-5 2 Morgen, gelegou tegenover evengemeld Huis, in den poluc dorp, binnen Reeuwijk. Eerst in 2 perceelen, daarna gecombineerd. Alles bij billetteu in het breede geannonceerd. N»&apos;9&quot;* Nadere informatien zijn te bekomen ten Kantore van &quot; MOLENAAR, te Znid-Wnddinxveen. *</p>
</text>
