<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>THE &apos;„HOLGEN, 11. TAKES, A. WILKING en F. W. C. G. RO- Avo_„Makelaars,0_„Makelaars, zullen op MAANDAG 1 WEI 1865, des oT«r.ti Da Zm Ure- in hot Lokaal DE BRAKKE GROND, ten Een i«»Vaa cl&lt;™ Notaris J. W. REI.INE Jr., in Veiling brengen: *»arin7.r &apos; Eaï&apos; TUIN en LOODS of WERKPLAATS, &quot; I*ROF-, SCHEEPS- en HUISSMEDERIJ, iv de «aifcf €*W€ Witten hur gerstraat, 10 Eil? Wittcnburgerstraat en het Dijkje, T 300, groot 1 Roede, De n &quot;in eigen Sebruik- Ren reeckchappen kunnen desverkiezende worden over. Zijnde het Perceel inmiddels uit de hand te Koop, te Te&apos;lgeU b&apos;J de&quot; Makelaar A. WILKING. t°nditienZlgt,Sen .PinSs&lt;lag3 «n Donderdags van 12 tot 3 uro. DeVeil&quot;to&apos;lden N Tn-&apos; 2&apos;Ja °P den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van ge•^~-~-~_i nS&apos; 0p den SinSel ovor de Driekoning_traat. (8132) „fORDT TE KOOP GEVRAAGD vatt &apos;atsoenlijk gedeelte dezer Stad, een goed gesitueerd HUIS, be akkn mrastena 7 a 8 Kamers en voorzien van een ruimen en droogen fraico i lv°erige »&gt;pgave van situatie, stand en koopprijs wordt pei ï&apos;ANic w von&apos; onder letter A., ingewacht bij den Boekverkooper J. G Haarlemmerdijk, UU 352 te Amsterdam. (8035) ,KM TE UTRECHT TE SÖÖP Rorl.k h WïSiKELAEFAIRE, geen sterkendrank, die een burfou\v uStaan oplevert, voor veel uitbreiding vatbaar is en door ecni dar j ,an worden waargenomen. Reileeterenden adresseren zich on Utrecht Jl K-&apos; bÜ den Boekhandelaar W. J. A. MULDER, t( --._ • (8140) &quot;Sent09 der Grachten bij den Buitenkant wordt TE HUUR aange&quot;&apos;Mtenu of met primo Mei te aanvaarden: Een HUIS, en Zoldu Ükamer, Alkoof, Binnen- en Slaapkamer, Keuken, Keidei Verko-J;r- Uuiirpriis ƒ3OO. Adres franco, letter S., bij den Boek-~__^_^KliAAN, O. Z. Voorburgwal bij de Holsteeg. (8160) stocht V|^&apos;s^ela^e, n~ und Export-Commissions-Gescbaft in Londoi Üjchti_-e *&apos;• »BïNDUWGEN mit leistungsfiihigen Fabrikanten unt&apos; 0lfice° ÏAeauea. Franco Offerten sind eibeten durch S. &amp; CO., Pos ■~-~^L_^&quot;poolstreet, Lundon. (815!) JTJENBAKKER GEVRAAGD.&quot; .^aa^h^GT een geschikt STEENBAKKER, die voldoend, J &amp;ris en ez&apos;t om *ene ï&quot;abriek te dirigeren, tegen behoorlijk orinatiun aandeel in de winst. Alleen diegenen, welke gewenschte in- LU&quot;en ia an8aande hun persoon en bekwaamheden kunnen opgeven _atlln!? Bes8hIher&apos;&quot;n&apos;* komen. luelincrenden .vervoegen zich met eigen- JJn&gt;franpr.9 uvi:n brieven en opgaven, waar informatien te bekomer ««LDaat U?&lt;ler de lett- H-&gt; bÖ de Boekhandelaars IPENBUUR &amp; VAK **-&lt;_^* ï)amrak, te Amsterdam. (8165) ■n! ~~ —&apos;— \ JAN D. BROUWER, Kalverstraat E 37 te Amsterdam is verkrijgbaar en verder alom: 4raAIELÏA&apos;S DAGBOEK. A*ftT&apos;__?!_M M*A»»EN UIT HET LEVEN EENER *GURt.u&quot;^&apos;ARIGE , naar het Fransch van Mevrouw AJ«&gt; CUERBULIEZ door H.M. C.VAN OOSTERZEE. , Gebonden ƒ 1.40. *^_-—___ N (8134) tij i^T~—r_z__-r—— J_ __I_F NIJHOEE &amp; ZOON, te Arnhem, verschijnt *&quot;fcGWIEDEi.IS VAN NEDEBUND. Tmrt__ »oor W. BBOLL, &quot;OOGLEERAAR TE AMSTERDAM. ./tt no Eerste Deel. Prijs ƒ5.50. C&apos;^enis von Veel on zal dit voortreffelijke Werk, dat onze Kerkge- Ur beha^ri&apos;u eem Wer &apos;e lande tegelijk wetenschappelijk en po•^^J__ ult&gt; compleet zijn. (8174) |LS__MDI6E WSTTËN, ■J den Boet i* ?? Jweede Kamer zijn aangenomen, zien thans het licht nk(!l3 a 4?i ó •C A- CAMPAGNE, te Tiel, en zijn in alle Boek-4J Cents te bekomen. ïNi, ezc&apos;^ie jraf dezer dagen uit: &apos;,lvrlan denTen&apos;*&quot; JAARBOEKJE voor het Koningrijk der Neer ZlJne Overzsetcbe Bezittingen, voor het jaar 1865; on- _!_Va. Dr- P,C.TIJKEN, te&quot;Rotterdam. Met het portret eu Prof. J, M. SCHBANT. Prijs f 3. (8172)</p>
</text>
