<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DE SUIKER-ACCIJNS.</title>
	<p>?Bd«fzocht. _&apos;^ Tweede Kamer aanhangige en reeds in de seetien a 0t_ T° w,et3voordragten over de suikerbelasting; de ééne totgoed* andere tni- floten tractaat met België, Frankrijk en Engeland, •n onderwp^mV°ermg van eelle volledige nieuwe accijnswet; betreffen tlen- anderdp i Va&quot; ho°gste gewigt, eensdeels voor Neêrlands finan-2 gewit,»- 3 Toor zlJ&apos;n handel&apos; nijverheid, scheepvaart en koloniën, ü? er een f • echter aU het onderwerP is, zoo moeijelijk is het tevens gin3«l ranVf 00rdeel over te cellen. Wij hebben daarom, ofschoon in !?n daarover zaak ingenomen, niet het mededeelen onzer beschouwin*&apos;n.en We,r gewacht, ten einde vooraf kennis te nemen van de bedenteiering Vo(r,men kon voorzien, dat door belanghebbenden tegen de Wij „ ,&quot;&quot;&apos;«ellen zouden worden ingebragt. „mstwlaCrn&apos; dat die bedenkingen thans volledig bekend zijn: de , rBed«r 3 j ,en Rotterdamsche raffinadeurs , handelaren, makelaars AV du, v!°eetwortel-suikerfabrikanten, de Indische suiker-contrac- T Wen Slangen die bij de zaak betrokken zijn hebben zich \to*chtirfeuragte bezwaren, even als de stukken, door de redering »,, e «Wsta i ,ove,rgclegd, bobben wij met aandacht gelezen en overwogen. «* llet daarVT &apos; welken het in NoT- D- openbaar gemaakte tractaat A heeft _p,„ gevoegde rapport der Nederlandsche onderhandelaars op wdo°r niet &apos; ,een indruk&apos; die over het a,gemeen gunstig was, is i, ,*ederWVe , erd ; door hot nadere rapport dier onderhandelaars, »• :hiJ zelfs vgu brochure van den Heer Rueb openbaar gemaakt, ». overeenble °gd- Wi-&gt; knnncn het dan ook met onze ovcrtub.no- A^\ achten °„ag.en&apos; onJ de voormelde wets-ontwerpen te bestrijden: _. Wdbenor lntegendeel verpligt de aanneming van het tractaat en _ instaan, &quot;S,n Va,&quot; de voorgedragen nieuwe accijnswet aan te raden; di^Wsche T „c vele en de hoog3t achtenswaardige namen van Am.rontwernon firma&apos;s, welke onder de adressen te«_ I lun zal IWordcn aangetroffen. ° oL&quot;/ ,%» WW ?n_°nS,Tge]nl dat wij dit onderwerp .^«igin- j^nderbeden behandelen. De hoofdpunten, waarop onze dl gto bede_„i„ g .&apos; Cn e redenen waarom wij ons of met de in&lt;&apos;evL^eelen „„f&quot; met kunnen vereenigen, of die geringer achten dan slJen, wensrt ?* eCne verwerping van het tractaat zouden voort &gt;*ucn wij echter zoo beknopt mogelijk te ontwikkelen. E°°&apos;en niLf&quot; Va? dc regeringsvoorstellen begaan naar ons inzien dezen en °-f uez^Yar.n&apos; *„ slechts dat zij te uitsluitend letten op de nadee»e &gt;net genoeg&apos; ke uit de aanneming van het tractaat voortvloeijen onk nit het 000- °P de bedongen compensatien; maar vooral dat zij te °b?Udbaar ;3 .°ITerliezen» dat de tegenwoordige toestand in elk geval jT&apos;Jk zij verlang&apos; °°k indien geen tractaat ware gesloten of indien dit «oi ing toch o &apos; niet mogt worden goedgekeurd, de bestaande benr„ „ &quot;Weten wordoi, ** wÜze ook&apos; hetziJ dan in eeM of trapsgewijs, __ Zeker veel n ? atge3chaft! en dat eene dergelijke eenzijdige afschaf- He*&apos;j* 20? de. eellger voor de verschillende hierbij betrokken belanïVom^ le\V?i?nOef eenige bezwaren tegen de voorgestelde regeling op £&gt;&quot;« deilt1 gd?oven&apos; dat wel ge&apos;ene oplossing van dit m.eijeÜjke of 2iJ» in tr. t ,s&apos;waartegen geene, zelfs zeer gegronde bezwaren, ulllu ?» iets b« gen- Maar de groote vm8 waar°P het her aankomt is tri en wii t weet En naar een redelijk antwoord op deze vraaot^ &apos;««t in hl T?rgeefs gezoelit in al de stukken tot bestrijding van hét bfBek°men 1 verschenen. Alleen de Heer Rueb is er randvoor o„ffe.&apos;,eefe af^lj^i of de voortzetting van het bestaande sustema verlangt, C&apos;ff ««n.. vnn &quot;. Van den aceiJ&quot;s- Aan deze afschaffing valt echter a&lt;in\b&apos;J b«t vooXai n°^ &quot;&apos;f&apos;6/enken, ongeacht nog dat dieafschafliet , ccl nadeel ™ &quot; d,er beschermende accijnswetten in andere lantea.&apos;^&apos;aat. v°„ 7?r C &quot;&apos;Jvcrhcid zou zijn dan de bepalingen van &lt;W t ,°P den d,,,?1 verlangde //voortzetting van het bestaande systy* nadeukf onmogehjk is, moet ieder erkennen die ernstig over afanader_&apos;ï rte woorden duidelijk trachten te omschrijven. Wor,i^werkin_ !nk 0 suiker- dat is onzuivere suiker, die nog «8 h_* eedebitnïS ondergaan eer zij voor de consumtie geschikt is. ZU 4f l&quot; fabrica_t , v v?orden accijns waarmede de suiker is belast. Voeren &gt;«aK.ter «&apos;t lno L&apos; , kriJgen zij afschrijving voor den accijns. Daar fcre .&apos; &apos;«eet hun _ ,r^We SUiker ge?n I 0 geraffineerde kunnen &lt;li__ ?oln verCrt , lo° pond geraffineerde bij den uitvoer eene hoo&apos;Ük 8- Wist m_WOrd.en. dan biJ invoer voor 100 pond ruwe verschul&apos;«^ 0ve«l Pond,.&quot;&quot; J_. ho° groot het gemiddeld rendement is, namedit i, s.n &apos;ter ve&apos;&quot;en geraffineerde suiker uit 100 pond van de ingevoerde *or_ihet geval ,?_.%, worden. dan was de zaak zeer eenvoudig. Maar «jn vakken 1L- Lr ,ls ruwe suiker, waaruit 95 pCt. geraffineerd le» vaï hüt Jaa^ i«,q °fok waa?&quot; mP&quot; nog geen7opCt. verkrijgt. Nu N !,„ ?»we suiU, &apos; ,°e&quot; *l 8 ,su&apos;ker-accijns is ingevoerd, alle soor-5 .^&quot;&quot;&apos;neera. ,?,n VCU h?og belast&quot; En de som, welke bij uitvoer Vu zij ; *mfcer wordt vergoed, is steeds geweest en is nog veel Zoo w**»- verhoiiding tot het gemiddeld rendement, zou behoo&quot;-&apos;ttib.li ofll0 .aC .j!ls bij den !nvoer thans in naam per 100 pond 3PC ag?) wordt el M1&apos;^&apos; hiJ mindor. want voor tarra (gewig. der Maat, V°or een_ „eJe hooge vergoeding to-gekend van minstens 2 a fi».Vaa »00 i„_ ÏS&quot;18 _. Verkrijgt de raflinadeur dus in ,^IWWira ai &apos;f P°Dd rUWB Suiker&apos; zoodat de debiteiastb,, dle ltjo^jecbts neder komt op hoogstens ƒ21.50. Verkrijgt hij /a-J^Pw lonP druwe s,&quot;ker 95 pond geraffineerde , dan zou do be- v«tl%.?• Intii_,M°nd geraffineerde suiker hem te staan komen op 18 bp_ i-86 en ,i wordt hem bÜ uitvoer eene vergoeding verleend Sffitteti bidaS yo9r eike 100 pond ƒ 4.23, meer dan waarvoor hij beeft &quot;yoer 4rdJ_,,,e1tl mvocr; met andere woorden: het rijk geeft bil ia , BUlden Per 100 pond meer terug dan het ontvangen ! £at nic&apos;,uit alle ingevoerde ruwe suikers 95 PCt. en dipn zou no^ürut getrokken; maar laat dit gemiddeld maar 90 pCt. Het lersc;l&gt;il was „J P°nd meor dan f3tG Teel worden vergoed, ** «4fSVolg daan-ant-J&apos;r,oegerC, Wfgevingen nog veel Sroo,er-Bt&apos;&gt;iennsToln Bt&apos;&gt;iennsTolnToln zoo te dan, ook dat er jaren znn geweest, waarin •Hts Vn iS^O Lp. f.1;110111 verslonden werd door deze uitvoer- Meü {ƒ7,000 óp v^l^&apos;^nde premie-tijdvak, bragt do accijns ertain,l„e?f&apos; toen do „f .1^2.-1846 tusschen de 3 _ 4 ton. Uik.rUmCrd; doch cW,^hnjVlngS3Jommen bij den uitvoer bij herhaling&apos; W geraffin™egen werd van jaar tot jaar uit 100 pond ruw. Hre TO ?«ikers werdef Z°kkCn&apos; ,Zoowd omdat gaande weg deugd- I &gt;fdoónrSing verwl T_*°_?&apos; aIS °mdat dc raffinaderyen eene &apos; &gt;i^d^tgozameilirke nP?°Ven/len.naln JaarliJks de uitvoer toe. „°m d„ pretnie per Jim Sg ? nitvoerpremien even hoog klom, i 8 d,. . de ,1 ,1- poud ook verminderd. i«gen. j^ehrijviness&quot;,!&quot;&apos; e,e™ redelijke opbrengst te verzekeren zou &apos; d^r in ™, Ly &quot;ltvoer aanmerkelijk hebben moeten ver«ardo^ orleend w.-rdl _k.don even hoog« of n°g hoogere uitvoer- &apos; tei(ldei&quot;„ 2°nden ve__. j &apos; men uit vrees, dat onze raffinaderijen *«kere i .gezocht JJ •.&quot;*&quot;&apos; zoover niet willen gaan, maar naar » Jn d^^ere onbivn_fUltvoerpremien te laten bestaan, en toch eene ? PCt &apos;en Seest WtgSt ïo.r de schatkist te verkrijgen, r&apos;alen « den acciin»Tn ■ raffinadeurs aanvankelijk 3 pCt. en later &apos; IV, Ü&apos;-,Vervolsenf L ruwe suikers in contanten doen ?an si«5i« lioen InUfen Te • P 1001&quot;&apos;&quot;&apos; dat de zuivere opbrengst jaarlijks S&apos;U,°en gulden&quot;-&apos;11 u&apos;ndelÜk (sedert 1855) tot op een minimum A3on&gt;niateu7, l g,ebragt. De toestand is dus deze: &quot;&quot;kerv 1 ?n de geraffineerde suiker por 100 _ , plus . K.»00/- exportatif era&apos;sohr&apos;Jvingssom) boogerdan waarvoor dezelfde u &quot;Malen «W &apos; wordt verkocht. 00 naBeaoee 27 cent per (C voor belasting. I De schatkist ontvangt mitsdien slechts den accijns voor nog geen 7% nnlhoen ü&gt;&apos; geraffineerde suiker. J. ° &amp; /2 De consumiie bedraagt echter meer dan het dubbele, zoodat zeker meer, eenigen beweren zelfs veel meor dan 2 millioen gulden &apos;sjaars aan uitvoerpremien besteed wordt.</p>
	<p>Die toestand moge tot hiertoe, wij zeggen niet in beginsel verdedigbaar, maar met het oog op de gelijksoortige bescherming in naburigo laaien en op het exceptionele belang der suikerraffinaderijen voor onzo handel, scheepvaart en koloniën verschoonbaar zijn geweest, voor het vervolg, en vooral nadat de overige contracterende staten zich bereid vol t\t h^db0&quot;1 d° uityoel&apos;-Premie» algemeen af to schaffen, is hij</p>
	<p>Dat mtusschen de belanghebbenden aan dit behoud de voorkeur zouden geven boven de aanneming van het tractaat, laat zich begrijpen. Maar dit is, noch kan naar ons inzien de vraag meer wezen. Wij gclooven, dat zij zeer onvoorzigtig zouden handelen door hieromtrent z?ch llusien t« Wijven vormen. Nogthans schrijven wij hunne bestrijding van het tracaat voornamelijk aan dergelijke iliusien toe ; want waren zij overtuigd dat zij het bestaande onmogelijk kunnen blijven behouden, dat d(LUr.IVTPrv,e,fl--n &quot;l0? geTal&apos; alis bet ook trapsgewijze moeten worden afgeschaft, hetzij met of zonder tractaat, dan gelooven wij , zouden zij met op de verwerping van het gesloten verdrag aandringen! Wij zullen daarom, alvorens het tractaat zelf te bespreken, in ons volgend artikel trachten aan te tooneu, dat het behouden van de bestaande bescherming in geen geval meer mogelijk is.</p>
</text>
