<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BOEKDRUKKERIJ. *al dr,DEj IÖDEN APRIL A. S., des Ochtends ten 11 Ure precies, ken.l -r. Notaris J- KABEL en onder leiding van den Ondergetee- RIP-rt. _!bliek verkocht worden, de UITGEBREIDE en WELINGE-0 7 * BOE»RUKKEHIJI van de Fikma A. BAKELS &amp; €0., •*• Achterburgwal over de Bloedstraat, K 461 , alhier. (8316) __J^hchdngeu geeft N. TETTEROBE. 4de OPROEPING EN AANKONDIGING Publieke Verkooping*. die v rgemeerster van Callantsoog roept op ter reclame, degenen , »tr.n ?meenBn Eigendomsregten te hebben op de navolgende op de Ban; klduar AANGEWREVEN VOORWERPEN, t. w. 69 eeni&quot; wVan differente afmetingen, gemerkt Aen S enTR, 4Planken, ya°.&quot;™khout en Rondbouten ongemerkt; terwijl bij niet-reclame Culk t oe&lt;*eren dezelve publiek zullen worden geveild in het dorp ten in??g&apos; °P Maandag den 24sten April 1865, des Voormiddags _J°Ure. i PUBLIEKE TERKOOPING l_« lI,A*NDAG MEN S4.STEN APRIL en volgende dagen, ten inTrt! Van W- ?• VAN STOCKUM, te &apos;s Gravenhage, van BOEKEN, lejj^.^vo&apos;gende vakken van Wetenschap, Kunst en Letteren: Goigo- Het.i ? &apos; -Algemeene en Vaderlandsche Geschiedenis, Genealogie en &apos;s St■ &apos; atuurkundige Wetenschappen, Natuurlijke Historie, Wis\ at gekunde, Werktuigkunde en Ingenieur-Wetenschap, Bouwkunst, k«nde xv- en Rivierknnde, Spoorwegen , Regtsgeleerdheid en Staat&quot;&gt; N Jst)egecrte, Schoone Kunsten, Taal- en Letterkunde, Oude £elsc_.etlWe cderlandscbe Letterkunde en Dichtkunst, Fransche, Enf SSene ~n Italiaansche Letterkunde en Romans. Voorts Globon , At- Pofj&apos;^nd-en Rivierkaarten, Muziek, Handschriften, Prenten en Zll _?n&apos; fbysisehe , Optische en andere Voorwerpen; en eindelijk doar;EREN GEDENKPENNINGEN, meerendeels nagelaten DEN _Ueeren Ju». Mr. C. C. A. J. VAN DER STRATEN VAN Watert Len A- J- H&quot; VAN BEUSEKOM, Ingenieur van &apos;s Rijks De Catalogus is op franco aanvrage verkrijgbaar. (8148) 0 PDBl___ VIRIOOPM. gen» . 2S(3ag den 25sten April 1865 en volgende dagen, des mor•»er« Me&apos; in het Logement DEN DOELEN, te Hoorn, ten LAl__ Tan den Notaris C HULST, aldaar, van diverse SlEïjßlte&apos;Ux « GOEDEREN , bestaande in Kabinetten, Ledekanten, Bu-8p e &apos;, , Chiffonières, Canapés, Eet-, Thee- en Speeltafels, &quot;&apos;&apos;munt&apos; , Pendules, Stoelen, enz. Voorts een veertigtal Bedlin *e een- en tweemans Bedden met toebehooren, Tafel- en Tinne^e£&apos; Porceleinen, Aard- en Glaswerk, Koperen-, IJzeren-, en Alles u^eDgereedschappen, enz. bclai- la Sebruik bij bovengemeld Logement en uitmakende het Men- De&apos; nagelaten door wijlen den Heer F. ORTII. ticai;e e Vurkoopen goederen zullen op Zaturdag den 22sten April par- Voormjj ,en °P Maandag daaraanvolgende algemeen, telkens van des ... 10 tot des namiddags 4 uro, te zien zijn. (8144) Voor een talrijk gezin uit den fatsoenlijken stand, door hnisselijke &apos; tegenspoeden in groote geldelijke verlegenheid verkeerende, wordt de , HULP hnnner Liefdadige Stad- en Landgenooten INGEROEPEN; , met eene betrekkelijk geringe som te helpen zijnde, zal iedere gift hoc , gering ook in Dank aangenomen worden. Drie Predikanten hier ter -j stede, met den nood van dat gezin ten volle bekend, zijn bereid de noodige inlichtingen te geven , terwijl men verzocht wordt de bijdragen in te zenden bij den Heer JOH. VISSER, Boekdrukker, Kloveniersburgwal bij de Hoogstraat to Amsterdam. (8094) ; 1 KÏIDERIEÏSJE. kunnen DADELIJK geplaatst worden tegen goed WEEKLOON, vereischten zijn Vlug van aard en Fatsoenlijk Gedrag; zich te adresseren met kostelooze briefjes, Bureau Handelsblad, endor lett. A. CB. (8142) WIDTGEVRAAGD op een Kantoor van Modeartikelen, een VOLOIÏTAIR, om in genoemd Vak to worden opgeleid. Vereischten zijn eene goedo hand schrijvende en niet onbekend met do Fransche en Duitsche talen. Meerdere bekwaambeden strekken tor aanbeveling. Offerten franco te bezorgen Bureau Handelsblad onder Lett. A. R. (8105) TEGEN VERHOOGD LOON worden dadelijk gevraagd 10 a 15 BEKWAME SCDILDERKNECMTS. Adres Franco onder Lett. P., aan de Boekhandelaren Wed. KRAP fr VAN DUIJM, te Rotterdam. (8068) REIZIGER OP A_E_T. Een JONG MENSCH bekend met het artikel CHOCOLAAD, alsmede SUIKERWERKEN, wenschte gaarne voor eeno dusdanige of wol andere zaak , als REIZIGER of AGE!*T geplaatst te zijn. Inclinerenden adresseren zich franco, onder dc lett. G-, ter Boekhandel van P. C. NEURDENBDRG, Boerenvischmarkt, te Rotterdam. (8164)</p>
</text>
