<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SjS De gewaardeerde prodiikten der Priiissische industrie mogen niet 8§ achterlijk blijven bij de Engelsche en Fransche.&apos; Wanneer de HOFF- eg® 613 P sche Malfc-Praeparaten, hel Mali-Extract, (Gezondheidsbier) «ö §Ss! en de Malz-Gczondheids-Chocolade nog voortgaan, nieite- Hg ffl© genstaande zij algènieen bekend zijn en zoowel door Genecsinrigtin- §§§ 32 gen als door de &apos;Doctoren in hun privaat-praktijk als alledaagsJie 3JI fl» genees-, voedings- en verslerkingsmidd&apos;tléri aangewend werden, dank- jfjjg P© zesgingen en dankheluigingeu openbaar le maken, zoo wordt daarin Ö® §X de door Engeland en Frankrijk ingeslagcne en tol bevordering der jKS Sb industrie nutiig bevonden weg vervolgd. Qcö 2? Hiernevens plaatsen wij de volgende nieuwe brieven, toegezonden Mg fK aan den Hofleverancier, den Heer JOHANN HOFF, le Berlijn, Neue ffi 0» Wilhelmslrasse en aan deszelfs Centraal-De&apos;pói te Amsterdam. «3 S Ik zeg *&apos; hiermede mijnen hartelijke» dank, want uw Malz-Ex- Sj© cm tract heen mij na een gebruik van vier weken weder zoo ver her- &quot;fis SB sleld, dal ik uu weder regl gezond en vrolijk ben, enz. &lt;» SS &apos; •&apos;• «EVEN. gg a_o Kon. Garn.-Kirchhofslnspecleur te Berlijn. «© gig Het HoflVche Malz-Exlracl is een goede drank en zegen voor het ®§ Ss menschdom. SS eK Wed. DE SJOUW, le Ulrechi. 5© gK Door bloedspuwing verzwakt en dikwijls nog inwendige pijnen *K «J lijdende, kan ik niel nalaten de geneeskracht van uw Malz-Exiract 8© £8 le roemen, mij heefl het uilmunlend eeholpen. ijjS §S J. TERLINGEN, le Utrecht, ffi S Eere wien eere toekomt! Het lloffsehe Malz-Exlracl heeft mij ge- Sö SS nezen van mijne maagpijiien, waaraan ik sedert jaren lijdende was. 2§ S MARIA LANGLOKDA. te Utrecht, S&quot;&gt; _3© Voor inlisgend geld verzoek ik van uw Malz-Pveder. Onze klei- jto §8 nin lijden allen aan hoest en verkoudheid. Daar hel poeder mij zoo |*j§ &lt;3p voorlreflelijk geholpen heeft, hoop ik, dal hel de kinderen ook goed «55 sS mas doen. &apos; cm §§ F. BIRSCH, in Zedeniek. ®g g» De Malz Gezondheids-Chocolade, die om hare buitengewone voed- W ffi zaaroheid en om haren zeer aangenamen smaak nevens het Malz- jfig &lt;3s&gt; Extract &quot;gebruikt wordt, «erhoogi de versterkende werking van 0» Ü® laatstgenoemden drank&apos; én werkt kalmerend op het bloed. jg IJK Het Centraal Depot »an de wereldberoemde gepatenleerde JOHANN «S gjK HOFF&apos;sche Malz-fabriekaten: Malz-Kxiracl-Gczondheidsbier, Malz- @gg Kt*) Gezondheids-Chocolade, Borsi-Malz-Suiker, Borst-Malz-Bonbons elc, öt© |f§ is gevestigd te Amsterdam, O. Z. Voorburgwal, J, 342. jjES &apos;« Depots: /,«Ve«. If*. BLOK; .df/pAe/t o. rf Rijn, C. SATON J., « §jjs üe//i, 11. FR A NKV Ml&apos;; Ni&amp;mpeen, Dr. SA SS E. Jg Dit geneesmid- IHBHI ilnn Ên■ H B!i&apos; W&apos;lV ÉIU 8 W Hl*èö t*€&apos; ocn&apos;et te Pa- R SIROPdeRAIFORT IODÉ I ttSVr. l^^^T^^^nil^&apos;lJlJy&apos;^&apos;i^M^^^&apos;^&apos;ïy&apos;^&apos;ilifca pulalie, dank zjj fc_o ï/1 Tii r ?7ir&apos; i 1 °*iV &apos; nnlrriilLaT-^^—^—l—a jlt;t |„,|imil . 1., t miauw veiboudeu is mei hel legen scïiüirbuik voortreffelijke sap der planten, waarvan de «erking populair is en waarin hel lodium reeds natuurlijk beslaat. Hel is hoogst nuttig in de geneeskiinde der kinderen, om het l.vmphaiisaie, de &apos; Eiigelscbe ziekte en voorts alle verstoppingen le bestrijden, die uit kliei-aehiige oorzaken, heizij naiuurlijk of erfelijk, ontspruiten. llèt is een der hesie dèpuralieven., die de therapie bezit; het wekt den t-T-tlust op, biïiiiistist de spijsvertering, en geeft aan hel ligchaam zijne nan&apos;inrlijke krachi lerug. Hei is een dier zeldzame geneesmiddelen, waarvan de iii&apos;ivverkselen&apos;altijd bjj &apos;voorbaat bekend zijn en waarop, de, geneeskunde altijd ka» rekenen.&apos; Om die redenen wordl- hel dagelijks tot bestrijding der velschillende huidaandoeningen voorgeschreven door dc geneesheeren Cazehave, Bazin* Deverc.™, Geneesheeren aan het hospitaal Sa\n\-Louii le Parijs, welk L*cs:iclit .-pedaal v.nor die soorlen van ziiklen is ingerigt. *-;égfGts: le Amsterdam&quot;, hij ULOTiI, Zeedijk; te.Leyden, bjj J. J. REVST, Nieuwen lljjii.</p>
</text>
