<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Aan den Gemeenteraad van Leyden.</title>
	<p>De Kamer van Koophandel en Fabrieken rekent zich verpligt U hare bedenkingen : te doen kennen, tegen het door een lid uwer vergadering gedaan voorstel, tot verhooging der schoolgelden in deze gemeente. Indien het voorstel alleen betroffen had het schoolgeld door de vermogendste klasse van ingezetenen betaald voor de opleiding hunner kinderen tot het hooger onderwijs, met andere woorden, eene verhooging der kosten van het Gymnasium, wij zouden het buiten onze roeping en onzen werkkring geacht hebben, daarover onze meening te zeggen. Doch het voorstel omvat ook de Hoogere Burgerschool en twee categoriën van scholen voor lager onderwijs. Het grijpt dus ook bepaaldelijk in de voorwaarden en kosten van onder- I wijs der middenklassen, der burgerij in engeren zin, en door deze verhooging van kosten belemmert en belet het vooral deze verstandelijke ontwikkeling der nijvere i bevolking, welke wij steeds hebben beschouwd als eene eerste voorwaarde voor eene ! krachtige nationale nijverheid. Het is dit motief bovenal, — het motief dat eene verhooging der schoolgelden op de scholen van lager onderwijs en op de Hoogere Burgerschool onvermijdelijk ten gevolge zal hebben, dat klassen die door dit onderwijs bij uitnemendheid trachten zich te bekwamen tot bet uitoefenen van handwerken, ambachten, neringen, in één woord van eenigen talc van particuliere nijverheid, daarin door de meerdere kosten zullen bemoeijelijkt of verhinderd worden,— dat ons noopt onze bezwaren hiertegen bij U in te brengen. Sedert jaren is het onze vaste overtuiging, dat zoo de neder- i landsche nijverheid, het woord in den ruimsten zin genomen, in menig opzigt nog niet op gelijke&apos; hoogte staat met die van andere landen, dit voor een groot deel | moet geweten worden aan ongenoegzame en onvoldoende middelen om het verstand i te ontwikkelen en zich voor zijn vak to bekwamen. Wij hebben dit meer dan eens : verklaard. Toen in 1862 de Regering ons oordeel vroeg over eon ontwerp van verlaging van het indisch tarief, als overgangs-maatregel tot eene aanstaande afschaffing der differentiële regten, was eene der redenen waarom de Kamer tegen dit plan adviseerde deze, dat onze nijverheid de bestaande bescherming nog behoefde «zoo«lang geen, ook bepaaldelijk voor de arbeidsklasse doeltreffend ingerigt logeren «middelbaar onderwijs de gelegenheid geeft, bekwame industriëlen te vormen. Een «nederlandsch ondernemer van eenigen tak van bedrijf&quot;, merkte toen reeds de Kamer op, «heeft yeel meer moeite zich voor zijn vak te bekwamen dan buitenlandsche •industriëlen hebben, omdat Nederland de nijverheidsscholen mist, welke in andere j «landen, b. v. in Duitschland en Zwitserland, voortreffelijk zijn ingerigt. De neder«landsche industrieel mist deze gelegenheid tot wetenschappelijke opleiding, terwijl | «in den tegenwoordigen tijd zonder wetenschap geene nijverheid bestaan kan. De «nederlandsche industrieel mist deze gelegenheid èn voor zich zelven èn voor zijne «werklieden. Wij mogen niet aarzelen het te zeggen. De nederlandsche fabriek«arbeider staat bij dien van andere fabrieklanden achter, zoowel in verstandelijke als | «ligcbamelijke ontwikkeling. Hij is zwak, zoowel intellectueel als physiek. En hij «is dit, voor een groot deel, door oorzaken buiten hem, door den hoogen prijs van «zijne eerste levensbehoeften, welke door de lands- en gemeente-belastingen op het «verbruik zoozeer verhoogd worden, en doordien hij verstoken is van het middel eener &apos;doelmatige opleiding in zijn bedrijf, welke hem anders zou kunnen dienen om in zijn .vak vooruit te komen.&apos;&apos;&apos;&apos; Drie jaren later werd het plan van 1862 weder opgevat, en de Kamer erkende toen in haar nader advies, dat aan velen harer vroegere bezwaren reeds was te genioet gekomen, en met name ook dat de sedert 1862 tot stand gebragte regeling van het middelbaar onderwijs was geweest «een eerste stap «om te geraken tot deze vorming en ontwikkeling der industriële klasse, welke wij «beschouwen als eene onmisbare voorwaarde voor eene gezonde en bloeijende nijverheid.&quot; Behoeven wij thans nog te zeggen, met hoeveel leedwezen wij den Gemeenteraad den stap achterwaarts zouden zien doen van het verhoogen der schoolgelden &apos; bijzonder, voor die vakken van onderwijs waaraan de industriële klassen der bevolking de grootste behoefte hebben, en die het bezoeken der school voor menigeen ondoenlijk zou maken? Want het is, onzes inziens, eene dwaling, wanneer men alleen in de onderste lagere scholen, de eigenlijke uoK.-sschool ziet en in de burger- en hoogere burgerscholen inrigtingen van onderwijs uitsluitend bestemd voor de gegoede burgerij, die hare kinderen niet naar de Hoogeschool zendt. Naar onze meening — en zij is, gelooven wij, ook de bedoeling der wet — is alle onderwijs één zamenhangend geheel, in trappen gescheiden om de keuze van het verlangde onderrigt voor ieder i gemakkelijk te maken en opdat men van het minder uitgebreid onderwijs zou kunnen gaan tot het meer uitgebreide, doch geenszins om slagboomen te stellen waarbinnen de verschillende standen der maatschappij zich, elk op zijn gebied, zouden moeten bewegen en beperken. Voor ons is alle onderwijs »ofts-onderwijs en zijn alle scholen uo&amp;sscholen. In de lagere scholen worden de eerste beginselen van algemeene onmisbare kennis geleerd, die later, door meer uitgebreid onderwijs, kan voortgezet en voltooid worden. De woorden &apos;lager onderwijs&quot; en &apos;lagere school&quot; hebben zekerlijk geenerlei betrekking tot het personeel dat er gebruik van maakt; het heet alleen daarom «laag&quot;, omdat het de eerste, de onderste sport is die men betreden moet om tot hoogere kennis te geraken. In de gewone burger-, de ambachts en de hoogere burgerschool worden deze speciale kundigheden, de gronden der technische kennis, geleerd, door welke men zich voor de uitoefening van eenig : bepaald beroep wil bekwaam maken. De Hoogere Burgerschool is niet eene in &apos; wezen en doel van de gewone burger- en ambachtsschool afwijkende inrigting, even ! weinig als de school voor meer uitgebreid lager onderwijs tot eene andere klasse ! van scholen behoort dan de gewone lagere school. Bij het middelbaar gelijk bij het j lager onderwijs blijft, hoewel de inrigting der ouderscheiden scholen van elkander moge verschillen, haar zamenhang en verband bestaan, omdat zij allen leiden naar i hetzelfde doel. De benaming &apos;Hoogere Burgerschool&quot; moet ons niet in verwarring | brengen. Zij is eene «hoogere&quot; school, omdat zij eene hoogere ontwikkeling geelt &apos;en den kring van haar onderwijs verder uitbreidt dan dc gewone burgerschool, omdat&quot; zij gelegenheid geeft meer te leeren , maar niet omdat „ij bestemd is eenen bij- &apos; zonderen standvan burgers te vormen, die hooger moeten staan dan het gros der burgerij. . Het spreekt van zelf, dat niet allen die de lessen der gewono burgerschool en der ambachtsschool: bijwonen, ook die der Hoogere Burgerschool volgen zullen. Doch !de gelegenheid daarvoor bestaat, en men mag verwachten dat er ook leerlingen ; zullen zijn die, na de eerstgenoemde scholen doorloopen te hebben, verlangen hunne reeds verkregen kennis aan te vullen en te voltooijen door gebruik te maken van i het meer uitgebreid onderwijs der Hoogere Burgerschool. De thans daartoe bestaande gelegenheid moet, onzes inziens, behouden blijven. &apos;Wij zouden het als eene onbillijkheid beschouwen, dat men de leerlingen, die het meer uitgebreid onderwijs der Hoogere Burgerschool verlangen, den toegang daartoe belette, door van hen een schoolgeld te eischen, dat menig hunner niet zou kunnen betalen. • En dit zou, vreezen wij, voor velen het geval zijn, wanneer de Gemeenteraad tot de voorgestelde verhooging besloot. In het algemeen zijn, naar ons gevoelen, de in Leyden geheven schoolgelden reeds hoog genoeg, en soms zelfs te hoog om de scholen voor de massa der burgerij toegankelijk te maken en ze in waarheid te doen zijn «offcsscholen, d. i. inrigtingen van onderwijs voor allen en ten dienste van elk&apos;s vak. Inzonderheid geldt dit voor de Hoogere Burgerschool. In vergelijking met hetgeen in andere landen, b. v. in Duitschland, in Zwitserland enz., voor dezelfde soort van scholen betaald wordt, zijn de schoolgelden voor het middelbaar onderwijs in ons land hoog. Men kan dit reeds eenigzins afmeten naar hetgeen voor de hoogste inrigtingen van het middelbaar onderwijs — de polytechnische scholen — elders betaald wordt. Te Zürich wordt slechts in ééne klasse (de mathematische) 100 francs betaald en voor alle andere klassen 80 francs, dus + ƒSO en ƒ4O, terwijl hier de Hoogere Burgerschool reeds ƒ6O kost. In het polytechnisch instituut te Praag, met 26 docenten, wordt voor het volgen van eenen bepaalden cursus/15.75 &apos;sjaars betaald, en voor het bijwonen van slechts zekere lessen ƒ8.40. In eene dergelijke instelling te Weenen, met een personeel van 104 docenten en I adsistenten, is het schoolgeld ƒ 12.60 in het jaarl).. Onder de scholen hier te lande i staat Leyden thans, wat het schoolgeld der Hoogere Burgerschool betreft, nog ge&apos; lijk met Utrecht, Arnhem, Nijmegen, Zutphen, &apos;s Gravenhage, Rotterdam, Haarlem en Zaandam. Hoogere schoolgelden worden gevorderd in Amsterdam (ƒIBO)2), j Delft (ƒ7O) en Enschedé (ƒ7O), waarbij echter valt op te merken dat die in do i laatstgenoemde gemeente eene &apos;Bijzondere hoogere burgerschool&quot; is, bepaaldelijk ingerigt als «industrie- en handelsschool,&quot; zoodat zij daardoor minder vergelijkbaar wordt. In Dordrecht is het schoolgeld wisselend tusschen ƒ54 en ƒ72. Lagere schoolgelden worden betaald in Tilburg (/*3O), Middelburg(ƒ4o).Groningen (ƒSO),</p>
	<p>*j Deze opgaven zijn overgenomen uit het artikel von den liooglceraar liierens de Haan &apos; over het industrieel onderwijs, voorkomende in het ncmmer van de Gids, voor Augustus 1861. [Bij het afdrukken van dit adres ontvangen wij nog de volgende mededeeling: Realschool te Keulen. 6» klasse (le jaar) = ƒ36. 5&quot; » (2e » ) =-38. 4e » (3e .») = - 48. I&apos; j: : \t Mz-.tl: ie » (6e » ) =-64. . Dc verschillende prijzen der klassen zijn ten gemakke van hen die niet den gansclien : cursus, maar slechts eenen twee- of driejarigen cursus volgen willen. Doorloopl men echter alle klassen, dan is het verschil nog zeer ten onzen nadeele , want terwijl de zesjarige cursus van de Realschool f 288 (gemiddeld ƒ4B &apos;sjaars) kost, bedraagt de vijf\ jarige cursus van onze Hoogere Burgerschool, (a ƒ6O &apos;sjaars) reeds ƒ 300.] J) Aan liet Koninklijke Athenaeum te Brussel (gelijkstaande met onze Hoogere Burgerscholen), met 29 docenten, is hel schoolgeld 100 francs (+ f5O).</p>
	<p>Roermond (ƒ3O), Gouda (ƒ3O), Goos (ƒ4O of ƒ 50), Harlingen (ƒ4O), Sneek(/30 of ƒ5O). Veendam (ƒ2O of ƒ5O), Maastricht (ƒ3O), Venlo (ƒ3O). In Deventer is het schoolgeld wisselend tusschen ƒ5O en ƒ6O. Wordt hier ter stede het schoolgeld van ƒ6O op ƒ 120 gebragt, dan wordt daardoor Leyden, na Amsterdam, de duurste gemeente des lands voor deze soort van onderwijs. Alle andere bedenkingen daargelaten, moeten wij_vragen, of dit voor Leyden voordeelig kan zijn? en of, terwijl deze verhooging vóór hier wonende ouders eene reden kan wezen hunne kinderen dit dure onderwijs niet te doen genieten, het voor anderen die plan hadden zich hier te komen vestigen, niet evenzeer eene reden kan wezen liever eene gemeente tot woonplaats te kiezen, waar slechts een matig schoolgeld, voor hunne middelen bereikbaar, gevergd wordt? En zijn deze de gevolgen van het verhoogen der kosten van het onderwijs, dan zou ook de uit deze verhooging verwachte meerdere opbrengst ten slotte op eene teleurstelling uitloopen. . Welke gevolgen heeft voor Duitschland en Zwitserland het goedkoop onderwijs en het daardoor toegankelijk stellen der middelbare scholen voor het algemeen, opgeleverd? Dat men, niet enkel in Nederland, maar ook in Engeland en Frankrijk, dikwerf Duitschers en Zwitsers bij voorkeur boven eigene landgenootén, als meesterknechts, contre-maitres, directeurs enz. aanstelt, omdat zij meer algemeene kennis, maar ook meer speciale, technische kennis van hun vak hebben, dan het gros der landgenootén. Wij willen ons bepalen tot ons eigen land en vragen, of niet menig hoofd eener fabriek, uit gemis aan goed onderwezen personeel bij onzen fabrieksstand, zich verpligt heeft gezien, bekwame opzigters uit het buitenland, zelfs tegen aanzienlijke geldelijke opofferingen, herwaarts te doen overkomen ? De reden daarvan is niet, omdat de Nederlander uit zijnen aard minder vatbaarheid heeft om te leeren en te begrijpen dan de vreemdeling, maar omdat men hem niet in de gelegenheid heeft gesteld te leeren, zijn geest te ontwikkelen, zijn verstand te vormen en deze speciale kundigheden te verkrijgen welke hij noodig heeft om in zijn beroep vooruit te komen. Zoolang hij alleen werktuigelijk werkt, zonder zich rekenschap te geven van de redenen waarom en de regels waarnaar, is hij van opklimming in zijn vak uitgesloten. Om met overleg en verstand te werken is de grondslag van algemeene kennis en van bijzondere vakkennis onmisbaar, en de school alleen kan hem dien verschaffen. Zal men nu, terwijl pas een begin is gemaakt met het openen der gelegenheden tot ruimere ontwikkeling en opleiding, onder reeds bezwarender voorwaarden dan wij meenen dat wenschelijk is, weder op dien eersten stap terugkomen en, door de schoolgelden zooveel te verhoogen dat zij inderdaad slagboomen worden die eene groote klasse der bevolking afweren,&apos; deze onevenredige mededinging van den goedkoop onderwezen vreemdeling tegen den buiten zijne schuld niet onderwezen Nederlander bestendigen ? Zal het dan niet den schijn hebben, alsof men van onze middelbare scholen inderdaad inrigtingen wilde maken voor bevoorregte klassen der bevolking, en alsof men eene boete wil eischen van elk die tot deze bevoorregte klassen niet behoort, doch leergierig genoeg is evenveel te willen weten en zich daardoor tot hen te verheffen ? Het is overbodig U dc belangen en voordcelen van goed algemeen onderwijs, van volksonderwijs voor alle klassen der maatschappij, te betoogen. In deze stad van wetenschap vooral is dit overbodig, en te meer, daar U de voorbeelden van meer dan één stadgenoot bekend zijn, die het geluk had, door van de weinige hulpmiddelen gebruik te maken welke onze stad vroeger voor dergelijk onderwijs opleverde, zijnen aanleg te ontwikkelen en zich een&apos; hoogeren en meer algemeen nuttigen werkkring te openen, dan hij anders ooit zou hebben kunnen verkrijgen. Wij behoeven daarvoor slechts te wijzen op de weldadige gevolgen welke eene verdienstelijke particuliere inrigting voor technisch onderwijs, met betrekkelijk geringe middelen , sedert jaren voor onzen ambachtsstand gehad heeft. Uit den aard van hare instelling meer bepaaldelijk voor enkele beroepen ingerigt, leverde Mathesis Scientiarum Genitrix het sprekend voorbeeld, welke goede vruchten een deugdelijk en op een praktisch doel gerigt technisch onderwijs aan de burgerij geven kan. Zal men thans nu die school eene gewenschte uitbreiding heeft gekregen en op eene breedere schaal ingerigt is, nu zij eene eerste algemeene inrigting ter vorming onzer ■beavijvige klassen geworden is, met de eene hand weder gaan afbreken, wat met do andere pas is opgebouwd ? En dit zou inderdaad gebeuren, wanneer men, na de burger-avondschool en de ambachts-school op vrijgevige wijze voor het gros der burgerij te hebben opengesteld, voor hen als het ware de deuren sloot dezer hoogere school, waar zij anders, desverkiezende, hunne aanvankelijke studiën zouden kunnen voortzetten en vo&apos;.tooijen. &apos; &apos;•-.&apos;. Men vergete niet, dat indien de gelegenheid om zoo veel en zoo grondig mogelijk van zijn vak te leeren kennen, van het grootste belang is voor den burgerjongeling die zijnen weg in de wereld moet zoeken, het van niet minder groot belang is voor den ondernemer en werkverschaffer, inzonderheid ook voor den fabriekant, een goed onderwezen en voor het vak opgeleid personeel tot zijne dienst te hebben. Onder het beschermend stelsel, waarbij de mededinging voor het grootste gedeelte tot de binnenlandsche markt beperkt was, kon men, met een genoegzaam kapitaal, op een tamelijk verzekerd debiet rekenen. Doch thans, nu overal, met het versneld en vermenigvuldigd verkeer, de vrije handel doordringt, nu men overal gaat werken voor eene algemeene markt waarop alle volken mededingen, is vooral voor ons Nederlanders algemeene kennis en technische bekwaamheid de noodzakelijke voorwaarde geworden om te kunnen mededingen en met voordeel te werken. In dezen internationalen wedstrijd der industriën heeft het kleine Nederland inspanning van al zijne krachten noodig om te kunnen slagen, en om dit doel te bereiken heeft men niet minder verstand en overleg noodig bij het personeel dat den producent moet ter zijde staan, dan bij den producent zelven. Want ook de nijverheid wordt, hoe langer zoo meer, eene zaak van kennis en wetenschap, een vak dat goed en grondig moet geleerd zijn, zal het zijnen beoefenaars goede vruchten opleveren. Het kort begrip van ons adres is dit, dat wij in het onderwijs, zoowel op de Hoogere Burgerschool als op de scholen van lager onderwijs, volksonderwijs en volksscholen zien, scholen namelijk niet enkel voor bijzondere meer of min gegoede klassen der bnrgerij op- en ingerigt, maar voor de gansche burgerij, voor allen die willen leeren. Inzonderheid ter verkrijging van technische kennis, van hoogere vorming tot en bekwaming in welk ambacht en welke industrie ook, moet, onzes inziens, de Hoogere Burgerschool, beantwoordende aan haren naam, openstaan voor ieder uit de burgerij die den aanleg en den lust heeft meerdere kennis op te doen, dan welke hij op de lagere scholen — ook van het middelbaar onderwijs — verkrijgen kan. En verhooging van schoolgelden, die — wij moeten het herhalen, — ons thans reeds eer te hoog dan niet hoog genoeg toeschijnen, kan, meenen wij, geen ander dan het onvermijdelijk gevolg hebben, dat men een stap achteruit doet en de gelegenheid tot onderrigting ontneemt aan velen die, hadden zij de middelen, niets liever wenschen zouden dan van dit onderrigt te profiteren. Wij houden dit voor een zoo groot nadeel, zoowel in het algemeen, als in het bijzonder met het oog op onze nijvere klassen, dat wij met den meesten ernst moeten aandringen, dat de Gemeenteraad geenerlei voorstel aanneme, hetwelk den toegang tot sommige scholen belemmeren en zelfs geheel beletten zou aan mingegoede burgers, die anders gaarne van deze gelegenheid ter hunner meerdere bekwaming zouden gebruik maken. De Kamer van Koophandel en Fabrieken te Leyden, t(Get.) P. du RIEU, Voorzitter. Letden, 26 Januarij 1867. W. C. D. OLIVIER, Secretaris.</p>
</text>
