<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>i ,m§O@IP&amp;S&amp; Er is VERLOREN een GOUDEN lIOROLOGIE, &apos; fi.jÈrwJPlr De eerlijke vinder zal eene behoorlijke belooning ontvai. gen. Adres bij den Boekh. A. A. RENSINK, le Leidtn !; ■: ■■: ■ — &apos; ——ü ! — ; ; : ; 4 ?.&apos;, Hen verlangt tegen Blei e. k. een Koetsier, goei met twee paarden kunnende rijden, eene Werkmeid PS» bekwaam voor haar vak, en een Huisknecht, allei P. G., en voorzien van goede getuigschriften, in eene dienst winter ef &apos;1-; J zomer builen; le bevragen met franco brieven onder letters A. Z, bij i{ Boekhandelaars T. HOOIBERG &amp; ZOON, ie Leiden. |-r&apos; KOETSIER. P Men vraagt een bekwamen Knecht in een Stalhouderij, met de buiten ! wegen bekend. Alleen zij zullen in aanmerking komen die goede bcwijzei van bekwaamheid en gedrag kunnen overleggen. Adres met franco brievet onder hel mollo Koetsier aan liet Bureau der Leydsche Courant. ._ . .—. . ■ . ■ w Wordt tei&apos;stond gevraag*-*!: , een geschikt Kindermeisje, 15 è 16 jaar, tegen 50 Cenls per weel « met halve kost. Adres letier R. bij den Boekhandelaar C. KOOYKERI = Nieuwen Rijn. , : : — r- -r— —— 1 4 ~, —- : : - r : -v. ïH Men verlangt legen half Februari eene knappe burger Dienstmeid, niel beneden de 40 jaren. Adres bjj den i Boekhandelaar C. KOOYKER, Nieuwen Rijn. GENEESKUNDIG ATTEST. &apos; De door den Hofleverancier den Heer FRANS STOLLWERCK, le Keulen ; bereide Dorst-Bonbons kau ik, na zorgvuldig onderzoek bij catarrhali - sche keel- eu borst-aandoeningen eu daaruit voorkomende heeschheid en i= drooge hoest, ten sterkste aanbevelen. &apos; I = Door het voortdurende gebruik daarvan wordl de prikkeling der lucht- I pijpen verminderd, de heeschheid spoedig weggenomen en de expccioratie zeer ondersteund, zoo als ik dit niet alleen bij mij en mijne familie maar ook door waarneming bij mijne patienlen heb ondervonden. Blaagdenburg, 11 Dec. 1858. D. LEMKE, Koukl. Slaf-Ans. Bovenstaande met roem bekende Slollweick&apos;scbe Borst-Bonbons zijn echt le verkrijgen, legen 30 cent hel pakje, te Sjeyien bij is. :«o«sassj&gt;s&lt;SJ41 en bjj K. H. SWIIjWBïK; Ie Alphen, bij Apotli. f AtlOSDlop &quot; ËX seo»% en bij Apolh. 3. V. AiiiiaT. &apos;— 1 : : . — ■ ! Will Gij voor Uwe Kinderen eene degelijke, goedkoope en afwisselende Lectuur, die levens nuttig en onderhoudend is? — Wilt Gij dat Uwe jeugd zich na den schooltijd niet verveelt; maar, nu vooral in den winler, op eene aangename wijze wordl bezig gehouden ? — Wilt Gij dal Uwe kinderen PJ kennis maken met de nieuwste ontdekkingen van dezen lijd; dat zij op de hoogte zijn van hetgeen voorvalt op het gebied van uitvindingen? — Wilt Gij dat Uwe jeugd belangwekkende Verhalen en Reisbeschrijvingen leest? — Aan dit alles kunt Gij voldoen door bij L&apos;w gewonen Boekverkooper een abonnement te nemen op de STMVEKBEDITIE, waarvan maandelijks eene Aflevering, 48 bladz. drnks en eene gekleurde plaat bevallende, het licht ziet.— Behalve als Lectuur verschaft de Stuivers-Editie, aan hare jeugdige Geabonneerden, nog eene aangename bezigheid door de oplossing van Raadsels en Rekenkundige Voorstellen, waarvoor in 1867 eene waarde van DRIE HONDERD GULDEN aan Prijzen en Premiïn wordl uitgeloofd. — De eerste aflevering, die levens een uitvoerig berigl vau inteekening beval, is in alle Boekwinkels ler inzage voorhanden. — De prijs van iedere maandelijksche Aflevering is vijf en twintig Cents. i&apos;imiiiiiii ■! I 1111 l lil ■!■■! ■! !■ II» 111 I — Hl I HUI ■—■ I ■■■</p>
</text>
