<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&quot;_BTV_i BB fl _&quot;3&quot;r_&quot;_i &quot;I_T yißltJ A A A _________S_______tbim__. WEGENS BOEDELSCHEIDING, op DINGSDAG 27 October 1868, des voormiddags precies 10 uur, aan het WEKELIJKSCH VERKOOPHUIS op de Hooglandsche Kerkgracht, EXTRA OPENBARE VERKOOPING, VAN EEN VERRASSEND SCHOON PARTIJTJE 1 fillfllS WK IWITFIOT _P_Alff_M7Bl7lT bestaande hoofdzakelijk in: 5/4, 6/4 en 7/4 Noordbrabandsche, Overz. en Vlaamsche Linnens, zwaar breed echt Linnen Tafel- en Servetgoed, eenige keurige stellen afgepast Tafelgoed, enkele Linnen Tafellakens, eenige stukken zwaar Halflinnen, zwaar breed Graslinnen, Constitution, Schotsch Katoen, fijn Fransch Ratist, Kngelsche Satijnstreep, Lintjes, Linnen Zakdoeken, eenige reslen Flanel, Linnen Rorsten voor Overhemden, in de prachtigste dessins, gekleurde Flanellen Hemden, Amersfoort, Keper, Theedoeken, enz. enz. Schoonere, solidere en prijswaardiger Goederen zijn er nimmer aangeboden. Egßflgy» Alle deze Goederen zijn Zaturdag en Maandag te voren, den 24sten en 26slen dezer, van 10 tot 3 uur, in bovengenoemd Verkoophuis te bezigtigen. M WMTMSTOFFM!!-^ J_P Jl W¥_r?lüf ïï_» berigt de ontvangst der nieuwe stoffen voor het saisoen, bestaande in: RATINÉ, • ..ViUlJjll tFltf ESQÜIMO, FLOCINÉ, DR AP DE ROSSIE, CASTORINE, VELOURS enz. Eene groote sortering Fransche en Engelsche PANTALONSTOFFEN, Zijden, Fluweelen en Cachemiren VESTENSTOFFEN. / Van bovengenoemde stoffen zijn Kleedingstukken vervaardigd naar de nieuwste Fransche en Engelsche modellen, welke ook desverkiezende, zonder verhooging van prijs, binnen twee dagen naar de maat geleverd worden. __LïISi!DB_B____I_EEEJEB-EM zijn in alle modellen voorhanden. Eene groote sortering HEEREN CHAMRRE-CLOAKS, van af ƒ 6.50 tot /7.40. Ontvangen eene groote sortering HEEREN-* en KINDER-REGÉNJASSEN, welke aan beide kanten gedragen kunnen worden, voor welker qualiteit gewaarborgd wordt, &gt;an af ƒ5.50. DAMES REGENMANTELS van af/6.—. Zwarie en gekleurde Glacé HANDSCHOENEN, van af 90 Cts. Eene groole sortering gekleurde Flanellen OVERHEMDEN van ƒ2.—. Uitrustingen naar Oost- en West-Indië worden binnen weinige dagen in gereedheid gebragt in het GOEDKOOPE VERKOOPHUIS, Maarsmansteeg, N°. 72 en 73. &apos; V</p>
</text>
