<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Een bekwame Smidskneeht kan dadelijk vast werk bekomen Adres, HOES, Soeterwoude. IrW* KLEEEMAKEEB ) welke Imn vak grondig verstaan, kunnen dadelijk geplaatst worden bij J. CA HEN Jr , Maarsmansleeg. ÜE NIEUWE TLIARDRHE TOQWISKEL. Wederom ontvangen versciie gespeende Zeeuwsche en Texelsche Oesters, ƒ3.25 per 100 stuks, alsmede Spaansche Kastanjes, Sardines, Bergsche Ansjovis, Engelsche Bokking, Gember, nieuwe Citroenen, Tijgen, Engelsche Bieren en Wijnen, Fachinger- en Selters Water, enz. ttóo 1, :.. J. VAN POELGEEST i:, Letden, 17 October 1868. Koombrussteeg, Wijk IV, N». 44. ONTVANGEN: hrerljjkc malsche Gember, de pot per 5 Ons 70 Cis, per 5 Ons 80 Cts. Japansche Soijayiper kruikje 80 Cis. ■; Burya&apos;s Maisena, per. pakje 18 en 9 Cis. fi&apos;jj .. .; (3j Vanille, per 25 stokjes ƒ2.50, per slokje 15 en 20 Cis. Waskaarsen, per pak 34 Cis. iüeerliflic nieuwe Appel-Siroop, 20 Cts de 5 Ons. &quot;Steeds voorhanden LIEBIG&apos;s en TOOTU&apos;s Vleesch-Extract. . S Tweede huis van de Hooigracht. A. LANGERVELD Az&apos;. :&apos;. ONTTANttEIH:; ~~~~ eene partij exquise M 4NDARUN GEMRER, aƒ4 per, pot, inh. 2§ a 3 Ned. pond. J. J. BRANDHOFF ISSELMAN, • Nieuwsteeg. __________ VAN -—- KAAPSCHE WIJNEN ENZ., alles regtstreeks aangevoerd en liggende in het :..:.., Entrepot te Amsterdam. &apos; Pale Sherry ....... f 13.50., &apos; Gold „ ........ IGOO. „ Per kis, J.e va&quot; 12 hcele ■ _,_■•;-■_; ~.„.._ flesschen, a- conlani , met Lacryma Christi ...» IG.OO. j.ibegrip van accijns, fles»ry Pontac ........ 18.00.\ schen en emhaliage, op Hoek ............. 19.50.1 I,al?e flesschen ƒ1 hooger. _ +J. _ •:••&quot;• • jn_i&apos; Bij export wordl de accijns Swcet Pontac „ 24.00. a£,el(4ken. . u „ Frontignac ...» 24.00.1 Gesorteerde Kistjes van 24L halve flesschen ƒ2O 50. .Voorts: Roode Port-Wijn ƒl5 per 12/1 en 10.50 per 24/2 flesschen.; BORDEAUX WIJNEN, als: St. Emilion ƒ 12.25, Fronsac 12.75 per 12/1 flesch. . &gt;.\,i. Mede inclusief accijns, flesschen en kistje. Contant zonder korting. WED. VAN HAANSBERGEN &amp; DUTiLH. Kanloor: Oude Vest bij de Turfmarkt, N». 1258.</p>
</text>
