<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 4 Dec. De Belgische minister Tesch heeft den 29sten Nov. deze hoofdstad verlaten, om zich naar Brussel te begeven, ten einde de hier gesloten overeenkomst betreffende de nalatenschap _an Keizer Maximihaan aan den Koning der Belgen ter ratificatie te onderwerpen , _ ~v, ¦ u reie, -T.mse meldt het volgende: //Graaf Stakelber*&apos; dè Russische gezant bij ons hof, heeft naar men verneemt aan den baron t..Beurt op de meest stellige wijze verklaard, dat hifgehee. vreemd is aan de panslavistische taal der Czechische dagbladen welke ofr. Rlfg_.nVerho_?n aandri*-gen op eeneaanhechtifgb§R_sland. 2____ig deze verklaring heeft kunnen doen ook uit naam van het genee e personeel van zijn gezantschap, willen wij daarlaten De Russische propaganda heeft buitendien genoeg andere mddelen en wegen, om zich m eene regtstreeksche verbinding te stellen met de W? _£k_ 16„Trstanïers van het panslavisme, zoodat zjj de tusschenkomst van den Russischen gezant niet meer behoeft.&quot; — Het conflict, hetwelk in het Huis der Afgevaardigden dreigde _. Ür&apos; fractie is bijgelegd. De coSssieToo. de grondwets-aangelegenheden van het Huis heeft namelijk besloten om zich streng te honden aan de concessien, welke aan genoemde partij zijn gedaan. &apos; s — Op eene interpellatie van den generaal Perezel betreffende de __?£_?_? R° ee,n na£onaal I?ger&apos; heeft graaf Andras*y intot Hm. lil^ beide ____•_ _ ,Afge*:aar&lt;%den geantwoord, dat „e mysteriën der beide helften des rijks zijn overeengekomen, om aan de beid_ wetgevende vergaderingen, zoo al niet nog in dit jaar, dan toch in _.?,.. „___/__ tege^voordige. zitting een wetsontwerp in te dienen bfval begroet. legerorgaMsatie* Deze verklaring werd met luiden — In alle wijken dezer hoofdstad houdt men zich bezig met het oprigten van staatkundige vereenigingen g .- In,eene den 2den ,je2fer alWer vergadering dersouvereme orde van St Jan is de ordes-gezant en balj-uwontvlnger grlaf ratlf iS_ WStl_ ben°emd&gt;t gro6tprior der ordfln fetgfoote Ech vervanging van wijlen graaf Khevenhüller-</p>
	<p>- Men verneemt, dat jonkvrouw Ebergenyi hare vroegere bekendke 3 Zfi riengttn_^r°_ r. Van graTiD Chc/L&amp;^^SStoSk-5&quot; \_- iSI u,»? gevangenis groote ongerustheid aan den da_ Zij heett herhaalde ijk gevraagd of graaf Chorinsky geresteerd il&apos; *oZ*^™X™n m6nberigt&apos; dataaD *»Mf3SSS___</p>
	<p>tufsKpniisen 6S_ ochte&quot;nds.) Naar&quot; men verneemt zal het tusschen J. ruisen en Rusland gesloten uitleverings-tractaat niet worden hernieuwd. De opzegging zal van Pruisen uitgaan WOT * 7»u e vermoedelijk e opvolger van gi*aaf Zur Lippe als minister van justitie de Heer Leonhardt, froeger minister van justitie in C en thans president van het opperste hof van appèl, heeft in de laatete dagen langdurige confetentien met den minister-president gehad e&quot; ™\___Tj°.aï deD. honing ten gehoore ontvangen S en hervfriraglet w&apos;nndelLan_ dag d° disCU_sic plaats hebben over ?;:+, ra„ag met VValdect gesioten wegens het overdragen van het bestuur der vorstendommen Waldeck en Pyrmout aan Pruisen De rapporteur, de Heer v._Bunt.n, stelt voor het verdrag goed te keuren en tevens aan de. regering den wensch te kennen te fefen dat z . de tgo6tstandV teebSgender —tendommen met Pruisen fpoedig zal witen v-^_nl9°r he. «Ood--O?itBche leger zullen drie nieuwe regementen hrt^^rtorto^nffif^^ m\n_chapp,en zullen geligt borden in Saksen. &apos; groothertogdom en de hertogdommen wo7rrlV.!:n?_!SfiniSChrFt _m. hetreffende de regeling der vertegen- Sch _l, £!*.. volgende1:1 In de provincie Sleeswfk-Holstein bevinden delnlaidLhf fl6_. iIhL&quot;. de*,I?atige goederen* -Daarvan behooren 41 tot maakten D. _, i. ?__f._llllen &apos; dietot n°g toe de ridderschap uithike of&apos;burt_.rfvg _rl4°&apos; onverschillig of°zij van vorstelijke, adel- WoordSina Sl„fkomst waren, bleven steeds van de vertegenoHEW d. _l____.* ?aar iullen na gemeenschappelijk met de overigen m de provinciale vertegenwoordiging worden opgenomen.</p>
	<p>Bovendien zullen voor de belangen der kloostergoederen vier leden worden afgevaardigd. — Volgens officiële berigten zijn in de verschillende Eussische gouvernementen in het afgeloopen jaar 34,676 paarden, 6810 koeijen, 6055 stuks klem vee en 363 menschen aan den Siberischen veetyphus gestorven. Je</p>
</text>
