<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN</title>
	<p>SCHIEDAM, 5 Dec. Montwyn ƒ16.75; Genever ƒ22.25; Amst. Proef ƒ 23.50; Spoeling ƒ2. DORDRECHT, 5 Dec. Tarwe met redelijken aanvoer tot 10 c. lager, hoewel langzaam , goed opgeruimd. Jarige en nieuwe Witte Overmaassche, Zeeuwsche en Vlaamsche ƒ13.60 a 15.60, voor een enkel pnik partijtje iets meer bedongen. Zomer-Tarwe 20 c. lager, ƒ12.80 a 13.80. Rogge als voren goed te plaatsen. Zeeuws, en Vlaamsche tot ƒll al 2en Overmaassche tot ƒ10.50 a 11.50 gedaan. Geveild per 2100ffi,122ffiNicolajef/310,123ffi Berdianski ƒ 315, alzoo ƒ 5 lager als voren, Garst: Winter vorige prijs waardig gebleven. Zakmaat ƒ7.30 a 7.80, gestort ƒ 7.60 a 8.20. Zomer Zakmaat 30 cents lager ƒ 6.80, ƒ7.50, gestort 10 cents lager ƒ 7.30 aB. Spelt als voren ƒ 5 a ƒ5.80. Haver tot vorige koers van de hand gegaan. Inlandsche Voeder ƒ 3.20 a 3.90, dito dikke ƒ 4 a 4.80. Paardenboouen slapper gestemd 20 cents lager. Puiko harde ƒ8.60, afwijkende /8 a 8.40. Duivenboonen 10 a2O cents lager/9 a 9.50 verkocht. Witte en Bruine Boonen byna zonder omgang, beide soorten van ƒ 11 tot ƒ 15 gedaan. Erwten in een doen; goed kookende Blaauwe naar deugd/10.50a 10.80; mesting ƒ9 a 9.50. Boekweit&apos;wel zoo aangenaam; verkocht per 2100 Sf Oosterhoutsche ƒ245 en nieuwe Fransche ƒ215, terwijl Peel tot ƒ 250 werd gelaten. Koolzaal met beperkten vraag &lt;£¦ 1 lager. Overmaasch zakgoed naar deugd tot _\ 61 a 62 genomen; 9 vats April c£ 71 te koop. Hennepzaad: N. inh tot ƒ240 verkocht en jar. dito tot ƒ 240 gelaten. Kanariezaad 50 c. lager afgegeven, /13 a 15.50. Lijnzaad met weinig handel; geveild 108/109 ffi Catania ƒ425; 115 ffi Petersb. ƒ400; 110 ffi dito ƒ375; 110 ffi Arch ƒ390, 108 ffi dito ƒ375 en 105 ffi Riga ƒ350. Raapolie dadelijk hooger verkocht. Vliegend ƒ36 a 36i/4, 6/w. ƒ 373/4, Mei /373/4 gelaten. Lijnolie merkelijk lager gedaan, Vliegend /34i/s, 34 V 4, 6/w. /35V3, Voorjaar ƒ35 te koop. Raapkoeken ƒ1 lagtr te noteren. Harde ƒ94, 97, zachte ƒll3. Lijnkoeken prijshoudend. Harde ƒl2O, ƒl3O, zachte ƒl5O, 160. j. . _... HOORN, 5 Dec. De hoogste prys der kleine Gras-Kaas was heden ƒ 30.75. Aanvoer 84 stapels, wegende 22,624 ffi. MEDEMBLIK, 6 Dec. Per stoomboot Lion zijn heden 2735 schapen naar Londen uitgevoerd. NIJMEGEN, 5 Dec. Aardappelen ƒ 2.10 a 2.75 per mud; Boter ƒ1 a 1.10 per ffi; Kipeyeren ƒ 4 per 100 stuks. Gemeste Varkens en Biggen zonder aanvoer. De aanvoer was over het algemeen Se___fpPEL, 5 Dec. Rogge, ml. ƒ 9.50a10.50; dito buitenl. ƒ 10 a 11.50; Boekweit, zand ƒ 7aß; veen dito ƒ 6a7.50; Boter per 1/4 vat lste soort ƒ44 a 46; stukken ƒ 1.60 a 1.80; Honig ƒ 15 a 16-, Was ƒ 100 a 102, beide per 50 ffi; vette Varkens 34 a 42 ets.; Magere dito ƒ 7 a 18; Priesche Schapen ƒ 6 a 16; Drentsche dito ƒ 4aß; Aardappelen ƒ2.10a3.60 per müd. MIDDELBURG, 5 Dec. Tarwe met veel aanvoer 75, Rogge 50, Zomer-Garat 25 c., en Bruine Boonen ƒ 1 lager, Paarden- Witte Boonen „5 c. hooger. _*._.&apos;&apos;, , „„_ ,„~ x. ANTWERPEN, 5 Dec. Uit de eerste zyn heden verkoöht 400 b. Rio Koffij per Diamant en 260 b. dito per Copernicus en la Place. — Granen: Tarwe stil. Rogge zeer vast, Galatz fr. 303/ j ent. — ,Petroleum vast, disponibel wit fr. 44Va a 45. — Gepelde Necransie Rijst fveïd verhandeld tot ƒ 9Vs a 9%. , , , ODESSA, 2 Dec. (per tel.) Granen tast, doch voor oitvoer weinig gevraagd; Rogge 9.25. Lijnzaad 12.50. *» Vrachten onveranderd.— Koers op Londen 732. f&apos; &apos;,&apos; RIGA, 3 Dec. (per tel.) lijnzaad verlaten, ord. Kroon 9 K. LONDEN. 4 Dec. Suiker voortdurend stil op vorige prijzen; geraffineerde lusteloos. — Koffij flaaüw. met moeite houden zich de prijzen van Plantationj staande. - Peper i Üit de hand heett men ca. 1000 b. gerealiseerd tot 3 a 3Vs p. — Piment vast, middel _i/4 p. — Cochenille: üe veiling is coulant afgeloopen; 1505 z. werden aangeboden en 832 z. vonden nemers tot eeh avanë van 1 it2 p. Toer le-; neriffe. — Campèchehout: Eene lading van 350 tons St. Dom. werd tot 85 sh. op levering voor eene naburige haven afgedaan. — Schotsch IJ zer $1 6. — Lijnolie 34.9 a 35 sh. — Talk stil. BATAVIA, 29 Oct. Manuf net uren verkoeren nog in eene lusteloozo positie. Van Maddapollams van Ned. oorsprong gaat weinig af Afwiikende soorten moét men om tot verkoop te komen nog iets lager afgeven. In Engelsch fabrikaat gaat eveneens Weinig om. Calicots blijven ruim ter markt ën geheel verlaten. Behalve dat door vroegere groote afdoeningen op vendutie in de benoette ruimschoots voorzien .werd, vinden ook thans verkoopen van Kb mrtyen plaats, die plaatsing dii de hand onmogelijk maken Met Enirtings is het niet beter gesteld; «eUawt J9*&quot;1^^8 insgelyks flaauwer aan te nemen en lager afge^:^*X^rrcmbrikaat deelt in dezelfde lustelooze positie; ee° te.^eïX: den voor plaatselyk gebruik eenig debiet. KuvveShiitings ondervinden uit de hand geen kooplust. Cambncs worden vooral in ordinaire soorten Ïan/aangeboden doch is de omzet frng gebleekte Drills: De beste merken kan men a ƒ 8. jo Dekomen. üc verfde artikelen met gering debiet. Gedrukte goederen met weinig handel. De handel in Batikgoederen blijft zeer onbeduide*d. Ve e houders bieden dringend tot verlaagde&gt; prijzenaan. Met WeeJgoe deren blijft het zeer stil ej_ lusteloos by groote voorraden ra Utonetten, Printanières, Cueia. eh garongs. Tegen het voorjaar by ven Hatadama en Coromandel Doeken aau te. raden., -t*™- Zweedsch IJzer met&apos;weinig voorraad. Engelsch dto ruim .n^we zig en slecht, by gerijven afgaande. Geplet Zmk hlnflvo°r |°ed° a*cïtiß___t«__ van / 23 a 271 e slijten, Lood ia blokken en geplet Voortdurend lusteloos. Bladköp.» in bgte seortefl &amp;«™*s *°eisc_ S hooger dan ƒ 81 _ 82 voor fcolL en ƒ 79 a *°™TJ*gfiS tot bedingen. - met weinig vraag, prima merken.vanj 17 aalgeboden. - Kans bedingt ƒ 4.50 a 5.25 naar kwUOT -^ Zfa-MK* werden van ƒ 5.50 tot 6.50 afgedaan. 7, - eenige aaSvöeren Wyft a /&apos; 13.50 v&lt;K* goede merken te, p»a gjj Van Hollandsche fl««r -seorten blyft het merk de Haan a /^ te plaats™, terwyl het merk de Valk aanwezig is en nw6 ƒ 5.50 haalt. , , „„.!.*« aan f. Uitvoer. 4r«S op ƒIOO gehouden-, wegens schaarschte *» „ en de hooge vrachten gaat niet veel in het artikel om,¦ v vroeger veel op levering verkocht, dat nu ontvangen moe den. - Van Bindrotting worden alleen kleinigheden voor-g* . genomen. — Voor restanten Cubebm werd f22a 23 oe»¦ w Gom Damar blijft aƒ 35 begeerd, doch komt in P&quot;fa *&quot;dt me» kans niet voor. - Gom Mastiek voortdurend schaarscn, woi f 108 betaald. - Gutta Percha met eemge aanvoeren, w d, ƒ 105 tot 125 werd besteed. - Huiden zijn mettegenstaa hooge vrachten zeer gezocht en worden de geringe aivot» betaald.- Indigo blyft in prima soort van ƒ 4.40 * *rHieo«« zocht. — Koffij met kleine afdoeningen van ƒ3»a ób w (c,,, kwaliteit Java. Afwijkende soorten gelden ƒ 28 a 3Z. . „üteit „„«&lt;•„„,* blijft gezocht in prima soort a ƒ 80; afwykendeK^jrtt bedong f 50. — *s«he ontbreekt in prima soort. — vou» v Lampong Peper werd/13.25 besteed; andere soorten ziiul»^ wezig. - De omzet van mjst blyft tet de dagelijksch e,o* beperkt. Houders Weden meer aan en kan men thans w» ie{ pen dan voor eenige weken.- De verkoopen van Suiker ware belangrijk en hadden meestal plaats m verhouding van ƒ« N°. 16 voor middel en lage Nummers. Op den 3lsten ™*Sv&amp;et, den alhier geveild dö restanten Tjomal- en Bandjerdaw» » .. m. 16,000 pic. beloopende. „, _ , t,„„Heldffer_ WissELCOuas. Onveranderd op „OU pCt Door den hanaw veel papier op Nederland a 102 J pCt. «mgezet. Op •**-***•*&quot; We» 6/m. z. door den handel tot/11.60 a 11.79 omgezet. V» gaven 4/m. z. a f 11.80 af. _EDploffl* Vrachten: De onbevracht gearriveerde schepen vonden gr» „^ scheepsruimte blijft nog zeer gezocht. De volgende transat&quot; „t» den sedert 15 dezer afgesloten: Naar Amsterdam, Nett. ** .^ ƒ95 voor Suiker en Koffij; Waterloo nam bij inschrijving &quot; ,#* van het afgekeurde schip Quintet aan a ƒ25 voor Tin en •/ M voor Suiker en Koffij. Naar Rotterdam, Ned. Cornelis Gips j# voor Suiker en Kojfij; Cornelia Hendrika ƒ 100 voor Suiker j voor Koffij; Jedo a ƒ95 voor Suiker en Koffij; Dage/.aadvOVs*f voor Suiker, ƒ95 voor Koffij en Rjst-.Graafstroom ƒlO0vo» p en Rijst; Twee Gezusters ƒIOO voor Suiker, ƒ95 voor *&lt;_ J,d WJ voor Tabak. Voor Bevrachters-rekening worden naar J*fQ^eCl. seW laden: Fng. E ldystone en Bells en Russ. Navigater. Het *. alhier afgekeurd, is 18 Nov. publiek verkocht. „„„iiffeS*-;^ SOERABAIJA, 23 Oct. Lijnwaden verfceeren in eene fla.w¦ ming. De kooplust is zeer gering en bepaalt zich tot *letr._?s% voor pressante behoefte. Van Hollandsche Madapollams ih weed» 4J/4 en 7/4 gezocht-, de beste merken worden in 5/4 en o/* fip te vergeefs langeboden, terwijl de 4/4 van ƒ4 a 4.15 te * f^t, en weinig attentie trekken. Calicots blijven overvoerd enj 1J( J Engelsche Madapollams en Calicots worden tot zeer lag .r^W» aangeboden. Ruwe Drills blyven verlaten. De beste Holl. tao p,n zijn nu tot ƒ 9 te koop, terwijl afwykende kwaliteiten van jfop a 8.50 aangeboden worden. Satteens in goede zware soort w g,# per yard te slijten. Ruwe Shirtings blyven verlaten; 39 °Aapd^ tot . 8.75 a 9 te koop, terwyl 39&quot; 7 © van ƒ 7.25 a 7 50&apos;B r. rf werden. Gebleekte Shirtings gaven ook weinig aanle_ *a»S^.g #;«• zettingen; men houdt de lieste Hollandsche merken op .&apos; &apos; 5/4 en ƒ1025 de 6/4. Cambrics zijn overvoerd mdc oro&apos; Tefl» gelsche soorten N . 24, welke van .3.25 a 3,50 te koop&gt;efil_iA ten blijven, terwijl de betere Hollandsche fabnekaten va»-^e °* aangeboden worden. De fijne soorten trokken eenige a* 0_ Xj/m ƒ5.25 en ƒ6.25 voor goede N°.3o en36en./6 75a7vooji d^ toen een verkoop van deze laatsten tot/ 6.50 bekend *^otlSsff kooplust deed verflaauwen. Lappets zyn tot ƒ1.85 en TafeH damassée van f 10.50 a 11.25 omgezet. Zware Oogjes- ca ïW»r Servetgoed blijft te plaatsen. 6/4 Salempores zyn Mi Bw itvf0ef* kwaliteit tot ƒ 10.50 en in mindere soort tet ƒ 9 voor u f&lt;£ vergeefs aangeboden. Blaauwe Drüs werden van ƒ 10. A» g^V de TÜolukkos in Entr. verhandeld. Adrianopel rood efien blijven gezocht in de zware kwaliteiten 5/4 en 6/4 breettw-, yw grif ƒ 12.50 al3enƒl6 al 7 bedongen werd; tooi&apos;J* 0olla»^ is ƒll a 11.25 besteed; voor den invoer werden! goeae sp. sch. Garens a f 280 omgezet. 9,8 PaddedPfcato vonde^ mJ nemers van . 9a9.75 naar kwaliteit. Voor 9/8 while gr*£ de JJ&lt;J werd in goed zwaar doek ƒ7.50 a 7.62 J voor nitwiwj?»^» lukkos bedongen. Gewone white pin grounds werde.n vauy in echte en van ƒ 4.25a4.50 in valsche kleuren om( reze^ enluminées zijn in goede zware kwaliteit en kleine i. les» 1&quot; . p noir, schaarscli en gezocht van ƒ11.50 a 12 en aaa te oe //z(fï . tikgoederen blijven lusteloos. — Kleme partyen Zwe«&apos;O^&quot;-go » g bij schaarschte met ƒl2 betaald. — Biokloud is met J . va&amp; / , betaald. — Bladkoper in een doen. - TWtoic ÜA-tó&lt; flor&quot; t etJ a 70 in Holl. fabriekaat aangeboden. — Boter zeer g eo ¦ &amp;e is met moeite dat men ƒ 17 a 18 voor goede merken *° de j*» „ ?en. — ATon* is tot ƒ 4.50 a 5 omgezet. — Hammen, ë yiDe^ moeijelijk boven ƒ7.50 te plaatsen. - 0«««*r wordti ï u tot yi2a12.50 aangeboden.— Haantjes Hier gaat tot J feW vlug van de hand, zijnde weinig ter markt. — Volker u ? ƒ 25 per kist aangeboden. „.„„htev. &quot;W( Uitvoer. 4j*«A zonder omzet wegens de hooge vracht^ e&gt; y f roHi»? zonder handel bij de geringe disponible scheepsrw»- _e„ V middelmatige dunne Bandjermassing is f 8.75 besteeg lange ƒ 9.25. Koetei is bij party tot ƒ 7 aangeboden. n ƒ &quot;j, worden meer aangeboden en gelden ƒ 42 a 46 voor Wg^ t &lt; a 36 voor zware Koe, waartoe het een en ander omg * , Buffelhuiden met veel navraag van ƒ2oa 22 voor «* J» doch moeijelyk verkrijgbaar.- .^#7 zonder omzettuigen dei ** van Bali werden eemge partytjes van ƒl7a 18 ver» 3ÏV y _?j__- Carga is in de laatste dagen wat gerezen by gew t^v foiren cngwordt nu gehouden op / 115 a 120 voor pa 40 aSO pCt. paddie en ƒ* 125 a 130 voor iets betere soor ft j Kedirie is /&apos; 140 a 150 waard en grove blanke J o#. $ Bii de hooge vrachten gaat bijkans niets voor Enrop» t;-J4 ,j fJr N». 14 en lager is met fl4 en N°. 9en geft /;* betaald, terwijl o_p hooge Nummers N*. 18 a2O te verg op , geboden werd. Bij de schaarschte der scheepsruimte zangen tot p. m. 10,000 Pos. beperkt. In de.divers* g^d «• den Oosthoek liggen ruim 125,000 pies. op scheepsgeleg* WW_s!Ëlcoües. Gouvernement en Factory onveranderd lg De Banken en particuieren geven tot 102 i a lOij P*^1* 4m.z. ƒ 11.80, 30 d. z. ƒ 111.95. wr_,dapo!l&gt;,0fi A PADANG, 14 Oct. IfaHiMiw: Hollandsche Mad^P 9a^ ƒ 5.25 a S,SÓ, goede kwaliteit ƒ 5.50 opger gezocht; b 4/ afdoeningen; tot beide not voorraad; 7/4 ƒ 7.iSO .a &apos;7.g/a;fged^V Gezocht tot notering; witte Shirtings 5/4/8.75 a », t = _,}.)&apos; f. hoogste not, opger. gezocht; s_/4./ 9.25a9.50 mooye kw g ff h oge not. getocht^ 6/4/9.75 a W^cjS»/*^ ƒll 25a 11.75, zonder voorraad, verkoopbaar; yallltut voi&apos;.W « 5 .0;6 4&gt; 6 a 6.50, beide kleine verWpen tot not., gb # */IV?,fiO a 8. zonder voorraad g„cVVerk_S %*•_ t*ti .4/8 50 a 9, Sè/4/9.50 a 9.75, beide voorraad, _&quot;y4/*_ » 5;J tot hoogste not. is mooije kwal. verk., voorraad; rooo. . ƒ 9.50 a 10.50, 6/4/12.50 a 14, beide voorraad, nomin WSAMAbMCM Oct. In bet begin der maand *****$ $* dene par^u van prima kwal. omgezet tot y36 terwijf thans pief meer dan ƒ33 geboden wordt - V d J V 14 voor N°. 16 voor vrij oelangryke hoeveelheden &quot;e„ge, „u den Deze partijen waren echter uit lage&apos; no&quot;™&quot;8^. /*% &lt; thans zou men niet meer dan/13 daarvoor besteden. toocht toT/4.50 a 4.55 voor mooije soorten. &apos; toe?ent C ledert ems laatste berigt is de vraag tooi* byna.alle^^r j deren sterk verminderd, terwyl de aanvoeren den^eea H raad vermeerderen. Dientengevolge verkeert; de n- berlgtw lusteloozé stemming. - F,*„w_n vast Sedert ons vong tow hevracht om alhier te laden naar Nederland, ve •„ frf* fO, ( tTsuiker en Koffij en/105 voor joed* ,g tot/95 voor Sniker en Koffij. De ««&apos;«« &apos;x&quot;&quot;Jiielu tot /.j f^ Suikor efl Foffii.en ƒ 105 yoor ligt goed De f^ - Suiker en Koffi;. De Nederland tot/ ju vooi 01 sm» p(/*&apos; Suker De *rf W tot ƒ95 voor Kolflj en 7, v ,oU . ! KJA. Op Nederl 6/m. na dato 102_ pCt. (b . Ve&apos;afnvoeren van s*»*-^.^ be™kthi&apos;toe. Voor de Europesch*^i mark ft^y heoerkt; voor Singapore werd .30 » *&apos; »»**_ Tinlor «&apos;, 9» f, Pm 6 Pare werd op levering afgedaan tot ƒ 27. &gt;¦ tot /. : gr? mi^&amp;B^K^W Meld v Pic* Gutta-P*rcha werd tot geheimen prys verarde £n Part*Jti*t» Koetie van ca. 80 picols, dat dezer dagen i &apos;arrivo a eveneens tet geheimen prijs afgedaan. — Rijst-.Wa,n :. voor p n Tri^ aanzienlyke partijen, die tot ƒ 6 voer witte en „ &apos;tetoin;£a gedeeltelijk werden verhandeld. — Manufacturen: h verrew „ eef ,uterst lusteloos en ondergingen de «oteringen We en _?? &quot;e meeste artikelen eene nieuwe verlaging. Holl. lage _]_ l- ö°ederen: De omzettingen bleven, niettegenstaande &apos;W&gt;eeï ob &quot;gedingen, zeer beperkt en hielden in de laatste dagen . **end__ gevolge van belangrijke verkoopen van BS goederen ta; Tolle.*r Mooye kwal. 6/4 Madapollams is tot ƒ6. te verkriji ?e**°uien a Madapollams mag de waarde niet hooger worden aanrdaartn 5-,ï 64 Oalicots blijven ten eenenmale verlaten en &quot;&quot;«n tha moeiielyk eens waarde worden opgegeven; 5/4 Calicots M%_ ji a na f 6 niet meer bedingen. Van ruwe Drills arriveerden ¦&apos;Wen &apos;toevoeren, die tot f&apos; 9_ a 10J naar kwal. worden aan- Nut \Jr~ Vrachten-, De Holl. brik Doesborgh, groot ca. 6500 pic.,. Slemn_lDg in Toor Amsterdam tot ƒ 110 per last, voor Koffij ei MïstTf/*-0,.elpen. De Holl. bark Neerlands Vlag, van Macao in ii ***idamf nnett&apos; ladende ca. 9000 pic, sloot een charter af naar V\ »*_ &apos; -*00 Per last alhier en op een der Javaplaatsen te r&apos;terdam **_ H&amp;dagen te zamen. De Holl. bark Vrachtzoeker van le?d na»r t&gt; &quot;dende ca. 9000 pic, zal na lossing worden aange¦__»t_-i_; K,otterdam tot ƒ 107. per last. — Wisselkoers. Gouverne- 0p Holland ƒ 101 . pCt.</p>
</text>
