<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IRKOOPIM EEIR KOOPMMUIZINGE te MSMMEIR BIJ CONTINUATIE. De Notaris WAUBERT DE PUISEAU, in de Lemmer, gedenkt op Zaturdag den 14den December 1867, des avonds 7 uur, ia het Logement DE WILDEMAN te Lemmer, in het openbaar bij finale toewyzing te Verkoopen: Eene hechte en sterke, tot velerlei bedrijven geschikte WINKEL en KOOPMANSHUIZINGE, met WIJNPAKHUIS e» vele Geriefelijkheden; waarin sints een groot aantal jaren Wij nhandel en Kruideniers-Affaire met het beste succes is en nog «teeds wordt uitgeoefena, staande op den besten stand aan de Markt en by&apos; de Haven te Lemmer, in de onmiddelijke nabüheid van de aanlegplaatsen der Stoombooten op Amsterdam, thans in gebruik by&apos; de eigenares Mej nf «rouw Wed. LE HEUX, benevens eene WONING, in de nabijheid dezer Huizinge, in de Dubbelstraat, zeer geschikt tot Pakhuis. Een gedeelte der Koopsom kan welligt als eerste hypotheek onder het verkochte blyven. Ve Winkelhuizinge staat slechts op f 2 401 00 INMIDDELS UIT DE HAKD TE KOOP. (29641) NEDERLANDSCHE Het Bestuur der Afdeeling AMSTERDAM noodigt alle Leden en Belangstellenden uit ter bijwoning van eene OPENBARE ZAMEN KOMST op Woensdag 9 December 1867, in de Kerk der Doopsgezinde Gemeente te Half Acht ure, zullende als Sprekers on- TERNOOU APEL&quot; PANTEKOEK&apos; J* P- G* WESTHOFF en K. F. Namens het Bestuur voornoemd: ,„_„„_, G. W. STEMLER, Voorzitter. ________2) P. H. TESTAS, Secretaris. artTet amicitiae. BESTUURDEREN der Maatschappij Arti et Amicitiae brengen ter kennis van hem die zich aangemeld hebben vooi de betrekking van KASTELEIN en HUISBEWAARDER in die Inrigting, dat als zoodanig aangesteld zyn (29631) W. en H. P. MÖLLENBEEK. HEEREN LEDEN der voornoemde SOPHIA-VEREENIGING worden uitgenoodigd ter by woning der VERGADERING, die on aanstaanden DINGSDAG 10 DECEMBER, des Avonds ten 8 Ure zal gehouden worden in het door ie Maatschappij tol Nut van&apos;(Algemeen &quot;¦.,? aa_ pebouw» N.-Z. Voorburgwal achter het Paleis, daartoe welwillend beschikbaar gesteld Locaal. Q9593) HET BESTUUR. Er wordt te Amsterdam gevraagd op een vrolijken Stand, bij fatsoenlijke Burger lieden, van de P. G., eene mime gedeelteliilr GEMEUBELEERDE KAMER en SLAAPKAMER, waarop slechts eene Slaapplaats en toebehooren voor 2 Personen behoeft te zijn, met Bediening, voor een Vader met zijne beide Zoons, welke laatsten hunne bezigheden buitens huis hebben. Opgave van Stand en Prijs per maand, franco in te zenden, onder lett. Z. E., Bureau Handelsblad. (29556) TE HUÜR GEVRAAGD, Om dadelijk te aanvaarden, 2 of 3 zeer net f_ I __IF_-«i. LEERDE KAMERS, waarvan 2 en Suite moeten zijn on een der voornaamste standen. Huurprys kan naar evenredigheid ««__ het Meubleraent betaald worden/ Opgaven wordenverzo&amp;t_L_?f onder htt. B„ By den Boekh. L. HOLÏKAMFKiE SkW%&apos;</p>
</text>
