<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ATTEITÏE S. \&apos;. P. _ Er wordt gevraagd voor een Burger MEER van lt&gt; 1I e_ Kost, Inwoning, Huiselijk Verkeer, Bewassching en vnje a* e„ voor 7 a 8 gulden per week. Hij is voorzien van Beddengo eenige Meubelen. luclinerenden adresseren ziel, franco onderiewv,^. in len Kantoor-Boekhandel van R. B. DEWKSEN, op &amp;*%s. lemmerdijk bij de Korte Prinsengracht, U U 18a. __Z^-^ P HÜÜR, iot(, om des verkiezende terstond te kunnen betrekken : Drie Roijale&apos; n,f meubèleerde KAMERS met vrijen Zolder, hebbande een rian fl. zigt. Adres Franco onder de Letters A. M. H. Bureaa delsblad. ¦.&apos;-;__—-&quot;&quot;^ TBHÏÏÜR¥ÖOR /750uljdl Tegen primo Mei of eerder, een BUIS op de Heerengracht;P*y, Brouwersgracht, bevattende 7 Kamers, Keuken, Kelder en ve gemakken, voorzien van aanleg van.Gas en Waterleidisg. * te bevragen bij de Makelaar T. A. VAN OS, Oudezijds Voor&quot; wal, M 254. . J29o*^ DOOB PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVfmTES1-**1* TOT EEN VOLGEND NOMMEB TE LATEN LIGGEN. SCHOUWBVRGEW, €_^C__Rïm^£aï|^ . ... „- . —— 7.- ; ¦-.-,-- -„&quot; — . IJa.ëS&quot;* IïTABS-SCHOUWBURG. Directie Roebol, Tjasink en-r^jj Zaturdag 7 Dec. (N°. 68 AbonD.) Vrienden van Ons &apos; t 00,% va» in 4 Kven, door C.J. .Roobol. Gevolgd door: * *rf.). Ninette, ballet-pant. in 2 bedrijven of 4 tafercelen. _ stoo_effl Zondag 8 Dec. (N°. 69 Abonn.): Menschenhaat en Berouw,™. spel in 5 bedrijven en 8 tafercelen, naar het Hoogduitsch va» . Kotzebue (Aanvang 8 ore&apos; Dingsd&apos;ag 10 Dec. Diploma&apos;s en vrijo toegangen ten strenge r» gesloten. Opera-voorstelling van het gezelschap der KoninküJH flyrf te &apos;s Hage, van de Heeren Jahn en Faubel. Eene tweede voor» .^ van: La Grande Duchesse de Gérolstein, kluchtige Opera inJWi ven of 4 tafercelen, Muziek van Offenbach. (AanvangJ^^^ &quot;GRAND TBEATKE. Direction A. van LIER. Sonnabend 98j- Erstes Gastspiel des Herrn Hermann Hendrichs KönigicQ schen Hofschauspielers. Zum enten Male: Herzog AlbrecM, °%m) und Sohn, Schauspiel in 5 Aufzügen, von Melchior Meyr. t» .^j», Preise der Platze: Balcon ƒ2.50, Loge ƒ 1.75, Parterre f Gallerie-Loge 60 Cts., Gallene 40 Cts. Dutzendkarten mit Surplus guitig. -&quot;&quot;Te» SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Zatf^pf Zondag 8 Dec. Ter gelegenheid van het St. Nicolaasfeest. » jr voor de Kinderen. Gevolgd door: Allerzotste Omtandtghed^^ pelen van mijn Buurman, nieuw kluchtspel &quot;&gt; 4 afd. na&lt;*^ joJ Les Pommes du Voisin, van Victorien Sardou, vru bewe nieuwe decoratiën, enz., welk stuk op het Théatre duPd* o_*&gt; te Parus meer dan 250 malen achtereenvolgend is ten toeneew 6 nre, Entrée 75 Cts. in vertering. &amp;m &amp; *jgggß§. Plaatsen zijn aan het Burean te bespreken. __ -^rf CIRCUS W. CAKBË, bij het Paleis voor VotojUfcZ» #fi 7 December. Tweede Gastvoorstelling van Mr.SERIGJNao.^.j voor de 2de maal: La Croissance éleclrique. 7i/, v lste Rang ƒ 1.49, 2de Rang ƒl, 3de Rang 50.Cent len t i vertrekt een Omnibus van den Dam naar het Circus a*&gt; &amp;Crff Persoon en na afloop der Circus tot het Haarlemmerpleina__^_---- LOCAAL DILÏSEHTIA. RALVKRInTRAAT. * HEDEN ZATURDAG 7 DECEMBER 1867. mooT v«m:a*l ek ikstbijiiientaal wwj«io)j f doS ZJzlschaj HUBEBT SAUVLET metnwdew^^ de DamesgPauline Sauvl.t, Zerr Holz Lu„ ershausen, Stem, Leuisa en de Komiek Stem, verder welbezet Orohest. _ ure Entrée 49 Cents. Aanvaui^^-</p>
</text>
