<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Rolonien. OVERLAND-MAIL (VIA MARSELLE).</title>
	<p>BATAVIA, 29 October.</p>
	<p>In hpt Algemeen Overzigt van het Bataviaasch Handelsblad leest toen het volgende. i)) uaragtaapb in de Troonrede, handelende over Nederlandsch- Indie, heeft alhier een zeer ongunstigen indruk gemaakt. Het blykt daaruit, dat de oplossing der Koloniale kwestie, welke het conservatief ministerie bij zyne optreding had toegezegd, ook dit jaargehe .1 op den achtergrond zal worden geplaatst. Zorg voor het staatsbelang en waarborgen voor de rust en tevredenheid der bevolking, in elk ander land van elkander onafscheidelijk, staan in Indie, waar Staatsbelang wordt opgevat als verhooging van het batig-slot, lijnlegt tegen elkander over. De taak. Welke het ministerie zich dus voor dit jaar heeft gesteld, is onuitvoerbaar, en voor zoo ver hare vervulling in ernst mogt worden beproefd, schijnt op eene tegemoetkoming aan de wenschen der radicalen of zelfs der liberalen weinig kans te zijn. Wij hebben geleerd ons hart vast te houden, wanneer in staatstukken van de tevredenheid der Indische volken of van de volken, welke men zoo lief heeft, wordt gesproken. De liefdesverklaringen van den minister Mijer gingen gepaard met eene onthouding van de weldaden, welke door het Liberale Kabinet aan de Indische bevolking waren toegezegd. De geschiedenis van het batig-slot, welke de liberalen in edele verontwaardiging doet ontvlammen , getuigt volgens de conservatieven bp elke bladzijde juist van diezelfde aanhoudende zorg voor het staatsbelang, welke de bevolking zoude gestemd hebben tot tevredenheid. Onlusten, hongersnood en kastijdende verwoesting van dessas hebben de juistheid hunner edelaardige opvatting bewezen. Nieuws is Mer niet het minst. De Gouverneur-Generaal bevindt lich in ons midden, en verblijdt&apos;ons hart door schitterende audiënties te verleenen aan de Koningen der aarde. Solefman Bader Oei Alam Sjah, Sultan van het rijk van Lingga, Riouw en Onderhoorigheden, een der gewigtigste vasallen van ons gouvernement, en de gezanten van Salaparang (Lombok) hebben den Grooten Heer, P. Mijer, bezocht. Met minder staatsie heeft de kommandant van het leger de gewons inspectie in de Vorstenlanden gedaan. De uitbesteding van de voltooijing van het havenkanaal te Samarang is, zooals evenzeer verwacht werd, mislukt. Niemand heeft zich als inschrijver aangemeld. Ook andere uitbestedingen onderfaan hetzelfde lot. Men wordt huiverig in aanraking te komen met e regering als contracteerende partij. Hier bestonden evenwel nog andere bezwaren. Zoo het werk al ooit voor uitbesteding vatbaar ware geweest, moet de duisterheid welke, naar men zegt, in vele kardinale gedeelten van het bestek heeft gebeerscht, de inschrijving ten eenenmale onmogelijk hebben gemaakt. Men heeft dns den tijd laten voorbijgaan, waarin men met vrucht het werk zelf had kunnen opvatten. Volgens een Gouvernementsbesluit is last gegeven om de noodige onderzoekingen te doen, zoomede projecten, I begrootingen van kosten en bestekken op te maken, om openbare : uitbestedingen te beproeven voor de uitdieping der geul in de bank I en der rivier en voor het onderhoud of het houden op de vereischte diepte, totdat de nieuwe haven zal zyn daargesteld. Men berigt van Samarang, dat, nu de Westmousson is ingevallen, de werksaamheden aan de geul begonnen zijn. Van de kamer van koophandel en nijverheid te Batavia en van den inspecteur van het inlandsch-onderwijs hebben zeer gewigtige verslagen het licht gezien. BATAVIA, 29 Oct. In het Overzigt van het Bataviaasch Han-4eUblad wordt o. a. gezegd: Men zou kunnen zeggen, dat de onzekerheid in dê politieke leiding van Java ook overgeslagen is op de weersgesteldheid; sedert het verzenden van onze laatste mail leven wij hier in volle regenmousson, vergezeld van zóó zware onweders, dat de beschrijving daarvan zou kunnen dienen als inleiding tet een roman a la Anna Redcliffe; die vervroegde mousson doet de meteorologen vreezen, dat de reactie niet zal uitblijven en er dus voor de rijst-cultuur geen water genoeg zal voorhanden zyn wanneer het noodig is. Heeft de Verwarring in i de jaargetijden aan de vruchten, die droogte behoeven (afwerking ] van het suikerriet, jonge aanplant daarvan, Katjang enz.) even veel I nadeel-berokkend als de verwarring, die bij het administratief be- i heer is waargenomen, de gevreesde reactie (te laat invallend droog ¦ weer) zal niet minder kwaad doen dan de door de besluiten van 26 Sept. jl., Stsbl. n°. 121 en 122, reeds begonnen staathuishoudkundige reactie, die zich op het politick gebied moet vertoonen, indien de vrees bewaarheid wordt, die de zinsnede in de troontrede met betrekking tot de koloniën heeft ongewekt. — De staat der Javasche bank was in den namiddag van den 23sten October 11. als volgt: Bankbilletten in omloop ƒ23,889,365, rekening-courant saldo&apos;s / 1,581.403.12, munt enmuntmateriaal(mutaties inbegrepen) ƒ 16,281,558.76. — De Java-B.de zegt: Door een Engelsch schip moet in de Straat Banka eene goede vonst zijn gedaan. Naar wy toch van goederhand . vernemen, zoude het aldaar drijvende hebben gevonden een verla- ! ten, doch overigens volkomen hecht en sterk schip, met eene rijke j lading aan thee. Men vermoedt, dat het schip, na vastgeraakt te ¦yn, door den kapitein, wiens vrouw en kinderen aan beord schijnen te zijn geweest, alsmede door het scheepsvolk is verlaten en later, by&apos; hoogeren waterstand, weder van zelf vlot is geraakt Het schip moet naar Anjer zijn opgebragt en wordt eerstdaags hier verwacht, j — Volgens de Jaoa-Bode is de matroos van de Maria Elisabeth, j beschuldigd van manslag, op vrije voeten gesteld. De zaak moet zich volgenderwyze hebben toegedragen: De beschuldigde zat aan boord op een blok zijn mes te slijpen * toen een zijner kameraden &gt; hem een slag of stoot gaf, ten gevolge waarvan hij viel, met het mes in de linkerhand. De-kameraad viel over hem heen en wondde zich door den val zoodanig, dat hy weldra een lijk was. — De directeur van financiën maakt bekend, dat het montant der verkochte goavernemets-wissels oo Nederland, gedurende het j jaar 1887. heeft bedragen: van primo Jan. tot en met den 30sten Sept. ƒ 6.953,440.74^; van den 28sten tot en met den 15den Oct. ƒ24,014.51, totaal ƒ 6,977,455.25*. Do koers is sedert den 20sten Maart 1567 gesteld oplol_pCt. — Een brief van Manilla, van 7 October, bevat het fólgende bedroevend berigt: Sedert 19 ult. hadden w§ Wêzenhjk slecht weer en weinig dagen wanneer goederen konden afgescheept worden. Manilla was gedurende 24, 25 en 26 ultimo onder water; in sommige gedeelten der stad stond het water 4 voet hoog ep de straten, en in de noordelijke provinciën hebben vernielende overstroomingen plaats gevonden. Gisteren werden berigten ontvangen van Ilocoos, dat 3 dorpen geheel en al waren verdwenen en verscheidene honderde menschen .Jlfijyeven hadden verloren. *_:^_3i^on_kBnff__*eef,; °P -**0 September andermaal een hevige tv ! _h___S?N_.i__&apos; , zo°wel aan den wal als aan de in de havéu : ¦^Ju. Tra-wwoiïtó\^e^towb&apos;&quot;^ Vier schePen ***•&gt; •anraki-w X e*_f™_*^ BCIui? ««te heeft schade bekomen door i Door den g__vemeii_-geüe_a_l fan Nederl; Indie zfln de volgende beschikkingen genomen: Civiel Departement. Btnoemd: Tot leden by de plaatsel. commissie van onderwys te Kce£ang W. M. Donselaar en J. H. de Siso; tot assist.-resident van Blitar i. K. J. Gey van Pittius; op verzoek tot tyd. predikant by de Prot. gemeente te Palembang A. van Davelaar; tot pred. bij de Prot. gemeente te Pamakassan P. van der Meulen; tot opziener lste kl. bij de cult. ter Sumatra&apos;s Westkust J. H. Kloesman; tot leden bij de plaats, comm. van onderwijs te Bezoeki M. J. Smissaert en tot lid van den raad van justitie te Makassar J. W. Kroon; tot lsten gouv.-secret. ter algemeene secret. Mr. G G. van Harencarspel; tot gouvernem. secret. H. J. Bool; tot referend. Mr. W. Stortenbreker; tot hoofdcomm. Mr. H. J. Canter Visscher; tot presid. van den raad van just. te Padang Mr. J. W. S. van der Aa; tot control. lste kl. bij de landel. ink. en cult. F. L. baron van Heeckeren van Brandsenburg; tot id. 2de kl. T. W. Buys. Magtiging verleend: Tot de uitreiking aan den voorm. offic. van gez. 3de kl. P. L. Bakhuijs, eene acte van toelating tot uitoefening der geneesen heelk. practyk in de resid. Djokdjokarta. Ontslagen: Op verzoek, eervol, als lid bij de plaats, comm. van onderw. te Samarang Mr. P. J. Roosegaarde Bisschop; eervol, wegens vertrek, als id. bij de plaats, comm. van onderw. te Koepang J. W. C. Kern; de gew. klerk bij den control. in de zuidelijke afd. van Padang EL A. Palm; op verzoek, eervol, de klerken ter algem. secretarie E. Mafficioli del Casteletto en W. H. Bloem; op verzoek eervol de klerk op het bureau van den assist.-resid. van Malang J. E. Coppen; eervol wegens vertrek als lid bij de plaatselijke comm. van onderwijs te Bezoeki J. Martens; eervol wegens vertrek als lid van den raad van justitie te Makassar J. P. C. Gravenhorst; op verzoek, eervol, de advocaat en procureur bij het hooggeregtshof in Ned. Indie Mr. Th. Schuurman Johz. Verleend. Een tweej. verlof naar Nederland, wegens ziekte, aan den ambten, op wachtgeld F. R. J. M. fluysers-, aan den secret, der Lampongsche districten J. H. van Hemert; aan den voorm. lsten klerk op het bureau van den res. van Madura J. C. Dunki Jacobs.</p>
	<p>Militair Departement. Benoemd ¦¦ Tot onder-opziener lste kl. over de smederij, den koper-en blikslagerswinkel by den artill.-constr.-winkel te Soerabaya, J. Meier. Bevorderd: By de inf. tot majoor, de kapt. P. R. de Rochemont; tot kapt, de 1 ste luit. B. E. Mekern; tot 1 sten luit., de 2de luit. W. de Kroes. Overgeplaatst:, Bij het 3de bat. de majoor J. F. Hoogeveen. Ontslagen; Op verzoek eervol, de kapt. der inf. J. 0. Egger. Verleend.- Een tweejarig verlof naar Nederland, aan den kapt. der art. U. H. A. Raedt van Oldenbarnevelt; wegens ziekte, aan den kapt. der inf. F. A. Steevert. Marine Departement. Benoemd. Tot gezaghebber, de lste stuurman L. F. Kulker. Bevorderd: Bij het vak van scheepsbouw in Ned. Indie: tot lsten opz. J. J. Koopman, tot 2den id. P. van Asperen, tot command. S. van der Lee. Belast: Met de waarneming der betrekking van vice-command. bij het marine-établissement te Soerabaya E. J. van Dyk; met het gezag over &apos;sgouvernem. stoomschip Bronbeek E. Roelofs; rnetid. over de Bennett L. F. Kulker; met id. over de Sailoos H. C. Burmeister; met de waarneming der betrekking van konstabel bij de marine-magaz. te Batavia J. Schotel. .&apos;__&gt;_ Overgeplaatst: Van het marine-établissem. te Onrust naar dat te Soerabaya de lste opz. A. van Meurs; van het marine-établissem. te Soerabaya naar dat te Onrust de 2de opz. P.jvan Asperen.</p>
</text>
