<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, Weensdag 4 December.</p>
	<p>I De Moniteür du Soir geeft in zijn politiek overzigt eene analyse der rede door den minister de Moustier jl. zaturdag in den Senaat uitgesproken en zegt: „De (onbekrompen inzigten en het praktisch karakter van de redevoering van den minister hebben op den Senaat een allergunstigsten indruk gemaakt. Die vergadering heeft met den i Heer de Moustier erkend, dat de houding der regering in de Itemeinj sche kwestie van groote gematigdheid, maar tevens van vastberaden} heid en waakzaamheid getuigt.&quot; I — De verzoening tusschen den Heer Emile Ollivier en de linkerzijde in het Wetgevend Ligchaam is een feit. Naar men zegt, is zij te danken aan de tusschenkomst van den Heer de Girardin. .— Heden is voor de regtbank de zaak behandeld van de lieden, die op het kerkhof Montmartre zijn in hechtenis genomen. De Heer Picard heelt voor hen gepleit. Eene zaak vooral, bü deze debatten aan het licht gekomen, heeft op het publiek een diepen indruk gemaakt. Zekere Heer Montaudox namelijk, een Protestantsch predikant, was door een agent van policie gearresteerd, omdat deze op zijn gelaat en uit zijne gebaren meende te lezen, dat hij de arrestatien, die plaats vonden, afkeurde. — Volgens de jongste uit Italie ontvangen berigten hebben de redevoeringen door den Heer de Moustier in den Senaat en het Wetgevend Ligchaam over de Romeinsche kwestie gehouden, een zeer ; gunstigen indruk gemaakt. Men had van dien minister niet veri wacht, dat hij op zoo onbewimpelde wijze zijne sympathie voor Italie zou aan den dag leggen. Men verwacht, dat het kabinet Menabrea zich die gunstige stemming ten nutte zal maken, om in de kamers de gematigde en verzoenende politiek te doen zegevieren. : —De Pungolo zegt, uit eene goede bron vernomen te hebben &apos; dat op het vaticaan de mededeeling is ontvangen, dat de beraadslagingen van de conferentie, in geval deze bijeenkomt, van de volgende grondslagen zullen uitgaan: I°. Waarborging van het bestaan van het_ wereldlijk gezag tot den dood van Pius IX; terwijl na diens dood bij volksstemming zal worden uitgemaakt of de Romeinen zich al dan met met Italie zullen vereenigen; indien de vraag in ontkennenden zin wordt beslist, dan zal eene schikking worden gemaakt, om op de beste wijze nevens elkander te kunnen voortleven; 2 .vertrek der iransche troepen en ontbinding van het legioen van Antibes; 3 . bezetting van den Komeinsohen staat door eene Italiaansche legerafdeeling die het gezag van Paus Pius streng zal eerbiedigen. — -blijkens brieven uit Rome, van het laatst der vorige maand, bebestond er m hooge kringen aanhoudende en gegronde vrees voor meuwe aanvallen van Itahe&apos;s zijde en zag men er met leedwezen de iransche troepen vertrekken. //Onze regering,&quot; zoo wordt van eene Katholieke zijde uit Rome geschreven, //versterkt hare krijgsmagt, voorziet haar met achterlaadgeweren en neeemt alle maatregelen tot at wering van aanvallen. Maar voor al die maatregelen zijn drie dingen noodig geld, manschappen en tijd; aan de eerste twee is thans geen gebrek; maar het is te vreezen dat de tijd ontbreken zal; immers de Uanbaldianen maken reeds aanstalten voor eene nieuwe onderneming; en zoo zij spoedig kwamen, zouden wij nog niet gereed zijn ora hen te ontvangen.&quot; Volgens dien briefheeft de Paus le uitnoodiging tot de conferentie zonder aarzelen aangenomen en des te bereidvaardiger, daar het Pauselijke bewind meent, dat zijn gelastigde in die vergadering met een groot aantal bewijsstukken, bij de gesneuvelde en de gevangen Garibaldianen gevonden, zou kunnen bewijzen dat er vooral tegen begunstiging der aanvallen op Rome door het Italiaansche gouvernement nieuwe en degelijke waarborgen gezocht zouden moeten worden.</p>
	<p>— De gemeenteraad van Venetië heeft besloten 50,000 lire bij te dragen voor het gedenkteeken van Manin. — Uit Madrid wordt het volgende gemeld : Bij de begrafenis van oen maarschalk O&apos;Donnell, hertog van Tetuan, heeft men de volgende ontdekking, gedaan. De maarschalk was van zeer groote gestalte; de kist was te lang voor de nis waarin hij in de kerk van O. L. Vrouw van Atocha bijgezet zou worden. Toen ontdekte men, dat ook de held van den Spaanschen onafhankelijkheidsoorlog, Don Palafox, voor de nis te lang was geweest en dat men derhalve kortweg kist en lijk in twee stukken had gezaagd en die boven elkander in de nis had geplaatst, welke daarna digt gemetseld was. Het lijk van den hertog van Tetuan is nog tijdig voor dergelijk lot behoed.</p>
</text>
