<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DE KOLONIALE STRIJD.</title>
	<p>111. nHraen in i n de liberalen geiïgt Vobgrondt zich niet enkel op de bewuste letterverandering in het rapport van den Heer G. L. Baud. De tegenpartij beroept zich ook op een Stuk OVffl i &apos;diere cultuur in Rembang, door den Heer H. A. F. de .¦f dogen a paal in i. De Aimterdamscht ¦ Merkwaardig bewijs. hoe bedroevend ook, men wel eens rapporteert.&quot; Waar, voegt vertroostend bij. »al wordt liet daarmede ba /•doel bereikt, de waarheid achterhaalt die rapporteurs toch j&apos;vroeg of laat en verbetert hunne rapporten.&quot; Deze parafl op bet bekende: *al gaat de leugen nog zoo snel,&quot; en wat er meer volgt, geldt niemand anders dan hot voormalig lid van den raad van India, den Heer ü. van Roes. jnstardamsche Courant geeft namelijk op grond van het stuk van dan Heer de Vogel niet onduidelijk te kennen dat de lieer van Ree I als gonvernemeutseoimuissaris naar Rembang is gezonden om over de partim aldaar te rapporteren, een valscb berïgt heeft ingeleverd. beschuldiging is zwaar; doch is zij vol te honden ? du hierop te antwoorden willen wij de fiembangsche kwestie eerst historisch toelichten.</p>
	<p>De vrije tabakscultuur op Java dagteekeat reeds van langen tijd. «Onder de cultures,&quot; schreef Mr. H. W. Muntinghe in zijn rapport van 14 Julij 1817, «is geene merkwaar«diger, dan die van dea Javaans&apos;chen tabak. Zij is bijna de «eenige, welke buiten dwang, buiten verpligte leve&apos;raaeie «en contingent is gebleven; doch even daardoor is zij ook «de eenige, die door den Javaan met lust en graagte wordt //omhelsd, de eenige, waarin hij vlijt en nijverheid aan den /dag legt, en de eenige die over de districten, waar zij «wordt gedreven, een trap van bloei en van welvaart ver«spreidt waarover men zich niet genoeg kan verwonderen.&quot; De tabak die Muntinghe bedoelde was echter niet de soort die voor uitvoer geschikt was, dus met de z.g. kooltabak. Met de cultuur van deze laatste is eerst veel later een begin gemaakt. Do regering heeft een tijd lang go.racht de teelt van kooltabak door dwangmiddelen te bevorderen; doch de uitkomsten zijn niet gunstig geweest: zij zelve verloor er geld bij en de bevolking werd er door verarmd. Van daar dat zij na 1849 herhaaldelijk pogingen heeft aangewend om de gedwongen tabakscultuur in vrijen arbeid op te lossen, welke pogingen vrij goed zijn geslaagd. In haar verslag over 1855 schreef zij: «Te Samarang heeft de «vrije cultuur voor de inlandsche markt plaats gevonden „in de afdeelingen üemak, Grobogan en Selokaton. De «bevolking der afdeeling Bo.ionegoro heeft, buiten de con//tractsaanplantingen, eane uitgestrektheid van 4685 bouws «met tabak beplant. Ook in Soerabaja en Pasoeroean be«hoefde de vrije tabakscultuur geene aanmoediging.&quot; Z_t&gt; stond-.i de zaken, to -i /.e Heer Stolte in do zitting der Tweedo Kamer van 24 Februarij 1858 plotseling tot den minister yan koloniea een zevental vragen rigtte, waaruit bleek, dat hij do geheele zoogenaamde vrije tabakscultuur, bepaaldelijk in Rembang, voor niets clan vermomden dwang hield. De minister van koloaiea, de Heer Róchussen, blijkbaar door deze vragea verrast, bepaalde zich in zijn antwoord tot eenige algemeenheden. Hij schreef over de zaak naar Batavia en ontving weldra van de Indische regering, die vooraf het oordeel vaa den resident van Rembang, den Heer Lawick van Pabst, had ingewonnen, eene inlichting, die over het algemeen zeer gunstig luidde. De tabakscultuur scheen inderdaad vrij te zijn. De Rembaagsche kwestie Weef nu eenige maanden rusten; maar het advies van den heer Lawick van Papst had niet iedereen bevredigd. Den 20sten Julij 1859 althans, werd de resident van Rembang door den directeur der cultures gelast, «om na een naauwkeurig en streng onderzoek om«trent de zoogenaamde vrije tabakscultuur in de residentie «Rembang te dienon van berigt.&quot; De heer Lawick van Pabst was middelerwijl opgevolgd door den heer Boutmy, zoodat op dezen en op den inspecteur der cultures Caaneaiaa de pligt rustte, om aan de lastgeving te voldoen. Be rapporten van de heeren Canneman ca Boutmy werden afzonderlijk uitgebragt, doch de slotsom van beiden was eensluidend en zij stemde overeen&apos;met het gevoelen, den 24sten Februarij 1858 door den heer Stolte uitgesproken. De tabakscultuur vaa Rembang was dus thaas weder niet vrij. Om echter te weten, welke waarde men aan die rapporten mag toekenaen, is het noodig vooraf aa te gaan, welke algemeene begiaselea de rapporteurs bij hua or.dprzoek hebben geleid. De heer Canneman ging uit van 4e stelling, dq,t «indien de bevolking voor eene onderne«ming plaat, het geloof aan vrijwilligheid, ten minste voor «hen die met de gebruiken ca gewooaten op Java bekend «zijn, grootendeels vernietigd wordt.&quot; Deze premisse moest wel tot de conclusie leiden, dat ook de Rembangsche particuliere tabakscultuur niet vrijwillig was. Nogtans was den heer paaaeman van niet anders dan vaa «mörelen «dwang, iadirecte bemoeijeais en aaasporiag&quot; gebleken. Hij had &apos;bij de regenten en mindere hoofden ten zekerste «geen positieve, maar wel een aegatieve pressie voor de «zoogenaamde vrije tabak.kultuur aangetroffen.&quot; Wat de uitdrukking: negatieve pressie beteekent, is nog tea huidigen dage niet opgehelderd. Het rapport van dea heer Boutmy was van hetzelfde allooi. Het bestaan van vrijen arbeid werd daar niet ontkend óp grond vaa aaauwkeurige waarnemingen, maar op grond van eene algemeene iheqrië, ï Van vrijen aanplant&quot;, heette het, «kan reeds daarom geen sprake _ija, omdat e. peen indi«vidueel grondbezit is. Maar er is niet eens eenindividu, «zelfstandig kan de Javaan niet zija ia aiet eenige daad, «in niet eenige betrekking des levens, want daa zou hij «ophouden een deel te zijn van het geheel, waartoe hij be«hoort, een lid van zijne dessa, dat van zijne geboorte tot «ziinen dood geen anderen wil heeft dan vaa zijn hoofd, «hetzij uitdrukkelijk gegevea, hetzij zijdelings, hetgeen ei„gengardig Itassi menejerti (te verstaan geven) wordt ge«noëmd. m. I» Of? PPJ !le vrijwillige tabaksaanolant óf nperentah (bevel), ot hei dessaoes.Hur zon niet meer fun«geren; een derde is niet mogelijk; zij die zulks meenden, «gaven toe aan een ulusie De rapporteur meent verder, dat die illusie «in de hand gewerkt wordt, door «de blii. _en van welvaart, die ontegenzeggelijk het gevolg ziïa #van deze kuituur en zich vertoonen in voorkomen, klee*ding, woning, ruimte van eerste levensbehoeften. Maar &quot; voegt do heer Boutmij er bil, «mag die eerste uitwerking «gunstig genoemd wórden, goo heeft daarentegen dat wer«ken buiten tusschenkomst vaa het gouvernement — daar«gelaten het politiek gevaar dat er ir. steekt, om den klei«nen man zelf te laten bepalen wat ol hij verdienen wil, «iets wat hij uit zich zelven nimmer zon gedurfd hebben — «aanleiding gegeven tot eene buitensporige opdrijving van «loonen, buiten alle verhouding tot de geringe behoeften «van den inlander.&quot; Heeft ook de Amsterdamsche Courant, toen dit rapport bekend werd, een opstel geschreven, om te doen zien, hoe in Indie «wel eens gerapporteerd wordt&apos;?&quot; Wij herinneren cci ons niet, en achten het zeer natuurlijk, dat men dit mfant tèrriije der conservatieve partij bij voerkeur igCo_ reert.&apos; &quot;Het geheim vaa de óuderwetschc koloniale politiek wordt Kier meëdoógsaióos verklapt. &apos; «Bedenkt het wel: eischailt een adder in het gras. Hoogere loonen, beter voorkomen , fraaijer Meeding, netter woning, grootere ruimte van levensbehoeften, het schijnt alles zeer aanlokkend; maar — denkt aan het politiek gevaar, waaraan gij u blootstelt, door den kleinen man zelf te laten bepalea wat</p>
	<p>(*) N°. 17Q.</p>
	<p>hij verdienen wil. Uit zich zelven zou hij het nooit gedurfd hebben. De kleine man moet arm blijven; het gouvernement, niet hij zelf, moet zijne verdiensten bepalen; tegen r/buitensporige opdrijving van loouen, buiten alle verhouding tot de geringe behoeften van den inlander&quot; behoort zorgvuldig gewaakt te worden. Dat is de ware taktiek, de wijsheid der vaderen!&quot; De heer Boutmy liet het niet bij rapporteren; bij het woord voegde hij ook de daad. Op grond van zijn advies en dat van den heer Cannemann, had namelijk de Gouverneur-Generaal den 8 Maart 1860 een besluit genomen. Daarin word vooreerst afkeurend geoordeeld over zekere licentiën, door den Resident Bekking (den voorganger van Lawick van Pabst) onder wiens bestuur de particuliere tabakscultuur bijzonder gebloeid had, in Rembang uitgegeven ; vervolgens werd aan de Europesche ambtenaren en inlandsche hoofden gelast, «zich van alle inmenging in de //aangelegenheid van vrijen arbeid te onthouden, hetzij om //dien te bevorderen, hetzij om dien tegen to gaan.&quot; De heer Boutmy nu vatte dit besluit op, als een doodvonnis over de vrije tabakscultuur. Op de me st onberaden wijze kondigde hij het af, en de toestand der particuliere ondernemers in Rembang werd van dat oogenblik af onhoudbaar. Van eene aangifte van diefstal werd geen notitie genomen, omdat de bestolen» in dienst was van een tabaksfabriekant. Europesche en inlandsche ambtenaren wendden het hoofd om als zij een veld, vrijwillig met tabak bebouwd, voorbijgingen. Geen wonder dus dat er ontevredenheid ontstond, die zich weldra ook hier, zoo in als buiten de Kamers, openbaarde. De Rembangsche kwestie werd op nieuw en levendiger dan ooit besproken, en toen da Minister van Koloniën in December 1861 last gaf tot een nieuw plaatselijk onderzoek, bevredigde hij o getwijfeld den wensch vau velen in den lande. Met deze derde enquête werd de heer O. van Rees, destijds Resident van Soerabaja, belast. Diens uitvoerig rapport, waaraan niet minder dan 355 processenverbaal van even zoovele in verhoor genomen personen waren toegevoegd, werd den 16den Februari] 1863. bij de Indische regering ingeleverd. Uit dit stuk i&apos;s nu ten slotte, wat het hoofdpunt der kwestie betreft, gebleken, dat door sommige dorpshoofden wel //geldelijke betalingen zijn ontvanggen voor tabak, uit hunne dessa ontvangen&quot;, eu «door an«dereu, zoomede door hooger geplaatste inlandsche ambte«n.ren geschenken van de&apos; ondernemers zijn aangenomen,&quot; maar tevens, dat dergelijke misbruiken tot de uitzonderingen hebben behoord, daar over het algemeen op den inlander geen dwang is uitgeoefend, om hem te bewegen tabak voor particuliere rekening aan te planten. &apos;Het is geen wonder,&quot; schrijft de Heer vau Rees, «dat bij do buitensporige magt, welke aan de hoofden over den inlander wordt gelaten, de ondernemers trachten met hen op goeden voet te staan, ware het maar alleen om tegenwerking ta voorkomen, en dat zij daartoe gebruik maken van de ongunstige finantiële omstandigheden, waarin die hoofden verkeeren, door het volstrekt ontoereikend cijfer hunner wettige inkomsten.&quot; De beweringen van den heer Stolte waren dus wel niet geheel en al onjuist, maar toch zeer oyer- V „_.,....:. üe_u i&apos;iis_-&lt;- ü. pai&apos;ticu_____ ca cultuur op louter vermomden dwang; het plaatselijk onderzoek van den heer van Rees had daarentegen aangetoond, dat slechts enkele gevallen van dwang zijn voorgekomen. Tegen dit rapport nu teekent de Heer&apos;de Vogel vijfjaren na dato protest aau. Reeds ten jare 1862 had hij in eene brochure verzekerd, dat de regent van Bodjonegoro onder het bestuur van den Resident Bekking brieven schreef aan de Wedono&apos;s (districtshoofden) van zijn regentschap, //waarin hij zijne ernstige hoop te kenneu gaf, dat deze de particuliere aan plantin gen zooveel mogelijk zouden aanmoedigen, onder mededeeling, dat het hem zeer aangenaam zou zijn, wanneer in het betrokken district een zeker getal bouws (met vermelding van hot cijfer) werd aangeplant.&quot; De heer van Rees had echter aan deze verzekering geen geloof geslagen. //Zoowel de Regent als de Wedono&apos;s&quot; zegt hij in zijn rapport, «ontkennen ten stelligste immer zulke brieven geschreven of ontvangen, noch ook mondeling dergelijke aanbevelingen gegeven of vernomen te hebben. De toenmalige assistent-resident van Bodjonegoro weet niets af van het bestaan van dergelijke brieven en geloott er niet aan. De assistent-resident Dessauvagie, die gedurende het gansche bestuur van den resident Bekking in deze betrekking werkzaam was, verklaart niet te begrijpen, ho,e de heer de Vogel aan die bewering komt, waarover hij, toen controleur -ort&apos;der zijne hevelen, nimmer gesproken heeft. Hij vermeent dat deze heer zich door praatjes heeft laten overhalen. Doch er is meer. Ik heb namelijk ook den heer do Vogel gehoord, die op grond van gemoedsbezwaren geweigerd heeft zijne verklaring te beëedigen, met bijvoeging evenwel, dat die beschouwd kan worden als onder eede te zijn gegeven. Blijkens proces-verbaal 4 heeft hij de door hem bedoelde brieven van den regent aan de wedono&apos;s niet gelezen, noch van de wedono&apos;s vernomen, dat zij dergelijke brieven ofttvangjen hebben. Hij &apos;heelt alleen hooren zeggen, dat ze_ geschreven zouden zijn, doch wenschte het antwoord schuldig te blijven op mijne vraag: van wien ?&quot; De heer de Vogel beweert nu in de eerste plaats dat in dit rapport eene onwaarheid staat. Op de vraag: van wien hij gehoord had dat de bedoelde brieven geschreven waren, was hij het antwoord niet schuldig gebleven. «Ik heb,&quot; zegt hij, «aan den heer van Rees medegedeeld, dat ik het wist door den briefschrijver zelven, die het mij had gezegd, toen hij niet vermoeden kon dat het hem ooit tot verwijt kon worden gemaakt, laat staan als iets veel ergers kon worden aangerekend; maar daar ik hem wilde sparen, verzocht ik den heer van Kees om officieel van mijne mededeelbig geen gebruik te maken.&quot; Wij hebben hier dus twee beweringen, die lijnregt met elkander strijden. Wie zal beslissen san welke sijde de waarheid is? Voor de Amsterdamsche Courant schijnt het een uitgemaakte zaak. dat de heer van Rees gelogen heeft-, z&quot; ze_t dit wel niet uitdrukkelijk, maar het blijkt toch duideajk uit den toon en enkele vókinacn van haar opstel. Hoe echter de Amslerdamsche Courant aan die zekerheid gekomen is, verzuimt zij ons mede te deelen; dientengevolge heeft hare vastheid van overtuiging voor ons weinig waarde. Intusschen is het wel jjondeiiiug, dat de heer do Vogel eerst nu met zijne rectificatie voor den dag komt. Hij hield haar tot nog toe achterwege, verzekert hij, //om den regent té sparen.&quot; Maar zoo de heef de Vogel den regent inderdaad had&apos; willen sparen,&apos; zou hij immers de geheele aantijging in zijn brochure verzwegen hebben. Gij hebt een vriend, uien gij op een mis.daad betrapt. Daarop maakt gij die misdaad door den druk openbaai. Komt men nu echter tot u met het verzoek om hetgeen gij geschreven hebt officieel te bewijzen, dan geeft gij ton antwoord: Neen, het officieel bewijs blijf ik u schuldig, want ik wil mijn vriend //sparen.&quot; Geen verstandig mensch zal zeker verlangen op zulk een wij? «gespaard&quot; te worden. V/ij kunnen dan ook niet geiooven, o&amp;t&apos;desie verklaring &quot;ernstig gemeend zou zijn eu blijven het zesjarig uitstel allervreemdst noemen.</p>
	<p>De heer de Vogel beweert echter, thans de bewijzen te kunnea leveren voor de juistheid van hetgeen hij in zijne brochure heeft gezegd; dea bewastea brief van den regent kan hij in facsimile overleggen. Het stuk is geda&lt;J.eekend van Bodjonegoro 23 Augustus 1857 en gerigt aan&apos;tlenWedouo van het district &apos;Baoërerio, Daarin wordt den Wedono medegedeeld, dat de resident van&apos; Rembaag do uitbreiding der particuliere&apos; &apos;tabaks-Cultuur zeer noodzakelijk acht ter vermeerdering van de vcfc/deelea der bevolking, üp dien g.oiid gelast ïnj den Wedonö om, zooveel het hem en den hoofden mogelijk is, de geheele bevolking mnct een weinig dwang begrijpelijk te makea&quot; dat het goed voor haar is tabak to plaatea. De brief is geteekead: De regeatyan Bodjonegoro, Tirto Noto. Wij vragen thans: Wat wil men met dat stuk bewijzen? Dat in Bodjonegoro in 1857 bij de particuliero tabaks-cul- tuur geen vrije arbeid heeft bestaan ? Zelfs dit kan er nog niet uit worden aigeleid. Het blijft toch nog altijd vreemd, vooreerst dat de heeren Boutmy&apos; en Canneman van den brief hoegenaamd geen _ kennis hebben gekregen, en vervolgens dat personen, dit Si heer _an.Rees -teeft geraadpleegd, onder eede verzekerd hebben, van het bestaan van zulke brieven niets af te weten. Is de brief werkelijk geschreven en ontvangen, dan hebben een tal van lieden zamengespannen om de waarheid te bedekken, ja dan is de heer van Rees het slagtoffer gewe.st van een ongehoorde en met buitengewone sluwheid overgelegde bedriegerij. Men zal ons ten goede houden, dat wij uit zoo op eens en zonder nader bewijs niet kunnen aannemen. Het geldt hier een bloot historische kwestie, die wij — zooals in ons volgend opstel nog beter blijken zal — van ons standpunt met volkomen onpartijdigheid kunnen behandelen -, maar historische kwesties vorderen historische kritiek en tekstkritiek. Wij onthouden ons dus nog voorloopig van een oordeel omtrent ds vraag, of de brief werkelijk geschreven is, en zoo ja, of da daarin vervatte lastgeviug door den Wedono is opgevolgd. Er moeten hier nog vele nevelen verdwijnen, zullen wij in staat zijn met zekerheid te oordcelen. Zooveel staat inmiddels vast: is de brief echt, dan hebben de regent en een der Wedono&apos;s een valschen eed godaan, en zulk een handeling is strafbaar bij de wet. Niet weinig vreemd is dan ook de opmerking van den heer de Vogel, dat /.noch de regent, noch zijne onderge«schikten door de publiceriug kunnen lijden, en dat de «blaam geheel alleen op den heer Otto van Rees teïug«valt, die, door eedsaflegging van hen to vorderen, die «Hoofden in eene valsene en fatale positie heeft gebragt.&quot; Waarlijk, de heer de Vogel heeft een zeer eigenaardige zienswijze over sommige zaken. Eerst maakt hij eene vrij kras:e beschuldiging tegeu den regent openbaar, en tracht hem dan te sparen, door te weigeren het officieele bewijs voor die beschuldiging to leveren -, en daarna meent hij hem volstrekt geen nadeel aan te doen door een feit te stellen, dat hem tot een meineedige zou verlagen! Welke blaam nu echter op den heer vau Rees kan terugvallen, verklaren wij niet te begrijpen. De heer van Rees was door het gouvernement naar Rembang gezonden, om een plaatselijk onderzoek in te stellen naar ai het gebeurde. Was het nu al of niet bevorderlijk aan het doel zijner zending, de ondervraagde personen&apos; diep te doordringen van hunnen pligt om naar waarheid te antwoorden ? Was het inmoreel of ongepast, dit te doen, door hen te verzoeken een eed af to leggen ? Kan het den heer van Rees verweten worden, dat zij, dio misschien valschelijk gezworen hebben, daardoor in eene fatale positie zijn&apos;gebragt ? Wordt niet elke meineedige in eene fatale positie gebragt, en heeft _ deze overweging ooit eenigen wetgever weerhouden om bij het geregtelijk getuigenverhoor de eedsvordering voor te schrijven ï Het antwoord op elk dezer vragen schijnt ons voor de hand te liggen. De roeping van den heer van Rees ging niet verder dan te onderzoeken en verslag te do.n over de uitkomsten van zijn onderzoek. Die roeping heel- hij getrouw ca eerlijk vuibiugi., lt__ tegendeel is .... _a__a.a niet gebleken. Door eedsaflegging te verzoeken, heeft hij zelfs het tastbare bewijs geleverd, dat het hom om de volle waarheid te doen was, en niet om de bevordering van eenig partijbelang. Meenen nu nogtans do heer de Vogel en de Amsterdamsche Courant, dat de heer van Rees misleid is geworden, laten zij dit dan bewijzen. Maar laten zij zich daarbij onthouden van aantijgingen en hatelijke insinuatiën, waarvoor men met dea besten wil geen redelijken grond kan ontdekken.</p>
</text>
