<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Maandag 31 Augustus.</title>
	<p>Het bezoek, hetwelk de graaf en de gravii van Girgenti aan het Fransche hof brengen, geeft bij voortduring stof tot allerlei onderstellingen, de èene no_ r dan, do andere. Zoo wordt weder gesproken van&apos; eene geheime overeenkomst, welke tusschen Frankrijk ca Spanje zou worden gesloten en waarbij laatstgenoemde mogendheid zich zou verbindeu, etn 40,000&apos; man n;;ar de Pauselijke ;. te zenden, alsmede een gedeelte vaa hare vloot, voor het geval dat Frankrijk ia eea oorlog mogt w met eene Enropese-he mogendheid. Frankrijk vaa zijno zijde zou zijne gewapende ondersteuning aan Spanje toezej indien do tegenwoordige Spaansche dynastie m bedreigd. De Spaansche regering, aldus w r verzekerd , zon ook Frankrijk&apos;s hulp verlangen teg dea in haar eigen laad, hetgeen evenwel door Fr.. wordt geweigerd. Dat aaa derge!pe ca andere plannen door het publiek weinig gewigt wordt gehecht, !. naauweliiks te worden gez ;gd. — Onder de dezer dagen bij de algemeene raden gebonden toespraken is er eeae van dea vroegeren minister B.hic, welke door hare vredelievende strekking de mheid tot zich heeft getrokken. Hij zeide, dat do Keizer vrede wilde; dat hij ia aijne staatkunde jegens het buitenland even wars ia vaa eerzucht als van zwakheid, en dat hij van de satie opofferingen voor het krijgswezen beeft gevergd met het doel oai te verhoedea, dat het staatkundig evenwigt van Europa verdere storingen mogt ondergaan, gevaarlijk voor dea vredo en de veiligheid der volken. — Het duel tusschen de Heeren de Ca.;?sgnac ca Lissagaray heeft gisteren in het bosch Vésinet, in de omstreken van Parijs, plaats gehad, en dus aiet te Ivehl, gelijk men waarschijnlijk om eene tusschenkomst der voorkomen, had uitgestrooid. Het tweegevecht heeft plaats gehad met de fleuret zonder knop. Ka drie uitvallen, waarmede ongeveer 20 minuten verliepen, werd de Heer Lissagarav getroffen door eea üenretsteek onder de regter borst» waardoor hij gedurende eenige minuten in onmagt viel Toen hij weder tot bewustzijn was gekomen, wilde hij het geveaht hervatten, maar de getuigen kwaaien tnsschen b en do zaak liep zonder verder bloedvergieten af. De gekwetste zal er, volgens verklaring der geneesheeren, zonder bijkomende ongevallen good afkomen. Gcdnrende zijne ziekte zal do Avenir iv Qers, waarvan de Heer L ürectear is, worden gedirigeerd door Parijsehe journalisten, rende tot de liberale pers. Naar men verneemt verlangt de Heer Lissagaray eea tweede duel met zija tegenstander. _- Het stoffelijk overschot van Mevrouw Victor Hugo ïs gisteren op hoogst eenvoudige wijze te Villequier ter aarde besteld, Oader de aanwezigen bevonden zich de Heer Vaouerio, tjooßzoon en Paal F.ueher, de broeder der overledene. — De gouverneur der provincie Madrid heeft eene circulaire gengt aan de autoriteiten ia &apos;e, over de handhaving der openbare orde. In deze circulaire wordt voor de eerst» aaai officieel gowag gemaakt van rovolutiopaaire wo.dingen, maar tevens op; A de revolutie tot onmagt is gebragt, zonder&apos;dat eea buitengewone maatregel door do regering is genomen, cm het behoud van de orde te verzekeren</p>
</text>
