<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>CORPS MARINIERS.</title>
	<p>I. Bij de begrootingsdiscussien werd in de laatste jaren her- \ haaldelijk de aandacht gevestigd op de zonderlinge omstan-: diglieid, dat het commando over genoemd corps is opgedragen niet aan een zijner eigene hoofdofficieren, maar aan een officier van een ander wapen, dat der marine. Inderdaad is dit zonderling, en reeds bij oppervlakkige beschouwing valt het in het oog, dat daaraan ernstige bezwaren moeten zijn verbonden. Immers, bij alle gehechtheid aan een zoo naauw verwant wapen als dat der marine, moet het denkbeeld van geringschatting en miskenning worden opgewekt, wanneer men, met voorbijgang zijner eigene hoofdofficieren, een chef ziet benoemen uit een ander corps. Bovendien schijnt het niet mogelijk, ook by de meeste waardering van persoonlijke hoedanigheden, dat tusschen het corps eu zulk een officier ooit zulk een naauwen band ontsta als tusschen het corps . en een chef uit zijn eigen midden. De gehechtheid van een troep aan zijn chef vindt zijn : natuurlijken grond in verdiensten bij het corps verkregen, in een verleden bij den troep doorgebragt. De officier uit een ander wapen mist niet slechts dit vereisehte, maar uit aen aard der zaak volgt, dat hij dit gemis niet gemakkelijk kan vergoeden. Het is niet meer dan menschelijk, dat het gevoel van te zijn voorbijgegaan, door zijne aanstelling opgewekt, invloed oefent op de verhouding van den troep tot den commandant. Men stelle zich eens eenige oogenblikken in de plaats van den hoofdofficier, die na jaren wacntens, einuelrjk bovenaan de ranglijst kwam. Bij een Kleinen troep behoort er ijver en volharding toe, om dit standpunt te bereiken. Maar al ging de bevordering min-7,i snel,Qan, elders, men is toch zooverre gevorderd; men iw^lt a- o. natuurlijke belooning voor bekwaamheid en In-ÜJ2 • vl ü?ï Verschiet en... verneemt plotseling TKt R™ b£haala.d door «en officier van een ander corps met «tXn - °°\ het der jongeren. Ze mogen dat Sf + JTel&apos;,haün Ph^ betrachten/niets waarborgt hen. wederom ™ Sl°tte ?et billilk loon pligtsbetrachting Mort a \ een -anderen zal «Jn weggelegf. «iet eenttSng Yelke door ontstaat, h«t geheele c 0&quot;nJ teru£slaS oefenen op den geest van | kont, &amp;cvo?ttl£ehe£lt,aan ziJne officiers; wat hen overdo overïuiein» } geheele corps mede. Moet het niet bij commandanten &apos;t-!t- , ia ziJn eigen midden bekwame dea&apos; marine-officier ?n-n waren, de vreemde uniform van tcoken van voortdurend ra}dden gaan beschouwen als een Maar welligt is dit t miskenning? nen zou of kan althM,waar zo? erns«g niet als men meemet worden erkend, daar hp^mlatiSheid ™n dit gevoel schikking «scht en dc¦ be\oP™-Zenlljk belang der zaal deze strekt met is eene miskennfnTof van een zeeofficier volren maar eenvoudig eene Xfafaf^nsten van ande- Laat ons zien of deze nood» i i ¦ljkheid ? eenl is - niet nog andere bezwaren SeLd ~ Mien het er De persoon, die aan het hoofd v - plaatst, moet over alle onderdeelen tÏÏ waPen wordt gecontrole kunnen oefenen. Bii züne J^l de..dlenst volkomen kunnen overtuigen of de oefeningen vancCHle\moet hÖ «&lt;* i&apos;lk worden geleid. Bovendien meet hH ** troeP oehoorkend zijn met den gang der administratü &quot;aauwkeurig bevantbrke^^ zijn te beweren, dat de hoofdzaak het ppJ T* onzinnig bestaan van den troep _de strijdvaardkS d°ei Tan hét mandant met zon aangaan. JUV&quot;draiKneid_— d.en __ Maar hoe kan nu de man, die ziin 1„„ o boord van een schip en aan &apos;s lancls wTrf tT^P aan met oefeningen van troepen aan den wil b&apos;emnP-1leh nooit werkkring van geheel anderen aaid il ™ &apos;de&apos; w» hoogte zijn ? wds &gt; °P eens op de Hij kan zich gemakkelijk op de hooete „toii, welligt antwoorden. De zaken die men t! boni?&apos; ,Zal men zijn nu echter zoo eenvoudig niet maar T^eelen heeft -wat geenszins wordt toegfgeS-Toü het^niL&apos;an zelf spreken, dat ïemand, die reeds op de hoogte is, verkieslijk is boven ïemand, die nog op de hoogte moet komen? ¦Bovendien: de commandant moet naauwkeurig bekend zfjn met den gang van de administratie. De administratie bij&apos; het corps mariniers is hoogst omslagtig en onpraktisch en behalve dit zeer kostbaar. Het zou met moeijelijk zgn aan te toonen, hoe dit is onstaan en teyens hoe men zonder schade — integendeel tot groot voordeel van de zaak — op dit stuk eenige duizenden zou kunnen bezuinigen. Thans echter zon dit te ver doen afdwalen. Met den gang dezer administratie echter, zoo geheel afwijkende van die der scheepsadministratie, is het stellig niet zoo gemakkelijk zich naauwkeurig bekend te maken En het behoeft niet te worden betoogd, dat ie invloed van den chef der administratie — een invloed op zich zelf reeds f root — stijgt, naarmato de commandant minder goed on e hoogte is. Dit kan zelfs ten gevolge hebben, dat de intendant zijne bemoeijingen ook tot andere dan administratieve zaken uitstrekt en de aanleiding daartoe is te eeree der, omdat de intendant zijn zetel heeft bij het ministerie van marine te &apos;s Hage, terwijl do commandant gevestigd is te Amsterdam. Bij gomis aan de noodige kennis wordt zelfs de commandant geheel afhankelijk van den intendant Deze, bewust yan de hooge waarde eener naauwkeuri«-e administratie, plant die overtuiging zorgvuldig en bii elïl gelegenheid over op den commandant van hot corns Wel dra wordt het administratief beheer hoofdzaak, wordt elke fout tegen dit beheer van het grootste bel-m* &lt;»Vl.i.t maakt men ten slotte tot heofd^, hefceWoKtó zijn moest, om de zaken rigtig te doen marcheren Ei,X lijk zou men gaan zeggen dat niet de adnünistratie is Tm fmnnisateX;ndewSePn.°m e°» &quot;»* &quot;^ *- A ,ThTr^ S&apos;ofSn^e _ * *&amp; onder hem dient. omcioren te kennen, dat De conduiten-rapporten der hoofdofficinro^ aL* ¦ j maatstaf, waarnaar deze worden beooSi ~ &amp;at 18, de den commandart ingevuld EvenzoowHstnli Jord«n.door delgen&apos;no65ÜÏÏ§6 SStóSf &apos;# _* P^ die zijne officlr^ ntfv T Y&quot;s°s* ?al commandant uio zijns omeieren niet kent, vervallen in onresrtmntiap b« sna vrendrls zihij 1; mndement? Of ™ ?Sfr W hWt dan het com&quot; &quot;2! \,° m°et dlt met noodzakelijk leiden tot gedragen g °r pel&apos;S°nen&apos; wie het B™e *M &amp; &quot;pgekiSU^K&apos; n°oii tGt- het!corPs heeft.behoord.kan verkriLnUlkmft Daauwkeurge kemis van zijn personeel JrHW1™ mJ:ïKk™ ze Btea.% b&apos;J ziin optreden niet be™„» °? et bl?mnen met den raad te volgen van personen, die de routine kennen/ Beijveren deze zich omilcn commandant de moeijelijke taak zoo gemakkelijk mogelijk le maken, dan wordt er weldra meer dan gewone geestkracht gevorderd, om tot een zelfstandig oordeel te geraken. Dat _ dit bezwaar niet overdreven is, blijkt welligt het best mt de omstandigheid, dat thans, reods gedurende 16 jaren, dezelfde adjudant is toegevoegd aan den commandant yan het corps, niettegenstaande — luidens de bepalingen — deze betrokking slechts voor den tijd vau drie jaar wordt gegeven. Bovendien bestond het voorschrift, dat de adjudant zal zijn: luitenant of&apos; kapitein 2de klasse, maar werd dit veranderd toen de adjudant, na twaalf jaren zijne functien te hebben bokleed, kapitein eerste klasse worden zou. Voortaan zou ook een kapitein eerste klasse adjudant kunnen zijn. J Hierbij valt op te merken, dat de betrekking van kapitein adjudant _ bij het leger eene geheel andere is «an bii het corps mariniers. Bij dit corps is hij adjudant van den persoon desi commandante, iets geheel anders dus dan de reginients-adjudant bij de infanterie. Met exercitien, schietoefeningen en _al wat verder tot de praktijk behoort, heeft de adjudant mets te steUen; hij ziet of hoort daarvan nooit, maar arbeidt op het bureau van den commandant. Neemt men in aanmerking de vele veranderingen, welke in den laatsten tijd op militair gebied hebben plaats gehad; eene 16jarige werkzaamheid, buiten eenige de minste directe aanraking met den troep, dan kan men gerustelijk stellen, dat zulk een otncier meer geworden is een officier van de pen, dan van het zwaaard, en is het niet aan te nemen, dat zyne voorlichting in militaire zaken voldoende zal zijn, om iemand op de hoogte te brengen, indien deze het nog niet is.</p>
	<p>[ En wederom rijst ook hier de vraag, waarom bij voorkeur iemand aangesteld, die op de hoogte moet worden gebragt? Waarom niet een dergenen benoemd, die het krachtens hun verleden van zelf en onmiddellijk zouden zijn? Het moeten dus wel overwegende bezwaren zijn, dio de verandering tegen houden van eene zaak, welke zulke bedenkelijke gevolgen heeft, of althans hebben kan. Laat- ons kortelij k nagaan wat voor het behoud van den toestand wordt in het midden gebragt.</p>
</text>
