<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>jy&amp; Maar BATAVIA émiWM. Yx^ to AMSTEBDAM in lading: de Ligter van WWpSiatij tet bijzonder Snelzeilende CLIPPERj &apos;^asa-^a KKEGATSCHIP (27114) ËLE€THA9 Gevoerd door Kajiitein P. H. LANDWEE 11. SLUIT BEPAALD 7 NOVEMBER. _ Adres bij D&apos;ABNAUD &amp; C°. Cargadoors te Amsterdam. NAAIMACHINES tegen fabrieksprijzen, met behoorlijke guarantie en gratis Onderwijs, zijn in de ruimste sortering voorhanden, in het hoofddepot der SINGEB-MANUFACTUUE-COMPANY, Kalverstraat, E 33, als: Voor familie-gebruik, etc, FABEIEKS-, AEM- en KNOOPSGATEN-MACHINES; voor Kleer- en Schoenmakers: HAND-MACHINES (nieuwe constructie) met of zonder Tafel, Naalden, Zijde, Garen, Olie, etc. Agenten genieten behoorlijk rabat. (27580) EDUARD STKUCK. HOEST —&quot;ACTÜT— BORSTIUDSN Horst- en 4 sthma-pillen. ; Dit heilzaam BORSTM3D&amp;EL van een Med. Doctor geneest onfeilbaar alle Borstlijden, elko&apos;Verkoudheid&amp;hoest, Prikkel-, Kramp- en Slijmhoes&apos;t en Asthma-, geneest en voorkomt zelfs den aanleg voor slepende Borstkwalen. Prijs per flacon ƒ 1.30, dubbele ƒ 2 40. AAMBEIJEN! ONDBRBDIRSÏi lISIOPPWGI Pillen ter radicale Genezing. Dit eenig radicaal GENEESMIDDEL werkt verrassend bij, en geneest geheel Aambeijen, Onderbuiksverstopping, Verslijming, Opzettingen, enz., het verbetert de Spijsvertering én regelt de werking der ingewanden. Prijs per flacon f 1.30, dubbele f&apos; 2.40. Het uitwendig middel voor uitwendige Aambeijen kost 60 Cents. Od franco aanvraag met het bedrag bij A. HOOGENBOOM, Boekhandelaar, Beestraat, te Amsterdam, volgt franco toezending door het geheele Bijt. Ook verkrijgbaar bij M. CLÉBAN &amp; CO., Heiligenweg 321 en Huidenstraat 278, te Eotterdam bij SNABILIÉ Sr., te &apos;s Hage bij SNABILIÉ Jr. en VAN BOGGEN, Westeinde; Utrecht diij GEOOTENDOEST; Nijmegen bij W. J. W. WILLEMSE-, &apos;Nieuwediep bij VAN BEEK; &apos;Leeuwarden bii 1 POSTHMA; Groningen bij LEEK. (27562) &apos; «T BELEEFD .THZQEI-s^ De Ondergeteekende heeft in het laatst van April jl. bij de Firma VAN ECK &amp; C°. te SOERABAYA, 2 Kisten doen ai&apos;geven, ter verzending- aan het adres vau Mevrouw De Wed. SPECHT GiilJIP te Delft, waarvoor hem / tot heden geen Cognossement is toegezonden. I &apos;Heeren MEEiïtKSJ, die hunne schepen aan bovencem. , firma consigneren, worden bij deze zeer beleefd verzocht, bijaldien de bedoelde Kisten door een hunner bodems mogten zijn aangebragt, daarvan aan den Ondergeteekende kennis te geven. (27468) sHage, Beestenmarkt, 48. H. C. HU.ïlltlE. WF&quot; ECHTE OOSTINDME *^ï COCOS- OF KLAPPER-OLIE. Deze heilzame en goedkoope POMADE, die den Haarwortel versterkt, het uitvallen tegengaat, het haar zacht en glanzend houdt, alle roos spoedig verdrijft, kan niet genoeg bij eiken ouderdom aanbevolen worden. Zij beveelt bij ervaring zich zelve aan. Prijs per 5 ons 50 ets., bij 10 pond 45 ets. Geparfumeerd per S ons 78 ets. bij 10 pond 65 ets.; en roode geparf. per 5 ons 75 ets., bij&apos; 10 pond 70 ets. Wordt desverkiezende ook in blikken bussen afgeleverd van i, l, 1 en 2 pond, waarbij de bussen extra Derékend worden. Brieven franco bij M. CLÈ BAN &amp; C°. Centraal-Dépot, Heiligenweg 321 en Huidenstraat 278 ONTVANGEN: MAC«Ii\E-OLiE. prima kwaliteit per flacon 25 ets., ook per kan tot billijken prijs. (27469) lIGIRËI en THEE. De Ondergeteekende maakt zijne geëerde Stadgenooten door deze bekend, dat hij op Pr&quot;. November eene AETAIRE in«tefnflv Artikelen heeft geopend in de ANGEmï*afß^ T iBB? DE PK^SENGRACHT, OO «193, belovende door eene prompte bediening zich het vertrouwen zijner geëerde Stadgenooten waardig tè zul(W4) L. C. HENTZE V. D. HOUT. Bijaldien HH. INSPECTEURS voor Maatschappijen van Brandverzekering, met goedvinden hunner Directie, geneigd mogten zijn om ook nu en dan, voor zooveel zij namelijk alsdan daartoe tijd beschikbaar mogten hebben, BRANDSCHADEN op te nemen voor eene sinds jaren gevestigde onderlinge Brandwaarborgmaatschappij, gelieven deze zich daartoe franco onder lett. G. G. te adresseren aan de Heeren J. G. VAN TEBVEEN &amp; ZOON te Utrecht. (27470) Vermoedelijk weggedreven. van 24 op 25 October 1868: Een MESTPRAAM met .eenig Stroo, is lang over steven beneden 8 ellen, gebrand toet Bet Stads merk N°. 13£6 en op de voorsteven J. J. N. N°. 1. Die dezelve aanwijst of teregtbrengt bij den COMMISSAEIS VAN POLICIE aan de Oudebrug, zal eene goede belooning genieten. (27557) ATTEMTIE.&quot; Een ongehuwd Persoon, oud 27 jaren, vrij van sterken drank, biedt zich aan om zoo spoedig mogelijk in dienst te treden, hetzij&apos; als KOETSIER, PAKHUISKNECHT of iets dergelijks, kunnende de beste_getuigenissen van gedrag en bekwaamheid overleggen. Franco brieven onder lett. X. Y. W. Bureau Handelsblad.. (27570) TE MUUR een BOVENHUIS, 3 Vertrekken en Vliering, voor den huurprijs van f 120. Te bezigtigen dagelijks van 12 tot 2 urOlß^ariemmerdijkUU292; direct te aanvaarden. (27567) ~liTïeiïTe s. v. p. Men verlangt, liefst dadelijk, eene BURCER JUFVROUW, ongeveer 30 iaron, B. C, ter verzorging van 3 kindertjes en verdere adsistentie in de huishouding. Brieven^ franco lett. D. G. Bureau Handelsblad^ (27568) &quot;TEHÖURGIVRAASD: Tegen I°. Mei of eerder, op eene der Hoofdgrachten in het middengedeelte der stad, een goed gesitueerd HUIS met zeven a acht Kamers, waarvan minstens vijf groote, voorzien van Gaz- en Waterleiding, tegen oenen huurprijs van ƒ 1000 a 12()0. Adres onder lett. W. V., bij de Kantoor- Boekh. E. C. LEPPEE &amp; ZOON, Eokin, E 163. (27513) HET OM ZIJDS HEERI LOGEMENT te AMSTEBDAM, is Opengesteld voor VEILINGEN VAN HUIZEN OP Jf&apos; opnsdagavond. Bij ophouden van Percéelen worden geene Lokaalkosten in rekening gebragt. (27526) Het KANTOOR vax U. mTFRJESiTO is VERPLAATST naar de KEIZERSGRACHT bij de Spiegelstraat, X BSO. (27556) Het KANTOOS van F. &amp; G. WENDELAAH is, sedert 1 November 1868, gevestigd op de HEEREN GRACHT bij de Leidschestraat, X 438. (27535) J. SPEELMAN van de Muiderstraat naar de ST. ANTHONIESBHEEfcTKAAT, C 87, het 7de huis van de Snoekjessteeg. Berigt tevens zijno geachte Begunstigers de Ontvangst van NIEUWE MODELLEN van Hoeden, Mutóen en Coiffures. Oude Modellen worden weder als nieuw opgemaakt tot zeer lage prijzen. % EfïHUIS» L. JJ. SPEELMAN, van de Houtgracht naar het bovenstaande adres. De Affaire zal thans to zamen gevoerd worden. Hopende de gunst zijner Begunstigers even als vroeger te mogen genieten. (27572) W I. J. DESMONS naar de PRINSENGRACHT over het Amstelveld, MELEN TE KOOP. aOO a 400 MUDDEN EIKELEN te bevragen bii J. VAN BEEES a. d. Maas te Grave. (27536) EEHE KEUKENMEID, ~ 30 jaren oud, P. G., bewaara in alles wat de Kook- en en Bakkunst betreft, zag zich gaarne zoa spoedig mogelijk KEPLAATST, of als NOUDHULP, hetzij te Amsterdam of &apos;sGravenhage, voorzien van goede getuigenissen. Adres franco lett. K. bij H. W. WILLEMS, Boekh. Koningapleui._ (27348) jKSStè.^ der grootte en droogte, geschikt voor werkplaats, tulschen SLÏP*w?&apos;eB AïUlder Poo?ten- °P de Schans of SmiiflelSmaCl . (27571 Tl HITIJR huurprijs van plus minus f 400 Franco h,-,\,Jl„ „ j lett.Vp. Bureau Handelsblad ° (o^o^ haarlemlêrmêèr7~ VOOELOOPIGE AANKONDIGING. In de Maand December 1868, op nader te bepalen Daa&quot; Uur en Plaats, zullen ten overstaan van de Notarissen JH. LICHTENBELT Jk. te Aalsmeer enY£. VAN DEE MOEE te Haarlemmermeer publiek worden geveüd en — genoegzaam geldende — verkocht, de volgende Onroerenda Goederen m de Gemeente Hearlemniermeer gelegen als • 1». Eene BOERENHOFSTEDE, genaffiM^ met 30 Bunders Tuin, Bosch en Land, aan de Hoofdvaart bij den Vijf huizerweg, Sectie F, Kacel 30 geheel en Kavel 29 voor de hellt. ° 2°. Een HUIS, ingerigt tot Smederij en Wagenmakerij en 2 Arbeiderswoningen met Tuin en Land, ongeveer 10 Bunders groot, aan de Hoofdvaart tusschen den Vijf hnizeren Spaarnwouderweg, zijnde een deel van Kavel F, N°. 24, en 3&quot;. Eene HOEVE met ongeveer 22 Bunders Land, aan aen Spaarnwouderweg tusschen de Hoofdvaart en den Sloterweg, bewoond door den Landbouwer SPAANS. (27430) De Boe! h mJelaar J. M. E. MEIJER, te Amsterdam, debiteert met veel succes: Jf. CUMMING. Is het Christendom uit God ? Handboek van de klaarblijkelijke waarheid der Christelijke Lear ! PSM Tnm^v V? wkA Ui- het E.n/elsch verfaaW door&apos; F. M. LOOMAN. 3/4 bladz., ingenaaid/ 1.80. Het zelvo gebonden in heel Linnen met vergulde rugtitel f 20 Men behoeft dit werk maar in te zien om de ho&quot;oge&apos;be. laugrijkheid van deszelfs inhoud te kunnen waarderen vooral m den tegenwoordigen tijd. (^7483) PIANO iluiWlMijr van P. VAN LEEUWEN, Baamgracht bij den Kloveniersburgw. te Amsterdam. ¦éfcs-^ï»i»ÏÏSwAe« meuwe GANSCHE llil^Huii ln K*kTail f 25°totf ¦W&apos;Tf f 30°- Vierkante Pianos in de uitersteliffi» perfectie van ƒ 20, 30, 45, 60 75 8^ im n&quot;^i fgroot model) voor&apos;Ca^WselsiifenpJaaC aSSÖ geschikt voor exportatie, ƒ 75, 100 tot ƒ 600 COMPAGNON^ ln eene gevestigde Fabriekzaak van dagelijksche consumptie in, een der steden van Noordbrabant, aan Spoor en Kivier gelegen, wordt door meerdere uitbreiding der zaak een COMPAGNON gevraagd, waartee p.m. 20 a 25 mille vereischt wordt. Ook is men niet ongeneigd, om tegen eenige vergoeding iemand de Zaak een jaar te leeren en zich daarna met hem te associëren. Brieven franco onder het woord : Fabrkk, aan de Boekhandelaren en Courantiera J. J. ABKESTEYN &amp; ZOONJeJsjlertoggnbo»cn. (27564) BÜFFETJtFFITROUW vraagt men om direct in BETREKKING te treden, tevens geschiktheid bezittende om de Vrouw deg huizes beliXzlam0 te ziin. Adres franco ?nder het motto BTJ|? FETJIJFVROüW. bn * Ï«^-B&lt;»khanrtelaari VA.H TUBERGEN EN KKüYbMÜLDEE, Eokin bij den YrU gendam, K 27549) V Bij acte den 3ü»ten October 1!»Ö3, vaor den Notaris JACOBUS MULDER, te Amsterdam verloden, is de Vennootschap tusschen JOHANNES JOHANNESSEN en LEVIE WITSENHUYSEN, Kooplieden, beide wonende te Amsterdam, on -ler de firma JOHANNESSEN &amp; WITSENHUYSEN, betreffen lo don Handel en Affaire in Galanteriën, Porcelein, Glas- en Aardewerk en hetgeen verder daartoe behoort, te rekenen van af ultimo December lSfifi en de Vennootschap, tusschen gemelden JOHANNESSEN en de Weduwe van genoemden WITSENHUYSEN, onder genielle firma, betreffende denzelfden handel, te rekenen im-t 1° November 1863 ONTHONDEN. Zullende JOHANNES JOHANNESSEN riléén belast zijn met bet teekenen der firma voor beide Venootschappen in Likwidatie, terwijl hij uitsluitend liet regt zal hebbe» tot bet voeren dier tirma, zoowel voor zicli als in Vennootschap met anderen. Voor partijen, (27418) JACOBL&apos;S MULDER, Bij Acte, den 30sten October 1563, voor den Notaris JACOBUS MULDER, te Amsterdam verleden, is tusschen de Ondero-eteekenden JOHANNES JOHANNESSEN,Koopman, en ISAAC LEVIE WITSENHUYSEN, zonder beroep, beiden te Amsterdam woonachtig, aangegaan eene VENNOOTSCHAP voor den tijd van tien jaren en twee maanden, aanvang nemende op 1&quot;. November 18(i8. onder de firma JOHANNESSEN &amp; WITSENHfTYSEN, betreffende den Handel en Affaire in Galanteriën. Porcelein, Glas- en Aardewerk, enz., terwijl bij niet opzegging 6 maanden vóór het eindigen van dien termijn, de Vennootschap voor den tijd van tien jaren telkens zal worden gecontinueerd. Zullende de eerstondergeteekende alléén bevoegd zijn tot het teekenen dier firma, doch alleen tot zaken, gemelden handel betreffende. J. JOHANNESSEN. (27419) J. L. AVITSENHUYSEN. NEDEr.LISIISCn-INIIISCIIESPDOaWEG- IüTSdIPPIJ. De RAAD VAN BEHEER roept de Aandeelhouders op tot het doen der He of laatste storting, zijnde lo pCt. of 100 Gulden per Aandeel, tot ontvangst waarvan hij zal vaceren op Vrijdag 20 November e.k. te &apos;s Gravenhage Bureau Hoogstraat Nu. 5. en te Amsterdam ten Kantore van de HAS-VEREENIGING, van des morgens tien tot des namiddags twee ure. Bij het voldoen der Storting zullen de Voorloopige Bewijzen van Aandeel worden verwisseld tegen Aandeelen aan Toonder, en zullen Aandeelhouders hebben bij te passen f 3.34 reuten per Aandeel, loopende de op 15 Januarij e. k. verschijnen Ie ha fjaarlijksche aan de stukken gehechte Coupon over het volle bedrag van ƒ 1000 per Aandeel van af 1 Julij 188 a &apos;s Ghaveshage, 17 October 1868. (26340) $£§!!! GEHEiimTm MIM BEDERF VAN MX/ HET BLOED, %£_£ s HUIDZIEKTEN. De spoedigste, meest economische en zekerste genezing wordt verkregen door do BISCUITS van Dr. OLLIVIER. &apos;M] nija aangenaam van smaak, onschadelijk, uitsluitend goedgekeurd oo officieel geauthoriseerd, terwijl zij bij bijlander besluit in de Hospitalen zijn toegelaten. Eene belooning van 24,000 franos word voor deze uitvinding toegestaan. Het officiële rapport van het Gouvernement bevestigt op authentieke wijze de genezing van alle zieken. Geen enkel middel bezit dergelijke aanbevelingen en biedt bij een 32jarig succes dergelijke waarborgen aan. Prijs ƒ5 de Bus, fl 60 de halve Bus. Parijs, Bue Pernelle 12. Consulten gratis bij briefwisseling. Hoofd-Dépót voor Nederland: AMSTERDAM, H. H. ULOTH &amp; C&quot;.. Zeedijk: Louman &amp; CV, Nes .A 349; ARNHEM. Gebrs. v. cl. Heuvel; BERGEN-OP-ZOOiH, Appelboom; DEVENTER, Berghuis en v. d. Moer; GRONINGEN, Leek; &apos;s GRAVENH AGE, Snabilié: &apos;s HERTOGENBOSCH, Straatman-, LEEUW ARDEN, Stellino-werff Beintema; SWIBDEI.RHRI , van de Kamer-, NIJMEGEN, Geerligs; NIF.L&apos;WEDIEP, van Berk; ROERMOND, Bomen; ROTTERDAM, Cloos; TIEL, Faa^sen- UTRECHT, Grootendorst; ZIERIKZEE, Gasille ; ZUTPHEN , Hasselo. (19095) ¦IE VOOR CïF^EESKIVDIG GEBRUIK TE I OFFODIX IN NOORWEGEN. BEREIDE DOUCHE LEVERTRAAN, Schfihiudlg onderzocht door Dr. J. DE JONGn, U thans .eririjgbaar te Amsterdam bij W. J. VAN HULSTEYN. »noth. Warmoesstraat. N&quot;. 452, over de Armsteeg en bij EVEPWIJN en MEIJEE. Apothekers. Gelderscliekade. K 429; Arnhem , bij J. A. C. OTTEEBEIN, Apotheker; Amersfoort bii C. B. KOK, Apotheker-. Alkmaar, bij S, BLOM Hz., Auotb.7 Assen, bij A. F. GOS3ELA AR . Apoth.-. Apeldoorn, bij RRUNÓ TTEDEMAN: Breda, bij 11. J. VAN liï&quot; GOORBF.RGH. Apothekers Bergen-op-Zoom. bij P. ,T. VEELINTEN • Apoth.; Broek in Waterland . bij C. SOMvïVk&apos; ABoth • Brummen. bij C. BOMF. Ap/&gt;th.: Boxmeer. hii JG HERMANS: Culenborg. bij J. C. MIDDELBEEK; rLvordén, bij CVJ. VAN DEK SCHEER. Apoth,, Devt-.i--t, bij G. J. BOIIMEB KEYSER. Apothek.y v Bordreeht. hii &apos;W &amp;ILLEVIS. Apotheker-, Doosbore. lui D. WTLMI-a RISK Inwigist; Dooknm. bij J. B. WAL TER . Apotliekér DoefiM hij G. H. SEMMELÏNK, Apot-v^r; T&gt;nUatr, hi F J V\N DER MEULEN. Apoth.-. F.i*h«rf- Se KON UN JrOLDANI» Apoth, F.d.n. hij J HOOLA aS- g&amp;lfavBvaS vai,r^i;ürfl .nj m van RENESSE, Apoth.-. Groningen bil J- H, XLII, ENBU RG, Anotb.: Gorinchem. bii M. VAN T SAN 1, Aonth.; Oonda hii P VAN DER HEYDEN. Apith.; Grave. bij A. L. VAN «VN HOUTEN. Anotb.; Gowm. bij S. O SWART, Aooth G-es bij B. VAN ASPKBEN VERVENNE. Apoth. V Haarlem bii J. SWFNS M COMP.. Droogisten: &apos;sHerto- SSSSSh&apos; b .T. VAN OS KEULS, Apoth.: Harlingen. bij W A RBINKSMA, Apoth.; Hoorn bH L.SCHUYT BEST, wJii Heêrenveen. bü N. DORNSKIFFEN. Apoth.; Helmond bH G DE Ru\TEß,Geneesheer; Hilversum ,bg M VAN DEB SMAN, Genees . Heel- en Vroed meester; HÓo-eveen provincie Drenthe, bij JAN ZWIERS JZOON; Hu?§ bdVÈEBEEKV-BOTJJK-,Joure,;bijDr-WEnLBUEG; K-impen bij RAMHORST, Apoth.: Koog aan de Zaan. bii&quot;7 VEEN Hz.. Apoth.; Leyden. bij C. F. B. CUYPERS. Apoth • Levdschenaam. bij A. F, VAN LEEUWEN. Gene Se- Maastricht, bij J. D. HOLLMAN HEINTJES. Apeth Maasslüh.. bij A. S. TÏSCHAUSER. Apoth, WpM bij K. DE VRIES. Apoth.; Nlemween. Bi) J. SASSE:! Nijmegen bii N. ABELEVEN EK ZOON. Apoth.; Nieuwe Df&lt; p hij L JELGERSMA, A&apos;poth.: NijkeTk hii N VAN DIFRAIEN Naaldwijk, bii E. J. VAN STADEN. Veearts le. kl.*-. «Josterhout. bii Js. ZWAGA, Apoth.-. Oostbuiv. bij Dr. H. A CALLENFELS; Purmerend. bij P. MAKKES esKER. BERT Apoth,: Putten (Gelderland,, bij Dr. P. J, SMID , Rotterdam, brj VAN SANTEN KOLFF. Apoth. Hoogstraat; en G J. W. SNABILIÉ , Apoth.. Groote Markt.; Roermond bij L. PITAFFE . Apoth.: Schiedam .bü B. Ch. MAK&apos; Droo&apos;ist-, Schoonhoven; bit Dr. WOLFF; Tiel, M ML POST, Apoth.-. Utrecht, bij H.DOESSEN, Apoth.; Venlo, MA. SCHRIJNEN . Apoth.: Venray. bij A. V, ESSER Apoth. Vlissingen&apos;, bij BEBELAAR. in het Commissie-Kantoor; Woerden, bij G. WILHELMUS; Weesp, bii J F VLAMING KIEBERT. Apoth.; Wageningen. bij de Wed. BOHNE eï VAN KRIEKEN, Apoth : Waalwrik, hii P. BEUNEN, Apoth.; Warmond, bii P. i. HEN STERMAN, Geneesheer: Willemstad, bij B. FRIDRICHS Werkendam bij P. VERDOORN Lz.: Wijk bij Duurstede i bij D. VAN DE GEER. Droogist; IJselstein. bi| M. JVAN DE KASTEELEN. Apoth.-. Zwolle, bij S. en A JACOBB,deze zijn voorts Hoofd-Dépót houders voorTn-EXTHE. Zutphen, bij Br. STBUBEN, Droogist; Zierikzee bii S. G. NAUTA VAN DER GRIJP. Apoth,, Zevenbergen,bij J. J, p. PENNINK; Hoogkarspel, bij P. DE WIT,&apos; Droogist. Bij al deze Depothouders is ook Gratis voor een ieder verkrijgbaar gesteld: EEN WOORD OVER OF OOR ZAaIK der zoo vaak waargenomen wordende werkeloosheid der LEVERTRAoIN, alsmede over de middelen ter wegneming derzelve .gevolgd door eene BEREDENEERDE OPGAVE DER ZIEKTEN, waartegen de LEVERTRAAN met vrneht kan worden aangewend door Da. DE JONGH. De Prrjsder Scheikundig onderzochte DORCHE-LEVERTRIAN is 85 Cents hetFlesclrje. On regtatreeksche aanvrage aan »R. uk JONGn, WlSffißfltojn.ll- Dhaconiên, Arnien-liirigüngvn, enz., wordt jftêsJfe^sSïjlton aanzienlijk Rabat en wel. genoegzaam /?oof «f»* kostèV geleverd. Zoodanige aanvragen moeten - J./tphtët &apos;2«n geteekend door Bestiiiirdors-. Directeurs or Roa^Slhn rui &quot;w.egde T.iefdadiglieids-Gesticliten. , &apos;?£*avenu-ace , 1 November 1363. (21901) \</p>
</text>
