<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>R W «2J. &quot;¦£ &quot;W Wp &quot;K! THT MEISJES-, VROUWEN- EN WEDUWENFONDS, GEVESTIGD TE ROTTERDAM, GOEDGEKEURD BIJ KONINKLOK BESLUIT DD. 10 JULIJ 1840, N\ 135. Beschermheer de Edel-Aehtb. Heer J. F. HOFFMANN.- COMMISSARISSEN DOOR DE DEELHEBBERS VERKOZEN: De Heer J. C. PAATS, Notaris te Eotterdam. De Heer Mr. A. C. VAN -ROSSEM, Pakhuismeester &apos;te Rotterdam. De Heer P. 11. SMALT, Graanhandelaar te Rotterdam. In de VEBGADEEING van DEELHEB BEBS, gehouden den 26sten September 1868, is de REKENING en VERANTWOORDING over het 40ste Pondsjaar door eene Commissie uit de Leden nagezien en met algemeene stemmen GOEDGEKEUBD. Uit deze Bekening blijkt, dat aan 112 regthebbenden ruim ƒ 27,000 in dat jaar is uitbetaald ; dat deze jaarwedden gedekt zijn door eene Inschrijving 21/2 pCts. Nationale Schuld; dat op gehjke wijze zoowel 4e GEWONE EESEEVE, voor meer dan berekende sterfte, als de BUITENGEWONE EESEEVE, tot verzekering der •vastgestelde kortingen, zijn gedekt, en wel door ƒ 704,000, zoodat dan ook de TEEKKENDE PEESONEN VOLKOMEN GEWAAEBOEGD ZIJN, en de financiële toestand van de Maatschappij ONAFHANKELIJK IS VAN AANWINST OP VEELIES VAN LEDEN. Verder is uit de opmaking van het Generale Fonds gebleken, dat de Leden, afhankelijk van liet aantal jaren hunner deelneming, van 49 tot 3 pCt. korting genieten op ac jaarlijksche contributie, en dat alzoo werkelijk de WINSTEN tot de LEDEN terugkeeren. - *» Rottebdam, Dé Directeuren, October 18GS. F. H. BATENBURG. Jl. P. A. FRAKCOIN. KANTOOR TE ROTTER»AM, LEUVEHAVEN, WESTZMUU, -VVUIv *-, IV&gt;. SS» DE AGENTEN ZIJN: Do Heeren: J. DE BOEUFF te Amsterdam, S. L. BEUG te Harlingen, G.BOSSEET Ez. te Alkmaar; J.G.BETHE te Zierikzee, I. J. VAN DEN BOSCH te Nieuwe Diep, J. &apos;BAKKEE Az. te Hoorn, P. C. BOMEET te Schiedam, J. LANSEN CEOIN te Sluis in Zeeland, H. G. A. WIEETS VAN COEHOOEN te Nijmegen, H. BEEKHUIS DAMSTÉ te Groningen, F. O. GAUTIEE te Breda, A. HOLST te Vaassen, L. HAEMENZON te Leeuwarden, J. J. HONIGH.te Schageibrug, A. HAAGSMA te Sneek, Dr. P. H. F. JUNIUS te Franeker, J. B. F. JAUTZE teßrielle, C. KEOON te .Noord-Schar woude, J. A. KAUB te &apos;s Bosch, J. M. LAGEEWEEFF te Vlaardingen, A. DE MAEE te Leyden, G. POSTHUMUS te Joure, D. VAN SYLL te Zwartewaal, T. J. VAN SCHEEES te Dordt,C.BEEEVELTSCHÜTTEMAKEE te Edam, Mr. A.P.SIFFLÉ te Middelburg, G. J. SEEUIT te Ouderkerk o/U., G. D. SWANENBUEG DE VEYE te Zwolle, Z. W. VAN SCHEEVEN te Zwolle, J. W.&quot;SURINGAR te Maastricht, VAN DEN TOU &amp; CO., te Utrecht, C. J. VISSER te Goedereede, P. C. DE VOS te &apos;sGravenhage, P. J. VERHAGEN te Bergen-op-Zoom en J. H. WEBEE te Delft. DE MAATSCHAPPIJ VRAAGT SOLIEDE AGENTEN. Adres met Franco Brieven aan de DIRECTIE te Rotterdam. (27076) g&quot;--y-:&quot; &quot;* ______Ê_\ WÊÊÊ^èaa— —\ Het Proefnummer VAN DEN NIEUWEN JAARGANG VAN HET GEÏLLUSTREERD STüIVERSIAGAZIJIi: oMeden verschenen. — Alom verkrijgbaar. &lt;27460) Bij Joh NOMAN &amp; ZOON is verscherien de&quot; WoVember-afleveririg van de: VADERLANDSCHE LETTEROEFENINGEN. logste Jaargang. WIEUWE SiEUIE, 4de Jaargang*. Redacteuren i ¦»*• *• VV. OOK. en Br. VV. Wt. J. VM EYH. INHOUD- WETENSCHAP en RELLETRIÈ. I. Arthur Schopenhauer, door H. F. WALLER; 11. Eene bladzijde üit de Geschiedenis des Vaderlands, door H. DEGOOIJER. RINNENLANDSCHE LETTERKUNDE. Bibliographic. I. Fraaije Letteren; II• Wis- en Natuurkunde; lU.. Onderwijs en Opvoeding. BUITENLANDSCHE LETTERKUNDE. Eliza Polka, ter nagedachtenis aan Feüx Mendelsohn Bartholdy, door P. BEUÏN. ADonnementsprys per Jaargang* .f t%. *StMÜB5&gt;&gt;* Ten einde men over den belangrijken inhoud zou kunnen oordcelen, is dit N°. alem ter visie te erlangen &apos;jw|K§F en wordt het October- en Di&apos;-cember-Nmmner gratis afgeleverd aan elk nieuw Inteekenaar, die zich reeds nu voor den voldeuden Jaargang (1869) op dit uitmuntend Belletristisch-, Wetenschappelijk- en Letterkundig Tijdschrift, — dat voortaan ook Historica zal bevatten, — abonneert, waartoe het vóóral der aandacht van HH. Directeurs van Leesgezelschappen en Sociëteiten, alsmede van Bibliotheekhouders ten zeerste wordt aanbevolen. (27364). ÉK STEAM NAVMTION COMPAM. ROTTERDAM en LOMDEI. 4Ê_WÊmM STOOMSCHEPEN VOOR GOEDEREN, PASSAGIERS EN VEE r. VERTREKKEN: ._ MÉM ROTTERDAM Zaturdag 7 November &apos;s Morgens 8 lire. Dingsdag 10 November &apos;s Morgens 8 Ure. WAM Ï.OMDES eiken W oensdag, en Zaturdag, sMorgens ten il Ure, vaïl S*. iiatharinës Steam Wfharf. (20203) GEBROEDERS SMITH, Agenten.</p>
</text>
