<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PORTUGAL. NIEUWE LEENING.</title>
	<p>Portugal, een Staat uit een politiek oogpunt niet te vergelijken met andere staten, daar het bij eene liberale constitutie nooit door binnenlandsche verdeeldheden geschokt wordt en bovendien, daar het zich op een exceptionneel standpunt bevindt, niet behoeft te vreezen in buitenlandsche oorlogen te worden medegesleept; — een Staat, die op financieel gebied zich boven anderen loffelijk onderscheidt door het bezit der zoogenaamde *junta voor het openbaar crediet,&quot; eene instelling in het leven geroepen niet het doel om aan de fondsenhoudérs de meest mogelijke zekerheid te verschaffen; een Staat welks 3 pCt. binnenlandsche schuld thans te Lissabon 431/4 pCt. waard is, hetgeen het grootste vertrouwen bewijst, dat de Portugezen in de obligatien hunner regering hebben ; een Staat welks schuldbrieven zich in tijden van crisis en bij het heerschen van zoo menige paniek öp hun standpunt gehandhaafd hebben, een Staat, die tot Junij 1866 reeds £ 6,440,000 aan spoorwegen ten keste heeft gelegd; Portugal gaat eéne nieuwe leening sluiten, bestemd tot terugbetaling van de voorschotten,die, ter voorzieningin tijdelijke behoefte en op onderpand van binnenl. schuld aan de regering gedaan zijn, welke schuld tegen de uitgifte dezer nieuwe leening vernietigd moet &apos;worden, krachtens de wet van 1 Julij 1867, waarbij ook de bestemming van de leening is aangewezen. De prijs van uitgifte is 381/9, of eigenlijk niet meer dan 361/3, want onder eerstgenoemd cijfer is begrepen de Januarij coupon van 1 i/s pCt., en het disconto op de volstortingen beloopt ruim 1/2 pCt. De prijs van uitgifte staat alzoo gelijk met 81/4 pCt. vah hët belegde kapitaal. In 18,63 werd de Portugesche leening uitgegeven a 48. In de sedert verloopen vier jaren zijn de handelsbronuen van het land vermeerderd en nuvloeijen zij ruimer dan toen, en krachtens besluit der Cortes zal te beginnen met Januarij 1868 voor een bedrag van £ 520,000 aan nieuwe belastingen geheven worden. Voorts is, mot betrekking tot de nn te volbrengen financiële operatie der Portugesche regering, mede te deelen: I°. dat deze regering onverwijld zal overgaan tot den verkoop der landerijen, toebehoorende aan de corporatien en godshuizen; 2°. dat ofschoon de waarde van dat grondbezit op £ 2,500,000 geschat is, het cijfer van den verkoop veel aanzienlijker zal zijn; en 3°. dat de opbrengt dier landerijen zal belegd worden in 3 pCts. staatsfondsen. Daar nu, gelijk reeds is opgemerkt, aan de opbrengst der leening de bovenvermelde bestemming gegeven is, zal de leening geenszins het uitschrijven van nieuwe belastingen ten gevolge hehben. Het staat den houders vrij, des verkiezende, hunne obligatien- te converteren in 3 pCt. binnenlandsche schuld, die, het mag wel herhaald worden, te Lissabon eene beurswaarde van 431/4 pCt. heeft en waarin de Por- tugeesche assurantie-maatschappijen steeds aanzienlijke sommen bej leggen. Wat de daling betreft, door de Portugesche Staatsschuldbneven in den jongstverloopen tp ondervonden, moet men in het oog houden dat zij hoofdzakelijk werd veroorzaakt door de omstandigheid, dat vele houders, in het vooruitzigt op deze nieuwe leening, tot speculatieve verkoopen zijn overgegaan.</p>
</text>
