<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPRUIMING VAN VERSCHILLENDE NAAIMACHINES TOT ZEER LAGE PRIJZEN. Twee POLAK en SCHMIDT MACHINES, systemWHEELER en WILSON, mot vlecht-apparaat, ad ƒ 80 per stuk. Een WANZER NAAIMACHINE, ƒ 60. Een zeer sterke goed werkende ARMMACHINE, geschikt voor Schoen- en Kleedermakerswerk, ƒ 80. Twee WILSON en GIBBS KETTINGSTEEKMACHINES, ad ƒ 50 per stnk. £0403) EDUARD STRUCK. É TE KOOP TOT VERPLAATSING Een kompleéten KOORNMOLEN, in goeden staat onderhouden, met 3 paar maalsteenen, dagelijks te bezigtigen. Met franco Brieven te bevragen bij T. PEPPINK, Mr. Molenmaker, te Amsterdam, buiten de Raambarrière. (30080) sjir^ BAROUCHET ƒ 323. §|Ppsiw£ TE KOOP eene ligte en soliede BAROUCHET voor * **&apos; ™ 4 Personen en Kinderbank, goed onderhouden Lederen Kap, Voetkleed en met groen Laken bekleed. Franco te bevragen bij G. VAN TONGEREN Jr., Rijtuig-Fabriekantte Zwolle. (30373) TE KUUR: Een KOOPMANSHUIS, bevattende 7 Kamers, Keuken en Zolder, in de onmiddellijke nabijheid van de Beurs en het Postkantoor. Te bevragen, onder lett. 0., in den Kantoor-Boekhandel BLIKMAN &amp; SARTORIUS, Dam. (30320) PENSIONNAT PROTESTANT, h ANVERS, PUe du Rhin 3. ENSEIGNEMENT COMPLET en Francais, Allemand, Hollandais et Anglais. Lecons de musiqne, de dessin et de Gymnase. Pour de plus amples renseignements, s&apos;adresser par lettre affranchie a W. VAN AKEN, (30586) Directenr de Pensionnat. KANTOOR-BEDIENDE. Op een Kantoor in Chemicaliën en Droogerijen VERLANGT men tegen Januarij een BEDIENDE, goed bekend met het Boekhouden e« bij voorkeur ook met de Fransche en Duitsche Talen, van goede getuigenissen voorzien. Salaris f 300. Adres per eigenhandig geschreven en franco Brieven onder de Letters J. P. bij de Kantoor- Boekverkoopers R. C. LEPPER &amp;, ZOON, Rokin, E 169. (30596) TEGEN PRIMO JANUARIJ TE UUUR aangeboden voor een bejaard Heer of eene bejaarde Dame, mits van beddegoed voorzien, TWEE net gemenbeleerde KAMERS in het midden der stad. Te bevragen bij den Boekh. S. VAN HELDEN, Heiligenweg, D 230. (30566)</p>
</text>
