<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ÏDocËrina et jÊmicitff^ De SPREEKBEURT op 23 December, zal vervuld worde» den Heer J. TER GOUW, „ ntb _. (30639) des avonds ten_»J^-&lt; M^mleis w&amp;qïï* JFolMsvUP&apos; LETTERKUNDIGE VOORDRAGTENLEZING over den //Toestand van lerland en het Fenianisnie, door den Heer CHs. BOISSEVAIN, op VItUJJAG 20 DECEMBER, des avonds ten 8 ure. .. &apos; „^M&apos; Entree 50 Cents. Leden volgens Reglement. Coupon-BewiJl^--^ ! - &quot;tfCIP DOOK ÏLAATSGEBKEK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEKIÏS TOT EEN VOLGEND NOMMEK TE LATEN LIGGE».^-^ SCHOUWBURGEN, COWCERTEW, *^^ __=* ______ -.&apos; - ——--^==—jrótel*&apos; STADS-SCHOUWBURG. Directie Roebol, Tjasink en &gt;.},/• Zaturdag2l Dec. (N°. 75 Abonn.) eene laatste voorstelling va«- j «»» vreter, drama in 5 bedrijven, benevens een voorspel in 1 *» J&lt;o\ Edouard Plouvier, door C. J. Roobol. Gevolgd door • D*. fBlig &quot; Stroopei-s of de Leerlingen der Militaire School, blijspel niei 1 bedrijf, naar het Hoogduitsch door J. Both J. Jz. (° &apos;Lte &quot;¦, Dingsdag 24 Dec. Diploma&apos;s en vrije toegangen ten *»*??&amp; Qf gesloten. Opera-voorstelling van het gezelschap der KoninW J «• te &apos;s Hage, van de Heeren Jahn en Faubel. La Grande •^L^:*&apos;, Gérolstein, kluchtige Opera in 3 bedrgven of4tafereelen. * ys. Offenbach. Voorafgegaan door : Le Chalet, Opera in 1 bedrijt- Verwacht op aanstaanden Zondag: Het geheim van M^s drama in vijf bedrijven of acht tafercelen. ___—-&apos;&quot;&quot;Ju* GRAND THEATRE. Direction A. van LIER. Freit»« Eine erste Aufführung von: Gleich und Gleich, Dramatiscne .w wort in 2 Akten, von Moritz Hartmann. Hierauf, zum 1« ¦&quot;gdJ»^ Zaubergeige, Operette in 1 Akt. Musik von Offenbach. W Zehn Madehen und kein Mann, Komische Operette in 1 * «, von F. v. Suppé. - rjta-i Preise der Platze: Balcon ƒ 1.25, Loge ƒl, Parterre 7» übr.) lerie Loge 50 Cts., Gallerie 35 Cts. 1° Dutzendkarten sind guitig. , 10$, In Vorbereitung: Paris in Pommeren, Bekentnisse una *_^fi ¦——rTcelll SALON DES VARIÉTÉS, in de Nes. Vrijdag 2&quot;^ Romeo und Julia, Grosso Oper iv 4 Acten, von Bellini. g Tjre- Entree 50 Cents. -^g**^ _ ¦ L~T_t_L\*m SALON DES VAHIETES, in de Amstelstraat. VjöigTO Eene eerste Voorstelling van Het leven te Parijs, nieuw kiu. , _fg spel in 5 Bedrijven , naar het Fransch »\_ vie Parisienne- _ieor werkt door den Heer J. BOTH, Muziek van Offenbach,.&quot;^ costumes enz., gemonteerd volgens de opvoeringen van Par%a 8 &amp; Entree 75 Cts. in vertering. Aanvaus Plaatsen zijn aan het Burean te bespreken. _._,«_«•_,•• _d&gt; &apos; BOAS &amp; Wf^orr* KDe algemeene bijval die de opvoeringen van t/»T \,ciSp°a en de Schoone Helena aan dit Gezelschap is w ne, % ft de Directie doen besluiten, ook la vie -P^JLten bOY Offenbach te monteren, waaraan zij noch moeite noen » °&apos; gespaard, om ook dit kluchtig zangspel voor het eerst Toerea- -rr^4i CIRCUS W. CARRÉ, hij het Paleis voor VolksvW*-_jtlJ&gt;| 20 Dec. Eerste gastvoorstelling der beroemde Miss Vork, die alhier slechts eenige malen zal optreden en « yw^ de Amerikaansche Bladen met den hoogsten lof gewag qjW&apos;i geguan door eene schitterende voorstelling. Tot slot. Mp Vlaggen-Manoeuvre, door 4 Dames en 8 Heeren. Teo I%i&gt; ist! Rang ƒ 1.49, 2de Rang ƒl, 3de Rang 5p Cent. J- C^,, vertrekt een Omnibus van den Dam naar het Circus » 351/^, Persoon en na afloop der Circus tot het Haarlemmerpiw^^-^</p>
</text>
