<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN.</title>
	<p>Aan de Redactie van het Algemeen Handelsblad. , n _et De Heer C. X E. van den Honert heeft in uw W*i?ïos_ 17den December eene verklaring ingezonden, waarvan de D reieD (naar den vorm te oordcelen) schijnt te zijn, om tegen te sy p». eenige woorden, door mij in de zitting der Tweede Kamer van cember jl. geuit. Ik lees in die verklariug, dat door de „3rii der Kanaalmaatschappij geen verzoek aan de Commissie van &lt;ó 1865 is gedaan, maar dat die Commissie met de Directie y^fiiheeft, dat in het bel-mg der zaak eene behandeling van het mingscontract in een openbaar rapport niet wenschelijk J&amp;&apos;flitto het woord verzoek schijnt hier eene beteekenis gegeven te J^ajef tegenovergesteld aan ket belang der zaak. De halve aanhaling,^_p woorden moge met deze opvatting niet in strijd zijn; cc^eJ„s lt&apos;*&quot; aanhaling toont het onjuiste daarvan aan. Zonder weglati?» de zin in het Bijblad aldus: //De hoogst gebrekkige //het &apos;contract is echter niet in het rapport opgenomen, ctn jott //Directie speciaal verzocht had, dat men dit punt niet paoJ c0y //maken, terwijl men bezig was met een nieuwen aannemer $ //tracteren, omdat, wanneer de aandacht van dezen op aldeY+eava° //nadeelen van het oude contract gevestigd werd, dit het shu //een nieuw contract zon kunnen bemoeijelijken.&quot; „ -gB al&gt; Is hier nu al of niet van het belang der zaak sprake&apos; gouef&apos; het eerste het geval is, waarom spreekt de Heer van den mij dan tegen? rcass^i Is er voorts een verzoek der Directie, waarmede de &lt;-&gt;&quot; heeft ingestemd, (zooals ik het noemdei, en eene meeningi g0jjei* de Commissie met de Directie was (gelijk de Heer van den jt« zich uitdrukt) een verschil, belangrijk genoeg om tot tegen=y leiden? De toedragt der zaak was eenvoudig deze. De y/y iet&apos; heeft, alvorens haar rapport op te maken en vast te 1? scheidene zamenkomsten gehad met de leden van het V o jnei Bestuur (de Heeren Heshuysen, Jitta en van den Honert) jSi den Heer Mr. Aug. Philips, Consulent der Maatschappij, 3o en 31 Januarij 1865. De daar gedane mededeelingen en g opmerkingen zijn niet zonder invloed gebleven op het rapPor&apos;^s^ uit dientengevolge ook alle bijzonderheden betreffende »¦*} 0(t «&quot;J mingscontract verdreven zijn. Het oorspronkelijk concep e9ts bijzonderheden is nog in mijn bezit. Nadat zij uit gen 6 a&apos; rapport geligt waren, zijn zij, uitgebreid en vermeerderd,» 186* zonderlijke nota opgenomen, die door mij op 1 Februari] » het Bestuur gezonden is. pc &gt;_ Met de opneming ook van dit antwoord, hetwelk fao}Jr^a»,&quot;? wezigheid en de onmogelijkheid, waarin ik dientengevolge gde&quot; mijne aanteekeningen te raadplegen, eenige vertraging ono heeft, zult gij verpligten Uw Dw. V}?vV&amp;--19 Dec. 1867. M. J. PIJNA^</p>
</text>
