<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICEL.)</title>
	<p>LoiJj &quot;^ORK, 17 Dec. Siotkoersen. öoud agio 333/4; Wissel op l&apos;ljjj.3n ,m Soni 110; 6 pCt Amerika 1882 1083/4: Dito 1885 105i/4; voo 7,fS ••321&apos;2&quot;&apos; Erie-Spoorweg 731/4; Katoen middling 15S/4. Aange- Brrrpeum :&apos; stat,dar,ï white Philadelphia 25. UiW» AP°» 17 Dcc- Be begrooting is openbaar gemaakt. De 2870^,2, ilin gedamd op 28,831,000 piasters&quot; en de inkomsten op toóne,W&quot;,,De re«eriD? verklaart, dat zij de spoorwegen zal vol- ATA r\j?ri wendlng de omstandigheden ook aannemen. weder i. ïi&apos; tl Dcc- J&gt;e Iberia on de Novedades zullen in Jannarij zullen llet,llcht Zlen- Het budget en het wets-ontwerp op de ambten SmwB aan de Kamer worden ingediend. Taardirfin ïJ 8 Det P-e Pro-v- Zeilung noodiSt het Huis&apos;van Afgedat &lt;legKel *•om de dlsc«ssie over het budget zoo te bespoedigen , hanael&amp;mTnë^ VT m?™J™ ™&amp; vastgesteld. UeonW mÏÏT® rich naa• K™ Zijn W^en omdat de Deensche gevolt© vragen. Hij zal nT ¦&amp;• a?en neett begeven om nieuwe instructien ting der onderhandei,Dserwnaf en dan kan de hervatwoordiging van den _^ootl-T._hJ_ gemoet gezien. Met de vertegenten is leeds ten deele een berin £«? wnd door Prnisisotie gezan- MARSEILLE, 18 Dec. De HeerßrnL__ ¦ __ Uit Athene meldt men van den i2den 113 ill^ aan?okomende opstandelingen hebben aangevallen en *__%_? OTk^n te Zouma Volgens berigten uit KonstantinopelVan den flTr-^% ,•¦ zflne f rijgstoerustingen voort. aen udei* zet Turkije , BRUSSEL, 18 Dec. Het rapport der centrale afdeei,v„ . _ het wets-ontwerp betreffende het leger is bij de Kamer Dg v^nt genwoordigers ingekomen. De conclusie strekt om het n___-verte7 Tast te stellen op 10,000 man. m bet ««tingent</p>
	<p>LONDEN, 18 Dec. Koloniale Artikelen over het algemeen =+;i Talk in loco 43, Oct—Dec. 1868 44.6. — Tin: Straits £ 87af» ~ Schotsch IJzer 53. — Chili Koper £ 69. — Hennep. Petersb re;„ £ 38.15 a 39. rein Het ¦toomschip Koffaria is van de Kaap in Plymouth binnen met herigten. van 6 Nov. LONDEN, 18 Dec. Qranen zeer stil op vorige prijsen. Aanvoer 13,310 quarters Tarwe, 1010 quart. Garst en 31,480 quart. Haver. — Raapolie 36 a 36.6. — Patentolie 38.6. — Lijnotie 34.6.</p>
	<p>LIVERPOOL, 18 Dec. Van Katoen zijn 10,000 b. afgedaan, stemming vast doch prijzen onveranderd. HULL, 18 Dec. Lijnolie 32.6 a 32.9. 2le Depêche: Lijnolie stijgend en met 33 betaald. HAMBURG, 18 Dec. Noord-Amerikaansche fondsen gevraagd. Graanmarkt met onveranderde prijzen. Raapolie stil. Dooigweder. ANTWERPEN, 18 Dec. Petroleum disponibele witte fr. 46. Andere depêche: Petroleum disponibele witte fr. 451/2.</p>
	<p>LONDEN, 18 Dec. (Siotkoersen). 3 pCt. Gecons. 925/ a; 5 pCt. Braz. 1865 ; lpCt.Ecuador ; SpCt.Grieken ; Dito Coup. —; 3 pCt. Mex. 151/2; Dito 1864 —; Afgest. N. Gren. —; 2 pCt. Dito —; Dito Uitg. —; N. Gren. ljandw. £—; 3 pCt. Port. 1853 ; 3 oCt. Dito 1856/63 401/ r, 41/» pCt. Rusl. 1860 —, 3 pCt. Dito 1859 52; 5 pCt Dito 1862 851/4; Dito 1864 ; 3 pCt. Spanje —^-; 2S/4 pCt. Dito 351/2; Dito Amort. 26% Dito Cert. Coup. 191/2; 6 püt. Turk. S. 331/4; 3 pCt, Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 —; 6 pCt. Dito 1864 18; Ul* pCt. Dito ; 2i/s pCt. Nederl. Cert. , 4 pCt Dito , Rrjnsp. Act. —; 6 pCt. Amerik. 1882 72i/8; Dito 1385 707/jj; Obl. 7 pCt. Dlinois —; Act. Illinois 893/4; 8 pCt. Deb. At.l. it Gr. West. Spw. (£ 100) —; 5 pCt. Italië ; N. Rass, Leening — a pCt. premie; 7 pCt. Atlant. (gecons.) 191/ s a —; Deb. —.</p>
	<p>WEENEN, 18 Dec. (Siotkoersen.) 5 pCt. Metal. 55.70; SpCt.dito Mei&apos;s 57.70; 5 pCt. Met. 1866 57.40; 5 pCt. Nat. 65.10; 5 pCt Met. Zilv. 1864 72 50; Aand. 1854 74.50; Dito Credit Inst. 1858 128.25; Dito 1860 81.80; Dito 1864 75. — ; Act. Cred. Inst.lB3 80; Dito Lemb. Csern Spoorw. 168.—; Dito Nat. Bank 676.—; Staats- Spoorw. Act. 240 80; Dito Noorder-Spoorweg 168.70; Dito Nieuwe Lomb. 170.25; Eng. Oost. Bank 110.20; Napoleon dOr 9.70. — Wissel Londen 121.30; Hamb. 89 50; Parijs 48.25. PAHIJS, 18 Dec. 3 pCt. Rente (opening) 68.75, 3 pCt. Dttoslotk. 68.70; 4&apos;/i pCt. Dito —; Cred.-Mobilier 166; Dito Fonc. —; Noord Spw. Actien —; Dito Fr.-Oost. Spw. 507; Cred. Mobil. Esp. 192; Keet Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Nijv. —; Aand. Tunis —; Mei. Obl. Gest. 118; 3 pCt. Sp. Binn. 351/4; 28/4 pCt. Dito —; 5 pCt. Italië 45.50; 5 pCt. Turk. Algem. S. 33.60; fi pCt. Amerika 1832 81%; Nieuwe Russen 309.—. MADRID, 17 Dec. 3 pCt. Spanje 36.35; 23/4 pCt. dito 35.60. BRUSSEL, 18 Dec. 5 pCt Met. 471/4 s fi pOt. Amerika 188? 7(41/9; i&apos;-fi «Ct. Belgie —.—.— Wissel: Amst.kort 210.87; Londen 25.15. ANTWERPEN, 18 Dec. 5 pCt. Met. 47% s e pCt Amerils 1882 761/B&apos;. — Wissel: Amst. 210.87; Londen 25.171/2.&apos; l$0f&quot; .Bovenstaande Telegrammen zija ïeeds ia een gedeelte oazsr vorige oplage opgenoihéd.&apos;</p>
	<p>MADRID, 17 Dec. Het budget zal ejrstdaags in de Kamer worden ingediend.</p>
	<p>DUBLIN, 18 Dec. De Heeren Waters, president, .en Labor, secretaris van de commissie tot organisatie van den jongsten optogt ter eere der fenians, zijn ter zake van schending der wetten, naar de regtbank verwezen. Borgtogt is aangenomen. PETERSBURG, 18 Dec. Het budget voor 1888 is gereed; er is geen deficit. PETERSBURG, 18 Dec. De Russische gezanten te Parijs en Konstantinopel hebben verloven bekomen van 29 dagen, om zich naar Rusland te hegeven. Den 13den Januarij a. s. zal het Journal de St. Pétersbourg vervangen worden door een nieuw blad, onder den naam van Nouvelle Gazelle el Courrier Russe, om de regterlijke kennisgevingen, officieuse artikelen en diplomatieke documenten openbaar te maken. WEENEN, 18 Dec. De Wiener Corr. meldt, dat de Italiaansche gezant graaf Barral hier is aangekomen, om zijne brieven van terugroeping te overhandigen; hij begeeft zich eerlang naar zijn nieuwen post te Brussel. Zijn opvolger generaal Cialdini zal nog geruimen tijd te Florence vertoeven. De Abend Wanderer meldt, dat twee gezanten van den Vorst van Montenegro te Konstantinopel zijn aangekomen, om cat:gorisch den afstand te eischen van de haven Antivari of die van Spezza en bij weigering to dreigen met verovering; Servië zal Montenegro bij die onderneming ondersteunen. De Presse meldt als waarschijnlijk, dat de baren Magnus, die uit Mexico is teruggekeerd, den baron Werther als gezant te Weenen zal vervangen. BERLIJN, 18 Dec. Het Huis der Heeren heeft het wetsontwerp tot vereeniging van het hooggeregtshof met het hof van appèl, met 42 tegen 33 stemmen , verworpen. De minister van justitie en graaf v. Bismarck hadden zich voor het aannemen van het ontwerp verklaard. Laatstgenoemde had zelfs verklaard, dat de regering de tegenstemmers verantwoordelijk zou moeten stellen voor de moeijelijkheden, welke uit de verwerping zouden ontstaan.</p>
	<p>KOPENHAGEN, 18 Dec. Het vaarwater is weder open. PARIJS, 18 Dec. Volgens de Patrie heeft de Italiaansche minister Menabrea in zijne depêche aan de Fransche regering geene opheldering gevraagd van de verklaringen des Heeren Rouher, maar alleen geconstateerd, dat de voorgestelde conferentie te minder kans heeft bijeen te zullen komen, nu de verklaringen van den Heer Rouher zoo duidelijk zijn geweest. Het kabinet der Tuileriën zal, zegt het blad, in den loop dezer week op die depêche antwoorden. De Patrie verzekert, dat Engeland zich voor het houden eener beperkte conferentie verklaard heeft, maar dat Frankrijk dat plan tot nu toe niet heeft goedgekeurd. FLORENCE, 18 Dec. De Gazzelta d&apos;ltalia meldt, dat de minister van oorlog besloten heeft, om de ingeschrevenen van de eerste categorie der ligting van 1846 onder de wapenen te roepen. Het leger zou aldus versterkt worden met een effectief van 50,000 man. FLORENCE, 18 Dec. De Corresp. Ital&apos;tennehoudt, niettegenstaande de verklaringen der Patrie, zijne mededeelingen staande ten aanzien der jongste dépêches door Menabrea naar Parijs gezonden. FLORENCE, 18 Dec.&apos; In cic heden gehouden zitting is het ontwerp goedgekeurd, houdende magtiging aan de regering om fr. 6,620,000 te besteden tot verandering van wapenen. Menabrea heeft daarop zijne rede voortgezet. Hij zeide in hoofdzaak het volgende: Nigra heeft eerst het denkbeeld geopperd ómeen fedeelte van het Pauselijke gebied door Italiaansche troepen te doen ozetten en vervolgens eene conferentie bijeen te roepen, ten einde de verschilpunten te regelen. De aangenomen grondslagen dier conferentie waren het nationaal programma, zonder uitsluiting van do mogelijkheid eener schikking met den Paus. De regering heeft haar pligt gedaan, wat betreft eenige kwetsende bewoordingen van den Franschen minister. Zij kan zich niet uitlaten over de voorwaarden der conferentie, aangezien over dit punt onderhandelingen worden gevoerd. De regering houdt zich aan het votum van 1861, zonder echter af te wijken van de meening, dat het eene vraag van lijd is of Rome de hoofdstad van Italië zal zijn en zich voorbehoudende de middelen te kiezen, om dd denkbeeld te verwezenlijken. Door zodelijke middelen verstaat zij de zoodanige die list en geweld buiten sluiten; daarmede kan men de gewetenspezwaren der Katholieken niet overwinnen. Naar zijne meening zal de Paus ten slotte, door den drang der omstandigheden genoodzaakt worden, de medewerking te vragen van de Italiaansche regering. Dit zal het beste en veiligste middel zijn, om naar Rome te gaan en daar te blijven. De minister spreekt voorts van de gewigtige voordcelen door de monarchie aan Italië verschaft; van de rampen binnen en buitens lands veroorzaakt door den vrijwilligertogt. Hij gelooft, dat het Garibaldisme in Italië ten einde ïs. Italië heeft groote behoefte aan rast, orde en onderwijs om het kwaad te herstellen en de instellingen krachtiger te maken. De regering wenscht vrijheid in het binnenland, maar zonder voortdurende woelingen. Het hoopt dat de partijen in de kamer duidelijk voor en tegen zullen zijn. Het ministerie wil geen votum dat zijne handelingen verschoont, maar bepaalde goed- of afkeuring. Het wenscht, dat de misbruiken, doer de laatste gebeurtenissen openbaar geworden, znllen worden onderdrukt; het zal de daartoe strekkende maatregelen overwegen met het Parlement. De Heer Ratazzi verwijt het ministerie, dat het beschuldigingen inbragt tegen het vorige kabinet, wat betreft de vrijwilligers, terwijl de minister de stukken in handen heeft, waaruit blijEt, dat hij (Ratazzi) die pogingen heeft zoeken tegen te gaan. Op zijne beurt legt hij het ministerie ten laste, dat het zich niet krachtig heeft verzet tegen de buitenlandsche tusschenkomst, tegen de beleedigingen door de Fransche regering Italië en de kroon aangedaan. Naar zijne overtuiging is de scheiding der beide magten te Rome allernoodzakelijkst en dringend. Zonder dat dit punt tot oplossing wordt gebragt zal het niet mogelijk zijn, de woelingen te doen bedaren. Hij heeft, zegt hij voorts, altijd openlijk gezegd, dat Garibaldi, noch wijs, noch op het geschikte oogenblik handelde. Aan de onderteekenaars der overeenkomst verwijt hij, dat daarin onduidelijke bepalingen voorkomen, bepalingen, die aan* eene krachtige mogendheid het middel in de hand geven om te handelen in strijd met de eischen der Italiaansche onafhankelijkheid, anderen, waardoor de fransche regering in staat wordt gesteld om toezigt te oefenen over Italië s geheele binnenlandsche staatkunde. Hij houdt vol, dat hij alles neeit gedaan, om den inval tegen te houden Hij verzoekt de regering aUe documenten en alle depêches over te leggen, opdat hij in staat zij dit te bewijzen. De troepen aan de grenzen waren vol doende omT gelijk in de overeenkomst was bedongen, gewapende benden tegen te houden, niet echter om afzonderlijke personen d&lt; u toegang te beletten» Niettegenstaande alle waakzaamheid der troepen heeft men vroeger evenmin kunnen beletten, dat roovers uit den Pauselijken staat doordrongen op ltaliaansch gebied, noch ook heeft het Oostenrijksehe leger te Tessino den doortogt van 20,000 vrijwilligers kunnen verhinderen.</p>
	<p>De spreker zal morgen zijne rede voortzetten. Nicotera geeft nog eenige ophelderingen over den toestand en de bedoelingen der vrijwilligers. Hij loochent dat er overleg bestond met het ministerie; het tegendeel is waar. Ten bewijze somt hij de middelen op, die men moest aanwenden, om de waakzaamheid der troepen op de grenzen te ontgaan.</p>
	<p>LONDEN, 19 Dec. Het blijkt uit een te Wolverhampton gevonden document, dat de fenians het ontwerp hadden gevormd, om gelijktijdig in alle steden van Engeland een aanval te doen op de wapendepöts en de miliciens. De overheid heeft een onderzoek ingesteld. LONDEN, 19 Dec. Sir Henry Storks is benoemd tot chef van de comptabiliteit bij het ministerie van oorlog, met den rang van ondersecretaris van staat. Met betrekking tot deze benoeming zegt de Times, dat zij als een bewijs mag worden beschouwd, dat het werkelijke plan bestaat om spaarzaamheid te betrachten in het financieel beheer bij het ministerie van oorlog.</p>
	<p>HAMBURG, 19 Dec. Granen onveranderd, zonder omzet Raapolie weder flaauw. PARIJS, 19 Dec. Raapolie: Dec.fr. 93. — ; 4 eerste maanden fr. 93.—; Mei—Aug. fr.93.—. — Voorloop.- Dec. fr.64.—; 4 eerste maanden fr. 65.50. — Lijnolie: Doe. fr. 92.50; 4 eerste maanden fr. 94.50. — Meel: 6 merken per Dec. fr. 91.53; Jan. en Febr. fr. 69 — • 4 eerste maanden fr. 88.75; type Parijs per Dec. fr. 54.50; 4 eerste maanden fr. 54.—. — Beetwortelsuiker 4de soort Na. 12&apos; per Dcc fr. 56.75. ANTWERPEN, 19 Dec. Petroleum, dispon. witte, fr. 46. /</p>
	<p>LONDEN, 19 Dec. 3 pCt. Consols 92i/2 a%; 3 pCt. Meiico 15Va a s/,- Dito 1864 —;i 2 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 —; 4S/4pCt.Gren afg- —» —! l 1!. pCt. Dito —a —; 2 pCt. Nienwe Dito —; 1 pOt. Ecuador a ; Illinois Spoorw.-Aandeelen 90 a 91--5 pCt. Grieken 121/ a a 13; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 33 a V_\ 5 pCt. Braz. 1865 — a —; 6 pCt. Amerika 1882 717/» a 721/» • Dito 1885 70% a 71; 3 pCt. Buitenl. Spanje a ; £,/4 pCt. Dito TI,,3, &quot;T,; AmorV26. a V*; Coup. Bewijz. - a - ; 5 pCt. Italië 45V* a 1/2; Russ. Leening — pCt. premie; 8 pCt. Debent. Ohio 22 a 24--7pCt. Atl. 19 a 20. WEENEN, 19 Dec. Oost. Cred. Actien 184.30. BERLIJN, 19 Dec. spCt. Nat. 541/4; Oost. Aand. 1860 685/»; 5 pCt Italië 44; Russ. Aand. 1864 102i/3; Dito 1866 971/2; 6 pCt. Amerika 1882 77%.</p>
	<p>FRANKFORT, 19 Dec. (Siotkoersen). 5 pCt. Metall. 1866 48i/i6; Dito Nat. 527/»; Oost. Aand. 1860 68S/8 ; Dito 1864 73V4; Metall. 1859 60; 6 pCt. Amerika 1882 7613/16 , ult. U/16 ; Amerika 1885 751/2; 3 pCt. Spanje 1867 —. — Wissel: Londenk.z.H97/16; Weenen k. z. 978/4: Amst. k. z. 100i/8. &quot;coucu HAMBURG, 19 Dec. öpCt. Russ. 1862 Sl3/4-. Oost Aand. 1860 68V2; 6 pCt. Amerika 1882 693/4; 5 pCt. Italië 43i/8; Lombarden 349% — Wissel: Londen 13.C67/8, s/4; Amst. 35.65; Parijs 187V8, lk; Petersb. —; Disconto 21/2 a — pCt</p>
	<p>PARIJS, 19 Dec. Fransche 3 pCt. 68.75; N. CreditMobilier 167 J Fransch-Oostenr. Spoorw. 506; 3 pCt. Binnenl. Spanje 351/4; 2S/4 pCt Dito ; 5 pCt. Italië 45.45, 5 pCt. Turken 33.65; Mexic. Loten —; 6 pCt. Amerika ISB2 81% ; Nieuwe Russen —.—. ¦</p>
	<p>BROUWERSHAVEN, 19 Dec. Binnen.- Wilhelm, Weber, New-York n. Rott.</p>
	<p>NB. In het A. H. B. van gisteren staat Wissel Amst. kort Berlijn 1431/2 , moet zijn : 143i/8.</p>
</text>
