<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VOORZIENINGEN OMTRENT DEN VEE-TYPHUS.</title>
	<p>De Heer van Nispen van Pannerden zal niet over de wijziging selve spreken, die wenschelijk is. Aan deze geheele zaak hecht zich, bij velerlei treurigo herinnering, ook veel wat stof tot dankbaarheid ;eeit voor het vele wat, onder Gods zegen, door de energie van den jegenwoordigen minister van binnenl. zaken, tot de stuiting van die •amp is gedaan. Intusschen is in Belgie de veeziekte weder uitgejarsten en men zegt ook hier te lande. Spr. vraagt wat den minisier daaromtrent bekend is? Hij zou dit niet vragen, als hij wist lat de portefeuille in handen van dezen minister bleef, maar nienand weet in de tegenwoordige crisis wat daarvan de afloop zal zijn. Daarom acht hij het noodzakelijk aan te dringen, dat met zorg worde gewaakt, om allen invoer van vee of wat de sraetstof verspreilen kan, van de Belgische zpe te weren en dat op den weg, lien de minister heeft ingeslagen, met kracht worde voortgegaan. Spr. zal niet uitweiden over de maatregelen tot desinfectie, waarover in de andere j£amer in het breede is gehandeld, maar iets anders s het, dat behoorlijk toezigt worde gehouden en dat met de meeste sorg tegen misbruiken worde gewaakt. Bleef deze minister aan het jewind, het zou niet noodig zijn daarop te wijzen, maar hij herhaalt iet, niemand weet welke de afloop der crisis zijn zal. De Ministek van Binnenl. Zaken zegt, dat de rede des vorigen sprekers het bewijs oplevert van de groote aandacht, waarmede hij ieze zaak ter harte neemt. De miuister dankt voor de welwillende woorden ten zijnen opzigte gebezigd. Dat groote waakzaamheid aan le grenzen noodig is, deelt hij geheel en al; ook in het verdag over het andere ontwerp is eene; opmerking in dien geest gemaakt en de regering is dat denkbeeld toegedaan. Wat in de [aatste dagen vernomen is, komt hierop neder: op vijf stallen in Antwerpen is de ziekte uitgebarsten; zoodra ik daarvan onlerrigt was, heb ik eene bekendmaking in de Staats-Courant doen plaatsen, doch daar de ondervinding geleerd heeft, dat men niet te veel vertrouwen op belangstellenden zelven kan stellen töt het nemen van krachtdadige maatregelen, zoo heeft mijn ambtgenoot_voor de financiën terstond aan de directeuren voor de belastingen te Eindhoven en aan de aangrenzende controleurs de grootste strengheid aanbevolen tot handhaving van de koninklijke besluiten, houdende verbod van invoer van vee, enz. Ik heb de commissarissen des Konings in Zeeland, Noord-Brabant en Limburg mijnerzijds aangeschreven, om aan de burgemeesters der grensgemeenten hetzelfde aan te bevelen. Ik twijfel niet, of daaraan is reeds gevolg gegeven. Nopens Antwerpen heb ik geene nadere berigten ontvangen. Tot op dit oogenblik is in ons land slechts één geval op één stal te Sluipwijk voorgekomen; er is dadelijk overgegaan tot afmaking en desinfectie; ik heb geene bepaalde mededeeling over de oorzaak, maar de noodige voorzorgen zijn genomen en heden avond wordt daarvan in de Staats-Courant berigt gegeven. De Heer van Eysinga bespreekt hetzelfde onderwerp; nu wij vernomen hebben, dat de veeziekte weder binnen onze landpalen is uitgebarsten, is de aanbeveling, in het verslag, van dubbele beteekenis. Hij erkent dat wij ruime stof tot dankbaarheid hebben voor de krasse maatregelen door het gouvernement tot dus ver genomen, maar indien onverhoopt die ramp weder mogt komen, dan zal net in de eerste en voornaamste plaats een vereischte zijn, dat onze wetgeving krachtig en ten allen tijde uitvoerbaar zij. Spreker meent, dat onze wetfeving op dit stuk blijken van overhaasting en gemis aan eenheid draagt. !ene overtreding van eene der belangrijkste bepalingen is onlangs.indrie instantien, straffeloos verklaard; waardoor? Juist door dat gemis aan eenheid van wetgeving. Wij hebben wetten, koninklijke besluiten, provinciale verordeningen en ook beschikkingen van mindere autoriteiten. Daaruit ontstaat verlamming in de toepassing. Het eenige middel daartegen is eene organieke wet, waarin alles opgenomen wordt. Spreker wijst nu alleen op het belang van de zaak, nn die vijand van ons nationaal vermogen nog niet uitgeroeid is. Hij acht echter het oogenblik niet geschikt, om in détails te treden. Ue Ministek van Binnenlandsche Zaken , de Heer Heemskerk , san op dit oogenblik niet beoordeelen op welke wijze de wet zon kunnen voorzien in het speciale geval door spreker bedoeld. Hij houdt ich overigens aanbevolen voor mededeeling meer in het bijzonder, hetzij in of buiten de Kamer. Wat den wensch betreft om eene algemeene wet op de veeartsenijkundige politie, kan de minister verklaren, dat een daartoe strekkend ontwerp reeds vrij ver bij het departement van binnenl. zaken gevorderd is; zoodat het in de waarschijnlijkheid lag dat dit spoedig zoa kunnen ingediend worden.</p>
	<p>Het wetsontwerp is daarop met algemeene stemmen aangenomen. Daarna was aan de orde net wetsontwerp tot verlenging van den termijn, gedurende welken de wet van den 17den October 1865 (Slbl. N°. 121), betrekkelijk het vaststellen van buitengewone maatregelen tot afwending van besmettelijke veeziekten en tot wering harer uitbreiding en gevolgen, van kracht is. Ook dit wordt met algemeene stemmen aangenomen. Tegen mergen zrjn aan de orde gesteld, na afloop der eredietwetten, enz., de tien ontwerpen van wet tot bekrachtiging van provinciale belastingen. Eindelijk zijn tegen Vrijdag ten 21/4 nre aan de orde gesteld de navolgende 13 wetsontwerpen, waarover de commissie van rapporteurs met hare verslagen gereed is, als: tot vaststelling van de ontvangsten en uitgaven van het pensioenfonds voor burgerlijke ambtenaren voor 1868; vaststelling derhegrooting van het fonds, voortspruitende nit de koopprijzen van domeinen; bepalingen omtrent de verevening van uitgaven ter zake van de opheffing der slavernij in de West-lnd. koloniën; aanvulling der regeling varmet loodsen bakenwezen op eenige rivieren; vaststelling der begrooting wegens den arbeid der gevangenen voor 1868; verhooging van de begrooting der algemeene landsdrukkerij, dienst 1866; vaststelling der begrooting voor de rijksgestichten te Ommerschans en te Veenhuizen, dienst 1868; vereeniging der gemeenten Schiedam en Oud-en Nieuw Mathenesse, met toevoeging van een deel der gemeenten Kethel en Spaland en Vlaardinger-Ambacht; vereeniging der gemeenten Reeuwijk en Sluipwijk; afscheiding van de buurtschap Hoog- en Laag-Zwaagdnk van de gemeente Zwaag en toevoeging aan de gemeente Wervershoofd; nadere regeling van een deel der grensscheiding tusschen de gemeenten Beerta en Finsterwolde; onteigening van perceelen ten liehoeve van den aanleg van een spoorweg van Gouda naar &apos;s Gravenhage; idem van Harmeien naar Breukelen.</p>
	<p>Niets meer aan de orde zijnde, wordt de vergadering gescheiden,</p>
</text>
