<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getrouwd: MAURITS MEIJERS, van Hoorn, Leyden, met JULIA HARTOG, 28 December 1864. Weduwe Dr. A. M. Steek. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (109) Bovallcn van een ZOON N. VETII —VON LINDERN. Amsterdam , 31 December 1864. (135) Bevallen van een ZOON, M. E. BLOM—CREMERS. Amsterdam, 31 December 1864. (128) Heden overleed op het onverwachtst mijne geliefde Echtgenoote, Vrodwe ALIDA ANNA LAMM, in den ouderdom van 64 jaren, tot diepe droefheid van Mij en mijne eenige Dochter. Amsterdam, 24 December 1864. (27163) J. HOFLAND. Eenige Kennisgeving. Gepensioneerd Kapitein. Heden overleed na een langdurig en smartelijk lyden, in den ouderdom van circa 64 Jaren , mijn innig geliefde Echtgenoot, de Hoog Edel Gestrenge Heer RUTGERÜS HERMANUS ESSER, Ridder van de Orde van den Nederlandschon Leeuw, Officier van het Legioen van Eer van Frankrijk, gepensioneerd Luitenant-Kolonel, oud Gouverneur van Curcao en Onderhoorigheden, tot diepe droefheid van mij, mijno Kinderen, Behuwdzoon en zijnen eenigsten Broeder. Amsterdam, 27 December 1864. M. W. RUTTEN, (134) Wed. R. 11. ESSER. Heden overleed tot mijne diepe droefheid, na een langdurig lijden, mijne waarde Bohuwdzustcr, Mejufvrouw ANNA MARIA WANNER, in don ouderdom van ruim 80 jaren. Wed. J. J. WANNER, Amsterdam, 27 December 1864. DYXMAN. NB. Gisteren werd abusivelijk gezet S. J. WANNER. (27303) Heden overleed in den ouderdom van 77 jaren, onze geliefde Moeder en Bchuwdmoeder, Mejufvrouw C. G. ENTROP, Weduwe don Hoer H. PUTZ. ,T. S. PUTZ. Eenige Kennisgeving. Uit aller naam.. Amsterdam, 29 December 1864. (127) Heden overleed tot diepe droefheid van Mij en wederzijdsche betrekkingen na een geduldig doch smartelijk lijden, mijne geliefde Echtgenoote ANTOINETTA HENDRIKA VERDIER in den ouderdom van ruim 27 Jaren, mij nalatende een Kind te jeng om het verlies te beseften. Uit aller Noam, Amsterdam, 30 December 1864. J. C. WILDEMAN. (143) Heden overleed ons veel geliefd Dochtertje ANNA CORNELIA, na een langdurig doch geduldig lijden, in den ouderdom van 13 jaren en 2 maanden. G. SPIGT. Niedwediep, 25 December 1864. M. SPIGT, geb. BERGEN. Strekkende deze tot Algemeens Kennisgeving. (146) Heden overleed mijne geliefde Echtgenoot FRANCIJNTJE KREELKAMP, in den oudordam van ruim 52 Jaren, na tijdig voorzien te zijn geweest van de 11. Sacramenten. A. H. STRAATER. Zwolle , 29 December 1864. (136)</p>
</text>
