<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHOUWBURGEN, CONCERTEN^BWZ._ STADS-SCHOUWBURG. Directie van Roobol, Tjasink&amp;Pcters. Maandag 2 Jan. (N°. 59 Abonn.): Gijsbrecht van Aemstel, treurspel in 5 bedrijven, van Joost van Vondel. Gevolgd door: De Bruiloft van Kloris en Roosje, kluchtspcl met zang, waarin do Nienwjaarswensch, vervaardigd door den Heer P. A. van Overeem, zal worden uitgesproken door den &quot;Heer J. Tjasink in het karakter van Thomas vaêr en Mw. Stoetz- Majofski in hot karakter van Pieternel, en waarin tevens door al do eerste sujetten van het ballet zal worden gedanst. (6% ure.) Dingsdag 3 Jan. Hoogduitsche opera-voorstelling door het gezelschap van den Heer Arthur Dectz. Gastvoorstelling van den Heer Colomann- Schmidt en van Mej. Auguste Breuken op vereerend verlangen: Die Stumme von Portici, groote heroïsch-romantische opera in 5 bedrijven, van Scribc en Dclavigne. Muziek van Anber. Masaniëllo de Heer Colomann-Schmidt; Elvire Mej. Breuken. (8 ure.) GRAKD THEATRE , Amstelstraat, directie A. VAN LIER (Sociëteit Eendragt maakt Magt) Zondag 1 Januarij 1865. Extra Vergadering met Nicuwjaarsprolog. Gewone Introductie. (8 Ure.) Maandag 2 Januarij 1865. Prolog! Neujahrs-Scherz für das Grand Theater, gesprochen von Herren Winguth. Pohlman, Illcnbcrgcr , Halm, Is. van Lier und Fraulcin Holm, Tittelbach, Meijer, Dorner und Frl. Mittelstrasso. Hicrauf- Robert und Bertram oder die Lusltgen Vaga~ bunden, mit nonen Couplctseinlagen. (8 Ure.) Gewone Prijzen met geldige Dozijnkaarten. SALON DES VARIÉTÉS in do Nes. Maandag 2 Januarij: Neujahrs Prolog mit lebendem Bilde gesprochen von Herrn v. Soden Goetzdorf. Daarna eene derde voorstelling van: Das Maerchen vom Koenige Allgold oder Die drei Tliraenen, Original Volkstuck in 7 Bildern und èinem Vorspiel von Rudolph Kneisel, Mnsik von Conradi. Entree 75 Cents. Aanvang 8 Ure. SOCIËTEIT DE HEREENIGING. Zondag 1 Jan. GEWONE BIJEENKOMST ifctbovenstaande. SALON DES VARIÉTÉS in de Amstelstraat. Maandag 2 Jan.: Dichtregelen tor gclegonheid van het Nieuwe Jaar. Gevolgd door: Da Hofnar, vrolijke vaudeville in 2 bedrijven, naar het Fransch. Na hetzelve : Eene Tombola van verschillende prijzen. Tot slot: De Zeven en Dertig Stuivers van Mijnheer Montaudoin, of een Contract met Hindernissen, kluchtige vaudeville in 1 bedrijf. (Aanvang 8 Ure.) Entree .75 Cts. in vertering. BOAS &amp; J.DDELS. Diploma&apos;s niet gangbaar. COLLEGIE NUT EN VERMAAK. Zondag 1 Jan. Gewone Bijeenkomst met Introductie. ZONDAG 1 JANTJABIJ 1865 , TEN 8 URE. TER GELEGENHEID VAN HET NIEUWEJfAARSFEEST BUITENGEWONE SOIREE. PROGRAMMA. EERSTE DEEL. 1. Ouverture Oberon C. M. VON WEBER. 2. Der Traurn nach dem Ball, Fantaisie . LUMBIJE. Das junge Madehen schlaft ein, sic traumt von den Tanz nnd Ballesfreudon ,* nnd wird schliesslich von der vorbeiziehendon Wachparado erweckt. 3. Avo Maria J. KRIL. Solo für Violine und Oboo. 4. Grando Fantaisie de I&apos;Op. Rigoletto, met Solo voor Violoncello VERDI. TWEEDE DEEL. 5. Ouverture Gnillanme Teil ROSSINI. 6. Souvenir Italien (lste uitvoering). . _• A. BERLIJN. Fantaisie voor groot Orkest, met Solo&apos;s voor diverse Instrumenten. 7. (Op verzoek) Tranmbilder Fantaisie . . LUMBIJE. 8. Mnziekalischo Tombola, Charivari . . DE LA FUENTE. Entréo 50 Cents per Persoon. CAFÉ DE L&apos;EUROPE, Nes. Alle avonden ten 8 Ure : SOIREE MUBICALE, door Fransehe, Duitschc en Hollandsche Artisten, Duetten en Scènes Comiquos, in Costuum. Verwacht Maandag 2 Jan.: Het eerste optreden van Mlle Flore, Chanteuse de Romances. V. P. ANTENI.</p>
</text>
