<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>tn^MIII^MMM MIE BE MAAT (JËfMmalft Van fijne SHIRTING of zware MADAPOLLAM (in aile Modellen) M. K&amp;g&amp;WUIgJ mi) Geheel LInWoVERiWdeSI^&apos;bS • \. &apos; &apos; &apos; fiM? t 3 -^^ PniJSCOVBANTEN on MODELLEN &quot;iï a&quot;CS e**&quot;* metdeha&quot;a gCMaidverkrijgbaar., EENE PAB.MJ VADniEKSHEnDEnI MET FHN IHïFffi?ieisf ,?™GERI m d° FabrUk _^!oeobal^^^ 11. ë. FÜLÖAIIËE. HEKRWNGKACHT ROEIv IiRWJSTR.-VA&apos;L&apos;-. &apos; &apos; l&quot; Heeft de Eer to berigkn , dat in do Maand Januarn de M!£ LAAT9JTS&quot; WIWTJFK-&apos;-KnainKKi.-iii j ,1 noodigt HH. Belanghebbende uit daaraan deel te nemen S4ïi waNIEK-c.JIIMJSSEN geopend zullen woiden, en RTl?l™ ™SrS »EKKEH?S ELEVE« alsmede eene reeks zeer vleijende aanbevolingen liggen ter inzage DEKKERS PENNEN,weIke in FQnhg.d en Duurzaamheid alle andere Soorten verre over.rnff,n, Z-Qn steeds aan bovensta-md „ifw af 1 het Gros&apos;te bekomen &quot; I™™«CMnEl^bßa5mc^ SBOediSSta &quot; *«*******.. 4nW soHede bewerk, H.WITINTIEN en NOTAI^ op zwaar Velin Papier, van 20 Cts. por 100 en hooser 1/3 JESfrïSKIS SSb™&quot;™&quot;&quot;™&quot;&apos; g°edSekeUrd eB aanb6VoUn d°°r&quot;d9 Vereeniging voor Volksvlüt, per FleseheOC^. LSASPLATEN on LIASSEN en meer andere ARTICLES DE BUREAU. (26736) Ilalvemaansteeg, IJ ë20. lIEiIMAI\I KOSTEE. van Kantoor-, Winkel-, Magazijn-,, Pakhuis-, Huishond- en ReukenboekcD, Almanakken, Zak- en Motliieboekjes, llekeninfpapier, enz., enz., enz., tot billijke prijzen voorhanden !&gt;ii GEBROEDERS KOSTER, Leliegracht J 1 _0 (31) ®2¥AJiei2ljll2«^l»llß2 €£®_I__9 UITOKGEVEN 8008 DR. L. S. P; MEYBOOM, „ „ „,„™ t, „„ onder vaste medewerking van Dr. n. G. HAGEN Prof. S HOEKSTRA Bz., Prof. A. KUENEN, Dr. A. RUTGERS VAN DER LOEFF, Prof. E. J.DIESTLORGION Prof. A. D. LOMAN, Ds. J. H. MARONIER, Ds. J. G. SCHUUBING, Ds. H. STEENBERG, Dr. J. P. STRICKER &apos; en Prof. J. TIDEMAN. &apos;-&apos;*&apos; T)fi fanttarij^Aüaverito van dit veel gelezen Maandschrift houdt iv: ?R; \h&apos; ««?V-^ïBOÏ*M&apos; HET LEVEN VAN JEZUS, beschouwd door eenen Israëliet. Prof. S. HOEKSTRA Bzn., HET WEZEN DER GODSVRUCHT, VOLGENS HET CHRISTENDOM Dk. ïï. P. BESILAGE, GELOOF, HOOP en LIEFDE. Wim&amp;J.i.JNIJUM. is fl2asoitg^r\fr!Cbi6dt bïj GEaROEDEHS KRAAY te Amsterdam, en de Inteekening staat open b&apos;j de meeste Boekverkopers. De Pr^s — — . ■ — . (34)</p>
</text>
