<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GEKWALIFICEERDE GOLLEGTEDRS DER ST AATS-LOTERIJ 9 TE AMSTERDAM: berigten dat de TREKKING der lste KLASSE van de 256ste STAATS-LOTERIJ. ■ zal aanvangen op MAANDAG den 16den JANUARIJ 1865. (ö7) ZUR BOGKHALLE, DAMRAK , H 154. (90) s pm echt wmm ft* WW k WO% i MMMLMid Sm 9 a 12 Cents per Glas. Door deze heb ik de eer tennis te geven, dat ik heden mijno STALHOUDERIJ en SLEPERIJ, O. Z. Armsteeg, M 327, heb overgedaan aan den Heer H. KUIJST. Dank zeggende aan mijno geichta Begunstigers en Vrienden voor het genoten vertrouwen , neem ite de vrijheid m\jn Opvolger beleefd in aller gunsr. aan te bevelen. 9. P. ffAGES. Mij gedragende aan bovensta inde Advertentie, neem ik do vrijheid mij beleefd in de protectie der geëerde Begunstigers van genoemde STALHOUDERIJ en SLEPERIJ aan te bevelen. Door eene prompto en civiele Be licuing,&apos; hoop ik mij hetzelfde vertrouwen waardig to maken, waarin deze zaak zich sedert haar bestaan heeft mogen verheugen. H, KUIöIT. Amstekdam, 31 December 1864. (27302) BVUR-STfiiaS&apos;HOIJBÏ^ lste KWALITEIT, zijn to bekomen in hot Magazijn, hoek Amstol- en Korkstraat, N°. 7EB, grove soort. Afgehaald h f 1.40) per twee Halve To huis bezorgd u u 1.50$ Mudden. (27313) &quot; CÜEMICïiïÜ, i Een Geëxamineerd APOTHEKER , oad 23 jaren, zoekt werkzaam to zijn in eene FABRIEK of GROSSIERSZAAK van DROOGERIJEN en CHEMICALIËN Binnwn- of Bnitenslands. Adres Framo onder Lett. A. Z., bij den Boekhandelaar D. J. WILTERDINK, te Deventer. (273?!)) OBERÏÈLLIER GEfEAAGD tegen 1 FeWuarij 1865, in een der eerste HOTELS van Amsterdam. Adres Brieven Franco onder Lett. K., bij de Kantoorbockverkoopers R. C. LEPPER en ZOON, Rokin E 169. (2729Ü) IMWOiniVG. Binnen do Stad AMSTERDAM verlangt men ten spoedigste, KOST, INWONING en GEZELLIG VERKEER in een Fatsoenlijk Burgerlijk Huisgezin van de F. G., voor een Jong, maar Ziekelijk Meisje. Verzoeke opgava van Conditien onder lett. N., bii da Kastoor-Boekverkoopors R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin E 169. (27297) 1 €} E S f. Te AMSTERDAM wordt vaor ome Uagiljjksih) Stoombootdieust een AUEftT gevraagd, teg.n een Siteris van DOZEN» GULDENS, R iiectei endou adres- eren zich me Franco B leven onder leturs H. M. S. Am het Fostkantotr te Hïrli..g*n. (27315) J. H. LAARMAN, te Amsterdam, geeft uit a ƒ1.50: KANTOOR- EN KABINET- * Inhoudende do gewone uitvoerige Mededeelingen en eene groote ïmuv.keurigo Spoorwegkaart van Midden-Europa. (82) &apos;B&quot; E HUU Ii gevraagd tegen Fobruarü , in den omtrek van den Nieuwendijk: TWEE Ï4AIHERS, een geschikt tot het houden van School es een voor Huishoudelijk gebruik. Opgaaf van Huurprijs onder Lett. S. 11., Bureau Haadelablad. (27319) OVER HET ONTWERP VAN WET TOT RRORLÏNG DER SCHUT TE RIJ EI, door Mr. B. J. MULLER, Majoor der Schutterij te Amsterdam, is a 20 Cents verkrijgbaar bij de Uitgevers M. WESTERMAN &amp; ZOON to Amsterdam, bij v. d. Ï.ÏEUVELL &amp; v. SANTEN te Leyden, Geur. BELINFANTE ta &apos;s Hage, M. WIJT &amp; ZONEN to Rotterdam, VAN BENTHEM ..$- JUÏ&apos;ITSG to Middelburg, BROESE &amp; C. te Breda, L. B. BOSCH &amp; ZOON to Utrecht, I. A. NUUOFF &amp; ZOON te Arnhem, W. E. J. TJEENK WILLINK te Zwolle, HUGO SURINGAR te Leeuwarden en J. B. WOLTERS tv Groningen. WORDT NIET ALGEMEEN IN COMMISSIE VERZONDEN. (27314)</p>
</text>
