<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HUISBEWAARSTERS. Gevraagd worden zoo spoedig mogelijk eeno zeer fatsoenlijke Burger &quot;WEDUWE on OOERTER, van de P. G., bekwaam tot het verrigten van huisselijk werk, desgevorderd kunnende Kooken en met de Wasch omgaan, en geschikt om een eenig Heer te bedienen. Alleen zoodanigen zullen in aanmerking komen die bewijzen van goed en eerlijk gedrag kunnen overleggen. Briefjes, met duidelijke opgave waar informatien te verkrijgen zijn, franco onder lett. H. 8., bij do Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, E 188, te Amsterdam. (74) Hj 7 TE KOOP wordt aangeboden eene nieuwe, soliede bewerkte filPfcsrf*! TOM POUCE , donkerblaanw geschilderd en lichtblaanw WÈêSSJseL afgezet; bekleed met leverkleur Laken. Te bevragen bij XËK^mB. HARTSCHALT, Mr. Wagenmaker, in do Wagenstraat bij den Amstol, IJ 392, te Amsterdam. (85) WEGGELOOP!! 20 DECEMBER: Een Wit SMOUSHONDJfE, kop blaauw-grijs aan weerszijden, het midden en snoet wit. Het eene oor is korter gesneden dan het andere en is het ooglid onder iets gescheurd, luistert op //Amic&quot;. Er wordt beleefd verzocht dit Hondje terug te bezorgen bij den Kruijer HEULE, hoek Kapelsteeg en Rokin, tegen belooning desverkiczende van Drie Gulden. (84) VRIJDAGAVOND een BONTE DAMESKRAAG, op de Kei-&apos; zersgracht tusschen de Weesperstraat en Amstel. De eerlijke Vinder, die daarvoor cene belooning zal ontvangen, wordt verzocht dio terug te bezorgen op de Keizersgracht, AA 17. (132) HET KANTOOR DER NEDERLANDSCHE BMIVMMMI-MAffiCBAPPIJ, Onder Directie van T. SCÏIOLTEN &amp; l P. A. Ilffiffi En dat van den laatstgenoemden, als Agent der Verzekering-Maatschappij De Batavier, te Rotterdam wordt van af heden gehouden te zijnen huize: Prinsengracht bij do Leidsche Kruisstraat, CC 464. (104) VERHCISI* S. E. OüD§€HASr§, Chirurgijn en Verloskundige, NAAR DEN 0.-Z. VOORBURGWAL, HOEK VAN DE ST. ANNASTRAAT. SPREEKUUR: &apos;s Morgens vo&apos;ór 10 Uur, &apos;s Middags van I—2 Uur, &apos;s Avonds van 6—7 Uur. (119) HET KANTOOR VAN A. F. SCHRöDER Jr. is VERPLAATST naar het Damrak over do Papenbrug, H 114. (37) DAM, W&quot;. S. DECALCOIANIE FRANGAISE. Nons avons reen 5t I&apos;occasion de Ia nouvelle année, plusieurs de nonveanx objets, comme: des boites en pélérin, en arbre, etc., etc. Les Printes dn prix de fl. 1 25 et plns hant. Les Boites ƒ 1.50. (27305) DAM, N&quot;. 2.</p>
</text>
