<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>KOFFM: Het artikel bleef ook in de laatste acht dagen zeer stil. Hier en daar vertoonden zich tot lagere prijzen eenige vraag naar bleek en blank Java, doch kon daaraan niet voldaan worden doordien de eigenaars ferm op marktprijzen houden. THEE vast prijsliouciend doch stil. Op 17 Jan. komen alhier in veiling &gt; 348/4 k. China Congo, 3/8, 146/16 k. YbungHyzon, 133/8, 8/16 k. Imperial, 17/8, 328/16 k. Gunpowder, 4 korven Tegel Thee en 260 k. zwarte en groene Thee, dooreen open te zien, liggende te Rotterdam, grootendeels beschadigd. De aanvoer van Thee bestond in het afgeloo* pen jaar uit 45,373/4 k., de allevering uit 41,028/4 k., waarvan 12067/4 k. werden uitgevoerd. TABAK: Gedurende deze week vond niets meldingwaardig 3 plaats. De heerschende stilte is hoofdzakelijk aan het ongunstige saisoen toe te schrijven. De voorraad in de eerste hand is thans als volgt: 1375 v. Marvland, 42 v. Kentucky, 35 v. Steelen, 8945 p. Java, 3094 p. Brazil, 155 kisten Scedleaf. RIIWE SUIKER ten gevolge van het saizoen zonder handel. In veiling werden 253 k. BS. Havana van ƒ 24% a.28% verkocht. GERAFFINEERDE &amp;UIKER voortdurend zeer stil en in een nominalen toestand. Op levering per Jan. vertoont zich, bij het besloten water, weinig kooplust. Wij noteren B. &lt;$- H. Superfin f 37, N°. 1 ƒ 35%; H. R. N°. 1 ƒ 35%, N°. 2 ƒ 35; A. S. R. N°. 1 f 36% , N°. 2 ƒ 35%, N°. 3. ƒ35. SPECERIJEN en KRUIDENIEBSWAREN: Wij hebben van geen enkel artikel iets bijzonders te vermelden, zelfs de affaires voor de consumtie waren niet noemenswaardig en bleven de notoeringen allen dezelfde. Alleen voor Rijst is de stemming op de williger berigten wel zoo vast, ofschopn g£cr_e afdoeningen in ro_g_&gt;p. j_lm_i_j l_-__i_i&lt;._i, tcvwjjl.de omzet in gepelde soorten zich door do gestremde scheepvaart tot do consumtie bepaalde. Specerijen lusteloos na de bekend geworden voorraad op ceel, alsmede de onverkochte voorraad bij de N. H. M. Met Nagelen echter is het iets vaster, uithoofde de N. H. M. hiervan geen voorraad heeft. Kaneel N°. 3 met 90 a 91 e. betaald. ISIfcTALEN voortdurend stil; afdoeningen zijr. ons niet bekend geworden. Banca Tin aangeboden tot ƒ56 a 56%. KATOEN in het begin der week tot iets hoogere prijzen verhandeld. Later, op do flaauwere berigten van Liverpool, verdween ook hier alle kooplnst. VERS WAREN: De handel in Verfwaren was zeer beperkt, doch blijft voor alle artikelen eene &apos;vaste stemming bestaan. JFIJINE ZADEN : De handel bepaalde zich tot de afdoening .dor laatste aan deze markt bestaande partij jarig rood boven Rijnsch A zaad tot hoogeren prijs en eeno partij puik nieuw bruin MostercWSaË tot gesouteneerden koers.. Ter beurze.van heden is ontvangen hot volgend telegram uit Liverpool , dd. 31 Dec.: Katoen stil; prijzen iets flaauwcr; afgedaan 4 a 5000 b.</p>
</text>
