<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BAHLMANN &amp; t. Verwittigen hiermede hunne geachte Begunstigers, dat zij hebben Ontvangen de Nieuwste modellen vaß IHMK-S-ïtia^tki.*, lIOBUEX en MUTSEN, eene zeer groote Collectie Zijden, Wollen en Hwlfwolleö HleedJeMtofTen, Claales Long, alle Soorten Omslagdoeken, Lingeries en Nouveautés in wollen fantaisi&apos; artikelen: tevens berigten zij, dat zij door meerdere uitbreiding hunne Affaire in LAKENS, BUÜKSKINS, enz., óif artikelen hebben verplaatst van het Huis Nieuwendijk hoek Zoutsteegr * H *0, twee Huizen verder, H 48» alwaar zij door grootere localiteit in staat zijn eene ruimere keuze te kunnen aanbieden, terwijl in ecrstgemeld Lokaal i-teeds alle Soorten van Heeren-Artikelen voorhanden zijn. WH. I&gt;e MANTI3IiS van liet vorige Saizoen worden zeer goedkoop opgeruimd. • (25394) J ZIJDËN-ENWOLLENVERWËRE V. BÖDËHER &amp; COMP. 9 KANTOOR: HEERENGRACHT OVER HET ENTREPOT-DOK, V 34G, berigten hiermede, dat zij van alle soorten van ZIJDEN en WOLLEN STOFFEN, niet alleen in alle begeerd wordende, naar da NIEUWSTE METHODE in de fijnste Kleuren VERWEN en in de nieuwste dessins DRUK. HEN, maar dezelve ook wede! OP NIEUW APPHJUTEREN, zoowel STUKGOEDEREN als andere GROOTE en KLEINE VOORWERPEN. (26501) ROE BOfylßH] I^AFFJKCTEïJIt. Deze ROR, welke met de grootste zorg bereid wordt, is zeer verkieslijk boven alle zuiverende Siropen, bekend onder den naam va» LARREY, van CUISINIER, van SARSAPARILLE, van ZEEPKRUID, enz. Het hewtfst dezelfde diensten als de Levertraan, de Scheurbuikwerende Siroop, &apos;Je geest van Sarsaparille en allo bereidingen waarvan het lodium, het Goud ofhet Kwikzilver het hoofdbestanddeel uitmaakt Daar zij gemakkelijk verteerbaar is, aangenaam van reuk en smaak, hebben alle Geneeskundigen ze aanbevolen ter genezing van: &apos; Huidzweren, Etterbuilen , Kanker, Df.auwworm , Zweren , ontaarde Schurft, Klierziekte , Scheurbuik , Witten Vloed. Daar al deze aandoeningen uit inwendige oorzaken voortkomen, beproeft men te vergeefs ze door uitwendige middelen te genezen. Ook kan men den ROB van BOY YEAU LAFFECTEUR met hoop op goed gevolg aanwenden in aandoeningen van het Zenuw- e» Vezelweefsel, als: i Jicht, Pijnen , Uitputting, Onmagt, Rheumatiek, Hypochondrie , Verlamming, Onvruchtbaarheid , Vermagering. Door de vochten te zuiveren, doet de ROR het bloed herleven en de verti^tingen weder overeenstemmen. Ook kan men ze beproeve* en zonder vrees, ja met hoop op goed gevolg, aanwenden in een groot aantal ziekten, welke zoo bepaald niet aangegeven zijn, zoo als! Verzuimde Verkoudheid, Uitzetting van het nart, Blaasslijmvloed, Zweren van den Uterus, stoormi in de Menstruatie, Bloedberoerte» Bleekzncht, Aamberieii, Witte Zwelling, Hardnekkige Hoest, Zenuwachtige Aamborstigheid, Vernaauwingen, Waterbreuk, Waterzucht Graveel» tusschenpoozende Kohjkpijn , ziekten van de Lever, Maagontsteking, Maagdarm-ontsteking. De ROR van BOYVEAU LAFFECTEUR is Vooral geschikt om grondig en in weinig tijds te genezen scherpe Witte Vloed, besmettelijke Vloaijingen, zoowel pas ontstane als verouderde, welke zoo schrikkelijk de jonge lieden teisteren en waartegen zij zonder oordeel de Copaïva» i de Cubeba en de zamentrekkende inspuitingen gebruiken. Wat gebeurt er nu? De ziekte keert onophoudelijk terug, omdat de smetstofnie» vernietigd is en men stelt zich bloot aan vernaauwingen en dientengevolge aan onvermogen. Deze ROB geneest vooral die geheime kwalen, welke men bestempelt met den naam van oorspronkelijke, secundaire en tertiaire. Del» laatsten ontstaan vaak twintir jaren na de eerste verschijnselen, welke men reeds lang uitgeroeid waande. Als veelvermogend zuivefiugsniiddel ( vernietigt het die toevallen, welke door het gebruik van Kwiksrilver ontstaan zijn, het ondersteunt de pogingen der natuur om het lodium uit te drfl&apos; ven, wanneer men in het huwelijk wil treden, waarborgen voor de goede gezondheid zijner kinderen hebben en den vrede in zijn huisbcwareO; j De PLANTENSIROOP van Dr. BOYVEAU LAFPECTEUR, welker echtheid door de handteekening van Dr. GIRAUDEAU Vt ) SAINT GERVAIS wordt geguarandeerd, is te verkrijgen voor ƒ4 de Fleseh van 16 oneen, Rue Richer, 12 te Parijs en bij de voornaamst* i HANDELSHUIZEN IN ARCANA. i DEPOTHOUDERS TE AMSTERDAM : &lt; GROOTE &amp; ROMENY, ÜLOTH, COOLHAAS &amp; BISSCHOP, WINDHEIM &amp; Cie., VAN HULSTEYN, DE CASTRO, FROST, . TOROHIANA &amp; v. d. ELST, ADAMA, CLEBAN, SCHERMER, SCHILT, DE HAAN &amp; ZOON, NIEMAN, ALMA, BURGERS». &apos; KOPPE &amp; VAN DER HANS, VAN MEURS; Nieuwediep VAN BERK. (25401)</p>
</text>
