<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DIKLIFMOPPILmNW.MNU.III_ zijn een uitstekend MIDDEL tegen KLIERZIEKTE. Vooral tegen HUIDZIEKTEN, HUIDUITSLAGEN , het SMETTEN, DAAUWWOHM, HOOFDZEER, klierachtige OOGONTSTEKING en LICnTSCHUWHEID, mag het met regt het beste en zekerste middel genoemd worden. Het is verkrijgbaar a ƒ 1.50 de Flacon, te Amsterdam, bij A. A. SCHILT, Apotheker, Korte Singel, TT 376. Tot waarborg der ECHTHEID is clko flacon met de handtcekcning van Dn^VAN LOHE voorzien. (25509) TE HUUR GEVRAAGD tegen primo Mei of eerder, voor een klein gezin zonder kinderen, op cene der dwarsgrachten van de Prinsengracht, op het zoogenaamde Noordsche Bosch. Buitensingel, Schans ot Overtoom, een IIUIS of vrij ROVENIIUIS, met minstens drie Vertrekken, Kenkcn, Zolder en verder metde noodige gemakken voorzien, den huurprijs van ƒ 200 niet te boven gaande. Adres met franco brieven onder lett. ff. J., bij den Boekverkooper RANNING EYLERTS, Schippersgracht U 416, te Amsterdam. (25488)_ TUIN EN BCITIVPLAATSIN. Do ondergeteekenden belasten zich met den AANLEG VAN TUINEN, zoo binnen als buiten de stad, op smaakvolle wijze volgens plan en teekening. Tevens bevelen zij zich aan voor het ONDERHOUDEN VAN TUINEN, de Leverantio van Bou(inetten, plaatsing van versioringen en Abonnementen van Blocmtafcls. STEEN &amp; RRAAM , Bloemisten buiten de Muideriioort, voorbij het Oosterkerkhof, ZZ 144. NB. &apos;s MAANDAGS en VRIJDAGS worden Bestellingen aangenomen aan de Plantenkas op het Koningsplein, en overigens dagelijks bij den Heer MOHR, Singel bij hot Koningsplein, X 2cn 3. (25372) 1 WÖLJ Cil EITOöIOBT-JIWTSCUAPPIJ. -T» K DAGELIJKSCHE VAART Uit ZWOLLE &apos;s morgens acht uro, ¦BB KUlt AMSTEBïDAM &apos;sjnorgens half negen ure. Door corresponderende Diligences in directe verbinding over Genemuiden met Kampen-, over Zwartsluis mot Blokzijl, Meppeï, Steen-wijk, Hoogeveen, Assen, Veendam, Groningen; over Zwolle naar Zutphen en Deventer per spoortrein 6u. 20 m. Tot het Goederenvervoer naar Twente en Salzbergen is daargesteld met dc Schrocfstooinbooten van VAN DELDEN &amp; 0., een doorloopend zeer laag vrachttarief. _ (25353&gt; . TE HUUR, tegen Mei 1867, een zeer logeabel HUIS en TUIN, geschikt totZÖMEE- en WINTERVERBLIJF, alleraangenaamst gelegen even buiten do stad Haarlem. Huurprijs f 600. Ie bevragen bij den Heer J. A. JOLLES, Makelaar, Appclmarkt te Amstenlam, en bij den Heer MARTENS, Timmerman, Groote Houtstraat te Haarlem. . {OiSa) Voor Gehuwde Lieden zonder Kinderen, wordt tegen I°. Mei a.s. IN HUUR gevraagd: eeno nette WONING (hetzij een Hms of i vrii Bovenhuis of wel ongemcubelecrde Kamers), gelegon op fatsoenlijken stand, in het midden der stad, en van hoogstens ƒ 300 &apos;sjaars. &apos; Adres franco onder lett. R. V. S., bij do Kanteorboekhandelaren , M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat E 50, te Amsterdam. (25387) Gevraagd in een HOTEL te Rotterdam: een KELLNER, do Engelsehe en Fransche Talen goed sprekende en reeds in Hotels j al* zoodanig werkzaam geweest zijnde, van goede getuigen voorzien. ! Adres in persoon of met franco brieven bij do Boekhandelaars GE| BROEDERS HENDRIKSEN, to Rotterdam. (25439) Ondergeteekenden geven bij deze kennis, dat wij op heden onze Jl1«1IK«vestigde_ZAAK in Koflij, Thee en Kruidenierswaren, en «•UJTEKIJ in Wijnen, Likeuren, enz., hebben overgedaan aan den Heer C. GOEKOOP Az., die dezelve voor zijne rekening onder dezelfde firma zal voortzetten. VERKOUW EN STOKIIUTJZEN. Aarlanderveen (bij Alphen), 1 Nov. 1866. Ingevolge bovenstaande annonce, heb ik de eer bij deze konnis te geven, dat de affaire van de Heeren VERKOUW EN STOKHUIJZEN alhier, te hebben overgenomen, zullende die op denzelfden voet en onder dezelfde firma voortzetten. C. GOEKOOP Az. Firma VERKOUW EN STOKUI&apos;UZEN. Aarlanderveen (bij Alphen), 1 Nov. 1866. (25354) Die iets te vorderen hebben van, of verschuldigd zijn aan do endcr het voorregt van boedelbeschrijving aanvaarde Nalatenschap van den WelEdel Gestrengen Heer ABRAHAM GERSOM, in leven gepensioneerd kapitein der Infanterie, gewoond hebbende te Wijk bij Duurstede en aldaar onlangs overleden, gelieven daarvan vóór 15 November aanstaande opgaaf te doen ten Kantore van den Notaris J. C. A. VAN STRIJEN, te Wijk bij Duurstede. (25390) Allen die iets te vorderen hebben van — verschuldigd zijn aan — of onder hunne berusting hebben betreffende deH boedel en nalatenschap van wijlen den Heer JACOBUS VAN AAKEN, gewoond hebbende en den lOden October 11. overleden te Amsterdam, aan de Prinsengracht bü de Spiegelstraat, worden verzocht daarvan binnen veertien dagen franco schriftelijke opgave te doen, bij den Notaris W. F. OVERHOFF Jr., alhier, aan den Binnen-Amstel bij den Groenenbnrgwal, C 476. (25432) HH. Notarissen, die eenige uiterste wilsbeschikking van BAREND SCDWARTZE, in leven Hofmeester aan boord van het Koopvaardijschip LUUISE, Kapt. BUIJS, overleden op do reede van Batavia, den 2den Januarij 1866, onder zich mogten hebben, alsmede ieder dle iets van genoemden overledene mort te vorderen hebben, worden verzocht hiervan opgave te doen vóór 15 November e. k., ten Kantore van de Notarissen RICHARD, te Amsterdam, Hccrengracht bij de Romolensteeg. (25373) BOEKVERKOOPING It. W. cle Vries firma C. Wedcïepolil&apos; HEDEN AVOND ten half zes ure: BOEKEN OVER GODGELEERDHEID, waarbij vele zeldzame Bijbels, Lange, Bibelwerk, Bunsen&apos;s Bibelwerk, lierzog, Realencyclopaedie, Meijer, Kommentar, enz. DINGSDAG, GODGELEERDHEID en KERKGESCHIEDENIS, ALGEMEENE GESCHIEDENIS, waarbij Gieseler, Kirchengeschichte, Neandcr, Hagenbach, Biographie universelle, Schlosser, Weltgeschichto, Cantu, Hist. universelle, Onze T ijd, geheel compleet, enz. enz. (25370) TEN ACHT URE: de zeer fraaije BOEKENKASTEN. Do Notarissen Mrs. STRUYK en DE KONING, te Dordrecht, zullen ten verzoeke van de Goessche Stoomboot-onderneming, in het Nederlandsch Koffijhuis van ZAHN te Dordrecht, op Vrijdag, 16 November 1866, des namiddags ten één ure Verkoopen: Het snelvarend en in uitmuntenden staat zijnde SCIIROEF-STOOKHIP BE STAD GOES. met completen Inventaris, varende tusschen Goe3 en Rotterdam, ingerigt tot vervoer van Passagiers, Goederen en Vee, hebbende Machine van 70 paardenl-racht, geheel nieuwe Stoomketel en glazen Kajuit op het dek. Te bezigtigen met voorkennis van den gezagvoerder na de aankomst des Maandags, Woensdags en Vrijdags te Rotterdam, aan het Oude Hoofd en des Dingsdags, Donderdags en Zaturdags te Goes. De concessie zal onder goedkeuring van het Gouvernement worden overgedragen. Nader onderrigt in Persoon of met franco Brieven te bekomen ten Kantore van gemelde Notarissen te Dordrecht en van den Heer Z. D. VAN DÉR BILT LA MOTTHE, Directeur der Goesche Stoomboot-onderneming te Goes. (25371) Op Woensdag den 28sten November 1866, des namiddags ten één uro , zal te Amsterdam, op het Oudezij ds Heeren-Logement, ten overstaan van den Notaris BRUKO TIDEMAN, in het openbaar worden geveild: N°. 1. De in volle werking zijnde en goed onderhoudene SUIKER-PLANTAGE GÜVOTMARSEILLE EN SttUBURG. gelegen in de Kolonie Suriname, aan de rivier Cottica, met alle de Gebouwen, Bepotingen en Beplantingen, vaste en losse Gereedschappen, enz., volgens Inventaris. N« 2. Een DERDE GEDEELTE in de in volle werking zijnde en goed onderhoudene SUIKERPLANTAGE BRBUKELEü- WAARD, mede gelegen in de Kolonie Suriname, aan de rivier Boven-Commewijne, met toebehooren als boven. N». 3. Een DERDE GEDEELTE in den HOUTGROND BERG B.V BAL, mede gelegen in de Kolonie Suriname, aan de rivier Suriname. Nadere informatien zijn te bekomen te Paramaribo bij den Heer H. BIJLAART, en te Amsterdam ten Kantore van de Heeren ROTHUYS &amp; C&quot;., alwaar mede de Inventarissen ter inzage zijn liggende : terwijl de bewijzen van aankomst alsmede de Conditiën van Verkoop ter visie liggen ten Kantore van den Notaris voornoemd. Dc voormelde Perceelen zijn imui Jdels uit de Hand te koop. (25445) VERKOOPING FABRIEK. In MAART a. s. PUBLIEKE VEILING der KONINKLIJKE MEEKRAP - en GAKANCINE-lABHIEK te Wilhelminadorp. Dit Pand is intusschen uit de hand te Koop en biedt door een ruim Terrein, hoogst solide Gebouwen met Stoommachines (1 van 46 en een van 10 paardenkrachten), allergunstigste ligging aan de Vaart, te midden van zeer vruchtbaar Bouwland, de incest geschikte gelegenheid aan voor iedere andere Industrie. Informatien bij de Directie te Wilhelminadorp, bij Goes (Zeeland) (24197) Bij den Uitgever G. C. VAN DER MAST, te Gorcum, zijn heden verschenen: LOUISE MÜHLBACH, TWEE EENVOUDIGE GESCHIEDENISSEN, ƒ 2.45, en RALLINGEN! ƒ 2.45. Twee keurige stevige hist. romans der begaafde romancière, n°. 6 der Bibliotheek voor Rederijkers. PROZA, Treurspel in vijf bedrijven, naar SCHILLER, / 0.75. HARTE, BOUWKUNDIGE ONTWERPEN, door SCHEFFELAAR, 2e Jaarg. Ing. ƒ 3.10. Voortaan zal dit Handboek meer speciaal Bouwkundige ontwerpen bevatten. _ SCHAT DER GEZONDHEID, 1867, N°. 2. (25455) J. J. EVERS, A. NIEUWENHUIJS, J. A. EAVELLI en Jl. J. VAN ENGELEN, Makelaars, zullen op Maandag 26 November 1866, des avonds na Zes ure, in het Lokaal dc Brakke Grond, ten overstaan van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, in veiling brengen: N&quot;. 1 een KOOPMANSHUIS en ER!&apos; met afzonderlijk verhuurde Boyenwoningen en Overdekte Plaats, in de Haarlemmer- Houttuinen bij de Korte Prinsengracht, TT 98, groot 1 roede 35 ellen. N°. 2 een HITS en ERE met afzonderlijk verhuurde boyenen benedenwoning, in de Haarlemmer-Houttuinen naast het voorgaande, TT 99, groot 33 cl. N°. 3 een bcmetselde LOODS van drie verdiepingen, in de Haarlemmer-Houttuinen tegenover n°. 1, TT 21, groot 85 el, en n°. 4 een bemetselde LOODS, ingerigt als voren, in de Haarlemmer-Houttuinen, tegenover n°. 2, TT 20, groot 85 el. N°. 1 en 2 worden eerst afzonderlijk geveild en daarna bijeen in slag gelegd-, vervolgens worden n&quot;. 3 én 4 eerst afzonderlijk geveild en dan bijeen in slag gelegd; eindelijk worden n°. 1a 4 bijeen in slag gelegd. De koopers kunnen desverkiezende i der kooppenningen als hypotheek daarop gevestigd houden. Te bezigtigen Dingsdags en Donderdags, van 12 tot 2 ure, n°. lop vertoon van een toegangsbewijs. De veilconditien enz. zijn op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van gemelde Notarissen, op den Kloveniersburgwal over het Rusland. (25475) T. J. B. WESTERWOUDT, Makelaar, zal op Maandag 3 December 1866, des avonds na 6 ure, in de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris Mr. J. P. VAN ETTEN, in veiling brengen: n*. I een KOOPMANSHUIS en ERVE, aan den N. Z. Voorburgwal bij de Korte Kolksteeg L 511. N°. 2 een HUIS en ERVE aan de Snockjesgracht bij de Oude Schans, O 35. N. 3 een HUIS, TUIN m ERVE in de Kerkstraat tusschen de Spiegel- en Leidschestratcn, CC 596. Te bezigtigen Dingsdags en Donderdags van 1 tot 3 ure, zullonde de eigendomsbewijzen en veilconditien vier dagen voor en op den verkoopdag ten Kantore van voornoemden Notaris ter visie lfegen. (25482) iie hernieuwing; 9 WARMOESSTRAAT, J 18, bij de Wijde Kerk«.e»-g. ONTVANGEN: Een groot Assortiment Gameersels, Knoopen, Hoedenbollen , Vormen, Bloemen, Veeren, Fluweelen en Tallen Linten. — Werksters genieten een extra rabat. OPRUIMING vaa eene partij WOLLEN WINTERGOEDEREN tot zeer lage prijzen. _(25425)_ G. VAN HEETEREN. Voor dc WEDUWE VAN OOSBREE en HARE KINDEREN, waarvoor de Ondergeteekenden de liefdadigheid hunner Stad- en Landgenooten hebben ingeroepen, is ontvangen: Bij HAKTGEKINK &amp; OVEKEEM: L. S. / 8, eenige Timmerlieden en Metselaars ./ 38.50, 11. te O. ƒ 25, J. I). M. ƒ 10, H. G. O. f 10, R. ƒ 2.50, J. D. ƒ 5, F. G. ƒ 2, A. H. ƒ 3, Mciufvr. S, ƒ 3, H. F. M. f 10, Wed. C J. M. ƒ 10, C H. S. ƒ 5, K. ƒ 2.50, K. ƒ 2.50, F. P. ƒl, B. ƒ 1, H. en huisgeneoten f 4.75, N. N. I 0.50, P. M. ƒ5. Te zamen ƒ 149.25. Bij REDEKER BISDOM: JOHs. H. ƒ25, 0. Af 1, C.F. ƒ 2, H. F. / 2, J. B. G. ƒ 5, Mevr. J. v. 11. f 5, D. B. f 5, 11. t. B. f 2.50, 11. J. E. ƒ 2.50, Bello ƒ 2.60, W. B. fI,J.S. /&apos; 1, M. D. Ooupon f 2.97, Broeder Jonathan postw. f 3, N. N. ƒ 1, W. v. d. W. f 5, N. N. f 1, O. O. ƒ 1, F. A. V. ƒ 5, A. Z. Muntbiljet ƒ 10, R. ƒ 10, N. S. ƒ 2.50. Te zamen ƒ 95.97. Door tussclienkomst van den WclEerwaarden Heer Ds. POSTHUMUS MEIJIJES: voor de Timmermansweduwe ƒ 2.50, uit Wageningen 1 Coupon ƒ 2.47 J tn f 5. Te zamen ƒ 9.97. En door tussclienkomst van den Heer A. A. F. SCnOUTEN: N. N. /&apos; 2.50, A. Z. Muntbiljet ƒ 10, A. O. Coupon ƒ 1.23 J, N.N. ƒ 10, N. N. ƒ 10, N. N. ƒ 10, N.N. ƒ 5, N. N. ƒ 10, onbekend / 5. Te zamen ƒ 63.78_. Dankzeggende voor deze liefdegaven, waardoor de ondergeteekenden aanvankelijk in de behoeften van dit huisgezin konden voorzien, vermecnen zij, vermits de winter nadert, nogmaals con beroep op uwe liefdadigheid te mogen doen. Zij komen daarom op nieuw niet ,de bede tot U, nog iets voor deze Weduwe af te zonderen, opdat zg daardoor in staat worde gesteld, ook in de toekomst het lot van haar «n hare 8 kinderen eenigzins te verzekeren. HARTGEKINK &amp; OVEKEEM, aan de in aanbouw zijnde huizen buiten de Leidschepoort. REDEKER BISDOM, Reguliersgracht bij het Amstelveld Z 707. Tot het geven van nadere informatien, omtrent bedoelde Weduwe hebben zich bereid verklaard de HH. Ds. Jl. POSTUUM I&apos;S MEIJJES, als Wjjkpredikant, Prinsengracht bij het Molenpad en A.A. F. S&lt;&apos;.HOLTEN, Notaris Keizersgracht bij de Leliegracht. (25460) Men vraagt TE HUUR of TE KOOP, een HUIS, geschikt om voor een WINKEL in te rigten, en gelegen op of in den omtrek van de Westerstraat. Aanbiedingen worden franco ingewacht met opgaaf van stand en prijs onder hot Motto Westerstraat, Bureau Handelsblad. (25429) Wordt gevraagd in eene Koftij huishoudersaffai re, een MEISJE (om dadelijk in dienst te treden) van fatsoenlijke ouders en onbesproken gedrag, tot adsistentie in het huishouden. Salaris /&apos; 50 a ƒ 60 &apos;sjaars. Adres franco brieven onder lett. B. bij de Kantoorboekhandelaren B. KRAMER &amp; ZOON, Rokin E 157. (25420) HEEREN OLIESLAGERS! Voor een OLIEMOLEN worden gevraagd TWEE LOOPERS van 1.60 a 1.65 el diameter en 50 duim dik. Adres: L. JOHs. VAN DER MEULEN te Leeuwarden. (25495) attentieTTr G. WESSELING en H. VULSMA maken hunne geachte Stadgenooten bekend, dat gedurende den geheelen Winter bij hen te bekomen zijn WAFELEN en POFFERTJES, op dc Botermarkt hoek Balkintoogsteeg, en hun huis tevens zeer net is ingerigt tot hot ontvangen van fatsoenlijke gezelschappen. (25476) PS. Alle bestellingen worden ten spoedigste bezorgd. HmTIUA^ KOOP OF Tg HUUR: Een HUIS, van cene behoorlijke breedte, te aanvaarden primo Mei 1867 of eerder, liefst op de Leidschestraat, Koningsplein, Vijzelstraat, Utrechtschestraat, Breestniat of Kalverstraat of op eene der grachten daaraan grenzende. Adres franco onder lett. A. li., bij ilen Boekh. H. A, ZWEERS, Kalverstraat bij de Munt, te Amsterdam. (25436)</p>
</text>
