<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Dr. J. J. VAN OOSTERZEE, Hoogleeraar in de Godgeleerdheid te Utrecht, stelt zich voor. in het Odéon te Amsterdam, te houden een viertal APOLOGETISCHE VOORDRAGTEN OAER HET EVANGELIE VAN JOH ANN IS, ALS BRON VOOR DE KENNIS VAN HET LEVKN DES HEEREN BESCHOUWD, en wol op Maandag 5 en 19 November en 3 en 17 December armst. des avonds ten 8 ure. De bewijzen ter bii woning der vier lezingen zijn verkrijgbaar bij de Boekhandelaren H. HÖVEKER en J. H. en G. VAN HETEREN, en aan bovengenoemd Lokaal. (25458) ü^ol^voorTtTdragen. &apos; VOOR LEDEN VAN LETTERKUNDIGE VEREENIGINGEN EN VOOR BEOEFENAARS DER Uiterlijke Welsprekendheid. DICHTERLIJKE VERSCHEIDENHEDEN voor den bt schaafden eland, ter beoefening van UITERLIJKE WELSPBEKENDHGLD. bijeenverzameld door J. DE BREET. Bevattende *B met smaak uit^nclile Diclitstukkcn van H. TOLLENS Czx., B&apos; KLIJN Bzn., J. F. HELMERS, A. F. SIFFLE, C. LOOTS, 9. DE BREET, NV. 11. WARNSINCK B/n., J. PLUIM BE JAGER, C. G. WITULYS, J. VAN HARDERWIJK, A. BEELOO, 11. Az. DOVER J.VAN&apos;SGRAVENWEERT, en 17 andorc bcroemdo Dichters. Bovenstaande bundel, door den vorigen, thans ovcrloden Uitgever, nooit minder afgeleverd dan tegen ƒ 1.80, is thans te benomen, met drie fraaije gegravcerdo Platen, door J. STEYNenW. 11. HOOGKAMER, iv cortonnen band voor 80 Cts., of zonder platen, ingenaaid, voor 60 Cts. bij G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10 en op bestelling alom. AANVRAGEN FRANCO, MET BIJVOEGING VAN POSTWISSEL^ (25443) WH HH. Wli.Ki_l.lHlS EN RII.KHJAKEIIS. ONTVANGEN: Eone groote partij BOORLINTEN, in verschillende breedten en dessins, dat door den lagen inkoop van een Faillieten Fabriekant, 20 pCt. ouder Fabrieksprijs wordt uitverkocht. ¦ZAK DE VRIES, in de Gunst, (25447) Jodenbreostraat, CJ 4!). WIJtfIIAIVItEIU. lemand van middelbaren leeftijd, uit den deftigen Stand, zaakkundig en met vele relatiën, wenscht ter oprigting van eencn WIJNHANDEL, in cene volkrijke en aangename Provinciestad, eenen COMPAGNON, dio behalve zijne medewerking, ongeveer 20 mille kan aanbrengen. — De SEYFFARDTSOHE Boekhandel to Amsterdam belast zich met het ontvangen van france aanbiedingen onder lett. W. Z- (25426)___ na. KOEK- Ift banketbakkers. Om dadelijk m dienst te treden, biedt zich aan: EEN BEKWAME EERSTE BEDIENDE: ook kunnen er nog geplaatst worden 4 TWEEDE en 2 Ol HOI BEDIENDEN, vo«r bovengenoemd Vak. Adros franco Brieven bij L. EENHORST, Molenstee^ (25456) In ceno Industriële Onderneming bestaat gelegenheid cm als MEBEWERKEND DEELGENOOT te worden opgenomen , aanbrengende een kapitaal, groot f 70,000, of TWEE medewerkende Dcclgcnooten, ieder aanbrengende f 35,000 voor den tijd van p. m. drie jaren, terwijl voor het storten van het kapitaal ruim dc waardo in onroerend goed wordt vertegenwoordigd. Brieven franco onder n&quot;. 94 aan hot Advertentie-Bureau van G. J. THIEME, te Arnhem. (25440) Men verlangt ten spoedigste een GgEX iJBINEER BEiN SCIIFIEPS-BOCTOR voor eene INDISCHE REIS EN TERUG. Adres franco onder jett. A. Z. P. Bureau Handelsblad. (25484)</p>
</text>
