<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>xe§ xon:_niii:n zal 11. C. A. TIIIEME, le Nijir.egen verzenden- ah. a van HE MIEITWfi IHIIiITAIRÉ SPECTATOR, KRIJGS- EN GESCHIEDKUNDIG TIJDSCHRIFT VOOR ftEEBLANDS LAND- EN ZEEMAGT, OOK in de INDIEN. — Nieuwe reeks, lste Jaargang. De lieer T. J. STIELTJES, de sedert 1843 bekende Oüd-Soldaat, heeft de lledaotie weder aanvaard die hij in 1847 om bezigheden morst nalaten. Deze Dorde Aflevering bavat onder anderen MILITAIRE III.GF.ItHVKSFII ANTROPIE. — Eeno beschouwing van het Wcduwenfonds voor de Ofüciorcn van dc Nederlandsche Laiidmagt, door JOHANNES. I. De grondslagen. 11. Dc werking-, &quot;. ontvangst in het algemeen: 1. van ongehuwde Ofticieren, 2. van den Staat, 3. van den soldaat; h. Contnbuticn der gehuwden; c. Bestuur. 111. Middelen tot verbetering (met twee tabellen bevattende de ontvangst en uitgaaf der jaren 1815 6V. Alle stukken voor dit Tijdschrift gelieve men franco te zenden aan den Hoofdredacteur ï. J. STIELTJES, te Delft, of aan den Uitgever H. C. A. THIEME, te Nijmegen. (25457) BséT* Prospectussen zijn alom te bekomen; de prijs per Jaargang blijft ƒO. B — —^— Ter Perse: DE TWEEDE ONVERANDERDE DRUK van DE VERMAKELIJKE LATIJNSGHE SPRAAKKUNST. TEN DIENSTE DER JEUGD ZAMENGESTELD DOOB een Liefhebber iler I_atijn&lt;_clie Taal. EN OrGELUISTEKD MET BOEKDKUKETSEN, dook JOH VV\l_» HI(.&apos;IIHIjIUS. I»rijs ƒ LOO, Ue EERSTE DRUK u-as binnen weinige dagen na de Uitgave geheel uitverkocht. Bestellingen worden aangenomen door alle Boekhandelaren en door (2551 G) PE DIUKKEI.S-UITGEYEIiS, diEBBOJHBKBN BIKUIUS. Thé&amp;trekykers, Brillen, Pince-ncz en liorgncts, z_tfn in ruime kenze voorradig in dc Fabriek en Magazijn van Wis-, JSatuur-, Gezigt en scheikundige Instrumenten. Rokin, F 145. J. F. VAN BFFNF &amp; Fo.. (2538°) Fabriekantcn Bijkslevcranciers. IÜ li. JANnIAn I s SB ! HOiVlMHffiltlHffi: Machinist-Bookver drijver, KAIsVEItSTIIAAT, schuins over den Hciligenweg, B 34. AANNEMER om de slechtste I_CIIOOII__TEE_Vi:_V, welke er ook bestaan, KOOHVKIJ te maken, goed or geen geld, Getuigen de Attesten van Architecten, Aannemers en vela voorname Ingezetenen des lands, welke ten mijnen huize voor alle belanghebbenden ler inzage liggen. Heeft tevens de Eer te berigten, dat hij weder ontvangen lieeft c.-n groot Assortiment KAL.CIIELB, Tl&apos;Ri&apos;cn n &lt;n.i:\ii au ii i:\r, n&gt;.tiii»«*i&apos;i-.i.i.i-:v . iMmni i-»»t i\nt nm», ijzeren m:i»i:ih\tk\ , UKKR-VERTIKD- en BMHWI.RH, enz., enz. Men gelieve wel op naam en woonplaats te Jettcn, KALVERSTRAAT, D 34. (25381)</p>
</text>
