<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>&apos;t\*tilU : Sedert ons vorig berigt heeft zich de handel in dit hrtikel wederom uitsluitend bepaald tot dc vraag voor beheefte. De afleveringen van October, ofschoon zeer groot te noemen, haddon geen invloed op de gesteldheid der markt. Men verwacht aanstaanden Dingsdag den aanslag der November- Tettine. .llll.: Dch afloop der Java-Theeveiling van de N.H.M, op Sl Oot deelden wij in ons nommer van 1 Nov. medei De daarna .oor particulieren geveilde Java-Theo, werd als volgt verkocht: {gemerkt Plantage Tjioemboeloeit 54/4 k. Boei 61 C, 333/4 k. Congo .o*7*2 c, 245/4 k. Souchon _Oa»7 C&gt;, 12;4 k. Pe«CO I4Ö e., 80/4 k. tVmkay 79 aB7 c, 18/4 Schtn 70 c, 110/4 k. Hysant 131 a 136 c., -4/12 k. üxim 140 c. en 12/12 k. Joosjes 127 c. Do 224/4 k. Souchon Namgoeng bragten 98 a 100 c. op. Over het algemeen Was de afloop der veiling laag. Er is dan ook naar vele nommers, vooral in de lage prijzen, veel vraag, ln Chlna-Thee blijft de omgang Onbeduidend. De prijzen binven vast. TA-SAK : De nieuwe aanvoeren gaven aanleiding tot de afdoeningen van eenige merken, bestaande uit 220 v. Maryland ei Baltimore en Bremen. In de positie van het artikel is overigens geene merkbare verandering te bespeuren. Gearriveerd zgn per Amie 96 v. Maryland. In de overige soorten bepaalde zich de omzet tot 93 p. Brazil.</p>
	<p>Van Java Tabak werden aangebragt per India -. 2268 p. hoofdmerk HAVANA en 960 p. hoofdmerk A. J. Walter/Blitar en Losarie, Tegen 15 Nov. werden in publieke veiling aangeslagen 113,650 stuks Havana Sigaren, en tegen 29 Nov. 3300 p. Java Tabak, hoofdmerk A. J. Walter, Wates Losarie en 88. De voorraad in de eerste hand is thans als volgt: 481 v. Maryland, Bv. Kentucky , 1428 p. Brazil, 20 k. Seedleaf, 109 eer. Havana, en 10,414 p. Java. UUWE SUIKER met beperkten handel. Zoo hier als te Rotterdam werden ca. 1500 kranj. Java tot ongeveer ƒ2 beneden Sept van boord te ontvangen verkecht. Do N. H. M. heeft tegen 22 November alhier in veiling aangeslagen 34,300 kr. Java Suiker. «iERAt-FINEERDE _lIIUK met meer vraag naar Crushed eerste soort a ƒ 351/4 per November. Ook voor brooden vertoonde rich meer kooplust en bij A. S. R. zijn de superior brooden per Nov. en bg&apos; IJ. en H. per Dec. geheel opgeruimd. Wij noteeren superior brooden ƒ37Va a 38, gemalen superior ƒ37, N. 1 ƒ 351/4 a 351/ j , Vr*. 2 ƒ 341 ,&apos;s a 35. Hiil lIM _!lERS WAR EIK ia SPECERIJEN: Rijst: Over bet algemeen is de stemming voor ongepeld minder geanimeerd, daar de meeste pelders niet genegen zijn tot de thans bestaande prijzen inkoopen te doen, omdat da aftrek in gepeld op bet oogenblik niet groot en de omzet uiterst gering is. Alleen vond in ongepeld de afdoening plaats van 5800 b. Bnssein, aangevoerd per Cornelia tot ruim ƒ 71/4, het restant der lading wordt opgeslagen tot dat deprijlen zich eenigzins zullen verbeterd hebben. De prijzen zoowel voor uugcpeld als gepeld zijn geheel als nominaal aan te nemen. Vruchten: Tegen 6 dezer zijn in veiling aangeslagen 3850 kistjes, doosjes en cartons Smirna Vijgen en tegen 7 dezer zullen bg inschrijving worden aangeboden 400/1, 800/2 en 800/4 kisten Muscadel Rozijn in lagen. Krenten meer aangeboden en lager in prijs. Nieuwe ƒl3 a 14. Muscadel Rozgn bleef met goede vraag vast; gewoon/29, in lagenƒ3s a 50. Matten vijgen genoteerd/10,12 en 14. Sucadezeer begeerd en op 92a 64 c. gehouden. Specerijen: De afleveringen van 314 v. Noten,22v. Nagelen, 161 v. Foelie en 490 fard. Kaneel, bragten niet de minste levendigheid in het artikel te weeg. Dat de prgzen geene verhooging ondergingen , is toe te schrijven aan de weinige orders, alsmede aan de rusteloosheid der Londensche markt. Noten NQ. 179 a 81 c., N&quot;. 2 74 a 76 c, Foelie D 98 e., E 94 a 95 c. Nagelen met geringe vraag en Kaneel wordt te hoog in prijs gehouden; N&quot;. 2 125 a 130 c. N°. 3 112 a 115 c, N°. 4 105 a 107 c. HUIDEN met weinig verandering, door gebrek aan voorraad van Zuil-Amerik. of Oost-Ind. soorten. Inl. artikelen blijven goed gestemd. Aangevoerd per Marianne vau Soerabaya 1146 st. en per Oscar I van Batavia 1000 st. METALEN. Banca Tin wordt vaster gehouden en is onder/46i/s niet te koop. KATOEN. in afwachting der veiling bestond er geen kooplust, vermoedende dat men in dezelve lager zoude kunnen koopen, doch dit heeft zich niet verwezenlijkt, alles werd coulant verkocht. Noord- Amerikaniische soorten goed ordinary en low middling iets onder taxatie. Middling tot volle taxatie en Oost-Indische boven taxatie. VERI&apos;WAREN: Indigo met geregelde vraag; 75 kisten vonden tot vaste prgzen nemers. Per St. Jan werden bij particulieren ca. 250 k. aangevoerd, welke spoedig ter markt komen. Cochenille met iets meer handel en beperkten voorraad. Verf houten -. Jamaica Campèche ojigcruimd. Kt, Domingo niet kleinen vooi raad hooggehouden. Van gezaagd Maracaibo Geelhout zijn 22 tons van Curacao aangevoerd van boord verkocht; de voorraad is gehoel opgeruimd. Van Savanilla zijn nog 90 tons disponibel. Amerik. Harst weinig meer voorhanden en hoog gehouden. Terpentijnolie vast Op ƒ 23*/ j gehouden en met levendiger handel. Zwavel-. Ca. 100 tons 2a. Lieata blijden tot ƒ 41/4 al/s disponibel. Chili Salpeter: 1000 b. met 94.31 Valparaiso-Analyse vonden nemers a ƒ7; bij kleinigheden houdt men op/7V*a&quot;/i; 1500 b.gera llitieerdo met 95.90 Valparaiso-Analyse zijn en bloc of minstens bij 500 b. a/ 71/4 aan de markt. Van Japan Gallen zijn 80 k. bij inschrijving tot hoogen prgs afgedaan. Dividivi: Van Curafao zijn 1100 b. aangevoerd , welke reeds gedeeltelijk van boord verkocht zijn. Meekrap in do goede soorten met eenigen handel tot onveranderde prüzcn. It»HOOGER! JEN, esz. Campher -. Van de door de N. H. M. bij inschrijving aan de markt gebragte 971 balies ruw Japan werden slechts 200 tot geheimen prijs gegund; de stemming voor het aitikel blgft vast. — Cubeben: 258 0., ex Adriina Johanna, vonden tot geheimen prijs koopers. — Gum Damar geniet goede vraag, de vooraad in de le hasd is klein. HENNEP: Sedert onze laatste opgave besteedde men voor Riga Pools. Rein ƒ69a 7! ; dito Uitschot ƒ67; dite Pas ƒ65 a 66; dito lange bruine Pas ƒ 64; dito lange Heede ƒ44 ; Petersb. Uitschot/60; dito Halfrein ƒ 58; O. I. Jute ƒ49; Venetiaansche E. F. ƒ100; Triester Ferrara G ƒ 86, waarmede lantstgcnoemde soort is opgeruimd. Van Riga werden aangevoerd Uitschot, Pas en lange bruine Pas. POT ItSCH : Petersburger met goeden handel ter buitenlandsche verzending tot ƒ1 P/4 en 117/ g gedaan. VETWAREN: In bruine en blanke Levertraan is niets van eenig belang omgegaan. Van Archangel Robbetraan werden een paar partijtjes uit de lste hand afgedaan. — Ansjovis 1866 ƒll nominaal. STERKE DHAN_K_EN.Dc Genever-prijze* zijn deze week staande gebleven; Amst. Proef kan men koopen tot ƒ 18. Overigens hebben wij geene afdoeningen te vermelden. fIJNE ZADEN: Nienw rood en wit Klaverzaad gevraagd, maar zonder voorraad. Bruin en geel Mosterdzaad iets lager aangeboden. Kanariezaad prijshoudend. Karweyzaad gemakkelijker te koopen. Corimnderzaad nderzaad in puike waar beter te plaatsen. Door het departement van financiën is medegedeeld de volgende opgave van de op 31 Oct. 1866 iv de onderstaande entrepets aanwezige hoeveelheid buitenlandsche ruwe suiker: Amsterdam 17,547,143 pond. Rotterdam 17,562,744 _ Schiedam 580,361 t Dordrecht 501,655 _ Middelburg 915,468 . m*&amp;*i*\ Totaal. ¦ . . 37,107,371 pond. ROII&apos;KBdS^. !t&apos;^Jov*:v Over Fa/fij kunnen wij deze week weinig nivhii.i. •„&apos; &lt;u, j_fci«Mp?Bg Jjleef goed. miar afdoeningen hadden niet plaats. il*%\_l^,.4;. wvft.te zich tot kleinigheden voor behoelte. — Ji_«: »fl&apos;*j**^s h| jj. veiling hebben wij reeds gemeld, B-dert ii er niets ln voorgevallen. — Tabak.- Gedurende deze week werden uit de eerste hand afgedaan IÖS vatëh Maryland en 10 vaten Sonborn per Bremen, 30 vaten Maryland per Baltimore, 62 vaten Kentucky en 89 kisten Seedleaf, zeilende van New-York. Van Baltimore werden aangevoerd per Amie: 314 vaten Maryland voor hier en van Java per County of Renfrew, 625 pakken LC, 552 pakken MX, 270 pakken NTM, 61 pakken X, 447 pakken Babat en 128 pn. HL, per India 2450 pn. GP, 1000 pn. GB, 383 pn.Singahan, 571 pn. HL, 120 pa. Bezoekie, per Hnydecoper 1719 pn. Soekowono, 599 pakken /s\. 994 pakken FvdP en 371 pakken /t\. De voorraad op 1 dezer bedroeg 805 v. Maryland, 41 v. Kentucky, 81 v. Stelen, 10843 p. Java, 1123 p. Manilla, 1766 p. Brazil, 1249 eer. Havana en 33 k. Seedleaf. Ruwe Suiker stil. Van de aan de markt zijnde eerste hands partijen zijn enkelen tot geheime prijzen verkocht. Geraffineerd geniet momentaneel slechts weinig vraag; doch aangezien niet veel dringend aangeboden wordt, zoo houden de prijzen zich goed staande; eerste soort Crushed is op levering in de eerste helft van November met ƒ35 betaald. Van tweede soort komt bijna niets voor. Kandij met kleinen handel. — Hijst: In den loop der week werden 9500 h. Necranzie per «James C. Bell&quot; tot ƒ7l en 1200 b. Rangoon dito per #Jan van Galen&quot; tot /?| verkocht In gepelde soorten gaat i niets om, de noteringen zijn nominaal. — Fijne Specerijen stil. Muskaatnoten N-. 1 78 c; Foelie D 96 e., Nagelen N&quot;. 2 31 c, Chinesche Kaneel 65 a 66 e., Java dito N°. 3 110 c. N&quot;. 4 106 c. De 1 gisteren publiek geveilde 3234 balen Singapore Peper zijn met 181 : a 18} c. betaald geworden. Zuidvruchten zonder omgang.— Indigo zeer vast; Skisten Bengaal zijn tot vorige prijzen afgedaan.— Meekrap: Daar de eigenaars voor de mooge soorten hoogefe prijzen vorderden en de koopers die niet inwilligden, was de handel deze week minder uitgebreid. — Verf hout i Domingo Camp. hout./ 2| te koop. Jamaica opgeruimd. Geelhout schaarsch en Maracaibo en Savanilla ƒ 3 gehouden. — Potatch hooger en voor Petersb. werd bij party/UJ betaald.- Salpiter: Chili met goeden handel tet 17 a7è fc.kw.— SeuMeri TM. de 1171 p. in veiling zijn 750 p. ƒl3} verkocht Barst schaarsch en goede Amerik. bruine ƒ 6} gehouden. — Terpentijnolie: Amerik. blanke zonder voorraad, een partijtje geelachtig is nt&gt;g te koop. «• Metalen ¦ Banca Tin flaauw, er moeten eenige honderde blokken tot f 45| verkocht geworden zgn. In Billiton is sedert den reeds gemelden verkoop van 1000 blokken a ƒ49} niets verder gedaan. — Katoen lusteloos, de omzettingen waren gering en tot lage prijzen. — Hennep: Russische soorten met regelmatige Vraag&apos;voor verbruik. „ SCHIEDAM, 2 Nov. Rogge: Verkocht 150/2ftgedr.Pommefƒ 349 6/w.; 149/2 fi. Libau ƒ 235 6/w. — Moutwijn/13; Gonever ƒ 18.50; Amst. Proef ƒ19.75; Spoeling ƒ 1. ALKMAAR, 2 Nov. Ter Kaasmarkt waren heden aangevoerd 418 stapels, wegende 87,049 tt. Prijzen: Kleine ƒ3l. — , commissie ƒ31.25, middelbare ƒ32, laagste prijs711.—-. AMERSFOORT, 2 Nov. Tarwe ƒll_ 50 a 12.50; Rogge ƒ 1.25 a 8 ; Boekweit ƒ6.25 a 7.20; Boter ƒl. Ifl a I.2sper«; Kaas/24 a 26 per 50 ii. Aardappelen ƒ 2.35 a 2.65 per müd; Appelen ƒ 1.40 a 2 per mud. LEEUWARDEN, 3 Nov. De aanbiedingen van nieuwe Tarwe waren wederom uiterst gering. De kooplust tamelijk geanimeerd en verkocht 70, 72 ft? knappe/ 10.20, 10.60; roode 73,74 fi? ƒ 10.W, 11: o. witte 72j 73« knappe ƒ 10.70,11; 0.r00de73,74 fi. knappe ƒ 11.23 a 1! .50. Bogjfe met minder genegene koopers in een doen; 70® Petersb.ƒ6.9o; 70 « Taganrog/6.80 en 73, 74 ffl Belg. ƒ 7.80.90. Boekweit hooger gehouden en door beperkte vraag als Vöfen verkocht; 66 fi. Fries, zand ƒ 6.50. WinterGarst in de pelsoorten zeer gezocht en rnim prgsh, Overige soorten als voren 60, 62 Cƒ 7, 7.25 en Voersoortéil vau ƒ 5.75 tot 6,50 n. kwal. Haver 10 cents hooger met eenigen kooplust voor Verzending; 43, 451 kerte Voer ƒ 3,90, 4.10; 40,42 ff lange Voer ƒ 3.60.80. Koolzaad met eenigen handel en naar kwal. van/12.25 tot 13.25. Lijnzaad als voren, best Slag/12.50, 13en overigens van ƒ 10.50 tot 12. Zomerzaad meestal in geringe soorten ter veil en van/11.50 tot 12.50 en iets beter/13, 13.50. Boonen: Paarden/7.50, 8; Duiven ƒ9,9.50) Waalsche ƒ 6 tot 7.50 n. kwal. De aanvoer en bestede prgzen aan de Veemarkt waren als volgt: Runderen: 370vetteKoeijen ƒll5 tot /280;85 melke ƒ7O tot ƒ170; 65 vare ƒ55 tot ƒ140; 28 kalfs ƒ9O tot ƒ195; 59 vaarsen ƒsotot ƒ 155; 20 pinken ƒ49 tot 140; 10 ossen /123 tot ƒ 190; 20 stieren ƒ49 tot ƒ140; 28 vette kalveren ƒ 14 tot ƒ52; 480 gras kalveren ƒ 10 tot ƒ42. Varkens: 52 vette ƒ46 tot ƒ125-, — magere ƒ — tot f—, 47 vette biggen ƒ2B tot ƒ7O; 70 magere ƒ9 tot ƒ36. Schapen: 10..0 vette ƒ22 tot ƒ 36; 38 melke ƒ8 tet ƒ 24; 160 lammeren ƒ7 tot ƒ22. Paarden: 50 Werkpaarden ƒ25 tot ƒ 115. Handel willig. ZWOLLE, 2 Nov. Ter wcekmarkt van heden was gtoote aanvoer en goeden aftrek. Tarwe ƒ&apos;k hooger dan de vorige week, dus tot f 111/4 a 12 te plaatsen. Rogge in een doen. Boekweit grif van de hand tot ƒ 6 a 68/4, met veel handel. Garst zeer gewild tot/ 61/4 a 6i/j. Paardenbeonen konden /B/4 gelden. Aardappelen bij honderde mudden tot/2&apos;*/4a4 verkocht. Ruwarige Tarwe, Haver, Graauwe en Groene Erwten niet noemenswaardig aangevoerd. Boter iv halve fi? werd eerst met graagte tot f 1.35 het ffi genomen, later van wege den grooten aanvoer tot ƒ 1 van de hand gezet Boter per fust van 20 « was ongeveerƒl minder dan 26 Oet, toen zijƒ26 */_ a s/4, nu /2i.i/j a s/i gold. De Eijeren, sedert men meeralgemeen dat voedingsartikel naar waarde schat, steeds hooger, golden heden de 100 stuks /3S/4a4. DE WIJK, 2 Nov. Op de alhier gehoudene najaarsmarkt waren aangevoerd 357 Koeijen, 58 Pinken, 28 Kalveren, 4 Stieren, 165 Varkens, 3 Friesche Schapen en 9 Geiten. De handel was alleen leven • dig in het Rundvee. Koegen golden ƒ5O a 1S0; Pinken ƒ35 a 80; Kalveren ƒ7 a 25; Stieren ƒ3O a 60; Varkens ƒ 9 a 37; Schapen ƒ8 a 16; Geiten ƒ2.75 a 10. ANTWERPEN, 2 Nov. Uit de eerste hand heeft men 1600 b. Domingo Kof/i, per Eugenie verkocht. — Petroleum zeer stil en op nieuw lager in prijs, disponibele halfwitte werd gedaan tot fr. 61 a 5» en wit tet fr. 63 a 60. Op levering in Januarij heeft men fr. 60 betaald. — Granen -. Tarwe stil, rood» Mecklenb. met fr. 34 betaald. Rogge vast, iets verbroeid gold f 7&apos;k tut. en Petersb. /77/8 a 8 ent. LONDEN, 1 Nov. Suiker vast maar stil, op levering werd eene lading van 196 k. 562 z. bruin Bahia, ex Thekla, tot 17.6 afgedaan. Geraffiiie-rd werd tot vastere prgzen voor uitvoer gedaan, ln Holl. Crushed is veel omgegaan, B. en H. en A. S. R. op leering in Dec. tot 30.41/2 a 30.6 en in Nov. tot 31 sh. — Koffij: Plantation prijshoudend. — Thee met eenigen omzet in nieuw groen tot volle prijzen.— Vruchten: De veilingen ziju met koplust afgaloopen; Krenten weiden ten deele verkecht tot 22 a 24 sh. — Schotsch IJzer 53. — Lijnzaad 38. — Talk flaauw. BAHIA, 13 Oct. (per tel.) Suiker 1860 a 1900 reis. — Koert op Londen 251/ j d. BUENOS AYRES, 27 Sept. (per tel.) Huiden.- Droog gezouten 36 r. — Koert op Londen 49s/s.</p>
</text>
