<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Zaturdag 3 November.</title>
	<p>Op den Hollafidschcn IJzeren Spoorweg heeft Iti Oct jl. het vervoer van reizigers ƒ 120,477.65 en dat vangoedereiiƒ 22,462 opgebragti Totaal ƒ 142,939.65. Sedert primo Januarij heett net aantal reizigers 1,206,011 en de opbrengst van reizigers en goederen ƒ1,159,105.14 bedragen.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 3 Nor, Gisteren avond h^eft het Indisch genootschap alhier zijne eerste bijeenkomst gedurende dit wintersaisoen gehouden, lu de plaats van de Heeren Bekking en Jenckbloet, de eerste overleden zijnde en de tweede hebbende bedankt, zgn, nadat do voorzitter Mr. W. T. Gevers Deynoot, het verlies dat het genootschap door het afsterven van den Heer Bekking had steleden, had herdacht, tot bestuurs-ledcu benoemd de Heeren Godon en Haitink. Het voorname •ndcrwerp van het debat was de vraag van de afschaffing der gedwongen diensten van de hoofden. Daarover yerden verschillende gevoelens voorgedragen, tot dat dc voorzitter, het debat resumerende, aantoonde dat geen lid van het genootschap was opgestaan, om te staven dat de heffing der diensten steunde op den adat, dat de afschaffing algemeen wenschelijk werd geacht , maar dat omtrent de wijze van afschaffiag nog meerder licht behoort op te gaan en dat in ieder geval zonder medewerking dier hoofden tot die afschaffing niet mag worden overgegaan Ook de vraag of deze diensten konden gezegd worden tot den staat der hoofden te behooren, werd in verschillenden zin beantwoord. Inzonderheid door den generaal van Swieten werden daaromtrent belangrnke mededeelingon aan dc vergadering gedaan. Op voorstel van een der leden werd besloten eene afzonderlgke beraadslaging op een bgzonderen avond te wgden aan het onderwerp van de afkoopbaarateliing der heerendiensten in het algemeen. DEVENTER, 2 Nov. De vermoedelijke dader van den moord op een brigadier alhier blijft alle schuld aan het feit ontkennen. Sedert 5 a 6 dagen geen voedsel genomen hebbende, heeft hij daardoor volgens verklaring van geraadpleegde geneeskundigen zgn leven in ernstig gevaar gebragt.</p>
</text>
