<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>|_T. FEIJE, T. J. B. WESTERWOUDT, W. M. G. HEÜKENSFELDT. A. BOUT. J. VV. MINNE, A. F. SONDORP, &apos; H. G. DE WILDE, J. G. BEOUWER, J. J. ELSENBURG Ar.., J. B. PARIS, S. F. STEINBACHER, P. J.DEMUNNICK, J. T. VAN DER VEGT en N. SMIT, Makelaars, zullen op Dinsdag 28 April 1868,! en volgende dagen, ten overstaan van den Notaris P. H. J, ! FEIJE, in het Verkooplokaal okß AU AL 11% * te Amsterdam, verkoopen: Onderscheidene GOEDEN _lEmADEN , waarbij met DIAMANTEN bezet, Heeren en Dames Horologien in Gouden Kasten; Zilveren Zuurserviezen, Theeserviezen, Theekistjes, Suikermandjes, Peperen Zoutstellen, Soep-, Salade-, Groente-, Saus-, Tafel- en Dessertlepels en Vorken, Theegarnituren, Tafeltabaksdoo» en Komtoor, Inktkokers en verder Tafel- en klein ZILVERWERK , met Zilver ¦ gemonteerd Kristal, Ivoren SCHAAKSPEL, SpeelJoozen met Paarlmoeren Viesjes en meerdere KOSTBAARHEDEN; Platedwerken en Galanterien , Porseleinen, Aarde-, Lak-, Kristal- en Glaswerk, fijne Lijnwaden, waarbij Damasten Tafelgarnituren, nette Kleederen, goede Bedden, Matrassen, Dekens en Spreijen, onderscheidene Sieraad- en andere Gordijnen, kapitale Sinir¦osche, Deventer, New-Brusselsche en Schotsche Tapijten, Karpetten en Loopers, Zaal- en Kamerspiegels, waarbij&apos;zeer groote; eenige Schilderijen en geëncadreerde Gravures; aangenaam en sterk toongevende PIANINO&apos;S door FLEIG en door JELMINI, kapitale Staand Horologien met Speelwerk en Régulateur, Verguld Metalen, Marmeren en andere Pendules, Candelabres, Kamerkroon, Vazen en Ornamenten. Onderscheidene zeer fraaije ZAAL- en KAMEKGARNI&apos;ILREN, in zwart gebeist, Mahonie- en Nootenbont met Velours d&apos;Utrecht, Damaste en andere bekleedsels. Velerlei goed onderhouden MEI&apos;BELEN, waarbij modieuse Ledekanten , solide Kabinetten, Linnen- en Boekenkasten , Schrijftafels, Bureaux Minislre, Bonheur de Jour, Secretaires, Chiffonnières, Salon-, Eet-, Thee-, Canapé- en Speeltafels, Canapés en Stoelen, enz.; Mangel, Linnenpersen, Zolderen Waschbenoodigdheden, Kantoorlessenaar, I.I.AMIKASTEN door ELSENBURG en door VAN HEERDE, Vuurhaarden en Kagchels, Koper en Tin, eenige Boeken en verderen INBOEDEL. Al hetwelk meerendeels is nagelaten door wiilcn den Wel-Ed. Heer J T, J. VAN RIET, Oud Notaris hier ter stede ; door wijlen Mevrouw T. WILD, Wed. den Heer P. FAGES, en door wijlen den Heer J. BUURMAN. Breeder in Catalogus, a 10 Cents voor de Armen, ten Kantore van VAN VLIJMEN en HEÜKENSFELDT, Verkooplokaal de Zwaan, te bekomen. Te bezigtigen HEDEN Particulier, 26 en 27 APRIL Publiek, vanJOtot 3i/_ ure. (10397) attent! s. v. v. Een solied actief Persoon, met Handel, Administratie en Commissiewerk bekend, van vele en goede relatien voorzien , WÉNSCHT zich met Maatschappijen of Particulieren in connectie te stellen, zich belast te zien met SCHRIJFWERK, enz. Brieven s. v. p. franco onder bet Nommer dezer advertentie Bureau Handelsblad. (10635) IÖWBIAiM-tUÏSiRS kunnen GEPLAATST worden, mits geheel kundig in het vak. Opgave bij vlfcn het laatst gewerkt en informatien te bekomen zijn, onder lett. 11. B. Z., franco Bureau Handelsbla 1. NB. Aan hetzelfde adres wordt een gebruikte MA&quot; GAZIJINKAK gevraagd. (10637) Men verlangt met een Geëxamineerd APOTHEKER in onderhandeling te treden, tot het aanvaarden van eene betrekking als BEDIENDE INTERNE, met een Sala ris van f 500. Informatien ziin te t&gt;eko__en bij den Apotheker N. M. BOUVY, alhier. (10634)</p>
</text>
