<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De €OJ_I]9I_4_I.DII_T KAS, _--_oor AMSTERDAM, Singel X 18, NEEMT GELDEN a DEPOSITO. dagen «gt a 2.pCt. 6 maanden zigt...a 4 pCt. maani n #3 » 1 jaar zigt r&quot;5 * maand. « * 3J *• (6883) De Ondergeteekende, Grossier in AGREMENTEN en RAND, verlangt Agenten te bezitten in de voornaamste steden van Nederland. Men gelieve zich deswege tê wen den tot LOUIS LE VIS, (10651) te Hamburg. Bij Vonnis der Arrondissements-Regtbank te Hoorn, van 22 April 1868, is JAN JANSEN KAT, Schipper en Tapper te Landsmeer, verklaard in staat van faillissement, ingaande den 2lsten April il., met benoeming van den Ed. Achtb. Heer Mr. P. G. TEN ZELDAM GANSWIJK, Eegter in gemelde regtbmk, tot Regter-Commissaris en van Mr. G. VAN ROSSEM, Procureur te Hoorn, tot Curator. Mitsdien worden alle Schuldeischers in gemeld Faillissement opgeroepen om op Donderdag 11 Junij 1868, des Namiddags ten 2 nre, te verschijnen m het Huis van Justitie te Hoorn, ten einde hunne vorderingen te doen verifiëren. &apos; De Curator, (H 3634) Mr. G. VAN ROSSEM, Procureur. FAILLISSEM_NT. Bij vonnis van de Arrondissements-Regtbank te Nijmegen, op den twee en twintigsten April 1868 gewezen, is FRANS CLEMENS AUGUST MULLER, Koopman, wonende aldaar, verklaard in staat van faillissement, aanvang genomen hebbende den een en twintigste dier maand, met benoeming van den Edel-Achtbaren Heer Mr. W. J. B. BESIER, lid van gemelde Regtbank, tot Regter-Commissaris en van den ondergeteekende tot Curator. De eerste bijeenkemst tot verificatie van schuldvorderingen is bepaald op Donderdag den zevenden Mei 1868, &apos;s voorinidrii gs ten elf ure, in de Raadkamer van genoemde Regtbank, op het Raadhuis dier sta 1. Mr. J. P. POOL. Advokaat. (10762) Wonende Houtstraat, Wijk B, N•&gt;. 333. FAÏ.-LISSKMKNT Bij geregistreerd vonnis der Arrondissements-Regtbank .e.Winsc&apos;iotcn, dd. 18 April 1868, is HERMAN JOHAN KOSTER. Winkelier te Zuidbroek, verklaard te zijn in staat van Faillissement, hetwelk gerekend zal worden te zijn ingegaan op den datum vau bovengenoemd vonnis, bij hetwelk benoemd is tot Regter-Commissaris de Edel Achtbare Heer Mr. E. A. SANDBRINK, Regter in genoemde Regtbank. tn tot Curator Mr. A. G. RADEMAKER, Advokaat te Winschoten. Voor e.trnct conform. (10700) A. G. RADEMAKER, Curator. Al degenen die iets te vorderen hebben van — verschuldigd ïijn aan — of onder hunne berusting hebben, betrekkelijk den Boedel en de Nalatenschap van wijlen den Heer MATTHIJS VAN KLEEFF, in leven Cement Molenaar,., gewoond hebbende in de gemeente Nieuwer-Amstel, op het Jan Hansen Pal, en aldaar den 13den Februarij _eies jaars overleden, worden verzocllt daarvan vóór of op den loden Mei aanstaande Schriftelijke opgave te doen ten Kantore van den Notaris J. DE MAN, Kloveniersburgwal, C 164, alhier. (11&gt;J.) Donderdag is verloren, in de rigting van de Kalverstraat, Nieuwe Stadsherberg of Buitenkant, een GOUDEN DAMES-HORLOGE. De Vinder, die het terug bezorgt bij de Boekhandelaars J. H. en G. VAN HETEREN, Hartenstraat, XX 601, zal eene goede belooning hebben. (10737) HET KANTOOR. VA\T: C. G. R. VAN MARSELIS HARTSINCK. G. P. ELÏAS, De Hollandsche Zeeverzekering-Compagnie en de 2de Hollandsche Zeeverzekering-Compagnie, wordt 25 April e. k. Verplaatst naar de PRINSENGRACHT tusschen de Vijzelstraat en Regnliersgracht, AA 624 n. (10638) De HOOFD-ADMINISTRATIE van het eerste Regiment Vesting-Artillerie zal op DINGSDAG 1* MEI aanstaande , onder nadere goedkeuring van den Minister van , Oorlog, aan de minst inschriivenden, in het openbaar AAN! BESTEDEN: • De Leverantie van een Duizend (IOOO) éénmans ijzeren BEDKRIBBEN met Touwlijnnetten, en Vijftig (50) tweemans ijzeren Bedkribben met Ramen van fiandijzer, volgens in het Magazijn Van genoemd Korps in de Kazerne der Artillerie voorhanden modellen en voorwaarden, waarvan dagelijks, van &apos;s morgens tien tot &apos;s namiddags twee ! nre, uitgezonderd op Zon- en Feestdagen, door gegadigden kan worden kennis genomen. De Aanbesteding zal ge&gt; schieden in vier perceelen en wel: de percelen N . 1, 2en &apos; 3, ieder van Tweehonderd Vijftig (250) éénmans Kribben, i en het perceel N . 4 van Tweehonderd Vijftig (250) één- J mans en Vijftig (50) tweemans Kribben. De Inschrijving moet geschieden bij besloten op gescheld papier geschreven billetten, aanduidende de nummers der perecelen en voor ieder perceel de prijzen per stuk, in Letters en Cijfers uitgedrukt, alsmede de Namen en Voormenen , de Wooiplaats en het Beroep van den Inschrijver en van ieder zijner twee borgen. De Billetten zullen door de Inschrijvers en hunne bor. gen eigenhandig onderteekend moeten zijn en ten opschrift voeren: //Aan de Hoofd-Administratie van het lste Regiment Vesting-Artillerie (leverautje van IJzeren Bedkribben.&quot;) en uiterlijk des middags vóór 12 ure van den dag der Aanbesteding moeten worden bezorgd,&apos;in de daartoe tenburele van den Kapitein Kwartiermeester van meergenoemd Korps geplaatste Bus, (Hoek Koornmarkt en Molsteeg). Billetten, welke niet als voorschreven zijn ingerigt of bijzondere conditien bevatten, niet in de voorwaarden van &apos; aanbesteding voorkomende, zullen buiten aanmerking worden gehouden. De Inschrijvers, aan wie krachtens goedkeuring van den Minister van Oorlog de Leverantie van de onderscheidene perceelen wordt toegewezen, zullen binnen acht dagen na de kennisgeving deswege aan de Hoofd-Administratie inzenden geregistreerde door het Gemeentebestuur af te geven Certificaten nopens de gegoedheid zoo van lien, als van ieder hunner borgen, tot het behoorlijk volbrengen der aanneming, zullende bij gebreke van dien over de leverantie op nieuw worden beschikt. Delft, De Hoof I-Administratie voornoemd: 10 April 1868. De Kolonel Jf. C. LA_i-&gt;SP_CH. De Kapit _n-Kwar_ennecstcr i _. J. B. H.YEBSCK.OR. (10497) De DIRECTIE DER NEDERLANDSCHE MAAT&apos; SCHAPPIJ van HYPOTHEEK-VERZEKERING berigt, dat de BALANS over het Jaar 1867, door HU. Commissarissen goedgekeurd, ten Kantore der Maatschappij gedurende veertien dagen ter inzage van HH. Aandeelhouders ligt, alsmede dat het Dividend over bedoeld Boekjaar is j vastgesteld op f5O over het geheele Aandeel, en op flO over het een Vijfde Aandeel, waarover ten Kantore der Associatie-Cassa alhier kan worden beschikt tegen afgifte vnn het betrekkelijke Dividend-Bewijs. AmsteudA- , De Directie, 22 April 1868. .1. DOMELA NIEU-VENHUI*. E. VAN HEB. (10194) | HEEREN DIRECTEUREN van BOSSEN of ZIEKENINRIGTINGEN ! Een APOTHEKER alhier biedt zich aan tot het bereiden en afleveren van GENEESMIDDELEN voor eene ZIEKEN-INB.I_TING. De wijze waarop is zeer ten gunste der Inrigting. BEWIJZEN van SOLIDITEIT meer dan voldoende. Reflec&apos;erenden gelieven zich te adresseren onder Letters M. N. Bij den Boekh. C. F. STEMLER, Haarlemmerdijk , hoe— _Loï-c —i_gel te Aui_e.&apos;l_in. 110522) De werking van DE RIN-OLLIXNE voor het Publiek wordt door bijzondere omstandigheden eenige dagen uitgesteld. Dag en Uur van uitvoering zullen nader worden gepubliceerd. (10736) VAN MOTMAN. DE ROTTERDAMSCHE KATOENDRUKKERIJ. De DIRECTIE heeft de eer Heeren Aandeelhouders kennis te geven, dat op de Algemeenë Vergadering van 22 April 11., het DIVIDEND over het Boekjaar 1867 is bepaald op 120 GULDEN PER AANDEEL, waarover, van af heden, tegen overgave van Dividendbewijs N _ 3, ten kantore der Maatschappij kan worden beschikt. (10645) De Directie, Rotterdam , Is. BRAUN. 23 April 1868. I. J. DE LANGE. _TMOETni_Vi_--_. met of zonder bediening, twee of drie GEMEUBELEERDE KAMERS, met medegebruik van keuken, en met een Tuintje. Adres franco onder de letters N. D. aan den Boekhandel van JOHs. GERADTS &amp; COMP., te Hilversum. (10735) ~_t_GEMTEM&quot; gevraagd voor den verkoop yan VBUCHTENWIJNEN, tegen goede provisie. Brieven franco Onder letter 8., wijk H, n°. 811 a te Utrecht. (10734) ER WÖRDTGËVRAAGÖ&quot; ter overneming, onverschillig waar, een WINKEL, FABRIEK of andere zaak, welke een goed bestaan oplevert en waarvoor hoogstens f 3 &amp; f 4000 benoodigd zijn. Adres franco onder de letters S. U. bij den Boekh. E. E. VON MUNCHEN, Groote Houtstraat te Haarlem. (10732) TE II tl tl» door vertrek naar buiten, in de Kerkstraat tusschen de Vijzel- en Spiegelstraten, een net HUIS, bevattende 4 kamers, keuken, zolder, kelder, tuintje, en voorzien van alle gemakken. 1 Junij of eerder te aanvaarden. Te bevragen met franco brieven lett. K. K. bij den Boekh. A. C. ROLFF, Utrechtschestraat, ZB4l. (10696) en tot ASSISTENTIE in het HUISHOUDEN, zag zich gaarne tegen primo Mei geplaatst een fatsoenlijk burger Meisje, 25 jaren oud, R. C. Zij is reeds 4 jaren&apos;in dergelijke betrekking en kan de beste getuigschriften produceren. Reflecterenden gelieven zich met franco briefjes onder lett. A. Z. te adresseren bij HENRY KOSTER, BoekhanddMr.Jlaringpakkerij a__hier. (10f&gt;81) MOPJES. S. L. FREDANUS berigt de Dames hare terugkomst van Parijs en de ontvangst der MODELHOEDEN. Amstebdam. (10677) Deventer Houtmarkt, P 7. GRiJ3_™jl__ÏDÜß OF TE KOOI. Dadelijk te aanvaarden, in een welvarend dorp in Gelderland,&apos; bestaande in GHUTTEBI.I met WOONHUIS, bevattende 5 Kamers, Winkel, Keuken, Kelder, Zoldering voor Granen, enz., Stalling voor paarden en verder vee, met Tuin, Bouw en Weiland. Woonhuis met Tuin is ook afzonderlijk te huur. Brieven franco lett. M. Hulppostkantoor te Vaassen. (10665) ÉMtoABJ--VA£&amp; Op een Notariskantoor, in een der steden van Overijssel, bestaat gelegenheid voor een R. C. Jongeling TOT UPLEIDI_«». Ook kan men van privaat lessen in de oude en nieuwe talen, wiskunde, enz,, gebruik maken. Adres franco brieven onder letter P. bij den Boekh. F. BANNING, te Oldenzaal. (30657) REIZIGER-SIGAREN. Wordt gevraagd een REIZIGE.t, geroutineerd, soliede, en goede relatien bezittende. Brieven franco lett. A. B. ï. I B—reauJH—ndelsbla.l. (lO(iGi&apos;) H.H. Fabriekanten van Sigaren, die geneigd zijn met een Winkelier IN MELAT.E TE TREDEN, gelieven . opgaven van in- en verkoopprijs en van merken franco in i te zenden Bureau Handelsblad&apos;lett. A. P. (10642)</p>
</text>
