<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DÏ____MKTB ODE. I In.1n. Mei aanstaande verlangt men tegen goed loon: eene j fatsoenlijke burger DIENSTBODE, gezond en sterk, van de P. G., en van goede getuigen voorzien. Franco brieven onder lett. D. by den Boekh. C. VAN HELDEN, Rokin bij het Schapenplein, D 88, te Amsterdam. UO6CO) HUISHOUDSTER.^ Tegen primo Mei aanstaande verlangt men tot waarneming eener drukke huishouding, eene BURGER DOCHTER, P. G., omstreeks 26 a 28 jaren oud, terwijl daarvoor alléén mr aanmerking komen die als zoodanig zijn werkzüam geweest, en voldoende getuigenis van bekwaamheid en geschiktheid kunnen overleggen. Opgaaf bij wien fetuigenissen zijn te bekomen en hoe lang men in die betreking is werkzaam geweest is vereischte. Men adressere zich met franco brieven onder letter D. bij den Boekhandelaar C. VAN HELDEN, Rokin bij het Schapenplein, D 88, te Amsterdam^ (___o6ol) Eene JUFVROUW, sedert verscheidene jaren in het MODEVAK werkzaam, zag zich gaarne nog met dit Saizoen verplaatst als MOOISTE Interne. Brieven franco onder lett. M. P., Bureau Handelsblad. (10631) Een MEISJE van de Prot. Godsd., zag zich gaarne in een WINKEL of als MOOISTE geplaatst, zijnde bekend met het opmaken van Hoeden en Kapsels, alsmede met het Wollen- en Linnennaaijen. Er zal meer gelet worden op eene goede behandeling&apos; dan op hoog salaris. Gegadigden gelieven zich franco te adresseren onder lett. A. 8., bij cfen Boekdrukker en Boekh. P. M. VAN DER MADE, te Amsterdam, Stilsteeg G 87,88. (10672) __ ~NATHAN DE WIJZE en nog iets van G. E. LESSING en anderen, vrij vertaald door F. PJCiEYTE Czn. Prijs _f a.SO. Op aanvraag verkrijgbaar bij alle soliede Boekhandelaren en bij J. W. EVERSZ, te Zeist. (10633) TIEN BEKWAI-TwiSTIKSTERS kunnen vast werk bekomen aan de KATOENSPINNERIJ, WATTEN- en GESTIKTE DEKENSFABRIEK van J. A. VELTMAN, Westerstraat 00 602. waar mede geplaatst kan worden, een knap IKV[GELING, die met de Iïandka^J_veet_j)inJejaan. (10640) &quot; l_-___T-r^ili-_M Door sterfgeval is uit de hand te koop een LANDGOED, groot p. m. 150 Bunders, bestaande in Bouw- en Weiland, uitgestrekte Dennen- en Akkermaalsbosschen, breede bepote Lanen, Boerenbehuizing en Arbeiderswoning, alles aaneen gelegen in de nabijheid van een der stations van den Centraal-Spoorweg, en toegankelijk langs een Kunstweg en een Kanaal, en, door zijne ligging, aanleg en prachtige vergezigten, zeer geschikt voor eene Buitenplaats. Reflecterenden gelieven zich met tranco brieven to adresseren onder de letters A. B. C, aan het Advertentie-Bureau van G. J. THIEME, te Arnhem. (10669) J. VAN DER^WËLT^ in «Ie BO_ll»E ÏAFBI, BOTERMARKT N°. 483, het vMde huis van de Bakkerstraat en Binnen-Amstel, ï 62 te Amsterdam. Verkoopt alle soorten van Mahoniehouten, Eiken en geschilderde Meubelen, alsook St ie ien en Tafels, Ledekanten , Slaapbanken, Kisten, Trappen, enz. Matten Kleeden, Spiegels, Schilderijen, verlakt »»f; Hout- en Schuijerwerk, enz. alles wat in het huishou len behoort. Alles tot den civilisten prijs. (10636)</p>
</text>
