<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DEUTSCHER VEREIN. MONÏAG 4 MAI, Abends 9 Uhr HAUPTVERSAMMLUNG mVereinslokale (Poolsche KofKjhuis.Warmoesstraat). (10480) DÉR VORSTAND. _____ ÈSTERDAMSCHE PIJPGAZ:COffIPAGN_B. SclTans tegenover de Elandstraat. Van 16 dezer is de prijs der KOKE 30 CENTS• &gt;er 32 Ned. Ponden. 11 Januarij 1868. (10052) Men verlangt AGENTEN voor den verkoop van Ma- Ainerien in alle plaatsen van Nederland, waar Fabrieki. ezen is. Reflecterenden gelieven den aard hunner tegenwoordige betrekking en hunne vooruitzigten voor het aanbrengen van eonnectien op te geven in franco brieven onder iet nummer dezer Advertentie, Bureau Handelsblad. (10083) Israël. ünfidchen-Institut. SCHATKR (vormals PICCARD) in MAINZ. Dasselbe nimmt zu jeder Zeit Zöglinge auf. Referenzen BH. D. D. CAHN, Rabbiner in Mainz; AUB, Rabb. in Berlin; JACOB AUERBACH in Frankfurt a/M. (10304) GRONINGER-KOEK. Heeren Winkeliers, Koek-, Banket- en Broodbakkers, die zich willen BELASTEN MET DEN VERKOOP van Sukade-, Candij-, Kruid-, Ontbijt- en Tafelkoek, waarvan de eerste soorten voor verzending geschikt zijn en goede winst opleveren, gelieven zich franco onder lett. A. A. te adresseren bij den Boekhandelaar M. SMIT, te Groningen. _^ (8713) Verzending Tan G-_BROO€(DI_ VRUCHTEJS.. Beste PALTSER&apos; PRUIMEN a Z_ Silbergr. per ffi; APPELEN (geheele), geboord en geschild, PEEREN (geheele), geschild, zoomede MIRABELLEN a 5 Silbergr. per ffi; PRUNELLEN a 8 Silbergr., en KERSEN a 4 Silbergr. per ft&apos;; alles zonder rooksmaak. Tevens zijn alle andere soorten van Ingelegde Vruchten (in Suikeren Arak) verkrijgbaar. Prijscouranten zijn gratis verkrijgbaar bij (9747) IRAN,. WAGNER, te Durkheim a H. Een JONG MENSCH, die over een matig Kapitaal kan beschikken, wenschte eene zaak van niet te grootén omvang over te nemen, na vooraf een of twee jaren daarin werkzaam te zijn geweest. Van de stiptste geheimhouding kan men verzekerd zijn. Reflecterenden gelieven zich te adresseren onder lett. O. L. V.. bij de Boekhandelaren BLIKMAN &amp; SARTORIUS, op den&apos; Dam, bij de Beurssteeg, te Amsterdam. (10602) Een fatsoenlijk JONG MENSCH, oud 23 jaren, zoekt eene Betrekking als J Bediende of Reizig-er, in Koloniale Waren. Brieven worden franco ingewacht onder Letters P. H., Bureau Handelsblad. (10576) Door toevallige omstandigheden wordt TE KOOP aangeboden een zeer nette TABAKS- en SIGARENWINKEL, op eenen der drukste standen dezer stad. Gegadigden adresseren zich franco, onder Lett. W. R., Bureau Handelsblad. (10339) KAMERS TE HUUR. In den omtrek der Beurs, op eene der fatsoenlijkste grachten , TE HUUR: TWEE ONGEMEUBELEEftDE KASPERS en Suite met Alcoof. Primo Mei of later te aanvaarden. Franco Brieven onder Lett. A. Z., bij den Boekh. H. W. WILLEMS, Koningsplein alhier. (10551)</p>
</text>
