<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Vrijdag 24 April.</title>
	<p>AARDAPPELEN. Zeeuwsche Jammen ƒ 3.80 a 4.25; Friesche ƒ3.50 a 3.70; Pruisen ƒ 2.80 a 3.20; IJsselsche ƒ 2.70 a 3.10; Duinzand-Aardappelen ƒ 4.75 a 5.60.</p>
	<p>SCi5.E_&gt;A-S, 23 April. Moutwijn ƒ17.75; Genever ƒ23.25; Amst. Proef ƒ 24.50; Spoeling ƒ 1.50. WÖ-tro-tECKir, 23 Aprü. Tarwe. Puike soorten 20 ets. hooger. Voor nieuwe Witte Zeeuwsche en Vlaamsche is ƒ14.70 a 16.20, dito Overm. ƒ14.20 a 16 ingewilligd, blaauwe ƒ13.70 a 14.20, Zomer-Tarwe bleef onveranderd ƒ 12.40 a 13.70, voor het zaaijen hooger. Rogge ging langzaam tot vorige koers van de hand. Zeeuwsche en Vlaamsche tot ƒll a 11.70, Overm. ƒ 10.20 a ƒ11.20. vreemde soorten ƒlO lager afgegeven, per 2100 „ 122 1- Nicol .et /_. 9a, Groot Brab. ƒ3OO. Gerst 20;cts. hooger gedaan. zakmaat ƒ7 a 7.60, gestort ƒ7.80a8., zomerzakmaat jb..0 a 7, gestort ƒ7 a 7.50. Haver williger en 10 a2O cents hooger bedongen. Inl. voeder ƒ 4.20 a 4.90, dito dikke. 5.20 -ƒ6.20. Paardenboonon prijsh. ƒ8.70a9.20. Dnivenboonen in een doen me. kleinen handel ƒ 9.50 a 10. Witte-en bruine Boonen slechts bij gerieven te verkoopen, witte van f 11 tot 15 en bruine van ƒl2 tot 15. Erwten met geringe vraag, enkele puike blaauwe kooksoorten bragten 20 c. meerder, ƒ10.50 op, afwijkende moeijelijk tot vorige prijzen ƒ 9.70 alO, te plaatsen&apos;, mesting ƒ9.20 a 9.50. Boekweit niets in omgegaan, per 2100 ffi werd gelaten Peel ƒ265, Fransche ƒ 225 a 230, dito ger. ƒ 210. Koolzaad vond geen afnemers. Lijnzaad: tot onveranderde koers had eenige handel plaats, als 108, 109 _ Catania ƒ 405 en 110 -Petersb.tot ƒ 370,104 ffi Koningsb. bleef tot ƒ 320 te koop. Raapolie met geringe vraag voor dadelijke , welke vliegend tot ./ 34, 6/w. ƒ35 ruim te bekomen was, op termijn had meerder handel plaats, als Mei tot ƒ 331/2, Sept. ƒ 35. Lijnoliesoc. ts lager. Vlieg, ƒ351/., 6/w.ƒ 361/2, Mei/ 351/., Zomermaanden ƒ 361.. Raapkoeken met genegen verkoopers ƒ 2 lager. Harde ƒ 90 a 95. Zachte ƒ 109. Lijnkoeken. Harde stil en zonder handel. Harde ƒ 115 a 130. Zachte als voren ƒ 150 a 160. ___?_&gt;_._., 23 April. De hoogste prijs der kleine Kaas was heden ƒ 29.50; aanvoer 122 stapels, wegende 28,193 _- J_l_-_E____, 23 April. Aardappelen ƒ2.20 a 2.45 per mud; Boter ƒ 1.15 a 1.20 per _; Kipeijeren ƒ3 per 100 stuks. Weinig vee ter markt. MES-FES., 23 April. Inl- Ro_?e ƒ 9.25 a 9.75; dito buitenL ƒlO a 11; Boekweit, Zand f 7 a 8.50; dito Veen ƒ 6a7.25-, Boter per i/_ vat lste soort ƒ52 a 54, per O/. i- ƒ 1.75 a 2.10; Honig ƒ 1550 a 16.50; Was ƒ 106 a 108, beide per 50 _•; vette Varkens 47 a 53 c. per ffi; magere dito ƒlO a 36; dragtige dito ƒ 20 a 35; Friesche Schapen ƒ 12 a 18; Aardappelen ƒ.2.60 a 4.— per mud. _I-_Ï»E_.Ï-Ü___:, 23 Apnl. Bij matige aanbieding werden tarwe en witte boonen 25 c. hooger betaald; garst en erwten onveranderd vast. AI.T _¥Es_.B.E_-, 23 April. Eoffij vast prijshoudend.— Granen.- Tarwe met eenige vraag voor behoefde tot vorige prijzen; rogge stil.— Petroleum werd heden weder betaald met fr. 42 _. — Amerik. Reuzel hooger, men vraagt thans ƒ36 voor Wilcox. PET£_SSB_Ta_r, 17 April. Talk zeer stil; disponibele waar eer iets flaauwer en te noteron R. 48i/_ a 48. Op levering in Junij wordt gehouden op R. 50 a 49i/_. per Aug. 47V. a 47. — Polasch zonder handel. — Ook met Hennep is het niet beter en zijn de prijzen nominaal. — Rogge flaauwer. — Lijnzaad: Morshansky Rs. 13a131_. KBGrA, 18 April. Zaailijnzaad: Eenige partijtjes hebben koopers gevonden tot 91/4 rs., doch thans is niet meer te bedingen dan 9 rs. L«_ _._»El_ , 22 April. Suiker bij voortduring zeer stil, tot de prijzen van gisteren werden slechts 155 v. verkocht.— Kofjij: Voor Plantatlon zijn de volle prijzen te bedingen.— Hijst stil, maar vast _p de prijzen van gisteren. — Peper zonder kooplust, in veiling werden 6333 b. Singapore opgehouden tot 31/2 p. — Piment souteneert zich ferm op 21/3 p. voor goede kwaliteit. — Salpeter 3 p. hooger en met 19.9 betaald. — Van Campèchehout werd eene lading van 400 tons St. Domingo op levering voor eene naburige haven tot 8S sh. afgedaan. MEW-YO____, 13 April. Koffij: Rio-soorten blijven stü, doch prijsh. — Van Cacao zijn 400 b. Dom. voor uitvoer verkocht tot 73/ s a.7V_ cent.—Terpentijnolie 1 al&apos;/jc. lager, laatst betaalde prijs 65 c. — Harst gevraagd tot gesouteneerde prijzen. — Petroleum 25% c. — Reuzel vaster. Frachlen iets vaster voor het Vasteland. — Koers op Amst. 403/4 a -U/8.</p>
</text>
