<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Door plaatsgebrek wordt uit een Netten Inboedel TE KOOP aangeboden, een LEDEKANT VOOR TWEE PERSONEN, met Bed, Peluw, Kussens, Dekbeden toebehooren, alsmede een STAAND HOROLOGIE. Franco te bevragen ter Boekhandel &apos;van J. J. ARND &amp; ZONEN, N. Z. Voorburgwal bij het Postkantoor te Amsterdam. (10518) KAMERS. EENE DAME wénscht met Mei te huren TWrEE GEMEUBELEERDE KAMERS, bij fatsoenlijke Lieden, P. G., met Kost en Bediening. Verzoeke franco opgaaf van stand en prijs, onder Letter K. Z., Bureau Handelsblad. &apos; &apos; (10595) Een sinds jaren gevestigd HANDELS- en COMMISSIEHUIS te Amsterdam, wenschte in Relatie te komen met elders gevestigde Handelshuizen, tot den VERKOOP VAN COURANTE ARTIKELEN. Adres franco, onder Lett. L. S., bij den Boekverkooper A. HOOGENBOOM, Reestraat te Amsterdam. (10516) ¦gggT^TE KOOP GEVRAAGD: __f_*S__Z-_, Een RIJPAARD, prijs niet hooger dan fü__j_M§%_Sf 400. Adres franco, onder het woord Rijpaard, aan het Bureau Handelsblad, met opgaaf van kleur, maat, ouderdom en prijs, alsmede waar het te bezigtigen is. (10519) SECOIDAfïr _ Een SECONDANT, van de beste Getuigschriften voorzien en in staat behulpzaam te zijn bij het onderwijs in de Moderne Talen, wénscht zoo spoedig mogelijk aan eene INRIGTING VAN ONDERWIJS, hetzij hier of elders, GEPLAATST te worden. Men gelieve zich franco te adresseren onder Lett. Z. bij den boekhandelaar A. HOOGENBOOM , in de Beestraat te Amsterdam. (10515) 717 UIT DE BAND TE KOOP: \Tfff» In eene der Steden van Noord-Holland , een van eiiyi, ZUIVERINGS- en BUILMACHINES voorziene |i|r WINDKOKEN-lOLEN, met WOONHUIS ¦**SSafe en ERVE. Reflecterenden adresseren zich met franco Brieven Lett W. K. Bureau Handelsblad. (10575) Men verlangt TE HUREN, tegen Mei of Junij, eene gelegenheid , geschikt tot het houden van KANTOOR ; liefst eene Ongemeubeleerde Zijkamer. Franco opgaven van Stand en Prijs worden onder Lett. A. C, ingewacht bij den Boekhandelaar H. PARSON Jr., Kalverstraat bij de Munt, D 39. (10544) ƒ Cadeau voor dengene, die een actief JONG MENSCH, van goeden Huize, oud 29 jaren, P. G., bekend met de moderne Talen en Administratie,, eene VASTE BETREKKING bezorgt, welke een fatsoenlijk Bestaan oplevert. Adres, Lett. A. L., Boekhandel van STENFERT KROESE, te 1 Arnhem. Brieven franco. ¦ (10578)</p>
</text>
