<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PABUS, 22 April. (Part. Corr.) De beurs was heden eerst vast, toen Üaauw en ten slotte zeer flaauw. De vredelievende echo van Baroche&apos;s woorden begint langzamerhand te verstommen en de haussiers worden het moede, om dag aan dag de koersen op te drijven. Daarbij kwamen allerlei onrustbarende geruchten, zooals men die alleen aan de beurs weet te verspreiden. Onder deze geruchten noem ik u slechts die nopens den staatkundigen toestand van Spanje, de vermeerderende gisting in Italië, eene ongesteldheid van den Kroonprins na diens reis, enz. Maar meer dan dit alles bragt net volgende gerucht eene daling der koersen te weeg. Men verzekerde namelijk, dat maarschalk Niel een nieuw onderpand vorderde totbehoud van den vrede; hij zou tot voltooijing der uitrustingen 60 millioen fr. meer vragen dan in het budget wordt voorgesteld. Ik herinner mij, dat m een Fransch kluchtspel: Le mari dans du coton de vrouw des huizes haren echtgenoot het volgende verwijt doet: //Hoe! gij geeft den koffij huisknecht .2 sous en weigert mij een paard ?&quot; Ik hoop dat de budget-commissie en het Wetgevend Ligchaam zich niet aan dergelijk verwijt zullen blootstellen en nadat de commissie de begrooting voor openbaar onderwijs met 1/2 millioen verhoogde, den minister van oorlog eene beuzeling van 60 millioen niet zal worden geweigerd. In allen gevalle betreft het hier slechts geruchten, en nog wel boursgeruchten, waaróp in den regel weinis staat is te maken.</p>
	<p>De leden der oppositie van het Wetgevend Ligchaam nebben heden eene bijeenkomst gehouden, om overeen te komen nopens de gedragslijn, welke bij de aanstaande beraadslagingen over de begrooting behoort te worden _evol_d Niettegstaande de feestdagen, op welke geene zittinwordt gehouden, heeft de regtbank van koophandel van het mi-derXn^&apos;T^Z16 \. * eerat. helft van Aprilni minde, dan 75 iail letverklanngen uitgesproken, een treurig -el.-™11 k&quot;&apos;&apos;Jning&apos; waari» handel _n nijverheid &quot;ei</p>
	<p>Ondanks het door verscheidene aandeelhouders van de maatschappij der //pet tes voitures&quot; gedaan voorstel heeft de raad van .estuur om ligt te begrijpen redenen, geweigerd in de te bi _nlt°Unden alSfmeenXT .:Saderin. de klertX sprake te biengen nopens de ontbinding en de liquidatie dier maatscnappn. De aandeelhouders hebben daartegen protest ingediend en zullen nu waarschijnlijk eene geregtelijke ver- De Sorbonne zal op 1 Mei plegtig worden heropend. De Heer Cousin, lid der academie, zal de openingsrede uitspreken.</p>
	<p>De minister van oorlog heeft bet aan de vrije scherpschutters-corpsen in de kous gelaten om zich of bij de mobiele nationale garde te doen inlijven, of het karakter van gewone schuttersgezelschappen aan te nemen, tven als reeds door een aantal dier corpsen in het Oosten 3.» lar.&apos;lgedaan is, heeft thans ook het te Parijs opgengte schutterscorps tot het laatste besloten. Het heeft bekend gemaakt, dat het voortaan de benaming zal voeren van »lir // (. _- Pi-t 1. . &quot; — Dooi- de ministeriele dagbladen werd nog onlang^ beweerd , dat de berigten van den hongersnood onder de inlandsche bevolking van Algerie overdreven waren.. In den Moniteur is thans opgenomen een brief uit Algiers van 16 April, waarin verhaald wordt, dat een Arabier en zijne huisvrouw vier van hunne vijf kinderen hebben gedood en verslonden; het vijfde kind, een meisje van 7of 8 jaren, ontsnapte aan de moordddiage handen der ouders, toen het ep het punt was hetzelfde lot te ondergaan en het bevindt zich thans te Algiers onder de weezen, die door den aartsbisschop in zijn paleis worden verzorgd.</p>
</text>
