<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TEGEN MEI AANSTAANDE bestaat voor een HEER of DAME, hunne bezigheden buitens Huis hebbende, gelegenheid voor ROST, INWO- J_lJ_« met vrne Slaapkamer en Huisselijk Verkeer, bij een Fatsoenlijk Gezin, op het beste gedeelte van den Haarlemmerdijk. Reflecterenden adresseren zicii met franco Brieven onder Lett. A. L. bij den Boekhandelaar IJ. ROGGE, bingel bij de Warmoesgracht te Amsterdam_ (1Q587) LET WËL. Een MEISJE 17 Jaren oud, nit den fatsoenlijken Stand zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk «EPLAATST in een WINKEL of bij eene gegoede Familie ter OPPASSING van een KINDJE. Er zal meer op eene goede behandeling dan wel op Salaris gelet worden. Adres franco Lett. A. H. m den Kantoor-Boekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (1Q547) HOLLAND-JAPAN. JU| MAR KANAGAWA EN DECIMA Bs|lsl§§|ligt te Amsterdam tot ladea gereed : Het snelzeilend gekoperd CLIPPER-BRIRSCHIP JE JW &amp; Ml JL9 (3/3 JL. 1. _.. 400 TOK.) Kapt. J. APPEL. Adres: DE CONINGH &amp; C &quot;., OOLGAARDT &amp; BRUINIER alhier, en P. A.VAN ES &amp; C°. te Rotterdam. (10678) •pyy/TE ROTTERDA__TT___nFÏX__&quot;_N_. MÊk naar BATAVIA, HET CLIPPERSCHIP KOSMOPOMjIET I Kapitein .1. DE GROOT. Om 20 MEI te Rotterdam zeilklaar te zijn. Hij voert steeds denzelfden bekwamen Genees- en Verloskundige, en zal voorzien zijn van eene melkgevende Koe. Adres voor Passagiers èn Goederen te Amsterdam bij J. DANIELS &amp; Z_. &amp; ARBMAN, te &apos;sHagebij VRIESENDORP _ GAADE, te Rotterdam en Dordrecht bij VISSER _ VAN DER SANDE en te Dordrecht bij de Reeders GEBR. BLUSSÉ. (10650) . •gykL TE &quot;ROTTERDAM LIGT IN LADING NAAR «ft SOERABAYA, %___________^_Z_____M &quot;&quot;- . (DIRECT), met vrijheid Passagiers te BATAVIA te landen, het extra snelzeilend gekoperd CLIPPER-FRE«ATSCHIP NOOBD-BRABANT, Kapt. P. F. VAN OVERKLIFT. bekend wegens deszelfs snelle Reizen (de laatste in 85 dagen) en uitstekende Inrigtingen voor Passagiers. Adres bij de Cargadoors P. A. VAN ES &amp; C°. te, Rotterdam en DE CONINGH &amp; 00.,O0., te Amsterdam. (9415) ¦j^S-l TE ROTTERDAM LIGT IN LADING NAAR (uM VALPARAISO, het Nederlandsch, nieuw gekoperd BARKSCHIP coe,ummjwe9 Kapt. MALLBRANC. Expeditie eerste helft Mei. (8723) Adres bij EUG. VOGTS &amp; C&quot;., Wijnstraat, en bij de Cargadoors KÜIJPER, VAN DAM &amp; SMEER, te Rotterdam. iffifc. HOOI-OTE -OEMKTZ iWÊÈSÈh Be STOOMBOOT STAD HOORN zal op •----S--3-H-SDONDERDAG 30 APRIL a. s., in plaats van des Morgens ten 7 Ure, eerst des Middags ten Een Ure van Hoorn vertrekken. Zij die van die gelegenheid wenschen gebruik te maken tot Vervoer van Veo naar Amsterdam, gelieven zich bij tijds bij den Kapitein der Boot aan te melden. Het vertrek van Amsterdam wordt op dien dag bepaald op &apos;s Namiddags 5 Ure. Op Zaturdag den 25sten April a. s. zal de Boot, wegens SCHOONMAKEN derzelve des Namiddags niet van Amsterdam Vertrekken, maar in plaats daarvan des Zondags Namiddags ten -Va Ure. DE DIRECTIE. (10449)</p>
</text>
