<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 7 Sept. De landdag van Zevenbergen zal m het begin van November, en wel op grond der wet van 1848 bijeenkomen; het daarop betrekking hebbende keizerlijke besluit is (gelijk reeds per telegram is gemeld), naar Klausenburg gezonden en zal binnen kort worden publiek gemaakt. — Aan den Aartshertog Leopold is de inspectie opgedragen van de vestingwerken te Verona en van de flotille aan den Pa en het Gardameer. Uit den volgenden aanhef van een artikel van den Ostdeulsche-Post van gisteren wordt opgemaakt, dat er voor den rijksraad der Oostenrijksche landen aan deze zijde van de Leitha weinig kans bestaat om ooit weder , of althans om spoedig weder bijeengeroepen te worden. ./Die Weener bladen (zoo schrijft het voormalige regerings-, thans oppositie-blad), welke zich tot taak gesteld hebben om in de landen aan deze zijde van de Leitha de wettige constitutie te helpen ter zijde stellen, achten het niet genoeg, dat hun doel bijna is bereikt en het uur van hunne zegepraal zoo goed als geslagen, maar zij vergen ook van ons, hunne tegenstanders, dat wij een ootmoedig stilzwijgen omtrent deze zaak zullen in acht nemen. Gelijk de jonge germaansche zwaardvechters in den romeinschen circus, alvorens den doodelijken strijd te aanvaarden, zich voor de keizerlijke loge plagten neder te buigen en vervolgens zwijgend hun bloed vergoten, even zoo verlangt men dat ook wij verzoenende buigingen zullen maken, en met de woorden : //De ster venden groeten u!&quot; op de lippen, sprakeloos^ den dood zullen te gemoet gaan, // gehuld in den mantel der berusting.&quot; —De belastingen komen in Oostenrijk zeer geregeld in, en de bewering dat de minister van financiën nog onzeker is nopens de middelen welke behooren te worden genomen tot betaling der coupons, wordt als ongegrond tegengesproken. — Blijkens den heden hekend gemaakten staat der nationale bani was de voorraad munt en muntmateriaal ft. _ 16,700,175, het bedrag dei portefeuille fl. 87,677,034, (zijnde fl. 1,375,495 minder dan de op gave van 1 dezer) en dat der in omloop zijnde bankbillettenfl. 347,673,047 zijnde ongeveer % millioen lager. De voorschotten tegen onderpani zijn fl. 119,500 minder. Overigens hebben geene belangrijke verande ringen plaats gevonden. — Het is der regering nog niet gelukt een minister van koophande te vinden. Het berigt dat de Heer von Schaffer, Oostenrijksch consul generaal te Bonden, tot die betrekking was geroepen, is onjuist; ge noemde heer is slechts benoemd tot sectiechef j tevens zal hij worde belast met het voeren der onderhandelingen tusschen Oostenrijk en En geland, betreffende het tolverbond. — De hier verschijnende Volksfreund, het hoofdorgaan der Oosten rijksche katholieken, is door de eigenaren overgedaan aan eene maat schappij, aan welker hoofd zich bevindt de kardinaal-aartsbisschop Rausehe: BERLIJN, 9 Sept. (des Ochtends). De Zeidler&apos;sche Correspondenz bi vat het volgende: In zoover de overeenkomst van Gastein nog enkel punten van minder dringend belang ter regeling heeft overgelaten, zulle nog tusschen Oostenrijk en Pruisen onderhandelingen worden gevoer Tlüj.n— nit fl-- -nr/1 rlp». wnalr Trui!—at IHfin daar&lt;__-rl_ :_:_! a 11.</p>
	<p>__«_i-i^K_-BW_-_-_-i-^Bp__a--w»-^Be_-_i-Fi iwi_m_j.«m,w.i&apos;..iiii_i.i hmiihiiiii. wiiiiaa.——a__a__.. die punten eerst ter sprake komen na den 15den Sept., als wanneer de scheiding in het beheer der hertogdommen haar beslag zal hebben erlangd. Van eene scheiding der inkomende en uitgaande regten in de hertogdommen is geen sprake. De daaruit vloeijende inkomsten zullen gelijkelijk over beiden worden verdeeld, gelijk ook de overschotten uit de bijzondere inkomsten, voor een gelijk deel aan de beide mogendheden «uilen vervallen. Met betrekking tot de organisatie van het opperbeituur — of dit namelijk zal bestaan nit een collegie of uit een enkel persoon — hebben beide mogendheden de handen vrij. De keus der imbtenaren is natuurlijk aan ieder der beide mogendheden overgelaten. De Pnüsiselie regering zal vooral er op indachtig behooren te zijn om in Sleeswijk alle elementen te weren, welke geacht worden ter gunste van den Augustenburger te zijn. Het is ongerijmd te onderstellen, dat Pruisen nu in allerijl tsieeswijksche onderdanen bij de Pruisische regementen zal indeelen; in Sleeswijk bestaat nog het stelsel van plaatsvervanging en de Pruisische regering kan niet voornemens zijn de Sleeswijksche landswetten ter zijde te schuiven en althans niet zonder raadpleging van de Stenden van het hertogdom.</p>
	<p>— De Kreuzzeitung, sprekende over den terugkeer des Konings in de hoofdstad, zegt, dat o. a. een talrijke kring van vaderlandslievende burgers den geliefden vorst aan het spoorwegstation verwelkomde, en dat twee dames Z. M. een bouquet hebben aangeboden. Uit het geheele berigt blijkt echter duidelijk, dat de bevolking bij deze gelegenheid geene de minste blijken van geestdrift aan den dag heeft gelegd en dat alles zich bepaalde tot de aanwezigheid van eenige generaals, hoogere ambtenaren en van het hof af hankelijke burgers.dieniet durfden wegblijven. — Den 14,15 en 16dendezer zal de Koning de manoeuvres der gardecorpsen in de vlakten tusschen Trebbin, Zofsen en Teltow, nabij Berlijn, bijwonen, die den Uden dezer aanvangen. De afwezigheid des Konings heeft tien weken geduurd. Den 21sten Junij begaf Z. M. zich naar Karlsbad, om aldaar de baden te gebruiken, den 20sten Julij van daar over Regensburg naar Gastein, en den 19den AugustusorerSalzburg, Ischl, Miinchen en Hohenschwangau naar Baden-Baden. Zijne gezondheid en krachten hebben zich veel verbeterd.</p>
	<p>— Ook in onze vrijzinnige kringen wordt het plan tot het houden van eene vergadering van Duitsche gedelegeerden te Frankfort, »p den lsten October, sterk afgekeurd en als zeer onstaatkundig beschouwd, omdat zoodanige vergaderingen, onder de tegenwoordige omstandigheden , de zwakheid van het liberalismus tegenover de reactie slechts te meer doen uitkomen. Vele Pruisische afgevaardigen zijn dan ook niet voornemens aan de uitnoodiging gevelg te geven, en het besluit tot het houden der vergadering zou misschien in het geheel niet genomen zijn, als de Sleeswijk-Holsteinsche vereeuigingen daarop niet zoo sterk hadden aangedrongen. — De predikant DisselhofF, directeur van het protestantsche diakonessenhuis te Kaiserswerth, heeft de liefdadigheid ingeroepen ten behoeve van het weeshuis te Beyruih en het hospitaal te Jeruzalem. Bij den thans in Syrië en Palestina heerschenden hongersnood, een gevolg van een dor voorjaar en van groote zwermen sprinkhanen, moeten te Beyruth omstreeks 130 weezen, en te Jeruzalem, behalve 50 kinderen, een groot aantal zieken van alle natiën en alle gezindten, uit de kas van het instituut te Kaiserswerth dagelijks van voedsel voorzien worden; en dit veroorzaakt dringende uitgaven, die de gewone ontvangsten der inrigting ver te boven gaan. — In het Deensche Volksthing is met eenparigheid van stemmen besloten , om een buitengewoon pensioen te verleenen aan den bekenden luitenant Anker. Bij gelegenheid der beraadslaging over deze zaak werd het evenwel van zekere zijden afgekeurd, dat de regering een jeugdig officier op pensioen stelde, die zich zoo zeer verdienstelijk jegens het vaderland had gemaakt, in plaats van hem een geschikten post bij het leger aan te wijzen. — De Berlingske Tidende logenitraft officieel het berigt, dat de Deensche regering in onderhandeling zou staan, om Noord-Sleeswijk terug te bekomen tegen den afstand van de West-Indische eilanden of voor eene geldsom. — Uit Kopenhagen wordt onder dagteekening van 7 dezer gemeld, dat den vorigen ochtend de eerste der Sleeswijksche gasten, namelijk die nit Hadersleben en Apenrade, de terugreis hadden aanvaard. Het feestelijk getooide spoorwegstation was met menschen gevuld, die daar waren bijeen gekomen om nog eens van de Sleeswijkers afscheid te nemen. Toen de trein zich in beweging stelde weergalmde de lucht van hoerah-kreten. De gasten van Alsen, Snndewitt en Flensburg vertrokken den volgenden dag.</p>
	<p>— Bij de groote feesten in Tivoli en de Diergaarde te Kopenhagen hebben al de drie redenaars, professor Clausen, de grijze bisschop Grundtvig en de heer Orla Lehmann, voor de eenheid der Deensche stammen in zeden en spraak, de hereeniging van Sleeswijk met Denemarken en de getrouwe handhaving van het Denendom, geijverd, en werden met onbeschrijfelijke geestdrift door de ontelbare omstanders toegejuicht. — VaH de Poolsche grenzen wordt geschreven, dat, sedert de komst van den Grootvorst Nicolaas te Warschau, eene aan opgewondenheid grenzende geestdrift heerscht. De laatste volksbeweging wordt algemeen veroordeeld, en alles beijvert zich om den Grootvorst, van wien men al het heil voor het land verwacht, hetwelk Graaf Berg niet heeft kunnen schenken, hoogelijk te vereeren. Wel is het niet onwaarschijnlijk, dat zijn bezoek goede vruchten voor Polen dragen zal, maar de overdreven verwachtingen der zich doorgaans te veel aan hunne hoop overgevende Polen zal hij niet bevredigen, en derhalve zal ook ditmaal eene teleurstelling niet achterwege blijven.</p>
	<p>FRANKFORT, 9 Sept. De geruchten nopens het sluiten eener nieuwe Oostenrijksche leening zijn thans ook in onze finaneiele kringen in omloop en vinden er nog al geloof. De opgaven verschillen tusschen 150 en 200 millioen guldens. De koers van uitgifte zou zoodanig worden gesteld , dat de deelnemers eene rente zouden genieten van 8 pCt. Meiverzekert , dat de bewering ongegrond is, als zou het huis Rothschild alhier zijne medewerking aan deze financiële operatie hebben geweigerd ; integendeel wordt uit eene gewoonlijk goed onderrigte bron gemeld, dat het voor ecne som van 80 millioen daarin zou deel nemen. Op aanzienlijke aanbiedingen van Nederlandsche huizen schijnt men evenzeer te kunnen rekenen.</p>
	<p>— Naar men verneemt zal de Wurtembergsche gezant bij den bondsdag, de Heer von Reinhardt, binnen kort wegens ongesteldheid van die betrekking worden ontheven en door den Heer von Linden opgevolgd. — Het heerlijke September-weder heeft een buitengewoon groot aantal vreemdelingen naar Zwitserland gelokt. In de logementen van Geneve bevinden zich dagelijks ruim 1000 vreemdelingen, ongerekend nog diegenen, welke op eepe andere wijze onder dak zijn gekomen. Evenzoo zijn Lausaune, Vevey en Montreux opgepropt met bezoekers en Chamouny was gedurende den geheelen zomer niet zoo druk bezocht als thans. — De Nation Suisse, welke te Génèvo wordt uitgegeven, meldt, dat Prins Napoleon, tijdens zijn verblijf op zijn landgoed Prangins, de laatste hand heeft gelegd aan zijne //geschiedenis der familie Bonaparte, welke in het begin van Januarij het licht zal zien. Het blad voegt er bij, dat dit werk van het hoogste belang is te achten, zoowel wegens de grondige kennis, welke er in doorstraalt, als wegens de geestige en talentvolle wijze, waarop de Prins zich van zijne taak heeft gekweten.</p>
</text>
