<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>* ROTTERDAM, 9 Sept. Heden is de Heer Mr. A. Bakker, rijksadvocaat alhier, tijdens hij voor de regtbank pleitte, door eene beroerte getroffen en spoedig daarna overleden. Hij was op 10 September 1793 te Alblasserdam geboren. LONDEN, 9 Sept. Uit New-York wordt dd. 31 Aug. jl. berigt, dat te Richmond eene volksvergadering is gehouden, welke verschillende resolutien heeft genomen; onder deze is : dat met verontwaardiging vernomen zijnde de beschuldiging door de dagbladen en de bevolking van het Noorden op die van het Zuiden geworpen, namelijk dat de eed van trouwheid niet zen zijn afgelegd met het doel om dien getrouw na te leven, daartegen ten krachtigste wordt gesprotesteerd; het Zniden is getrouw aan de regering, onderwerpt zich aan de gevolgen van de« geëindigden oorlog en erkent daarbij te gelijkertijd de afschaffing van de slavernij. Er begint eene meer vriendschappelijke betrekking te bestaan, tusschen de Amerikaansche en de Mexieaansche officieren. In Rio Grande zijn de beperkingen op ien handel in oorlogscontrabande opgeheven. De Keizerlijken hebben Toeamburo op nieuw bezet, nadat het centrum van het Juaristische leger geheel is uiteengejaagd. LONDEN, 9 Sept. De stoomboot China van New-York is met berigten van 31 Aug., benevens 167,548 doll. aangekomen. CHERBOURG, 9 Sept. Het eskader is heden echtend ten 9 ure vertrokken, koers zettende naar de kust van Spanje. St. NAZAIRE, 9 Sept. De Florida heeft 2% millioen specie aangebragt. LONDEN, 9 Sept. Hennep: Petersb. £28.10 a 29.— B_.:Donskoi fleece 8 a 14 d. LIVERPOOL, 9 Sept. De omzet van Katoen bedroeg beden 7000 b. tot lagere prijzen. PETERSBURG, 8 Sept. Talk in loco 50 Rs. BERLIJN, 9 Sept. Rogge• Sept.—Oct. 42—; Oct—Nov. 42—. — Raapolie-. Sept.—Oct. 1414; Oct.—Nov. 14%. HAVRE, 8 Bept. Katoen ca. 3 fr. hooger ca zeer vast; Madras op levering gevraagd a 150 fr.</p>
	<p>LONDEN, 9 Sept. Slotkoersen: Consols 90 a —; 1 pCt. Ecuador 11% ; SpCts. Grieken 1824/25 —; Dito Coup. —; 3 pCt. Mexic -; Afgest. Gren. —.—; 2 pCt. Nieuwe Dito — ; Uitg. Dito —; Landwarrands —; 3 pCt. Portug. 1853 —; 3pCt. Dito 1862 ,- 4% pCt. Russen 1860 — ; Dito 3 pCt. 1859 —.—; 5 pCt. Dito 1862 ; Dito 1864 —; 3 pCt. Spanje 47; 2% pCt. Dito 39%; Amort. 30; Cert. Coup. 14%; 6 pCt. Turken (Gec.) 49; 2 pCt. Venez. ; 6 pCt. 1862—; 1 pCt. Dito—; 2V_ pCt. Holl. —; 4 pCt. Dito —.—; 6 pCt. Amerika 1882 68%; 5 pCt. Italië —. Fijn Zilver 60% a 60% d. per once. PETERSBURG, 8 Sept. Slotkoersen: Wissel: Londen 3/m. 31 %; Hamb. 3/m. 28% ; Amsterdam 3/m. 157% ; Parijs 3/m. 332; Loten 1864 107; Imperialen 618; Zilver agio —. WEENEN, 9 Sept. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 68.25;5 pCt.Nat. &apos;2.80; Zilv. Met. 1864 78.75; 8.-Act. 775; Noordb.-Act. 165.60; Oost. Aand. 87.90; Loten 1854 82.50; Cred. Loten 121.40; Eng. Oost. fank74.50; Cred.-Anstalt 172.90; Fr. Oost. Spoorweg. 177.70; Nieuwe ■koinb. 201.—. — Wissel Londen 109.60; Hamburg 81.30; Parijs 43.55. BERLIJN, 9 Sept. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 63; Dito Nat. 67%; Stiegl. sde Serie 74%; Dito 6de Serie 91%; 5 pCt. Eng. Russen 1862 92%; 3 pCt. Nieuwe Dito 57; 4% pCt. Pruis. 100% ; 6 pCt. Amerik. 1882 72.</p>
	<p>Wissel: Londen 2/m. 6.23%; Parijs 2/m. 81 y8; Hamburg 2/m. 151 V»; Amst. 2/m. 142%; Weenen 2/m. 92%; Petersb. 3/w. 88% FRANKFORT, 9 Sept. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. -; Dito Nat. 6554; Oost. Aand. 1860 81%; 3 pCt. Spanje —.—; 2% pCt. Dito —.—; 6 pCt. Amerika 1882 71 %. — Wissel Londen 119%; Weenen k. z. 108.</p>
	<p>HAMBURG, 9 Sept. Mexic. —; 3 pCt. Russen 53*/»; 3 pCt. Spanje —; 2_ pCt. Dito —, 6 pCt. Amerika 1882 64%; Vereinsb. 107.4; Noord-Duitsche Dito 118%. —Wissel: Londen 13.4 „; Amsterdam 35.81.</p>
	<p>PARIJS, 9 Sent. Slotkoersen: Fransche 3 pCt. 69.22%; 4% pCt. «to 96.50; Frans. Oost. Spoorweg 413; Crédit-Mob. 815; 3 pCt, Spanje 40; 2# pCt.Dito— ; Kuss. Spoorw. —; 5 pCt. 1ta1ië66.35. iransche 3 pCt. penden 69.22%.</p>
</text>
