<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>CONCERT EN TOONEELNIEUWS. AMSTERDAM, Zondag 10 September.</title>
	<p>Stadsschouwburg. Een enkel woord over de herhaling van het tooneelspel Adrienne Lecouvreur, welke in den loop dezer week plaats had. De titelrol is eene der beste van Mw. Kleine, die Adrienne weder voorstelde met al de kracht en waarheid, welke de hoofdkenmerken zijn van haar schoon talent. Het tooneel met de prinses de Bouillon, maar vooral het sterven van Adrienne maakten een indruk, die niet ligt zal worden uitgewischt; men zag geene kunst meer maar natuur, -tiet genoegen begroetten wij den Heer Kistemaker in de rol van Maurits, graaf van Saksen; wij zien het gaarne dat eene rol waarin succes te behalen valt, door een k_-_tenaar die daarin jaren lang geschitterd heeft, aan een jongeren kunstbroeder wordt afgestaan; daarin toch ligt de hoop der toekomst. Zonder te kort te doen aan de gelukkige gaven van den Heer Kistemaker moeten wij echter verklaren, dat zijn gebrek aan studie zelden meer aan het licht kwam dan in de rol van Maurits van Saksen. De prins de Bouillon werd op beschaafde wijze door den Heer Roobol voorgesteld; den Heer Wijnstok zien wij steeds gaarne in de rol van den ab_; al kan de Heer Vink als Michonnet ook de vergelijking niet doorstaan met hem, die op dezelfde plaats deze rol in vroegere jaren vervulde, toch verdient zijn warm en gemoedelijk spel lof. Vergeten wij niet melding te maken van Mw. Thiensma- Rinkes, die de prinses de Bouillon zeer goed voorstelde. En thans gaan wij over tot de bespreking van het toovcrkluchtspel: De Zeven Kasteelen van den Duivel, het zoogenaamde kennisstuk. In de hoofdzaak komt de inhoud op het volgende neder: Bij het opgaan der gordijn is Ric-Rac, barbier en kapper, bezig Sathaniël te kappen; deze vraagt naar het nieuws van den dag en Ric-Rac doet verslag van een aantal bedriegerijen, diefstallen, van verschillende voorbeelden van ontrouw, enz. enz. Intusschen is Sathaniël ontevreden; zijne magt en aanzien verminderen naar hij zegt; niet eigene oogen wil hij zich overtuigen of zijne dienaren zijne zaken met ijver behartigen; hij beveelt dat men hem zijn helschen verrekijker brenge. De achtergrond opent zich en men ziet eene woedende zee en een schip dat in nood verkeert. Aan het strand liggen twee meisjes geknield ; zij heffen de handen ten hemel en doen de gelofte eene bedevaart te ondernemen naar de Grot van Hulp en Dank, wanneer hun vader, die zich op het schip bevindt, gered wordt. Uriël, een dienaar van Sathaniël, zit bedaard op eene andere rots te hengelen. Sathaniël wordt woedend; Uriël verwaarloost de belangen van zijn heer, die daarom zijn helschen stoet oproept|en het vonnis over Uriël uitspreekt om in den ketel geworpen te worden. Ric Rac wordt met de uitvoering van het vonnis belast; hij snijdt Uriël hoofd en armen af; eensklaps ondergaat Uriël eene metamorphose; hij wordt een bescherrageest en verklaart dat Sathaniël voortaan geene magt meer over hem heeft, omdat hij onder de bescherming de 3 hemels staat. Sathaniël zegt dat hij zich wreken zal op de beide meisjes, welke gelofte hebben afgelegd eene bedevaart te ondernemen; Uriël verklaart haar te zullen beschermen; Sathaniël zal de meisjes op hare reis in zeven kasteelen brengen,.waarin zeven leden zijner familie (dezeven hoofdzonden)huisvesten. Carolina begeven zich nu op reis, vergezeld door Raimond en Antome, hare verloofden; achtereenvolgens staan zij bloot aan de verlokkingen van den nijd, den hoogmoed, de luiheid, de hebzucht, de zinnelijkheid, den toorn en de gulzigheid. Onderscheidene malen zijn zij op het punt te bezwijken, maar Uriël komt steeds bij tijds tusschen beide en brengt de pelgrims, waarvan alleen Ceb&apos;a geheel aan iedere verleiding heeft weerstand weten te bieden, in behouden haven. Wij behoeven naauwelijks te zeggen dat een dergelijk stuk den decorateur, machinist, balletmeester en costumier gelegenheid geeft te toonen wat zij vermogen. In dit opzigt overtrof het kluchtspel onze verwachting; er komen decoratien in voer, wier schoonheid de algemeene bewondering wekte en verdiende; als zoodanig noemen wij die van het 6de taf.: de zinnelijkheid. Dat ook de machinist zich goed weet te kwijten bleek in het Bste tafereel: De gulzigheid. Bij herhaling riep het pnbliek den Heer Plaat ten tooneele. Ook het monteren van dans en balletgedeelten door den bekwamen van Hamme verdient vermelding, even als het arrangeren der muziek door den Heer Coenen. Dat het stuk gedurende de kermis een grooten toeloop verwerven zal daarvan zijn wij overtuigd; het is geene overdrijving wanneer de directie zegt kosten noch moeite aan de montering gespaard te hebben. Maar, hoewel wij aan een stuk dat opgevoerd wordt tijdens de dagen van vrolijkheid, dwaasheid en opgewondenheid welke wij te gemoet gaan, geene groote eischen doen, mogen wij echter het onbeduidende van den tekst, het triviale van sommige denkbeelden, het volslagen gebrek aan geest niet verhelen; wel beschouwd, hadden wij dit kluchtspel liever gezien in den vorm van een ballet. Wat de opvoering betreft, de vertooners ontwikkelen er de radheid van tong en vlugheid van beenen, de opgewekte vrolijke stemming in, welke vereischt worden om gang en leven in een dergelijk stuk te brengen. Ook de leden van het corps de ballet en in de eerste plaats de Heeren Friant, Berkman en Witt, en de dames Delechaux, Heisier, Voitus van Hamme, Stemm.rik i en Geytenbeek verwierven luide toejuichingen. Grand Theater. De Koninklijke Hollandsche Tooneelisten, onder I directie van J. C. Valois, hebben in dit locaal Donderdag jl. eene reeks voorstellingen geopend, welke zij gedurende de kermis aldaar zullen voortzetten. Opgevoerd werd het drama: Columbus of de ontdekking van Amerika. Is nu de titel van historisch drama, welken de schrijvers er aan geven, tamelijk gewaagd bij de vrijheden, die zij zich veroorloofd hebben, dit is de eenige aanmerking van belang, welke wij te maken j hebben op het stuk, dat van het begin tot het einde boeit; dat, rijk aan afwisselende tooneelen, van eene schoone vloeijende dialoog, deu toeschouwer voortdurend bezig houdt ■ terwijl de schoone decoratien en I m_c_ö_i-ri_, welke er in veorkojnen, onz. verwachting verre overtro®ll3- Wat de opvoering betreft ook daarvan kunnen wij met lof gewagen; en in de eerste plaats van den Heer Spoor, die Columbus met ernst, waardigheid en gevoel voorstelde; ook do Heeren Nuggelmans, Faassen en Kiehl kweten zich regt verdienstelijk van hunne verschillende rollen. In de rol van Isabella la Catolica verwierf Mw. Valois-Sablairolles algemeenen bijval; terwijl Douna Maria de Guzman deor Mw. Faasson-vaii Velzen en Onéo door Mw. Strelitski-Orgelist zeer goed werden voorgesteld.</p>
	<p>Naar wij vernemen zal dit stuk weldra door een kluchtspel vervangen worden: Het leven van Cesar, waaraan voorzeker een druk bezoek zal ten deel vallen.</p>
	<p>Onder de localen die zich voor de aanstaande kermis in feestgewaad gedost hebben,- verdient Frascati in de eersto plaats genoemd te worden. De Heer Stumpff is dit jaar bij uitstek goed geslaagd in zijne poging om iets schoons te leveren, en heoft tevens het moeijelijke problcnni weten op te lossen iets nieuws te scheppen. De huidige decoratie der zaal is nieuw en bekoort zoowel daardoor als door den schoonen aanblik welken zij oplevert. De zaal is in Italiaanschen stijl gedecoreerd; de keurig priëelsgewijze afgedeelde vakken langs den wand stellen gezigten voor op Iddria, Subiaco, Tivoli, Castelamare, Napoli, Proceda, Amalfi, Venetië en Napoli 11. Den Heer G. Prot, die deze vakken geschilderd heeft, komt daarvoor welverdiende lof toe. Het orchest is geplaatst boven de zoogenaamde blaauwe grot van Capri, in welke eene rustieke brug gevonden wordt, welke over een breed water ligt, waarop zich watervogelen wiegelen, terwijl van alle kantenlschomie planten en bloemen zijn aangebragt. Aan de tegenovergestelde zijde heeft men eene rijke verzameling keurige bloemen, welke eene soort van tuin vormen , die in de daarachter geplaatste spiegels terugkaatst even als de fraaije en uiterst zeldzame verlichting, waardoor de zaal oneindig grooter schijnt dan zij in waarheid is. Uit de toppen der bladen van vier groote palmsoorten (chamaeTOps exelses) welke midden in de zaal geplaatst zijn, ontspringen de tallooze gasvlammen, waardoor de zaal zich in eene zee van licht baad. De indruk dien de schoone en verrassende versiering bij het biHnentr_en op den toeschouwer maakt, is uitmuntend, en wij houden ons overtuigd, dat het bezoek van dit locaal gedurende de kermis nog talrijker zal zijn dan ten vorigen jare toen men er dikwijls ter naauwernood een stoel kon magtig worden.</p>
	<p>Van de vertooningen gedurende de kermis, welke een bezoek waardig zijn, vermelden wij in de eerste plaats het Cirqne Carré, dat Wollschlüger en Blennow is opgevolgd en waar men uitstekende rijdenen rijderessen en uitmuntend gedresseerde paarden van de edelste rassen aantreft. Op kleinere schaal ingerigt verdienen echter ook de paardenspelen van de Wed. Blanus, H. M. Blanus en Verdi en Dassi een bezoek. Op het Koningsplein staat weder het Theater Krosso, dat gymnastische , athletische, acrobatische en plastische voorstellingen geeft en waarbij zich bevindt de ook hier gunstig bekende familie Lavater Lee. Op het Amstelveld ontmoeten wij den Heer St. Roman, den mededinger en opvolger van Bosco, van het vorige jaar bij uitstek gunstig bij ons publiek bekend, die aan eene beschaafde voordragt bij het verrigten der moeijelijkste toeren eene onbegrijpelijke vlugheid paart en het publiek door geheel nieuwe kunstverrigtingen zal verrassen. Voorts bezoekt de Heer Maju weder de Amsterdamsche Kennis; zijne geestvoorstellingen hebben allerwege den grootstaji bijval verworven, de Arnhemsche Courant schreeif dezer dagen dW_.iigaande: //De kans om geesten te zien is verleidelijk, maar onze maatscWppij staat hoog genoeg om er niet aan te gelooven. De geesten van Maju nogtans zijn van dien aard, dat ook de ongeloovigste er belang in moet stellen. Het optisch bedrog is zoo sterk, dat men werkelijkheid en schijn, ligchamen en spiegelbeelden verwart en inderdaad in wezenlijkheid de personen meent te zien, die alleen door het spiegeleffect op het toone-1 gebragt worden. De ondernemer heeft tevens den goeden Smaak geh_ om van zijne geestverschijningen een dramatisch geheel te maken; de geesten hebben dus in deze voorstellingen een raison d&apos;être, als men dit van geesten zeggen mag.&quot;—Op het Koningsplein staat voorts de schouwburgtent van de HH. Stoete en Jacqui, waar in den vooravond de jeugd zich een pauren met de engelsche en fransche marionetten benevens eene Arlequinadd aangenaam kan bezig houden; ook de oude Bamberg is niet achtergebleven en zal zijn publiek toonen dat hij nog steeds waardig de eer van Nederland op het gebied der goochelkunst handhaaft. Overigens is deze kermis bijzonder rijk aan verschillende inrigtigen waar muziekale voordragten gehouden ZHllen worden als: het ge&apos; zelschap Hubert Sauvlet in den Salon in de Nes; den Toom op bet Amstelveld; de gnnstige bekende Bouffes Anversois in het Casine op het Leidsche Plein; Odeon, orchest onder Jos. Güngl; de Keizerskroon op den Singel bij de Vijzelstraat, enz. Voorts vindt men nog op de Kermis de Gebr. Ouvrier, de Wed. J. F. Kas, Lefebrc en C°.: tableaux vivants ; Garnier: wassenbeelden ; eene menagerie van Rennes, dikke dames, een dwerg, geleerde hondjes, stereoscopische tentoonstellingen, enz. enz. enz.</p>
</text>
