<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>JONDEN. 9 Sept. Uit New-York wordt onder dagteekening van 1 Aug. nog gemeld, dat de president Johnson de beperkende bepalingen op het verkeer met het Zuiden had opgeheven. Jefferson Davis is Verwezen naar de regtbank van het graafschap Norfolk, onder voorzitterschap vau den Heer Chace. Het kaperschip Shenandoah zette zijne rooftogten voort.</p>
	<p>Men had voorts vernomen, dat Keizer Maximiliaan voornemens was een gelastigde naar Washington te zenden, ten einde een onderzoek in te stellen nopens de gedragslijn der bondsregering met opzigt tot Mexico. WEENEN, 9 Sept. De luit.-veldmaarschalk von Gablenz en de Heer van Hofmann, zullen Maandag, uiterlijk Dingsdag naar Holstein verdekken en een of twee dagen te Berlijn vertoeven. De Heer von Halb°uber blijft nog een paar weken in Holstein en keert dan herwaarts terug. KIEL, 9 Sept. De Kieler Zeitung meldt het volgende: //De nota, voor de leden van de Stenden, die dezer dagen eene vergadering hebben gehouden, aan de bondsvergadering ingediend, sluit met het verzoek, «at genoemde vergadering pogingen in het werk stelle, opdat de regten *an ons land zonder verwijl worden erkend.&quot; Het Sleeswijk-Holsteinsche provinciale Blad meldt, dat aan den Heer «•rlanger concessie is verleend tot exploitatie van den Zuid- enNoordoleeswijkschon spoorweg benevens zijtakken. ALTONA, 9 Sept. Op dc gisteren te Neumunster gehouden vergadering van afgevaardigden der Sleeswijk-Holsteinsche vereenigingen is, _? overeenstemming met de verklaring door de leden der stenden te «vel afgelegd, besloten, gelijktijdig eene in krachtige bewoordingen geelde memorie aan het Duitsche volk te rigten, en het de handhaving Pt&lt;s dragen van de regten en de vrijheid van Dnitsehland. __■ ■^•A-US, 9 Sept. Volgens de Patrie, heeft de Fransche Regering et geprotesteerd tegen de overeenkomst van Gastein, maar heeft de _|.m&apos;Bter bij eene circulaire aan hare vertegenwoordigers verklaard, dat en A s.aatstu&apos;c beschouwt als behoorende tot een verouderd tijdperk, dat zij vermeent, dat het voorloopig karakter dezer acte hoop geeft P eene meer met de hedendaagsche begrippen overeenkomende oplos- Slng van het vraagstuk. &apos; het! men verzekert&apos; is g«one nota naar Berlijn gezonden, betreffende sadpg _ met den Pers°oll van Ott, maar heeft de Fransche ambas«uenr mondeling, een regterlijk onderzoek verlangd. ot.v- ,Heden te- n fl»lf één ure is boven deze stad een verschrikkelijk &quot;uweder losgebarsten. De straten stonden blank.</p>
</text>
