<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Vrijdag 9 November.</title>
	<p>Voor zijn vertrek naar Compiegne, dat in de eerste dagen der volgende week zal plaats vinden, zal de Keizer oui elke aanleiding tot botsing tusschen de bovendien reeds zoozeer ijverzuchtige korpsen uit den we^ te ruiinon, ook eene wapeuschouwiug hou«ien over de linietroepen van het leger van Parijs. Ook zal hij in eene derde zitting van de commissie voor de reorganisatie van het leger het voor* zitterschap bekleeden. Men gelooft dat in deze zitting de algemeene dienstpligtigheid, met vermindering van den diensttijd tot op 3 jaren, als beginsel zal worden vastgesteld. — Prinses Clotilde is op het punt van te bevallen. Het is daarom dat Prins Napoleon is hier teruggekeerd. — De Heer Bcnedetti reist in de volgende week naar Berlijn ; de met verlol&apos; hier aanwezige diplomaten werden door den Heer de Moustier nitgenoodigd, om naar hunne posten terug te keeren. — Eergisteren zijn in een koffijhuis van het Quartier latin, waar studenten vergaderden, om voor de regering vijandige (binnengesmokkelde) boeken en brochures te lezen, verscheidene arrestatien bewerkstelligd. — De Moniteur berigt, dat het gebouw voor de groote tentoonstelling te Pargs nagenoeg geheel voltooid is, en herhaalt de verzekering dat die tentoonstelling in 1867 op het sinds lang bepaalde tijdstip geopend zal worden. Op die tentoonstelling zal ook een aërolith van 870 kilogrammen zwaarte te zien zijn. Dit voor de wetenschap belangrijke voorwerp is bij het Fransche ministerie van oorlog uit Mexico ontvangen van den opperbevelhebber der Fransche troepen daar te lande, en voor het iniisenm der Academie van Wetenschappen te Parijs bestemd. — Men gelooft, dat het werk van Prévost-Paradol: «Oudavespage* de l&apos;histoire contemporaine&quot; wegens de uiterst scherpe inleiding iv beslag genomen en de schrijver zelf vervolgd zal worden. — Louis Blanc heeft aan de Presse een brief gcrigt, waarin hfl beweert dat het beginsel van «^operatieve aibeidcisvereeiiigingcn te danken is aan het socialisme van 1848.</p>
	<p>— Volgeus het Me&apos;morial difomatique heeft de Fransche regering besloten, aan deu paus ook na den aftogt der Fiansche troepen als opperhoofd der kerk eu als souvereiu eeue werkzame bescherming te verleenen.</p>
	<p>Hetzelfde blad moldt, dat het voorstel der Spaansche regering bjj het Italiaansehe gouvernement, betittiende de teruggaaf van den particulieren eigendom der dynastien van de beide Sicilien en Parma, door Rusland en Frankrijk wordt ondersteund. — Het ontworpen huwelijk tusschen den Vorst van Rumenie en de Prinses van Leuehteaberg wordt hier in officiële kringen beschouwd als een nieuw bewijs van de naauwcre toenadering tusscheu Rusland en Pruisen.</p>
	<p>— Het berigt over Amerika ontvangen, betreffende de afdanking van Keizer Maximiliaan , wordt tegengesproken door eea briel&apos; vau den generaal de C.istelnau aan de Fransche regering, waarin hij zegt dat wat ook moge gebeuren, de Keizer het vast» besluit heeft genomen om te volharden. Reeds den 18den October verklaarde Maximiliaan, dat, ofschoon in zijne dierbaarste betrekkinsmartelijk getroffen, hg&apos; toch den post niet zou verlaten, waartoe het vertrouwen van het Mexicaansche volk hem had geroepen. — De generaal Cabral is tot president der Dominicaauschc republiek verkozen en heeft aan Keizer Napoleon van zyne benoeming officieel kennis gegeven,</p>
</text>
