<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN.</title>
	<p>Aan de Redactie. De te Rotterdam gevestigde advokaat Mr. G. J. A. Faber heeft in uw nommer van 8 dezer een stuk geplaatst, dat ten doel heeft iny en hen die denken als ik te brandmerken als onwaardige zoneu van het vrije en goede Nederland. lk ga do filosilische en theologische snippers, die van des Heeren Fa bers schrijftafel in dit polemiesch artikel zijn verdwaald geraakt, niet stilzwijgen voorbij; maar ik sommeer den Heer Faber het bewijs te leveren, dat in onze banier gesebreven staat: &apos;Eerbiedigt de //Grondwet slechts zoo lang tot dat gij anders kunt&quot;; dat wij //de //magt van het Pausdom, ook in het tijdelijke, vóór en boven alles //vereeren&quot; ; dat wij «ie godsdienst&quot; in de plaats stellen van //het //gezond verstand.&quot; Daar dc Heer Faber pretendeert, dat «ie intelligentie zetelt&quot; bij de partij, waartoe hy gaarne gerekend wil worden, — moet het hem geen moeite kosten, zeo er eenige grond voor zijne beweringen bestaat , deze met klein van redenen te staven. Ik weérhou mij de ergernis uit te spreken, bij mij opgewekt, door de wijs, waarop do Heer Faber een tegenstander aanvalt, die, wat zijne loyauteit betreft, zich met gerustheid aan het oordeel zijner laudgenooten onderwerpt; maar ik kan toch niet nalaten mijne verwondering te kennen te geven, dat een meester in de regten, een logikus van beroep, door artikels als het zijne, de spreuk Eendracht &apos;maakt Macht tot verwezenlijking hoopt te brengen. Amstemum, 9 November 1866. J.A. ALBERDINGK THIJM. Ah eene curiositeit en niet uithoofde der dichterlijke waarde verleenen wij eeneplaat 3 aan het volgende ons toegezonden stuk, door een geacht ingezeten onder zijne verzameling (in handschrift) Dicht-, Puut- en Schimpdichten gevonden. [Red.] DICHTERLIJK E INSPRAAK door den Geest van Frederik den Groote Koning van Prnyssen bij geleegentheijd dat desselfs Throonopvolger Fredrik Willem z&apos;i&quot; meester van Holland heeft gelieven te maaken. Mocht Groote Fredrik uijt zijn Doodslaap Eens ontwaaken, en zien ziju Neef bestan, die thans zijn Throon bekleed.&apos; Zo zouw dien Grijzen Held, gewis zijn handel wraaken, en zeggen dat hij niet naar zijne lessen deed. Zijn Hoogverligte Geest, zouw mogelijk zig dus uyten, is dit uw Eerste Werk, nn gij mijn Septer swaaijd Oiu &apos;t Recht eens vrijen Volks door uw geweld te stuyten, is dit de Spil waarop myn Ryk ooit heeft gedraaijd. Foeij, Fredrik Willem; gaat gij dus uw Roem ontlug&apos;steren, laat gij uw door Een vrouw misleijden tot die daat, Laat zig Een Held als gij, nw dus aan Keetens kluijsteren, door Val6heijd &apos;t zaam gesmeed, met hamers van verraad. Die schandvlek kan den Rhy&apos;n, met al zijn stroomend&apos; armen niet wissen uijt uw naam, &lt;&quot;&gt; welk een sniert voor ing, In plaats dat gij als ik, met raad hun kwaamd beschermen, zijt gy&apos; den schrik des volks, aan &apos;t Scheep en Koopryk IJ. Had ik zulx oogt gedagt! Ik had wel voor mijn sterven als een Rechtzinnig Oom, uw dit vast afgeraan, En aangetoond, zo gy dat Koopland hielp bederven dat dan uw Rijk zo min, als &apos;t hnnne Kan bestaan. Waar by&apos; nog komt, dat dees verEende zeeven Landen van alle Moogentheen, gevierd zijn, en GeEerd, Omdat al &apos;t Koopgelnk, Leeft in hun Ingewanden waardoor Vervan Geweld, hun Groodheyd is vermeerd. En gaat gij zulk Een volk dat &apos;t saam reeds twist vervolgen Gij hebt my in den slaap des Doods daar door ontrust, En hoe ik uw heb bemind, gij maakt mij nu verbolgen Ja &apos;t smert mijn , dat uw Mond mijn Doodshand heeft gekust. Ach! zo mijn Geest uw nog iets aakligs kwam voorspellen, Gy schrikten dan gewis zelfs Eer &apos;t nw overkwam, Maar ik wil in mijn Graf mijn Rust liefst weer herstellen en wenschten dat g&apos;op &apos;t laast dees Raad nog vau mij nam Welk daarin slegts bestaat, dat gij in &apos;t vervolg der daagen, Uw meer voorsigtig, meer bedachtsaam kwijten moogh Augustus Deugd kon meer, dan Neroos nnd behagen, hou dus dit bid ik uw, de vreed&apos; met Elk in &apos;t oogh. Dog zo gy tot den strijd gedwongen word te treeden Gedraag Uw dan als Held, met wijsheijd en beleijd, En bid dat God uw helpt! in oorlog en in vreeden, Dus sleeten Salomon en David hunnen tyd. Daar in volgd&apos; ik hen na, en kreeg des Heemels zeegen, dit hielp mijn Rijk, en Naam, G&apos;Eerbiedigt allerweegen.</p>
</text>
