<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHOITWBïïBGEIf, EBB. SCHOUWBURG. Onder Directie van ROOBOL, TJASINK en PETERS. Dingsdag 29 Dec. (N°. 86 Abonn.): De Kinderroofster, drama in vijf bedrijven, of acht tafercelen. Gevolgd door: Een Venetiaansch Fiesi, nieuw ballet-divertissement in twee tafercelen. (Aanvang 7 ure.) Verwacht op Vrijdag 1 Jan. Gysbrechl van Atmstel. Treurspel in vijf bedrijven, door Joost van den Vondel. Gevolgd door: De Bruilift van Kloris en Roosje, kluchtspel met zang en dans, waarin dé Nieuwiaarswensch zal worden uitgesproken door den Heer Tjasink, in het karakter van Thomasvaer en Mw. Stoetz-Majolski, in het karakter van Pieternel , en waarin tevens door al de eerste Sujetten van het Ballet zal worden gedanst. GRJVNR THEATRE, Direction A. VAN LIER. Dienstag 29 Dec. Benefiz für den Regiseur Herrn Charles Cassmann, unter gefalligen Mitwirkung des Herrn Carlo Vimercati, genannt Paganini auf der Mandoline, sowie der Frau Wittwe van Hamme—Bia, Solo-Tanzerin, und des Herrn Eduard Witt&apos;, Solotaazer. Eine einzige Auffiihrung von Robert und Bertram, oder die lustige Vagabunden, Posse mit Gesang und Tanz in 6 Abthcilungen von Gustav Rader. Gewöhnliche Preise. Dutzendkarten nicht guitig. (8 Uhr.) Urn recht zahlreiche Theilnahme bittet Charles Cassmann. Donderdag 31 Dec. Eene enkele representatie door het Fransehe tooneelgezelschap uit Parijs, bestaande uit de eerste artisten van Frankrijk, waarbij de talentvolle Mlle. Bamery, genaamd Dortet, eene eerste plaats vervult. Prijzen der Plaatsen: Balcon ƒ2-, Loge ƒ1.50; Parterre ƒ1; Gallerie Loge 60 Ct.; Gallerie 40 Ct. (7&apos;/_ Ure.) SALON BES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Dingsdag 29 December. Eene wederopvoering van Het Leven te Parys, nieuw kluchtig zangspel in 5 bedrijven, naar het Fransch, vrij bewerkt door den Heer J. Both, Muziek van Offenbach, op nieuw gemonteerd, met nieuwe de coratien en costumes; waarin de rol van Gardefeu doer den Hr. Philippe ïal worden vervuld Entree 75 Cts. in vertering. Aanvang 8 ure. Plaatsen zijn aan het Locaal te bespreken. J ROAS &amp; JUBELS. THEATRE TIVOLI, Nes. Dingsdag 29 Dec. Op algemeen verlangen nog medewerking van Mr. et Mme. Fréchon , Artist. Gymn. Voor de tweede maal: Mr. Choufleuri restera chtz lui le , op. 1 act, met nieuwe decoratien en nieuwe Louis XV ameublements. Voor de 2de maal: Komiker und Soubrette, op. 1 act; Kamer Kdlzen, op. 1 act. Entree 75 Cents. Familiekaarten 25 ets. surplus. (8 Ure.) WILLEM KOSTER. Directeur. mm FRANCOIS LOISSET, Dingsdag 29 Dec. Brillante voorstelling met voorvooring van den in vrijheid gedresseerden Volbloedhengst Romeo, door den Heer Francois Loisset; tot slot: Le Satyre et les trois Sglphides. Gewone prijzen. Aanv. 8 ure. WMAm€JATM* MAANDAG 4 en DONDERDAG 7 JANUARIJ 1569: &apos; des Avonds van 8 tot 10 Ure: AANSCHOUWELIJKE VOORDRAGT DE EXPEDITIE HER ENGELSCHEN IN ABVSSINIE, naar getrouwe Schetsen op de plaats zelve genomen door een Staf-Officier. Toegangsprijs 49 Cts. MAJIU. PALEIS VOOR VOLKSVLIj-T. DINGSDAG 29 DECEMBER. Soiree Ift_Me__les _ -vto waaroP zal worden uitgevoerd: Kwartet N°. 13 van W. A. Mozart, Kwartet op. 44 N°. 1 , Tan Mendelssohn Bartholdy, door de Heeren JOS. CRAMER, P. v. d. VELDE, A. BENAVENTE en HRIMALT, Septet van Beethoven voor Piano, Fluit, Oboë, Clarinet, Fagot, Hoorn en Contrabas, door de Heeren A. BELINFANTE Jr., G. SCHOEMAN, J. CT. KEAUSE, C. F. GEISLER, T. MINNE, C.HEÜCKEROTH en J. P. MÖNCH. Entree 50 Cents. Aanvang 8 Ure. Leden volgens Reglement. Omnibusdiènst 7Va Ure van den Dam. KOOR-OEFENING VOOR HET ST. VICENTICS CONCERT WOENSDAG 30 DEZER, des Avonds ten 7 Ure, in ODEON. (32236) _____w_p___--___--_--o__Mß—¦—_¦-——¦_an______¦_¦¦—— i_DVEßT___m___?.</p>
</text>
