<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TB MOOP j£P&gt; . Eene gebruikte COUPÉ CLARENGE, en &amp;l||gi«teEene dito COUPÉ , beiden op Colling- RS?p§i*3ï!&amp;.Assen en in goeden staat. Brieven franoo. Te JT.-m YT. bevragen bij H. VAN MOURIK, Rijtuigsmid, tuiten de Wittevrouwe-Barrière te Utrecht. (31996) PENSIONNAT FRANCAIS ANGLAIS pour Demoiselles, dirigé par les Dames SQUILLIER, a Vilverde prés de Bruxelles. Le prix de la pension, y compris la literie, le Blanchissage et les fournitures classiques, est de 600 ou 650 francs par an d&apos;après I&apos;age. D&apos;excellonts Professeurs sont attachés a -&apos;Etablissement. (32122) BOEIJER, Ml 1 BÖOTM. Notaris HAAGSMA te Sneok zal mede ten verzoeke van Deurwaarder v. d. MEULEN aldaar, op Woensdag 30 December e. k., &apos;s avonds ten 7 uro, ten huize van H. DE GROOT, te Sneek, provisioneel veilen: I°. Een wel ondernoudene, snelzeilende BOEIJIER , de Zwijger genaamd, groot 10 ton, mot 2 stel Zeilen en bijbehoorende Fokken, Loeten, Masten, Gieken, Roeren, Boomon, Haak, en bijbehoorend Touwwerk. 2°. Een in de laatstejaren aanmerkelijk vertimmerd, snelzeilend, overdekt JIAGT, de Snelheid genaamd, groot 6 ton, met Zeil, 2 Fokken, enz. 3°. Eene welonderhondcne snelzeilende BOOT, greot 5 ton, met Zeil en Fokken, enz. 4&quot;. Eene ROEIBOOT met Zwaarden en Roer. (32140) Maatscliappij de Korensehoof te ïltreclit. Wordt verlangd een HOOFDJSIOLENAAR (Chef de moutnre), die in allen deele bekend is met de Meelfabricatie, en volkomen berekend voor de leiding en de werkzaamheden, aan eene Meelfabriek verbonden. (32132) HOTEXi VAM WILL. CAFÉ RESTAURANT. De Ondergeteekende heeft de eer te berigten, dat hij zijn wel ingerigt LOGEMENT heeft geopend; hij beveelt zich minzaam m een ieders gunst. P. C. H. VAN WILL, (32028) Commissionnair-Expediteur. HKHOI-B. KOOPMANSHUIS. Op eenen der beste Standen wordt TE HUUR AANGEBODEN, en flink KOOPJBANS-UIS. Reflecterenden adresseren zich franco onder Lett. Y. Z. 50. bn de Boekhandelaren GEBROEDERS EBERT, Beurssteeg E 184. (32170) TE KOOP GEfR&amp;AGD: 3 a 400 ledige Siroop, Melasse of Wijn OXHOOFDEN, van circa 300 Kilo Netto inhoud. Prijs opgaaf en Informatien waar dezelve te bezigtigen zijn, worden ingewacht onder Letter B. adres den Kantoorboekhandelaars B. KRAMER &amp; ZUON^RokinjEJST. (32172) Een GENEES-, HEEL- en VERLOSKUNDIGE, zijne Standplaats, welke een ruim bestaan oplevert en waar geen concurrentie is, om bijzondere van de praktijk onafhankelijke redenen, willende.verlaten, biedt zijn ruim Huis met fraaijen Tuin, Koetshuis. Stalling en welingerigte Apotheek TER OVERNAME AAN. Deze plaats is bijzonder aanbevelenswaardig voor Doctoren in de drie vakken, die de R. C. Godsdienst belijden. Verdere inlichtingen te verkrijgen met franco brieven onder lett. X. bij de Boekhandelaars EROESE &amp; C. te Breda. (31879) EN VOOR DEN ZAKDOEK. pc RIGAUR &amp; C°. Dezo twee nieuwe parfumerion, welke wij in Europa invoerden, zijn met da moeste geestdritt ontvangen geworden; zij zijn geprepareerd van den geest der bloemen der Unona odoratissima, welke wij in do Philipijnsche eilanden doen distilleren. Der_clver geur is van eene onbesebrijfelijke _uav_teit_ Eens op den zakdoek gegoten, lossen zij , zich weldra op, in de meest verscheidene en delicate geuren. In één woord, zij laten verre achter zich de Extracten der Jockey-Club, Violette, enz. Degenen, die dezelve onvervalscht en nit de eerste hand wenschen te bezitten, gelieven dezelve alleenlijk van ons huis te nemen. Depots te Amsterdam: H. H. ULOTH, FROMBERG &amp; 1 PALMEN, Wed.OLDEWELT-METMAN; Rotterdam:CHs. ! COUCKE; Dordrecht: MARKUS; Leyden: D. J.MENSING; &apos;Leeuwarden : J. U. PROOST; Deventer : J. BOERBOOM; Utrecht: R. D. J.RANDON. (31037) ItOLLWERKSCHE BORST«BONS7 Tegen heeschheid en hoesten is er geen beter middel. Echt te bekomen a3O cent per pakje, in Amsterdam bij F. von Windheim en C° , Verkoophuis; de Apothekers&quot;: Uloth, Zeedijk; de Haan &amp; Zoon, Kalverstraat 255; Adama. Heerengracht, IJ 251; de Ruiter, Nieuwendijk over de Zwaan; van Son, Amstelstraat; J. Kok, Oude Doelenstraat, B 312 en Korte Hoogstraat, K 506; Wed. G. J. Teule, Kalverstraat, bij de Munt; M. Cléban &amp; C°., Heiligenweg 321 en Huidenstraat, bij A. J. Zoot, Oude Leliestraat, LL 341, en bij H. J. Weddigo, Nieuwendijk bij de Kolk! steeg, en verder in de voornaamste Apotheken van ge- I heel Nederland. (27232)</p>
</text>
