<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Franche Post.</title>
	<p>PARIJS, 26 Dec. (Part. Corr.) Naar men verzekert, is het plan tot het houden eener conferentie door al de bij het Turksch-Grieksche geschil betrekken partijen aangenomen en blijft nog slechts de regeling over van eenige ondergeschikte punten, zoo als de vaststelling van den dag der bijeenkomst, van de plaats en het onderwerp der verhandelingen. Mijne vreugde over deze heugelijke gebeurtenis wordt echter eenigermate getemperd door de zeker onverwachte verklaring, welke de keizerlijke regering door middel harer officieus© organen doet verkondigen ,*dat het bijeenroepen eener conferentie tot dusver in het geheel niet is voorgesteld. Zij, die de kunst verstaan, om bij de officiële en officieuse mededeelingen tusschen de regels te lezen, beweren, dat hierin de betoekenis kan liggen van eene nederlaag der keizerlijke diplomatie en eene mislukking van het conferentie-plan; en daar de effecten heden zijn gerezen, ware bet niet onmogelijk, dat Havas of de eene of andere excellentie sedert 24 uren een belangrijk berigt in den zak heelt. De inschrijving voor het monument van Berryer bedraagt reeds 40,000 frs. De regering heeft tot dus ver aan deze inschrijving geene hinderpalen inden weggelegd. Mag men dit aannemen als een bewijs, dat zij de legitimisten minder vreest dan de republikeinen, of heeft zij ingezien , dat zij zich door hare maatregelen ten opzigte van de inschrijving voor het monument Baudin belagchel(ik heeft gemaakt, en op dien weg niet wil voortgaan ï De Heer Thiers heeft voor 200 frs.&quot; ingeschreven. Sommigen gaan zelfs zoover, van daarin het bewijs te zien eener fusie tusschen de legitimisten en Orleanisten op Berryer&apos;s graf. De tot verbanning veroordeelde Pascal Dnprat, die in der _B_ geen gebrnik wilde maken van de keizerlijke amnestie, geeft een t weeden vermeerderden druk nit van zijn werk: Tables de proscriptions. Het aantal van hen, die ten gevolge van den bekenden staatsgreep zijn Terbannen en gedeporteerd, gaat volgens dien schrijver het cijfer van 10,000 te boven. Gelijk gemeld is, heeft de ex-minister van binnenl. zaken, de Heer Pinard, de waardigheid van lid van den senaat, welke hem .... niet werd aangeboden, van de hand gewezen. Daarentegen heeft hij zich verwaardigd, om voor zijnen broeder den post van directeur-generaal der arbeiders-inrigting te Vesinet en voor zijn schoonbroeder een post van ontvangergeneraal aan te nemen. De hermunting van de Fransche munt heeft aan de regering 16 millioen frs. opgebragt.</p>
	<p>In den Avenlr National is een brief opgenomen, onderteekend door Erailio Castelar, waarin wordt gemeld, dat de algemeene uitslag van de verkiezingen voor de gemeenteraden in Spanje gunstig is voor de republikeinsche rigting, behalve te Madrid, waar de meerderheid heeft gestemd in monarchalen geest. — De brief van den hertog van Montpensier,. nopens de jongste gebeurtenissen in Spanje, heeft hier zeer de aandacht getrokken; men ziet in dien brief een bewijs van het gewigt, hetwelk de candidatuur van dien Prins heeft gekregen. Dit neemt evenwel niet weg, dat, van al de c*ndidaten, de maarschalk Espartero de meeste kans heeft, omdat de groote meerderheid der republikeinen zich bn diens candidatuur aansluit en het voorloopig bewind wel eens hetzelfde zou kunnen doen, vooral omdat, volgens de iottgst ontvangen berigten, eene uitgebreide Carlistjsche beweging voor de deur staat en eene groote hoeveelheid wapenen met dit doel naar de noordelijke provinciën is ge zonden.</p>
</text>
