<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>KlH&apos;ft-L^ Eergisteren zin de Keizer en de &amp;TSpT-G0,U)110 e P^h aa&quot;?ek«&quot;ien. Gisteren ver-2,,® Ke&apos;zer aaJi den Prins primaat van Hongarije een langdw iq gehoor. De kerkvoogd presideerde daarna eene conterentie over de zaak der autonomie van del{. Catho- LeSB kerk.</p>
	<p>— Uit Praag wordt gemeld, dat de bladen Narodni No&quot;vinij en Posel z Prohg op bevel van den stedehouder ziin geschorst. Ten gevolge der maatregelen van de overheid, hebben de volksvergaderingen ten platten lande in Bonemen niet plaats gehad. — Zondag avond zijn op het spoorweg-station te Floridsdorf twee magazijnen en verscheidene wagens, waarvan vier met runderen beladen, verbrand; de schade wordt op ruim 100,000 fl. begroot. — Te Reichenberg is eene nieuwe evangelische kerk eergisteren ingewijd. Aan den feestehjken optogt namen deel •de districtscommissaris, de burgemeester, het corps officieren -van het garnizoen en ongeveer 100 geestelijken, meestal Saksische. De rijkskanselier was cloor&apos; dringende bezigheden verhinderd het feest bij te wonen. — Men beweert dat Servië, hetwelk tot dus verre wel cene vertegenwoordiging en eene constitutie had, maarniet een echt constiUtionelen regeringsvorm, in dit opzigt een gewigtigen stap voorwaarts zal doen, en al de instellingen en vrijheden zal bekomen, die het wezen van het constitutionele stelsel uitmaken. Behalve dat de vertegenwoordiging gesplitst zal worden in twee Kamers, zal er do vrijheid van openbaar onderwijs, de vrijheid van drukpers, de autonomie der gemeenten, enz., worden ingevoerd. Dit bengt is welhgt voorbarig; maar Servië is reeds te veel in aanraking geweest met de constitutioneel ontwikkelde landen van Europa, om de voordcelen van cene ruime toepassing der hedendaagsche beginselen niet te waarderen.</p>
	<p>•¦ff P!&apos; 2? oct- Wcs Ochtends). De Koning hoeft door agn gezant te Bern 20,000 frs. voor de noodlijdenden in Zwitserland aan den bondsraad doen overhandigen - Onze gezant te Weenen, de baron v. Werther, wordt binnen eenige dagen hier verwacht. een~flïsStt 0Ie»lheeft+de handels™ree}iiging in Kroll&apos;s locaal, Euim lSig geT6n ter eereJder c°nferontie van handelaren «^to^EST?1 namon daaraau -te?»; waaronder verschei«wÊÏSi*,™ he* cor.P3 dip«matique en ambte*m den m_&amp;,Vele toasten uitgebragt, onder welke een do verdienste W-anu^a?Cic? op de conferentie, welke en aan welke do tl ll ¦ tolParlement voorbereid te hebben ring zijner leden „!„ is opgedragen om op grond der ervament voorloopige hlob^ , SnJ)ke zaken van het tol-parlete brengen. Indien d 0 f3Ugln?en te honden en advies uit in het oog houdt, zonder t*T«e het welzijn van het geheel ÏP^m* ? stat^ e&quot; 0p l***» takken van Duitschland werkzaam zi/n dL Qan zal «Ö tot zegen van WJ™l-, Jn- Deze woorden vonden grooten — Men verzekert, dat de over de maati egelen, welke ten gef o&amp; be;aadslaagd heeft yan den ex-Keurvorst ™nHe^,S^er bekende memorie ten opxigte van de geldmiddefen, wel .J?h?°!&apos;en te worden ontvangt. wme brj uit prnise_</p>
	<p>BEELIJN, 22 Oct. (Part. Corr.). De pr ¦ pondenz erkent het bestaan van een deficit ot!mcial Correstunnen verzekeren, dat bij de regering no_ »aar lneent te net uitschrijven eener rieuwe belasting bestaa?6?? p*an tot van finantien, aldus zegt het ofïicieuse orgaan ..&quot;&apos;inister tet d?kken&apos; zond«r de bevolking ook tSfc&apos;tSl;W de- Sr^leuwe,belasting to bezwaren. Hij zou dni eh-ls met rpa|TJan,l&apos;et te fort, hetwelk zeerW2ie_?i?vv?or het moeten uitgeven !&amp; ?&apos; niet Pf* &quot; emand&gt; °T&gt; welke wijze hij zonder b;iastinander8 bekort zou kunnen dekken. De verhooging van &amp; het te en zoogenaamde klassen-beksting met 25 p(Jt ? niet te bevestigen; volgens eene officieuse vcrk&apos;liri. m zieh , echter op zich zelve staat, zou het ministerie toF8&apos; Welko tijdstip van de opening der Kamers, nog vertrónvren w,het in het herstel van het evenwigt tusschen ontvang }°bben uitgaven voor het dienstjaar 1869. &quot;feiten en Üit alles blijkt intusschen dat de verlegenheid _root • , De regering &apos;noopt op eene verhooging der inkomstenV_ . gevolge vau de verleyendigmg van den handel, waardoo? het vSrhoogen der bestaande o het uitschrijven eener nieUWe belasting lan worden vermeden. Maar indien handel en overheid zich niet merkbaar verbetei-en;. Indien het v_rtr&apos;onwen niet op afdoende wijze terugkeert; indien wij m he* aanstaande jaar geen goeden oogst hebben zal de re- S*&quot;«g onvermijdelijk tot dergelijken maatregel hare toe- Ilu# moeten nemen. En mogt de landdag (iaaraan zijne WMkewin5 weideren, dan zal de rijksdag zich daarmede</p>
	<p>iT~Ttr»riiiïTT.gT&apos;&gt;i-1-&apos;ll-&apos; &quot;¦¦¦- *¦¦¦¦&apos; &apos;¦ lk ben er ver «if __ moeijelijkheid van den tegenwoordigen Jinn^Meü toestand te overdrijven, &apos;of te beweren, dat ir&apos;ïVsen niet weder voor goed uit zijuo verlegenheid kas geraken. Ik twijfel daaraan niet. Wij hebben elgefiliJK nooit een deficit gehad en nooit zgn wttve?pß_t geweest om voorloopige credieten te operieih 08 algemeene groote Europcsche verwikkelingen beï*bttft ook ons medegesleept.</p>
</text>
