<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getrouwd: Jb. VAN DER POT C. Wzn. EN E. L. RAPPARD. _ Amsteepam, 22 October _1868. (26711) JOSEPH JHESS, van Amsterdam, MET HELENA HEUMANN.VAN BEUEL 22 October 1868. (26709) Bevallen van eene DOCHTER C. DE GRAAF, geliefde Echtgenoote van THEOD. JORISSEN. Amstebdam, 23 October 1868. (26701) Heden overleed in den ouderdom van ruim 71 jaren, tot droefheid van hare Behuwd-Kinderen, Mevrouw CHRISTINAIMARIA VISSER, eerder Wed. van den Heer CHRISTIAAN DE ROODE, laatst Wed. van den Heer ADRIANUS TIMMERS. Amstebdam, H. J. DE VRIES. 20 October 1868. (26663) Executeur-Testamentair. Heden overleed in den ouderdam van Vier en Tachtig Jaren, Mejufvrouw MARGARETHA HULSTEEDE, Weduwe van den Heer JAN FREDRIK KAREL KAMPES. Amstebdam, 20 October 1868. (26704) Eenige en Algemeene Kennisgeving. Amstebdam, 20 October 1868. Overleden, in den ouderdom van ruim 71 Jaren, Mejonkvrouwe GEERTRUIJD MARIA ELIAS, diep betreurd door hare betrekkingen en allen die haar kenden. Eenige Kennisgeving. (26513) Den Isten October overleed in den ouderdom van 77 jaren de Wei-Edele Heer H. L. MACHIELSE, geliefde Echtgenoot van Brussel, &apos; Wed. H. L. MACHIELSE, 21 October 1868. R. POLAK. Algemeene Kennisgeving. Op verlangen van den Overledene zullen geene uiterlijke teekenen van rouw gedragen worden. (26710) Wegens buitenlandsche Betrekkingen eerst heden geplaatst. Voor de menigvuldige bewijzen van deelneming, betoond bij het overlijden van Mejufvrouw IMJELIA KNOOP, Echtgenoote van wijlen den Heer CP. KÖHLER, betuigt de ondergeteekende, namens Moeder, Behuwdmoeder en wederzijdsche Betrekkingen, zijnen welmeenenden dank. Amstebdam, 24 October 1868. J. H. KÖHLER, (26/00) uit aller naam. Voor de vele Bewijzen van deelneming, ons betoond bij het overlijden van onze dierbare Moeder en Behuwdmoeder, MARIA GOTMERS, Wed. van JOANNES ANTONIUS VELTMAN, betuigt de ondergeteekende, ook namens de familie, hunnen opregten dank. Amsteedam, H. A. J. VELTMAN. 24 October 1868. (2?662) Ondergeteekenden betuigen hunnen hartelijken dank voor de vele bewijzen van belangstelling, ondervonden bij hun huwelijk. Schagen, 24 October 1868. E. L. SCHOEMAN. (26753) A. SCHOEMAN-VOLLENGA.</p>
</text>
