<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TWEEDE VERIFICATIE! * De Schuldeischers in het Faillissement vanH H DETERS alhier, worden opgeroepen ten Tweede Verificatie-Vereadenng, welke zal gehoudeii worden, op Donderdag 5 November 1868, des namiddags ten een. ure, in het locaal der Eerste Kamer van de Arrondissements Regtbank alhier op het Paleis van Justitie. (20637) &apos; Amstekdam, De Curator 22 October 1868. Mr. F. R. CROMMELIN&apos;. ZATURDAG NAMIDDAG TEFvWIRÊ; ten huize van den Boekhandelaar G. D. BOMJ DAMRAK. H 117, PUBLIEKE VERKOOPING van KUMRSMATISCHE BOEKEN en ten Half Zes: OPGEZETTE VOGELS, SCHELPEN, OPJTISCHE en PHYSISÜHE INSTRUMENTEN, MICROSKOPEN, TELESKOPEN, SCHILDERen TEEKENBEHOEFTEN, LIEFHEBBERIJEN, enz. MAANDAG: WETENSCHAPPEN, LETTEREN en MENGELWERKEN. (26692) De MAKELAARS in KRUIDENIERSWAREN zullen, op Dingsdag 27 October 1863, des Avonds ten 6 Ure in de Brakke Grond in de JNes, te Amsterdam, Veilen: EENE PARTIJ NIEUWE SMIRNA VIJGEN EN (26715) 150 VAATJES KRENTEN. Liggende en te zien als bij Notitie wordt aangewezen. PÜBLIEKE~VEILIN6 op Maandag 26 October 1863, ten half Elf ure, in het Koffijhuis Bordeaux, te Rotterdam, van 529 VATEN Amerikaansch MEEL (DIVERSE MERKEN), liggende op Zolder, Boompjes, wijk 1 Nos. 47 en 48 en daar dagelijks te zien van 9 &apos;tot 12 ure. Nadere Informatiën bij den Makelaar C. M. VAN ANDEL Johs.Zoon , Leuvehaven, Rotterdam. (26650) PUBLIEKE VEILING op Maandag 26 October 1868, des Morgens ten Half Elf Ure, na afloop der MEEL-Veiling, in het Koffijhuis Bordeaux , te Rotterdam , van : CIRCA 30 LASTEN Fransche BOEKWEIT, van puike kwaliteit en liggende op Zolder. Nadere informatiën ten Kantore van den Makelaar C. M. VAN ANDEL Joh. Zoon, Leuvehaven, te Rotterdam. (26702) 7 pCt. Atlantic Sf Great- West. Iste Hypoth. Ohio. Waarom moeten deze OBLIGATIËN circa 30 pCt. lager staan als de Illinois Construction Bonds, die ook 7 pCt. rente papier geven, en nu volstrekt geene meerdere zekerheid opleveren als de Ohio&apos;s; de zaak is na toch geregeld, de onderneming iv eene gezonde toestand gebrajrt, en worden de Coupons dezer Obligatiën met April weder betaald. Wanneer men nu deze Obligatiën koopt tot 60 pCt., dan ontvangt men daarbij cadeau de-aan de Obligatiën verbonden 140 Dollars voor verschenen Coupons, welke verwisseld worden tegen 7 pCts. Income Bonds; deze gelijke waarde als de Obligatiën taxeerende, krijgt men daarvoor 84 Dollars makende circa BV2 pCt. over het kapitaal; de Obligatiën kosten dan eigentlij k maar circa 52 pCt. en geven 7 pCt. rente papier, hetwelk gelijk staat, de papier Dollar aangenomen tot ƒ 1.70, met ƒ 119 rente per jaar van elke Obligatie groot 1000 Dollar, bedragende tot 52 pCt. f 1300, men maakt dan zuiver 9 pCt. rente. Ongetwijfeld is in dit fonds nu de zaak gezond en de Directie in soliede handen, waardoor men van de Coupousbetaling verzekerd kan zijn, . veel geld te verdienen, wat de zaak ook bevoordeeldis de teruggang der agio, hoe lager dezelve gaat, hoe meer meer waarde &apos; de papier Dollar verkrijgt, dus hoe grooter rente. (26652) In een KOFFIJHUIS wordt GE VEAAGD met I°. November of eerder: Eene BUFFETJUFVROUW van eerlijk en onbesproken Gedrag. Zij, die goede getuigschrften kunnen overleggen, zullen de voorkeur hebben. Men adressere zich met Frauco Brieven onder Letter H., bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam, A 458. (26640) RENTEBETALING DER K. K OOSTENRIJKSCHE 5 rCv. OBLIGATIËN IN ZILVER VAN HET JAAR 18«4. Het K. K. OOSTENRIJKSCHE CONSULAAT-GENERAAL te Amsterdam adverteert, als daartoe gemagtigd door het K. K. Ministerie van Financien te Weenen, dat op den Isten November aanstaande en volgende Werkdagen ten Kantore van de Associatie Cassa zal worden gevaceerd ter betaling der op l November 1868 verschenen COUPONS der 5 pCt. OOSTENRIJiIiSCHE OBLIGATIES! SN ZILVER VAN HET JAAR 1864; en wel krachtens de wet van 20 Junij 18SS, gepubliceerd in het yßeichs-Gesetzblatt&quot; N°. 66. COUPONS VAN&apos; EENE OBLIGATIE VAN 1009 GULOEN MET HOLL. COIJRt. ƒ 27.171/-. (KEVEN EN TWINTIG GULDEN ZEVENTIEN EN EENJBALVECENT). (26639) HIAATSCHIPPIJ VOOR lEL- 1 BROODFABRIEKEN. De BROODPRIJZEN worden na heden 20 October: \ GEBUILD TARWEBROOD 100 Lood 20 Cent. &apos; &quot; n 75 1, 15 • &quot; rr 50 rr 10 n ONGEBUILD *.. 100 y 14 n n r 50 H 7 ii ROGGEBROOD 150 » 15 « TARWE MEEL 100 » 26 rr. &quot; * 50 &quot; 13 ir Amsterdam, BRUI JNTNG, 20 October 1868. (26705) Directeur. STÖOM-MEEL EÏBBOÖDF.MIEK Van af HEDEN zijn de Prijzen van ons BROOD EN ¦§ MEEL als volgt: Cente&apos; |? GEBUILD TARWEBROOD 100 Lood 20 &apos; § * &quot; 75/15 «•§&gt; &apos; * 50 ir 10 ff ONGEBUILD &quot;„¦ g* ? JI &quot; &quot; 100 y 14 -&gt; &quot; &quot; wi ii n || ROGGEBROOD. ... 150 y 15 2 | TARWEBLOEM ,in Pakjes van 5 Once 13 eS Amsteedam, A. &amp;L. NERING BUGEL. 21 October 1868. (26589)</p>
</text>
