<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>scHOuwßimeEif, htz._ ¦MM»I.TrTIIBrHTr^^&quot;&quot;M&quot;,^™M&quot;&quot;™™™*&quot; 1111 llllliai |||i ||||iiB|MMBTTirTWBTTIinTirWTITWMTBIiM SCHOUWBURG. Onder Directie van ROOBOL, TJASINK en PETERS. Zaturdag 24 Oct. (N°. 45 Abonn.) De Slottoren van Vincènnes, drama in 5 bedr. of 9 taf. Muziek van F. N. Stoetz, met ballet, waarin de Heer A. Soria weder als eerste danser zal optreden en Mej. Jenny Dutertre, als eerste danseres zal debuteren. (Aanv. 7Va ure). GRAND THEATRE TjDirertion A~ VAN LIER. Samstag 24 Oct. Im Wartesalon erster Klasse, Lustspiel in 1 Akt von Hugo Muller. Hieranf: Gastspiel des Fraulein Aurora, Veilchenduft Soloscherz, vorgetragen von Frl. Anna Muller. Zum Schluss, zum ersten Male: Ein Fuchs oder wie man Raben fiingt, Posse mit Gezang in 3 Akten von Carl Juin. Musik von Conradi. (8 Uhr). SALON BES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat, Zaturdag 24 en^ Zondag 25 Oct. Laatste voorstelling van: Preciosa of Act Spaansch Heidinnetje, JBomantisch tooneel- Ecl in 5 tafercelen, naar het Hoogduitsch, door den Heer srkhoven, muziek van Carl Maria von Weber, met nieuwe decoratiën en costumes. Entree 75 Cts. in vertering Aanvang 8 ure. Plaatsen zijn aan het Locaal te bespreken. BOAS &amp; «lIJDELS. BS&quot;&quot;&quot; Aan d 9 gevraagde voorstelling van de School«jSHEr meester, enz. zal Maandag worden voldaan. GRAND SALON, Schans bij de Wetering-Barrière, bondag 25 October: De Amsterdamsche Straatvogels, volkstut in 4 bedrijven, door Rosier Faason, muziek van Joh. m.Loenen, met koren-, iste bedr. de Straatvogels; 2de bedr. £e Onverwachte Vriend; 3de bedr. de Brieventasch; 4de oedr. het Geweten van een Dronkaard Aanvang 8 Ure. Intree 25 Cents. C. JU GRADER. Plaatsen zijn te bespreken. - 1 &gt; Aan e SevraaSde Voorstelling kan niet voldaan ~~THËATER TfvÖLÏT (IN DS NES.) Heden Zaturdag 24 October. Voor de eerste maal: le Bouffe et te Tailleur, opéra comique en 1 acte. Dienstmadchen und Schneidergeselle, comique scène nebst duett. Mr. Baude, vaudeville en 1 acte. Die MndlicheVerlobung, saynette iv 1 act. Chansonnettes comiques par Mlle. CECILE LECOMTE dite la Theresa de Tivoli. Entree 49 Cents. (8 Ure:) Plaatsen zijn aan het Locaal te bespreken. __ _ WILLEM KOSTER, Directeur. SBJES^E*»* Familie-Kaarten zijn weder disponibel voor 3Hwi»3iJP zooverre er voorhanden zijn, doch uitsluitend to verkrijgen aan het Bureau van 11 tot 4 ure. Kaarten, welke moedwillig verminkt of beschadigd zijn, worden met aangenomen. Schouwburg- Vliedzorq, PLANTAGE, r, -7 D&gt;RECTIE Jf* Jl* STOETE &amp; C°. Op Zaturdag 24 Oct. De terugkomst uit Mexico. Daarna: Zie zoo, de Tafel is gedekt. Blijspel met zang, tusschenbeide zang van Jongejuf. ADÈLE, oud 6 Jaren. &quot; Zondag op vereerend verlangen Martin de Kruijer. Daarna: Zie zoo de Tafel is gedekt. Tusschen de pausering zal aan een der bezoekers een SURPRISE worden uitgereikt. Aanvang ten 71/. Ure. Prijzen der Plaatsen Iste Rang 40 Cts., 2de Rang 25 Cts. PAIH. ZONDAG 25 OCTOBER 1868, VAN 1 TOT 4 ÜEE, MATINEE MUSICALE, met Introductie voor Vreemdelingen. Waarop zal worden uitgevoerd: Nocturne et danse des Sorcières, composées pour les Quatre Cordes _ vide du fiolon avecaecomp. de grand Orchestre en Concert Ouverture C. Moll. Beide gecomponeerd door den Heer A. BERLIJN. __jL EDLARP STCMPgy. PALEIS ¥QORTöLKSVÜJT. ZATURDAG 24 OCTOBER. Vocaal en Instrumentaal Met medewerking van Frl. MARIA HERIMERLING, en Mr. en Mad. PHILIPPE, nxvwel-ke *?&quot; £eh°011 -zullen brengen: //L&apos;impöt sur les Célibataires, air chante par Mme PHILIPPE en //Grand Duo d Adolphe Adam, chanté par Mr PHILIPPE f^e SOCents. Aanvang 7J/3 uur. Leden hebben toegang op vertoon van hun Diploma. ZONDAoIFoCTOBBfi. GROOT CONCERT, met medewerking van het Duitsche Kwartet-Gezelschap. MAANDAG 26 OCTOBER. VOLKS-CONCERT, MET PRIJZEN, bestaande uit EEN WEKKERKLOK (nieuw stelsel) en TWEE ZAK-HOROLOGIEN, welke aan DRIE Bezoekers zullen worden geschonken. BESTUURDEREN der Vereeniging HARMONICA hebben de eer te berigten, dat het 22ste .lAARLIJI KSCHE ORGEL-CONCERT, ten voordeele van het Weduwenfonds dier Vereeniging, zal plaats hebben op Maandag 26 dezer, des Avonds ten 8 Ure, in de Nieuwe Kerk. PROGRAMMA. JI. Praelndium en Fuga (C Moll) van J. L. KREBS, uit te voeren door N. KLAASSEN. 2. Koraal: nWie herrlich strahll der Morgenstern!&quot; gecomponeerd door SCHEIDEMANN, in het jaar 1604; uit te voeren door J. JJB. GEEL. 3. Aria NO.. 14, uit het Oratorium: „Judas Maccabdus,&quot; van G. F. HANDEL, voor Sopraan, te zingen door Mejufvr. C. STUMM, élève van den Heer G. A. HEINZE. 4. Koor uit het Oratorium: nde Schepping,&quot; van J. HAYDN, voor Orgel en Bazuinen; de Orgelpartij uit te voeren door J. M. MARTENS. 5. Sonate van E. A. TOD, over het Koraal: nO Christl hie merk,&quot; n. s. w., uit te voeren door E. MOBACH. 6. Aria N°. 3, uit het Oratorium: die Jahreszeiten, van J. HAYDN, voor Bas, te zingen door den Heer ** *. 7. Concert-Variatien op eene oude Russische Kerkmelodie, van A. FREIJER, uit te voeren door P. MATTHIJSEN. 8. Sonate N°. 4, van A. G. RITTER, uit te voeren door J. B. KOELMAN. ™v£!:ia N&quot;- 7&gt; uifc het Oratorium: »Pai/J«-,&quot; van F. MENDELSSOHN BARTHOLDY, voor Sopraan, te zingen door Mejutvr. C. STUMM, élève van den Heer G. A. HEINZE. 19-Koor nit het Oratorium: «Paulus,&quot;&quot;van F. MENDELSSOHN BARTHOLDY, voor Orgel en Bazuinen; de Orgelpartij nit te voeren door J. M. MARTENS. _Tye Zang wordt geaccompagneerd door J. HJ. C. TEN ÜROEKE. (ißewijzen van toegang zijn a/i te bekomen bij de Boeken Muziekhandelaren ,1. H. en G. VAN HETEREN, J. H. TIELKEMEIJER en THEÜJNE &amp; 00.,O0., alsmede op den Avond van het Concert aan de geopende Kerkdeur op clen Dam. Amsterdam, Namens het Bestuur 23 October 1868, Jl, B. KOELMAN, Secretaris.</p>
</text>
