<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>: tü de Gemeente HELMOND, provincie Noord-Brabant, met een« bevolking van 6576 zielen, waar slechts twee Practiserende Genees- m Heelmeesters zijn, waarvan een tevens Verloskundige, verlangt men een GENEESHEER en HEEL- en VROEDMEESTER, die tegen «ene bepaalde som zich zoude willen belasten met de Armenpraktjjk. Gepromoveerde Med., Chir. et Obst. Doctores zullen het eerst en voornamelijk in aanmerking komen. Reflecterenden gelieven zich met franco brioven aan te melden bij den Heer Burgemeester der genoemde Gemeente, voor of op 15 December e. k. Het Gemeentebestuur van Helmond: v. d. DUNGEN, Voorzitter. De Secretaris, _ (26937) VAN DER LINDEN. STRANDVONDERIJ. De Burgemeester van VLIELAND roept bij dezen op al degenen, welke vermeenen eenig regt te kunnen doen gelden op de navolgende goederen, als: 33 Greenen DEELE.., gemerkt DDR; 90 Noordsche DEELEN ongemerkt; 17 halfronde en 14 vierkante SPANBALK JES; 1 WATER VAT en 3 RONDHOUTEN, ten einde, voorzien van de noodige Bewijzen, zich te wenden tot genoemden Burgemeester. (26975) J. A. VAN MINDEN, L. DE BULL, J. H. RICHARD, N. J. BEVERSEN, D. VERNY, 11. SCHUMACHER, F. A. VAN OS, H. J. HOLGEN, N. SMIT, F. VAN POPPELEN, A. VAN DE VIJSEL, J. A. RAVELLI, L. BONNERMAN, J. C. BAUM, A. J. DOETS, G. VAN LEUR en P. J. GKELHUIJSEN Jr., Makelaars, zullen op MAANDAG 18 DECEMBER 1865, des avonds na zes ure, in het Lokaal UE BRAKKE GROND, in Veiling brengen: N . 1 een HUIS en ERF, met Boyenwoningen, Plaats en Tuin, op de Egelantiersgracht bij de Lijnbaansgracht, NN 80. — N . 2 een WINKE-L.HUIS en ERE, in de Laurierstraat hoek tweede dwarsstraat, EE 561, groot 52 ellen. — N°. 3 een HUIS en ERF , met Boven- en Benedenwoning, in do Nieuwe Looijerstraat, AA 301. — N•. 4. een -VINKELUUIS en ERF, met Pakkelder en Plaats, in do Vlooijenburgersteeg, Q 215 — N. 5 een WINKELHUIS en ERE, met Boyenwoningen en Plaats, in de Tuinstraat bij de eerste dwarsstraat, 00 32. — N°. 6 een HUIS en ERF, mit Beneden-! woning en Open Plaats, in de Wecsp.r Kerkstraat bij den Amstel, W 321.— N. 7 een HUIS en ERE, in het Wijngaardstraatje, M 276.— N°. 8 een PAKHUIS en ERE, met Boyenwoning in de St. Jorissteeg bü het Rokin, D 68. — N . 9. De OPSTAND van ZES LOODSEN OP STADSGROND, op de Achtergracht bij de Weesporbarrière, strekkende tot aan de Lepelstraat, W. 266, 267, 75, 76, 77 en 78, groot 10 roeden 39 ellen. — De Veileonditiën enz. zijn op den gewoneH tijd eer lezing ten Kantore van de Notarisssen, als: N°. 1 en 2 D. BONNERMAN; N°. 3J. W. REYNE Jr.; N . 4 J. L. KABEL; N°. 5, 6 en 7 J. MULDER; N°. 8 W. P. C. FABIUS en N°. 9 F. FRANKE. (26957) BE TI-HD, VEERTIENDAAGSCHE PUBLIEKE VERKOOPPLAATS, Bloemgracht;, EEEE 35. JU VAN OS, Ondernemer van Publieke Verkoopingen, zal op WOENSDAG »» NOVEMBER 1-65, ten overstaan van den Deurwaarder F. W. BEUNINGH, Verkoopen: Eenige Koopen bezaagde HOUT WAREN, bestaande in Ribben, Deelen, enz.; voorts goed onderhouden MEUBELEN , Stoelen en Kanapés, Spiegels, Schilderijen, Gouden en Zilveren Werken, Koper, Tin, Blikwerk, Galanterien , Porcelein, Glas- en Aardewerk , Mans- en Vronwenkleederen , Kleeden en Karpetten, Beddengoed en wat verder ten verkoop zal worden aangeboden. Alles breeder b\j aanplakbilletten vermeld en twee dagen te voren voor een ieder te bezigtigen, van 10 tot 3 nre. ï-B. Volgens schriftelijke kennisgeving in dato 16 September 1865 aan A. KREULEN Jz., ligt de Rekening en Verantwoording sedert 21 September voor hem ter inzage. (26964) Op een COMMISSIONAIRS-KANTOOR te ROTTERDAM wordt tegen een onbekrompen Salaris, naar gelang van bekwaamheden, gevraagd: Een DUITSCH CORRESPONDENT, tevens bekend met de Fransche en Engelscho Talen en met den Handel in het algemeen. Adres franco, onder letter X., bij den Boekhandelaar H. A. KRAMERS, te Eotterdam. (26776) . worden vervaardigd door IM. VAM GELDEREM FILS, Chir• Dentiste, Elève van de voornaamste Tandheelkundigen, te Parijs en te Brussel. Consult van 10 tot 4 Ure. O. Z. Achterburgwal bij het Oude Mannenhuis, B 260. (22932)_ ~ jTa. küntz, Halsteeg, J 90, over de Pieterjacobdwarsstraat, berigt zijme geëerde Begunstigers ontvangen te hebben, een groot assortiment Fransche en Duitsche SPEELGOEDEREN, voor de aan staande ST. NICOLAAS. (26991) \ RÖFMÉ &amp; UPIIAÏI, Keizerskroon , Nieuwendijk L 82, hebben de eer hunne geachte Begunstigers te berigten, dat zij rnim voorzien z(jn van de nieuwste modellen DAMES- en KINDERMANTELS, alsook van eene ruime keuze der nieuwste WINTER- I STOFFEN, enz. (2697.) &quot;iemand, van de P. G., 33 jaren oud, goed uiterlijk, zoekt langs dezen meer gebruikelijken wee in kennis te komen met eene BURGER» ¦ DOCHTER of WEDUWE zonder Kinderen, van geiyken ouderdom ¦ en Godsdienst, om na wederzijdsch goedvinden een Tfettig HUWELIJK AAN TE GAAN. De hoofdvereischten zijn: Goed uiterlijk en zacht humour. Zij die eenig kapitaal kunnen aanbrengen zouden voor hem niet onverschillig zijn, hoewel het niet dc hoofdvereischte is. Van de stiptste geheimhouding kan men verzekerd zijn, welke van zijne 1 zijde ook verlangd wordt. Mon adressere zich met franco brieven onder N . 26996 bijjl^Boekhandelaren NOLET &amp; ZOON te Utrecht. (26996) | EE_ FATSÖÏÏp! J(M irae,&quot; Verscheidene jaren in eene uilgebreide ZAAK als COUPEUR werkzaam geweest zijnde, zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk in dusdanige betrekking als COUPEUK weder geplaatst. Brieven franco onder Lett. M., aan het Bureau Handelsblad^ (26995) ~TETlïïïïR6l¥lHëD~ Voor ƒ _S4©Ö a f 16©® &apos;s Jaars: Een RUIM HUIS, op de Heeren- of Keizersgracht of Singel, in de nabijheid van de Hartenstraat. Franco aanbiedingen worden schriftelijk verzocht bijden Makelaar M. E. ANNEVELD, Warmoesstraat. (26963) IIUWELUKS-AANÏRAAG. Een Weduwnaar van middelbaren leeftijd, R. C, met geene kinderen bezwaard, eene fatsoenlijke drukke affaire uitoefenende en niet onbemiddeld, wenscht langs dezen weg in konnis te komen met eene fatsoenlijke Burger Dochter of Weduwe, zonder kinderen, tusschen de 30 en 45 jaren oud, strekkende tot een wettig Huwelijk. Inclinerenden adresseren zich franco onder lett. M. S., Bureau Handelsblad- (26999) TÜJTÜÏGENT JSL WsÊÊZÉÊ: Aan de RIJTUIG-FABRIEK van IlillS ÏlOEIHOE- en BUITELWECt. aan de BILT voorhanden, als: een RERLIME COUPÉTJE, een dito TROIS QUARTS, CALÈCHES, groot en klein MAP©- LEOM, H.LEBME BRICK, etc. (26976) TBHSins Eene SCHEEPSTLTIiHERWERE, zeer goed gelegen aan het Oosterdok. Adres franco lett. W., in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (26978) BETREiK-fG GEVRAAGD. lEMAND, 35 jaren ou^t en Gehuwd, sedert jaren alhier in den Handel gevestigd sn daarin veel kennis en ondervindiug opgedaan hebbende, tegenwoordig echter geen genoegzaam bestaan daarin vindende, ziet zich genoodzaakt langs dezen weg eene SOLIDE VASTE BETREK- W IKG aan te vragen, liofst bij de/.e of gene groote Maatschappij of Bank, die hem minstens ƒ 2000 a ƒ3OOO &apos;sjaars kan renderen, kunnende de voldoendste borgen en bewijzen van soliditeit geproduceerd worden. Brieven franco, Lett. Q. Q., bij den Boekh. H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg. (16919) Voor Leeuwarden en andere Vrieschc steden worden AGEMTEM gevraagd tot verkoop van MEEL en GRAAN. Soliditeit en kennis van het Vak zijn vereischten. Eigenhandige brieven met opgave van refertes in te zenden franco Lett. L. N. 17, Bureau Handelsblad. 126961) Voor GEWOON KANTOORWERK wordt eon BEDIEMDE gevraagd, met Droogerijen en Verfwaren en ook bij voorkeur met de Moderne talen bokend. Brieven franco onder letter X bij de BoekhandelaarsJVEßßßUeGEN &amp; VAH DUYM te Rotterdam. (26970)__ UTRECHT - PÏÖTÖGRAPHÏE. Een Photograaf wenschte in Utrecht een ruim en in het drukst ge deelte der stad gelegen ATELIER in HUUR te nemen. Aanbiedm. den franco, met opgave van ligging, grootte en conditièn onder lett A. B. O, bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat, 1-, 67, l te Amsterdam. (2687___ ! iMiAÉiiTviN PHETirii door ItegfsiiiMcïcleiï. TARIEF: . _-_ 1 Van f 50 en dnor bene.cn &apos;S* PCT. » tt . 50 tot/&quot;IOO 112- &apos; ! &apos;/ tr 100 tot» _00 k t» &quot; 1 _ * 200 tot ii ö«..» &apos;S &quot; * tt SOO en daarboven ••• • • ® &apos;&apos; ; Adres: ADMINISTRATIEKANTOOR van R. VAI. UOIAEM, &apos; Rokin bij de Vischpoort, A 415, te Amsterdam. &gt; Brieven franco. (26982) KERKELIJK wHSBLAD7~ onder Redactie van Ds. G. J. VO» Az.,, met vaste medewerking van Ds. J. W. FELIX en Dr. J. W. GULDENARM, verschijnt eiken ! Vrydag, bij H. BOKMA, te Heeg- Prijs per 3 maanden, fr. pp. f 1. (26737) Sollicitanten naar de betrekking van GEMEESHEER der Ge; meente en Diaconie te Apeldoorn (waaraan eene vaste wedde van ƒ 500 is verbonden, buiten andere voordcelen), worden verzocht zich voor 1» 1 December e. k., bjj den Burgemeester aan te melden. (26736)</p>
</text>
