<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>1 Gepraaid, 27 Sept •op ¦ Bulgersteyn, Goerling, Liverpool n. Bat. — 17 Oct.: op 1&quot; 33&apos; Z. Br 30°&apos;4Ó&apos; W. L.: Padang Packet, Huideeoper, Amst. n. Samarang. — 19 Oct.; on 9° 36&apos; N. Br. 24° 51&apos; W.L.: Gooregt &amp; Oldambt, Rontoma, Triest n. Babia — 30 Oet.;op 14° 10&apos; N. Br. 25° 59&apos; W.L.: De schoener Anno, Cadix n. Rio-Grande. : op 4° N. Br. 27&quot; W. L.: Zuid- Holland, Breuning, Cardiffn l&apos;oiiit-cle-Gallo. Gepraaid, 25 Oct.; Op 6°l3&apos;N Br.en 24° 12&apos; WL., Jager, Brandt, van Hamburg n. Bucnos-Ayres ROTTERDAM, 26 Nov. Aangaande do Nederl. schepen Louisa Kroonprin.es van Zweden en Commissaris des Konings van der Hciin, die zoo als vroeger gemeld in een te Mamlia gewoed hebbenden storm gestrand zijn, d.cl. een van &apos;daar op heden ontvangen berigt dd. 4 Oct. het volgende meda : De Louisa Kroonprinses vau Zweden ligt in eene zeer ongunstige positie en zal denkelijk geabandonneerd worden. Do Commissaris des Konings van der Heim, is bij het binnenkomen bij Cavile gestrand en is als verloren te beschouwen. BROUWERSHAVEN, 25 Nov. Het stoomschip Sara, heden van hier naar Londen vertrokken, is wegens ecu gebrek aan de machine geretourneerd. THISTED, 23 Nov. Het barkschip Fanny, kapt. Wulff, van Amsterdam naar Stockholm, is bii AsïS«r gestrand. Het volk is gered, maar het schip verloren. J ELSENEUR, 23 Nov. Heden arriveerde alhier in ballast van Amsterdam de Ned. brik Equator, kapt. Huisman, aan boord van welk schip de lading balken zal worden overgescheept uit het Ned. schoenerschip Alida, kapt. Veen, dat op de reis van Riga naar Amsterdam bij Snekkesteen gestrand is. LISSABON, 23 Nov. Het Ned. schip Vertrouwen, kapt. de Ruyter, .an Paysandu naar Queenstown, is alWer met schade binnengeloop6 &apos; een gedeelte der lading is over boord geworpen. •„ ...- -, HAVANA, 6 Nov. Do Ned. brik Astrea, die in den laatsten»»» alhier door aandrijving.met het Eng. schip Ella Adele schade bek*»&quot; is na_ezien en men heeft de reparatiekosten op doll. 4000 begroot De Ned. brik.Manha, in dienselfden storm tegen het drijvende . gedreven, he.l&apos;t zoo veel schade bekomen, dat men het schip afgeKe heeft. De romp is in publieke veiling voor doll. 684 verkocht. , ANJER , 28 Sept. Het alhier van Shields om order gearriveerde. schip Èlisabeth, kapt. Muller, is zwaar lek.</p>
</text>
