<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De I(B__!V-B_riS»JBVI]VCSI« VftrI??.ndi&apos;rgeteekende berigt door deze aan zijne geëerde HANDELS- M &quot;*NDEN, dat de Heer G. NIEU WENBUIB Hz., na eenige *-st inzage van mijne Handelszaken te hebben genomen, op den Vo0f . dezer ziJM r,ien&apos;t heeft verlaten, en derhalve heeft opgehouden jnij werkzaam to zijn. 2.WORMERVI..BR, X. WIADOi-I, W_„ _J^Noven_bcr 1865. (27051) SPECIALITEIT Y_. ÏIJSE PMMERIEN. ETIIS-fll-i he0ficc Kalverstraat E 271, ceschik. ZntaLVoorwerpen ontvangen en van heden af geëtaleerd, zeer -~~___l^Sï^r_lCOLAAB-t:ADEAUX. - (27033) Z&amp; Propos de St. Nicolas. SJLM.WE PORCELIEF.-Wir.REL. ROTTERDAM, GRONINGEN, On_c Z ik&apos; Hoogstraat. Vischmarkt. Dnze Sx Begunstigers hebben wij bij dezo de eer te berigten, dat h k t sïeel *Coa-AAS-ETALACE thans nagenoeg voltooid is. °eb°en wij Nieuws en Schoons in den laatsten tijd is uitgekomen, v,a. rd en i •Iooo&apos;te noch kostsn sparende, van heinde en verre bijeen ver»&apos;e« . ste le«ten onze Magazijnen thans eene overgroote keuze in de £WRI_ R®» Prachtigste FANTAISIE-, LUXE- en HUISHOUDE- , QUINCAILLERIEN, PARFUMERIES, PA- SURPRISEN, AARDIGHEDEN, enz., alsmede in fc_ FRANSCH EN DUITSCH eTc,1rerljB, oederen (zoo gelooven wij) zich door goeden smaak, soliditeit en -T__Kiiii il&quot;* prijzen kenmerken. Wm ot een vroegtijdig en herhaald bezoek nitnosdigende, &quot;•^gr herinneren wij er gaarne aan, dat ons elk bezoek aange(-7n. naam is, hetzij tot bezigtiging, informatie of inkoop. &quot;—^-__2___^ *• HtÖ-LSTEB. &amp; C°. • DEPOT VAM SIGAREN \l_r_i. VAN DE SIGAREN-FABRIEK fcöe ti. TE ROTT__RDA_I, de r&quot;4-tï?s?er? voldoening, welke de _IAI_I_LA, Sa HABAI-O- Sia&apos;seinp u&apos;k genoemde Fabriek genieten, doet de Ondergeteekende hi *tU^ »ap-dacht van Heeren Liefhebbers van fijne _HAI-I_LA&quot; d eHfe daarop vestigen. Prijs per 1/2 Kist f 19. Monsters zijn f C&lt;!r te v, r Stuk te bekomen. Vooits heeft de Omlcrgeteekende a ƒ eriSten , dat hij zijne zoo gunstig bekende SIGAREN van Per 1/4 Kist, thans ook in 1/8 en 1/10 Kistjes in voorraad heeft. S. DE BOER, W693]v Haarlemmerdijk, tusschen de Buiten-Wieringer&quot;~~~~~-__&apos; en Visscherstratcn, TT 521, te Amsterdam. *. STOOMBOOT TE EOOP. Ajï|&gt;ji\ Door dc aanstaande opening van de Spoorweglijn Nicu|j|jtósyf|^. wediep—Alkmaar wordt TE KOOP aangeboden cene 1 .st ,^^^m°n&lt;t&lt;,rhouden en net ingerigte SCHiIOEESTOO-tlï^de^-f 80» T, genaamd STAD ALKMAAR, thans dienst f~ers eu psCllen Nieuwediep en Zaandam v. v. tot vervoer van Passa-7.D. en „ i 6ren! volgens meetbrief lengte 17 El, 33 D., wijdte 2 El, „m a Ell l E1&apos; 35D&gt; en het Scheel lanS ruim 27 Ellen en breed *4{]|*__i **-ïl, !- de Ivoren w. C. en K. DE WiT, te Amsterdaw. (27060)</p>
</text>
