<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>P^SP^3 MIÉLINE [£MkA gelson i a -ËÊf ._ü_i!-. **• Alleenig onfeilbaar, belet oogenblikkelijk *^ _i-f&amp;l|p-l-__--__ è&gt;&apos; k6l u&apos;tva&apos;&apos;en van het haar, en vernietigt voor «ï &apos;lßilli^-^B *&quot;i altoos de vorming der schilvers. 1-_l_i-_i__i^^_ii &lt;*&lt; per flaco&gt;&gt; *¦ fr &apos;_ii_Pl-Ei_§_B&amp;&apos;i Enr6ros-verkoop, 56, rus dt Sivres, te a^SSi^èSfe*&apos; DEPOT : Rotterdam, bij Claoa; Amsterd&quot;«£3_ï_SÏiSf ïï-S-ï^f don»,bij Uloth; &apos;sGravenhage,bij Kenesse.e 1 (24851) HET. BR_66EMiMIE M-Z-EXTRA-T verdient den naam van EXTItACT m alle opzigten. Het is zoo dik als Siroop, heeft een zoeten aangenamen smaak en geneest op eenvou-: diga wijze de Kwalen van MAAG, BORST, LEVER en INGEWANDEN. Het wordt wegens zijne krachtgevende werking door beroemde Geneesheeren aanbevolen tot regelmatig gebruik voor alle ziekelijke en zwakke Personen. Tegen Tering is het een bijna zeker Geneesmiddel en de ondervinding heeft geleerd, dat Hoest en Heeschheid door het ge-. bruik daarvan binnen weinige Dagen verdwijnen. Door viermaal daags een balf Wijnglas vol van dit MALZEXTI-ACT te gebruiken, zal men spoedig de heilzame werking daarvan «ndervinden. Het wordt verkocht in groote Elesschen ii ƒ 1.80. Verkrijgbaar in de volgende Dépöts : Amsterdam, bij H. H. ULOTH, Apotheker op den Zeedijk. Alkmaar, bij .1. BRONGERS Gz. Amersfoort, bij G. C. T. ROEMER, Droogist. Arnhem, bij GEBROEDERS VAN DEN HEUVEL. Almelo, bij Wed. C. ROSMARK, Verkoophuis. Deventer, bij BADINGS &amp; ZWITZERS. Groningen, bij J. S. LEEK. Kampen, bij L. F. JANSSENS, Bazar. Utrecht, bij J. M. PORTON, Apotheker. Veendam, bij C. J. POLAK. Ter verkrijging van Dépöt adressere men zich franco aan den Hoofd Depothouder H. KOTHE, E 35, Nieuwezijds Achterburgwal by de (22951) Wijde3teeg, naast de Armenschool. 4£S§gk cont__b_MMtC MOMÈII%KI% BESïEBF VAI. HET RI.OEï» , W^^MJ HUIDUIÏSIAG. Spoedige genezing en in het geheim van primitieve of constitutionnele ziek&apos;biscuits dTpurATIPs Dr. OLLÏVÏEI. te Parijs. Tn dit aang.naam en gemakkelijk geneesmiddel zijn de actieve beginselen chemisch verbonden met- de voedende bestanddeelen, wat hunne vertering gemakkelijk maakt en oorzaak is, dat zij doordriii-en tot in alle organische vezelen, waar zij den wortel van het kwaad wegnemen, waar uit radicale genezing voortvloeit. Dit belangrijk resultaat, dat uitsluitend de zoogenaamd alimentaire methode van Dr. OLLIVIER, kenmerkt, zou door geen ander geneesmiddel onder de gewone pharmaeeutische vormen verkregen kunnen worden. Nadat vier jaren lang openbare proefnemingen genomen en met den besten uitslag bekroond waren, z&apos;tfn de BISCUITS ©__I.lV_E_l_oe_. i gekeurd door de Academie impériale de Médecine, geauthoriseerd door de i Regering, en is bovendien eene belooning van 24,000 francs toegekend aan Dr. OLLIVIER. - De BISCUITS worden met goed gevolg aangewend tegen alle ziekten, welke voortspruiten uit bederf van het bloedof nit scherpte der vochten. — Vooral genezen zij zeer spoedig de geheime ziekten, den huiduitslag, de scorfuleuso zi.kten, van welken ernstigen aard van welken vorm of hoe verouderd ook, herhaalde accidenten aan mond, neus, oogen en ooren, rhoumatieke pijnen, jeukingen, roode vlekken in het aangezigt, enz. — Te Parijs , rue Pernelle, ÏJ°. 13. Consulten gratis met gefrankearde brieven. (22953) | fil«___.»-__ ÈIPOT VOOK _-E©E_-_f,A_V» : Bij de HH. H. H. ULOTH, Apoth. Zeedijk, te Amsterdam. DEPOTS Bij de HH. Apoths. VAN RENESSE en &apos; J. L. E. O SNABJLIE, te &apos;sGravenhage; VAN BERK, te Nieuwediep; STRAATMAN, te&apos;s Bosch; v.D.KAMER, te Middelburg: CLOOS, in &apos;t Han&lt;r te Rotterdam; GROOTENDORST, te Utrecht; A. J. DpAASEN, te Tiel; D. TIMMERMAN, te Roermond; APPELBOOM, te Bergenop-Zoom; OTTERBEIN, te Arnhem; VAN TRICHT, te Leyden; GASILLE, te Zierikzee; J. S. LEEK, te Groningen; BERGHUIS &lt;__ v. d. MOER, te Deventer STELLINGWEREE BEINTEMA, te Leeuwarden; HASSELO, te Zutphen; BOEKENOOGEN, te Gouda. Brieven Pranco.</p>
</text>
