<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MANTELS Nette bewerking bij bekende billijke prijzen. Verder in het BENE&quot; DEMMAGAZIJIM op te ruimen BUCKSH-IMS per El. Benevens Lappen voor PANTALONS EN HESJES. J. C. KOOTEBOO» DEXGOBOE» (26947) Heerengracht bij de Heisteeg, XX 118. . Een Gehuwd Persoon, van middelbaren leeftijd, zonder kinderen, «D van de P. G., wenscht zich tegen February of Mei a. s. in betrekking VERPLAATST te zien. Hü is bekwaam voor den LAMDBOUW het Aanleggen van Bosch en Tuin, bekend met de Veefokkerij en g*^ schikt met Paarden om te gaan. Voldoende informatiën kunnen gele* verd worden. Men adressere zich franco onder lett Q. by de Boek»/ GEBR. EBERT, Beurssteeg te Amsterdam. (27001) REGISTRATIE EN DOMJIIN.^ Een geagrecerd KLERK, eenigzins met bovengenoemd VAK be&quot; kend en van goede Getuigschriften voorzien, zag zich gaarne op billijke Voorwaarden verplaatst. Adres franco Brieven onder Lett. *•» Bureau Handelsblad. (26997) TE HUUR GEVRAAGD Tegen 1&quot;. Mei 1866, Voor een klein GEZIN: Een HUIS of BO* VENHUIS. Huurprijs ƒ2OO a ƒ 300. Verzoeke opgavo van Sand&apos; Huurprijs enz. onder Lett. R., bij den Boekhandelaar J. DE RUIJTER Dam, bij de Kalverstraat. (27010) ÏAMERS TE HUUR. 3 GEMEUBELEERDE KAiMERS TE HUUR in de nabijheid der Munt, dadelijk te Aanvaarden. Adres franco onder Lett&apos; D., ter Steendrukkerij van B. FEIT, N.-Z. Achtorbu.gv.ai, bij &lt;W Molsteeg. (27011) __^_ In eene der voornaamste Steden van Friesland is TE KOOP of T* .HUUR een HITS met Zes Kamers, twee Kelders en verder alle ge&apos; makken, staande op een der beste standen, geschikt voor alle Affaires, en dadelijk te aanvaarden. Adres met franco brieven, Lett. B. M&apos;» by den Boekdrukker en Boekhandelaar P. M. VAN DER MADE, te Amsterdam, Stilsteeg, G 87 en 88. (26913) ___-—-_-M-iiiiii|iini ¦-¦¦¦wm-i- ii i_«.ii-.j„ii«-. nu»...! i ¦iiii__—__-1^ VERSCHENEN: Mr. C.W.Opa-Oomer, Oud of _¥ieww? Redevoering ter opening der Academische Lessen. Prijs 40 Cents. Mr. C. W. Opzoomer. de Godsdienst Vierde Aflevering: DE WARE GODSDIENST. Prijs 35 Cents. Vroeger verschenen van dit Werk: Iste Aflevering: WAT IS GODSDIENST? Ude // GODS ALBESTUUR. lilde « HET REGT DER GODSDIENST. (26679) Amsterdam, November 1865. JC. H. GEBHARD &amp; ©- - ¦!¦¦ 11--.11111----.--.i1.—11 _ W 111 11-_.ll lIH 111111 l ¦¦111111 111111 IWIIII I 111 l 111 l IIIIPI«MIIIII»HIM_MM-W_fl-—&quot;^* Bij A. E. C. VAN SOMEREN, te Zutphen, komt va» de Pers: Een MIME! S. SPUWS-fliK voor JONGE LIEDEN, getiteld: e. MÖJLJ_.HAIIS_E._¥&apos;)_J AVONTUREN in en. VERHALEN uit het VERRE WESTEN. In het Hoogduitsch uitgegeven, met eene aanbeveling van A. VOl- iIVJIBOLDT, Dit boeijend geschreven Werk bevat geene verdichte Avonturen efl Verhalen, maar onopgesmukte Lotgevallen en Schetsen van den talent&apos; vollen Reiziger MOLLUAUSEN, en is versierd mot 2 keurige &gt;° kleuren gedrukte Platen en een fraaijen met diverse teekeningen g«&apos; drukten Omslag, Do prijs is_f J , 6Q. (26646)__. Bij G. B. VAN GOOR, te Gouda, ziet thans komple# het licht: F. VAST D__E.ll KIT KO, EERSTE GRONDBEGINSELEN DER SATfUIMIJIÖIIf strekkende tot Leesboek voor allo standen hoofdzakelijk tot Zelfonder&quot;Kt voor Jonge Lieden en tot handleiding voor Onderw&apos;nzers. Met »»&apos; phabctisch register 953 pag. druks en 652 tusschen den tekst gedrukt Houtsneê-figuren, 4de, thans geheel nieuwe uitgave, in 3 deelen ingc&quot;&apos; ƒ 5, in één linnen band ƒ 5.35. Het verschijnsel, dat een Leerboek, gelijk het bovenstaande, in een be^ trekkelijk &quot;kort-n tijd drie drukken Riet eene oplaag van 10,000 Exeiß&apos; plaren, beleeft, en een vierde druk verschijnt om aan de bchoefton • blijven voldoen, is op zich zelven reeds eene krachtige aanbeveling. B|f ZÜ dan ook alleen opgemerkt, dat de schrijver zijn reeds zoo lofftdU* bekend werk thans geheel heeft omgewerkt, waardoor het in practisch^ bruikbaarheid voor docenten en leerlingen zeer veel gewonnen heeft; ta* wijl hij het tevens op nieuw heeft verrijkt met al datgene, wat het t*T genwoordige standpunt der wetenschap vereischte. Het mag dan oo thans met nog meer regt dan vroeger den naam dragen van LEED BOEK DER I-ATUURKUJSDE IM HAREM TE«.E» WOORRIGEM SH&apos;AAT VAM VORDERING. Alsmede de 4de verbeterde en vermeerderde druk van F. VAUT ______ S-ÏIK-S, SCHETS DSRI-iTIIURKÜHDE, TEN DIENSTE DER SCHOLEN, 410 pagina&apos;s druks met 252 tusschen den tekst geplaatste houtsnêe•fig^fe,,, in een Deel compleet met alphabetisch-register ƒ 1.45. (26833) an de Fabriek van BECKE~R&amp; BUDDINGf* te Arnhem, staan gereed: _El_--_€_A]«*,*! li.OP_t_lB._EX ttO__-o__-BA__A_-SE__ VOOj Banketbakkers, Confiseurs, enz. Prospectus H&quot;5 .Teekening gratis op franco aanvraag aan o&quot; Pabriekanten of hunne Agenten. (26941)</p>
</text>
