<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EAU DE COLOGNE-FABRIEK VAN i. SCHOV_-_?!_ DORF, onder de Eirma van ANGELO MARTA FARINA. De Ondergeteekende, eigenaar vani genoemde Firma, fabriceert en verkoopt alle soorten van Echte EAU DE CWLOGNE, zich minzaam in het vertrouwen van het Geaohte Publiek aanbevelende. A. M. FARINA. Prinsengracht bij de Rozengracht EE 661,- Prijscouranten zijn op franco aanvraag gratis te bekomen. Er wordt ook bij de maat verkocht. (24730) P. D. LUSINK Jk., A. NIEUWENHUIJS, P. N. WOLFF, J. B. PARIS, F. FUCHS, P. BRUGMAN, H. TAKES, H. J. M. FRANKEMOLEN, A. J. DOETS eu H. BOEKHOORN, Makelaars, zullen op MAANDAG _ NOVEMBER 1867, des avonds na 6 ure, in het Lokaal de Brakke Grond, van N°. 1, ten overstaan van de Notarissen VAN DER MOOLEN en KLINKHAMER, en van N&quot;. 2, van den Notaris W. F. OVERHOFF Jb.., in veiling brengen: N°. I.&apos; Een hecht, sterk en voor weinige jaren geheel gemoderniseerd&apos; WINKELHUIS, met apart verhuurd wordende Boyenwoningen, Pakkelder, overdekte Plaats en ERVE, staande en gelegen op de Reguliersbreestraat, tusschen de Botermarkt en Schapensteeg, waarin Tapperij, genaamd de Vergulde Wagen, X 70, Kad. Sectie J, N°. 307, groot 58 ellen. — N°. 2. Eon hecht, sterk en goed onderhouden HUIS, met apart verhuurd wordende Boven- en Benedenwoningen, Open Plaats en ERVE, staande en gelegen ia de Nieuwe Loogersstraat, tusschen de Reguliersgracht en Noorderdwarsstraat, AA 383, Kad. Sectie J, N*. 3548. Te bezigtigen N°. 1, des Dingsdags en Donderdags ran 12 tot 2 ure, N°. 2, des Dingsdags en Donderdags van 1 tot 3 ure, alsmede op den Verkoopdag. De Veilconditien en Bewgzen van Eigendom zullen vier dagen vóór, alsmede op den Verkoopdag, ter lezing liggen: van N°. 1, ten kantore van de Notarissen VAN DER MOOLEN &amp; KLINKHAMER, Pijpenmarkt bg de Jonge Roelensteeg, en van N&quot;. 2, ten Kantore van den Notaris W. F. OVERHOFF Je., N. Z. Voorburgwal (Oude Bloemmarkt) bij de Wgdesteeg. (24677) J. EECKHOFF en B. H. HOMAN, Makelaars, zullen op WOENSDAG 13 NOVEMBER 1867, in het Ondezgds Heeren-Logement , des avonds na zes nre, ten overstaan van den Notaris Mr. J. P. VAN ETTEN, publiek verkoopen: Een kapitaal WINKELHUIS, met afzonderlgk verhuurde Bo- - venhuizen, gelegen op het gezochtste gedeelte van den Nieuwendijk, tusschen den Dam en de Gravenstraat, van achteren uitkomende aan de Eggertstraat, vroeger Ellendigesteeg, H 238. Breeder bg&apos; Billetten omschreven. Te bezigtigen Dingsdags en Donderdags, op vertoon van een bewgs van Toegang. De Bewijzen van Eigendom en Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag ter inzage liggen ten Kantore van voornoemden Notaris. (24616)</p>
</text>
