<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INHOUD VAN DE JONGSTE ZONDAGS-EDTTIE.</title>
	<p>Br-wiP1 t De D«eenkomst van het Parlement. Brief van lord M-tf__* * oel&apos; 1-3?11 in Engeland. Verdwijning der veeziekte, maatregelen tegen de Femans. Eene rijke dame in hit werkhuis te werktuig?^ Van n r Frank L&quot; DonrlLQ2. Nie»w landbonw- J)uitschland. Weenen: Reis van de Keizerin. De onthulling van »iet gedenkteeken voor Schwarzenberg. Reis des Keizers naar Parijs, fitting van het Huis der Afgevaardigden. - Berlijn: Gelijkstelling -}.teT ten ePzi^e der burgerschapsregten te Wismar. Het xNoorcl-lJuitsche Bondsleger. Artikel van de Kölnische Zeitung. Berigten uit Luxemburg. De Duitsche eenheid. Manifest van Mazzini.— raiticnliere correspondentie van Frankfort. Ukankbijk. Part. Corr. De Koningin der Nederlanden te Parijs. J_-„a™ fflu? der Kamers- Opschudding ton gevolge eener caricatuur. Mededeeling van- Moniteur de V Armee. Italiaansche berigten. Binnenland. Overzigt van het buitenl. staatkundige nieuws. Koninkl. besluiten en benoemingen. Opgaven betreffende de cholera. Vergadering van het Ned. genootschap tot zedelijke verbetering der gevangenen. Circulaire van Eet depart Amsterdam van de Ned. __tschappij tot Bevordering der Nijverheid. Concours van Claudius Civilis Circulaire yan kooplieden te Samarang. Verbetering van den waterweg van Rotterdam naar zee &apos;e Gravenhaagsche berigten. Serenade aan den commandant der Rotterdamsche vrijwilliger- Verdwijning van een persoon te Schiedam. Besluit van den gemeenteraad to Leyden. Ongeluk overgekomen, aan eon vaartuig te; Katwijk a/z. te huis behoorende. Vischvangst der Vlaardingsche schepen. Vergadering van het depart. Haarlem van de Maats, tot Nut van &apos;t Algemeen. Najaarsexamens te Utrecht Missive van prof. Donders aan het Utrechtsch Studentencorps. Misdrijf te Amersfoort. Toelating vaacandidaten tot xi \P1.cnst te Amhem en te Leeuwarden. Zalmvangst te Aminerstel Najaarsmarkt te &apos;s Hertogenbosch. Telegrammen. Handelsberigten. Fondsen en Bourstïjdingen. Scheepsladingen. Rivierbengten. Aangekomen Passagiers. Advertentien. De Graanhandel in Zuid-Rusland I. concert- en tooneelnieuws. Schaakspel.</p>
</text>
