<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND.</title>
	<p>AMSTERDAM, Maandag 14 October.</p>
	<p>Het gerncht, dat de Italiaansche troepen den Panselijken staat zijn binnengernkt, wordt thans van verschillende zijden tegengesproken. De France en dc Patrie zeggen zelfs, dat in geval het berigt waarheid behelsde, onmiddeUijk eene hernieuwing der Fransche tusschenkomst zou volgen. Derhalve — want inderdaad komt dit nagenoeg op hetzelfde neder — dat Frankrijk Italië den oorlog zou verklaren. Het blijkt dus, dat de Fransche regering te dezer zake nog niet zoo geheel onverschillig is als sommigen beweren en men — zoo het voornemen mogt bestaan.om de Septeniber-overeenkomst te laten varen — althans zal zorgen, dat al deze dingen met een schijn van ordelijkheid geschieden. Trouwens Frankrijk heeft met zulk eene verandering niet zooveel haast als Italië. De tegenwoordige staat van zaken moge het gevolg hebben, dat de Italianen steeds sterker vervreemd geraken van hunne vroegere bevrijders, de wiendschap was toch reeds niet innig meer en de gevolgen van den aanwakkeranden haat zullen zich niet zoo onmiddellijk laten gevoelen. Voor de Ital. regering is de zaak geheel andere. Zij ziet zich genoodzaakt met groote opoffering, juist op een oogenblik dat dit haar het minste lijkt, een talrijk leger op de been te houden, dat toch uit den aard der zaak niet geheel beletten kan dat de beweging nieuw voedsel krijgt. Men kan eene uitgestrekte grenslinie niet zóo stipt bewaken, dat nergens ecuc opening bhjve. Het is volmaakt hetzelfde, alsof men de policie eener groote stad aan de poorten plaatste, in stede van haar te vereenigen op de punten, waar zij met veel minder manschappen veel grooter nut kondoen. Bovendien heeft men niet alleen te waken tegen onrustststokers, die naar buiten willen, maar tevens tegen de steeds toenemende ontevredenheid binnenslands. Het valt in het oog, dat de Italiaansche regering, zoo doende, in de moeijelijkste omstandigheden wordt gebragt_ en indien dit de bedoeling was der Fransche diplomatie dan leverde zij in de September-overeenkomst een meesterstuk. Maar met dit al speelt zij tevens een hoogst gevaarlijk spel en men kau met reden verwachten, dat ook Frankrijk niet lang de zaken zal kunnen laten zoo als zij thans staan. De Keizer houdt van verrassingen; welligt is weder eene nieuwe verrassing op til, bij de aanstaande opening der zitting van het corps legislatif. Volgens de Patrie zal de aanstaande zitting een geheel vormen met die van 1868 en zal de Keizer in persoon de vergadering met eene troonrede openen. Het blad zegt verder genoeg, om te mogen aannemen, dat het woord vrijheid hij die opening weder eene groote rol zal spelen. Men weet echter reeds uit langdurige ervaring, _dat dit op zich zelf nog niet veel beteekent. Thans ecï-5.t 7, TJ !? i ho\ reeds Troeger opmerken -is er eeirge kans, t,a w*i \olge? °P het woord&gt; in z°otci: eene verandering in de buitenlandsche staatkunde des Keizers onmogelijk schijnt te zijn, wanneer zij niet gepaard gaat met eene groote verandering ten opzigte van het binnenland. Zoo lang echter de Keizer niet heeft gesproken, zal meu in het onzekere blijven verkeeren , want het is altijS nog de groote vraag of de Fransche regering wel j list weet wat zij wil. Ze TempsnmM heden dienaangaande eene opmerking die met van belang ontbloot is. De Italië heeft in een zijner joUte nommers herinnerd hoe Ratazzi, onder het ministerie la Marmore de September-overeenkomst verdedigde. .Frankrijk,&quot; zoo zeido Ratazzi &apos;begrijpti dat Italië boven een afgrond zweven zou, indien do Italiaansche eenheid met tot stand komt; kunt gij nu gelooven MM HH dat Frankrijk ons in dien afgrond zou willen storten, Frankrijk dat&apos; goed en bloed veil gehad heeft voor de herleving van Italië » Van de andere zijde heeft ook Italië er belang bij, Frankrijk nietonnooülg in moeijelijkheden te brengen. Het behoort ook te begrijpen hoe W ttïran^ri,k,s verhouding is ten opzigte der verschillende par-1- .^e? hebben wij dus belang bij de schikking. En daarom maat ik_ mij ook volstrekt niet bevreesd; ik heb een levendig vertrouwen in den naauwen band tusschen Frankrijk en Balie &quot; Deze redenering sluit volkomen — zegt le Temps — wannen- men eenmaal uitgaat van de onderstelling, dat de Italiaansche oorlog door t ranknjk werd ondernomen, overeenkomstig vaste beginselen en tnet een helder inzigt nopens de gevolgen. Maar het is zoo ver gekomen, dat men zich afvraagt of de _ransche regering werkelijk een bepaald doel heeft gehad, of zij heeft geweten wat zg wilde en ge- In &apos;.J*hJ&quot;L?T]i -S ge-^eest ?n was dit eens het gev_, dan-zou het tweede keizerrijk er zich weinig over bekommeren of het Balie in eene onhoudbare stellino had gebragt, -of h&apos;t ge&quot;tf&quot;, Tl de.hand te slaan aan «jn eigen werl.&apos; g reet heeft d™tr efns-T&apos; _* °°k üozo wiJze ™» zien ha&quot; S£_^-__,_£*• ZUlkö</p>
	<p>_?T^ d bewonderaars van het diplomatiek beleid des ministers van buitenl. zaken zoo groote waarde willen gehecht hebben aZ hit geen zij noemen de «uitdrukkelijke erkenninf&quot; van hS feit der los __*_-*mShetnb6tl&apos;ekkin-g tot dßn voormaligen Dui-chetßond aoor alle mogendheden //op wier meening omtrent deze zaak wii V&quot;Jhk,Tv?SteUon 7ZOOa,ls hßt verslag der fapportcn^ricbJuÖ is hot niet ongepast te herinneren aan het oordeel, dat de mi nister ra-Over&apos;uTteprak? TÓÓÏ &apos;^ &apos;^ gßWigtige BrkoMiDß verkregen&apos;werl, Op 1 Maart 11. bij de behandeling der bsgrooting in de Tweede Kamer, werd door denHee;• J. K. van Goltstein betoogd, dat de »£ nister te veel waarde hechtte aan het begrip dat de losmaking van Limburg door eene internationale sanctie moest worden gevolgd De minister kwam daartegen op; hij hechtte daar juist niet zooveel aan zeide hij; wel beschouwde hij het als eene wenschelijke zaak doch niet als_ een noodzakelijk iets. Dat &gt;is nog niet alles. De Heer van Goltstein had gezegd, dat overeenkomsten moeten worden ontbonden op dezelfde wijze als zij ziW tot stand gekomen. De minister antwoordde, dat volgens deren re4&apos;l het de onderteekenaars van het tractaat van 1839 zouden ziin dio°de sanctie zonden moeten geven over de losmaking, daar de vernli&lt;riin gen, die op Limburg rusten, het gevolg waren van dat tractaat&quot; Fn verlangde nu de minister de sanctie van die onderteekenaars? Verre van dat! Hy zeide : *Maar indien ik de meening van den Heer T TT van Goltstein volgde, som ik welligt veel verder gaan danikwenth&quot; De minister wenschte dus niet de sanctie of de //mhW-v v-,&quot; erkenning&quot; van de onderteekenaars van het tractaat X K^1*6 minder achtte hn die noodzakelijk. Welnu, twee^LSdV _?&quot;&apos; TCel ren die ondertee_enaars te Londen in conferentie^ÏÏw Jater W3r Lusemburgsche kwestie te behandelen. Onze mtohter ™ €&apos; cm de gelegenheid gebruik om hunne sanctie te v^n ,aa¥e Tan de vanlimburgs betrekking tot den voomali Jn rf YP de lo™akmg van het ministerie werd lic sanctie vooSïfeW eu organen gewigt! voorgesteld als iets van het grootste Wanneer wij nu weder rien da f --.v • j m l j yy u- zien, nat ook wde Tweede Kamer de vrienden van den Heer van Zuylen het verkrijgen van die uitdrukkelijke erkenning&quot; door de onderteekenaars van het tractaat van 1839 voor een schitterend heldenfeit van hunnen minister willen doen doorgaan, dan rijst bij ons de vraag of die heeren niet, met het oog op het over en weder gesprokene in de zitting der Kamer van 1 Maart, zich zelven en hunnen vriend den diplomaat in een zonderling daglicht plaatsen.</p>
	<p>Bij besluit van den Koning-groothertog van 11 October is de opening der gewone zitting van de staten van Luxemburg vastgesteld op 28 dezer.</p>
	<p>Men schrqft ons nit Brussel: »Dat eene slechte tijding spoedig zjjn weg vindt, is ook thans weder bewezen door het berigt, dat wjj in uw nommer van 9 dezer hebben gelezen, en waarinuuit&apos;s Gravenhage wordt geschreven: //dat België »de aangelegenheid van de Scheldekwestie niet als afgedaan beschouw t nen dat in ac laatste weken officieuse stappen namens het kabinet »van Brussel in het buitenland zijn gedaan. waaruit het bestaan van *diet plan, om een nieuw beroep op de buitenlandsche mogendheden *te doen, maar al te duidelijk blijkt.&quot; Deze mededeeling heeft hier zeer veel opzien gebaard, te meer omdat men in gewoonlijk goed onderrigte kringen juist meende, dat het tegendeel het geval was. In de onderstelling evenwel dat nw Haagsche berigtgever u niet ligtvaardig dergelijk berigt zou toezenden, heb ik het van mijn pligt gerekend inlichtingen in te winnen, om te weten wat er van de zaak is, en in welken toestand de betrekkingen tusschen België en Nederland zich thans bevinden. En ik acht mij nu inderdaad gelukkig u de verzekering te kunnen geven, dat het mij gebleken is, dat de betrekkingen tusschen beide landen, in plaats van op een slechteren, juist in den laatsten tijd op een veel beteren voet zijn geraakt. De grootste hinderpaal voor het herstel der goede verstandhouding tusschen beide rijken is uit den weg geruimd door de verplaatsing van den baron du Jardin, eene concessie die vooral in Holland op de regte waarde zal worden geschat, indien men daarbij tevens weet dat de gezant, die den baron du Jardin vervangt, bekend staat als do gematigste onder de gematigden van ons geheel corps diplomatique; als een man bovendien, wiens vriendschappelijke gevoelens voor Holland voor niemand een geheim zijn. «¦ln het belang van beide landen meen ik dan ook nog iets meer te mogen zeggen en de indiscretie te mogen begaan van ute molden dat ik alle reden heb te gelooven, dat de instructien van generaal de Beaulieu in vrcdclievenden zin zijn vervat en dat de voldoening, die hij namens België heeft te vragen, van dien aard is, dat zij gemakkelijk door het Nederlandsch gouvernement zal kunnen worden gegeven, ta gemakkelijker omdat voldoening aan het verlangen van België reeds voor de Hollandsche regering van zelve voortvloeit uit de bepalingen van het tractaat van 1839. Bedrieg ik mij niet, dan zal België in de afdamming van de Ooster-Schelde berusten en die als fait accompli aannemen, in het vertrouwen dat daardoor geennadeel zal worden toegebragt aau de belangen dor scheepvaart, tusschen Antwerpen en Vlissingen. ... , .... »Wilt gij nu nog eene nadere aanwijzing van de veranderde opinie hier te lande, omtrent de afdammings-kwestie, dan w\js ik u op een berigt in den Précurscur van Antwerpen, waarin — in antwoord op hetgeen in een ander blad was gezegd nopens overstroomingen die een gevolg zonden zijn van de afdamming — wordt te kennen gegeven, dat die overstroomingen alleen zijn toe te schrijven aan den slechten toestand der dijken en dat het water in de polders slechts twee duim hooger is dan vóór de afdamming der Ooster-Schelde. *De gelukkige wending die de Scheldezaak thans genomen heeft staat, naar velen meenen, ook in verband met eon politiek plan , dat op de militaire organisatie zoowel hier als in Holland niet zonder invloed kan wezen. De verwezenlijking van dat plan — waaromtrent ik n thans geen verdere bijzonderheden kan mededeelen — zou even gelukkig zijn voor België, dat daardoor zijne onafhankelijkheid zou verzekerd zien, als voordeelig voor Nederland, dat daardoor voortaan zou worden gevrijwaard van het gevaar, waaraan het, naar men meent, in het begin van dit jaar heeft blootgestaan.&quot;</p>
	<p>Wij vernemen, dat Ds. van Gorkom, predikant te Leyden, de beroeping bq de Hervormde gemeente alhier heeft aangenomen.</p>
	<p>Men verzoekt ons de aandacht te vestigen op eene voordragt, te houden in de vrije Schotsche kerk alhier op Vrijdag avond 18 Oct. e. k., door kapt. T. Morris Chester, terwijl de Heer Adama van ¦ Scheltema zich welwillend bereid heeft verklaard, om de redevoering yan don Heer Chester in hoofzaak te vertolken. Kapt. T. Morris Chester is afgevaardigd door den Garnet-Bond, eene maatschappij, gevestigd te Morrisburg, de hoofdstad van Pennsylvanie. Deze vereeniging , wier leden kleurlingen zijn, &quot;heeft zich gewijd aan de zedelijle en godsdienstige opvoeding der slaven, die ten gevolge van de jongste omwenteling in de Unie hunne vrijheid herkregen. Naar men bns van zeer goede hand verzekert is de Garnet-Bond in Tennessee en Noord-Carolina reeds met veel vrucht werkzaam geweest en zijn door zijn toedoen onderscheidene scholen gesticht. Bekend is, dat de Bond door vele hooggeplaatste personen in de Unie wordt begunstigd en dat geestelijken van aUe godsdienstige gezindten met het streven der vereeniging hoogelijk zijn ingenomen. Kapitein Chester, zelf een kleurling, heeft eenigen tijd in Rusland doorgebragt en werd daar te lande met veel bijval ontvangen.</p>
	<p>Uit Zuid-Beveland schrijft men aan de Midd. Ct. *De voltooijing van den spoorweg Goes-Ooster-Schelde wordt dagelijks met ijver voortgezet. Van de een en twintig wachterswoningen zijn reeds vele onder dak. //Het maken der aardebaan van de lijn Goes—Sloe is bijna gereed, even als de vele kunstwerken, die een onvermijdelijk gevolg van al onze spoorwegen zijn. _,__••_ //Het station in de nabijheid van &apos;s Heer Arendskerke is uitwendig zoo goed als voltooid. Het is zoo groot als dat te Goes, maar heeft slechts ééne verdieping. Gij zult hieruit opmaken, dat het van een ander model is, dan die te Kapelle, Kruimngen en Krabbendijke, welko alle drie volmaakt gelijk zijn, en twee verdiepingen hebben. Zou men nu, vóórdat de lijn in exploitatie is, al gezien hebben, dat dit minder practisch is? De kamers, die men daar op de tweede verdieping heeft, vindt men te &apos;s Heer Arendskerke beneden. //Naar mijn inzien zullen van de Zuid-Bevelandsche lijn, de landbouwers en de grondeigenaren vele, misschien wel de meeste, voordcelen hebben. Het kanaal bewijst dit reeds aan lien die er partij van weten te trekken. .».,&apos;. , . , &apos; , , //Nu ik u juist, na langen tijd, weer over het kanaal spreek, meld ik u dat het plan om een der eindpunten in verbinding te stellen met onzen spoorweg, waarschijnlijk zal verwezenlijkt worden , en wel van Wemeldinge. De Zierikzeenaars zullen dit zeker met genoegen vernemen. Te Wemeldinge zou men dan eene groote losplaats voor zeeschepen maken, en van daar langs het oostelijk jaagpad, dat nu nooit gebruikt wordt, een spoorweg leggen, en bij de Zuid-Bevelandsche lijn aansluiten, &apos;t Is billijk. Schouwen, door de natuur zoo van den Zeeuwschen spoorweg atgesloten, zon daardoor zooveel megelijk aan die lijn verbonden worden. Men brenge dan, wanneer het daartoe de tijd is, van Zierikzee maar eeno stoomboot op Wemeldinge in de vaart, late die te Colijnsplaat aanleggen on ook de Noord-Bevelanders, die in hetzelfde geval verkeeren, kunnen er gebruik van maken. De schepen die te Vlissingen binnen komen en voor Antwerpen bestemd zijn, kunnen dan op hun togt langs de Wester-Schelde het kanaal invaren, te Wemeldinge lossen, en nunne waren per spoortrein verzenden, dat dan alles nog geschied kan zijn, alvorens men anders te Antwerpen ter ontvrachting gereed ligt, terwijl die van Brouwershaven en Zierikzee eene goede gelegenheid hebben om regelregt naar Wemeldinge te stevenen. Wie had dit ooit van het Zuid-Bevelandsche kanaal gedacht?&quot;</p>
	<p>* ROTTERDAM, 13 Oct. Als eene curiositeit ter gelegenheid der aanstaande onthulling van het standbeeld van Mr. G. K. van Hogendorp kan dienen, dat dezer dagen door den Heer Wouter Hutschenruyter alhier aan den burgemeester dezer gemeente een brief is ter hand gesteld van den beroemden Hogendorp aan diens broeder, destijds hier ter stede woonachtig, waarbij gevraagd werd naar de muziek van het geliefkoosde Wilhelmus, die in de residentie toen niet meer was op te sporen. De Heer Hutschenruyter schreef daarop die muziek op het gehoor af, nadat zijn vader voor hem op de clarinet het Wilhelmus had geblazen en voldeed alzoo aan het geuit verlangen; korten tijd daarna was de jeugdige Wouter Hutschenruyter, in de goot van het stadstimmerhuis gezeten, de eerste die bij de uitgestoken nationale kleuren het Wilhelmus blies; hij bragt de vergaderde menigte zóó in opgewondenheid, dat hij, beneden komende, bijna daarvan het slagtoffer werd, daar men niet ophield van hem de herhaalde uitvoering te eischen, onder toediening van allerlei wijnen en dranken; gelukkig kwam ter juister ure eene patrouille, die hem ontzette en m veiligheid bragt. ROTTERDAM, 13 Oct. Het was bekend, dat reeds sedert lang bij bet expeditie-kantoor van Gend _f Loos diefstallen werden gepleegd, waaronder zolls belangrijke, zonder dat dc administratie, zoo het schijnt, kon te weten komen, op welke wijze de dieven zich van het gestolene meestor maakten. Vooral in den laatsten tijd waren de ontvreemdingen Tan de te expediëren goederen aan het kantoor te Rotterdam menigvuldig. Heden mogt let der politie gelukken oene menigte gestolen goederen en voorwerpen ia twee woningen in beslag te nemen ca twee personen, genaamd J. J. B. en F. J. de 8.. in dienst der administratie, als de daders aan te houden. Naar wij vernemen , zijn die personen bereids tot bekentenis gekomen en gisteren avond naar het huis van bewaring overgebragt. Zijn wjj wel onderrigt, dan zouden er nog meerdere personen bij deze diefstallen betrokken zijn. De politie doet nog steeds onderzoek. (N.R.CL) MEPPEL, 13 Oct. Gisteren is de groote spoorbrug over het Drentsche Kanaal (bij Meppel—Heerenveen) voor .het eerst met de vereischte zwaarte bereden en heeft volkomen aan het doel beantwoord. Het grind uit den Woldberg wordt, tot aanvulling van het profiel naar Meppel, thans met een paar locomotieven vervoerd. Een gedeelte zand blijft in iet traject van genoemden berg zitten, tot tijd en wijle er aan een dubbel spoor behoefte zal zijn. Met December wordt de lijn in exploitatie gebragt</p>
</text>
