<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_a WILLEM GIDEON KLEMAN, zal ten sm*fjr_*_i;i overstaan van den Notaris C.J. MERENS, op S®fesaa|f .. DONDERDAG3IOCTOBERISSI, «fSfgSl; _i—§__« dos middags ten. een ure precies, voor den K—;•__Sm_ stal van de Hofstede, genaamd: Kerm omer o ord, aan den Heeren of Straatweg, boven Haarlem, oader de Gemeente Heemstede, presenteren te verkoopen: Vier uitmuntende, schoone, algemeen bekende, ENGELSCHE SCHIMMELS, Koets- of Wagenpaarden; zevenkeurigonderhouden,moderneßl^TlJSGEN,als: Eene Calèche, een Vigelant. eon Coupé-Vigelant, een Victoria, een Dogcar, een zeer elegant bewerkt Omnibusj e met lossen kap, rondom met heldere Spiegelglazen en een kapitale Briek of Afrijwagen; voorts een Poolsche en een Prik Arreslede, twee Bokkenwagens, benevens een span Bokken, alsmede zoo goed als nieuwe, keurig bewerkte Koets-, Wagen- en Arretuigen, compleet Dames- en Heeren-Rijzadels, Rijhoofdstellen, Halters, Engelsche Wollen dekken, fraaije Zweepen, Bijtuigstof kleeden, ijzeren Stroosnijmachine en vele andere Stalgoederen en Gereedschappen, zoo als alles genommerd en daags te voren, alsmede op den Verkoopdag, voor een ieder te zien zal zijn. Nadere informatie te bekomen ten Kantore van W. G. KLEMAN, in de Vijzelstraat, bij de Keizersgracht, AA 32, te Amsterdam. __LA_¥__LB_A Onmiddellijk na afloop der reeds geannonceerde veiling van 330/ M. MANILLA SIGAREN, op Donderdag 17 October 1867, znllen door den Makelaar K. SCHOON, te Rotterdam, nog geveild worden: 9(1,000 SMSi-MLLA SIGAREN, 2a. COBTADOS 1862. meer en minder door Zeewater beschadigd. Nadero onderrigting bij boyengenoemden Makelaar. (24910) ,%J^ Het Stoomschip Tm&amp;WILLEM I, vertrekt van AMSTERDAM naar »__«_- HAMBURG WOENSDAG 16 OCTOBER. De Goederen kunnen dagelijks tot 2 URE Namidd. aan boord worden bezorgd; later dan voormelde tijdsbepaling worden zij niet overgenomen. Amstebdam, 14 Oct. 1867. DE DIRECTIE* (24903) DOOB PLAATSGEBEEK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEBTENTD— TOT EEN VOLGEND NOMMEB TE LATEN LIGGEN. SCHOVW_ifl__-_, €O_C__.TE-, ENZ. STADS-SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Dingsdag 15 Oct (Diploma&apos;s en vrije toegangen ten strengste uitgesloten.) Opera-voorstellingen van het gezelschap der Koninklijke Opera te &apos;s Hage, van de Heeren Jahn en Faubel. Tot opening der voorstellingen: Les Huguenots, groote opera in 5 bedrijven, van Scribe, muziek van Meijerbeer. De Hr. Wicard.Raoul de Nangis. 7 ure. Prijzen der plaatsen: Balcon ƒ4, Loge ƒ3, Eerste Amphitheater ƒ2.50, Parterre ƒ1.50, Tweede Amphitheater ƒ 1, Eerste Gaanderij ƒ0.70, Derde Amphitheater ƒ0.60, Tweede Gaanderij ƒ0.40. Woensdag 16 Oct. (N°. 38 Abonn.) Eene derde voorstelling van De Gemalin van den Grijsaard, tooneelspel in 5 bedrijven, door C. J. Roobol. Gevolgd door: Arlequin Houthakker, of de ontmoetingen op het oude Leidscheplein, nieuw Arlequinade Ballet-Pantomime in acht tafercelen, door A. P. Voitus v. Hamme. (7 ure.) GRAND THEATJRE. Direction A.v. LIER. Dienstag 15 Octobe 1867. Drittes Auftreten de 3 Ersten Komikers Stemt Strübing: Der Börsenspeculant, oder Wie gewonnen so zerronnen. Posse mit Gesang in 3 Akten und 6 Bildern von Kalisch, Musik von Conradi. (8 Uhr.) SALON ©ES YARSETES, in de Nes. Dienstag d. 15ten Oct. Auf veilseitiges Verlangen: Amsterdam wie es weintund lacht, Volksposse in 3 Acten und 11 Bildern, von Kalisch, neu bearbeitet für hier yon ** * Anfang 8 Uhr. . Entree 50 Cents. DIE DIRECTION. SALON DESVARIETES in de Amstelstraat Dingsdag 15 Oct Eene eerste opvoering van: De Twee Doovcn, nieuwe vrolijke vaudeville in 1 bedrijf. Voorafgegaan door: De Drost en Schepenen der goede Stad Gend, nieuw tooneelspel met zang in 3 afdeelingen naar het Fransch, niet nieuwe decoratien en costumes. Entree 75 Cts. in vertering. Aanvang 8 ure. BOAS &amp; JUDELS. Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. ~C_i-CÏJS IXATtÜ__AAL, Plantaadje Parklaan. Dingsdag 15 en Woensdag 16 Oct. en vervolgens ieder Avond Voerstelling in de Hoogere Rijkunst, Gedreêseerde Paarden, Gymnastische Kunstverrigtingen, Ballet-Bantomimes, enz., alles breedvoeriger volgens Billetten en Programma&apos;s. Aanvang ten 7% Uur. DE DIRECTIE.</p>
</text>
