<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EEN BURGER BESTAAN. Door toevallige omstandigheden wordt TE KOOP aangeboden, in het midden der stad, eene BIERBOTTELARI&lt;ff, waar des winters het grootste debiet, en een omzet van p. m. / 2000 a ƒ 2500 is. Brieven iranco onder letters A. V. 3 Bureau Handelsblad (24873) F__AMEl_]LE__. &quot; Ontvangen eene ruime keuze ENGELSCHE en PRANSCHE WITTE EL-NELLEN. Engelsche Flanel van af 35 Cents per El en hooger. Pransche van af 70 Cents per El en hooger. WITTE FLANELLEN ONRER-EiUDEN / 1.75, ƒ 1.90, ƒ 2.25 en hooger. GEKLEURDE FLANELLEN OVERHEMDEN ƒ 2.75 en hooger. G. P. KOHLER, (24894) Kalverstraat hoek Osjessluis, E 70. __m _¥__t . BENEDEN of BOVENHUIS, niet al te groot, TE HUUR GEVRAAGD, voor twee stil levende Lieden zonder Kinderen, tegen Mei of eerder op deftigen stand, liefst Amstel of daaromtrent. Verhuurders welke op net en zindelijk bewonen gesteld, zijn, adresseren zich franco onder Motto NET N°. 10, met opgaaf van Stand, Huurprijs en Localiteit Bureau Haudelsblad. (24862) leder die iets te vorderen heeft van, of schuldig is aan den Boedel van wijlen den Heer H. DE HAAS, in leven Koopman in de Steentilstraat to Groningen, wordt verzocht daarvan vóór den lsten November a. s., opgave of betaling te doen ten Kantore van den Notaris Mr. \y. LAMAN TRIP, in de Heerenstraat te Groningen. (24861) BANGSOUIKKIN G. Op bevel van den Heer Regter-Commissaris, is de Rangschikking in het Faillissement der firma de Wed. M. C. JANSSEN en ZOON, vroeger Winkeliers ta Utrecht, met de daarbij behoorende bewijzen, heden ter Griffie der Arrondissements-Regtbank te Utrecht nedergelegd, en zal aldaar gedurende Veertien dagen ter inzage van een ieder verblijven. De Curator, (24783) ÜißEcmr^JjJJctober. Mr. E. Z. L. VAN DER KEMP. AMSTERDAMSCHE PIJP-GAS-COIIPAGME. SCHANS TEGENOVER DE ELANDSTRAAT Dagelijks aflevering der gefabriceerde COKE, TOT NADERE AANKONDIGING nog voor den VERMINDERDEN PRIJS van »4 CENTS per 32 Ned. Ponden. (21053) DE TWEEDE NEDERLANDSCHE LOODllffl. HH. AANDEELHOUDERS wordt kennis gegeven, dat de JfAARLIJKSCHE ALGEMEENE VERGADERING zal plaats vinden op Dingsdag don 12den November e. k., des Avonds ten Half Acht Ure, in het Locaal de Eensgezindheid, op het Spui alhier. In deze Vergadering zullen, behalve de gewone werkzaamheden, worden ter tafel gebragt Wijzigingen van Art. 1 en 5 onzer Statuten, welke wijzigingen, even als de laatste Balans, ten Kantore der Maatichappij op den bepaalden tijd, van &apos;s Voormiddags 10 tot &apos;s Namiddags 1 Ure, ter visie zullen liggen. Bn deze wordt herinnerd aan de laatste alinea&apos;s van Art. 34 en 35 onzer Statuten. DE DIRECTIE. Amstebdam , 12 October 1867. (24827)</p>
</text>
