<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>R. VOUTE, A. VOUTE, J. H. LUGT, J. VAN HOORN Jr. J. R. ADVOCAAT, H. J. VOUTE, AV. BRESTER enD. CA. LUÜT, Makelaars, zullen op Vrijdag 18 October 1867, des Namiddags ten 12% Ure, in het Locaal de Brakke Grond te Amsterdam, presenteren, aan de meestbiedenden te Verkoopen: EENE PA-TIJ CHI_¥A THEE, ALS: T0NKAY........ 3/8 Kisten. HYSANT TONKAY 4/8 // HYSANT SCHIN 2/8 « HYSANT 38/8 n UXIM r 134/8 7/16 n JIOOSJES (G.) 20/8 » ». _(*&apos;•) 32/8 8/16 // Liggende in Entrepot. Van den aanvoer A°. 1867. Leverbaar per Ontvang-Cedullen, volgens Prospectus deswege uitgegeven. En dat.bij Kavelingen, zoo als die genommerd zullen zijn en nader door de Stellenjiangewezen worden. (22747) wR-X2si__ 4; vöü_s7T_r__^ü-__?7i7ZvoüTE-e_ V\. iSKEbI-R, Makelaars, zullen op Vrijdag 18 October 1867, des Namiddags ten 1 Ure, in het Locaal de Brakke Grond, te Amsterdam, presenteren aan de meestbiedenden te verkoopen: EENE PARTIJ CHINA TBUEE, als: SOUCHOIXf 139/12 Kisten. Liggende in Entrepot Van den Aanvoer Anno 1867. Leverbaar per Ontvang-Cedullen, volgens Prospectus deswege uitgegeven. B En dat bij Kavelingen, zoo ah die genommerd zullen zijn en nader door de Stellen aangewezen worden. (23119) R. VOUTE, A. VOUTE en H. J. VOUTE, Makelaars, zullen op Vrgdag 18 October 1867, des Namiddags ten een Ure, in het Locaal de Brakke Grond, te Amsterdam, presenteren aan do meestbiedenen te Verkoopen: EENE PARTIJ C___ A THEE 9 als: CONGO 149/4 Kisten. Liggende m Entrepot. — Van den Aanvoer A°. 1864 en 1867. Leverbaar per Ontvang-Cednllen, volgens Prospectus deswege uitgegeven. __ En dat bn Kavelingen, zoo als die genommerd zullen zijn en nader door de Stellen aangewezen worden. (23120) R. VOUTE, A. VOUTE en H. J. VOUTE, Makelaars.&quot;zn-enën Vrijdag 18 October 1867, des Namiddags ten 1 Ure, in het Locaal de Brakke Grond, te Amsterdam, presenteren aan de meestbiedenden te verkoopen: EENE PARTIJ CHINA THEE, als: TONKAY 3/8 Kisten. HYSANT TONKAY 3/8 * HYSANT SCHIN ... 1/8 HYSANT 44/8 * UXIM 137/8.. 7/16 * JOOSJES (OB) 18/8 n Liggende in Entrepot. Van den aanvoer A°. 1867. Leverbaar per ODtvang-Oedullen, volgens Prospectus deswege uitgegeven. En dat bij Kavelingen, zoo als die genommerd zullen zijn en nader door de Stellen aangewezen worden. (24866) F. A. VAN DERBREGGEN, Z. J. H. RIETBERG-en;G. HARKEMA, Makelaars, zullen op WOENSDAO 16 OCTOBER, des middags ten twaalf ure, in d e Bra k k e Grort d , ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, aan de meestbiedenden presenteren te verkoopen: EENE pA]lïl,T VAN 200 Ceroenen Havana en 116 Pakken _3ra_ïel BLADEI TABAK. En dat bij kavelingen, zoo ah nader bij Notitie zal worden aangewezen. (23344) «l-?^01-?-.^-?- HUMME, Makelaars, zullen op WOENSDAG 6 NOVEMBER 1867, in het Logement DE EENDRAGT te Abcoude, des middags ten 12 uur, ten overstaan van den Notaris b. VAN KEMPEN, residerende to Abcoude, in veiling brengen: De kapitale BOEREN-HOFSTEDE, genaamd B o sch 1 u s t met deszells Huizing, StalhngeH, Schuur, Hooiberg en verdere Getimmerten, mitsgaders de daarbij behoorende wel toegemaakte WElen HOOILANDEN, alles nabij elkander gelegen aan de oostzijde van het Gem, nabg het dorp Abcoude, gemeente Abcoude-Baambrugge, ter gezamenlijke grootte van 18 bunders, 26 roeden, 80 el De Bewijzen van Eigendom en Veilconditien zullen acht dageii vóór den Verkoondag, des voormiddags, ten Kantore van voornoemden Notaris ter inzago liggen. (24699) Königl. Pri v. Aciicngesellschaft der baijerisclien Ostnalinen. ACHTE UND LETZTE EINZAHLUNG. In Gemassheit der § 11 der Satzungen wird hicmitdie Achte und letzte Einzahlung und zwar mit 20 procent des Nominalbetrages, also mit VIERZIG GULDEN per Interimschein auf die zeit von 1 bis cmschliesslicli 7ten Janvar l«6ö fe-tpeselzl,. Bei der Einzahlung werden die Zinsen bis 1 Janvar 1868 vergiitet. INach ablauf des obigen Einzahlungstermines kann zwar noch wahrend der darauf folgenden 30 Tage also bis 7 Februar 1868 eingezahlt werden, es sind jedoch bei dieseu Einzahlungen die Zinsen zu 4è pU. vom 1 Janvar 1868 an bis zuin Tage der Einzahlung der Gesellschaft zu vergüten. Wer die Einzahlung an diesem Termine nicht leistet, wird dadurch nach § 11 der Satzungen aller seiner Rechte als Aktionar, sowie der frtiher eingezahlten Theilsummen zu Gunsten der Aktiengesellschaft verlustig; die ausgestelten Interimscheine werden für ungültig erklart. Reklamationen auf Grund erheblicher und unverschuldeter Hindernisse sind wahrend 3 Monate vom 8 Februar bis 8 Mai 1868 zulassig und können nach Ablauf dieser Zeit gemass § 11, Abs. 4 der Satzungen keinen Falies mchr berücksichtigt werden. Die Einzahlungen haben unter Vorlage der Interimscheine zu geschenen, entweder bei der Gesellschafts Hauptkasse zu Munchen, oder // // Königl. Bank in Nürnberg und deren Filialen. // dem Bankhause M. A. VON ROÏHSCHILD &amp; SOHNE, in Frankfurt a/M. //. JOSEPH VON HIRSGH, in Munchen. * J. J. OBERMAIJER, in Augsburg. // S. BLEICHRODER, in Berlin. &gt; n dem Bankhause GEBRÜDER VON ROTII-i SCHILD, in Paris, f ZumTageskurs &apos;.&apos;*-* N. M. ROTHSCHILD &amp; &gt; aüf _ww™ . ™,T~ SOHNE, in Londen, k Frankfurt a/M. n BECKER &amp; FULD, in Amsterdam. \ » S. LAMBERT, in Brussel und Antwerpen. / Munchen, 18 Soptember 1867. (23705) DER VERWALTUNGSRATH. _£-„XX_GSMAN&gt; Makelaar, zal op WOENSDAG 83 OCTO- BfcH IS6J, des Avonds ten Zes Ure, in het Lokaal het Oudezijds Heeren-Logement, ten overstaan van den Notaris G. LEEFKENS, in veiling brengen: N° 1. Het proper betimmerde HUIS en ERF, met IUIN, in de Kerkstraat tusschen de Vijzelstraat en nabij de Reguliersgracht, AA 725, groot 99 Ellen. — N&quot;. 2. Twee kapitale PAKHUIZEN en ERVEN, genaamd het Fortuin en de Arie Noach, naast elkander, aan de Heerengracht tusschen de Korsj espoort en Romolenstegen, SS 220 en 221; te zamen groot 1 Roe , 95 Ellen. — N°. 3. Een HUIS en ERF, met apart verhuurd wordende Boyenwoning, in de Zaksteeg bij de Lange Keizersdwarsstraat, O 211, groot 36 Ellen. — N°. 4. Een HUIS en ERF, met apart verhuurd wordende Benedenwoning, Plaats en Tuin, in de Utrechtschedwarsstraat tnsschen de Utrechtschestraat en den Amstel, Z 344, groot 65 Ellen. — N°. 5. Een HUIS en ERF, met apart verhuurd ¦ wordende Benedenwoning en Plaats, als voren, in de Utrechtschedwarsstraat, Z 360, groot 45 Ellen. - En N°. 6. Een HUIS en ERF, met apart verhuurd wordende Benedenwoning, als voren, in de Utrechtschedwarsstraat, naast N&quot;. 5, Z 361, groot 39 Ellen. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, als mede op den Verkoopdag, van 1 tot 3 ure. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den dag der Veiling, des voormiddags, ter lezing liggen ten kantore van gemelden Notaris G. LEEFKENS, op den N. Z. Voorburgwal bij de Kolk. (23572)</p>
</text>
