<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BOUWMATERIALEN. &lt;2M) ¦ yMr&apos;B_Ujasa _rttSs_lf___a e kend en van de vereischten voorzien, kan hij voldoenden borgtogt stellen. Reflecterenden geheven zich met franco brieven te adres: seren, onder lett. B. aan het Postkantoor te Haarlemmermeer. „3bij _et I_,eis_ voor Volksvlijt wordt op zeer voordeelige voorwaarden TE KOOP aangeboden, doo? vertrek naar elders : Eene druk bezochte TAPPERIJ en SLIJTERIJ. Hnur van de ruime Lokaliteit ƒ 325, alwaar gelegenheid bestaat tot bet üouclen van Vergaderingen en waarvan een ruim gedeelte kan worden to £Sr«..éd _&quot;. franco- onder lett. K., bij den Boekhandelaar Joh. W. BRAUN , Molsteeg, G 136, te Amsterdam. (20344) ÜT BAME. . ~ sga^ss ssaarcst ttifi&amp;is Dame of Weduwe van dezelfde Godsdienst, en ongeveer gelijken leeftijd over eemg vermogen kunnende beschikken, tan einde na wederzijdsche overeenstemming een HUWELIJK, aan te gaan Daar deze aanvrage eene opregte bedoeling heeft, zoo wordt on ongeteekende brieven volstrekt geen acht geslagen, terwijl de stiptste geheimhouding wordt verzekerd en verwacht. Inclinerenden vervoegen zich met franco brieven, onder het motto HUWELIJK in den Boekwinkel van de Weduwe J. C. SPIJKER Az., Reguliersplèin, ___: . _ WAARHEID DAMES! JSJ&amp;I°Ss3SA°. _*?._¦*.___„ Haarlem eene Bloemisterij wilde beginnen, wenschte zich vóór dien tijd te engageren met een MEISJE of WEDIIWEmet één kind en Vermogen, om later na goedvinding tot een HUWELIJK over te gaan. Adres bg den Boekh. A.O. F. VAN PADDENBURG,Lijnbaansteeg alhier, onder motte Bloemist, brieven franco. (20361) HH. MÜZIEKANTEN. Bij het MUZIEK-CORPS van een Regement Infanterie, -worden op gunstige voorwaarden SOLISTEN gevraagd voor TROMBONE en 1 ROMPET. Zich te adresseren met franco Brieven aan den Boekhandelaar H. KUIPERS te Leeuwarden. (20435) Tegen October of November e. k. worden te huur gevraagd voor een Heer, BRIE GEMEUBELEERBE KAMERS op de Heerengracht of Singel tusschen de Brouwers- ca Warmoesgrachten. Brieven franco onder lett. B. B. bij den Boekh. J. M. E. SIEIJERJ Heerengracht hoek Wolvenstraat alhier. (20362) &apos; PIAMIST. Er wordt ten spoedigste gevraagd een bekwame PIANIST om den Zang te accompagneren en te transponeren, voor Twaalf Gulden, va_t voor Winter en Zomer, in de week, met nog eenige voordcelen daaraan verbonden. Hierop reflecterende gelieve men zich franco aan het Bareau Handelsblad met opschrift Pianist te adresseren. ÜIT DE HAND TE KOOP. Een voor weinige jaren nieuw gebouwd WL.KELHUIS. oek ingerigt voor toehuis, waar apart van verhuurd wordt voor/1500, en gelegen in de nabijheid van Amsterdam. Adres franco Letter 0., bij den Boekh. A. 0. ROLFF, Utrechtschestraat, Z 841. (20324) L F. ÏÏTVALKËNHOFF, heeft de eer kennis te geven dat hij de Koek- en Banketbakkerij, Singel bij de Heisteeg JJ 575, van den Heer H. VAN LOON li.ft OVERGENOMEN en zal trachten door SOLIEDE en GOEDKOOPE BEDIENING zich zijne Begunstigers waardig te maken. (20435) In eene zeer Winstgevende Zaak, welke voor nitbreiding vatbaar is en jaarlijks ruim 25 pCt. rendeert, wordt gevraagd een MEUEWEBKEÜB «_____.&lt;__ OüT, die in staat is om 4 a 5 mille in eens te kunnen fourneren. Reflecterende, gelieve meü zich te adresseren met franco Brieven ouder lett. D. G., bij de Boekhandelaars M. SOHOONEVELD &amp; ZOON, Beur.steeg, E 183, te Amsterdam. (20367) _ STALHOUDERIJ In eene van ouds gerenommeerde STALHOUBERIJ, waaraan nog bijzondere voordcelen zijn verbonden, wordt een DEELGENOOT gevraagd. —De steeds toenemende welvaart dier zaak doet den tegenwoordigen eigenaar tot dat besluit komen, daar die affaire niet meer door een patroon te besturen is. Adres met franco Brieven, onder lett. A. 8., in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Benrssteeg, E 176. (20394) Degenen die vorderingen hebben ten laste van PIETER ZEGERS Mr. Smid en Winkelier te Haarlemmermeer, Venneperdorp, worden verzocht daarvan franco orgaaf&apos; te doen aan den Notaris J. L VAN DER MOER, aldaar, Kruisdorp, als door hem met de liqiaidatie zijner Zaken belast. (-0437) &quot; Uitgave v.n Jl. B. CENTEN ,&quot;ITaT_^____^7 DIE ARBEID» Handboek mk* V_k_lu.^ouu_.Umi.. u-ud .nsle vanhet MkidehaarOaderwijs, door Mr. \.. ft 80-B Prï_3._ 90 Prof. BUIJS, te Leiden gaf van dit werk in de&apos; Gids van Jii.ii&apos;ïae. eene uitstekende recensie. HH. Directeuren _, hiJ^S-S--len wordt op franco aanvrage gratis een Ex. toegezonden. &lt;!0433) Do DIRECTIE der RUSSELBORPER ALGI*HEENE VERZEKERING MAATSCHAPPIJ VOOR ZEE-, RIVIEREN LANBSTHANSPOKT, adverteert, dat de Gewone Algemeene Vergadering van Deelhebbers, dit jaar zal plaats hebben op ZATURBAG 38 SEPTEMBER ISB7 a. s., des Voormiddags ten 11 Ure, in het Hotel BREIDENBACHER HOF alhier. Heeren Aandeelhouders worden met verwijzing naar Art. 17 en 18 der Statuten tot bijwoning dezer Vergaderiug uitgenoodigd. De Directie voornoemd, BAUM , President. HEL _R. CHRISTMANN , Düsseldoki&apos; , waarnemend Special Director. 22 Augustus 1867. (20438) TE HUUR ¦wordt aangeboden, een geheel nieuw vertimmerd vrij BOVENHUIS, bevattende drie ruime geplafoneerde Kamers, ruime Keuken, Zolder en Meidenkamertje, voorzien van aanleg voor Gas en Duinwater, enz., met een riant uitzigt in tuinen. Huurprijs ƒ 280 &apos;sjaars. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven onder lett. B. S. aan den Boekh. N. W. STRAUB, Vijzelstraat bij de Reguliersdwarsstraat, X 562. (20346) ~~^PüM_]tm van©_%TK©«_lt__l_»l__ «Oi-JDJEKï-]*. te SïOSïSftOMGiÊ. De Notaris Baron VAN VOORST TOT VOORST, residerende te &apos;s Heerenberg, zal op BONOERBAG 29 AUGUSTUS 1867, voormiddags 11 ure, ten huize van den Heer WEIJN, in het Heeren Logement te Doesborgh, doen inzetten en 14 dagen later, zijnde Donderdag 13 September, ter zelfder nur en plaats, onder genot van inzetgelden, verkoopen: 1. Een HUIS en ERF met Open Plaats, gelegen in de Roggestraat , waarin sinds jaren een welbeklante Urutterij en Winkel wordt uitgeoefend!, tevens ter bewoning zonder affaire zeer geschikt, groot 1 roede 21 ellen. 2. Een HUIS en ERF, in de Koeveldstraat, aan bet voorgaande schietende, met ruime Zolders, waarin Grutterij wordt gedreven, groot 50 ellen. 3. Een SCHUUR en ERF, naast het voormelde, groot 24 ellen. 4. Een HUIS en ERF, waarin tevens Stal en ruime Zolders in de Bijtelstraat, groot 1 roede 3 ellen. Wijders tusschen de stadsgracht en den IJssel gelegen, als: 5. Een Perceel best WEILAAIB, groot 65 roeden 10 ellen. 6. Een BUIS, ERF, TUIN en WEILANB, groot 12 roeden 70 ellen. 7. Een WINB-, GRAAN- en OLIEMOLEN (met Inventaris) annexe Gebouwen, ERF, TUIN en WEILANB, groot 27 roeden 90 ellen. 8. Een BUIS, ERF en WEILANB, groot 13 roeden, 75eUen. De Veiling geschiedt in perceelen, zullende de perceelen 1, 2en 3 — 1 en 2 — 5, 6, 7, 8 — en 6 èn 7 ook in massa geveild worden. Alles aanvaardbaar 1 November aanstaande, behalve perceel N°. 8, hetwelk 1 Augustus 1863 te aanvaarden is, als zijnde ad ƒ 140 per jaar verhuurd. Aanwijzing geschiedt door A.B.VAN ONNA, Grutter en Winkelier te Doesborgh, terwijl op franco aanvrage informatiën ten Kantore van voornoemden Notaris verkrijgbaar zijn. (20242) ZEGT HET VOORT. n_B_@_&gt; De Notaris G. VERRIJN STUART, te Weesp, zal 9M@ op ZATURBAG 31 AUGUSTUS 1867, ten »--&apos;»-_- 12 ure, in het Logement DE hOSKaM, te Weesp, publiek verkoopen: Een perceel zeer gunstig gelegen, buitengewoon welig en zeer goed toegemaakt WEI- en HOOILANB, liggende in den Bloemendaalschen polder, onder de gemeente Weesp, groot 12 bunders, 76 ro.den, 10 ellen. Te aanvaarden Kersmis 1867. De Veilingsvoorwaarden en Eigendomsbewijzen zullen acht dagen vóór en op den verkoopdag ter inzage liggen ten kantore van voornoemden Notaris VERRIJN STUART, te Weesp. (18899) &quot; H. R. NIEUWENSTEED, J W. MINNE, 3. W. fl. VAN STAA en H. HUMME, Makelaars, presenteren, als lasthebbenden van hunne principalen, op MAANBAG 9 SEPTEMBER 1867, des avonds na Zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris W. F. OVEEHOFF Jr., te verkoopen: N°. 1. Een HUIS met Openplaats, Tuin en ERF, met afzonderlijk verhuurd wordende Beneden- en Boyenwoningen, staande en gelegen in de Weesperstraat, W 543. N&quot;. 2. Een HUIS en ERF, met Openplaaats en Tuintje, staande en gelegen in de Groote Wittenburgerstraat, T 464. N°. 3. Twee naast elkander, sedert eenige jaren nieuw uit den grond opgebouwde HUIZEN onder eene lijst, met Openplaatsen en Tuinen, en 4 apart verhuurd wordende Bovenweningen en ERVEN, staande en gelegen op de Oostenburger Achterstraat, T 32 en 33. Alles breeder bij billetten omschreven, en te bezigtigen, het éérste perceel des Maandags en Woensdags van 1 tot 3 ure, en de beide andere des Dingsdags en Donderdags van 11 tot 1 ure, alsmede op den Verkoopdag. — De bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag ter lezing liggen ten kantore van den Notaris voornoemd, op de Onde (breede) Bloemmarkt, F 122, alhier. (19517) UIT DE HAND TE KOOP of o» aannemelijke voorwaarde TE HUUR, eene goed beklante affaire in KOLONIALE WAREN, op het best ter nering staande gedeelte van een der voornaamste Noord-Hollandsche steden. Brieven franco onder letter R., bij den Boekhandelaar P. KLUITMAN, te Alkmaar. (20325) Burgemeester en Wethouders der gemeente Edam brengen bij deze ter kennisse der belanghebbenden, dat de gewone KERMIS of JAARMARKT alhier zal aanvangen 28 SEPTEMBER 186. en eindigen 5 OCTOBER 1861. De aanvragen franco in te zenden aan den Marktmeester. Edam, Burgemeester en Wethouders vnd. 12 Augustus 1867. G. J. VERST EEGH. De Secretaris _(I9418)_ J. BE BRUIJN E Johz. ~De BURGEMEESTER en WETHOUDERS der Gemeente Nijmegen doen oproeping van sollicitanten ter vervulling der betrekking van LEERAAR aan de Hoogere Burgerschool met vijfjarigen cnrsus dezer Gemeente, tot het geven van onderwas in de gronden van net staatsregt van Nederland, staathuishoudkunde en statistiek, beginselen der handélswetenschappen, het boekhouden daaronder begrepen en Geschiedenis, en zulks op later te bepalen en vast te stellen jaarwedde. Sollicitanten die voor een of meerder dezer vakken van onderwijs bevoegdheid bezitten, worden uitgenoodigd zicb vóór of op den twaalfden September 1867, met inzending hunner acten van bevoegdheid en bewijs van goed zedelijk gedrag, met vrachtvrije brieven aan te melden bg den Heer Burgemeester der Gemeente. _N_megen,___3 Augustus 1867. (20371) De Notaris JALINK, te Almelo, zal op Donderdag 29 Augustus 1867, bij Inzate, en den 12den September daaraanvolgende bij Toeslag , telkens &apos;s avonds ten 7 ure, ten huize van W. BACKER, te Almelo, onder meerderen publiek verkoopen: Een kapitaal HEERENHUIS van twee verdiepingen, bevattende beneden 4 ruime Kamers, waarvan 2en suite, en boven 7 Kamers, meerendeels geplafonneerd, rijk behangen en van stookplaatsen met Engelsche Haarden en marmeren Schoorsteenmantels voorzien ; voorts Keuken, Kelder, marmeren Gang, Gazleiding, Regenen Weiwaterpomp, in perfecten staat van onderhoud en voorzien van alle commoditeiten, die men in een huis van den eersten rang kan verwachten; wjjders achter het huis een smaakvol aangelegden Tuin, bezet met fijne Heesters en Bloemen, staande en gelegen nagenoeg midden in de stad Almelo, aan de groote Straat, groot 670 ellen, behoorende tot de nalatenschap van wijlen den Heer G. SALOMONSON. Het goed is dadelgk te aanvaarden, en te bezigtigen Woensdagen 28 Ang. en 4 Sept, e. k., &apos;s namiddags van 3 tot 7 ure. 1.20343)</p>
</text>
