<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NED. RHIJNSPOORWES TR^^iWP118 Tertrektdo &quot;-* GOEBKOOPE PABIJ, *!_„&apos;. e/D __ kl-.?«t&quot;igen, over Charle&quot; n.ar ffiilrtt™ i-Lh? Am.te--dfm Voormiddags ll.io. Prijzen als voren. Sl\VXm m verkr« ,oaar tot Donderdag Avond/ Overigens op Ileine Klletten Voonvaarden als vroeSer Termeld op de groote on ütkecht, 24 Augustus 1867. BE BIRECTIE. (20446) HOLL_ÖDSQ][Ë^ ÜBH SPiEWEMffIffIiPPH. asëiiö&apos;iiiffsfëeéf; 30V^n.^&amp;K_A3_ X WW * *- &quot; _• 9 ï¥*f_ffïïS|?Sg VOGELENSANG des morgens ten 9 uur, nam_d^sVt?nTSN_ïn?aar HAAI™ AMS™AM des -—______ BE ABIW.MISTRATF.ITH. AMll_r_ElL-ll©____ULa TABLE B&apos;HOTE ten 5 Uur. Plaatsen zijn daseliiks vóar i »„. b.Z _. blj de HH- SLIKMAN * SARTOI _ül Dam _______L__________il^«_ïj^ I^eXP- m BERSOORD, doo. hd S,E_S£Sst w^^« nibd voor FamilienT dio v™n h_ ZR^„nogeenWe KADERS dispovan genoemd Hotel wenschen MbAnT° Tlei&apos; £n deriante «K- ng beveelt zich deswege bdeefielfk f_ niaken-Dve ondergeteekende huis. TABLE dTIÖTE 4 Ure J ; °°k TOor bedieilug buitens- J-4069) ±€&apos; W* VAW »EB- Ï-9M»E STEENWEG. IW^CLEEF HOÏEL STYRüI &quot;^S» Na aankomst van den PLfOZIERTPFm , Uil - bovengenoemd Hotel in de Diergaarde n &apos;i 8 a s- wordt in gegeven. -™- &quot;7. &quot;~7&quot;__ I i &apos; ~ • (20465) met den laatsten Pleiziertr ein ?_ dit Hotd __^manderei&gt;. hebben bediening gevonden. UOtel eene zeel&apos; goede en billijke —i^ -_______________!«LAIllffl WORDT GEVRAAGD _fi___l_-Sk Sfe^ «mr. i______ïi@ ~ t-———— .— __**&apos;. HERTEN TE KOOPT Ca. 20 Stuks op Elsbroek te HILLIGOM &quot;n _ i-i * . &apos; HET GOED__(__TE 9 ïtWAT^.WE.RD AANGEBODEN. | l¥oor 6» Cts. in plaats van fS: | 6 iK. J. VAI lEMEP &quot; l m mm reuk ts am. wmm a g met eene allerprachtigste (2050^ &apos; \t P_IITaOGRAPBIE BER KERK. &gt; W Grootte, der Plaat 30 bij 25 Nederlandsche Duimen. § Voor buiten de stad, onder franco toezenSing van een Post * 9 wisseltje, wordt dit Prachtwerk afgeleverd door den Boekh&quot; 5 i H. G. KOSTER 11. Gz, r* -^ieuwvndijk, hoek üudebrugste^g, te Amsterdaa&apos;. «. LFJF \ïfVl lEMAND alleen eene rnim. W-ning heb- Sal WJjlj. bende, vraagt tot MEDE IMWOMIMG eene JUFVROUW of WEDUWE zonder Kinderen uit den fatsoenlijken .... e,_ _-nd* p- ¦*¦ Desverkiezende kan men een afzonderlijk geheel vrii fcOVEMHOS of 1 a 2 KAMERS en Keuken, met of zonder Aleubelen bekomen, tegen eene kleine tegemoetkoming: de Kamer van een Commensaal schoon te houden. Geene dan van goede aanwijzingen tot aanbeveling voorziene, benevens opgaaf van Betrekking en Ouderdom eigenhandig geteekende Brieven komen in aanraerkin&lt;* Nadere inlichtingen te verkrijgen, per franco Brieven, onder Lett. IJ. V. li., Bureau Handelsblad. (20467) ONTVANGEN eene ruime keuze WITTE DAMES BLOUSES. in den prijs van f 1.30, ƒ 1.50, ƒ 1.90, ƒ 2.50. BLOUSES ZONDER MOUWEN, 80, 90 Cts. en hooger. GLA€É HAMDSCHOEMEM, ƒ0.50, ƒ0.60, ƒ0.90, ƒ1 10 en hooger. &apos; J &apos; Haaklem, Amsterdam, Koningstraat, 27. Kalverstraat hoek Osjessluis, E 70. _______G._P. lÖHLEB. Doctor VAM LOHE, _i_.S_ der,lN-KIGTING VOOR GENEESKUNDIGE ONDEBZOEÏUNGEN te Amsterdam Singel over de Bergstraat, G 402, heeft de eer te berigten, dat hij op Woensdag 28 Augustus van zijne Reis zal zijn teruggekeerd en van af dien Datum Dagdijksch van 11V. tot __&gt;•-_. ur zal zl-u ta sPreken tot het doen van OMDEILZOEKIKGEM_en het geven van COMSULTATÏEM. (20483)</p>
</text>
