<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHITTEREND VUURWERK, EN BENGAALSCHE VERLICHTING. Entree 25 Cents. Aanvang 7 _ Ure. Leden volgens Reglement. Conponbewijzen geldig. (20534) W*AMM. DONDERDAG 29 AUGUSTUS 1867: VOCAAL EN INSTRUMENTAAL CONCERT, te geven door DE LIEDERTA-EL EUTERPE, onder Directie van den Heer G. A. HEINZE , met welwillende medewerking van het PARK-ORKEST. PEOGR A M M A. Eekste Deel. 1. Ouverture Euryanthe C. M. von Webeb. 2. Symfonie N°. 4 Niels W. Gade. gearrangeerd door J. F. Wedemeger: a. Andantino, Allegro Vivace e Graziose-, b. Andato con moto; c. Scherzo-All0, ma nontroppo; d. Finale Allegro molto vivace. 3. Neêrlands Leeuw (voor Mannenkoor met Koper- Instrumenten) G. A. Heinze. Tweede Deel. 4. Overture Athalio Mendelssohn. - Sa. Im Walde Bertelsmann. ö ._ Im Maien R. Hol. 6. Fantaisie iiber Motiven am der Oper: Dio Zigeunerin von Balfe G. A. Heinze. . Sa. Stille Nacht G. A. Heinze. &apos;&apos;Ib. Hoch der Gesang F. Abt. . 8. Hochzeitmarsch aus den Sommernachtstraum. Mendelssohn. Entree Een Gulden, ten voordeele van de Slagtoffers der Aardbeving op Java.__ Aanvang 7Va Ure. (20485) ~~door plaatsgebhek zijn wij genoodzaakt vele advertentiën tot een volgend nommer te laten liggen. SCHOirWBURG-.gr, C O I.CE3R T El¥« ENZ. STADS-SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters* Woensdag 28 Aug. (N °. 5 Abonn.) De Geneesheer, of dat heeft mijne Cómensaal gedaan . oorspronkelijk blijspel in 3 bedrijven, door J. H. Jansen. (Nooit vertoond). Gevolgd door .- De Procureur en zijne Vrouw, blijspel met zang in één bedrijf, naar het Fransch van Melesville en Carmouehe. (7 _ nre.) Prijzen der plaatsen: Baleon ƒ2.50, Loge ƒ1.50,1 ste Amphith. ƒ1.25, Parterre ƒl, 2de Ampitheater ƒO.BO, Iste Gaanderij ƒ0.60, 3de Amphitheater ƒ 0.50, 2de Gaanderij ƒ 0.25. &gt; Zo mer-Theater Tivoli. (LEIDSCHE BOSCH.) HEDEN DINGSDAG 27 AUGUSTUS 1867. EERSTE GASTVOORSTELLING VAN DEN ALOM BEROEMDEN GRAND PREHIER GOIIQDE EXENTRIQIIB _?____•• liVCJUS-f -DUBOIS, GRAND SÜGCÈS DE PAUS. IHb. DUBOIS zal tweemaal bij elke voorstelling optreden en wel in de Iste en 2de afdecling van het Programma. LES COCASSERIES DE LA°DANSE. AH! QU&apos;IL FAITFROID! par M„. LUCIEN DUBORS. Eene derde opvoering van: LES DEUX. SOURDS, Comédie en 1 Acte. LA SIGALE ET LA &apos;FOURMI. Operette en 1 Acte. GROSSER DUETT AUS D_3. g&quot;. _*Ï_E«MUTTE durch Hr. RADEMACHER und Fraulein MARIE SCHIKMER, etc, etc. Entree 49 Cents. Aanvang ten 7 nre precies. WILLEM KOSTER, Directeur. Het is de Directie een groot genoegen er in geslaagd te zijn dén Heer LUCIEN DUBOIS, DEN ZOO BEROEMDEN COMIQUE voor eenige Gastvoorstellingen te engageren en hoopt dus door eene talrijke opkomst van het geciviliseerde Publiek hare kosten en moeite beloond te zien. DE DIRECTIE. TÜTüW ZOMER-THEATER. FARSLÜJi PLMTAADJE, TERF-IH CARRÉ. In de Schonwbnrg-Loge van den Heer A. VAN LIER. Dingsdag 27 Aug. Bruno de Spinner, vaudeville m 2 bedrijven. Gevolgd door: Een Boerinnetje van het platte land, vaudeville ia 1 Stoßang 40 Cts.; Tweode Rang 25 Cts. DE DIRECTIE.</p>
</text>
