<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 19 September.</title>
	<p>Door Z. M. zijn benoemd: tol advocaat-generaal bij het prov. geregtsliof in Utrecht de heer mr. S. J. van Genus, thans substituut-officier van justitie bij de arr.-regtbank Ie Utrecht; tot substituut officier van justitie bij de arr.-regtbank te Utrecht de heer ror. J. R. A. Engelcnberg, thans in die betrekking bij de arr. regtbank ie Brielle; tot substituut-officier van justitie bij de arr.-regtbank te Brielle de heer mr. J. G. Patjjn, thans griffier bij het kanlongeregt te Maarssen ; tol griffier bij hel kanlongeregl te Maarssende heer mr. B. ü. Weyland, advocaat te Amsterdam.</p>
	<p>— Tot burgemeester der gemeente Hoogeveen is benoemd de heer mr. J. 01- ! denbandringh, tol dusverre burgemeester der gemeenle Ruinen. — Tot ontvangers der directe belastingen enz. zijn benoemd: te Beest de heer II C. van Doorn, Ihans te Terheyden, en te Wolvega de heer J. van Saiidbergen lluwalda, thans le Ternaard - &apos;</p>
	<p>— Z. M. heeft goedgevonden bij hel wapen der infanterie te benoemen: bij bet 2,, e reg., lot majoor den kapitein lsle kl. C. M. de Jong van Rodenburgh , van bei 6J« reg.; bij het 4ie reg., lot kapitein 3de kl. den lsten luit. J. C. C. den Beer Poorlugael, vau den staf van hel wapen, werkzaam bij hel dep. van oorlog; tol lsl&quot;&gt; luit. den 2Jcn luit. J. C. J. Weutzel, van het corps; bij hel sde5de reg., tol kapitein 3de kl. den lslen luit. L. J.M.Glasius, &apos; van het corps; bij het 7Je reg., 10l luit.-kolonel den majoor J. L. E. Juta, van hel 2de reg.; lot lst™ luit. de 2de luill. J. J. Sas en 11. J. Meyners, vau bet corps. — Door den minister van marine zijn, mei 1 Oclober aansl., benoemd tol kadet bij bet oorps mariniers: J. J. Reeringh, 11. J. Rommy en 11. B. van filiijn. — 11. M. de koningin is gisteren morgen naar Baden-Badcn vertrokken, i — In eene vereenigde vergadering van de beide kamers der staten-generaal had gisteren ten 1 ure de plegtige opening der zitting 1864—65 plaats.&apos; (Hiervan is gisteren afzonderlijk verslag gegeven.) — De ecrsle kamer hield heden eene zitting, waarin de nieuw benoemde j leden, na onderzoek hunner geloofsbrieven, zitting namen. De voorzilter hield daarop eene toespraak 10l die leden en aanvaardde vervolgens zijne betrekking met eene aanspraak tot al de leden. Na de mededeeling der ingekomen stukken werd besloten de aanspraak des konings mei een adres le beantwoorden. Vervolgens werden de afdeelingen zamengesleld en door deze eene commissie gekozen tot het ontwerpen van bedoeld adres. Die commissie heefl zich reeds heden met hare laak bezig gehouden. — De tweede kamer hield heden cene zitting onder voorzitling van den heer Jespers, oudste lid in jaren. De heer Bolz, als lid der kamer herko-* .zen, nam, na onderzoek zijner geloofsbrieven, zitting. Aan de orde wik&apos; voorls hel opmaken eener lijst van drie candidaten voor het | Tot de stemming overgegaan zijnde, worden uitgebragt voor len kan-,1 didaat op de heeren van Reenen 41, Dullerl 8, Rochussen 6, Hoynck en J. K. van Goltstein ieder 2 stemmen en op de Branw en Poortman ieder Ijl stem. Tot eersten kandidaat is derhalve gekozen de heer mr. G. C. J. van Reenen; voor 2&quot;&gt; kandidaat op de heeren Dullerl 37, van Nispen 13, J. K. van . Goltstein 4, Jespers 3 stemmen en Poortman, Rochussen, W. van Goltstein.cn Storm vau &apos;sGravcsande ieder 1 slem. Tot tweeden kandidaat is dus gekozen de heer mr. VV. 11. Dullerl; voor 3en kandidaat op de heeren Jespers 32, van Nispen 18, van Mulken4, J. K. van Goltstein en Storm van &apos;sGravesande ieder 2 stemmen en lloffman, Heemskerk en van Asch van Wijck ieder I stem. Tot derden kandidaat is dos gekozen de heer mr. F. J. Jespers. Bij deze drie slemmingen waren 61 leden tegenwoordig. Deze lijsi zal Z. M. den koning door eene commissie worden aangeboden. — Heden morgen is bet garnizoen van de residentie en het bat. van het 4e reg. infanterie. in garnizoen te Delft, onder bevel van den luit.-generaal DujcUcr, naar de vlakte van VVaalsdorp gemarcheerd, om groole manoeuvres in het vuur nit le voeren. Aanst. Vrijdag zal dit weder plaats hebben. -■ Onder de menigte vreemdelingen, die gisteren van de plegtige opening der staten-generaal wilden getuigen zijn, bevond zich rok zekere Joh. Sandvliet, opperman te Leyden, met zijne huisvrouw, en hm kindje van slechts twaalf weken oud, dat de moeder aan haar borsl droeg. Ten gevolge »an de groole zamenstrooming van volk is, naar men verneemt, dit kind op den arm der moeder doodgedrukt.</p>
</text>
