<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN. Slooping van Stadspoorten.</title>
	<p>De Redaclie van de Leydsche Courant had de goedheid in het begin van het jaar, een vertoog van miji.e hand legen het sloopen van de Leidsche poorten in haar geacht blad op te nemen. Welligt kan zij besluiten om hare lezers op dezelfde wijze bekend le maken met de inleiding, die ik aan dat Vertoog heb laten voorafgaan, toen ik het, mei enkele toelichtende aanmerkingen, bestemde voor de Bouwkundige Bijdragen, uitgegeven door de Maatschappij tot bevordering der Bouwkunst, in welker 5&quot; st. dl. XIV. hei onlangs verschenen is. »De loop der gebeurtenissen, de gewijzigde toestanden en omstandigheden ■waaronder wij leven, brengen mede, dal de bijzonderheden, die vroeger de uilwendige vereischten waren, waardoor de sleden zich kenschetsten, van lieverlede verdwijnen. Verdedigingswerken, wallen, bolwerken en grachten worden onnoodig; afsluiting en sluitbare toe- of doorgangen zijn geen vereischten meer; al wal belemmert tracht men uit den weg le ruimen, en de tjjd nadert, waarop een bloeijend dorp, eerder dan menige plaals die thans zich op dien hoogeren tilel verheft, met den naam van slad zou mogen onderscheiden worden. De wallen worden geslecht, de buitengrachten geheel of gedeeltelijk gedempt, vrolijke huitenwoningen en lusiiuinen rondom, vooral in den omtrek der grooie toegangen en hoofdwegen aangelegd, en ongemerkt als hel ware ziet de reiziger of wandelaar uit de stille rust van het vrije veld, tusschen de van lieverlede elkander al meer naderende gebouwen, zich verplaatst in de bezigheid en de drukte van de met huizen digt aaneengesloten en beperkte straten, pleinen en plaatsen, die voor het inwendige nog de kenmerken der vroegere steden hebben behouden, en ze ook wel zullen blijven bewaren. »Wij willen het goede niet ontkennen, dat jnet al die veranderingen en wijzigingen gepaard gaal, of daarvan hel gevolg is of worden kan; maar wij wenschen ook hel oog niel le sluiten voor de schaduwzijde welke de zaak heeft, en die door velen, bij gedachielooze navolging of eenzijdige opvatting, hier en daar wel wat al te zeer wordt voorbijgezien. Maar al te zeer verdeel men bij onze bouwkommissien, dat de zoogenaamde verfraaijingen en &quot;vernieuwingen gepaard gaan met vernietiging van gebouwen, wier verlies om meer dan eene reden ie betreuren is, en wier gemis in lateren tijd bezwarende getuigen kan doen opkomen, wanneer de beschuldiging van wandalisme tegen onze sloopende gemeentebesturen zal worden ingebragt. Maar al le zeer zal men laier hel zich beklagen, wanneer men hier en daar elders nog een oud bastion, een verdedigingstoren, eene den siijl harer stichting bewarende poort, belangrijk zoowel om haar zamenstel als om haar schilderachtig uiterlijk, onlmoei; en dan ondervindt, hoe men de gelegenheid heeft laten voorbijgaan, om hetgeen van hel voorgeslacht aan de toegangen zijner stad was overgebleven, nog langer tot de nakomelingschap le laten spreken, en in een bevallig verband te brengen lot de daar neven of rondom verrijzende nieuwere bouwwerken, of mei de onlwerpen van aanleg overeenkomstig de behoeften, den smaak en dikwijls ook de luimen van het Ihans levend geslacht. »Met leedwezen heb ik in de stad mijner inwoning nagegaan, hoe van lieverlede de lust voor de hier bedoelde, zoogenaamde verfraaijingen, verbeteringen en vernieuwingen in den laalslen tijd is toegenomen; hoe de stem van velen, die het oude niet zoo onvoorwaardelijk wilden prijsgeven, verdoofd geworden is, terwijl zelfs geene pogingen beproefd worden, om van dat oude te behouden wat mogelijk is, en het dienstbaar te maken tot hetgeen zich voor hel oog en voor de verbeelding aangenaam kan voordoen. Ik achtte mij slecht verantwoord, wanneer ik van mgne zijde de aandacht mijner sladgenoolen niet op het onderwerp trachtte te vestigen, en meende daartoe mij hel best te kunnen bedienen van de Leydsche Courant, wier uitgever mij daartoe, in de nommers van 25 en 27 Januarij en 1 Februarij jl., de noodige ruimte wel heeft willen beschikbaar stellen. Maar het komt mij niel onwaarschijnlijk voor, dat ook in andere steden de zaak wel in de aandachtige overweging mag worden aanbevolen van gemeentebesturen, bouwkommissien, bouwmeesters en van allen, die in de geschiedenis van ons land, van onze vaderlandsche bouwkunst belang stellen; die niet zoo geheel en al en onbesuisd willen wegruimen en vernietigen wat uil vroeger tijden tol ons spreekt, wal eenmaal getuige was van de daden, het leven, de lotgevallen van het voorgeslacht. Ik nam daarom de vrijheid ook aan de redactie der Bouwkundige Bijdragen voor mijn vertoog een plaatsje in haar tijdschrift te verzoeken, in de hoop, dat hetgeen daarin misschien van toepassing mogt zijn voor andere sleden, ter kennis kome van de leden onzer maatschappij en in de eerste plaals van de korrespondenten, die, door het geheele land verspreid, hunnen invloed zooveel mogelijk en noodig kunnen, en zeker ook wel willen doen gelden.&quot; Uil het verslag van eene der laatst gehouden raadsvergaderingen en.hetgeen daarin met betrekking tot de Itlorschpoort (van wege de Kamer vau Fabricage, zoo ik mjj wèl herinner) gezegd is, wordt de vrees voor hel behoud van die en de overige nog aanwezige stadspoorten niet verminderd. Ik durf mij ook niet vleije» met het uitzigt, dat mijn vertoog op hei lot dier gebouwen eenen door velen met mij gewenschlen invloed zal oefenen; al werd mij ook korl na hel verschijnen van de bedoelde drie artikels in deze Courant door meer dan een lid van den gemeenteraad verzekerd, dat, wanneer ik vroeger tegen de sloopingsplannen gewaarschuwd had. dc zaak welligt eene andere wending zou genomen hebben. Mogt inlussclieii mijn verzet alzoo door de tegenwerping of uinlugl van hel (altijd van mijne zijde onwillekeurige) te laat krachteloos zijn gebleven, voor zoover het de reeds gesloopte poorten betreft; hel kwam dan toch nog in lijds om die uilvliigt met betrekking der nog overgeblevene af te wijzen. In ieder geval kan ik er mij op beroepen, wanneer dit mij later noodig mogt voorkomen, of het kan strekken om het onderwerp in de belangstellende aandacht van Leidens burgerij levendig le houden. Leioen, in de 7&lt; maand van het V. LEEMANS, tweede Poortensloopingsjaar.</p>
</text>
