<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_, ïegcn 1° Augustus wordt gevraagd in een fatsoenlijk BH____y burger huishouden, 1/4 uur builen Leyden, eene Dienst bode, om als meid-alleen de werkzaamheden le verrigten. Adres met franco brieven onder letters V. T. bij de Roekhandelaren SCHREÜDER &amp; var RAAK alhier. ~,&apos;.,&apos; &quot;&apos;!,.. -&apos;~„„• \ERKOOPING VAN TE VELD STAANDE AARDAPPELEN, op Donderdag den 27s,en Julij 1865, des voormiddags len tien ure, op de Zanderijgronden van de Hofstede VEEXtïUXtt Vit Gr, onder Lisse, van onderscheidene soorten Aardappelen, zeer gunstig in gewas staande. Ter aanwijzing vervoege men zich bij den Tuin- of Boschbaas op voorschreven nofslede. lot- »iS . •-. ■&apos;.-...... .-.;:. ~v„ u- \ OPENBARE WILLIGE TERKOOPUNG, jf£Q_v in het Heeren-Logement aan den Burg, te Leiden, bij opbod en lljfs afslag op Zaturdag den 22sten Juljj 1865, des avonds ten 7 ure, van: IËÜ-1 NV 1. Een HUIS en ERF, aan de Gedamde Vestwal, nabij het Noordeinde, le Leiden, Wijk I. N». 127. ... . Zijnde onverhuurd. N». 2. Een HUIS, slaande nevens het vorige, Wjjk I. N». 126. Verhuurd voor ƒ0.65 &apos;s weeks. &apos; :: Te aanvaarden dadel_k na de loewnzing. Te bezigtigen daags voor en.op den dag der veiling, van 10 tot 3 ure. Nadere informaliên te bekomen ten Kanlore van Nolaris Mr. 11. OBREEN, le Leiden. Wat hebben die vreemdelingen in Nederland toch een snaps! Door L. E. LAIRITZ, te Remsda, werd onlangs in een der Nederlandsche Couranten geadverteerd: . . .. -~ ~, Ernstige waarschuwing. Lijders aan jicht, rhumatiek enz., gebruikt geen Meekrap noch Pattison of Breedveld&apos;s Watten, van welke producten nog de minste resultaten bekend zijn, laat u ook niet misleiden door het fabriekaat van deHH. Scbhiot &amp; Cohp. enz. Ik geloof, dal hel in Nederland overbekend is, dat de &apos;!.&apos;&quot;: Abshaubbin&apos;s Anti-Rhumatische Watten, de eenige zgn, welke een hardnekkigen weerstand bieden tegen al wat rhnmaliesch mag heelen, en dat het legio van alle andere soorten, onder welken naam of vorm ook, niets anders is dan eene speculatie op de beurzen der goed geloovigen, omdat men meent, dat daarmede schatten worden verdient, onverschillig, ja zelfs met de overtuiging, dat de lijders bij al die namaaksels toch geen baat vinden. Vóór hel beslaan der Abshaubbin&apos;s Watten was het niemand in het brein gekomen, om Wallen tegen de rhumatiek le maken, terwijl er nu welligt 20 verschillende soorten worden aangeboden. Bij ernstig nadenken moet het zelfs hun, die nog met Abshaubbins Wallen onbekend zjjn, wel duidelijk in het oog vallen, dat genoemde Abshaubbin&apos;s Wallen een gedecideerd middel zjjn legen de rhumatiek, terwijl een kwaad artikel nimmer de attentie van zoo veel speculanten zou hebben gaande gemaakt, zelfs zoo zeer, dat men tracht die artikelen in mijne De&apos;pöls te plaatsen, om op die wijze het publiek le misleiden. Daarom dient deze tot ernstige waarschuwing, dat de echte Abshaubbin&apos;s alleen verkrijgbaar zijn aan het Hoofd-de&apos;pót bij A. BREETVELT Az., le Delft, a 30 Cts. hel pakje. En &quot;erder bij: A. van &apos;t Hooft, Leiden, Maarsman- C. B. Verheul, Oudewaler. - steeg bij de Vischmarkt. L.&apos;den Ouden, Soetermeer. N. J. Sanders Gz., Leiden, Haarlem-, Wed. Boon, Leidschendam. merstraat. W. Liglhelm, Voorburg. J. J. Beuzemaker, Leiden, Visch- A. Bols, Nieuwkoop. markt. Wed. C. van der Meer, Noordwjjk. G. Wilhelmus, Woerden. E. van Mansurn, Hillegom. Mej. de Wed. Bosman, Gouda J. Knol, Haarlemmermeer. F. A. G. van Delh&quot;, Gouda. J. B. E. C. Schlalttnan, Bodegraven. Geb». Kauling, Alphen. &apos; &apos; J. Goudkade, Boskoop. ; * • , *&quot;•</p>
</text>
