<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 13 Julij.</title>
	<p>Gisteren werd in het gebouw der maatschappij tot Nut van &apos;t Algemeen het nijverheids-congres gehouden, dat gewoonlijk plaats heefl tusschen de eerste en tweede zitting van de algemeene vergadering der Ned. maatschappij ter bevordering van nijverheid. De voorzitter, de hoogleeraar van der Boon Mesch, opende die bijeenkomst met eene toespraak, waarin hij haar doel in hel licht stelde. In die bijeenkomst kon ieder zich vrij bewegen; men was niet gehouden aan eene bepaalde laslgcving of aan punten van beschrijving en men kon alle onderwerpen diè met nijverheid, fabriek wezen, handel,, landbouw enz. in, verband slaan overwegen. Nadat de secretaris vervolgens mededeeling had gedaan van :de ingekomen stukken en monsters verdeelden de leden zich in de bepaalde afdeelingen, eh &quot;namen de werkzaamheden een aanvang. Van &apos;de. I»* afd. (landbouw) was voorzitterprof. .H. C, van Hall, secretaris de lieer. d. L. Mulder; van de2d«afd. (kunsten,, handwerken, fabrieken en trafieken) was voorzitter prof. von Baumhauer, secretaris de heer I. Brouwer Az.j van de 3d&apos; afd. (koophandel, zeevaart&apos; en&apos; visscherijeh, volkshuishoudkunde en statistiek) was voorzitter d. L.Ali Cohen, secretaris de heer m. F. N. Sickenga. Verschillende, waaronder hoogst belangrijke onderwerpen werden tersprakëgebragt, en .eenige mededeelingen, van. verschillenden aard, door de leden gedaan! Wegens gebrek aan tijd moest de behandeling van enkele aan &apos;de orde gestelde vragen tol eene volgende gelegenheid aangehouden wórden. : Des namiddags van 6-B!ure en heden morgen van 9-11 ure zjjn, weder vereenigde zittingen gehouden&apos;,.,waarin&apos; de .verslagen, van het verhandelde in de afdeelingen werden uilgebragt, hetgeen nog 10l eenige beraadslaging aanleiding gaf. Door den voorzitter werd daarop het congres gesloten. •Na afloop van het congres werd de tweede zitting van de algemeene vergadering gebonden.:&apos; De in de vorige&apos;zitting benoemde commissien braglen achtereenvolgens hare rapporten uil.&apos;, Dat. van de&apos;commissie voor de&apos;rekening en de begrooling werd&apos;aangenomen, nadat, op voorstel van den .voorzitter besloten , was, voor., het &apos;museum van Ned.&apos; O. fin, W. I. grondsioffen op de begrooling een post pro memoria uit le trekken. .&apos;Ook de rapporten van de commissie voor landbouw, die voor kunsten enz. cii die voor koophandel enz. werden aangenomen. Ten gevolge:hiervan wórden uitgeschreven de volgende nieuwe prijsvragen: n». 2 (vergelijkend verslag omtrent de uilkomsten in Nederland van zuivelproductie van ongehoornd tegenovër&apos;gehoornd vee) en n». 4 (de doelmatigste en meest .standhoudende kleurstoffen,voor muren of plafonds), en :&gt;orden, van de prijsvragen, waarvan de termijn September 1864■ is] verstreken, op nieuw&apos; uitgeschreven: h».&quot;543 • (eene: naauwkeurige landh&apos;uishoudkuhdige beschrijving van eene provincie in Nederland), j 545 (handboek&apos; voor &quot;&apos;de* béïèeling van nieuw ingedijkte en . drooggemaakte polders) ,&apos;., 546&apos; i (vijfentwintig stukjes voor den landbouw), 552 (kaloencultuur in dc.O.&apos;cii W. I. bezittingen), 539 (geschiedenis der Nederlandsche kustvisscherij) en 551 (verbetering van arbeiderswoningen), en wel, de nommers 543, 545 en 552 uitgezonderd, met meerdere of mindere wijziging of veranderde redactie: Tot directeuren weiden gekozen de heeren J. P. A. Francois, te Rotterdam, mr. J. H. Schober; te Utrecht, en A. P. Ledeboer, te Tilburg, .en tot voorzitter werd bij acclamatie gekozen de heer d. G. Simons, welke alle, met uitzondering van den heer Ledeboer, die afwezig &apos;was, zich, onder dankbetuiging voorde vereerende onderscheiding, bereid verklaar! den de belrekking, waartoe men geroepen werd, te aanvaarden. Het bepalen van de plaats, waar de volgende algemeene vergadering zou gehouden worden, behoefde geen punt van behandeling uit te maken, daar volgens de wet Haarlem als zoodanig was aangewezen. Voor de tienjarige weisherziening werden aangewezen de departementen Utrecht, &apos;Amsterdam, Rotterdam, Leyden, Deventer en Haarlem. Het rapport van de jury van beoordeeling voor de tentoonstelling werd ingebragt en in handen van directeuren gesteld. De voorzitter slool de vergadering mei den afgevaardigden voor hunne Irouwe opkomst en medewerking dank te zeggen, waarna de afgevaardigde van het voorzittend departement Alkmaar hel woord opnam en namens alle afgevaardigden in de eersie plaats een woord van hulde bragt aan den voorzitter, vervolgens aan het departement Leyden. voor de hier genoten ontvangst, en aan de commissie voor de tentoonstelling, voor de goede re»e-ling dier zaak, dank betuigde. De rijtoer, eergisteren gehouden, is wegens hel regenachtige weder niel zoo ver uitgestrekt als men voornemens was. Langs Endegeest is men naar het Warmonderhek gereden, alwaar door den voorzitter der maatschappij aan directeuren en afgevaardigden eene soiree werd aangeboden, en waar zij geruimen tijd genoegelijk bijeen bleven. De soiree musicale, door de sociëteit Amicitia gisteren avond in haar builen-locaal aan de Rijnsburgsche poort aangeboden, was druk bezocht; het fraaije weder lokle daartoe uil en niel minder de illuminatie, die van &apos;wege de gemeenle langs den legenovergelegen singel en op hel water was ontstoken. Die illuminatie mogt prachtig genoemd worden en deed den ontwerpers eer aan. De langs den waterkant aangebraglc guirlandes van lampions, afgewisseld door eene menigte sterren en kroonen vormden&apos; een schoon ge! heel, waarvan de afspiegeling in het watereen verrassend&apos;gezigi opleverde, vooral ook door het krachtige ctlect van deel in verband&apos;daarmede op het waler geplaatsten tempel, eene hulde aan de nijverheid,- die om zijue nette vormen en perspectief ieders goedkeuring wegdroeg. De muziek derdiensid. schutterij voerde een goed gekozen programma uit en haar viel bij menig nommer algemeene toejuiching ten deel. Mei het spelen der volksliederen, waarbij bet geheele terrein door eene Bengaalsche verlichting zich in een tooverachtig aanzien voorloonde, werd de muziekuitvoering besloten. Ileerschte op hel feestterrein den geheelen avond eene vrolijke stemming, niet minder onder dc groote menigte die zich in den omtrek had verzameld. Heden middag vereenigen zich direcleuren en afgevaardigden aan een gemeenschappelijken maaltijd op Zotnerzorg, alwaar ook heden avond eene muziek-itiivoering zal plaals hebben. — Op 6, 7 en 8 Julij werden in hel openbaar in een der zalen van het gebouw »tot Nut van &apos;t Algemeen&quot;, ten overslaan der plaatselijke commissie van toezigt over de scholen van middelbaar onderwijs en in tegenwoordigheid van vele belangstellenden; de overgangs-cxamens afgenomen van de leerlingen der hoogere burgerschool, ter bepaling of zij lot eene hoogere klasse bevorderd konden worden. Het examen der eersie klasse, beslaande uil 11 leerlingen, waarvan er echter slechts 10 tegenwoordig waren, liep over de cijfer- en stelknnde, de plant- en dierkunde, dc aardrijkskunde, de geschiedenis, de Nederlandsche, Fransche, Engelsche en Hoogdtiitsche talen en het handteekenen. De leerlingen dei tweede klasse, 10 iv getal, werden geëxamineerd in de reeds genoemde leervakken en in meetkunde, terwijl door de leerlingen der derde klasse, slechts 2 in getal, behalve in de genoemde leervakken, ook nog in de natuurkunde examen werd afgelegd. Door 6 leerlingen, die zonder admissie-examen lot het bijwonen van enkele lessen waren toegelaten, behoefde volgens het huishoudelijk reglement geen overgangs-examen gedaan worden. Na den afloop der examens werd door de commissie van toezigt, in overleg met den directeur en de leeraars der hoogere burgerschool, besloten als volgt: Te bevorderen van de eerste tot de tweede klasse 3 leerlingen, van de tweede tot de derde klasse 4 leerlingen en van de derde lot de vierde klasse 1 leerling. Voorwaardelijk te bevorderen van de eersie lot de Iweede klasse 3 leerlingen , van de tweede tol de derde klasse 5 leerlingen en van de derde tot de vierde klasse 1 leerling. Niel te bevorderen 5 leerlingen der eerste en 1 leerling der tweede klasse. Aan de voorwaardelijk Invorderden zal in September op nieuw examen worden afgenomen in een of twee vakken, waarin zij ihans onvoldoend examen hebben afgelegd, in de hoop, dat zij zich den tijd der vacantie len nutte zullen maken om het ontbrekende aan te leeren. — Dc reunie van de afgevaardigden der Waalsche kerken in Nederland zal in dit jaar ie Delft gehouden en den 10de° Augustus geopend worden. Als vertegenwoordigers der gemeente van Leyden zullen daarbij optreden de hh. J. A. van Hamel, predikant, en mr. P. C. Lezwyn, ouderling; bij ontstentenis van den eersie de heer dr. F. C. J. van Goens, predikant, en van den laatste de heer mr. H. Obreen , ouderling. — De bisschop van Haarlem bevindt zich deze week onder het decanaat Alphen, ten einde er in de onderhoorige parochifin het h. vormsel toe te dienen. Door zijne hoogw. is Maandag 11. de sierlijk in den Romaanschen stijl gebouwde parochiekerk te liodegraven plegtig geconsacreerd. . — Men meldt ons het volgende: Uil het Westland is, tegen den bedongen prijs van ƒ1.30 hel halve mud door elkander, de uitvoer van aardappelen naar Engeland thans zoo grool, dat hierbij de verzending binnenslands niets beduidt. Verscheidene duizenden mudden worden er schier dagelijks afgescheept. Niet van minder belang is de verzending van aalbezien, waarvan,de pluk dit jaar bijzonder voldoet. Dank zij het warme weder, prijkt de wijnstok met een lal beladen trossen,&apos; wier vruchten reeds lot eene aanzienlijke grootte zgn gezet. Hoewel te Veur belangrijke schade aan de vroege bloemkool is geleden, snijdt men tbans een schoon gewas en wordt de verzending daarvan met scheepsladingen naar Amsterdam voortgezet. Bij veel handel zijn de prijzen voldoende. Ten gevolge van den gevallen regen heeft de bloemkool onder Rijnsburg zich veel hersteld, zoodat men alle hoop koestert nog goed te zullen slagen. — Het collegie voor de zeevisscherijen heeft ler kennisse van belanghebbenden gebragt, dal de internationale tentoonstelling van visscherij-gereedschap enz. le Bergen in Noornegen geopend wordt op Maandag 7 Augustus e. k. — In den loop dezer maand zullen de miliciens der ligting dezes jaars, bij de verschillende corpsen des legers dienende, loten, wie hunner bestemd is om na den bepaalden oefeningstijd voor het in gestadige dienst blijvend gedeelte onder de wapenen le blijven. — De eerste serie der artillerie-troepen, die in de vlakte van Waalsdorp zullen kamperen, is aldaar aangekomen. Aanst. Zaturdag zal hel bat. mineurs en sappeurs het kamp te Zeist betrekken. — Bij het onweder, dat in den voornacht tusschen den 10dc»en lld™ dezer gewoed heefl. is de bliksem op verschillende plaatsen ingeslagen; daardoor is onder Charlois een watermolen tol den grond toe afgebrand, te Hoogvliet een hooimijt in de asch gelegd, le Leerdam eene woning getroffen en gedeeltelijk vernield en op &apos;t Kampereiland eene woning en hooisebuur afgebrand. In den morgen van den 10de° is ook te Schiedam een molen door den bliksem getroffen en aanmerkelijk beschadigd. In den nacht tusschen den lldeo en 12deo heeft er mede een zwaar onweder over Noordholland en Utrecht gewoed. Te Sloterdfjk moet, naar men meldt, een boerenknecht door den bliksem zijn gedood. In de gemeente Haarlemmermeer, aan den IJ-weg, is eene boerenhofslede getroffen en afgebrand. Te Utrecht is de toren van de St. Angnsiiniiskerk mede getroffen en beschadigd. Naar men uit Loppersum meldl is ook aldaar een man door den bliksem gedood; zijn zoon, die hem vergezelde, werd mede getroffen en zal waarschijnlijk het leven niet behouden. — Te Maassluis is sedert geruimen lijd de belrekking van commissaris van policie vacant, hetgeen daaraan moet worden toegeschreven dat de burgemeester en de meerderheid van den gemeenteraad van meening schijnen te zijn, dal in hunne gemeenle geen commissaris van policie gevorderd wordt. De hooge regering schijnt iniussclien, naar men verneemt, van gevoelen te zijn dal hel niet aan.de beoordeeling van een gemeenteraad staal om le beslissen of er ar dan-niet in eene gemeenle een commissaris van policie vereischt wordt. — Voor het prov. geregtshof in Overijssel is Maandag 11. in hooger beroep behandeld de zaak van mevr. de wed.&apos; Pruimers, contra den heer N. Pruimers, betreffende de afgifte van het kind van de eersie aan laatslgemelde, als voogd daarover. Voor mor. Pruimers trad op mr. A. J. Levy van Amsterdam en voor den heer Pruimers mr. G. J. Wicherlink. De uitspraak is bepaald 7 Aug. e. k. — Uit Middelburg meldt men, dat eene aldaar wonende behoeftige oude vrouw, aan wie onlangs eene grooie erfenis uit Soest is len deel gevallen, dezer dagen de som van ƒ6OOO heeft geschonken aan het arm- en kerkbestuur, waarvan zij lidmaat is, terwijl zij ook andere liefdadige inrigtingen, die haar vroeger in hare armoede hadden ondersteund, mildelfjk heeft bedacht. — Bij de tweede kamer is eergisteren ingekomen een wels-ontwerp tot onteigening van percelen voor den slaats-spoorweg van Willemsdorp naar Dordrecht. Uit de daarbij gevoegde memorie blijkt, dat is afgezien van het ontwerp om den spoorweg van Rolterdam naar Dordrecht aan le leggen door den Alblasserwaard, ook ter zake van de te hooge kosten; dat uit dien hoofde is besloten om aan de rigting door den Zwijndrechlschcn-waard de voorkeur te geven; dat is afgezien van het bouwen eener spoorwegbrug bij IJsselmonde, maar dal men bedacht is om eene verbinding van den staatsspoorweg tot stand te brengen met den Holl. spoorweg door de stad Rolterdam, met eene brug over de Nieuwe Maas, ler plaatse waar die ter uitbreiding dezer gemeenle zou worden gelegd. De minisier heeft ten slotte verzekerd, dat de Rijnspoorweg-maatschappij eindelijk heeft besloten lot het maken eener aansluiting te Rotterdam van haren weg bij den Holl. spoorweg.</p>
</text>
