<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KIESVEREENIGIiNG VADERLAi&gt;(D_EN ORANJE. Door de Kiesvereeniging is bestolen als Candidaten voor het Lidmaatschap van den Gemeenteraad, bjj de verkiezing op Dingsdag den 18 Juljj a. s., aan te bevelen, de aftredende Heeren ...&quot; ~ ■ V .[. , Mr. C. W. HUBRECHT. IJ. B. BE MOEST. IP. L,. TICHLER. , 1 - Wit briefie Dr&apos; C&apos; W&apos; &apos;H&apos; VAW KAATHOVESJ. b •&apos;t J IMr. P. DU RIEfJ. &quot; — &gt; H. C. HAHTETEIiT. P. I. DE FREMERT. r ti _ IMr. H. C. J. HOOG. . en in de plaats van Prof. Mr. H. COCK, die voor die belrekking heeft bedankt, - Blaauw brieije{Mr. M. 11. A. IJSMAN. f,. &gt;«i h in,- Namens de Kiesvereeniging, ■•■:• KNEPPELHOUT van STERRENBURG, Voorzitter. LE POOLE, Secretaris. : &apos;:&apos;&quot; &apos; : &apos; &quot; ,;!&apos; _J ■ \: Door de Kiesvereeniging GRONDWET EN KONING worden voor de acht volgens wettelijke regeling aftredende Heeren, waarvoor de stemming op Dingsdag 18 Junij 1865 plaats heeft met het witte stembillet, aanbevolen de Heeren: W C BAERT ï¥. 11. BE GRAAF, 11. C. HARTEVELT, Mr. 11. C. J. HOOG, ... Mr. C. IV. HUBRECHT, J. B. BE MOEjV, Mr. P. BU RIEU, en ter vervulling der vakalure, ontstaan door het bedanken van ecu raadslid, waarvoor op dienzelfden dag wordt gestemd met hel blaauwe stembillet, de Heer jr. J. VAST&apos; WEKSEST. &quot; Namens het Bestuur, ~, ■■ . ; , F. B. CONINCK LIEFSTING, Pres. DE KLEINE VINK. * PALINGTKEKKEN, op Zondag 16 Julij 1865, des namiddags ten zes uren, op den Rijn of het Galgewater, door zich daartoe aangemeld hebbende personen, beoefenaars der zwemkunst. W. F. MEIJER. Sl_F~ Bij ongunstig weer wordt het Palingtrekken 8 dagen uitgesteld. ■rowsgSfS*»» De gerenommeerde Theesoorten, uit het Magazijn van Wmjjg&amp; OTTO ROELOFS en ZONEN, te Amsterdam, zijn le verw _ krijgen in pakjes van sen 2j Ons, bij W. A. BOUCIIER, Haarlemmerstraat bij de Donkersteeg, bij wien levens is te bekomen fijne j jVlzza-Olijf-olie, _ 75 cents de Flesch, WIJn, Likeur en Cedisteleerd. in diverse soorten, tot billijke prijzen.&apos; Nieuwe Aalbessen-Jenever, 70 Cenls de Flesch. r. . . . , &apos;. -; SMIDSKNECHTS. Een Bankirerker en mei hel Kagchelwerk bekend, alsmede ecu aankomende Jongeling, vast werk begcerende, kunnen dadelijk geplaatst , worden. Adres liefst in persoon of met franco brieven onder letter B. bij den Boekhandelaar F. J. SCHIMMEL, Nieuwen Rijn alhier. i&amp;j URBAINUS-PILLEN, bereid volgens het aloude en echte recept, waarop men in hel bijzonder attent maakt. zijn zeer nuttig in ongesiel Jheden der maag en werken heilzaam op de spijsvertering, zij ! zijn uilmuntend legen de gal, scherpte in het bloed en uitslag der huid, zij zijn zacht laxerend en slijm-afdrijvend. Verzegelde doozen van 37} , 75 en 150 Cents zijn verkrijgbaar te Amsterdam, J.C. Barlels, Droog ist, Haarlem- Maassluis, P. Poortman. merdij k bij de Hecrenmarkt, No. 519. Noorden, C. Bom. Delft, B. W. de Kruyo, Apotheker, Voorstraat. Overschie, A. Hijmans. Dordrecht, J. A. van de Ven. Rotterdam, A. v. d. Toorn, Apoth., Wcste &apos;sGravenhage, L. Snabilié, Apotheker. Wagenstraat. Gorinehem , Lazonder en Comp. Schiedam, Maltha, Dtoogisl. Goudaj, 11. van Frankenhuizen. Utrecht, F. Allena, Apotheker, op het Steenweg. Leyden, J. T. Terburgh, Apotheker, Haar- Voorbnrg, W. Ligthelm. lemmcrslraat, hoek Bakkersteeg. Ylaardingen, W. Plcysier. Waarschuwing.- Bet Depot dezer echte Urbanus-Pillen, sinds zoovele jaren met roem bekend en in algemeen gebruik , is door ons te Leyden uiteen en uitsluitend verkrijgbaar gesteld bij den heer J. T. TERBURGH, Apotheker, Haarlemmerstraat, hoek Bakkersteeg. In elk doosje is een billet voorzien met de eigenhandige naamteekening van de Wed. Kneuen en Zoon, Apothekers en Chemisten; welke handteekening zich ook bevindt op het zegellak, waarmede elk doosje verzegeld is. Wij verzoeken de gebruikers instantelijk daar wel op te letten, en raden hun aan wel toe te zien bij wien men de doosjes Pillen haalt. Alleen die doosjes, waarin een billet met onze handteekening is, zich aan te ««haffen , en zich te wachten voor het gebruik van de vele namaaksels. IA AS</p>
</text>
