<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Aanzienlijke Verkooplng door den Notaris M. BAX, to. Bercen-op-Zoom , van eene Kapitale grootendeels TIENDVRIJE HOFSTEDE, groot bijna 54 Bunders, gelegen in den Auvcrgne-Polder, onder Halsteren (Noord-Brabant), tusschen Bergen-op-Zoom en Tholcn, in huur bij C. M. GEERS , a J&apos; 2100 &apos;sJaats (onae Pachtsom), breeder bij Billetten omschreven. Tot Inzet op Donderdag den 23nen Februarij 1865 bij don Heer LEMMERS, en tot finalen Verkoop op Donderdag den 9den Maart 1865 bij den Heer DE BRUYN, beide te Bergen-op-Zoom, &apos;s avonds Zeven ure. Informatien te bekomon bij de Notarissen M. BAX, te Bcrgcn-op- Zoom, en H. VAN ZEGWAARD, te Voorburg. (1836) &apos; &apos; OPENBARE ¥ERKOOPÏNÖ, gw&amp;w.jL op Dingsdag den 7don Maart 1865, Voormiddags i^PSP^EF &apos;^sPJL ten 10 Ure , in het Regthuis te Uithoorn , van de mmV.&apos;ëMWÉI&amp;t- HOFSTEDE BIJGEVAL, metHEERENHUIZINg KOETSHUIS, BLOEM- en DRUIVENKASTEN, BROEIJERIJ, BLOEM- en WANDELPERKEN, BOSCH, BOOMGAARD en MOESTUIN, WONING voor den Boer, STALLING en SCHUUR, alles te Uithoorn aan den Amstel, te aanvaarden 1 Mei 1865. Van ruim 90 Bunders 3SÜUW- of WEILAND eu DI^H.&quot; GROND, grootendeels gelegen om en achter de Hofstede, in de bovenlanden en in dc Droogmakerij van den Thamer-Binnenpoldcr, alsmede in do Tweede Bedijking der Mijdrechtschc Droogmakerij aan de Znwe en in de bovenlanden van den polder Hofland, onder Mijdrecht; met BOUWMANS WONINGEN en aanhoorighcden, ten deole Verhuurd en terstond te aanvaarden. Voorts van eene voor weinige jaren gebouwde HEERENHUIZING, met SCHUUR, TUIN en ERVE, te Uithoorn, op 1 Mei 1865 onverhuiird, en eindelijk van VIER HUIZEN, met TUINEN en ERVEN te Uithoorn en onder Mijdrecht, het cene ingerigt tot Vleeschhouwerij ch de andere tot Burger- en Arbeiderswoningen; alles in Perceelen en bij Combinatien, omschreven bij Notitien die op Franco Aanvrage, van at den 14dcn Februarij 1865, tegen betaling van 50 Cents voor do Armen, verkrijgbaar zijn ten Kantore van den Notaris G. D. BOERLAGE, te Uithoorn, alwaar de Veil-Conditiën met de Bewijzen van Eigendom in tijds ter lezing en inzage zullen. liggen. (3415) UIT DE HAID TE KOOP: s^R^a^ De BUITENPLAATS ROZENHOEVE, $&amp;&amp;¥ »ll?Sl &apos;l^SSk &apos;)cstaan(le ™: Net betimmerde HEKRENHUIjjg£&amp;. _■!). al«t»aïa| ZINGE, voorzien van cene Zaal, met vasten Spiegel en Marmeren Schoorsteenmantel, Zeven zoo Boven als Benedenkamers, allen Behangen en Gestukadosrd en eenigo met Stookplaats, Bad-, Provisie-, Mangel- en Dienstbodenkamer.s, Keuken, 2 Kelders en Zolders; voorts KOETSHUIS, STALLING voor Twee Paarden, TUINMANSWONING, BERGPLAATS, smaakvol aangelegden TUIN met Heestergewassen en Vruchtboomen beplant, uitgezanden MOESTUIN, omringd van een Houten Schutting op Steenen gemetselden voet, en EIKENBOSCH, te zamen groot 2 Bunders, 3 Roeden, 49 Ellen, benevens nog een Stuk ERF-PACHTGROND, groot 8 Roeden, 40 Ellen, zijnde de OVERPLAATS, alles zeer aangenaam en vrolijk gelegen in de Gemeente Zeyst, aan den Kroostweg, nabij den Straatweg naar Utrecht, op een kwart uurs afstand van het Dorp. Te aanvaarden den lsten Mei 1865 en te bezigtigen des Dingsdags en Zaturdags, op vertoon van een Permissie-Billet, verkrijgbaar ten Kantore van den Notaris Mr. H. C. VAN DIGGELEN, to Zeyst, alwaar tevcn3 alle verdere informatien op franco aanvrage to bekomen zijn. (3379) GAREN ÈN BAID. Wordt TER OVERNAME GEVRAAGD: Eene welbeklante AFFAIRE in GAREN en BAND, tegen billijke Conditiën Adres , onder Lett. M. W. bij den Boekhandelaar H. W. WILLEMS, Konings- ; plein. (8*«) TE DELFT UIT DE HAND TE KOOP op een der beste Standen: Een solied dubbel HEERENHUIS, bevattende 8 Kamers, 2 Zolders, etc. benevens een TUIN en BERGPLAATS. Adres met Franco Brieven onder Lett. 0., bij den Boek- j handelaar H. KOSTER, te Delft. (3536) NOUVEAUX GENRES DE CHEVELURES POSTICHES, MODE EMPIRE, Chez HENRI success. de LE BOULANGER, 132 Kalverstraat, Coiffures m Fkurs, Modi Empir», (2300)</p>
</text>
