<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Dingsdag 14 Februarij.</title>
	<p>Den lOden dezer heeft alhier weder eene vergadering plaats gehad van het bestuur der algemeene tentoonstelling van voortbrengselen van tuinbouw, welke in April e. k. ter dezer stede zal worden gehouden. Op die vergadering is o. a. beslotci», dat gelijktijdig met de tentoonstelling alhier zal plaats hebben een congres van kruidkundigen en beoefenaren van den tuinbouw, en is cene commissie benoemd om hetgeen daarvoor voorloopig noodig is te regelen. Er is tevens berigt, dat het denkbeeld van het congres bij de kruidkundigen, bloemisten en liefhebbers, die voor de jury zullen in aanmerking komen, grooten bijval heeft verworven. Men kan nu reeds op het bezoek van een zestigtal personen uit het binnenland en van ruim het dubbel aantal uit het buitenland rekenen. Vele buitenlanders hebben reeds vraagpunten ter behandeling opgegeven, welke zij zich voorstellen grootendeels ra de vergadering toe te lichten. Voorloopig is bepaald dat het congres in twee afdeelingen zal worden verdeeld, eene voorkruidkundemengeren zin en do andere voor tuinbouw en toegepaste kruidkunde. Er zal eene algemeene vergadering tot opening en eene dergelijke bij de sluiting worden gehouden. Voorts zal eerlang een programma en reglement worden uitgegeten en later een verslag. Deze stukken zullen in de Fransehe taal worden geredigeerd. In het programma zullen de voorwaarden zijn vermeld op welke men lid kan worden van het congres. Op de gemelde vergadering is voorts bepaald dat de tentoonstelling voor het publiek open zal z&apos;n&quot;n van 8 tot 12 April van des voormiddags 10 tot des namiddags 4 ure, tegen betaling van 50 cents per persoon. Op den dag der opening, zijnde den 7dcn April, zullen alleen de genoodigden en aandeelhouders in het waarborgfonds worden toegelaten Dit waarborgfonds zal worden gevormd door hoogstens 2500 aandeelen elk van tien gulden, waarvan de helft vóór het begin der tentoonstelling wordt gestort en de wederhelft, voor zoo ver noodig, later. Elk aandeel geeft aan toonder toegang tot de tentoonstelling op den dag der opening. Elke vijf aandeelen door denzelfden persoon genomen geven daarenboven regt op eene persoonlijke doorloopende toogangkaart gedurende de overige dagen der tentoonstelling. Buitendien is er gelegenheid tot het ondersteunen der tentoonstelling, door het schenken vau giften voor medailles, waarvoor sommen van/10, 15, 25, 50 en 100 en het veelvoud daarvan worden aangenomen. Bij de leden van het bestuur en de door het geheele land benoemde correspondenten zijn de voorwaarden van een en ander te bekomen. Reeds is voor een niet onaanzienlijk bedrag in het waarborgfonds deelgenomen en zijn verscheiden giften toegezegd.</p>
	<p>Ofschoon de termijn van voorloopige opgave der inzendingen eerst den lOden Maart zal gesloten zijn, kan men thans toch reeds uit de gevoerde correspondentie opmaken, dat de inzendingen zoowel uit het binnenland als uit den vreemde allerbelangrijkst zullen zijn. Er wordt dan ook niets verzuimd, die zoo gemakkelijk mogelijk te maken. Dc minister van financiën heeft voor de inzendingen uit het buitenland toegestaan vrijdom van invoer en visitatie aan de grenskantoren onder zekere bepalingen die aan de inzenders zullen worden kenbaar gemaakt. Er is door het bestuur een tarief voor vrachtvergoeding vastgesteld en diroctien van verschillende vervoermiddelen zijn uitgenoodigd de goederen tegen verminderde vracht te vervoeren. Kceds zijn daarop verscheiden gunstige antwoorden ontvangen.</p>
	<p>Wij vestigen de aandacht van onze lezers op dc advertentie van bestuurders van Natura Artis Magistra, betreffende de voorlezingendoor Dr. L. S. P. Meyboom, in het locaal des genootschaps te houden. Naar wij vernemen zal door genoemden geleerde in ecu drietal voorlezingen worden behandeld: De bouw van het heelal de trapsgewijze vorming der aarde tot een bewoonbaar ligchaam en&apos; dc oudste bevolking der aarde voor de tegenwoordige. Hoogst belangrijk zullen voorzeker deze voorlezingen zijn; vooral met het oog op het doel van den algemeen geachte geleerde, om op deze wijze voor te bereiden eene reeks van voordragtcn over de thans levende dieren welke gedurende de wintermaanden van het volgende genootscliapsjaar zullen worden gehouden.</p>
	<p>* ROTTERDAM, 14 Febr. Eris zoo veel drijfijs, dat alle binnenlandsche stoombooten de vaart daardoor hebben moeten staken. Dezen morgen zelfs was er een oogenblik dat men meende dat het ijs zich zou zetten, doch door de aankomst eener zeestoomboot geraakte het wederom in beweging en bleef het doordrijven. De zcesehroefbootcn houden nog steeds de dienst vol, hoewel dit moeijclijk wordt ten gevolge van het steeds vernaauwen van het vaarwater, doordien aan de kanten der beide oevers de ijsvorm langzamerhand grooter wordt. BERLIJN, 14 Febr. In het Huis der Afga vaardigden zijn heden do beraadslagingen voortgezet over de kwestie, betredende het regt van vereeniging toe te kennen aan personen, behoorende tot den handwerkstand. De Heer Lowe heeft de voordragt verdedigd. De Heer Schultze • Delitsch zeide, dat de feudale partij aan dit vraagstuk eene staatkundige rigting wil geven in het belang van de beginselen, welko zij aankleeft. De Heer Rcichcnhcim heeft m eene uitvoerige rede den minister-j.resident hevig aangevallen met betrekking tot het onderzoek, hetwelk te Wahlcnburg heeft plaats gehad. Er is in deze zaak een misbruik o-e--maakt van den naam des Konings. Onware rapporten zijn den Koning voorgelegd door de commissie, naar men voorgaf, uit den boezem der fabriekarbeiders gekozen. De minister va«koophandel geeft later te kennen, dat de rapporten betreffende het behandelde incident zullen openbaar gemaakt worden en doet het voorstel, dat cene commissie zal worden benoemd om do zaak to onderzooken. De beraadslagingen over het wetsvoorstel zullen morgen worden voortgezet. BERLIJN, 14 Febr. Het Drcsdener Journal meldt, dat de geruchten van onderhandelingen met Parijs over de Sleeswijk-Holstcinschekwestie zich beperken tot een gesprek tusschen de Fiansche gezant en den minister v. Benst, ten gevolge waarvan de laatste eene depêche uit Parijs heoft ontvangen. Van een Rijnverbond of iets dergelijks is &quot;-een sprake geweest TURYN, 14 Febr. De uitbarsting van de Etna gaat met geweld voort. Het vuur komt uit 4 kraters. De lava heeft 14 kilometers afstanden afgelegd en bebouwde landen overdekt. Drie dalen zijn gevuld, de schade is 1 millioen.</p>
	<p>ANTWERPEN, 13 Febr. Van CampècheLo^unnAou. heeft men sedert een paar dagen 25,000 kilo&apos;s tot vorigen prijs verkocht; geelMaracaibo op nieuw hooger en bij gerijf met ƒ4% betaald. ~- Granen stil, voor Zeeuwsch heeft men ƒ9% betaald. HAMBURG, 13 Febr. Heden werden ca. 5000 b. Rio Koffij in loco verkocht. RIGA, 8 Febr. Naar Zaai-LijnzaaA is thans zeer weinig vraa&quot;- kleinigheden werden verkocht in de&apos; prijzen van 10 a 10^ rs LONDEN 14 Febr. Koffij gevraagd en vast. _ Thee stijgende.- Suiker levendiger. — Rijst prijsh. — ia* in loco 41.3 Öct —Dcc 42 9. — Lijolie 32.6 a 32.9. &apos; &apos; LIVERPOOL, 14 Febr. Aatoen: Afgedaan 2000 balen.</p>
	<p>Nationale Leening 65.15.</p>
</text>
