<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AISÏERMMSGHE Hardrijderij op Schaatsen van Mannen boven &lt;fo 18 Jaar, in het DOODE TOLHÜISGAT, aan de Overzijde van het IJ, op Donderdag l(i Eebruarij, des Morgens ten 10 Ure precies. Iste PRIJS.&apos; f 125. Bde PRIJS ƒ 4©. De Zes Laatste Rijders ieder . ƒ 5. Heeren Leden met hunno Dames hebben, op vertoon van hun Diploma Toegang op een Gereserveerd Terrein, zullende tevens eene ruimte voor niet-Leden zijn ingerigt tegeu eene Entree van 50 Cents de Persoon. De toetreding tot het Lidmaatschap geschiedt steeds bij het Bestuur, alsmede op het Terrein den dag van den Wedstrijd. (3424) : Bierhuis de Vergulde Wagen. De ONDERGETEEKENDE heeft de eer zijne geëerde Begunstigers te verwittigen, dat hij ten zijnen huize van Zondag, zijnde 19 dezer, en vorder Zaturdag, Zondag en Maandag MUZIEK zal geven door een Pianist, en den Heer PIER HARTMAN, Hollandsch, Fransch en Duitseh Comiek-Zanger. «ff, v. E§. Nieuwmarkt, tusschen do Dijkstraat en Breestraat, N°. 2. (3515) Voor INSTRUMENTAAL MUZIEK worden gevraagd AKTISTEN, welke een engagement kunnen aannemen voor do maanden Mei, Junij , Julij en Augustus, blijvende te Amsterdam. Met opgaaf van welk Instrument adressere men zich met Franco Brieven, ; onder Lett. B. 8., Bureau Handelsblad. (3491) INHOUD VAN BE STANDAARD W. 0, ALGEMEEN WEEKBLAD VOOR NEDERLAND. Politiek Overzicht. —« Bnitenlandsch Overzicht. — Het nieuws der Week. — Kerkelijk.— Schoolwezen. — Necrologie. —Brievenbus, nvat do hoofdstad,&quot; aanvangende met de Amsterdamsche Me-t-Compagnie en eindigende met Multatuli.. Portret, -waartussehen een versche pijp en een vuile pijp&apos;van Kus IX; — Goudsche pijpon, weg met Napoleon» Watcrloo, het Metalenkruis met d« trouv.clooze Japanners en Mr. 3. H. Burlage. — De Koopvaardijvloot en de ondernemingsgeest van Old Amsterdam. — Mevr. Storm en het ■ verschil in hot zetten van ecu komma. —De Stadsschouwburg, Gounod&apos;s Faust, Rosa de Vries en Norma. — De Amsterdamsche Kanaal-Maatschappij met verhoogde Storting en een Hoofdaannemer. — Geen gevaar voor de Vennootschap en do 3 Millioen Guldens van de Hoofdstad. — Iv de Leeskamer. —- Metcorologisch-Overzicht. — Modes. — Schaakprobleina&apos;s en Raadsels. — Feuilleton. — Allerlei. — Opmetingen. — Middelen van Vervoer. — Advertentien. (3482) Dit WEEKBLAD verschijnt geregeld Zaturdags en kost ƒ 1.50 per 3 maanden, Franco per Post ƒ1.70. ADVEETENTIËNj GRATIS mits Franco toezending van 50 e. Zegelregt en 1 Exeinpl. der Courant.</p>
</text>
