<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HET GEBRUIK VAN HET HOFF&apos;SCHE MALZEXTRACTIN IN DE VERPLEGINGS-INRIGTING VOOR LIJDERS AAN ZENUWEN EN KRAMPZIEKTEN VAN DEN GENEESHEER Dr. POSSNER OP HET SLOT STEINBECK BIJ FREIENWALDE.</title>
	<p>, In alle Ziekeninrigtingen vindt het HofFsche Malz-Extract Gezond- door medici ambtshalve erkend als een uitstekend heel- en oedingsmiddel, uit de Brouwerij van den Hofleverancier, den Heer JOHANN HOFF, in Berlijn, Neue Wilhelmstrasse N». 1 (Ccntraal&quot;epêt te Amsterdam, Oudezijds Voorburgwal, J 342), een gretige opname, ?&quot;? aldaar naar zijne bestemming als dieet middel te worden aangewend. .&quot;&apos;!) wijzen ten dien opzigte op de onlangs plaats gevondene invoering 1 de Militaire Hospitalen te Parijs. Wij hebben nog kort geleden het &quot;?r&apos;gt medegedeeld van den Heer Graaf v. d. RECKE-VOLMERSTEIN ,&apos;t het Samariter Gesticht te Crasnitz, en voorzeker zal ieder met bej ngstelliug vernomen hebben, hoe aldaar een bleek afgeteerd kind door et gebruik yan het Malz-Extract krachtig en bloeijend het gesticht erhet, terwijl andere middelen van versterking op lange na zulke gevolgen niet konden verkrijgen. In de Veldlazaretten in Sleeswijk &apos;&quot; Holstein zijn, volgens, op aanvrage der autoriteiten, ingekomen berig&apos;en van Geneeskundigen, door het gebruik van dien drank, bij de kranke * gewonde^ soldaten de ligchaamskrachten, door verettering verloren, *eder teruggekeerd. De vroegere lijfarts van H. Kon. Hoogheid Prinses *«EDERIK, Dr. POSSNER, Directeur van bovenvermeld Instituut, Tv&apos;n Z&apos;^n Jaarlijksch verslag het volgende berigt mede: het u- heb in een geval van Empyen (zoogenoemde borstverettering) door kr ?°fi&quot;solle Malz-Extract, Gezondheidsbier, de bijna geheel ontzonken achten op nieuw zien terugkeeren; in het verslapte organismns ont&apos;*telden zich nieuwe krachten, een nieuw leven trad te voorschijn, Urn. e Pat*ente iv staat werd zich aan de meest inspannende, gees • tó6 u U letterkundige werkzaamheden te wijden. Het deed mij genoegen &apos; het Malz-Extract, ook in de Sleeswijk-Holsteinsche lazaretten, de ta*Verdiende opprijsstelliug en erkenning ondervonden heeft, want ik bekennen, dat ik in mijn gesticht voor Zenuwen en Kramplijders, (jj1. Personen door Zenuwentoevallen bezocht, als ook bij andere lijders, *wyls jn de gelegenheid was en die ook zoek, om langs diatetischen JnilH berstel mijner kranken te bevorderen en tot dat doeleinde geen Mle ir eenvoud!Ser en natuurlijker middel gevonden heb dan het Hoff &apos;sche ho h • tr&apos;^Ct&apos; C&quot;e!SOndbeidsbier, dat, zoo lang het zijne tegenwoordige eüanigheid en onvervalschte bestanddeelen zal blijven behouden, gewis in de eeuwigheid zijn roem zal blijven handhaven. ölot Steinbeck, bij Fkeiknwaldb a./0., 10 Januarij 1865. Get. Dr. POSSNER.</p>
</text>
