<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MEIV VRAAGT ten spoedigste, in een klein Gezin: Een Fatsoenlijk BURGERMEISJE m het Koken en alle andere Huishoudelijke Werkzaamheden bedreven&apos; tegen een aanvankelijk Loon van ƒ5O; benevens een vlug MEISJE&apos; beneden de Zestien Jaren, voor Naaiwerk, Boodschappen, enz. Voor beide adressere men zich met Franco Brieven, (volledige opgaven bevattende) onder Lett. G. Bureau jïandelsblad. (3467) ATTENTIE »TÜ2i. TZSTi&amp;R XSSSTF&quot; fm&quot; soliditeit de beste informatien pJ^Stó dt v™ gndeUbuJ6 *neVe° franC° m &quot; WeD «^ &amp;■ B, Bureau (3459) BESSINSAP, 25 CHÜTS PERIÏKÏT den Oosterdoksdyk, by G. STRONK; Hoogstraat, bij J H L DRFCK&apos; MEIJER; Haarlemmerdijk hoek Mouthaansteég, bij MORSHUIS- Prinsengracht bij de Elandsgracht., bij de Wed! DRECKMEIIER • Rokin hoek Wijde Kapelsteeg, bij BOSWINKEL. (3434) &apos; Blen verlangt TE KOOP of TE HUUr&quot;^. de Prinsengracht&quot;&quot;^ schen do Looijcrsgracht en de Noordermarkt, of ook wel in het mid- VENWONINGEea S°ed mim W,MKELHIJIS1 zo° «ogdük met BO- Alsmcdo een HUIS te Koop, gelegen in de Warmoesstraat bij den Vijgendam, waar gelegenheid bestaat tot het maken van twee ruime Zalen, voorzien van goede Keuken en Kelder. Adres met Franco Brieven onder Lett, E. K. bij den Makelaar G. J. VAN NES, Prinsengracht by het Molenpad, HH 338. (3458) In eene der Hoofdplaatsen van GELDERLAND wordt, ten eevolce van vele eu andere bezigheden TER OVERNAME AANGEBODE \ • Een sedert verscheidene jaren gevestigde ou welbeklante LEDERHANDEL, die een goed Burger Bestaan oplevert. Hierop reflecterenden adresseren zich met franco Brieven onder N°. 2616 aan het Advertontie- Bureau van H. NIJGH, te Rotterdam. (3432) DOOR STERFGEVAL UIT DE UM TE KOOP&quot; een zeer net betimmerd WINKELHUIS en Erve, met Open-Binnenphuits Achterhuis, met het uitzigt op het Damrak, staande op het beste gedeelte der Warmoesstraat, geschikt voor Manufactuurzaak. Bevattende 10 Kamers, Keuken, Kelder, Zolder en Magazijnen. Te bevratren bii den tt3ïf&amp; NlEU™™&gt;. lifgp nfeft «MTÏTII[(Q]|^ Kl^Ejra „,£&apos;,£&apos; i-?J .RIELE - Rijtuigfabrikant te Deventer , heeft ■r,™«_ «nomentelijk in voorraad 4 nieuwe moderne TENTWA- Sran^£ 4 Personen&gt; een dito BAROUCHET en 2 TILF™uT^Ar°FN C,nrligtedge^te V,«»ANTE en een dito iff™, V GE^ ff-&quot;E zoncler Portieren, een soort van Kapwagent je. Hij beveelt zich verder met vertrouwen aan. (3468) Eene BURGER DOCHTER, 24~Jaar oud, van de P G z-za2-zich gaarne tegen 1». Mei e. k. GEPLAATST als HUISHOUDw„T„„Si &apos; adsistent.e in de Huishouding of ter oppassing eener Bejaarde .Dame, hetzij hier of elders. Reflecterenden gelieven zich ™?t°^C adr«S3^en onder Lett. A. M., bij den Boekhandelaar G. D BOM, Damrak, H 117. (3454) &quot;te huur, aan de Geynbmg nabij Weesp, aan de Keulsche Vaart, in dagelilksche verbindingmet Weesp en Amsterdam door de uieuw aan te leggen Stoombootdiensti Een LOCAAL, zecv geschikt voor een neringdoend Bedrijf of voor Kaaspakhuis of Bakhuis voor Beestenvoeder. Te bevragen met Franco Brieven bij G. MOOLHUIZEN, aan do Geynbmg. (3453) Bij BLIKMAN &amp; SARTORIUS, te Amsterdam, verschenen : de ALMANAK VOOR KOOPHANDEL EN ZEEVAART, voor het Jaar 1868. I Uitgegeven door het Bestuur van het Collegic Zeemanshoop. (3456)</p>
</text>
