<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MEI VMAAUT TE ÏK51I» tasten P&quot;. Mei of eerder: Een ïïOVENHSJaS met Zeldcr, geschikt tot Werkplaats, of een Zolder met Vliering tot hetzelfde doel. Adres Franco bij CAARELSEN ek Comp., Boekhs. bezijden het Paleis, onder Lr. K. K. (3403)___ HÜLPÏNROEPING. . Voor eene Fatsoenlijke VROUW , die nog ©RB£ KINDERE* te verzorgen heeft en door het overlijden van Haren Echtgenoot, met veel tegenspoed te kampen heeft, ja, geen uitweg ziet om den Winter door te worstelen wordt de HULP ingeroepen van hare Stadgónooten. Nadere inlichting is te geven door den Heer 3. F. RIJKHART, Dijkstra»&apos; N°. 56 T hij wien, alsook bij den Boekh. W. 11. ZEELT, Leydschestraat, GIFTEN worden aangenomen. (3480) A YOUNG HOLLANDER, having been for a number of years i» the United States, fully able to CORRESPON» in the Engl&apos;-f language, and also acqainted with the French and German aud qiüc/c at figures, desires to.find a situation in this city or at Rotterdam in some morcantile house, as English Correspondent, or in any other capacity, where he might make himself general useful. Please addres» O. K. Bureau Handelsblad. (3427) &quot;ÜÜMOPE MBI-BIWIN. BEVER, 12 VOLKSLIEDER p. Piano ƒ —.70- CLASS. PIANOFORTE-ALBUM . // — .W--LEYBA H, SIK FANTASIES » —.&apos;°- IHENBELSOHN, 8 PIECES p. Piano « —/«• 6 OUVERTURES p. Piano » &quot;&quot;S,&quot; VERHI, IL TROVATORE ■ . * —7&quot;* 12 QUADRILLES, p. Piano , &quot; — •/&quot;- Voorhanden in S C HL Ö M ANN&apos;s Muziekhandel, Vijgendam. J ,_628. .^LSEYFFARDT&apos;S j BEETHOVEN, op. 86 Messe fiir* BOEKHANDEL , Singstimmen (Italienisch und Deutsch),i i Cdur. Revidirt von Dr. Fr. Liszt./O-^ ASISTERHAM. i ASTORGA,E.,Stabatmateraquatt 0 &apos;A._ &apos; , ,&apos;^gJl voci eon Violino, Violo et Organo, l&apos;aC dT.Piano. Part. und Klavicrauszug ƒ 1.64. (3433) „ CMERUBINÏ, L., Requiem Cmoll 90 Cts., Missa solemnis N• * Dmoll/1.80. Krömwgsmesse N°. 3 Adur/2.70. Messe N°. 1 Fdnr/2. &apos;ü&apos; Bij Gebrobdbes KRAAY te Amsterdam verschijnt eci&apos;e GOEDKOOPE UITGAAF VAN Mr. J. VAM LENNEP&apos;S GESCHIEDENIS VAN MHMtLANDDOOE DEN SCHEIJVEB, HEEZTEN, met opvolging der spelling, aanbevolen door de Redactie van he „WOORDENBOEK DER NEDERLANDSCHE TAAL/. pij In 30 Afleveringen van 25 Cents zal deze uitgaaf compleet zijn- t de meeste Boekverkoopers is de Eerste Aflevering voorhanden en Prospectus Gratis verkrijgbaar. (2750) ____^_ _ .—- &quot;&quot;w^rx^ 1 DE GOEDKOOPSTE ATLAS, I !t. die bestaat, is campagnes atlas der GE&apos;HEE^ | II AARDE. Naar de beste en nieuwste Bronnen | voor de Nederl. Scholen bewerkt door g Il P. I-I. WITKAMP. &quot; I 11 Deze nieuwe ATLAS mot 23 KAARTEN k°st sledes/i^ | , 1 en in Prachtband ƒ2, en is bij den Uitgever H. C. A. CAMxi352) 1 S te Tiel en in alle Boekwinkels te bekomen. A^amim I</p>
</text>
