<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>h GIJ, die ons den 9den Febr. Mtttl, VERLATEN hebt, Uwo MOEDER smeekt u, zeg waar zijt -JLL_ggg£ons daarvan berigt, opdat wij U schrijven kunnen. (3493) „&apos;&quot; *-LEIN FLUITJE met 4 Pleten Klepjes, op Vrijdag 8 Januarij, reker Tan Fel&apos;x Mf:rit!s- Ee Vinder kan op&apos; den vollen prijs van ƒ 5 bii T\ Te bezorgen bij den Boekhandelaar J. SALIS, Hcorenaracht -^iJ!lßomeins-Annateeg, 158. (3503) Vrm IXËMRL AND SCHE KETTINGSTOOM-SLEEPBOOT-MAATSCHAPPIJ. *J.EipEN DEELHEBBERS in bovengenoemde Maatschappij, ge»»lgi™.. Amsterdam , worden uitgenoodigd tot het bijwonen eener ALGEMEENE VERGADERING, welke gehouden zal worden J&gt;P DONDERDAG 23 FEBRUARIJ e. k., des Namiddags ten 2 Ure, /&gt; het Locaal de Eensgezindheid op het Spui alhier, om naar aanleiding an Art. 11 der Statuten, uit de Aandeelhouders drie Commissarissen &apos;« verkiezen. Amstekdam, 15 Februarij 1865. De Administrateur: -_J?5?2) CHARLES GILHUYS. SPOORWEG GRAND dïïRAlrlim l?A^remminS tler Vaart tusschen MOERDIJK, DORDRECHT en «HJrrERDAM. Dienst over land tusschen WILLEMSDORP, &quot;ORüRECHT en ROTTERDAM. Vertrek van ANTWERPEN naar ROTTERDAM 7.35&apos;s Morg. &quot; * BREDA // ii 7.— ii &quot; ii ROTTERDAM (Pon te veer) voor M ANTWERPEN en BREDA 8.15 » M.et de overige Treinen is geene Correspondentie tusschen MOER- ÏK- DORDRECHT en ROTTERDAM, hot overt°gt van het Hollandsch Diep geschiedt met Stoombooten voor van Reizigers, Goederen en Vee. (3473) Geïnteresseerden in de BRANDMAATSCHAPPLI te OTTERDAM, opgerigt in den Jare 1790, thans onder directie van • M. p. TEN SANDE en JAN JARMAN, worden verzocht te Namvuoren op WOENSDAG DEN Isten MAART tSöü, des tó^i ■ ss ten *^n Ure precies, in het Locaal gena-imd de Eensge- Voo op het Sl,ui&apos; tot het verkiezen van een COMMISSARIS Wa/i eme^e Erandinaatsdiappij , ter vervulling van dc door overlijden C 0 hebbende Vacature, en zulks uit eene door dc overige Heeren minissarissen en Directeuren geformeerde en alsdan over te dragen «ii &apos;?&apos;natie van drie Personen, volgens art. 3 van het contract, wordende Vanb 2C (^e Geïnteresseerden herinnerd aan gemeld art. 3 en het 14de hetzelve Contract aangaande het regt en de wijze van stemming.(347B) KöMILIIZOOLOfiISCHGENOOTSdIHP Natura Artis Mïagistra. j Aan HH. Leden wordt kennis gegeven, dat de Wel-Eerw Zeer Gel. ,lr- Dr. L. S. P. MEIJBOOM, hiertoe doorBestuurders uitgenoodigd, in Locaal des Genootschaps een DRIETAL VOORLEZINGEN houden ; de eerste op Vrijdag 24 Februarij, des avonds ten 8 ure. het CZC V****REEMNGEN zullen strekken tot proeve in hoe verre 8]„ vo°rstel, in de laatst gehouden Vergadering tot besluit geworden, den &quot;!eene helangstelling vinden zal, daar zij als Inleiding moeten wor- Hlrivm1C»ouw&lt;l toteene reeks van VOORDRAGTEN OP DIER- Yci-,, , *** GEBIED, gedurende het volgende Wintersaizoen te c£ aclrten. &apos; fa «ïoeh rr &quot;^ &apos;leeft &apos;let ref&apos;t van Toegang met twee Dames, Vreemdelingen in j Kjnderen zullen worden toegelaten, Toegang in het Hoofdgebouw Middenlaan, Bestuurders van het Genootschap: T. VAN UEURELOM , Vicc-Presidcnt. A„c B. 9. MULLER, Secretaris. -^^Ü^AMjJS Februarij 1865. (3443) r,„ „ KAMERS GEVRAAGD. K.AIWP»kR vraagt tegen Mei bij Protestantsche Lieden : TWEE Zor.r ,*&apos;KS . Gemeubileerd of Ongemeubilcerd, met Kost en verdere IViL Zal Good Betalen, in geval het aanbpbodene bevalt. Adres Sin,&apos;, ,onder Le». A. 8., bij den Boekhandelaar J.H. BRINKMAN, -^ÜJl^el^Bergstrant. (3365) BRANDWAMBORGKASfIN. zij,, °^ÜERGETEÉKENDE beitiat bij deze, dat hij hem H.l*. J&apos;l&apos;komcii tegen billijken Prijs, BRAND&apos;WMIARBORG-1 in verschillende grootte, benevens een EI&apos;ffECTEN*«E, waarvoor wordt geguarandeerd door ,_„ .1. B. RITSELAAR , di&apos;6) Nieuwe Leliestraat MM 288.</p>
</text>
