<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ACADEMISCH ONDERWIJS.</title>
	<p>Teeken- en Schilderschool. Ie rang, 2e afd. Schilderen naar het levend model, J. J. Paling en D. de la Mar, iv deze afdeeling reeds bekroond, voor voortgezette studie, loffelijke melding; A. Eeynder3 en F. W. Zurcher, de groote zilveren medaille als 2e prijs. le rang, 3e afd. Teekenen naar het levend model. Voor voortgezette studie met lof vermeld de in deze afdeeling reeds bekroonden: \ L. J. van Erven Dorens, A. Eeynders, J. A. Boland enL.Löwestam; &apos; P. J. Arondzen, de groote zilveren medaille als le prijs; A. G. Stee-1 link, een getuigschrift als 2e prijs; F. W. Zurcher eu J. C. v. Pelt, loffelijke melding. 2e rang, lo afd. Teekenen en schilderen naar den ledeman en schilderen naar pleister. F. M. J. Delporte, een getuigschrift. &apos; 2e rang, 2e afd. Teekenen naar plcisterbeeïden. F. W. Burmeister, &apos; de kleine zilveren medaille als le prijs; F. M. J. Delporte, een getuigschrift ; H. J. Hunck, K. H. Holweg en J. Krediet, loffelijke melding. Ontleedkunde. Bijzondere loffelijke molding wordt gemaakt van de kweekelingen van den len rang van dc schilderschool, voor hunne studiën op do natuur. Ie afd. F. W. Burmeister, in d«ze afd. reeds bekroond, voor voortgezette studie loffelijke melding; F. M. J. Delporte, de groote bronzen medaille als le prijs; A. H. de Souza, M. D. Caranca en C. F. Luyrink, loffelijke melding. 2e afd. A. E. Paling, een getuischrift; J. L. Aukes, A. G. Apol en H. W. A. Hirschbein, loffelijke melding. Doorzigtkunde. Ie afd. Lichtvalling, spiegeling, uitwerken van opgaven. J Krediet, de kleine bronzen medaille, als 2e prijs; 0. 1. Luyrink, de kleine bronzen medaille, als 3de prijs; A. G. Apol, een getuigschrift, Uis 4de prijs. .... . „ , , , 2e afd. Bepaling van breedte, hoogte en wijking. A. G. Apol, de kleine bronzen medaille als le prijs. School voor de Beeldhouwkunst. Ie rang, 2e afd. Boetseren naar het naakt levend model. Voor voortgezezette studie worden met lof vermeld, de in deze afdeeling reeds bekroonden J. Elion, H. J. Wiemers en A. de Vries. 2e rang, 2e afd. Boetseren naar pleisterbeelden. C. F. Luyrink, de kleine zilveren medaille als le prijs; M. D. Caramja, de kleine zilveren medaille als 2e prijs, J. Kuyper, loffelijke melding. 2e rang, 3e afd. Boetseren naar pleisterfragmenten. A. G. Apol, de groote bronzen medaille als le prijs; H. WA. Hirschbein, een getuigschrift als 2e prijs. School voor de Graveerhmst. 2e rang. Graveren naar gegraveerde voorbeelden. P. J, Arendzen, de groote zilveren medaille als le prijs; F. W. Burmeister,-de kleine zilveren medaille als 2e prijs. 3e ran^. Voorbereidende oefeningen tot de graveerkunst. K. H. Heiweg, de groote bronzen medaille ais le prijs; K. A. Fuchs, loffelijke melding. School voor de Bompkunst. le rang, constructie. N. J. Koenot, do groote zilveren medalle als le prijs; F. .van Poppelen, de groote zilveren medaille als 2e prys. Wis- en Werktnigkunde. le afdeeling. Voor voortgezette studie met lof vermeld &apos;de reeds in deze afdeeling bekroonden H. E, Yf. Haalboom en F. van Poppelen H. C. Warnink en F. Schmit, een getuigschrift; J. F. van Hamelsveld, H. ter Weeme en H. J. Scholten, loffelijke melding. 2e afdeeling. J. B. E. Hanet, een getuigschrift; A. B. Böke, Z. J. Balster, H. Q. Broekman en J. Brommeijer, loffelijke melding. Teekenscholen.</p>
</text>
