<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beuvstijbingen.</title>
	<p>i LONDEN, 30 Mei. £80,000 in goud werd naar de Bank gezonden;&apos; ; men verwacht, dat er meer volgen zal, daar de aanvoer thans veel&apos; i te aanzienlijk is voor de behoefte van den uitvoer. Per Seine werd i uit de West £ 151,983 aangevoerd, hetgeen met het vorige sedert de jongste Baukstaat bekend werdfgemaakt £ I,6BB,9B3bedraagt. Bovendien is er nog £ 260,000 uit New-York zeilende, welk bedrag dagehiks wordt verwacht. Ten behoeve der lersche Spoorwegen zal de regering eene 4 pCts. leemng uitschrijven. _ Geld ruin,, maar de banken en wisselkantoren blijven zeer voor, zigtig handelen. De gunstige uitzigten der geldmarkt, veroorzaakten eene niet onaanzienlijke verbetering in de fondsenmarkt. Engelsche fondsen vast en 1/4 hooger dan de slotkoersen van gisteren. Geeons. 87% a 7/8 a cont.; Dito op tijd 86i/4ai/2 ; Gered, en nieuwe 3 pCts. Annuit. 85%a7/8; Bank-Act. 245 a 247; A0t.0.1. C.209 a 212. Buitenl. fondsen vaster. Spaansehe Amort. 20% a % ; Cert.-Coup 14% a %; Mexic. 171/2 a 18; Grieken 91/2 a 10%; 5 pCt. Turken A. S. 301/2 a 31; Ital. (186!) 40% a 41%; Braz. (scrip) 7 a 5 disc. Amerik. fondsen in gunstiger stemming 5-20igers 661/2 a 67. Eriespoorw.-Act. 45 a 46; Ulinois Centr. Spw. 78 a 79. Kijnspoorw.-Act. 18% a %. European Bank (£ 15 gef.) £ 31/2; Consolidated Bank (£ 4 gef.) £ 2 a 11/2. Eindbeurs hield de rijzing in Eng. fondsen niet ten volle stand, ten gevolge van verkoopen tot winstrealisatie. Geeons. gedaan tot 871/2 a 7/8 en op tijd 86i/8 a % zijn thans respectievelijk 871/2 a % en -86% a 1/4. Nieuwe 3 pCt. 85% a 86; Gered. 85% a 86. Buitenl. over het geheel vast met tamelijkcn omzet. Braz. 68% a 1/2; Dito (Scrip) 6 a 53/.t disc.; Mexic. 177/ g a 18%; Sp. Amort. 20% a 7/8; Dito Cart. Coup. 14% a s/4; ital. (1861) 41 a%. Aan het uitvoerig verslag van de vergadering der European Bank (limited) wordt nog het volgendo ontleend. Do president sir Bw. Carden (de president der maatschappij was door ongesteldheid verhinderd de vergadoriug te leiden) verklaarde, dat de mededeelingen omtrent den staat en de vooruitzigten der bank in de vergadering van Februarij jl. gegeven, volkomen overeenkomstig do waarheid waren. Reeds toen echter waren geruchten in omloop door kwaadwilligen uitgestrooid, waarvan ook op die vergadering melding werd gemaakt. Sommigen gingen zelfs zoo ver, van gedrukte strookjes papier te verspreiden waarop niets ie lezen stond dan-.» Volg mijn raad, vraag uw saldo op.&quot; üez» werden in eene enveloppe in brievenbussen aan de huizen van aandeelhouders gestoken, en menigeen, geloovende, dat de raad van een vriend kwam, volgde hem op. Sedert dien tijdverminderde het actief der bank, daar vele deposanten het hun komende opvroegen. De directie wist te goed, hoe soliede de zaak was om haar met te vertrouwen. Al hars leden hadden aanzienlijke saldoos in do bank. Hij zelf had op den ochtend toen da bank sloot over een deposito van £ 6000 en een aanzienlijk rekening-courant saldo to beschikken. (Luide toejuiching.) De directie bespeurde echter het naderend gevaar, schroei&apos; met hot oog daarop cene nieuwe storting uit en vond eenige lieden bereid om op die storting een voorschot van £ IC 1,000 te verleenen. Maar de eigenaars, die niet als de directie overtuigd waren van de soliditeit der zaak, beweerden, dat men volgens de statuten geen regt had tot het uitschrijven eener storting, eer dit door de aandeelhouders was goedgekeurd. Daarop werd de belofte betrekkelijk het voorschot terug genomen. De Bank hield vol zelfs nog op den benaauwdsten dag (zwarte Vrijdag, de dag van de paniek te Londen), maar zag zich eindelijk genoodzaakt te sluiten. Hetgeen aan de boveobedoelde geruchten in zekere mate voedsel gaf, was de overtuiging der directie, dat men de bijbanken in het buitenland moest opheffen. Over de directeuren dier bijbanken kon men niet de gewenschte controle oefenen. Zoo schreef men hun b.v. dat zij naar Londen moesten remitteren, maar in stedo daarvan, trok men op Londen, wel wetende dat de Bank moest betalen of staken. Men sloot de bijbanken te Dublin en te Amsterdam, en nu ging hot gerucht, dat dit het gevolg was van groote verliezen. In eene. week waren voor £41,000 depositoos opgevraagd en daags voor de staking voor £ 35,000. _ Het was voor de directie niet troostrijk, maar niet te min waar, clat een aantal andere banken zich iv dezelfde omstandigheden bo- . vond , en dat zelfs de Bank van Engeland hare betalingen zou heb- j oen moeten staken, indien ds regering haar niet gemagtigd had, in geval van nood, tegen de bepalingen harer statuten te handelen. ; ! De Heer Whinney gaf hierop verslag van den geldelpen staat van zaken welk verslag intusschen, wegens het kort tijdsbestek hem voor het onderzoek der rekeningen gegund, slechts globaal was. Aan saldoos in rekening-courant en depositoos was de bank (met de bijbanken) £261,713 schuldig; £678,732 aan acceptatien, welke echter meerendeels door do trekkers zouden worden teruggenomen. Allen liepen binnen 3/m. af en de meesten waren voldoende gewaarborgd. Diverse &apos; crediteuren kwamen voor op de balans voor £321,000; herdiscontoos ~i £10,000. Totaal ongeveer £ 1,271,685; Actief: cassa £ 22,949; ver- J schenen wissels £229,400; obligatien, aand. en coup. £20,820; rekening-courant saldo&apos;s etc. £ 875,999; activa in do bijbanken £723,010; gebouwen en meubilair £25,630; Totaal £1,897,808. Het geheole verlies aou dus volgens zijne raming hoogstens £ 250.000 bedragen» &apos; , De vergadering bedankte do directie j te dier gelegenheid bleek on -p /ii r\nn LZJL i «epositoos i, 59,000 beliepen voor hen zelven en £ 41,000 voor hunne vertrouwdste vrienden.</p>
</text>
