<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>25-JARIGE ECHTVEREENIGING VAN HENDRIK CORNELIS GUILLEBERT EN GEZINA VOORDISCH. _ Amsterdam , 2 Junij 186 C. (13455) 25-JABIGE ECHTVEREENIGING onzer geliefde Ouders J. BULLER J. Jzn. EN E. VAN ELZELINGEN. ___Gorinciiem, 2 Junij 1866. Hunne dankbare Kinderen. (13445) EMïilijMLi^iliïï^^ 25-JABIGE ECHTVEREENIGING VAN | ABEAHAM MAECHAND » EEBECCAPOSNO._ | Algemeene Kennisgeving. g&lt; IUUS , 2 Jpnij 1866. (13456) (ft &quot;&quot;Ondertrouwd: JACOBUS SCHUURMAN, van Utrecht, Wedr. van M. E. van der Valk, EN C VAN DER VALK. 31 Mei 1866. (13462) Getrouwd: J. T. ZIERLEYN, Weduwnaar van C. S. Mos, Amsterdam , • met 31 Me i 1866. J. T. BÖHME. Eenige Kennisgeving. (13458) Getï^Jl &quot;&quot; crwTSCIIOOREL, &apos; Katwijk a./d. Rijn, beroepen Predikant te &apos;s Hoer Abts-31 Mei 1866. en Sinoutskorko. .___o3slo) M. J. SCHOOREL. Getrouwd: j. P. ti. GEL AU FE, Genees- , Heel- en f&apos;erloslundiac to Nieuwer-Amstel, - „„ ,T . met J. H. W. KONING. -JiPggggf» 3° flfertB6«. (13-190) Getrouwd: C. L. SCHLEIJER &quot; Breda , 31 Mei 1866. en ___ (,346&apos;) C. C. VAN KAKUM. Getrouwd : A. C. HOOGEVEEN, Officier van Gezondheid 2de Kl. bij het O. I. Leger, EN w G. P. K. VON STAEDEL. jaAgALANG, Ja va, 27 Maart 1866. (13491) ¦Ri?WMArV,TeJiel voorspoedig van een welgeschapen ZOON, JOHANA SERNADINA HOLTERMAN, geliefde Echtgenoote van .Amsterdam, 31 Mei 1866.^ F. C. HARM. (13479) _ Heden bevallen Vaa&quot;eene DOCHTER.- jn.TtISSINK^VREEDÉ&quot; .¦J^ggßnAM^l Junij 1866. (13449) Voorspoedig bevallen van eene DOCHTER, ANNA KLIJNVELÜ &gt; echtgenoote van 1866. C. A. STANTS Jr. (13457) rwu-fe,^&apos;o&apos; Gods goedheid van eene welgeschapene DOCHTER, WtIEiJE WORMS, geliefde Echtgenoot van . £Msterdam , 1 Jnnij 18G6. _D. WORMS. (13445) g j%P overleed onzo geliefde Vader en Behuwdvader, de Heer &apos;a,V, HOUTEN, in den gezegenden ouderdom van ruim 92 jaren. amwerdam, 29 Mei 1366. G. J. D. VAN HOUTEN. •—g^pL Uit aller Naam. val !,, ovel&apos;leed in den mulerdom van 58 jaren, aan toenemend ver- JAPor l^hten, onze geliefde Vader, de Wei-Edele Heer HENDRIK wiLZER- J- F- SCIIELTE ELZER, -^Sgg^M, 30 Mei 1866. uit aller naam. (13419) BrfmJc?r langdurig lijden overleed heden onze waarde Moeder en Hoer a ™oeder ADRIANA MARIA UÏLENBERG, Weduwe deu 63; L W- SCHADE VAN WESTRUM, in den ouderdom van ruim 7&quot;en. Uifc allci. naam 27 Mei 1866, J. C. SCHADE VAN WESTRUM. —=-— Benige Kennisgeving. (13447) de Wni4^11! A?ïil •&quot;• overleed te Tjandïe-RoËboe, bij Samarang i biim te; Tdele Heer J- J- VAN DEN BIESEN, in den ouderdom van &quot;yua 59 Jaren. «. AI«HEM; 31 Mei 1866_ . (13460) VanT cl&apos;t menigvuldige blijken van deelneming, bij het overlijden humuln, ?r,.J-^ FÏNJE ontvangen, betuigen zijne betrekkingen . &quot;«-n Hartelijken dank. -^.^RBAM^JJjinij 2866. (13463) afeter&quot;&quot; de menigV&quot;ïdige blijken van deelneming ontvangen bij het mïini v- 1&apos; geliefde Echtgenoote, betuig ik bij dezo, ook namens , j.&quot; hinderen en Kleinkinderen, mijn hartelijken dank. ! 2 Junij 1866. JANSEN TERLET. (13430)</p>
</text>
