<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MMIMIIÖMLE CHEDIET- EN MIELSVEREEMG ROTTERDAM. dernfntP°vget-Avt-10 der Statuten worden HH. AANDEELHOUDERS öooJi(,H V&apos;ï. üna&apos;e Crediet- en Handelsvereeniging: Rotterdam, uitgeh°nderd r&apos; het vold©en der VIERDE STORTING van tien ten VoormidJ 25 per Aa,llloel op 19, 20 en 21 Julij e. k., van des Vebavon ii?-10 *ot des Namiddags 3 ure, aan het bureau op de Len- Koiïk Jk 1 N°&apos; 213 te K&apos;&gt;tterdara. 1 Juni&apos;DAM&apos; Commissarissen der Internationale Crediet- en J Ï866. Handelsvereeniging: Rotterdam, (134s=;n C. P. SANDER , Pres. &quot;~—~^L^__ ë. W. ML&apos;NT2!, Secr. Il ET KANTOOR VAN »„« &amp;. A. WÏLLING, het Komti l- JullÜ HERPLAATST, Warmoesstraat J 623 boven SAMARANG. (13394) l H. bloi, n mmT~ va &apos; vkimiijisv n de DOELENSTRAAT naarden SINGEL, hoek KorsjcstoT- —-—_____ poortsteeg, SS 5 9. (13367) ¦UTSIHAPHJ TOT&quot; ZÖOÏWMiRG OP BET De Aa, FÏLAÜD ST. MARTIN. ï.l%enoodii!iellloucler3 der voornoemde MAATSCHAPPIJ, worden »; ei&quot;gaderin bijwonen der Gewone Jaarlijksche Algemeene et Loka»iSr,0P Maandag, 9 Julij 1866, des avonds ten 7* ure, in «aal EensgezindHEW, op het Spui, alhier. I°. Vers,n 4^Elßi. • óoodv^ Tan den Directeur eu van Heeren Commissarissen. f&apos; e^nn» der Balans over het Boekjaar 1865. f 1 Üitlot;, S van eenen Commissaris. . ll»gevolöJ*n?va?t^eePrioritcits-Aandeelena&apos; 10C0(lsteen2deserie) *ai«feo!h00Ul1art- 41 der Statuten, zal de Balans over 1865 voor do .de, ton if&apos;S* ei&apos; inzaS.e 011 van 22 Junij tot 6 Julij eerstko__Amstei.(l,^ (laijtore der Maatschappij. T*. REIO^1 JMij 1866- &apos;-__ (13368)__ B?8&quot; ópffiT&gt; 7- C- DE TBÓSSON en J. GEORGE KO OPMAN re, in*het t ag den 4stcn JimiJ 1866&apos; des Middags ten Half Drio £n?nteren te v , Verecniging, in do Warmoesstraat te Amsterdam, biil Greoneu !ei&apos;kT0ropen:0pen: Eene extra mooije nieuwe aangevoerde Kt^EN. SnL VOten Noordsche, Zweedsche, Maa en Windauer tt1 ,nBPlatèn: PnVel&apos; Ellens Juffers* Kolders , Latten , Eikenhout, *EÏfïs&gt; MemehJ61™ Sparren; Narva en Riga Sparren; Riga, . c/,e en Zweedsche Vuren en Greenen PLATEN en RENNEN. Liggende in de Oude &apos;&lt; filanenviL*v5lleri&apos; volgens Notitien, to bekomen by ALTIUS &quot;«asairt U 188. U 3358)</p>
</text>
