<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>gevlod&lt;hEN&apos; 31 Md ECn bedl&apos;ng TOn £ 374.°ö°&quot;iB hTdÖT^dTbank to^tSl^^CjW^iB met ber5Sten van New-York van 19 dezer, Hm™&apos;? d,? 11 hede» *« Southampton aangekomen. LUJNüLM 31 Mei. Naar luid van den heden bekend gemaakten staat der bank zijn vermeerderd het bedrag der in omloop zijnde bankbilletten met £ 549,225, de voorraad van munt ca muntmateriaal met i 20,989, de rekening-courant der schatkist niet £ 193 751 die van particulieren met £ 1,676,163, het bedrag der wissels in pórtelemlle met £ 2,397,057. * SOUTHAMPTON, 31 Mei. De mailstoomboot Rhone is heden aangekomen. KONSTANTINOPEL, 30 Mei. De Sultan heeft heden aan den Onderkoning van Egypte den flrman ter hand gesteld, waarbij hij «ijne bekrachtiging schenkt aan het beginsel der regtstreeksohe troonsopvolging m Egypte. WEENEN , 3i Mei. Men verzekert, dat Keizer Napoleon dezer dagen aan Lord Cowley het volgende antwoord gaf, bij gelegenheid dat deze met het oog op de financieele crisis, &apos;s Keizers krachtige tusschenkomst inriep tot het bewaren van den vrede: &quot;In 1859 en m 1884 heeft Engeland mtfüe voorstellen tot regeling der kwestie, b*i treffende Italië en de Elve Hertogdommen verworpen. Thans wenscht Engeland, dat de vrede niet zal geschonden worden; ook ik koester &lt; fehjko wenschen, maar nadat men het gunstige tijdstip tot berei- &lt; ing van dat doel ongebruikt heeft laten voorbijgaan en men de zaken tot het uiterste heeft doen komen, nu kan ik de verantwoor- i delijkheid, voor hetgeen gebeuren kan, niet meer op mij nemen.&quot; BEELIJN, 31 Mei. De Norddeutsche Zeitung begrijpt niet wie of wat dc gezant van den Duitschen Bond op de conferentie zal vertegenwoordigen. De Bond is in zijne voornaamste bestanddeelen reeds door Oostenrijk en Pruisen vertegenwoordigd. De conferentie aannemende heeft Pruisen deze bedenking niet willen opperen. De Norddeutsche Zeitung gelooft echter dat deze handelingen de ontbinding van den Bond zullen bespoedigen, dit maakt de bijeenroeping van den Duitschen Bond nog dringender. i- PABUS, 3 Mei. Het antwoord van Pruisen op de van hier gezonden uitnoodiging tot bijwoning van de conferentie, is aangekomen. Pruisen neemt eenvoudig do uitnoodiging aan en doet alleen uitkomen , dat het tegenwoordige oorlogsgevaar niet is ontstaan door de kwestïo der Elve-Hertogdouimen, wegens welko Pruisen niet voornemens was oorlog te voeren, maar uitsluitend door de dreigende krijgstoerustingen van Oostenrijk en Saksen. Volgens den heden bekend gemaakten staat van de bank zijn verminderd : De voorraad van munt en muntmateriaal met 26V2 millioen; de portefeuille met 50:/3 millioen; de beleeningen met % millioen, de in omloop zijnde bankbiljetten met 40&apos;/5 millioen; do rekeningcourant van particulieren met 432/3 millioen. Verminderd is de rekening courant der schatkist met 4-710 millioen. LONDEN, 31 Mei. Koffij prijshoudend. — Assam Thee in veiling lager. — Suiker vast. — 2&apos;«ttinloeo42.6; Oct—Dec. 46.9. —Schotsch IJzer 50 sh. Ter Veemarkt waren aangevoerd: 1220 Runderen, 9310 Schapenen Lammeren, 125 Kalveren, 221 Varkens. De bestede prijzen waren als volgt: Beste Rundoren —, Schapen en Lammeren — , Kalveren 6.2; Varkens 4.10. m ... LIVERPOOL, 31 Mei. Katoen: Tot zeer vaste prijzen werden heden 5000 b. verhandeld. ? .. BEELIJN, 31 Mei. Iloqge: Mei—Jnnij 32; Junij—Julij 341/2. — llaapolie: Mei—Junij 14; Junij—Julij 12. Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onz t vorige oplaag opgenomen. KONSTANTINOPEL, 1 Junij. De vermeerdering van de Egyptische schatting is definitief bepaald op 350,000 Turksche ponden. Indien de conferentie tot stand komt zal Puad Pacha de Porte vertegenwoordigen. ALEXANDBIE,3I Mei. Volgens authentieke berigten van Dschedda over Suez ontvangen, woedt onder de terugkeerende bedevaartgangers , die zich tussehen Bichor en Mekka bevinden, de cholera. Er Éeerscht groote sterfte onder de Egyptische soldaten. LONDEN, 1 Junij. Volgens berigten uit Bombay dd. 22 jl. was katoen lusteloos; dito dhollerah 250; wisselkoers op Londen 2. U/u vrachten 32.6. Calcutta, 21 jl. De markt iï stil; wisselkoers op Londen 2.07/3; vrachten 40 sh. . ...;-. WEENEN, 31 Mei. Naar men verneemt wenscht Frankrijk de deelneming van de ministers van buitenl. zaken der groote mogendheden aan de conferentie. Inzonderheid wordt de tegenwoordigheid van graaf Mensdorff door Frankrijk zeer gewenscht. WEENEN, 31 Mei (aangeboden te Weenen 31 Mei, ten 1 u. 15 m. des namiddags en aangekomen te Amsterdam 1 Junij, des voormiddags ten 11 n. 35 m.) #- De meeningen omtrent den uitslag der conferentie zijn verdeeld. Bij de ontvangst der uitnoodiging tot bijwoning van de conferentie verklaarde graaf Mensdorff aan de vertegenwoordigers der onzijdige mogendheden, dat Oostenrijk het voorstel toteene conferentie aannam, om nogmaals een bewijs te leveren van zijne vredelievende gezindheid. Over drie dagen zal het schriftelijk antwoord van het Weener kabinet van hier worden gezonden. Behalve prin3 Metternich, zal ook graaf Esterhazy Oostenrijk vertegenwoordigen. Onder reserve wordt betreffende de zending van den Heer Layard naar Parijs medegedeeld, dat Frankrijk en Engeland overeengekomen zijn om in geval de conferentie het congres niet verhindert, gewapend partij te kiezen tegen dengene, die den vrede schendt. Met het oog op de houding van Eusland ter conferentie zegt men, dat het krachtig zal spreken voor de handhaving der verdragen van 1815 en van het regt der verdragen in het algemeen; van Italië zal het, naar men zegt, het bewijs vorderen van den afstand van Venetië en de Duitsche kwestie do zaak der middenstaton voorstaan. Herhaaldelijk gewaagt men van cene toenadering tussclien Eusland en Oostenrijk. Men beweert zelfs dat cene bepaalde alliantie is voorbereid. De staat van aaken alhier is onveranderd. De versterkingen op den linker oover van den Donau bij Weenen naderen met spoed hare voltooijing. Het sluiten der inrigtingen van onderwijs te Praag, is wegens het gevaar van oorlog, ophanden. Alle dagbladen hebben mededeelingen ontvangen omtrent de politieke beteekenis van de Venetiaansche gedwongen Feening. Te Venetië ziet men eene proclamatie te gemoet, waarbij de bevolking wordt uitgenoodigd zich voor 6 maanden to provianderen. Te Padua en Vicenza zijn dezer dagen verscheiden Italiaansche agenten gearresteerd , die tot emigratie aanzettende. Turkije heeft schepen naar Antivari gezonden om de kusten van Albanië tegen een Italiaanschen aanval te beschermen. Volgens gerucht is het besluit, waarbij de bank verpligt wordt in klinkende munt te betalen, voor een jaar uitgesteld. . BERLDN7 1 Junij. De ochtendbladen melden, dat men m militaire kringen aan de aanwezigheid alhier van den Franschen kolonel Kiss eene Wijzondere beteekenis hecht. Hij is in het begin der week hier aangekomen, vertoefde een dag, bezocht den Franschen ambassadeur en andere hooggeplaatste personen en keerde des avonds naar Parijs terug. PARIJS, 31 Mei. Prins Gortschakoff wordt op 5 Junij te Parijs verwacht. . Het Wetgevend Ligchaam heeft met 212 tegen 25 stemmen het wets-ontwerp op de misdaden en misdrijven, in het buitenland gepleegd, aangenomen. LONDEN, 1 Junij. Consols 857/8 a 86; 3 pCt. Mex. 17%a7/8; 3 pCt, Dito 1864 — a —; 7 pCt. Venezuela —a —; 6 pCt. Dito — a —; 4S/4 pCt. Afgestemp. Gren. — a—, U/s pCt. Dito— a—; 2 pCt, Nieuwe Dito —a —; 1 pCt. Ecuador —a —, Ulinois Spoorweg- Aandeelen 78 a l/f; 5 nCt. Grieken 11 al 2; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 30% a%; spCt. Braz. 1865 -disc; 6pCt.Amerik. 1882661/4a3/41 3 pCt. Buitenl. Spanje — a —; 2V2 pCt. Dito — a —; Amort 193/4 a 20; Coup. Bcw. 137/ g a W/r, 5 pCt. Italië — a—. WEENEN, 1 Junij. 5 pCt. Metall. — ; 5 pCt.Nat. —.—; Oostenr Credit-Act. 126.80; Bankact.—. — Wissel: Londen 3/m. —. BERLIJN, 1 Junij. 5 pCt. Metalliek —; Dito Nation. —; 6 pCt Amerika 1882 691/2. FRANKFORT, 1 Junij. spCt. Nation. 47Vs; Oost. Bank-Act. 611 Dito Cred.-Act. —; Dito Aand. 1858 951/4; Dito 1860 56V2; Ditc 186458%; 6 pCt. Amerika 158269%, l/l. — Wissel: Weenen 918/4 Dito Amst. 981/». PARIJS, 1 Junij. Fransche 3 pCt. 64.15 deportlS; Credit-Mob. nieuwe 625; Fr. Oost. Spoorw. —; Buss. Spoorweg —.—; 3 pCt. Binnenl Spanje 30%, 2% pCt. Dito —; 5 pCt. Italië 39.90; Turken 30.40 Mexic. Loten —. BRUSSEL, 1 Jnnij. 5 pCt. Met. 45%; Amerik. 1882 68V2. TEXEL, 1 Junij. Binnen: Urda, Nielsen, Eiga. - Thetis, Hofgaard Drammen. Uitgezeild: Maria Vcronica, Schol, Bat.</p>
</text>
