<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHOUWBURGEN, CONCSRTEN, ENZf&quot; STABS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Petere . Zaturdag 30 Maart. (N°. 110 Abonn.) Eene tweede voorstelling van: Klaasje Zevenster is niet dood, tooneehpel in 5 bedrijven en 6 tafercelen, met geheel vrijo gebruikmaking van den roman van dien naam, door A. Wijnstok, lste taf.: De Onechte Dochter. 2de taf.: De Laster. 3de taf.: Het Huwelijks-aanzoek. 4de taf.:_De Schaking. Sic taf.: Een booswicht vermeesterd. 6de taf.: Sint- Nicolaasdag. Gevolgd door: De Triomf van Gabrièl op Astaroih. (7 nre.) v Opera-Voorstellingen. Dingsdag 2 April. Diploma&apos;s en vrijbilletten niet gangbaar. Om to voldoen aan het algemeen verlangen: La Favorite, grooto Opera in 4 bedr. en 5 tafercelen, van Donizctti. Gevdlgd door: La Belle Helene, kluchtige Opera in 3 bedr-, vau J. Offenbaeh. (6V: nre « GRANB THEATRE, Amstelstraat. Directie A. VAN LIER. Donnerstag 28 Miirz. Gewönliche Preise: Machilde oder ein Frauenhcrlz, Schauspiel in 4 Akten, von Roderich Bencdix. Hierauf: Hans und Hanaa, Landliches Gemalde in 1 Akt. von Fricderich, Musik von Stiegmann. (8 Uhr.) Dienstag 2 April. Ausserordcntlicho Vorstelling zum Benefiz des Herrn Charless Cassmann (zum ersten Male): Krancesco dei Pazzi, Trauerspiel in 5 Acten von Eduard Mohr, Für die Bühne bearbeitet unter Leitung des Autors von Cherlcs Cassmann. In scène gesetzt vom Oberrigisseur Emil Wiese. Preise der Platze: Balcon ƒ 1.75; Loge f 1.25; Parterre f 1; Galerie rond 50 Cts. Zaturdag 30 Maart: BAL MASQUÉ ET PARE, onder directie van den Heer E. Witt, mst geheel nieuwe Dansmuziek. Entree ƒl. Dames 50 Cents. De Kaarten afgegeven aan Gemaskerde Dames van de vroegere Bals, blijven geldig. De Ondergeteekende heeft de eer zijne Geachte Habttues te berigten, dat Mcw. Gossmann, uitgenoodigd door vele Kunstvrienden, besloten heeft, HaarEds. Gastvoorsteliiiigcn nog acht dagen te verlengen, waarin zij nog drie malen zal optreden. III?n-- SALON BES VARIÉTÉS in de Nos. Hoogduitsche Theater. Donderdag 28 Maart. Martha oder der Markt zu Richmond, Oper in 4 Acten , von Flotow. Entree 50 Cents. Aanv. 8 Ure. ~J BIE BIRECTION. SALON BES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Donderdag 28 Maart: Buitengewone voorstelling ten Benefice van den Heer D. Strelitski, eene lste opvoering van: Sergeant &apos;Wederik, nieuwe vrolijke vaudeville in 5 bedrijven, naar het Fransch vrij gevolgd, door den Heer J. F. d. 0., met nieuwe decoratien en costumes. Entréo ƒ 0.75 in vertering. Aanv. 8 Ure. Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. BOAS &amp; JUBELS. PllttllUM PHÏLHARMOHISCH CONCERT te eevcn door de AVBEELING AMSTERBAM van de MAATSCHAPPIJ TOT BEVORDERING DER TOONKUNST, op Zaturdag 30 Maart 1867, des Avonds ton Acht ure in het _ onder leiding van den Heer JOH. J. H, VERHULS f, PRO GE A MM A: Ouverture //Meerestille und glückliche Fahrt&quot; . . Mendelssohn. Andante •••••••* *,r* .-, * ••- Haydn&apos; Sinfonie N°. VII (opgedragen aan de Maatschappij tot Bevordering der Toonkunst) Niels Gade. Ouverture //Manfred&quot; Schümann. Sinfonie N°. 111 (Eroïca) Beethoven. Entree voor het Publiek a ƒ 1 per Persoon. De Ledsii der Maatschappij persoonlijk hebben op vertoon van Diploma Tosgang tegen deu Halven Entreeprhs. Toegangskaarten zijn (behalve op den avond yan het Concert aan het Locaal) bii de Heeren THEUNE en C\ Kalverstraat, te verkrijgen Aldaar zijn ook Plaatsen te Besprekrn (a 10 cents) van Woensdag 27 tot Vrijdag 29 Maart, van &apos;s Morgens 10 tot &apos;s Namiddags o ,.„ De Secretaris der Afdeeling J. A. SILLEM.</p>
</text>
