<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STAATSBEGROOTING VOOR 1867. &apos;s-GRAVENHAGE, Zitting van Dingsdag, 26 Maart. Voortzetting der beraadslagingen over de</title>
	<p>en wel over Hoofdstuk VIII (Departement van Oorlog). In behandeling komen nu art. 22 en de daarop door dè heeren de Roo en Stieltjes voorgestelde amendementen. De heer Godefroi vraagt: I°. is Gene afzonderlijke instelling tot opleiding van militaire artseu noodig? 2\ zoo neen, is dan nu het oogenblik daar, om de school te Utrecht op te heffen? 3. en, als dit niet het geval is, is dan de uitbreiding.iioodig, die nu van regeringswege wordt voorgesteld? Omtrent do eerste vraag is hij met velen, die zich daarover vroeger en later hebben uitgelaten, van oordeel, dat de instelling te Utrecht, naast de hoogeschool, niet noodig is, en wel vooral niet na de invoering van de geneeskundige wetten, waarbij de militaire geneeskundigen met de burgerlijke worden gelijk gesteld. *Voor het overige bestaat er te Utrecht een militair hospitaal, waar dü militaire arts do meer eigenaardige kennis voor de militaire praktijk voldoende erlangen kan. Hij toont wijders uit eene beschouwing van Aen toestand in België aan, dat ook &apos;daar door de militaire artsen gebruik wordt gemaakt van de universiteiten, terwijl aan de militaire hospitalen gelegenheid bestaat tot bijzondere oefening. Hij noemt dus het beweren des ministers, dat buiten eene inrigting als de militaire geneeskundige school, voor ffe eigenaardige opleiding van militaire geneeskundigen niet voldoeude zou gezorgd zijn, eene gewaagde stelling. Het andere argument, dat de speciale inrigting zou noodig zijn voor de opleiding van militaire artsen voor Indië, bestrijdt Spreker medo. -&apos; - Aangaande de tweede vraag, is hij zonder eenigen twijfel van oordeel, dat de inrigting kan opgeheven worden, maar nit nog niet, vooral, omdat men nog niet weet of de hoogeschool te Utrecht zal opgeheven worden; dit hangt af van de regeling van het hooger onderwijs. Wordt zij opgeheven, dan zou de afzonderlijke school noodig zijn.. Wa,t betreft de derde vraag, meent hij dat het irrationneel is, uitbreiding te geven aan eene inrigting, die groote kans heeft om opgeheven te worden. Indien het waar is, dat een chemisch laboratorium speciaal voor de opleiding van militaire geneeskundigen zou worden opgerigt, dan noemt hij dit stuitend, daar er toch eene uitmuntende inrigting van dien aard bestaat. De heer van Lynden schetst het groot gewigt der beslissing over de voordragt der regering, om ƒ42,000 beschikbaar te stellen tot uitbreiding van de militaire school voor dc geneeskunde te Utrecht. Hij wijkt af van de meening der heeren de Roo en Godefroi, en is dus zoowel voor het voortdurend behoud der afzonderlijke kweekschool ais voor de voorgenomen© uitbreiding. Zijne &apos;gronden voor het behoud der kweekschool zijn: I°. dat de opleiding van den officier van gezondheid niet gelijkvormig kan zijn met de opleiding van burger geneeskundigen. Ér is eene speciale militaire opvoeding noodig, en dit kan niet anders dan aan eene afzonderlijke school, voor het everige met gebruikmaking van de voordcelen, die de kweekelingen aa-n de hooge school verwerven kunnen. Dit wil hij geenszins uitsluiten. 23. De noodzakelijkheid van eene afzonderlijke kweekschool wordt door de ervaring, zoowel hier als elders, bewezen. Spr. wijst b. v. op de eminente geneeskundigen, die aan deze school hunne opleiding hebben genoten, en die zelfs met roem bekend zijn. Het beroep op België doet niets af; onze militaire geneeskundige dienst, vooral ook voor O. I. en voor de zeemagt, ie niet te vergelijken mei die in België, dat geene koloniën heeft; terwijl België ook mist een groot centraal rijks-hospitaal. Spr. wil niet -dat een gewaagde greep £_ dezen worde gedaan. 3°. wil Spr. niet vooruitloopen op de regeling van het hooger onderwijs, en dat zou liet geval zijn, want de aangevraagde som van ƒ 42,000 wordt noodzakelijk vereischt, om ~fle geneeskund. militaire kweekschool in stand te houden. Zonder die som kan de kweek- |c.^°ol niet meer voldoen aan hare bestemming en wordt die school leitelnk opgeheven. Bovendien al wordt de inrigting opgeheven als Kweekschool en zij blijft bestaan als clinische inrigting) dat men &apos; n.ieyal &gt;?etwiste&quot;. dan moet toch die som van f 42,000 worden besteed. Diei som wordt dringend gevorderd, omdat er anders stagnatie in het militair geneesk. onderwijs zou ontstaan. Het niettoegHüSpTS* meUdeZKn?lool)ing ™ de --eekschool, en daai- De Minister van Koloniën wederlegt het beweren van den heer do Roo, dat er op dit oogenblik geen genoegzaam aantal officieren i Tan gezondheid voor Indie zoude zijn. Dat getal is voldoende ia &apos; 0r is een overcompleet. Voor het overige wijst de minister op &apos;art. 118 der Grondwet,, waaruit volgt, dat de geneesk. wetten, hier vastgesteld, niet yan toepassing zijn op Indie. De minister meent, dat de kweekschool voor de eischen van Indie allezins voldoet. De Minister van Oorlog verdedigt de school en hare uitbreiding. Alle officieren van gezondheid hebben hunne opleiding ont- j , vangen aan dezo school, die nu met slooping bedreigd wordt, welke - poedig zoude volgen, wanneer het amendement werd aangeno: : men. De .elden zijn noodig tot uitbreiding der in| rigting, waaraan behoefte is. Na het gesprokene door den lieer i . van Lyndo-n kan het antwoord van den minister aan den heer Go■ i defroi, kort zijn. Hij wijst er op, dat dit slechts de eenige inrigting is tot opleiding van militaire geneeskundige officieren. Waar zullen die anders hunne opleiding ontvangen? Hij ontkent dat er eene chinesche muur opgetrokken is.tusschen de Hoogeschool en de i Kweekschool voor militairegeneeskundigen. Afgescheiden dai is voor officieren van gezondheid de militaire opvoeding en het ge&apos; wennen aan krijgstucht dringend noodzakelijk; en daaraan nn wetenschappelijke opleiding ondergeschikt zijn. Tegehov ■ schrift van prof. Donders stelt de minister andere broc. minister zou zich niet verantwoord achten, als de korpsen niet van afdoende geneeskundige hulp waren voorzien, en daartoe leidt liet &apos; amendement. De f &quot;42.000 zijn bestemd voor de uitbreiding dar • localiteit van het militaire hospitaal. Ook wanneer dc kweekschool i opgeheven werd, zon nog die uitbreiding noodig zijn, ook met het oog op de militaire stelling der Utrechtsche linie, zoodat aldaar de uitbreii ding van het hospitaal wenscheiijk is te achten. De minister driegt i wijders aan op het belang van de uitbreiding der school, ook met het oog op de ekchen der geneesgundige dienst voor Indie, waar dikwijls ook verloskundige hulp wordt verlangd. Indien dus de i eischen van het staatsexamen moesten gesteld worden, dan zou dit i in de eerste plaats voor officieren van gezondheid voor Indie, noo, dig zijn. De minister blijft dus het amendement ontraden. De heer Jonckbloet ondersteunt het amendement van den heer , de Roo, omdat hij meent, dat uitbreiding van de militaire genees kusdige school alles behalve gewenscht is. Daardoor zou men wer\ keiijk vooruitloopen op de regeling van het Hooger Onderwijs; di*t , zou echter op dit oogenblik voor hem- niet de hoofdzaak zijn, want f hij is tegen het behoud van die school, afgescheiden van deze latere i . regeling. Hij staat daarin niet alleen. De uitnemendste der leeraaren, • Dr. Fles zelf, heeft op_ de_ opheffing aangedrongen. De heer van 1 Lynden zeide, dat de militaire opvoeding voor militaire artsen noods zakelijk was, en dat de uitbreiding der school eveneens noodzakelijk ! is, want dat er anders feitelijke opheffing zou plaats vinden. Spr. 1 komt op het eerste punt nader terug, maar wat het tweede betreft, t gaat de heer van Lynden uit van de onderstelling, dat die school ï in elk geval moet worden behouden, en dat juist bestrijdt Spr., eh dat zon door de&apos;uitbreiding plaats hebben. Overigens erkennen de ? voorstanders der school zelven, dat zij voor de opleiding van offi eieren van gezondheid voor Indie niet noodig is. 3 Uit het aangevoerde door ven Minister van Koloniën put Spr. het - bewijs, dat er geene reden hoegenaamd is tot uitbreiding der school, - want de minister erkende, dat in de behoeften voor Indie voorzien i wordt, en aangezien de geneeskundige wetten niet van toepassing i ziju in Indie, behoeft die uitbreiding, met het oog op die wetten, - niet plaats te hebben, en de Gouverneur-Generaal zal overigens de i verdere voorwaarden kunnen bepalen voor hen, die dingen naar den i rang van officier van gezondheid voor Indie, boven hetgeen aan de - kweekschool te Utrecht van hen wordt geeischt. Spr. weerspreekt - nog de verdere argumenten en doet daarbij nader uitkomen, dat wat nu gevraagd wordt, niet kan worden toegestaan en dat de noodzat kelijkheid eener militaire opleiding óf niet bewezen, óf niet in die mate verhinderd wordt, wanneer de militaire geneeskundigen elders - hunne opleiding ontvangen dan aan de speciale school. De heer de Roo verdedigt nader zijn amendement togen de aan-3 gevoerde bedenkingen, dooi- den heer van Lynden en den Minister J van Oorlog. Hij ontkent, dat door de zaak te laten &apos;ih statu quo, de latere beslissing zou worden gepraejudicieerd. Integendeel, dcor e de uitbreiding praejndicieert men, want dan wordt de latere opheffing te zeer bemoeijelijkt. Zoo de uitbreiding van het hospitaal 2 noodig is met het oog op de belangen van ds defensie, da.- karj i daarvoor geld worden aangevraagd. Hij wil de school laten zooals zij is en de kweekelingen tevens doen bijwonen de lessen aan de t hoogeschool. Hij blijft van meening, dat de opleiding van militaire l geneeskundigen en burgerlijke geneeskundigen wel gelijk is^en gelijkvormig, want de geneeskundige wet stelt voor beiden dezelfde eischen. Het militair toezigt kan evenzeer bestaan blijven, al bezoeken do kweekelingen de hoogeschool. De militaire reglementen vorderen weinig tijd tot aanleering, en de, krijgstucht benevens de eigenlijke militaire praktijk, kunnen niet beter verkregen worden*, dan bij de corpsen. Dat in de behoeften voor Indie voidoeude zou zijn voorzien blijft hij tegen den Minister van Koloniën weerspreken op grond der brochure van Dr. Fles, die aantoont, dat in die bei hoeften in verre na niet voldoende voorzien is. De heer van Beyma verklaart zich voor het amendement, vooral t ook omdat dit onderworp, behoorende bij het hooger onderwijs, dient t te worden geregeld bij de wet. t De heer Godefroi verdedigt nader het amendement. Er moet - ten deze niets worden gepraejudicieerd; elke gulden tot uitbreiding van de kweekschool is weggeworpen geld, en het zou onverant woordelijk zijn op die wijze met &apos;s lands gelden te spelen. Nu heeft 3 de minister zich ten slotte beroepen op&apos; zijne verantwoordelijkheid \ jegens zijne ambtspligten. Dlt is zoo, maar de minister is ook ver antwoordelijk aan de Kamers, dat &apos;s lands gelden niet worden vert spild door aanschaffing van hulpmiddelen of inrigtingen van onder wijs, die reeds aan de school bestaan. Spr. zou, indien de uitbreic ding aangenomen werd, welligt tegen de begrooting stemmen, ware i het niet, dat hij ongaarne zou medewerken tot de verwijdering van i een minister, dien hij hoogacht en in wiens kunde hij veel ver trouwen stelt. .. j De heer van Lïnden houdt zijnerzijds de noodzakelijkheid der 3 regeringsvoordragt vol, evenzeer als de meening, dat door de aanr neming van het amendement de slooping der kweekschool zal uit-3 &apos;gesproken zijn. r De Minister van Oorlog bestrijdt nader het amendement, en &apos;, beroept zich op het gevoelen van den Inspecteur-Generaal der geneeskundige dienst, die van oordeel is, dat door hot niet toestaan - der bijdrage, de geneeskundige school te Utrecht zal te niet gaan , en er niet voldoende zal kunnen worden voorzien in de behoeften 1 aan officieren van gezondheid. De beraadslaging hierop gesloten zijnde, brengt de voorzitter achr - tervolgens in stemming de drie amendementen, als de eerste en tweede respectivelijk van de heeren Stieltjes en de Roo nopens de - vestingen en 3°. dat van den heer de Roo, omtrent de geneeskundige school. I°. Het amendement van den heer Stieltjes, om den post met ƒ 5000 i te verminderen, met het oog op de opheffing van het onderhoud • der vestingen Nijmegen en Breda, wordt verworpen met 40 tegen 28 stemmen. Voor de heeren: Keuchenius, Beens, Blom, Westerhoff, Kerstens, ; Heydenrijck, Guljé, Moens, Viruly, Geertsema, Zylker, van Eek, Dumbar, Fransen van de Putte, van Limburg Brouwer, van der Maesen, Dullert, Dam, van Delden, van Blom, van Namen, van der ■ Linden, Reijnders, Wybenga, Heemskerk, Stieltjes, van Beyma en ■ de Lom de Berg. Tegen de heeren: Insinger, Godefroi, de Roo, Saaymans Vader, i van Rappard, Taets van Amerongen, van Lynden, Hoffman, Fokker, ; van Foreest, Jonckbloet, Kien, Pynappel, van der Hucht, de Bie\ berstein, van Wassenaer Catwyck, Haffmans, Bots, van Heyden i Reinesteijn, de Brauw, Hoekwater, Bergman, Verheijen, Luyben, van Nispen, Rdchussen, van Zuylen, de Casembroot, Storm, Pypers, van Hardenbroek, W. van Goltstein, &apos;s Jacob, van den Heuvel, van ; Voorthuyzen, Wintgens, Bichon, Begram, Hingst en de Voorzitter. 2°. Het amendement van den heer de Roo, tot vermindering van - den post met ƒ3OOO, ten einde alleen Breda niet meer als vesting • te onderhouden. Dat amendement wordt aangenomen met 35 tegen 33 stemmen. ; Voor de heeren: de Bieberstein, Heydenrijck/Fokker, Bots, Guljé, Moens, Viruly, Pijpers, Geertsema, Zijlker, van Eek, Dumbar, Frani sen van de Putte, van Limburg Brouwer, van der Maesen, Dullert, Dam, van Delden, van Blom, van Namen, van den Heuvel, van der Linden, Reynders, Wybenga, Heemskerk, Stieltjes, van Beyma, de Lom de Berg, Hingst, Keuchenius, Beens, Blom, de Roo, Westerhoff en Kerstens. Tegen ie heeren van Lijnden, Hoffman, van Heyden Reinesteiu, de Braww, Hoekwater, Bergman, van Hardenbroek, van Wassenaer Catwijck, Haffmans, van Zuylen, de Casembroot, Storm, Verheijen, Luyben, W. van Goltstein, &apos;&apos;s Jacob, van Voorthuyzen, Wintgens, Insinger, Godefroi, Kien, van Nispen, Rochussen, Begram, Bichon, van j Foreest, Jonckbloet, Saaymans Vader, Pijnappel, van der Hucht, van j Rappard, Taets van Amerongen,en de Voorzitter. 3°. Het amendement van den heer de Roo, tot vermindering van j den post met ƒ £2,000. Dat amendement wordt aangenomen met 44 tegen 24 stemmen. Voo.- de heeren: Fokker, Bots, Guljé, Moens, Viruly, Pypers, Geertsema, Zijlker, van Eek, Dumbar, van Hardenbroek, Fransenj - van de Putte, van Limburg Brouwer, van der Maesen, Dullert, Dam, t van Delden, **■ Jacob, van Blom, van Namen, van den , HeaveL, yan der Linden, Reynders, van Voorthuvzen, Wvbenga,HeêfnV-kerß,Wintgens, Stieltjes, van Bevma. Hingst.&apos;Bichon. Kei»henius,B eens, Blom, Godefroi, Jonckbloet, de Roo, Westerhoff, Kien, Pijnappel , Kerstens, Taets van Amerongen, de Bieberstein en de Voorzitter. Ti-gen de heeren: Heydenrijck, vau Herden Remestem, c e brauw, Hoekwater, Bergman, Luv&apos;ooh, Haffmans, van Zuylen, de Casembroot, Storm, Verheijen, W. van Goltstein, van Nispen, Begram,lnsinger, Saaymans Vader, van der Hueht, van Wassenaer (..atwiiü, Rochussen, de Lom de Berg, van Foreest, van Rappard, van&apos; Lijnden en Hoitrnan. &quot;*&apos; , , v Nu komt het amendement van deu heer de Roo in behandeling, om de som in art. 16 a te verhinderen met ƒ5OOO, bestemd voor den aankoop van instrumenten voor de geneeskundige school, m verband met de voorgenomen uitbreiding. ... De heer Kien was voor het eerste amendement, maar tegen dit, daar z. i. de aankoop van instrumenten ten gebruike der kweekelingen wel altijd noodig zal zijn. De heer de Roo zegt, dat deze post geheel nieuw is ca ui tend in betrekking staat tot de uitbreiding van het onderwijs. De heer van Lijnden acht den post alleen een crediet, om daarover te beschikken als het noodig is; daarom behoeft die echter nog niet gebruikt te worden. De Minisier van Oorlog zegt, dat eeuige uitbreiding van bet onderwijs toch altoos zal noodig zijn, doch verklaart, dat de aankoop alleen zal strekken voor hetgeen dienstbaar aan het onderwijs kan zijn in de hestdimêe localiteiten. Dit art. staat dii 3 in geen verband met de uitbreiding, waarover zoo even beslist is. De heer de Roo trekt na die verklaring zijn amendement in. Artt. 22—24 zijn daarop aangenomen. Op art. 25 is door dm heer van Wassenaar Catwijck een aineridement voorgesteld , strekkende om eene som van ƒ 100,000 uit te trekken tot voortzetting der verbetering van den wateraanvoer voor de Grebbelinie..</p>
	<p>De heer van Wassenaer licht zijn amendement toe. Het is erkend, dat de Utrechtsche linie is het palladium onzer defensie; maar wil men dat behoorlijk verdedigen, dan ook moet de Vssellinie verdedigd worden en daartoe is de verbetering van den aanvoer van water voor de Grebbelinie noodig. De heeren Hardenbroek en van Lijnden ondersteunen, terwijl de heeren Stieltjes, Storm en Bergman het amendement bestrijden. De laatste wijdt daarbij uit in eenige politieke beschouwingen, waarbij hij een en andermaal door den Voorzitter aan de orde herinnerd wordt. &apos; . Hij zeide o. _ dat hij, nu de minister de verhooging niet noedig achtte , niet wilde zijn: plus royaliste que le roi. Hij moet bekennen , dat hem aanvankelijk de politieke horizon duister voorkwam, vooral na hetgeen hij gelezen nad in de troonrede van keizer Napoleon , over het absorberen van de kleinere staten. — Jsu zou hij niet buiten de kwestie treden (algemeen gelach), — zoodat hij deu minister alles zou hebben toegestaan, wat deze heeft gevraagd, maar de nadere verklaring door den minister Rouher gegeven, had heui meer gerust gesteld, omdat hij daarin zag, dat de politiek van Frankrijk steeds dezelfde was, zoo als die tot liiertoe is geweest. De Voorzitter merkte toen op, dat de spreker zich tot het amendement moest bepalen. De heer Bergman zeide , dat hij in geone verdere ontwikkeling zou treden; maar dat hij deze uitweiding noodig had geacht tot toelichting van de door hem uit te&apos; brengen stem. De Minister van Oorlog beroept zich op de gewisselde stukken, waarin hij zich bereid heeft verklaard, om later ook de Grebbelinie te verbeteren. Hij acht zijne verantwoordelijkheid gedekt door vooreerst daaraan nog niets te doen. Het denkbeeld om net Kanaal tot voordeel van den landbouw te doen strekken, acht hij goed. Nu meent hij dat het niet noodig is zooveel geld te verteren, waar nog andere voorzieningen meer dringend noodig zijn. De heer van Wassenaer trekt na deze verklaringen, zijn amendement in.</p>
	<p>Alt. 25 is daarop aangenomen. De Xllde Afdeeling (Kazernering) wordt daarop goedgekeurd. Bij art. 38 (Subsidie, Invalidenhuis te Leiden) is een amendement van den heer Stieltjes voorgesteld om dat subsidie met ƒ 50Ö0 te vermeerderen. De heer van de Putte vraagt: of het waar is dat het Invalidenhuis te Bronsbeek zoodanige uitbreiding zou ondergaan, dat ook de invaliden van de Nederl. land- en zeemagt later daar zouden worden opgenomen. In dat geval zou dit subsidie niet noodig zijn. De Minister van Oorlog erkent dat het plan tot uitbreiding van Bronbeek bestaat. Hij hoopt dat het moge verwezenlijkt worden. Intusschen is de strekking van het amendement, om het onderhoud der invaliden niet meer uit de collecte voor de gewagende dienst, maar ten koste van den Staat te brengen. Hij is het daarmede eens. De vraag is echter alleen, of&apos; ƒ 5000 voldoende zullen zijn. De heer van de Putte is door het antwoord van den minister versterkt in zijne opinie tegen het amendement. Hij acht het veel beter later aan de Rljksinr&apos;igting eene subsidie toe te staan, dan nu aan het fonds van de gewapende dienst. &quot; De heer van Nispen wijst op de geruchten, nopens zekere ziekte te Bronbeek. . ,.., De Minister weet niet of die ziekte al ot met besmettelijk is, maar als er vereeniging tot stand komt, zal daarop zeer zeker ge- De heer Stieltjes acht de collecte voor de gewapende dienst niet voldoende om in de behoeften te voorzien. De heer Storm acht nu eene afzonderlijke verhooging minder raadzaam, hangende het plan tot vereeniging met Bronbeek. Hij zou dus tegen het amendement stemmen. Het amendement van den heer Stieltjes is daarop verworpen met 35 tegen 33 stemmen. Art. 38 is daarop aangenomen. De verdere afdeelingen en artikelen geven tot geene discussie aan- Het°geheele ontwerp in stemming gebragt^ zijnde, wordt Hoofdstuk Vlll, waarvan het eindcijfer thans bedraagt ƒ 13,254,414.—, AANGENOMEN met 54 tegen 14 stemmen. Tegen de heeren: Viruly, Zijlker, van Eek, Dumbar, v. d. Maesen, v. Delden, van Blom, v. der Linden, Reinders, Wybenga, Westerhoff, Kerstens, Guljé en Moens. Daarop is de zitting gesloten, zullende morgen in behandeling komen het wetsontwerp nopens de ferten en vervelgens het hoofdstuk Finantien.</p>
</text>
