<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN , 24 Maart. De Russische gezant graaf Stackelberg is ait Petersburg nier teruggekeerd. — Do Keizer heeft aan Dr. Kari Hammerschmidt, die wegens deelïieniing aan den opstand! iirlB4B door den krijgsraad bij verstek tot twaalf jaren kerkerstraf was veroordeeld, vergund om vrij van straf ■ in Oobtém-ijk terug te keeren en er tijdelijk verblijf ts houden. De Heer HanimersehmM* is thans officier in Turksche&apos; dienst. — De onderhandelingen betreffende de vci-pachtiiigvanhet tabaksmonopolie zyn onbepaald uitgesteld. De Hongaarsche rfjjiristerê hebben voorloopig den moed nog niet, om met het voorstel bij den Landdag te verschijnen. — Te Triest worden eerlang 3000 man van het Oostenrijksch- Mexicaansche legioen verwacht. Zij zullen bij het Oostenrijksche leger worden ingelijfd. — Particuliere berigten uit Rome gewagen van eene bijzondere verrassing, door den baron Hubner onlangs aan den kardinaal Antonelli gereid. De Oostenrijksche gezant las namelijk aan den kardinaal-secretaris van staat eene depêche van den Heer v.&apos;Beust voor, waarin de Pauselijke regering in allen ernst geluk wordt gewenscht met de verzoenende houding, welke zij in aen jongsten tijd jegens Italië heeft aan deu dag gelegd en met de binnenlandsche &apos;hervormingen, welko de Paus heeft ingevoerd. Do wijze, waarop in de depêche gewaagd wordt van de zending van den HeerTonello en de nadruk, waarmede op do noodzakelijkheid gewezen wordt, om dio tegen epne behoorlijke tegemoetkoming tot een goed einde te leiden, heeft don kardinaal in eene pijnlijke positie gebragt. Het was de eerste maal, dat Oostenrijk zoodanige wenken had gegeven. Tj-P6ll 2den Maart isindonnoord-oostelijken vleugel vau het paleis te Athene door de onvoorzigtigheid van een bediende brand ontstaan, welke 5 uren duurde en in de troonzaal van de voormalige Koningin Amalia en in de koffij zaal schade aanrigtte, welke op 40,000 drachmen wordt geschat. BERLIJN, 26 Maart (des Ochtends). De Groothertog van Oldenburg, de Hertog van Saksen-Koburg, de Hertog en de Hertogin van Saksen-Meiningen, de Prins en Prinses Friedrich Wilhelm van Hessen Kassei en de Prins Maurits van Altenburg hebben deze hoofdstad verlaten. — Gisteren heeft de ministerraad aan het hotel van buitenlandsche zaken eene bijeenkomst gehouden. — Met zekerheid wordt medegedeeld dat een groot aantal leden der vrije conservatieve vereeniging zal stemmen tégen de uitsluiting der ambtenaren van het lidmaatschap voor den definitivenrijksdag _ Volgens -oen berigt uit Parijs wordt als gerucht medegedeeld, dat de Koning van Pruisen tijdens do tentoonstelling Parijs zal bezoeken. Het paleis lilysec zal voor zijn verblijf in gereedheid worden gebragt. , _ T)e Ostscc-Zeitung meldt dat de Russische regering ten aanzien van den toestand der Katholieke kerk in Polen en Litthauen besloten heeft, te Petersburg eene Katholieke synode op te rigten als opperste autoriteit voor de .kerkelijke aangelegenheden, terwijl reeds bepaald is, dat het burgerlijk huwelijk alleen geldig zal zijn. Bedoelde Katholieke synode zal op dezeltde_ wijze georganiseerd worden als dc met do opperste leiding der Russische staatskerk belaste Grieksch- Orthodoxe synode. De beraadslagingen der Katholieke synode zullen mitsdien ook door een Keizerlijken commissaris worden bijgewoond. De openbaarmaking van dit besluit worat weldra te gemoet gezien. FRANKFORT, 26 Maart. (Part. Corr.) Men verneemt, &lt;lat_ do gevolmastteden der vier Zuid-Duitsche staten, die te Manheim m conferentie zijn vergaderd, om maatregelen te beramen tot wering van (e veeufest hunne werkzaamheden gedurende de geheele afgeloopene week hebben voortgezet en tet een gewenscht einde hebben gebragt. In handelskringen werdt verzekerd, dat uit WeeaeH iuer meaedeelin&quot; s ontvallen, dat op 1 April de premien en de coupons der Esferhazy&apos;sche ïeening, welke in 1865 vervallen waren, met de rente tot dien tijd betaald zullen worden. ïe Karlsruhe heeft.men uit Berlijn mededeeling oiitvangen,_ dat-de voormalige minister v. Roggenbach eerlang met eone belangrijke betrekki 0, in de Pruisische staatsdienst zal worden belaeed. &apos; Uit \\roenen wordt in particuliere brieven, die van eene gewoonlijk goed onderrigte zijde afkomstig zijn, medegedeeld, dat sedert korten tijd eene grootere toenadering tussclien de Oostcnrüksche en Pruisische hoven wordt waargenomen.</p>
	<p>Uit Bern wordt medegedeeld, dat de bondsraad de kwestie van de oprigting van nieuwe Zwitsersche consulaten in Duitschland heeft verdaagd tot dat de kwestie betreffende de diplomatieke vertegenwoordiging aldaar zal zijn geregeld. Intusschen is de vacante post van Zwitsersche consul te Leipzig weder bezet.</p>
</text>
