<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STATEN-GENERAAL. Tweebe Kamer der Staten-Generaal. &apos;s GRAVENHAGE, Zitting van Naandag 25 Maart. Voortzetting der beraadslagingen over de STAATSDEGROOTING VOOR 1867.</title>
	<p>van Oori^). Men is ƒ 353 114 !L w? 5&quot; V 2Pi J?&apos; WaPen der Genie, Staf, enz., ad gedrawn o^ fatef de ,h«er Stieltjes een amendment vooriK^T 6/^- m&amp;- f \S&apos;m en wel mot het piteins in te hü gT T* hoofdofficieren en ka- Ltngen. - sSerVeiVt&apos;h&apos;,*^o^,^116* °P*even van een*e aan, S_\ hij dwe 4rm?r,dprl^ dl t°el&apos;&quot;i«ng van zijn amendement VPrbetPrim? Ja,, . vermindering ook Wil dienstbaar maken aan de ftt^FeZkÖ™?,™I™* d,er «*««P«W en soldaten : derin™ het eetal honfd^ffi ne wat de verminmige^nstfreft %Xw%l&apos;fXTii°f ?T 5* S°nV ♦™ v™l £•• aiJAn aandrang tot verbetering- der traetpmon &apos; vlriieMen ÏÏ3ÊÖ*!&quot;* *°* T&apos; *%* \ om tetrouwe ?, t-majoor wien aoor den minister de vergunning Srter zich&apos;TTh»f ?welSerd&gt; en hfl vond den toon, waarop^dë Mi? nlft&apos;zeer •bemoedUl#demeeQ °™ ** onderoffl~ uitgelaten, | De b-eer Storm vun &apos;s Gravesande kan zich vooralsnog niet mot 1 heti «mandement vereenigen, vooral niet met de meerdere 4rken it &apos; olftZ?&quot;,&quot;11156^ bf-tgeen raim overstaa&apos; S» hechting ! 01 verlating van eenige vestingen 6 i vem9renevaT: «v^T DE §OMBSE^ ™jst er öp, dat tot het sur- ! De MrMt^tv 6 Rebouwe» teen afzonderlijk officier noodig is. slechten vfln 00 V S°?LOG d?et oPmeil&lt;en, dat wel is waar &amp; hot 4ÏÏaT_ÏK? ccm&amp;e vestingen besloten is, maar dat neemt niet weg, &apos; hHrnïai!!m $iM_&apos; dorens over te gaan aan het domein, aan te&amp;^Si?komsten«01,d6rworP&lt;«1 k«nnen ziJn&apos; d;e bepaalde officie? wegJ i_ fe611,1el,ké moet« *orden uitgevoerd. Als nu de den bLldfeld &amp;wet -H TPïen&apos; dat het r&amp;ebelang kan worsten Ah^de érnndL^ DWt ,behoorliJk naleTen die* overeenkomovergedragen l T-™*1 Voor «oed aan domein zullen zijn 1 ffeuif^n te w™» h 3 v°?.rnemens vereenvoudiging in hot corps , Sgen«a8riin«&apos; ookziK voor dêslooning zei™ eenige aan- ] «KS&apos;aJIW geschieden; doch de gewezen , «orps genie-officieren 1, f onbruikbaar worden gemaakt. Ons ; ficierel, tótg^n n^« EiedMT z*\talriJk niet-, het telt lOOoftingstelsel B S TlOdgeerufe-off0ffinciSlë&apos; *&apos; &quot;^ eenz™^s- .! helffhf reeafstCgezi:d &quot;ffi Joedi&apos;^ in de stukken J aak t.e Wen St de behoifg£ ♦ka,W verandering in die «ok niet toe,&quot;dat dfniilielnf itht^^te™&apos; S&amp;2&amp;? se zijn .in den regel by de aankomst nfet k achüg of *-S&quot;voor vermoeijemssen en na eenige maanden wèl. Hij hlft Meermalen heï ! brood en de andere voeding geproefd en hij zou er -rowz Ine ekene l voeding gaarne genoegen mede nemen. J g &lt; De eerste Spreker heeft zich eenigzins beklaagd over den toon ] diq,, de Minister Zaturdag jl. zou.kfbben aangeslagen over de on- , roffl°-eren- Z&apos;t was die tooa alle™s gepast, waSneertoch de on- ] üCleren&apos; m£* voorbi&amp;aan van de chefs, zich aan den Koning ! SS inzZni6^™* iv ,h,m lo&gt; £aH Ple?en ziJzeker geo«e schen? 1 dr h,,ln ond,ve*&gt; maar wel van de krijgstucht, en als zii daarbü adreraFn H™?™ va\ledei der Kamer, en hun copijen van hunne &apos; __\ ™»lïrlsen&apos; dan handelen ziJ&apos; «e*&apos; verkeerd. De Minister is &apos; ten te WhChtlg&apos; ma^ biJ,zal de orde en tucht ™ leger we- • 12 LPfAapT-i7 Wi*/e a?nvraSe om te trouwen betreft, door . den Vpdln „^ +°6lf Vgt de m,lßlster, dat er steeds aanvragen wor- : d*rl,?nH v tr&lt;?u2venzoudel&apos; bezwaar voor het Rijk, maar naaorhand komt dit wel ten laste van het Rijk, want dan wordt er woning in de kazerne voor vrouw en kinderen afgestaan, soms ten nadeele der ruimte, voor de miliciens benoodigd. Hij heeft dan ook order gegeven geen permissie om te trouwen meer aan onderoffi- &apos; eieren te verleenen dan overeenkomstig de reglementen. Hij her- T)p m&apos;intlrl v??0&quot;^18^16 ™ het hSST ten *teA^ Meeren zal. : £™r«fBo? verklaart ,zïch voorts tegen alle verminderingen op het ccnPstaf ZX; ,Een leger, zonder taf is e™min testalnbaar als cPPft hii do - r kPr-- ~/an d6n heel&apos; Storm van&apos;s Gravesande forhptoL, &apos;e«eke™&gt;g. dat in de opleiding van de genie-officieren It-nX s la\Ia\ wdeu gebragt&apos;. in dien zin, dat zij ook meerder kennis yan _e troepen erlangen. h*i &gt; eer SIIELIJES trekt, na de verklaring van den minister, dat n u tot vereenvoudiging zal overgaan, zijn amendement in. De heer de Casembroot geeft de reden op, waarom hij tegen alle amendementen heeft gestemd en zal stemmen; en die is. dat hij niet wil dat men op het oogenblik, dat de minister &apos;s lands weerbaarheid wil verbeteren, hem in zijne organisatie belemmere. De minister is een deskundige, en Sprekerstelt vertrouwen in hem. Hij geelt zijn twijfel te kennen, of hij door de aanneming der amendementen nopens den grooten staf, zijne stem wel aan de begrooting zal Kunnen geven. Hij zal waarschijnlijk om die reden tegen de begrootmg stemmen. De Yookzitter brengt den Spreker onder het oog, dat hij nu niet meer in algemeene beschouwingen moet treden. 1)6 -ihter *?\ ?°u0- Almbweeelt herhaalt wat hn Zaturdag gezegd heeft, dat hi, de handeling der onderofficieren, om zich tot vh Wf wn&apos; lotsverbetering, ten eenenmale afkeurt, maar hij heeft het alleen aangehaald als oewijs, dat hunne positie dringend verbetering eischt bij alle wapens. De minister heeft een beroep gedaan op de uitspraak van het leger over de verminderingen door sommige amendementen aangebragt; Spreker kat daar in hoe ver dit hier ter sprake behoeft te komen, maar hij zal alleen dit zeggen, dat er verscheidene verbeteringen en hervormingen noodzakelijk zijn, vooral met het oog op den minderen man. Thans is daartoe het geschikte oogenblik, want de aandrang tot vermindering van het eindcijfer zal later toenemen. Daarom moest z. i. de verbetering gezocht worden in bezuiniging op de hoofdofficieren en andere organisatien, die voor vermindering vatbaar zijn. De heer y. Wassenaer v. Catwijk zegt, dat, ofschoon het amendement^^ in|etrokken, het onbillijk was voor het corps en nadeelig De Minister v. Oorlog antwoordt den heer de Roo, dat het beroep op het leger met het eerst door hem, maar wel door den heer de Roo was g^hied bij den aandrang tot vermindering van de administratie des legers Hoe die Sprelfer daaraan kwam, weet de minister met Wat het lot der onderofficieren en soldaten betreft zoo heeft het al den schnn, alsof dit door den minister niet S werd behartigd; daartegen moet hij protesteren, met beroep fp het? geen de-gewisselde stukken daaromtrent reeds bevatten Art. 12 wordt hierna aangenomen, zoomede art. 13 (remonteV f 213 860 Afdeeling V (Koninkl. MiL Akademie). De heer de Bieberstein zegt, dat de lezing van het rapport der commissie, tot onderzoek van het gebeurde aan de Akademie, op hem een pijnlijken indruk heeft gemaakt. Hij acht het betreurenswaardig dat jongelieden van fatsoenlijken stand zoo zeer miskennen de opofferingen, welke door den staat ten behoeve der Militaire Akademie worden gedaan niet alleen, maar dat zij ook de dankbaarheid aan hunne ouders voor de zorg van hunne opleiding, uit het 002 verliezen. Hij vertrouwt dat deze minister streng zal waken voor de handhaving van goede orde en tucht, en hen die zich voortaan daaraan,niet willen onderwerpen, zonder genade van de ADe&apos;^rfroXf &apos;sGWsande constateert, dat uit het rapport VTddatgdêeoradae SZSÏÜSSd was bij zijn komst aan de Akademie, zoodat hij geen gebruik behoefde te maken van de hem verleende volmagt tot buitengewone maatregelen. 2°. dat de hoofdreden der wanorden het gevolg zijn geweest van de vrijheden, aan de kadetten verleend, op hooger last, tegen het gevoelen van het bestuur der Akademie. 3°. dat omtrent geen der officieren, behoorende tot het personeel der Akademie, eenige klagt in het rapport wordt geuit: integendeel dat oe generaal Steuerwald heeft verklaard, dat zij zich steeds Beijveren om den goeden gang van zaken te bevorderen, doch dat ac toestand overigens wel geschikt was om hem te ontmoedigen, spreker acht zich verpligt tot die openlijke betuiging, ter wegnemmg yan de ongunstige denkbeelden, die bij een deel van het groot publiek schijnen te bestaan, omtrent, het personeel der Akademie, waaronder vele mannen zijn, die Spreker van nabij kent en die hh bijzonder hoogacht Deheer Fransen v. d. Putte dringt vooreerst aan op eene spoedige beslissing van de reorganisatie der militaire akademie in het belang der ouders en wijders in het algemeen belang, en vooral ook met betrekking der ouders in Indie, die in de onzekerheid nopens de opleiding hunner kinderen verkeeren. Hij vraagt of de minister er bezwaar in zou zien, de stukken te laten drukken, en des noods onder geheimhouding aUeen aan de leden der Kamer rond te deelen. Tën tweede vraagt Spr., zal het militair onderwijs bij de wet geregeld worden? De Minister van Oobloo zal met den meesten spoed de rapporten ter lezing leggen. Over de kwestie, ,of het militair onderwijs bij .de wet m geregeld Worden, daarover taü Kij ru.oeiieljjk dadelijk beslissen. Hij is tegen zoodanige regeling bij de wet, en teroept Zl?b °p den heer van Eek, die bij de discussie over de wet op het middelbaar onderwijs,, als zyn gevoelen uitdrukte, dat dat onderwijs bij dis wet had moeten geregeld woïdb-i, hetft.ep.ti. echter niet is geschied. — Wat betreft de militaire akademie&quot; is de minister bereid ™t verantwoording. Zijne handelingen kunnen den toets doorstaan. Het heeft hem groot genoegen gedaan, dat de rust en orde hersteld waren , toen de heer. Steuerwald .kwam, en dat, zonder buitengewone maatregelen, de orde is iiuhnen gehandhaafd blijven. Het laatste rapport bevestigt, dat de toestand van orde en inst steeds voortduurt. Wat de heer Storm bedoelt met bevelen van hooger hand, de minister kan zich niet herinneren eenige bevelen gegeven te hebbep, om de orde ran de akademie ta verstoren. . De heer Fransen v. d. Putte kan begrijpen, dat de mimstéifniet bereid is,_ nu reeds de verklaring te geven, ,dat hij het militair onderwijs bij de wet zal regelen. Spreker laat dit aan zijne&apos; nadere overweging over-, het beweren evenwel, dat omdat de zaak bij üe wet op het middelbaar onderwijs niet geregeld is. eene wettelijke regeling uitgesloten zoude zijn, acht Spr. onjuist,&apos; en hij wijst op art. 194, Grondw., bepalende, dat de inrigting van liet onderwijs bij de wet wordt geregeld, en op art. 11 der wet op het middelbaar onderwijs, waarbij die wet niet toepasselijk wordt gemaakt op het militair onderwijs. Spr. doet het groote voordeel eener wettelijke regeling uitkomen, vooral na het voorgevallene in den laatsten tijd en na de reorganisatie, die in het plan ligt. Hij zal daar nu niet over uitweiden, maar hij verzoekt dringend, dat de stukken, zoo noodig onder geheimhouding, worden gedrukt, al ware het alleen het rapport nopens de reorganisatie. De heer Storm heeft niet gezegd, dat de bevelen van dezen minister aanleiding zouden gegeven hebben tot ongeregeldheden. Hij heeft alleen gesproken, om den indruk weg te nemen tegen de officieren, die aan het hoofd der inrigting stonden. Wat het drukken der stukken betreft, hij kan dien wensch wel deelen, maar dan ook van,alle rapporten, ook van die die der adviserende leden. De heer v. Beyma betuigt een voorstander te zijn van de regeling bij de wet van het militair onderwijs. &lt; De Minister beroept zich, wat het laatste betreft, nader op het advies van den heer van Eek. Wat het onderwijs zelf betreft, de wanordelijkheden zijn niet te wijten aan gebrek aan onderwijs, maar aan gebrek aan krijgstucht. De jonge lieden aan de militaire akademie staan in kennis niet ten achteren bij anderen. Wat aangaat de stukken, zoo is er geen kwestie van geheimhouding tegenover de leden. Zij zijn allen ter beschikking, maar hij zou niet gaarne het rapport van den heer Steuerwald doen drukken, als loopende over afgedane zaken. , De heer de Roo van Alderwerelt vraagt: I°. of er eenige aanschrijving van het departem. van oorlog is uitgegaan, dat voortaan £0 a 80 onder-officieren in acht jaren tijds tot officier zullen word-m bevorderd, zonder dat zij hunne militaire opleiding aan de militaire akademie zullen hebben genoten. Spr. geeft 2°., in overweging om, zoo de minister nog niet bepalen kan, welke opleiding zal moeten worden genoten, dan toch zoo spoedig mogelijk het tijdstip te bepalen, waarop de toelating ter militaire akademie weder zal kunnen geschieden. Dc heer v. Wassenaer v. Katwijck vraagt inlichtingen, of de kadetten met September zullen worden toegelaten. Hij meent neen, doch of zij dan niet later iv het studiedaar zullen worden gepraejudiceerd ? De heer Fransen v. d. Putte constateert, -dat tusschen den minister, den heer Storm en hem, spreker, geen verschil bestaat nepens het drukken van de bedoelde stukken. Hij heeft ook vooral het oog op die betrekkelijk de reorganisatie. Voor het overige moet hij herinneren, dat hij niet alleen geen blaam op het onderwijs geworpen heeft, maar zélfs niet eens iets over de tucht aan de akademie heeft in het midden gebragt. De heer van Eek meent een enkel woord te moeten spreken, naar aanleiding van een citaat uit zijne vroegere rede; de aanhaling is wel juist, maar niet de conclusie. Het is zoo, dat hij meende , dat het onderwijs aan de militaire akademie behoorde geregeld to worden bij het middelbaar onderwijs. Nu zegt art. 11, dat de wet niet toepasselijk is op het militair onderwijs. De conclusie daaruit kan, z. i., niet zijn, dat bedoeld onderwijs nu niet wettelijk zou mogen geregeld worden. Er is geen reden om die zaak niet bij een.e on.Ure wet te regelen. Do Minister van Oorlog zegt, in antwoord op de gedane vragen , dat er dit jaar nog geene admissien zullen algegeven worden. De reden is, dat er nog niet bepaald is, wanneer het examen zal plaats hebben. Er is verschil in de commissie over de toelating op 17- of 16-jarigen leeftijd. De minister is meer voor 16 jaren; er is echter nog geen bepaald besluit genomen, en dus kan de minister moeijelijk zeggen, wanneer het examen zal plaats hebben. Na de begrooting zal hij zich zoo spoedig mogelijk met. deze zaak bezig houden, en de niet-admissien dit jaar, zal geen nadeel voor de kweekelingen aanbrengen. — Aan den heer de Roo antwoordt de minister, dat de bedoelde aanschrijving nopens het voornemen, om in 8 jaren tijds 70 a 80 onderofficieren tot officier aan te stellen, van hem is uitgegaan uit aanmerking van de behoefte aan officieren. Art. 14 is hierna aangenomen, zeomede afd. VI, art. 15 (reiskosten, enz.). Afdeeling VII (Geneeskundige dienst). De heer de Roo van Alderwerelt zegt, dat de menigvuldige aanmerkingen, die op deze begrooting worden gemaakt, &apos;ligt den schijn zouden doen ontstaan, dat er geen vertrouwen in den Minister van Oorlog gesteld werd. Hij hoopt, dat de stemming over dit hoofdstuk het bewijs zal opleveren, dat in dezen minister minstens even veel vertrouwen gesteld wordt als in eenig zijner voorgangers. Terwijl er echter algemeen vooruitgang plaats vond, bleef bij dit departement alles stationair. Van daar, dat op elke, afdeeling aanmerkingen en kritiek te maken zijn. Nu zou het een onbillijke wensch zijn van den tegenwoordigen minister te verlangen^ dat hij alles te gelijk verbeterde, maar daarom heeft men voor dit jaar ook veel ter zijde gelaten en zkh^bepaald tot enkele punten die dringend voorziening vorderen. Tot die punten behoort zeker de afdeeling geneeskundige dienst. Hij zal nu niet spreken over de opleiding, want dit komt eerst te pas bij de behandeling van het amendement, dat hij op art. 22 heeft voorgesteld. Derhalve bepaalt hij zich te spreken over den tegenwoordigen toestand van dit corps. Gaarne onderschrijft hij den lof, die door den minister aan het corps officieren van gezondheid is toegebragt; maar hij geloof, dat die officieren over dien lof nog meer zouden zijn voldaan, als hun lot uit een finantieel oogpunt werd verbeterd. Nu is de minister wel geneigd dien toestand te verbeteren, maar spreker meent, dat aanmerkelijke verbetering noodig is en hij wenscht die te erlangen zonder verhooging van de begrooting. .Naar zijn oordeel moet er eene andere organisatie en inrigting aan het corps worden gegeven. Voor de dienst in vrede is het te groot en voor die ïn oorlog te klein. In vredestijd zou hij dus do dienst wensehen te verminderen, maar verlangen dat de verbetering werd gevonden in de studenten van de geneeskunde. Zijn denkbeeld is, dat&apos; men hen van militie- en schutterlijke dienst zou moeten vrijstellen, onder verpligting, dat zij, na hunne promotie, gedurende vijfjaren voor het lager beschikbaar bleven. Ook zou hij de afzonderlijke examina voor de officieren van gezondheid wensehen af te schaffen. Voorts verlangt hij eene andere inrigting van het minder personeel, ten einde in oorlogstijd goede diensten daarvan te kunnen trekken, daar hij de hospitaalsoldaten daartoe weinig voldoende of geschikt acht. Verder meent hij, dat ■ het materieel der geneeskundige dienst in min goeden teestand verkeert, en dat het aan de eischen van den tijd niet beantwoordt. Een en ander beveelt hij aan de aandacht van den minister aan, terwijl hij gelooft, dat door het instellen van eene enquête de minister tot de overtuiging komen zou van de gegrondheid zijner opmerkingen. De heer de Bieeebstein zal geen amendement voorstellen, maar vestigt de aandacht van den minister op de officieren van gezondheid, wier lot verbetering behoeft.</p>
	<p>Be Minisieb vak Óobxoö verklaart, dat de belangen1 Van di&lt; corps door hem niet over het hoofd gezien worden. De inspectent heeft hem reeds voorstellen tot verbetering gedaan; maar hij heeft gemeend, met het oog op de verhooging yan andere traetementen, die zaak nog in overweging te moeten houden. Hij dankt voor da belangstelling bij deze gelegenheid in het lot der zieke soldaten betoond. De inrigthig van de geneeskundige dienst maakt een deel nit van zijne moeijelijke taak; maar daar nij zelf geen deskundig» is; moet hij op het oordeel van den inspecteur afgaan. Niet gaarna zou hij, dovT eene vermindering van het corps, de taak der geneeskundigen verzwak- , Ook hij vroest, dat in oorlogstijd het getal officieren van gezondheid te kort zou schieten, maar daarop kan ia vredestijd geen organisatie gebouwd worden. Gaarne zal hij in overweging nemen, of het denkbeeld, tm de studenten in de geneeskunde aan deze dienst te verbinden, voóY verwezenlijking vatbaar is. Als de staatsexamens voor de officieren vaa gezondheid noodzakelijk zijn, dan gelooft ook hij. dat afzonderlijke asamina s yoor hen niet meer te pas komen. Op nienw brengt de minister alle hulde tos aan het minder personeel, dat bij de laatstgeheersCOt hebbende ziekte ijverige diensten heeft bewezen. Wat de hospitaalsoldateis betreft, dezo krijgen eene voorbereidende opleiding en zijn ï.n oorllogstijd bekwamer dan anderen. Hij zal trachten ook hunne oplei- Idiag te volmaken. Wat het materieel aangaat, alles door nieuw te Idoen vervangen zon veel kosten,&apos; maar hij heeft nu reeds bepaald1, Idat een der officier*® van gezondheid eene reis buitenslands doen Izal, onder anderen naaf&quot; de tentoonstelling te Parijs, om ten deze laHs-s ot) te. nemen wat tot verbetering strekken gaf. Op dit oogen- Iblik acht hij geene enquête noodig&apos;, hij zal de zaken onderzoeken en Iwelligt later tot vei&apos;s&apos;sdering overgaan. I De heer Jonckbloet dóet opraerken, dat dn geneeskundige dienst, Inet het oog op de geneeskundige v*etten, in eeö tfid van overgang Iverkeert, daarom vraagt hij, of het tijdstip, geschikt is tot eene ver- Ihoogïng of eene diep ingrijpende organisatie&apos; over te gaan. I De MiNfeTEE&apos; antwoordt, dat hij, zoodra mogelgk, tot verbetering Ivan het lot der officieren van de geneesk. dienst wenscht over te Kaan. Gaarne Wil hij erkennen, dat hij wel gewenscht had, dat die Idïiuiers&apos;n buiten de bepalingen der geneeskundige wetten hadden Kunnen blijveïï. I Na sluiting der alg-mieene beraadslagingen over deze afdeeling, peeft de heer de Roo bij artikel I 6« voorgesteld, dat artikel aan te louden tot na de behandeling van art. 22, daar beide artikelen met elkander in verbaid staan. — Daartoe wordt besloten. I Artt. 17 tot 21 worden sjorder discnssio goedgekeurd. I Elfde Afdeeling. (Materieel der Genie). De heer de Roo behan- Kelt vier punten. Ten eerste over dc&apos;fi tijd, gevorderd tot het stellen van innndatien, en vraagt hij den minister, dat deze berekeningen doe maken, om met juisthehi te kunnen Vastellen den tijd, voor lic bedoelde inundatien gevorderd. Ten tweede wenscht hij, dat reeds dadelijk de noodige bepalingen vastgesteld eil voorschriften feegeVen worden, ten einde ieder wete, wat hij tot het&apos; stellen van Inundatien heeft te doen. Ten derde handelt hij over de bezigtiging Iran vestingen, en beweert hij, dat er geen genoegzaam verbandbe- Itaat tusschen de officieren der genie en die van andere wapenen. En ten vierde verdedigt bij zich, dat hij vroeger voor het behoud pan de IJssdlinie was en nu een ander gevoelen voorstaat. Dit is Waaraan toe te schrijven, dat men vroeger meende, dat voor de inun- Batien der linie vanUtrecht twintig dagen gevorderd worden, ter- Ivijl nu&apos; gczOc-d wordt, dat welligt 6J dagen daartoe voldoende zouden lijn. Ook hiel&apos; staat hij de meening voor, dat voor kleine staten Bevorderd wordt hunne&quot; verdediging te concentreren. ï De heer Stieltjes dringt ook aan op onderzoek van den tijd tot ■iet stellen van inundatien, en betoogt, dat het gevaarlijk zijn zon Kie inundatien te stellen naar denkbeeïdigen, middelbaren water- Itand. Geschiedt dit vroeger, dan zijn alle gedane opgaven onjuist. I De Minister van Oorlog zegt, dat ook bij hem het denkbeeld Is opgekomen, eene naauwkeurige berekening te apzer zaken te la- Ken maken. Bij den aanleg van spoorwegen, kanalen, waterleidin- Ken enz. ve-ldoen dikwerf de berekeningen het eene jan.l&apos; gemaakt ■liet meer in het volgende. Hij heeft zijne opgave geput &apos;nit liet- Keen hij gevonden heeft en wat vóór zijn tijd was opgemaakt. De Berekeningen van Kraijenhoff waren op den middelbaren waterstand Bebaseerd. Hij is het echter eens, dat die berekeningen op don Baagsten stand der rivieren moeten steunen, want het is op dergelijke plaatsen, dat een vijand bij operatiën het meest het oog ves- Bigt,wat betreft de bezigtiging van vestingen heeft hij nog onlangs ■aaromtrent bepalingen vastgesteld, dle op nieuw getuigen, dat men Kiiet in beperkten zin handelt, maar ook die bezigtiging heeft hare B-renzen. Hij is zeer voor publiciteit, maar met behoedzaamheid. ■Vat het verband betreft tusschen de officieren der genie en die der Kindere wapenen, is hij het eens, dat hunne wederzijdsche konnis ■en algemeene nutte strekken moet. Reeds in hot vorige jaar heeft ■ij daartoe maatregelen genomen ten opzigte van den vestingbouw, Ivaaraan officieren van de infanterie en artillerie heb-ben deel ge- Kjiomen; maar ©m au officieren van de genie op hooger last te be- Brelen, dat zij een cursus voor hunne cameraden zouden houden, dat KW hij minder gerad~n achten. Hij gelooft dat zij, die hunne* ken- Ris willen uitbreiden, hunne cameraden zullen inroepen en van bruine ■tennis een nuttig gebruik maken. Hij zal niet behoeven te zeggen, ■at dit hem aangenaam zijn zal. I De heer Storm beveelt den minister in de uitvoering der gegeven KJvenschen voorzigtigheid aan. I Daarop worden de algemeene beraadslagingen over deze afdeeling Kjjesloten. I Alsnu%omt in. behandeling het aangehouden amendement van den Kjieer de Roo, tot verbetering van de traetementen der officieren van Ktezondheid. Tot toelichting zegt hij, dat bij de nieuwe geneeskun- KJlige wetten het beginsel van eenheid van stand hcerscht, zoodat Han de militaire geneeskundigen dezelfde eischen worden gesteld als Ban de&apos; burgerlijke. Daarom vraagt hij, of eene afzonderlijke op Ktich zelf staande inrigting tot epleiding van militaire geneesknndi- Hen noodig is? Spr. kan niet goedkeuren, de geneeskundige school He Utrecht tot Hoogeschool a petit pied te maken. De kadetten Hunnen even goed aan de Hoogeschool opgeleid worden, en worden Hoorts ligtelijk met de militaire reglementen bekend; en wat de Hrijgskundige vorming betreft, dio vereischten kunnen zij opdoen Hij de corpsen, waarbij zij, ingedeeld worden. Ook voor de opleiding Hoor de dienst in Indie acht hij het onnoodig. Men zegt dat daar Hele officieren van gezondheid ontbreken en daarom stelt men min- Hlere eischen te Utrecht. Dit zon een ligtvaardig overlaten zijn Han de militairen in Indie, aan min kundigen, hetgeen hij hoogelijk Hfkeurt. En bovendien: de kweekschool bestaat en stelt inderdaad Hagere eischen voor Indie, maar desniettemin ontbreken er 40 of- Hicieren van gezondheid in Indie. Slechts 4 officieren hebben zich Kjuingeboden. Wil er dus verandering in komen, dan is het hoog tijd ■e traetementen te verhoogen, en daartoe strekt zijn amendement. I Thans is aan de orde het amendement van den heer Stieltjes op Bj.tr. 22 aanvankelijk strekkende tot vérmindering van dat artikel (ves■ingen enz.) *met ƒ 7000, nu herleid op ƒ 5000 door het staken van Het onderhoud der vestingen Nijmegen en Breda, zoodat de kwestie ■fan Grave vooralsnog in haar geheel blijft. Hij treedt daarna in ■We details der vestingen Nijmegen en Breda, ten betoog dat die zoo Bjlecht gesteld zijn en zulke gebreken hebben, dat zij weinig afdoen ■roor verdediging en dan het onderhoud niet waard zrjn. I De heer Storm komt op tegen de strekking der redenering om- KJlat eon of ander werk niet al te best is, het daarom maar te ver- Baten. Hij treedt in eene krijgskundige uiteenzetting van het beleg ■n de verdediging van sommige vestingen, tijdens de veldtogt van K» 794, waarbij soms alles aankomt op de bemanning. Spr. wil zicü Hiet in de kwestie verdiepen, maar hij zeu aarzelen oni nu eene Beslissing te nemen over het opgeven van Nijmegen. Hij geloolt ■iet dat het goed is om zoo iets bij amendement mt te maken. ■Bovendien is het terrein tusschen Maas en Waal brj mtstek ge- Hchikt voor de verdediging. En Breda wilde Spr. met opgeven dan Hia de versterking der positie aan den Moerdijk. ■ De heer Stieltjes antwoordt dat de vergelijking van 1794 niet ■Ugaat. Sedert het geschut zoo veranderd is, dat wat t&amp;en weer■taud kon bieden, dit nu met geene mogelijkheid meer kon doen, BJ). muren verkeeren in een geheel onvoldoenden toestand, dus zijn BJr kolossale gebreken aan. Hij ziet geen kans om de bruggenhoofden te dekken. De werken te Lent zijn goed om den vijand de ■jvertogt te beletten. I De heer v. Nispen noemt den eisch van het Ministerie van Oor■og aan de stad Nijmegen tot bijdrage aan de uitbreiding, welke ■L; vpptóof&apos; met &apos;est****&quot;**.*-» niet billiik. Reeds Heeft die R? llt}^ *™ i!T n(?! geWdtfre lasten rfoeten dragen, meer IDe W °e* VlCh bBre&gt;? y.erklaard heeft* Dat is z. ■Lodio tTnA-J^™ &amp;■ 7et„in de vraaS komen* vesting ■Slf m+et&gt; &quot;-am 5*3 ?al alleen spreken over Woerden, waar■ü«r L ?* Yo!strekt met móet Het is eigenlijk geen vesting, ■jraaar de poorten zijn een beletsel töt uitbreiding van de stad. Spl! Mnaersteunt een adres door de ingezetenen van Woerden aan de ■JHamer gerigt, om de poorten af te breken. ■ De heer v. d. Maesen de Sombreit zegt aan den heer Storm van ■J s Gravesande, dat die Spr. zich zelf heeft bezondigd, door bij amen- BI dement de suppressie van Deventer en Zutphen als vestingen voor Kl te slaan.</p>
	<p>Da heer Storm ris &apos;s Gravesande ontkent dit, w&amp;nt hij heelt . bij amendement alleen voorgesteld weg te nemen de kosten vodr nieuwe werken. Voor het overige is hij niet voor de slooping dek wallen van Woerden; die kunnen nog-, iii gegeven gevallen, nut doen. De Minister van Ooi-log kan, na het door den vorigen Spr. opgemerkt- ■-, deult geheel ziin gevoelen-, Nijm m &apos;et een versterkt punt in onze hand blijven, zoowel uit het oogpunt van vi dat van aanval en vooral om den óVerté-jt van de Waal te beletten, die anders zou worden verligt, daar dje vijand alles zsl aanwenden om de passage te forceren. Hij erkent de&apos; gebreken der sterkte, na de uitvinding van het getrokken schut, maar er kan verbetering aan&apos;de muren en bruggenho* worden &amp;fuig Naar aanleiding ook van het gezegde door den heer van Nispon zal de minister zélf een onderzoek instellen, in hoever dfl van de stad in overeenstemming te brengen zijn met de eder verdediging; maar voor v/erken uitsluitend in bet (Jalati stad durft hij &apos;aau de Kamer geene gelden aanvragen. Wat de vesting Breda betreft, deze is thans niet van groo wigt, maar de minister is toch voor het voorloopig behoud, vooral nadat het bruggenhoofd aan den Moerdijk zal zijn gemaakt Ook het aanwezig &apos;zijn van de Militaire Akademie te Breda pleit voor het behoud diervesting, omdat de kweekelingen zoodoende meer het denkbeeld van vestingen, in verband met de verdediging des lands, erlangen. -- Wat aangaat het slechten van de poorten van Woorden, er bestaat deswege eene geldelijke schikking; kan men het daaromtrent eens worden, dan zouden die poorten misschien kunnen vervallen. De heer de Roo behandelt het punt, door den heer Storm van &apos;s Gravesande .aangevoerd, wegens het uitmaken der slechting van vestingen bij amendement. Spr. vraagt waarom dan niet dezelfde aanmerking zou te maken zijn op amendementen nopens infanterie» kavallerie en artillerie ? Welk verschil is daarin ? — Uit een strategisch oogpunt is Spr. zeer voor het behoud dor vesting Nijmegen, ook als de technische (vaarde slechts middelmatig zij. ln zijne vroegere brochure heeft hij zich in dien zin uitgelaten; maar hij heeft nader de vesting zelf onderzocht, en zijne aanteekeningen voor zich, waaruit blijkt, hoe onvoldoende zij op alle punten is. De minister erkent dit zelf in de Memorie van Beantwoording. Waartoe die vesting dus behouden ? De werken bij Lent wil Spr. ook behouden, en die positie kan zelfs worden versterkt. De heer Storm had gewezen op hetgeen een kloek bevelhebber zou kunnen doen, en do minister zegt ook in de Memorie van Beantwoording, dat hij anders aan verraad zou denken, maar dan moeten de werken niet bepaald slecht ziju; on de minister vraagt, als de minister overtuigd is, dat de vesting zulke grooto gebreken heeft, als bekend zijn, of hij dan daarin 4 of 5000 man tn epen en een bevelhebber zou wagen en ot ep de overgave dan het Crimineel Wetboek van toepassing zou znn/ Zou de schuld daarvan dan niet veeleer te zoeken zijn bij den Minister van Oorlog, die den bevelhebber en de troepen in zulk eene noodlottige positie zou hebben gebragt V Spr. zegt, dat als de Minister een ton afzonderlijk aanvraagt&apos;om verbeteringen aan te brengen, mits de verklaring er bij, dat de positie houdbaar is, hij dau nog geneigd zon ziju dio som toe te staan; maar als do staat van zaken zóó bljjft, acht hij het onverantwoordelijk, om in zulk eene vesting troepen&quot; bloot te stellen. Spr. betwist&apos; wijders het nut van Breda als vesting, en men vergeet daarbij de veranderde positie van Antwerpen. Geen Fransch leger kan ■/.. i. pns zuidelijk frontier aanranden, of Antwerpen moet vermeesterd zijn, en dat kan niet worden veroverd, dan na een geregeld beleg van welligt eenige jaren. De heer v*s Eek. brengt nog bezwaren in het midden tegen het bewaren van buskruid te Neuzen.</p>
	<p>De Minisïm- antwoordt dat hij gaarne aan den wensch tot verwijdering daarvan zal trachten te voldoen. De hee;- de Roo verlangt nog een ander amendement voor te staan, en daarom vooraf antwoord op de vraag, of met den aanleg van eenige werken te Nijmegen de verdediging gebaat zou zijn ? De Minister bevestigt dit in dien zin, dat Nijmegen met enkele verbeteringen, eene goede stelling erlangen kan. De heer dï Roo schort dan zijn oordeel op, en stelt voor, art. 22 alleen te, verminderen met ƒ 301)0; zijnde alleen tot het schrappen van de onderhoudskosten voor Breda.</p>
	<p>De - jagen worden gesloten over de amendementen, met inderiug alleen over het &apos;laatste, waarover de beraadslaging tot morgen verdaagd wordt.</p>
</text>
