<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PRUISSEN. BERLIJN, 17 April.</title>
	<p>•&apos; Het ontwerp der rjjks-conslitutie is door den rijksdag met 230 legen 53&apos;stemmen aangenomen. Na de aanneming van het ontwerp&apos;werd door ie Poolsche afgevaardigden, bij monde van een hunner, verklaard, dat, nu jiet laatste middel lot verhindering hunner gewelddadige inljjving bij den Hoord-Duitschen bond mislukt was, zij allen gezamenlijk onder protest hun mandaat nederlegden. Deze verklaring werd door den voorzitter beantwoord met de opmerking, dat zij door het nederleggen van hun mandaal ïich zochten te .onttrekken aan het regt van den president om hen lol de orde ie roepen,&apos; wegens de namens hen gebezigde uitdrukking van gewelddadige inlijving. Daarop werd overgegaan lot de orde van den dag. — Nadat graaf von Bismarck heden aan den rijksdag medegedeeld had dat de bondsregeringen besloten hadden haar zegel aan het ontwerp der constilulie le geven, is de zitting:van dat ligchaam door Z. M.den koning gestolen. Z M. zeide bij die gelegenheid o. a. het volgende:&quot; De tijd is gekomen, waarop ons Duiische vaderland door,vereenigde kracht zijnen vrede, zijn regt, en zijne waardigheid kan verdedigen. Het groote werk, waartoe wij door de Voorzienigheid waardig gekeurd zijn mede le werken, snelt zijne voltooijing te gemoel. - De volksvertegenwoordigingen der afzonderlijke staten zullen hare grondwettelijke goedkeuring niet weigeren aan hetgeen gij in gemeenschap met de regeringen tot stand gebragt hebt. Dezelfde geest, die hier tot het gelukkig volbrengen der laak bijdroeg, zal &apos;ook daar de beraadslagingen leiden. Zoo mag dan de eerste rijksdag van dèn-Noord-Dnitschen bond ,zijne werkzaamheden eindigen iu het verheffend bewustzijn, dat de dankbaarheid des vaderlands hem volgt, en dat hel door hem opgerigte werk onder Gods bijstand zich ontwikkelen zal tot heil voor &apos;ons en voor volgende geslachten. Hl---! De sluiting der zitting werd bijgewoond door de koningin en de kroonprinses,&apos; alsmede door vele leden van het corps&quot; diplomatiqne. Toen de koning de zaal binnentrad begroette de president van den rijksraad hem met deze&apos;woorden: »Leve&apos; de ,koning, de beschermheer van den Noord- Duitschen bond!&quot; _,-,..&lt;..-. ■ ...</p>
</text>
