<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE HU Uit &apos;op hei beste gedeelte der Stad, twee gemeubeleertle Voorkamers I met Alcoof. Men gelieve zich franco te adresseren, onder letter _, aan het Bureau dezer Courant. &quot;~~ tg om dadelijk te aanvaarden, eene BROODBAKKER», gelegen op de Uzercgracht le Leyden. Te bevragen bij GEBROEDERSVAN DER lIOEKf Boekhandelaren alhier.. Letter P. DIVERSE ENGELSCHE BIEREN. Strong en Schotch Ale 40 Cent per Flesch, India Pale Ale .......... 35 » » » alsmede Extra Dublin Stout . . . 45 » » » door&apos;llH. Doctoren zeer aanbevolen tol versterking, bij P. J. COUVÉE Az., Mare, VI, 11741 Echt Licbig&apos;s Yleesch-Extract DER O» FRAY BEJNTOS (BRAZILIË), ter bereiding van _SOU_I.I_OI_ en SOEPEN, Verkrijgbaar bij J. VAN DE PAVORD SMITS, te Haarlem. Dil bij uitnemendheid gunstig bekend Extract beveelt zich ten hoogste aan door oeconomie, gemak en deugdzaamheid. PrQs: per heele pot ƒ8.50: per halve pot ƒ4.50; per kwart pot ƒ2.50; bij eenige kwantiteit met behoorlijk rabat. Brieven franco. S_fflf Tot voorkoming van verwarring met andere soorten, gelieve men vooral op êtiquet en stempel te letten.&apos; OPEISBARE VBRKOOPIKG VAN PAARDEN. éffljj,- De Administratie van hel Detachement van het Regement Velds£p*3&amp;jf Artillerie, le Leiden, zal op Dingsdag den 23steo April 1867, cb___ë_&gt; des middags ten twaalf ure precies, iv den Doelen alhier verkoopen: vijf op reform gestelde Rijks-Paarden, tot gemeld Detachement behoorende. Voorhanden bij G. 3. VAST LEEUWEN, Haarlemmerstraat Leyden, een ruime voorraad E. C. KERKBOEKEN, in verschillende soorten en goed gebonden, alsook zeer geschikte&apos;roor de ! eerste 11. Communie, allen lot zeer aannemelijke prijzen. Bij de veiling op Zalurdag jl., ten overstaan van den Notaris _&apos;. J. L. KLAVERYVYDEN, aan den Burg te Leiden gehouden, is het dubbel HUIS en ERVE, op de Oude.Vesi ie Leiden, WijkVl, _&lt;■ 1249 en 1249»; waarin hel nNoord-Hollandsche Koffijhuis&quot;, met onderscheidene Kamers, en hei PAKHUIS daarachter, waarin de Fabriek van Jalousicn wordl uilgeoefend, in bod gebragt op de som vau .• ƒ7000.—. De afslag zal plaats hebben op Zaturdag den 20 April e. k., ter voormelde plaatse des avonds ten half acht ure. Inlichtingen le bekomen ten kantore van voornoemden Nolaris, alwaar inmiddels verhoogingen zullen worden aangenomen legen genot vau één vijfde van elke verhooging.</p>
</text>
