<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN.</title>
	<p>. Aan den uilgever der Leydsche Courant. Eindelijk kwam het loch, waarnaar ik zoo lang gewacht had en hetgeen Nmij al bijna twee jaren was beloofd, namelijk: eene verdediging van de zijde der Holl. commissie, over de behandeling der emigranten aan de Kaap en inzonderheid die van Graaff Reinet.&quot;- - -£,&quot;: Ik voor mij geloof heel wel dat de Edele heer Leemans ook zelf naar bepaalde voorschriften handelde eu dat, toen hij kinderen aannam, hij hun waarachtig geluk en voorspoed in hun nieuw vaderland voor oogen had; doch waarom zijn er dan geene geregielijke slappen genomen om de Kaapsche commissie aan hare belofte te herinneren? &apos;.:&apos;,: De eerste bezending geschiedde in 1856, de iweede, waaronder ik behoorde, in 1858; en wie kan nu aannemen dat in dat lijdsverloop van twee jaren geene klaglen zijn ingekomen, zoo ja, waarom dan in weerwil dierklaglen nog meer kinderen aangenomen? Volgens den brief van den heer Leemans slaat de Graafl Reinelsche commissie iv verband met de Kaapsche commissie; de Holl. consul, de Wol-Edele heer Triller, zeide mij het tegendeel. Toen ik bij mijne aankomst in de Kaapstad (10 April 1866) mij beklaagde over het niel nakomen van de verbindtenis der G. R. commissie, antwoordde hij mü dal de beide commissien ieder op zich zelve handelden en dat hij er dus niets aan doen kon. Wie heeft nu gelijk, de heer Truter, hoofd der Kaapsche commissie, of de heer Leemans, lid der Holl. commissie? Wat aangaat de koslen, ik heb drie jaar en elf en eene halve maand moeten werken zonder eenig zakgeld; de kosten waren _ 23 14 schill. of ƒ284 40. En aangaande de kleedij, in de week liep ik altijd barrevoets en de andere kleeding naar evenredigheid. Mijne slaapplaats was in den gang voor de kamer mijner jufvrouw, gedurende drie jaar, totdat ik weigerde om&apos;dal langer te doen, en om zulke oorzaken wordt men aangemerkt als brutaal.- Gedurende mijnen diensttijd bij mijne jufvrouw waren er heeren in de kosl, wier kamer ik aan kant maakte en waarvoor zij mij wekelijks iels gaven,, doch dil geld werd mij door mijne jufvrouw afgenomen om kleederen daarvoor le koopen, zoodat ik gerust zeggen kan dal ik zelf veel aan mijne kleedjj betaald heb. De heer E. du Toit, nu kassier van de G. R. bank, was een van die heeren, en kan voor de waarheid inslaan; hem breng ik mijnen dank loc voor alles wat hij aan mij heefl gedaan gedurende mijn verblijf op Graaff Reinet. Sommige van de emigranten, en daaronder twee broeders, moesten als ossenleiders barrevoets met lompen bedekt hun dagelijksch werk verrigten; ziedaar iets aangaande de kleedij. Wat aangaat de verdere nakoming van het-contract, een emigrant van 1856 moesl acht jaren bij zijnen heer blijven; in het laatste jaar ging zijn heer insolvent, zoodat hij geene betaling heefl ontvangen, en dat hij die gelden dubbel verdiend heefl, is waar; jaar in jaar uit moest hij voor de ossen loopen van G. Reinet naar Port Elizabeth, eene reis van 22 dagen; de overeenkomst luidt uitdrukkelijk dat elke drie maanden de secretaris der commissie zorgen moet dat het verdiende geld in de spaarbank wordt gezel, en in dil geval ziet men duidelijk dat daaraan&apos;niet voldaan is; wanneer men het verlangt, kan ik de namen dier jongelieden opgeven. Onder de kinderen van alle bezendingen werd gesproken, waar d3n het ambacht was, hetgeen hun beloofd was. De commissien der beide landen wederspreken de belofte van een ambacht; maar nu vraag ik op mijne beurt: hoe komen die emigranten aan die vraag? Hoe het zij, ik weet heel wel (hetgeen ook mijne ouders kunnen getuigen) dat ik alleen in het voóruilzigt om mijn geliefdkoosd ambacht te leeren naar de Kaap ben vertrokken; maar naar het belang der emigranten werd niet gekeken, alleenlijk hoe en op wat wijze men hel meeste voordeel van de kinderen zoude trekken was het onderwerp der gedachte. Dal er onder al die meesters wel waren die het waarachtig belang hunner bedienden voor oogen hielden, wederspreek ik niet, en ook dat er onder de bedienden wel zijn geweest die het goed hunner meesiers ontvreemdden en wegliepen, is waar, maar als men dan bekend is mei de behandeling voordal zij zulks deden, zal men hen niet meer zoo strafwaardig vinden. &apos;• Wat aangaat de meisjes, ach, wal heeft die menschlievende commissie voor u gezorgd en uwe belangen behartigd; vele van haar zijn tot zedeloosheid vervallen. Waren deze commissien uit burgerlieden zamengesleld geweest, wier doel geldelijke belangen was. hoe zou de geheele wereld legen u zijn opgestaan en rekenschap van uwe handelwijze gevraagd hebben, maar nu zijn het hh. predikanten en voorname lieden en nu schijnt het alsof men bang is om die snaar aan te roeren. Ik voor mij had gaarne tol aan mijn 21»te jaar voor niet willen werken, als men mij een ambacht had laten leereu, opdat ik in mijnen laieren leeftijd als een nuttig lid der maatschappij had kunnen optreden. Nu, Edele Achtbare heeren der commissie, nu bevind |ik mij in Holland; op mijne eigene koslen ben ik hier gekomen, 23 jaar oud, zonder beroep en zonder de noodige bekwaamheid voor eene or andere burgerlijke belrekking; nu vraag ik u: wat moet ik aanvangen? Ik zal dankbaar wezen wanneer de commissie mij dienaangaande iets wil mededeelen. Kaap de Goede Hoop! mei wat andere gedachte ben ik van u weggegaan als toen wij naar u vertrokken; welke schoone luchtkasieelen bouwden wij niel loen wij gezamenlijk op de Henriette waren en hoe. zijn die vervuld geworden! Medemakkers! ik heb aan mijne belofte voldaan en hoop dat allen die nog aan de Kaap zijn, hun vaderland niet zullen vergelen, maar met mij zeggen: ■ ■ - ■.■..-•&apos;•■&apos;:•■ ■■ &lt; I ..• Dat hij verga, die, diep verbasterd, Den vaderlandschen grond miskent, Den grond van zijn geboorte lastert, En &apos;t heilig graf der vadren schendt! Hij leev&apos;, maar leve een slaaf der slaven! Zijn rif, verworpen, onbegraven. Zij &apos;t aas waarop &apos;t gevogelt&apos; brast! Zijn naam zij elk een vloek in d&apos;ooren, En &apos;t kroost, den onverlaat geboren, Zij eeuwig met dien vloek belast! [ Leideu, 16 April 1867.&apos; J. L. STOKHUYZEN.</p>
	<p>Aan de Redactie der Leydsche Courant. -</p>
	<p>In uwe nommers van 25 en 29 Maart 11. hebt u een stuk van den heer G. G. Snellen opgenomen, dat vroeger aan onze courant ter plaatsing was opgezonden, doch dat wij, zooals het daar was, niet plaatsen wilden, daar wij geen enkele reden zagen om den personeelen strijd, tusschen den redacleur van het blad de Runderpest en ons, die lang genoeg geduurd had, met een ander voort te zeilen. Wij hebben, met den naam van een onzer onderteekend, den heer Snellen ophelderingen gegeven omtrent onzebeweringen en hem beloofd zijn stuk te plaatsen, voor zoo ver het de niet personeele quaestien betrof. De heer Snellen heeft blijkbaar slechts enkele nommers van onze courant ingezien of de gealtereerde citaten uit de Runderpest, en gij zult het ons moeten toestemmen, dat wij moeielijk kunnen overgaan om ons categorisch te verantwoorden ,&apos; omtrent alles wat wij gedurende een paar jaar bijna over deze zaak geschreven hebben, zoo de man, die meent ons terecht le moeien wijzen, het zelf niet in onze courant gelezen heefl. Wanneer de heer Snellen getrouw ons blad gelezen had, zou hij er anders over denken. ..... ~ .&lt;,.!*.. Ons blad heeft hel eerst, nadat de heer Hengeveld ons gezegd had dat de ziekte, die te Kethel hcerschte, volgens helgecn er van vermeld werd, de gevreesde runderpest zou zijn, voor die ziekte gewaarschuwd en op het nemen van maatregelen aangedrongen. Maar de opgewekte politieke agitatie is oorzaak, dal er verschil kwam tusschen hen, die in het belang van het vaderland er naar streefden om de ziekte uil te roeien. Wij waren overtuigd dat, als niel allen meewerkten, de kwaal door geen macht zou zijn uit le roeien, en wij blijven van opinie dat, als de maatregelen slechts len halve genomen worden en de weiten en besluiten zoo worden ontdoken als wij voor onze oogen zagen, als er zoo weinig eenstemmigheid tusschen verschillende besturen was. dat alles te vergeefs zou zijn, en dat het dan beier was «Gods water maar over Gods land te laten loopen.&quot; De heer Snellen noemt zijn schrijven onze veroordeeling. Dat is toch zeker niel in de laatste instantie? Wjj herhalen het, indien de heer Snellen zich de moeite geven wil om hetgeen wjj in al dien tijd geschreven hebben in ons blad zelf na te zien en hij blijft dan nog bij zijn beschuldiging, dat wjj voorslandcrs zouden zijn van niets aan de runderpest le doen, dan zullen wij zijn snikken opnemen. De personeele quaestien, ook die legen den heer Hengeveld, kunnen wij verder niet bespreken. Wij hebben eenmaal voorgesteld de zaak door het veeartsenijkundig genootschap, waar de heer Mulder en het bedoelde lid onzer redactie beiden correspondeerende leden van zijn, le laien beslissen; — daar blijven wij bij. Gelief mijnheer de Redacteur! dit stukje in een uwer nommers op le nemen en er een exemplaar van aan den heer Snellen op Nippon ie willen zenden. Gij zult ons met de plaatsing verplichten. •■ Met verschuldigde achting - UEd dd De Redactie der N. Utr. Courant.</p>
</text>
