<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 16 April.</title>
	<p>Met belrekking tot de Luxemburgsche quaestie leveren de onderschei] dene mededeclingen der dagbladen of de loopende geruchten geene naden! bijzonderheden mede. De stemming blijft, vredelievend, maar dil neemt! niel weg dat men sleeds van krijgsioeriisliugen hoort gewagen. — Bij het weigevcnd ligchaam is eene voordragt ingediend lot verliooginj] der bijdragen van den staat in de koslen der Panjsche policie met nagenoe; een millioen frs, ler bestrijding van de kosten, veroorzaakt door eene nood zakelijk geoordeelde vermeerdering van hel personeel der politie met 511 inspecteurs, 8 brigadiers, 90 agenten, enz.; eene vermeerdering, geboden! eensdeels, door het sterk toenemen der bevolking en den grooien loevlocl van vreemdelingen; anderdeels, door hel klimmend aantal gaauwdieven il zakkenrollers. — Vier regimenten infanterie en twee regimenten cavalerie zijn uit klgerië naar Frankrijk lerngoniboden. Als de reden daarvan wordt opgege ven dal de krijgsmagt in Algerie door de aankomst der uit Mexico teruggekeerde troepen te sterk wordt. — De Avenir Nat. wordt vervolgd wegens het verspreiden van valscni : beriglen omlrenl krijgsioerusiingen. — De som van 3000 frs, waarvoor in dit jaar vrijstelling van de krijgsdienst kan verkregen worden, is 900 frs hooger dan de afkoopsom in bil I vorige jaar vastgesteld. Hel is een prijs dien men eerst in oorlogstijd zot verwachten. Welke redenen tot die bepaling hebben geleid is uit de ter dien aanzien genomen beschikking niet op te maken. — Volgens een officieel verslag, door den Moniteur medegedeeld, is M gemiddelde duur van liet leven der menschen in Frankrijk sedert eene halt ■ eeuw bijna zes jaren toegenomen, namelijk van 31,&apos; jaren tot 37J. De»! vooruitgang, zegt het rapport, heeft niel gelijkmatig plaats; hij is niös even zeer merkbaar in al de jaren, welke dat lijdvak uitmaken. Nietten* blijft het een feit, dat de bevolking van Frankrijk thans meer levenskracht heeft dan in hel begin dezer eeuw. Dit kan worden toegeschreven aan fc j invoering der vaccine, aan aanhoudende verbeteringen in de openbaren! 1 bijzondere zorg voor de gezondheid, en vooral aan de toeneming der »m j meene welvaart. — Volgens beriglen uit Rome vormt zich aldaar onder de liberalen cc» 1 partij die gaarne van de vereeniging met hel koningrijk Italië zou afzitl |en meer eer in hel behoud van Rome&apos;s zelfstandigheid zou stellen; ten eindt vrij te blijven van de zware belastingen en de militaire conscriptie van M koningrijk Italië, zou die partij zich wel in de wereldlijke heerschap van deu Paus willen schikken, mits haar maareenige politieke vrijhei wierd gegund. — Uit Lissabon- wordt gemeld dal er te Oporlo onlusten hebben pW gehad, die echter door de militaire magt zijn bedwongen.</p>
</text>
