<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BEEIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>LONDEN, 13 April. Door de Bank is heden een bedrag van £ 100,000 verzonden, JASSY, 11 April. De lijst deï ministeriele candidaten is in eene voorloopige kiezersvergadering in haar geheel aangenomen. BUCHAREST , 12 April. De laatste ministers van Vorst Alexander Jan (Coüza) zijn ln staat van beschuldiging gesteld wegens het verspillen van de openbare fondsen. De HH. Nicolaas Golesco en Lascar Katargi, leden van het ste,-dehouderschap, en Stourdza, minister van openbare werken, doen eene rondreis door het land. Zij zullen ook Jassy bezoeken. BERLIJN, 12 April. (Purt. Corr.) Vrij algemeen wordt do hoop J;ekoesterd; dat de eerstvolgende dagen eene vredelievende oplossing er kwestie zullen brengen; men moet echter niet uit het oog verliezen dat de grond, waarop diö verwachting steunt, niet bijzonder geschikt is om veel vertrouwen in te boezemen. De Frotiincial Zeitung verkondigt daarenboven, dat eerlang een gewigtige stnp zal worden gedaan in de kwestie der Elve-hertogdommen en men mag aannemen, dat ingeval zoo iets plaats heeft, de beteekenis daarvan niet gunstig is voor het hervatten der vriendschappelijke betrekkingen met Oostenrijk. Het arresteren van den Heer v. Waldersee, is mede niet bijzonder geschikt om tot bevordering daarvan te strekken, uithoofde die zaak&apos; gebezigd wordt als een hefboom tegen Pruisen. Eigenlijk biedt zij niets aan, dat bevreemding mag verwekken, indien men de omstandigheden nagaat waaronder zij heeft plaats gehad. Het&apos;voorstel door de regering te Frankfort gedaan, heeft te Weenen een hoogst ongunstigen indruk te weeg gebragt; do bestaande breuk is daardoor nog wijder geworden en Dij de vele onvereffende zaken is nog deze gekomen. In gansch Duitschland vindt von Bismarck ter naanwernood een enkelen medestander; schier niemand die zijn voorstel tot&quot; wijziging van den Bond ondersteunt. Oostenrijk daarentegen heeft bij vele leden van den Bond bijval gevonden, toen het zijne plannen tot hervorming van de Bondsconstitutie ontwikkelde. Maar zeker is het, dat men m Duitschland met verwondering zal opzien, zoodra men verneemt welke voorwaarden verbonden zijn aan het candidaatschap der v leden van het parlement door v. Bismarck mot zoo veel schranderheid, naar hij meent, bedacht. Onder anderen behoort daartoe eene van den volgenden aard: //leder, die zich candidaat stelt voor het lidmaatschap van het Duitsche parlement, moet het bewijs kunnen leveren, dat hij in het bezit is van een vermogen ten bedrage van 20,000 th.&quot; i Hoedanig de stemming dienaangaande hier ter stede mag genoemd worden, blijkt uit de resolutie, gisteren avond genomen ter vergadering van de leden van het National-Verein, ten getale van ruim &apos; 5000 opgekomen. Zij verklaren, dat het voorstel tot het bijeenroepen van een Duitsch Parlement alleen door zoodanige regering behoort te geschieden, die de regten der eigen vertegenwoordigers eerbiedigt. Zoodanig denkt men hier over Ac kwestie. Met zekerheid mag gezegd worden, dat de 19 adellijken, die bij den gouverneur-generaal van Holstein hebben aangedrongen op het vervolgen der leden van de regering van gemeld hertogdom, op raad van von Bismarck dien weg hebben gevolgd. Aan von Gablenz is dit zeer goed bekend en men zal de noodige maatregelen weten te nemen, om alle Bismarcksche inmenging in de zaken aldaar te verhinderen. Men beweert, dat de Koning geweigerd heeft het adres te ontvangen door het collegie der oudsten van den handelstand aan hem gerigt, waarbij dringend wordt gevraagd om het behoud des vredes; dit was als gerucht ter beurze verspreid. Wijders verhaalt men, dat de regering den oostelijken spoorweg zal verkoopen, hetgeen stellig als ongegrond moet beschouwd worden. De hier bedoelde spoorweg is die ter verbinding dezer hoofdstad met Eydtkühnen. Het plan door de Oostenrijksclie regering, naar men zegt, opgevat om nieuw papier uit te geven, heeft nadeelig op de beurs gewerkt. LONDEN, 13 April. Granen zeer stil. LIVERPOOL, 13 April. Van Katoen zijn heden 7000 b. tot l/3 p. lager verhandeld. De verkoop der week bedraagt 49,100 b., de aanvoer 65,200 b. en de totale voorraad 676,250 b. Men noteert Middling-Upland 15% d., dito NewOrleans 16 d. BERLIJN , 13 April. Rogge: April—Mei 44i/2; Mei—Junij 441/2. Raapolie: April—Mei 16; Mei—Junij 16.</p>
</text>
