<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>40-JAEIGE ECHTVEaEEHIGING^ M. L. DE LEEUW ANTJE LINDEMAN. Hukxe dankbare Kindeeen, Behuwd- ek Kleinkinderen. Getrouwd: S. ROZENDAL, van Borculo, MEÏ Delden , 15 April 1866. EVA DE LEEUW. (9155) _ ~25-JAB,IGE ECHTVEREENIGING VAN ONZE GELIEI&apos;DE OUDERS L. KRAMER, Amstebdam, met 15 April 1866. M. VOSKUIL. Algemeene Kennisgeving zoo binnen als buiten deze S/ad. (9272) Getroirod: LODËWÏJ^KTAÜLUS^SCHMIDT , Plaatselijk Geneesheer en. Visiteur der Quarantaine, es IDA CORNELIA DE BOER. West-Tersohelling , 12 April 1866. (9285) Heden beviel zeer voorspoedig van een welgeschapen ZOON,IAE&amp;- RIETTE SPIES, geliefde Echtgenoote van Amsterdam , 13 April 1866. JAN GELLIJ Lz. Algemeene Kennisgeving. (9278) ~Bevallen~yan~e~ëne:DoCHTEß7A.M.L.SWAßTETEchtgenoote van C. DE BLAAUW. _Amsterdam_,_l4 ApriMB66. C93?2)^ Bevallen vaifeen^OOivrA-. M. PRONK, Echtgenoote van Amsterdam, 14 April 1866. G. D. SLUIJTER. (9305 V &quot;Heden Tërloste~van een welgeschapen ZOON. welke echter kort daarna overleed J. M. PUTTING, (9273) SCHAFFEB. &quot;Voorspoedig bevallen van eeue DOCHTER M. J. LAAN—SLIGCHER^ Wormerveer, 10 April 1866. 1(8916) ) Heden beviel van eene doode DOCHTER, mijne Echtgenoote P. M. E. COOL. J. C. H. BEELOO, Luit. ter zee lste kl. _Nieuwedieï ,_l2_April 1866. (9167) Heden beviel&quot;voorspoedig &quot;vanden ZOON, DIEDERICA MARIA BALK, geliefde Echtgenoote van E. J. W TOP, _ Elburg, 11 AprilJB66._ Apothekei\_ _(9278) f Heden overleed iv den ouderdom van 33 Jaren, mijn geachte Vriend de Heer JOHANNES VETTEN, in leven Kunstschilder, Lid der Koninklijke Academie van Beeldende Kunsten. Amsterdam, l&apos;l April 1866. J. G. WIJNSOUW. (9275) Executeur Testamentair, Na een smartelijk doch geduldig lijden overleed heden in de hope des beteren levens, mijn dierbare&apos; Echtgenoot GERARDUS VAN DER WIJST, in den onderdom van 64 jaren, waarvan ik 38 jaren met hem in den gelukkigsten Echt vereenigd mogt wezen. Slechts zij die den overledene van nabij kenden, zullen kunnen beseffen wat ik, mijne Kinderen en Behuwd-Kinderen in hem verliezen. Amsterdam, 11 April 1866. (9271)&apos;__ Weduwe G. VAN DER WIJST - SCHOKKING. Heden overleed na een langdurig lijden mijne geliefde Echtgenoote CORNELIA KROON, diep betreurd door mij&apos;en mijne eenige Dochter. J. HEYMOOLEN. Amstebdam, 11 April 1866. (9303) Heden beviel voorspoedig van een ZOON: H. VERSEPUTrVAN GINHOVEN. Oude Wetering , Gemeente Alkemade, 12 April 1866. (9331) Heden overleed, in den ouderdom van bijna 67 jaren, onze geliefde Vader en Behuwdvader GERKIT DE VEIES, in leven Beurtschipper van Amsterdam op Alkmaar. Uit ?ller naam, Alkmaar, 12 April 1866. T. F. DE VRIES. Sleeklceuie deze lot Alqemeene Kennisgeving voor Vrienden er&gt; Bekenden. (9287)^ Na ecïïë langzame verzwakking overleed heden voormiddag omstreeks half tien ure, zacht en kalm, iv den ouderdom van 62 jaren en bijna C maanden, onze geliefde vader en behuwdvader JAN HARMEN&apos;S HOÜWINK, in leven handelaar te Gorre.liik. Js. HOÜWINK. Gorb&apos;edijk , 10 April 1866. H. HOÜWINK. N. lIOUWINK. A. HOÜWINK. W. A. v. d. SLUIS. JOUKJE HOÜWINK. NB. De Affaire zal op denzelfden voet worden gecontinueerd. (8942)_ Op 2 Februarij 1866 overleed te Samarang , na eene langdurige ongesteldheid de Heer ANTHONIUS ADi.IAAN VAN DAALEN, in den ouderdom vsn ruim 42 jaren, diep betreurd door zijne nagelaten Broeders en Zuster. Eenige Kennisgeving aan Vrienden en Bekenden, (9274) _ , .___-..._-.—j Voor de vele bewijzen van deelneming, ons betoond zoowel hier als elders bij het voltrekken van ons Huwelijk, betuigen wij bij dezen onzen welgemeenden dank. F. P. DESMONS. Amsterdam, 14 April 1866. H. J. J. L. DESMONS, (9313) KRAMER, De ondergeteekênde betuigt, ook namens zijne Echtgenoote , zijn hartelijken dank aan allen, die hem gedurende zijne ziekte zoo vele bewijzen van belangstelling en deelneming hebben gegeven. Amsterdam , 14 April 185;!. D. B. CENTEN. (9145) De Ondergeteekenden betuigen door dezen hunnen hartelijken dank voor de vele bewijzen van deelneming, hun betoond bij hét overlijden van hunne geliefde oudste Dochter. Amsterdam, 14 April 1866. A. G. VAN ELDEN. G. E. VAN ELDEN, (9330) CRAMER,</p>
</text>
