<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>% HOLLANDSCHE mm wmmm-mmmmi Aezn £A^D,VAN ADMINISTRATIE noodigt de Deelhebbers in WüisSS^fiES ult&apos; ,tot het bijwonen eener ALGEMEENE twWrto^&apos;11.?0&apos; I*1*? zal gehouden worden op Vrijdag den locaVin i ? Apnl aans*aande, des middags ten half twee ure, in het wordL --011&apos; op de,n bl?£el b&apos;J het Koningsplein te Amsterdam, en dat ti;? zl-l&apos;10yereenkomstig het bepaalde in de Statuten, herinnerd van ,!,m a*? , vergadering zal worden toegelaten dan voorzien dooi- ïw Aa&quot;deelen; wordende zij daarenboven verzocht, om eene Ziin vit onderteekende lijst, waann de Nummers hunner Aandeelen &apos;jn vermeld, op de Vergadering over te leggen, bed™ e Jm Bescnrijving voor deze Vergadering liggen van hon^L iaan Act Hoofdkantoor der Maatschappij voor de Aandeeloaaers ter visie. (2238) De Raad van Administratie der Hollandsche »,„ IJzeren Spoorweg-Maatschappij, amstebdam, Jf. BROUWER ANOIER, (Comm.-Pres.) 1866. Jf. BORSKI, (Comm.-Secret.) W. C. VAN AMEROISEN, Sfarcliand-Taillenr, , Rokin over de Nederlandsche Bank , I) 87, We. t+e !?er ,heï Geachte Publiek bekend te maken , dat hij de w! \Engelsche en Pransche ZOMERSTOPEN heeft ont¦__ &apos; nopende met een bezoek te worden vereerd.. (8494) ft A ÏÜÖISCBRif^ MW9 €tetij d^oeßen, Autographen. fRKOERIH WKtMEH&apos;4 te Amsterdam, zal op 23 en 24 April verkoopen: TTm£££!?!tBl4-ajmtïGE HANDSCHRIFTEN, waarbii GETIJDEBOEKEN met MINIATUREN, andere Teekenlngen op per«*mcnt; vele A 1 b a Ami co rum, waarbij hoogst merkwaardige een groot aantal AUTOGRAPHEN van zeer beroemde personen, enz. *r&gt;wrts de Wetenschappelijke CORRESPONDENTIE, Hand&quot;nntten over het decimaal Maat- en Muntstelsel, over politieke •^gelegenheden van 1798 en 1801, geteekende ZEEKAARTEN, enz., ¦&quot;^gelaten door wijlen aen beroemden Mimnt WA.W ÜWISTBEM, r»« §0?glcei&apos;aar te Amsterdam, van 1785 tot 1822, enz. enz. is a 25 Cents te bekomen. (8639) , ÜIT DE HAND TE KOOP: en V,!!!? -Sedert. .ncel&apos; -da? veertig jaren met goed succes uitgeoefende &lt;=u nog m werking zijnde BïERBROU WE.RI J 9 Stfli,\?mp^te? ,In.¥entaris en daaraan verbondene logeabele Huizinge, B» 3,&apos; Koetshms en Tuin, m een der volkrijkste cforpen van Noordverkit l&apos; aangenaam gelegen aan den Provincialen Griendweg. Des het ™, i ?i an een gedeelte der koopsom, tegen billijke rente op «et verkochte gevestigd blijven, i m^r\T&apos;T^§enr, m^ franco brieven onder do letters B. Z. bii W. ROMANS, Boekhandelaar te Tilburg. (8408) i &apos; &apos; &quot;,l7 &quot;r&quot;&apos;&quot; &apos; &quot;&quot; --¦&apos; &quot; &apos;¦¦ ¦ - fll | ¦ ¦ &apos;i in , | TE HVIJR a ./* f O tegen Mei aanstaande of vroeger :&apos;Fene ruime frissche ACHTERRASSER met A&amp;COTE en andere Gemakken, bijzonder geschikt voor een Heer, zijne T.ezi«hë.ieu buiten &apos;s huis hebbende; op verlangen kan dezelve ook G:..gT©EEEERD verkregen worden voor . f 120 &apos;s Jaars (omtrek Koningsplein). Brieven Franco Lett. Q. Q. Bureau Handelsblad. (9217) &quot;ÖVËRHÊÏDËÏT &apos;&quot;&apos; Voorradig in alle tailles OVERHEMDEN, van af ƒ 1.40 en hooger. \tV\ VICTORIA&apos;S, met liggende en staande BOORDEN, van 13 tot _7*/3 Eng. Duim wiid. Dezelve zijn veel doelmatiger en veel gemakkelijker dan VOORÏIEMDEN, geheel Linnen ƒ0.70. COI.S, BOOMDEN, MANCHETTEN en GLACÉ HANDSCHOENEN, in alle Kleuren van 50, 60, 90 Cts. ƒ 1.10, ƒ 1.25 en hooger. (9241) Haarlem &apos; C\ ?J IffilïT Ï?&apos;D Kalverstraat Koningstraat, jj, £,_ IkUUJuAÏII, hoek Osjessluis E 70. HËERII GENEESKUNDIGE». Op een welvarend dorp in Noord-Brabant, van 3000 zielen, wordt door het Nederlegden der praktijk van eenen Doctor in de Geneesen Verloskunde en tevens Stedelijk Heelmeester, een GENEESKUNDIGE verlangd.- Inlichtingen kunnen verkregen worden onder lett. A., met franco brieven bij den Boekhandelaar G. G. DE VOOGT, te Breda. (8967)</p>
</text>
