<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>E 3 ADVERTENTIENr iots ; | De HOUDERS van AANDEELEN in den GEMEENSCHAPPELIJKEN EIGENDOM van de HELFT in de NIEÏJWE S^^^?«VT«drï«,I*^en?&lt;)dig!i tot biJwoning eener ALGEnt 5?Et!£E VERGADERING, ten einde de door het overlijden van «enen Commissaris opengevallen plaats aan te vullen De Algemeene Vergadering zal worden gehouden in het locaal ds Eensgezindheid, op hot Spui, Woensdag 18 April e. k. ten 1 ure. De Dcelgenooten moeteh volgens de Bepalingen, van hunne Aandeelen zijn voorzien. »E ADMINISTRATEUR. JJlMsierßaM, 9 April 1866; (8764) s; HSALISATIHAATSCnAPPIJ. 1. - Aan de AANDEELHOUDERS wordt medegedeeld, dat als divi&apos; deud over 1865 wordt uitbetaald: ?¦l Op de aandeelen 1101—2200 ƒl6 per heel aandeel (coupon G zwart) |er, en ƒ 8 per half aandeel (coupon G blaauw); | Op de aandeelen I—lloo ./ 6 per heel aandeel (coupon 6 zwart) en ƒ 3 per half aandeel (coupon 6 blaauw). -r PS betaling geschiedt van heden af ten kantore van den Heer J, j VAN DEVENTER H.Az., Thesaurier del- Maatschappij, te Zwolle ) alsmede tot ultimo Mei e. k., bij de Associatie-Cassa te Amsterdam, en de Heeren S. H. VAN GRONINGEN, te Deventer en DIKKEKS &amp; C. te Almelo. &apos;T&apos; Zwolle, 10 April 1866. De Raad van Administratie: iê- ?.„,«, E&apos; •*_ A-VAN BMLANDT, Voorzitter. _(??!8&gt; L. ItERTfIVELP, Secretaris. FAILLISSEMENT — 2de VEBTMÓATISL ¦ca P« Schuldeischers in het Faillissement van THOMAS CAMPHÜIS, Winkelier en inlandsche Kramer te Wolvcga, worden opgeroepen om de Tweede Vergadering tot Verificatie van hunne schuldvorderingen, op Maandag 23 April 1866, des voormiddags ten Elf ure, in het Paleis van Justitie te Heerenveen, bij te wonen. Tevens zal er over het door genoemden CAMPHÜIS aangeboden aceoord worden beraadslaagd en gestemd. (9204) Van Avond in rle Kraam van VOGEL, op de Nieuwe Mart zoude willen hebben gaan, zou MOZES RODRIEGUES haast Cen *Mtw*&apos;N °P ziJn Kop gekregen, want die is gevallen toe ik wou binnen gaan, Onze Lieve Heer bewaar een eider voor zoo een ongeluk, als mijn had kennen staan te gebeuren. . (9320) MOZES RODRIEGUES. TBHHUI&amp;D Mejufvr. de Wed. J. VEBHIdEI naar de LAURIERGRACHT, bij de Hazenstraat, _ (9280) FF 290. Oft meestal groote bewerkte LITOGRAPHISCHE STEENEN, ()U goede Kwaliteit, worden tot billijken Prijs TE KOOP aangeboden; te bevragen bij JACOB L. SNOEK, Ste endrukk er, Oudemanhuispoort, Alhier, Brieven franco. (9212) Men verlangt TE HUREN tegen I°. Mei o. k., voor eene JUFVROUW van den Deftigen Stand, TWEE GEMEUBELEERDE KAMERS met Kost en Bediening en, zoo mogelijk, verkeer in den huiselijken kring. Brieven franco, onder letter A. Z. Bureau Handelsblad. (9207) ÏËg&amp; TB KWMP: Pj^GSJsA Eene gebruikte lisjte CALÈCHE, voor twee a vier Personen, wit lak ensch Beklcedscl, geschikt voor een en twee Paarden en een dito TENT WAGEN voor 6 Personen, met wef schuivende Achterkoffer. Adres aan B. HARTSHALT, Wagenmaker, in de Wagenstraat, bij den Amstel, te Amsterdam. (9144) s. GRBÏjnrafißverwittigt zijno geëerde begunstigst.ers, zoowel binnen als buiten de stad, dat van heden bij hem zijn te bekomen, de Nieuwste Modellen van MANTILLES, VOORJTAARSMANTELS enz., in voering a J 1, en in Papier a 50 Cent. OUDENBRUG, N°. 6.- JPP&quot;&quot; Alle aanvragen franco. (9210) SOGISTEITS-ZML Er wordt TE HUUR aangeboden eene SOCIETEITSZAAL, belegen op den Dam, met of zonder Billard, tot het houden van Vergaderingen of onderlinge Bijeenkomsten , voor verschillende dagen, 1 avonden of de geheele week. Franco brieven onder letter D. G. ter I Steendrukkerij van A. ADLER, Warmoesstraat J 52. Aan hetzelfde adres te bevragen eene Springveeren CANAPÉBANK, lang 8} el. (9221)</p>
</text>
