<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zaturdag 14 April.</title>
	<p>Aer inzage der leden van den raad dezer gemeente ziin nedergeleed ttB navolgende stukken: N . 122. Voordragt van de commissie voor rentegevende eigendommen ,J&gt; 00P van gemeentegrond aan A. G. H. Laplace, wed. M. Tenback. hnflj.&apos; 123. Adres van J. F. Niemöllcr c. s., broodbakkers, om ont- TOtnng van de verpligting om hunne namen op de handkarren en &quot;&quot;&apos;Jden te plaateen. N°. 124, Voordragt van de commissie voor de verordeningen tegen wier overtreding straf is bedreigd tot vaststelling van eene nieuwe «erordening op het buurtwezen. , Nu. 125. Voordragt van dezelfde commissie tot wijziging van art. 33 *?r verordening op de rijtuigen, enz. en van art. 41 van die op ket ro&lt;len.</p>
	<p>N . 126. Voordragt van dezelfde commissie tot vaststelling eener verordening betreffende het constateren der overtredingen van eenige fMtsclijke verordeningen. N°. 127. Proces-verbaal van opneming der boeken en kas van den gemeente-ontvanger. N\ 128. Voordragt van B. en W. tot benoeming van 2 controleurs, Ce!*sch,atter en een derden schatter bij de pi. dir. belasting. N 129. Voordragt van B. en W., om na het einde van het loopend dienstjaar de aan dc koninklijke academie van beeldende kun- Bteö verleende subsidie in te trekken. „f i r.30. Adres van eenige ambtenaren bij de administratie der K*ipe accijnsen, nogmaals hunne belangen aanbevelende. ¦N . 131. Voordragt van B. en W., om goedkeuring op den aankoop van een perceel in de Westerstraat, ten behoeve van het onderwijs.</p>
	<p>. Z. M. heeft benoemd tot raadsheer in het provinciaal geregtshof »a Overijssel Mr. W. C. I. J. Cremers, thans regter in de arrondiseements-regtbank te Winschoten. — Ingetrokken op diens verzoek, uc herbenoeming van Mr. P. P. P. Kist, tot plaatsvervangend kantonregter te Gouda, en hem voorts met ingang van 19 Junij aan«raaude een eervol ontslag verleend uit die betrekking. — Eervol ntslagen A. van Leent, op diens verzoek als plaatsvervangend kanwmregter te Weerd. — Gesteld op non-activiteit den 2dc&apos;n luit. A. wanpré Molière, van het 3de regement vesting-artillerie, overeenkomstig punt 4 van art. 38 der wet van 28 Angnstus 1851 (Staatsbl. W hl? e&quot; ZUIkS in afwaclltinS dat omtrent hem nader zal worden</p>
	<p>, De minister van binnenlandsche zaken, gelet op art. 3 van het *on besluit van 20 Dec. 1865 (Stbl. N°. 134) en op het kon. besluit te Yaï 1866 {-Sm-Na&apos;3) gezien ziJne beschikking van den 7den April «*, heeft met wijziging van bovengenoemde beschikking artt. 1 en 2 *« genoemde koninklijke besluiten ook van toepassing verklaard op IIP-&apos;?eenten Dcil» Texel en Langeruigcweide, en art. 1 van het kon. &quot;«simt van 20 Dec. 1865 (Stbl. N&quot;. 134) niet langer van toepassing &quot;P de gemeenten Zuid-Beijerland, Nieuw-Beijerland, Poortngaal.Kot,&quot;-rnani en Stnjen, met verwijzing voor zoo veel art. 1 van het kon. liv vvan 20 Dcc- ,8(55 betreft naar zijne beschikking, waarbij tijde-jL, dispensatie wordt verleend tot invoer van vee over de lijn van en i i s °°k Ilaar tesmette gemeenten, met uitzondering vanlioeven n stallen, waar de veetyphus heerscht of in de laatste maand se&quot;«erscht heeft.</p>
	<p>vJn 6 minister van financiën heeft bekend gemaakt, dat bij hem ont&apos;Wgen is een bankbillet groot f 100, door een onbekende, onder het ta«in Maastricht van 11 dezer, tot voldoening van te min bezaaide successieregten ingezonden.</p>
	<p>Men verneemt, dat Z..M. de Koning, bij kabinetschrijven aan den w\V;eir,van,oo^ heeft te kennen gegeven, dat het uitreiken van &quot;^Metalen Kruis definitie/ en onherroepelijk als gesloten is verklaard Hiermede is dus een einde gemaakt aan het in do laatste dagen ™o kwistig uitreiken van het Metalen Kruis aan personen die, zontot aU i!830 en 1831 behoord te hebben tot het leger te velde, of »o tte bezetting van eenige vesting in staat van oorleg of beleg, «ar K.rulB hebben aangevraagd. die + ï&apos;«sluit zal voorzeker met genoegen worden vernomen door allen, ,ie tot het leger te velde behoord hebbende, deel namen aan de KV$Sve??:iStln£en van dat leger&apos; en alzo° regtmatig met het Metalen *ruis zijn versierd. (N.R.Ct)</p>
	<p>Naar aanleiding van Zr. Ms. besluit van 11 dezer, N°. 94, wordt vol W ter zee &quot;• P- de Branw met den laatsten dezer maand eeren niVen Van het beyel over Zr&apos; Ms- wachtschip te Willemsoord bevïo f* koninkllJk instituut voor de marine aldaar; wordende dat 0 &apos;11 met i Mei a. s. opgedragen aan den kapt. ter zee F. A. A gory&apos; _____ (Staats-Ct.)</p>
	<p>BtniV • &apos; un&apos;-&apos; tot 13 uliJ a- s&quot; zullen de cadetten van het 3e en 4e v rjlelaar der koninklijke militaire academie op de Teteringsche Heide nemPeron «n gedurende dien tijd aan de practische oefeningen dcelin^P 1-Mei e&quot; k&quot; zullen de lle* 12e en 13e comP- van het te Breda ken&apos;+miZ°0.n.llggende 2e reS- vesting-artillerie naar&apos;s Bosch vertrek- Brë&apos;d, Vrl , le&apos; 4e en 6o comP- van gezeSd r°S- van &apos;s Bosch naar &quot;it-aa zullen komen. ven 27 d«zel&apos; zal de garnizoens-infirmerie te Veere worden opgehe- C&apos;&quot;. h«t personeel zoowel als het materieel tot die inrigting beurende, overgaan bij de op te rigten garnizoens-infirmerie te Doesburg. fabv?.lregctingsw?so is&gt; ten boho«ve der kamers van koophandel en en rl« i&apos; verzonden een exemplaar van het overzigt van den handel de f» sc&quot;eeP7aart van Groot-Brittannie over de maand Februarij en wee eerste maanden van het loopende jaar. (Staats-Ct)</p>
</text>
