<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>25-JABJGE ECHTVEEEENIGING VAM J. J. ENGBERTB EN JACOBA PEEUIJT. Hmme dankbare Kinderen. Almelo, 14 October 1888. (20903) Ondertrouwd: WILLEM FREDEELK ROMER-- MJ2T IDA FREDEEIKA DE KID DER. Amsterdam , 15 October 1868. (25971) — Getrouwd 7~ A&lt;BBAM-*^TTt! Weduwnaar van Meeut.te Boys, ANTOINETTA BENJAMINA OUWENS, Wwdllive Ytm AXTUOKIE L.lXle. Amsterdam. 15 October 1868. 128926) Strekkende deze. tol eenige en algmieene ïïentotejft Getrouwd: JOANNES PETRUS IGNATTUS PLAG, fan den Spaaiudaiiimerdijk, M KT MARIA CATHARINA BRASSEK, van Amsterdam. Amsterdam, 15 October 1868. Èenige m Algemeen* R&apos;enmsgniing aan l&apos;rkiirkn en /Jekimden zon binnen als buiten deze Stad. (2,5918) Getrouwd! W. P. 7. BRUNET DE EOGHEBRÜNK ES Amsterdam. E. C. F. VAN DEN HEUVEL. 15 October 1868. (15932) Getrouwd&quot; P. C, ADRIAN. Amsterdam, 15 October 1368 i;v (25970) ar. W. SOHQLTEN. Getrouwd: Dr. F. TRASKoWSKI E^ ¦ &apos;sGrayeniiage, J. W. VOOGD, 14 October 1868. Wad. J. W. I&apos;feuteh. . Menige Kennisgeving. (25982) Getrou.v 11. 11. B. VOS, van Eeydën EN MAEIE SCHAAP. __GKOOTN-oEy, 14 October 1868. (25901) Bevallen van êen ZOON: A. WILKENJS—VENEHA. — Amsterdam, 13 October 1868. Eeniqe Kennisgeving. (29930) Bevallen van een ZOON SARA DUNNEE—LANDADEE. Amsterdam, 14 October 1868. (2ó!i81) Henige KeiDiisgeving. Voorspoedig bevallen vim eon welgeschapen ZOON G J, GIRÜLDI, geliefde Echtgenoote van F. H. LOMANS. Zeeften-Fabriekant. Amsterdam, 14 October 1868. (25988) Voorspoedig bevallen van een ZOON M. WESTENBERGER-VAN TERVEEN. Amsterdam , 15 October 1868. (23289) Bevallen vtta eene.DQQ&amp;T,EBCTH;7MA§ÏENBBÖEk, gelieble Echtgenoot van W. J. VAN ZEGGELEN, &apos;s Hahe. 14 October 18G8. (2SÖSS) Bevallen van een doorlnn ZOON en eeat lenende liOl&apos;J/- TER. A. P. F. VOS—VAN SCHAGEN. HeLDEB, (25908) Heden oveïleed onze was ler on Bebnwdvader, de WeLEdel Gestrenge Heer J. HOFLAND, Oepensioneerd Kapitein, in deu ouderdom van ruim 74 jaren. Amsterdam, A. J. HAAGES, 10 October 1808. M. J. U. UAAUFS—HOFLAND. Eenige en Algemeens h ¦ (25827) Heden overleed Da eene ongesteldheid van slechts Benige oren, nnjn Echtgenoot JACOBUS ANDKIES VEEKUÏL, in den ouderdom van 4i jaren, mij drie Kinderen nalatende, die naauwelijks hun groot verlies knnneii beseffen. Amsterdam, J. W. E. VAN GELDER, 113 October 1863. (25964) Wed. J. A. VEEKUY L Heden overleed, na smartelijk lijden, tot mijne droefheid, mijne geliefde Echtgenoot MARIE LOLTSE FRANCOISE GAILLY. L. REKKER. Amsterdam, 13 October 1868. (25962) Op heden overleed kaloi enzaoht, na een kort, maar smartelijk lijden, mijn geliefde Echtgenoot, KLAAS DE LEEUW, in deu ouderdom van ruim 44 jaren. Wat ik en mijne eenigo Dochter en verdere Bloedverwanten aan den Ontslapene verliezeu, zullen diegenen, die hem in zijn werkzaam loven gekend hebben, het best kunnen beseffen. Overtoom onder Nieüwer-Amstel. 13 Ootobeï 1868. Wed. K. DE LEEUW. (25921) Geb. G. A. M. BAKELR. Strekkende, deze lot Al/jemeene. kennisgeving cvor Vrienden en Bekenden, zoowel binnen ah buiten deze Gemeente. Heden overleed, tot diepe droefheid zijner Echtgenoot*, Kinderen, Behuwd- en Kleinkinderen, de&apos;Wel-Edel Geboren Heer JAN JACOB HAVELAAR, in den onderdom van bijna 84 jaren. Rotterdam, 13 October 1868. Uit aller naam, (25954) J. HAVELAAR, Heden overleed na eene gelukkige Eehtvereeniging van ruim 41 jaren in eenkommer- en zorgvol leven, bijna64jaren oud, MARIA PALMBOOM, geliefde Huisvrouw van J. A. W. VAN KLÜIJVE. Gouda , 13 October 1868. (25945) Heden overleod mijn geliefde Echtgenoot, de Heer .). I. SCHOLTEN Gz., na eene gelukkige Eehtvereeniging van alechts drie maanden. Almelo, il October 1868. J. B. SCHOLTEN, ._ (25863) _ SOHOLTi De Broeders en Zusters en Behuwd-Broeders en Bohnwd- Zusters van wijlen den Heer B. Bool&apos; BEETZ , betuigen hunnen dank voor de vele bewijzen van deelneming hij zijn overlijden ontvangen. Amsterdam, 13 October 1868. (25764)</p>
</text>
