<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SPAANSCHE FONDSEN. AUen Houders van BINNENLANDSCHE 3 pCt. SPANJE wordt ten zeerste aanbevolen om hunne Stukken TEGEN BUITENLANDSCHE&apos; 3 PCT. TE VERWISSELEN , zoowel wegens de meerdere Rente, die men ontvangt , als ook met het oog op de thans in Spanje jilaats hebbende verwikkelingen. (25592) ARNOLD en ZONEN, te Amsterdam zullen op den 29sten October 1868 Veilen in de Brakke Grond in de Nes ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS: EENE PARTIJ VAN 474 PAKKEN JAVA BLADEN TABAK, Gemerkt PDWGJ #• AZ. Aangevoerd van Soerabaya met de Schepen Joseph Holmes en Ternate. (25965) Men is van meening om op Dingsdag 20 October, des middags ten U uur, op de Verkooping van den Heer MONTAUBAN VAN SWIJNDREGT, Makelaar te Rotterdam , in de Zaal aan de Scheepmakershaven , Wijk l, N°. 499, nog te veilen het KAAGSCHIP de Dankbaarheid, groot 26 Ton, gedeeltelijk beladen met Turf. Te bezigtigen m de Wijnhaven. ïnformatien bij genoemden Makelaar. (25938) KIESVEREENIGING&quot; Do Kiesvereeniging Burgirpligt heeft in hare vergadering van 12 October 11. (bijgewoond door 77 Leden) tot haren CANDIDAAT voor het Lidmaatschap van den Gemeenteraad gesteld den Heer P. SMÏDT VAN GELDER, Fabriekant, Bestuurder van het Departement Amsterdam der Maatschappij ter bevordering van Nijverheid, enz. enz. De Commissie van Bestuur: J. -DOMELA NIEUWENHUIS. R. J. KELDERMAN. W. MARTEN WESTERMAN. J. L. DE LEAO LAGUNA. A. E. J. MODDERMAN. N. REDEKER BISDOM. J. H. VAN DER MEULEN L.Cz. J. ROOSEGAARDE. A. VAN^ASSEN. (25878) Te^en f?oed Salaris *°ckt men voor een druk KASSIERS-KANTOOR in GELDERLAND EEH GEBÖÏÏTOEERD GEÖOTBÖEKHOÜDER die ook bijzonder vlug Journaliseert en zeer accuraat werkt. Franco Brieven worden ingewacht onder N°. 243 aan het Advertentie-Bureau van G.&apos;J. THIEME, te Arnhem, met referentien waar en hoe werkzaam geweest, welk Salaris men tegenwoordig heeft en wanneer beschikbaar. (25966) TE HUUR of TE KOOP tegen November of later EEN TOEUUIS op eene Hoofdgracht, Huur ƒ475, Koopprijs ƒ6500 en een ZDSHÏR- EN WaNTEBVEKBLIJF van circa 35 O Roeden, in den omtrek der Stad. Huur ƒ 650, Koopprijs /&apos; 8000 vrii geld. Adres Franco Lr. A. O. bij den Boekhandelaar J. T. F. STEENBERGEN, Utrechtschestraat. (25983) geroutineerd BOEKHOUDEB, middelbaren leeftijd , van goede refei entien voorzien, met den Handel en levende talen goed bekend , zoekt tegen 1 November een KANTOOR , hier of elders. Reflecterenden gelieven zich te adresseren sub Lr. R., ter Kantoorboekhandel van J. J. ARND &amp; Zn. , N. Z. Voorburgwal bij het Postkantoor te Amsterdam. (25972) Met primo November wensclïT^eiTfElïÏÏREN een net logeabel MUIS, op eene der hoofdgrachten, het liefst tusschen de Leidschegracht en den Amstel, bij voorkeur den huurprijs van zes a achthonderd Gulden niet te boven gaande. Brieven franco (HUISV bij den Makelaar S. DE GREBBER, Egelantiersgracht, NN 94. (25796) Tot uitbreiding eener nette Dameszaak (geen Modes) verlangt men eene COMPAGNON, in staat 5 a 6 mille bij te brengen, het liefst eene Dame, welke lust heeft mede werkzaam te zijn. Adres lett. N. T. franco Bureau Handelsblad. (25935) BOUWTEREEIH TE KOOP, in alle afmetingen, gelegen onmiddellijk aan een der Buitensingels , van ƒ2 tot ƒ5 de vierk. el, grootendeels front. Het is gedeeltelijk uitmuntend geschikt voor eene FABRIEK of BKÓCWEHIJ, gedeeltelijk voor VILLA&apos;S en WONINGEN. Adres franco, motto Bouwterrein, bij de Boekhandelaars ZEELT &amp; VOS, Leidschestraat, X 728. (25914) PÏLÉÏS VOOR FÖLKSVIOT, GELDLEENING GROOT ƒ 1,000,000. De TREKKING DER PHESIIE-NOMitEERS van de op 1 October 11. uitgetrokken 4 Seriën, zal plaats hebben op Maandag 2 November a. s., des namiddags ten 1 ure, m het Paleis voor Volksvlijt, ten overstaan vanden Notaris P. LOUWERSE. &quot; (25874) De Houders van Loten wordenbg de trekking toegelaten. NËDERLANDSCHir HANDEL-MAATSCHAPPIJ. VEILING te Amsterdam op Woensdag den 28sten October 1868, van: 241 Balen ruwe .HAPANSCHE ZIJDE. 65 // j CHINESCHE „ Amsteiipam, 14 October 1868. (25858) O VOUTE, J. VOUTE Czn. erTË/r/VOUTE, Makelaasr zullen op Vrijdag 23 October 1868, des namiddags ten 2 ure precies, in de Brakke Grond, in de Nes, te Amsterdam, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, veilen: EENE PARTIJ VAN Ü22 BALEN SICILUAHBGBISESIAE, (directe aanvoer met verschillende Schepen). Liggende te zien als bij Notitie wordt aangewezen. (25859) STOIiIïIHSTELLII IN HET LOKAAL DEK Koninklijke Akademie van Beeldende Kunsten TE AMSTERDAM. De vereenigde Kommissie tot voornoemde TENTOONSTELLING in aanmerking nemende de belangstelling, die daaraan bij voortduring wordt geschonken, heeft besloten de TENTOONSTELLING tot nadere aankondiging te verlengen. Namens de Kommissie voornoemd: Amstekdam , A. N. GODEEROY, 14 October 1868. (25844) De ONDERGETEEKENDE adverteert dat bij hem de Prijs van f 5000 op N°. tfi&apos;iit, der 267ste Loterij, gevallen is onder Handteekening van de LEAÖ LAGUNA en MONK. (25866) B. IJ. VAN P&amp;ALENjLDamrak, L 115. &quot;ëTvmleetereïi, BAANGRACHT, BB 76. adverteert dat bij hem onder de handteekening des Heeren LEAÓ LAGUNA &amp; MONK, sde Klasse, zijn gedebiteerd de navolgende prijzen: 1»29 ƒ SOüO, L3551,«552 en 134S;S ieaer ƒlOOO. (25864) DffiNSTBOÖTGETOAAGDr _ Tegen primo November a.s. of eerder wordt GE VrRAA GD in een Winkelhuis eenefatsoenlijse DIENSTBODE, P. G., loon ƒ 80, met uitzigt op verhooging. Hierop reflecterenden gelieven zich te adresseren met tranco Brieven onder Lr. O. Q., Bureau Handelsblad. (25877) De Eigenaar van het GOUDI-.N HOROLOGIE op Maandag 12 dezer op het Volks-Concert in het Paleis voor Volksvlijt gevonden, kan dit terug bekomen bij den Heer STRUIJS, Barbier, Vijzelstraat bü de Prinsengracht. (25875</p>
</text>
