<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>REVALENTA ARABICA. De Heer P. C. K., die reeds twee Kinderen aan de gevolgen van het Zuur verloren had, gebruikte op mij aanraden bij het derde Kind, tegen dezelfde kwaal, de REVALENTA, en wel met het gunstigst gevolg. Het Kind herstelde spoedig, begon goed te groeijen en kan tbans reeds ander voedsel er bij gebruiken. Belangstellenden kunnen mondelings bij mij nadere inlichtingen bekomen. Enkhuizen. (Get.) J. RIENDERHOFF Gz. RW BARRF§ REVAUE3TTA ARARICA overtreft door hare heilzame eigenschappen alle andeie middelen; duizende en duizende herstelde Lijders getuigen hare verwonderlijke geneeskracht. Het vooroordeel tegen de REVALENTA wijkt meer en meer, en derzelver gebruik onder de meer beschaafden en gegoeden neemt dagelijks toe. . . , , De REVALENTA herstelt de spijsvertering, versterkt de zenuwen en longen, zuivert het bloed, brengt nieren en longen in gezonden staat, bevordert de geregelde werking der organen en geneest volkomen alle maaglijden van welken aard ook, benevens verslijming en onderbuikskwalen, terwgl zij bet gebruik van pillen, poeders of mixturen geheel noodeloos maakt. , . ? . . ZWAKKE PERSONEN, die de REVALENTA als ontbijt en avondeten geregeldl gebruiken, zullen zich er uitermate wèl bij bevinaen; KINDEREN, die de Moedermelk moesten missen en alleen met de REVALENTA werden opgevoed, werden sterk i-n tierig. - ,T„„„T,T^r.,rTrvr.T-T De REVALENTA is ook EEN GOEDKOOP GENEES- EN VOEDINGSMIDDEL, -omdat zy de Medicijnen overbodig maakt en zoo geconcentreerd is, dat een lepel vol (naauwelijks eene waarde van ten hoogste 10 cents representerende) eon geheel bord soep oplevert, voldoende voor eenen n aaltijd. _™- „. Men lette er vooral op, dat iedere Bns, tot waarborg der Echtheid, door »F. VON WINDHEIM £¦ C°., VERKOOPHUIS&quot; geteekend is. . „ _,„ De prijs der REVALENTA is: 87i/g Cents, ƒ 2, ƒ 3.50, /8, ƒ 16, VERKOOPHUIS en de Lekende Depots. (25873) ST &quot; ROTTISRRA^ÖOTHRSBIJRG. SH VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN. Het Stoomschip GOTHENRURG, Kapt. J. Hus, VERTREKT DINGSDAG 20 OCTOBER. (258C0) LAATSTE REIS VOOR DIT JAAR. m Adres KUYPER VAN DAM * SMEER.</p>
</text>
