<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KEOIENMEID. Er wordt tegen primo November GEVRAAGD: eene goede KEUKENMEID, van deP. G., tegen hoog Loon, in staat huishoudelijke Werkzaamheeden te kunnen verrigten. Adres met opgaaf waar getuigenis te bekomen, franco, onder Lett. P. K., Bureau Handelsblad. (25987) Te aanvaarden tegen I°. Mei aanstaande, wordt UIT DE HAND TE KOOP AANGEBODEN, een modem betimmerd en zeer gunstig gelegen HEEKENHUIS, staande in de PLANTAADJE MIDDEIAAN, NABtt DE PARKLAAN. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseeren bij den Makelaar H. G. SCHELTEMA, Keizersgracht bij de Runstraat. (25976) UIT DE HAND WORDT TE KOOP AANGEBODEN, dadelijk te aanvaarden, het PAKHUIS genaamd DE FfJFHOEK, groot 1 roe 8 ellen, staande en gelegen op het beste gedeelte van de SPUISTRAAT, tusschen de Gasthuismolen- en Huiszittenstegen. Te bevragen bij den Makelaar H. G. SCHELTEMA, Keizersgracht bij de Runstraat. (25977) ZIJDEN HOEDENMAKERS. Aan eene voorname FABRIEK kunnen nog geplaatst worden TWEE BEKWAME MONTEURS. 2 GALLETMAKEKS en 1 GAKNEEBSTER. Men adressere zich in Persoon, of per gefrankeerde Brieven onder Lett. G. bij de Boekh. J. G. VAN TER VEEN en ZOON, te Utrecht. (25774) Door bijzondere omstandigheid wordt TE HUUR gepresenteerd : Een zeer net HUISJE , voor jongelieden of bejaarde menschen, bestaande in Zijkamer, Binnenkamer, Kelder en verder van alle Gemakken voorzien, huurprijs ƒ 150. te aanvaarden dadelijk of 1 November a. s., gelegen op de Heerengracht. Adres franco, Lett. A., bij H. W. WILLEMS, Boekhandelaar, Koningsplein. (25775) Een HEER, zijne bezigheden buitenshuis hebbende, wenschte bij eene fatsoenlijke familie eene GEBTOFVEEKDE VOORKAMER, met apart Slaapvertrek, en in don geheelen Kost, tegen p. m. J 50 per maand; liefst in de nabijheid van den Binnen-Amstel. Reflecterenden vervoegen zich met franco brieven, onder lett. A. P. 0., Bureau Handelsblad. (25904) Een JONG MENSCH van goeden huize, veel tijd ter zijner beschikking hebbende .wenschte denzelven nuttiger te besteden door in deze of gene HANDELSZAAK werkzaam te zijn. Ook niet ongeneigd om door storting van eenig Kapitaal hetzij nu of later als ASSOCIÉ op te treden. Hiertoe inclinerenden vervoegen zich franco, onder lett. A. Z., Bureau Handelsblad. (25928) Een fatsoenlijk MEISJE zag zich gaarne geplaatst als KINDEBJUifVROUW, kunnende goed naaijen, mazen en met de wasch omgaan ; er zal meer op eene goede behandeling dan salaris gelet worden. Adres franco brieven onder lett. A. B. C. Bureau Handelsblad. (25942) f® HfJUft een WINKELHUIS, staande en gelegen op het beste gedeelte der Vijzelstraat, in den omtrek van de Munt. Te bevragen bij P. BAAIJ, Makelaar, Singel, X 39. i 25794) MEN VRAAGT tegen November of dadelijk een paar GESIEUBELEERDE KAMERS liefst SUITE, eerste Etage met of zonder afzonderlijken opgang. Antwoord hierop franco Brieven onder Letters M. Z., Bureau Handelsblad. (25568) ONGEMEUBELEERDE KAMERS. TE HUUR gevraagd tegen April of Mei 1869, voor Gehuwde Lieden met één Kind, &apos;£ RUIME KAMERS met Zolder of Kamer tot Berging, gelegen tusschen de Munt en Utrechtsche Barrière of daaromtrent. Adres me franco Brieven, onder de Lett, O. P., bij den Boekhandelaa J. S. DE HAAS, Spuistraat, G 315,^ver de Stils teeg. (25969) MEN VRAAGT MET PRIMO MEI voor een Gozin zonder Kinderen: Een klein net HUIS, in het midden der Stad. Huurprijs omstreeks ƒ550. Adres franco Lett. B. aan den Kantoor-Boekhandel BLIKMAN EN SARTORIUS, Dam. (25978) I,ÉES&quot;ÏÏET ATTENTIE. tf~„*xr®lt. De Ondergeteekende maakt aan *7—^r^f £&lt;!||§||sr*&apos; het geëerde Publiek bekend , dat SiMjl^l flHHßiHi&amp;dcn 17dcn October, zijne Nieuwe issssjeSE SLAGERIJ! zal doen openen, in welke dagelijks te bekomen is, puike eerste kwaliteit best vet OSSENVLEESCH a 30 Cents de 5 oneen, BIEFSTUK 35 Cents de 5 oneen, puike eerste kwaliteit best vet LAMSVLEESCH 23 Cents. Dit alles vrij aan huis te bezorgen met overtuiging-, ziet en oordeelt. Verzoeke beleefdelijk om de gunst en recomdatie. Uw dv. Dienaar, (25932) J. ff. KEIZER, Foeliedwarsstraat, U 332. KÖÖRTS-PI LUHtf. Deze PILLEN stoppen niet voor eenigen tijd de Koorts op, maar doen dezelve uitslijten en genezen grondig. Doozen van 100 stuks a ƒ 1.20. Franco aanvrage bij de Boekh. F. H. BRINKMAN &amp; COMP., Singel tusschen de Beulingstraat en Koningsplein, N&quot;.478. te Amsterdam. (25785) ¦jkjix TE AMSTERDAM LIGT IN LADING NAAR JU SINGAPORE EN HONGKONG, het snelzeilend gekoperd lste Klasse BRIKSCHIP MMTM%&amp;nm9 Kapitein E. H. FKKKES. Adres bij de Bevrachters NIEUWKAMP BAVINK &amp; C°., te Rotterdam en Amsterdam, en de Cargadoors OOLGAARDT &amp; BRUINIER alhier, en J. A. NIEUWKAMP te Rotterdam. (25849) GORSETS EN BÜIKBANDEK. De Ondergeteekende maakt voortdurend alle CORSETS, welke Scheetheid verbergen; KRAAM-en 71&apos;\i I&apos;(IKSETS, BUIKBANDEN, die den Buik diagen als die welke den Buik verbergen-, alsmede ADERSPA T-RFFNSTUKKEN. Eene Jufvrouw is te ontbieden UEds. Dienstw. Dienares. PELLISSIER (25207) Singel, tegenover de Warmoesgracht, G 360. depots! In alle steden en dorpen vraagt men DEPOT HOUDERS, tot den verkoop Van PEPERMUNT en SUIKERWERKEN. Hierop reflecterenden gelieven zich te adresseren franco onder Lett. P., bij den Boekh. J. L. VAN DIETEN, te Rotterdam. (25974) a HOEST, HEESCHHEID, VERKOUDHEID, f E| de natuurlijke en onvermijdelijke gevolgen van de tegen- 8 St woordige natkoude weersgesteldheid, worden spoedig g S§ genezen door het gebruik der wereldberoemde 1 Malz Borst-Bonbons, 3 van JOHANN HOFF. § |j Verkrijgbaar in Pakjes van 30 Cts., in het Centraal- gj 3 Dépót, van J. HOFF, Oude Bloemmarkt bij de Stil- jg g steegs F 154 en verder bij: ARNDT &amp; ZONEN, naast | H het Postkantoor; in de Blaauwe Porcekinwinkel&apos;Sien- g 3 wendijk; E. BERTRAM, Kalverstraat; M. CLÉBAN, B m Huidenstraat en Heiligen Weg; ULOTH, Apoth., Zee- 3 gj dijk; J. STEILING, Kerkstraat bij de Spiegelstr.; J. §8 | KOK, Hoogstraat. (25826) g Maison P. V. GOULMY, BOTS-LE-LUC, vient de recevoir les Terrines de foies-gras des Maisons ALBERT HENHY et LOUIS HEJt&apos;KT de Strasbourg et attend au premier jour les Terrines de foies de Grives de Montélimart. (25967) 10 Octobre 1868. ISeesteiivoefler! Ongeveer 300 mudden KLEINE AARDAPPELEN worden TE KOOP AANGEBODEN, bij niet minder dan 10 mudden te gelijk, a ƒ0.90 per mud. Franco te bevragen Bureau Handelsblad, onder het motto KRIEL. (25975) Tegen I°. Mei 1869 wordt TE HUUR GEVRAAGD een klein KUIS of rnim BOVENHUIS, voorzien van de noodige gemakken. Verzoeke opgaaf van Stand en Huurprijs met franco Brieven onder Lett. A. bij den Boekhandelaar J. T. F. STEENBERGEN, Utrechtschestraat. Z 2, alhier. _ (25984) ¦JS» k Gevraagd eene SCHROEFSTOOMi \ On, B«(« &apos;»&apos;, ongeveer 100 voet lang, ingerigt mÈmM voor PASSAGIERS en GOEDEHEN. 6Sa£SA£3» Aanbiedingen, onder .lett. A. Z., franco, hg den Boekh. OF. STEMLER, te Amsterdam. (25929)_ &quot;MBIIEM. Een JONG MENSCH, van goeden huize, wenscht Plaatsing in een GAS-, BLICKINEN-, IJZEU-. of eene andere FABKIEW, om aldaar zoowel met de Werkzaamheden als met de Administratie bekend te worden. Als vereischte tot zoodanige Plaatsing wordt gesteld, het uitzigt om later door den inbreng van eenig Kapitaal als DEELGENOOT in die Zaak te worden opgenomen. Aanbiedingen franco, onder Lett. Q. R„ adres de Boekhandelaars HOOG &amp; KRUYT, te Rotterdam. (25973) Men biedt UIT DE HAND TE KOOP aan ¦&quot;iênï«ËÜw BLOK HUIZEN en PLAATS, zeer goed gelegen tet bet vitoetenen eener Fabriekzaak en waar ook Vier of Vijf en Twintig Duizend Guldens op Hypotheek kan gevestigd blijven. Franco Brieven in te zenden, onder Lett. Z. Z., Bureau Handelsblad. (25985) i^^M l™, OVER DE liqt^™ \velh\mdbelD. FORTUIN. I DERDE DRUK. Naar de Vijfde Fransche uitgave. Door Mr. C. M. A. SI RON VAN DER AA. Prijs ƒ0.60. {janMggjgjs^ Kort en bondig, klaar en duidelijk, vindt fflalaKSgs^ iedereen, bij alle voorkomende gelegenhe«&quot;&apos; &quot;&quot;&quot; den, in dit Werkje op. 170 bladzijden aan_ _ „„— getoond wat men te doen hebbe, om fatfill ii^ soenlijk, welopgevoed, aardig en wellevend \J \J U A • genoemd te worden. Bij G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam, en alom op bestelling te bekomen. (25799) Bij P. N. VAN KAMPEN, te Amsterdam, ziet liet licht: TOS MEiIBCiOKIE. TOONEELEN EN KARAKTERSCHETSEN UIT NIEUW ENGELAND, «&quot;wwdoor Mks. H. BEECHER STOWE, Schrijfster van De kleine Fossen, Ons Huis, enz Tweede Druk, in kl. B°, ƒ1; geb. in net Linnen ƒ1 50 zijnde N°. 25 van de Goedkoope Serie van Romans, aƒ 1 het doel, waarin mede voorkomen: F\ 1-3. EDWARD BÜLWER LYTTON, de Familie Beaufort, of Nacht en Morgen in het menschelijk leven. Derde druk, 3 deelen. N°. 4—6. De Familie Caxton. Een tafereel uit het dagelijksch leven. Tweede druk, 3 deelen. N°. 7 en 8. Miss ELISABETH SEWELL, Geertruida, of de liefde des geloofs. Tweede druk, 2 deelen. N°. 9—ll. Miss MULOCK, John Halifax. Tweede druk, 3 dln. N°. 12. Mevk. A. L. G. BOSBOOM-TOUSSAINT, Eene Kroon voor Karel den Stouten. Tweede herziene druk. N°. 13-16. Miss YONGE, Violette of de Schoonzuster, 2de druk; 4 deelen. N°. 17-19. EDWARD BULWER LYTTON, De laatste dagen van Pompeji. Tweede herziene druk, 3 deelen. N°. 20-22. CHARLES DICKENS, Groote Verwachtingen. 2de herziene druk. N°. 23-24. Edw. BULWER LYTTON, Eugenius Aram, of de geheimzinnige misdadiger. Tweede herziene druk, 2 dln. | Ook gebonden in Nette Banden teg. n geringe I prijsverhooging. (24803)</p>
</text>
