<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>mk Maar P ADAMS , jmSs&amp;S&amp;im ligt te Amsterdam in lading het snelzeilend nieuw ge*ö*^»» koperd tweedeks BASSKSCUIP Hcnrietla (öOÖ Tonnen), Kapt. K. VISSER, mede voorzien van allezins geschikte inrigtingen voor den overtogt van Passagiers. Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER. (4285) Jkgï Maar&apos; BAM \ lIANG direct __Wn_Wfö&apos;Ji^ weder to A M S T E E D A M ter Inlading gereed het Snelzeilend Gekoperd TWEEDEKS BARKSCRIP Sliedrecht, (800 Tonnen,) Kapt. R. 11. BORCHERS, Voorzien van ruime en luchtige Kajuit en Hutten, mede uitmuntend ingerigt voor den Overtogt van Passagiers. Adres: OOLGAARDT &amp; BRUINIER. NB. Passagiers worden aangenomen naar BATAVIA en SAMARANG. (4286) M§ VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN ABKnaar Batavia en Soerabaya ligt te Amsterdam ter inlading gereed het snelzeilend nieuw gekoperd BABKSCUIP Anna Maria Wilhelmina (800 TONNEN), Kapitein J. DE HAAN. Wegens doelmatige en ruime inrigting van Kajuit en Hutten mede zeer aan to bevelen voor den overtogt van Passagiers. Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER. (5127) KONINKLIJKE NEDERLANDSCHE STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ. STOÖMVAART TUSSCHEN AMSTERDAM EN KOPENHAGEN, 30 Maart. GÖTHENBURG, 30 Maart. KONINGSBERGEN (vrije vaa-t Piilau-Koningsbergen voorbehouden) 30 Maart. GIBRALTAR, PALERMO, MESSINA, BRINDIST, RAM, ANCONA, VENETIË en TRIEST, eerste dagen van April. Van ROTfIÈDAM naar KOPENHAGEN en STETTIN, 1 April. Adres voor Kopenhagen, Göthenburg en Koningsbergen bij B. J. VAN HENGEL; voor Dantzig bij Wed. JAN SALM en MEIJER; voor Gibraltar on de Middellandsche- en Adriatische Zeeën bij VAN DEN BEY &amp; C°., BLIKMAN &amp; C°., JAN CORVER &amp; C°., F. K. ROODENBEEK en DE GRIJS &amp; CO., Cargadoors alhier, en voor alle Havens, zoowel van hier als van Rotterdam, bij JOHs. OOMS Ez. &amp; C°. en BOUTMY en CO., Cargadoors te Rotterdam. Voor het vervoer van Passagiers en nadere informatien adressere men zich bij de Directie te Amsterdam en te Rotterdam. Amsterdam, Maart 1867. BE PIKECTIE. (7271) £fck RUN-STOOMBOOTVAART. ®*™KEULSCHE EN DUSSELDORPSCHE MAATSCHAPPIJ. DIENST VAN 10 MAART. Van DUSSELDORP naar ARNHEM: Zondags, Woensdags en Zaturdags, des Avonds ll Ure. u ARNHEM naar DUSSELDORP-MANNHEIM: Maandags, Dingsdags en Vrijdags, des Namiddags _\\_ Uro, zonder over- T «achting te Emmerik. n ROTTERDAM naar DUSSELDORP-MANNHEIM: Zondags, Woensdags, Donderdags en Zaturdags des Morgens, 6 Ure, ïonder overnachting te Emmerik V.tAtn inliobtlsgea geren de Ag*Mft &lt;6COl&gt;</p>
</text>
