<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 14 Mei. De Keizer heeft aan het comité voor «e oprigting van een gedenkteeken voor wijlen Keizer Maxi&apos;unaan te Triest, eene bijdrage van 2000 fl. gezonden. Keizerin •yarolme heeft tot hetzelffe doel 1000 fl., de aartshertog -_..__! Karl 150° fl** de aartshertogin Sopliia 1000 fl., de W i??].1 Ludwig 1000 fl. en de aartshertog Ludwig v ie tor 500 fl. bijgedragen. eoiiïa» Vminister jan Justitie, de Heer Borger, is sedert tenigo dagen ernstig ziek. aa^W?ei&apos;lau,)l),f.t te Triest de volgende berigten 2£^nevdto2 valV,d,&apos;a «HnS hee?t_.ch_aJ-M* --vestigi _&gt;. -b.ei.er vaa Chiaa is gehuwd</p>
	<p>— Te Pozaga bij Alt Gradisca heeft dezer dagen eene groote wolkbreuk plaats gehad ; 80 huizen werden weggeslagen ; rele anderen staan onder water. Hoevele menschen het leven hebben verloren is nog onbekend. De gemeenschap is gestoord. — Uit Belgrado wordt gemeld, dat Rusland officieel heeft keDnis gegeven, dat het afstand doet van zijne bij tractaat verkregen regten in Servië. De Russen in Servië zullen voortaan aan de !*&apos;erviseh_ wetten on aan de Servisch** regtbanken onder worpen zijn.</p>
	<p>BERLIJN, 15 Mei. De onderhandelingen over de intrede van Lubeck in het Tolverbond zijn afgeloopen; het verdrag wordt heden onderteekend. Het Tolverbond vestigt te Lubeck een hoofdkantoor van in-en uitgaande regten. Lubeck verkrijgt wrju-transito depots en vrije depots voor denzoogenaamden noordschen handel. — De Fransche gezant, de Heer Benedetti, begeeft zich in de maand Junij naar Karlsbad tot gebruik der baden. — De Zuid-Duitsche leden van het Tolparlement, welke tot de nationale partij behooren, trachten den grondslag te leggen tot zekere zamenwerking met de Noord-D uitsche nationalen in de politieke kwestien, welke zamenwerking zal moeten in stand blijven ook wanneer het Tolparlement niet vergaderd is. — In liberale kringen bespreekt men de indiening van een wetsontwerp betreffende do rekenkamer, door hetwelk de onlangs in zake de bondsschuld in den Rijksdag uitgebroken strijd tusschen de regering en de nationale partij weder bijgelegd zal worden. — Gisteren heeft hier eene .talrijk bezochte en onstuimige volksvergadering plaats gehad, waarbij verscheidene afgevaardigden als redenaars optraden. De vergadering droeg _u.h een comité, dat benoemd werd, op om een democratisch programma op te stellen. —iw_n ™rneemt&apos; dat de in 1865 aangevangen &apos;spoorweg van Kittershausen over Lennep naar Reinseheidt (eene vei° takking van do zoogenaamde Berg-Markschebaan) reeds in zoo ver voltooid-rs, dat hij tegen September a. s. voor het verkeer kan worden opengesteld. Men had bij dezen aanleg groote moeijeltjkheden, als het uithakken van rotswanden en het leggen van dijken, te overwinnen. — Uit Kopenhagen wordt gemold, dat naar men verzekert, de verloving van den kroonprins van Denemarken (geb. 3 Junij 1843) met de prinses Louise van Zweden, dochter van Koning Karel XV en Koningin Louise, prinses der Nederlanden, (geb. 31 Oct. 1851) definitief is vastgesteld. De kroonprins, die eerlang te Kopenhagen wordt terug verwacht , zal zich spoedig daarna naar Stockholm begeven, ter viering zijner verloving; het huwelijk zal in het volgende jaar voltrokken worden. — Den liden dezer is de Noorweegsche stad Frederikstad bijna geheel eene prooi der vlammen geworden. — De Moskauer Zeitung meldt, dat in Polen belangrijke bezittingen van den staat aan particulieren worden verkocht met betalingstermijnen, welke zich tot 35 jaren uitstrekken. Zoo werden de ijzermijnen der kroon onder zoodanige voorwaarden aan den graaf Zamoyski en den markies Wielopolski overgedragen.</p>
	<p>FRANKFORT, 15 Mei. (Part. Corr.). De badplaatsen iv den Rijngau vleijen zich met de hoop op een gunstig saisoen. Reede is de komst van vele hooggeplaatste personen aanfekondigd. Te Ems verwacht men in Junij den Koning van ruisen. Op het kasteel Johannisberg worden toebereidselen gemaakt voor de ontvangst van prins Metternich, die er eenige dagen zai doorbrengen. Men verzekert dat de hertog van Nassau blijft volharden bij zijn besluit om den wintertuin in het park van het kasteel Biebrich te verkoopen. Uit Dresden wordt gemeld, dat de keurvorst van Hessen met een talrijk gevolg daar is aangekomen. In Zurich, St. Gallen en Schwytz wordt zeer geijverd tegen het huwelijks-concordaat. Met de huwelijks-hinderpalen, welke het moet, afschaffen, heeft men het tot zoodamgen stand van zaken gebragt, dat de onwettige geboorten bijna 1/4 van het totaal der geboorten uitmaken, eene ongehoorde verhouding voor eene landelijke bevolking.</p>
</text>
