<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AMSTERDAM, Zaturdag 16 Mei.</title>
	<p>Ter secretarie dezer gemeente zijn ter lezing nodergelegd de navolgende te behandelen stukken: N°. 123. Voordragt van Burg. en Weth- tot benoeming van ecu lid der commissie voor den graanhandel, ter vervulling der vacature, ontstaande door de periodieke aftreding van den Heer D. C. Godefroy. Aanbevolen wordt het volgende tweetal: De Heeren D. C. Godefroy, chef van het huis D. C. Godefroy en C°. en S. van Hoorn, van de firma van Hoorn en C°. N°. 124. Adres van 11. Ileije Ai. e. »., Puwuueii. ver üuurten N en 0, om aangevoerde redenen verzoekende de vaststelling eener verordening, waarbij het spelen met en ora geld (dobbelen) op straat, strafbaar gesteld wordt. N°. 125. Voordragt van Burg. en Weth. tot benoeming van een curator van het stedelijk symnasium, ter vervulling der vacature,. ontstaan door hot eervol ontslag, verleend aan Dr. A. W. F. Herckenrath. Aanbevolen wordt het navolgende tweetal: de Heeren Dr. J. Penn, lid van den gemeenteraad en Mr. F. Th. Westerwoudt, lid van gedeputeerde staten van Noord-Holland. N°. 127. Voordragt van Burg. en Weth. tot benoeming van directeur en leeraren aan deburger dag- en avondschool. Op de lijst van aanbeveling zijn geplaatst de navolgende heeren: Voor leeraar in de werktnigkunde en een gedeslte der wiskunde, tevens directeur: R. R. Lit, leeraar aan de rijks hoogere burgerschool en aan de burgeravondschool te Gouda; L. B. Fikkert, hoofd-onderw. aan de openbare school van meer uitgebreid lager onderw. lste kl. voor jongens te Rotterdam. Voor leeraar in de wiskunde: C. Knapper Kzn., leeraar aan do bijzondere inrigting voor middelbaar onderwijs, &quot;Instituut Delfos,&quot; te Rotterdam; A. Roozeboom, leeraar in de wiskunde aan de rijks hoogere burgerschool te Helmond ; voor leeraar in de natuurkundige wetenschappen : D. J. Sanders van Loo, vroeger leeraar aan de ambachtschool te Amsterdam; Dr. C. H. Thiebout Jr., phil. nat. dr., leeraar aan de burger dag- en avondschool te Arnhem; voor leeraar in de Nederl. taal, geschiedenis en aardrijskunde: C. P. J. Snoek, hoofd-onderwijzer aan de openbare school voor gewoon en meer uitgebreid lager onderwijs te Leijerdorp; J. H. Swildens, vroeger bijzonder onderwijzer 2de kl., thans privaat-onderwijzer te Amsterdam. Voor leeraar in het handteekenen: ij. J. A. Koopman, leeraar in het handteekenen aan het volksonderwijs der Maatschappij Tot Nut van &apos;t Algemeen alhier; W. Nagel, leeraar aan het koninklijk gymnasium te Cleve; J. A. Rust, leeraar in het handteekenen aan de ambachtsschool alhier; Voor leeraar in het regtlijnig teekenen: J. H. A. E. de Vries, leeraar in het regtlijnig teekenen aan de hoogere burgerschool alhier; C. C. A. E. van Breda, leeraar in het regtlijnig teekenen aan het volksonderwijs der Maatschappij Tot Nut van &apos;t Algemeen; David de Vries, leeraar in het regtlijnig teekenen aan de ambachtsschool aihier. Voor leeraar in de staatlmishoukunde: Mr. E. van Lier, leeraar aan de hoogere burgerschool te Zaandam. Vcor leeraar in de gymnastiek: P. C. Adrian, in het bezit eener acte van bekwaamheid voor het middelbaar onderwijs, onderwijzer in de gymnastiek aan de openbare armenschool N . 3 alhier. N°. 123. Voordragt van Burg. en Weth., tot het indienen van een adres aan de Tweede Kamer der Staten Generaal, ter zake van het ontwerp van wet tot wijziging van eenige bepalingen der concessie voor het maken van een kanaal tot verbinding der Noord- en Zuiderzee.</p>
	<p>Do Ütrechtsche Courant behelst het volgende treurige berigt: Een vreeselijk ongeluk heeft heden morgen, omstreeks 10 ure aan de &apos;nieuwe zwemschool, a_n den Krommen Rijn alhier, plaats gegrepen. De algemeen hoooggeachte hoogleeraar Mr. O. van Rees, hoewei geen lid, had zich er heen begeven, om te zwemmen. Pas in de afgeschoten ruimte voor de eerste klasse, de geoefende zwemmers, gekomen, schijnt een kramp hem te hébben bevangen; hij nep om hulp, en slechts een der knechts wierp zich te water; ongelukkig schijnt die hulp niet tijdig of niet juist genoeg te zijn aangebragt, althans de Heer v. Rees zonk m de diepte; eerst na eemg tijdverloop was het den knecht^ die herhaalde ijk te water ging en zelf bijna het slagtoffer werd, mogelijk den drenkeling boven te brengen. Prof. v. d. Lith was spoedig met andere geneeskundigen aanwezig, om zoo mogelijk de levensgeesten bij den drenkeling op te wokken. Een half uur was men to vergeeis daarmede bezig. Zijn gezin, ziine vrienden onzo stad, de academie, het vaderland, ja de menschheid lijden in den jammerlijken dood van Mr. O. van Rees een onherstelbaar verlies. Hn was met alleen geacht om zijne groote kunde, en bemind om zijne voortreffelyKe hoedanigheden, maar geliefd bij fllen die hem kenden, om ziin echt humanen zin, om zijn edel karakter; hij was uitstekend boven velen, een voorbeeld voor allen; zijn dood verwekt diepe ontsteltenis in geheel de stad. * UTRECHT, 15 Mei. Van wege het ministerie van oorlog werd heden alhier herbesteed het eenjarig ondorhoui der werken te Utrecht. Aannemer werd do Heer W. van Leur. te Blaauwkapel voor ƒ 6450 en aanbesteed het eenJ*&quot;? onderhoud der kazernen en gebouwen alhier. Aannemer Wl» de Koer H. Leemans, voor ƒ 7350,</p>
</text>
