<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Zomer-Theater Tivoli. LEIDSCHE BOSOÏF. Heden, Zondag 17 Mei: ÏHATIMÉE Musicale et Instru-s*tale van 1 tot 4 Ure. Medewerking van den Heer «__RON. HH. Leden met Dames en Kinderen vrij, Introductie 25 Cents. Avond: Groote Voorstelling: Le mariage aux lanternes, te Tigre du Bengale, Landwehrmans Heimkehr, etc, etc. Entree 49 Gents. (7 TJre.) Maandag 18 Mei. Eerste msal: Henriette et Charlot. WILLEM U-t-STE», Directeur. MEUW EMÏS:fH__ITiRr Plantage, Parklaan, in de groote Schouwburgloge van de Heeren SCHOEMAN en VAN LIER. Zondag 17 Mei. He Voddenraper van Parijs, groot beroemd drama_ in 6 tafercelen, benevens een voorspel met nieuwe decoratien, dooiden Heer Graux. lste Rang ƒ0.40; 2de Rang ƒ0.25. Aanvang ten 8 ure precies. __&gt;!_ ESIïïECTSE. Maandag 18 Mei. De Watergeus of Nederland onder Philippus 11, épisode uit den SOjarigen oorlog, in drie bedrijven met muziek, koren en gevechten. Gevolgd door*. Meester Joris of twee jaren op schildwacht, zangspel in 1 bedrijf. ZONDAG 17 MEI 1863, VAN 1 TOT 4 URE: HHatlnéc Hasléalet met Introductie voor Vreemdelingen. DES AVONDS TEN 71/2 URE: EMMÜIÏE COICEET beueyens ALGEMEENE GAS-ILLUMINATIE. Bij ongunstig weder STEIJI-CÖICEET Ii BE ZAAL. Entree voor het Publiek 99 Cents. &quot;¦H- Geabonneerden volgens Ahonnoments-voonvaarde. J. EPPAi-Jt STOM-P-gT. PALEIS ¥ö OE f OLKSTLIJT. ZONDAG 17 MEI 1-68. OCIITIMP-COMCEIiT &apos; T Aanvang P/a Urn. .eden volgens Reglement. (Met Introductie voor Vreemdelingen a 50 Cents). DES AVONDS: , MOOT HABHONII-GOIÜGERT MET BENOAALSGIIE VERLICHTING EN tt_ ? lU_---MIN\TTE. Én^lü^ZCdeT »*»MK-OiIKE»T in de Zaal). : JSe&quot; 4^Reglement. A™P ?% Üre&quot; 6BÏID CIFE CÖÏCEIT&quot;- F. VAM HAAKLERI, NES BIJ DEN DAM, A* 18. Heden en volgende Avonden : GROOT VOCAAL EN ÏNSTRüMËNTAAJi CONCERT, Van tf .^f t?&quot; 7an.deS HeerBEKTOKI, Eerste Tenor C a* te Breslau. Geheel nieuw repertoire &apos; don» I^rs*_Pnos&gt; Oomlsche Liederen, Ohansonnettes. enz., fe_ie_Pames MINA MOLLER, EVELINA LEIDENvSfi, ELISA BANDHOLZ en Mlle. LOUISA DESVIG- V*s» enz. Bnft &apos;Sen Sontag: Grosse Aria aus der Opera Faust, ge- von Herrn BEUTOMS. h Aanvang B&apos;/_ Ure. j ONnr, AMSTET_S HARMONIE-KAPEL. i IV&quot;ER BESCHERMING VAN Z. K. H. PRINS HENDRIK &amp; DER NEDERLANDEN. &lt;iae l\_\Leden wordt berigt, dat te beginnen met Woens- Wa»ï_.,Me&apos; •de Wekelijksehe Bijeenkomsten geregeld des a^NSISAGS zullen plaats hebben. Fe ~___«sisrdam ,Jg_Mei 1868. HET BESTgJLat. a _ Jonathan. dez,.r tP^TUUR brengt ter kenrds aan de Ingezetenen Avondsi °P Z&apos;iturdag den 23sfen Mei e. k. des • een »0 _ 7 Ure precies in het PARK zal worden gegeven ; &quot;&quot;W-., • *g&apos;-° l&apos;&quot; lAfcTB«iraSEiVE&apos;A*LCOK--EB-T, ! ; *il.i!Birl!!;&apos;ïBrl;ing van het Park-Orchest, benevens HES»E- ! , D- p,,.&quot;.fe.Vl»««BgtAGT sn Militair ASSAL&apos;T. ! : ?ïóe^.n..&apos;i: &apos;-.•&quot;•Paal! op 7&quot; 1 de Persoon. ! H. W°MnmVJzon 2ihl w verkrijgen bii de Boekhandelaren j i £&apos; VAN wiv Heerengracht bij de Leliegracht; J. H. en j I®-&apos; Hartenstraat; E. S. WITKAMP,! -en.racht. Af Ain(..ROLPF&apos; Utrechtschestraat bij de Pim- 1 fr 5- E Vaw mS?9,ÜNEVBL-° EN ZOON . Beurssteeg; j ?.a&gt;-lemtnerlifilrD^N1B5R&apos; Nieuwmarkt; C. F. STEMLER, j 1 neS- H THPiT?Tel KT°-rte SiüSel e» bij den Muziekhan- 1 t\k &apos;m no? T.NE.&apos; Kal^traat bij de Bagijnhofsteeg. ! 1 &amp; aan df b^dfpn rfcr^baar °P den Peest-Avond&apos; : fe Entreegelden _nlkfk;Bure?nx- Vaii de netto opbrengst : &lt; vS_.°P te rigter oSl&apos;? derden WOTdei bestemd voor j ***&lt;** Mlt^_evriShn e.Hei&quot;gerlee en een derde 1 *uuta_n,a Vneodschapknug Jonathan, (13916)</p>
</text>
