<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 8 Jan. Vlas zoowel op het land als heden te markt met veel handel tot vaste prijzen. ROTTERDAM, 8 Jan. Tarwe: Van Vlaams., Zeeuws., Flakk. e&apos; Overm. was een vrij goede toevoer ter markt; meerendeelsechter **! de twee laatgenoemde streken, die in de nieuwe soorten 20 c. la^J traag van de hand ging, terwijl oude en jarige nagenoeg vorige prij^&apos; konden opbrengen. Nieuwe in de beste soorten ƒ8.30a9.30; mina*&apos;! en geringe ƒ7 a 8.20. Oude en jarige van ƒ9 a 10.50. Buitenl. &apos;&quot;j. weinig omgang tot vorige prijzen; 124/125 ffi witb. Pools.y&apos;32o; 127/128 n. Bovenl. ƒ285, per 2400 ffi. Rogge: P. lul. ruim prijsh., gewone en ml&quot;&apos; dere soorten tot 10 cents lager moeijelijk te verkoopen. Vlaams- &apos;, Zeeuws, ƒ 6.70 a 7, Overm. en Noord-Brab. ƒ 0.20 a 6.50. Buite»&apos;&apos; met kleinen handel en weinig prijsverandering, 126/127 ffi Vlaai&quot; ƒ208; 125/126 ffi Fransche ƒ 2Ö5 a 208; per 2250 ffi, 152/2 ffi Fr8&quot;* ƒ210; 143,2 ffi Enos ƒ 175. Garst weinig aangevoerd, meest in * jjnge soorten en als voren slepende opgeruimd. De beste Vlaams. *« &lt;seeuwsche Winter ƒ5.50 a 6; mindere alsmede Flakkeesche tju wermaassche ƒ 4, 4.50, 5, 5.40; Zomer van/4.40 a 5 40 ~ayer zonder prijs verandering. Erwten 25 c. lager; Walch. ƒ9 50 Sdiv, Zeeuws- ƒ8.50 a 9.50; niet kokende ƒ 7 a 7.75; groote&apos;en k» t f 8 a n&apos;so- Ko°lzaad zonder handel.de stemming is ,£2 ï?.®1--. Lijnzaad: Zeeuwsch zaai tot verhoogde prijzen met goeden koopje lste soort 134 a 138 st.; 2de soort 122 a 126 st. per 311/2 kop hennepzaad. Nieuw Inlandsch a ƒ 2471/2 te-bekomen. Publieke vei&quot;igen: Uit den Wilhelminapolder 250 mud (128 ffi) Tarwe ƒ9 per (I\vi:£ 440 ?1U? (137 Blaauwe Erwten ƒ9,10 per mud, 130 mud dn.-; )Paardenboonen ƒ6 90 per 75 kilo. - Uit den Adriana Theo&quot;orapoider 69 mud (133 ffi) Roode ris Tarwe ƒ9,30,33 mud (124 ffi) Witte (S?l0 ƒß&apos; 68&apos;60&apos; belden per 75 kilo. - Uit Dirksland 60 mud (112 ffi) Chev. Jgrst ƒ4,95 per 60 k» 17 mud (137 ffi) Blaauwe Erwten ƒ8,35 per mud. «aapohe per contant a ƒ 61 verlaten. Op levering waren geene «rkoopers, doch was mede zonder vraag, Lijnolie per contant a J 43 voor schaarschte gedaan. Op levering der zomermaanden werd Q?.T??boden&apos; doch zonder afgevers. tw- ï-.S^&apos;c8 Jan- Moutwij^ 10.50; Jenever ƒ 16.-; Amst. Rn h &apos;&apos; SP°eling i 0 ets. d„&quot;OMNCHEM, 8 Jan. Bij een ruimen aanvoer yan granen, waren e prijzen met bijna geene verandering te noteren: witte tarweƒß.2o tr.^J0- Rls-Tarwe ƒ9.20 tot 10; Rogge ƒ 6.10 tot 6.80; Garst ƒ 4 a-i ,ri -A Haver ƒ 3*20 a 4; Aardappelen zonder verandering ƒ 2.80 lok i&apos;, oter hooger ƒ1.25 tot 1.45 per ffi; Eijeren id. ƒ6 a 6.25 per ui ; Vette *arkens vlv&gt;g 25 tot 26 c. vuil. .HAARLEM, 8 Jan. De marktprijzen der Granen enz. waren heden &quot;*er ter stede als volgt: Roode Tarwe ƒ 7.90; witte dito ƒ 8 25---£°Sp,/ 6.-; Haver ƒ2.50 a 4.75; Garst ƒ4.60, alles per mud-&apos; nepboter 55 ets. per 4 oneen. Ook waren de markten in andere redelijk gesorteerd. f™-KMAAR, 8 Jan. Aangevoerd: 2 Koeijen die golden van ƒ 100 tot tot 85; 111 Schapen van ƒl6 tot 26; Vntte Varkens van 48 tot 58 c. het ffi. IW,,\8 Jalu Rogge ƒ6.35 a 6.40;.40; Boekweit ƒ6.50; Haver ƒ3.55; X,/ 14 a 1.18 het ffi, Eijeren 6en 7 stuks 20 cents. öIhENWIJK, 6 Jan. Marktprijzen. Granen: Rogge ƒ6 25a6 70- 6.20 a 6.85; Garst ƒ 5.25 a 5.30; Haver ƒ4a 4. 10; Aard&apos;Ppelen ƒ 1.25 a 2.10, alles per mud; Boter: per 1/4 vat ƒ52 a 53 On&amp;J^/26&apos;a 27,25&apos; Per ®/l-25a 1.30; Eijeren per 100 st. ƒ2.75; JA)EVORDEN, 8 Jan. De marktprijzen op heden waren: Ro&lt;we Jf&apos; a 6.40; Boekweit ƒ5.10 a 5.60; Boter per 1/4 vat ƒ45 a 48-per */ la 1.05; Eijeren per 100 stuks ƒ3. Van Boekweit waren circa &quot;W mud, van Boter 3000 2 ffi aangevoerd. ANTWERPEN, 8 Jan. Van Za .tische Krenten hebben sedert Zatur&quot;ag nog 450 a 500 v. , grootendeels voor uitvoer nemers gevonden • &apos;oor 450 v., dio nu van de lading per Island Queen nog overic ziin&apos; &apos;T^gt men ƒl3 in entr. D °} &apos; &quot;ETERSBURG , 2 Jan. Hennep met eenige vraag; dezer dagen «JB 800 tons Molotschanka rein per Junij afgedaan tot 35V&lt;&gt; R en •* *. voorschot en tot 331/2 R. met al het geld vooruit. Heden wer- W 50, tons dito per Junij en Julij tot 34 R. verhandeld, niet al &quot;et geld vooruit en 50 tons half rein op levering in April en Mei *°J 29 R. met voorschot. — Talk-. Prima gele gevraagd, per Aug. nfgt men 56 R. en men biedt 55 R. ¦ S «.Tr^&apos; 3 an&apos; HenneP *°* vorige prijzen met meer handel, voor(•»?,lJ _.in fiJne rein en pas, voor Engeland. — Van Zaailand werd -cc&quot;c la,chng afgedaan tot 16V2 en 160/16 per ton.J &gt;» ƒ ORT LOUIS, 6 Dee. Suiker met weinig kooplust; de prijs voor f| • i&apos;its teruggeloopen van 5.75 a 5.80 op 5.50; ord. soorten in de stand &apos;&quot;miniers 10 a 14, worden bij voortduring alleen voor Engeland »eno- JW-J), Voor Frankrijk is.hoegenaamd geen vraag. Dc verzendingen »«•». Austral e, die s dort eene maand zeer levendig waren zijn s-nel jermmderd. — Vrachten naar Engeland iets beter. — Wisselkoers on monden 1 pCt. premi» * BOMBAY, 11 I) til Katoen stiller, maar door dei geringen voorja ia _van goede Katoen werd cic stemming seuert ied vaster, zoodat g»B heden noteert: Oomrawattee rs. 395 a 400, nieuwe op lovering g SMêrfe en April rs. 430 a 440, Dhollera in loco rs. 410 a 430 en •-oniptali JU, 410 a 425. Er is goede vraag naar nieuwe Katoen, en f Rmg veel ojn a rs. 450. De berigten aangaande den nieuwen oogst *yn gunstig, -r Voor Lijn- en Paapzaad was goede vraag, maar bij P&gt;r«S aan voorraad ging er niets om, daar alles op levering veracht was, Men noteert hei lste art. rs. 6.14 a 7, en &quot;het 2de rs 7 4 a 7.6. — K.-ffin zonder voorraad&apos;en Salpeter zonder vraag-. —:Saffraan Weranderd op rs. 19 a 20, — Cochenille rs. 1.12 a 2.— Vrachten- Er |j goede vraag naar dadelijk vertrekkende schepen, en de vrachten *lJnvasteï, terwijl men eene verdere rijzing verwacht, daar er een antal schepen vertrokken zijn. Men noteert Katoen naar Liverpool * 1.10 a 2 en n. Londen £1.5 a 1.10. — Koers op nieuw hooier&quot;v Londen 6/m. zigt 2.11/4 a 5/M d. D &apos; j&gt;m4£Gooïï* or&apos; £ijst&apos; PriJzen zijn teruggegaan op rs. 130 P?1 &apos;OO mandjes voor 5 partgn Cleaned Carga. De nieuwe oogst laat don ,oed aanzien. In de laatste 14 dagen werden 4369 ton verzon«eji, Aa totale uitvoer bedraagt thans 226,588 ton.</p>
</text>
