<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Dingsdag 9 Januarij.</title>
	<p>Heden zijn m druk rondgedeeld 48 ontwerpen van wet, waarbij ten behoeve van de hierna te vermeiden gemeenten, behoudens sKonings goedkeuring, van 1 Mei 18C6 tot 31 Dee. 1871 , kunnen worden geheven de daarachter genoemde belastingen, hoogstens tot het daarbij aangewezen bedrag. Delft, gemaal, ƒ2 per 100 ffi tarwe: Bommel, gemaal, ƒ 1.50 per 100 ffi tarwe; Brielle, gemaal, ƒ3.34 tarwe: J 1.67 per 100 ffi spelt; 100 opc. rijksacc. geslagt; Gorinchem gedist. ƒls per vat a 50 pCt. sterkte. Gbüda, gemaal, ƒ2 tarwe; ƒl.lO Spelt. Harderwijk, gedistilleerd ƒ 14.50 per vat aSO pCt. sterkte. Hellevoet&apos;sluis, gemaal ƒ 1.14 tarwe; geslagt 50 opc. rijks-aceijns en gedistilleerd f 6 per vat a 50 pCt. sterkte. Hendrik-Mo-Ambacht, gemaal, ƒ 1 tarwe Kult f,k, gemaal, ƒ 2 tarwe; ƒ1.60 spelt. Maassluis , gemaal, ƒ3 tarwe; ƒ1.60 spelt. Mirldelharnis, gemaal, ƒ3 tarwe. Nieuw-Beijedand, gemaal&apos; ƒ1.50 tarwe. Nieuwe Tonge, gemaal ƒ 3 tarwe, ƒ 1.00 spelt. Ooltgensplaat, id. ƒ I.7starwe. Oud-Beijerlaud,iA.J&apos;2 tarwc/l.6ospelt. Oude Tonge, id., ƒ 1.50 tarwe. Piershil, iA.J&apos;I tarwe. Rhijnshtrg, id..ƒ2 tarwe,ƒ 1.60 spelt. Ridderkerk, id., ƒ 1 tarwe. Schoonhoven, id..ƒ2tarwe. Stad aau&apos;t Haringvliet,u[.} } f I.sotarwe. Strijen,\A..fl tarwe. Tiel,id..ƒl tarwe. Vlaardtugeyi, ld., ƒ2.75 tarwe; ƒ 2.20 spelt. Westmaas, id., ƒ 1.50 tarwe; J 0.48 spelt. Hwj/&apos;udrecht,iA., f 0.50 tarwe. J/km aar, wik- en weegloonen ƒ 0.70 per 100 ffi. Edam, f 3, tarwe, ƒ 1.60 spelt, wik- en weegloonen i ƒ 0.70 per 100 ffi; daarenboven van 1 Mei tot 31 Dee. 1866 10 c. per dubbele muddeturf, ƒ5 per 1000 ffi steenkolen of per mud ƒ O 30 brandhout ƒ 0.50 per wisse. Helder, f % tarwe, ƒ1.60 spelt, 100 opcenten rijks-acciins geslagt, 20 cents dubb. mudde steenkolen, ƒ 15 per vat aSO pCt. sterkte gedistilleerd. Hoorn, f 3 tarwe, ƒ 1.60 spelt, 100 opc. geslagt, ƒ0.70, wik- en weegloonen per 100 ffi. Medemblik, f 3 tarwe, ƒ 2.70V2 rogge. Oostzaan, f 3 tarwe, ƒ1 60 spelt, ƒ 0.60 rogge, ƒ 0.15 per dubbele mudde turf, ƒ 0 50 per 100 ffi of ƒ0.30 per mud steenk. Petten, f 2 tarwe, ƒ 1.60 spelt. Purmerend, f 0.70, wik en weegloonen. Pausdom, f 2 tarwe, ƒ 1 60 spelt. Terschelling, f 10 per vat ad 50 pc. sterke gedistil. ƒ 0.071/2 per dubb. muddeturf; ƒ2.50 per 1000 pd. of ƒ 0.15 per mud steenk. Ui-k, j 0.05 per d. mud turf, ƒ 0.50 per wisse brandhout. Vlieland, ƒ3 tarwe, ƒ 1.60 spelt, ƒ0.60 rogge, ƒO.IO per d. mud turf, ƒ3 per 1000 pd. of ƒO.IB per mud steenkolen, ƒ 20 per vat aSOpCt. sterkte gedistilleerd. Zaandam, f 3 tarwe, 75 opc. geslagt ƒ 6 per vat van 50 pCt. sterkte gedistilleerd. Jliddelburg f 2.50 tarwe. Veere, ƒ2 tarwe, ƒ0.50 rogge, 100 opc. geslagt, ƒ 0.10 per d.v mud turf, ƒ3.30 per 1000 ffi of ƒ0.20 per mud steenkolen, ƒ0.50 per wisse brandhout; ƒ 0.04 por kan lamp- en patentolie. ƒ0.05 per ffi boter; ƒ 6 per vat als boven gedist. Vlissingen, fi tarwe; ƒ1 60 speltj 0 rogge; 150 opc. geslagt, ƒO.IO per d. mud turf; ƒ 5 per 1000 ffi of y 0.30 per mud steenk; ƒ0 021/3 per kan olie, met uitzondering van zoeteoiie en andere vloeib. lichtstotfen; ƒ 0.64 per wisse brandhout, ƒlO per vat (a: b.-) gedist. Ameland.fO.2,oeeï A. mud turf;ƒ 10.50 per vat (a: b:) o-edist. Schiermonnikoog, f 0.07 per d. mudde turf; ƒ10.50 per vat (a: b:) I gedist. Stavoren, f 0.20 per d. mudde turf. Workum, 75 opc.geslagt; (ƒ0.20 per d. mudde turf: ƒ6.50 per vat (a: b:) gedist. Zwartsluis, •ƒ5 1). v. (a: b:) gedist. 3laastricht, I°. van 1 Mei tot 30 Sept. 186(5 de belastingen op geslagt, gemaal, boter, kaas, wild, gevogelte, eijeren, visch, olie, bouwmaterialen en fourrages tot het thans goedgekeurd bedrag; 2°. van 1 Mei 1866 tot 31 Dee. 1871 belasting op bier en azijn tot een bedrag van hoogstens ƒ0.51 per vat; 3°. van 1 Oct. 1866 tot 31 Dee. 1871 belasting op geslagt: kalveren ƒ4.30, overige runderen ƒ 18.50 per stuk. . ö Do goedkeuring der te heffen verbruiksbelastingen zaj telkensi slechts voor één of twee jaren aan denl Koning worden voorgedragen. In de memorie van toelichting wordt 0. a. o-ezeo-&lt;l • s &apos;/De wet van 7 Julij 11. (Staatsblad N°. 79) &lt;?eeft°in&apos;art 10 een middel aan de hand, om de invoering van hetX™, ot„.l0i &quot;.f f selijke belastingen geleidelijk te _oenp atsSen Na Jl -V&apos; d l ven weid of waai de7e vn VA 1 ,geen hoofdelijke omslag gehek eTnÏbM &amp; T^ van direrbélaJtingên&apos;tedl:-ken, dan biengt liet belang dier gemeente en niet minder de behooï- lïjko uitvoering deï wet mede, dat aan zoodanige gemeente door tijdelijke afwijking van de gestelde regels worde te gemoet gekomen. //Afwijking tot het heffen van belasting op het gedistilleerd is zoo weinig mogelijk voorgesteld, uit vrees voor ontduiking wegens de hoog opgevoerde rijksbelasting op dit middel. Daar het slechts eenen tijdelijken maatregel geldt kan tegen de heffing van gemaal, vooral wanneer de rogge wordt vrijgesteld, geeii bezwaar bestaan. Bij het gering bedrag van dezen accijns is geen of slechts weinig ontduiking te vreezen on behoeft ook geen uitgestrekt personeel voor controle in dienst te worden gehouden.&quot; //Ten behoeve der gemeenten Alkmaar, Hoorn, Purmerend en Edam wordt afwijking van art. 254, lste zinsnede, der gemeentewet, voor zooveel de heffing van wik- en weegloonen betreft, voorgesteld. Gelijk voorstel werd in de zitting van 1856 ten behoeve der drie eerstgenoemde gewesten ingediend, doch niet_ afgedaan. Deze inkomst kunnen die gemeenten voor alsnog niot missen. Langzamerhand moeten echter die loonen tot het wettig bedrag worden ingekort, en thans schijnt het de geschikte tijd, daarmede een aanvang te maken. De opbrengst van zoodanige heffingen neemt doorgaans toe en het bezwaar om ze af te schaffen wordt dan telkens grooter. Bij het voorstellen eener afwijking in 1856 was de opbrengst te Alkmaar en Purmerend ƒ 23,000 en ƒ11,000; thans brengen zij ƒ 32,000 en ƒ 13,000 op. In de aangeboden ontwerpen zijn die loonen van 80 tot 70 cents per 100 pond verminderd en het voorneinon is, gedurende het zesjarig tijdvak, waarvoor do afwijking wordt voorgesteld, met deze vermindering voort te gaan.</p>
	<p>Wij hebben altijd gemeend, dat het nut, ja zelfs de onmisbaarheid van politieke dagbladen, in den constitutionclen staat boven allen twijfel verheven was. Het Volksblad schijnt dat niet toe te stemmen. Althans een artikel in het laatste N&quot;. van dat blad heeft de duidelijke strekking om onze geheele staatkundige dagbladpers verdacht te maken, haren invloed bij het publiek te breken, zelfs haar iv verachting te brengen. Dit doet men niet, wanneer men overtuigd is dat zoodanige pers noodzakelijk is voor liet staatkundig leven van een volk. Bij gevolg moot het Volksblad ons den indruk geven, dat het die overtuiging niet heeft.</p>
	<p>is dit zoo, dan had het rond voor die meening kunnen uitkomen, zonder een geheelen stand te compromitteren door do schandelijkste insmuatiën, zonder de goede trouw en eerlijkheid weg te cijferen van zoo velen, die uit innige overtuiging sedert jaren in dagbladen de penvoeren ter verdediging der rigting, die zij meenen dat in het belang des lands behoort &apos;te worden gevolgd en hiermede zelfs voortgingen in tijden toen de voorstanders dier rigting aan de hatelijkste verguizing bloot stonden. Het artikel, waarin dat blad de dagbladpers bespreekt, is zóó indigne, dat wij het niet naar vereischte weten te qualificeren. Het blad spreekt van de //bezoldigde journalistiek.&quot; Volgens het gewone spraakgebruik zou men daaronder moeten verstaan dagbladen, flie omgekocht zijn of die door bepaalde personen worden gesubsidiëoerd om in eene aangewezen rigting to schrijven. Het Volksblud tracht echter aan zijne uitdrukking eeno wending te geven door te zeggen, dat het meestal het publiek zelf is, dat de dagbladen bezoldigt. Welken zin dit heeft, vatten wij niet goed, tenzij wij het voor onzin hebben te honden. Zoo het Volksblad een publiek vindt, dat abonnementsgelden betaalt, dan behoort het zelf mede tot do iv dien zin //bezoldigde&quot; journalistiek. Het valt helaas ! niet te ontkennen, dat er vroeger en later enkele individuen zijn geweest, die den stand van journalist bezoedelden door kwade practijken , maar dit mag geene reden zijn om de geheele dagbladpers en allen, die daartoe behooren op de grofste wijze te beieedigen en te honen. Dat weinig bladen in den smaak vallen van het Volksblad willen wij gaarne gelooven; wederkeerig valt het Volksblad zeer weinig in den smaak van het mcerendeel der dagbladen. Het Volksblad staat bijna geïsoleerd in de pers; het heeft een politiek stelsel, waaraan men om zoo te zeggen geen touw kan vastmaken. Zijno zoogenaamde onpartijdigheid is halfslachtigheid, zijne omzigtigbeid besluiteloosheid. Het beweert niemands vijand te zijn, maar. is ook niemands vriend. Doorgaans zijn zijne artikels zoet en zacht als honig en water en melk. Soms echter, vooral dan wanneer het Volksblad zich herinnert hoe de verblindheid der tijdgenooten den Heer Thorbecke steunt en vereert, wordt de verontwaardiging der redactie opgewekt en de woorden, dio clan uit hare pen vloèijen, zijn scherp en bitter als alsem en gal. ffl.en behoorde zich eigenlijk met aan te trekken, wat in die oogenbl.4i-n van opgewondenheid wordt geschreven, maar soms, gelijk ook nu, mag men er niet over zwijgen.</p>
	<p>Het Staatsblad N°. 183 bevat de wet van 30 Dee. 1865, houdende naturalisatie van den Heer O. O. R. Liining, koopman , geboren ti Esens (Hanover), wonende te Amsterdam. •</p>
	<p>Z. M. heeft vergund aan den Kapt. ter zee J. J. Wichers het aannemen en dragen der versierselen van officier van de orde der Roos, hem geschonken door Z. M. den Keizer van Brazilië. — Aan den kapt. ter zeo H. Camp, comm. van het corps mariniers , tevens opf dragen de betrekking van inspecteur over dat corps; onder toecnning van den titulairen rang van schout-bij-nacht. — Eervol afgevoerd den kapt.-luit. ter zee Jhr. H. P. de Koek, op zijn verzoek pit het corps zee-officieren der Nederlandsche zecn.-agt en hein bepaaldelijk opgedragen dc betrekking van inspecteur-generaal overliet loodswezen , de betonning, bebakening en verlichting, met den titel van hoofd-inspecteur en van Nederlandschen permanenten commissaris voor het gemeenschappelijk toezigt over de betonning en bebakening mitsgaders over dc loodsdiensten op de Schelde. — Bevorderd tot kapt.-luit. ter zee den luit. ter zee lste kl. J. K. van de Kruysse Klaar en tot luit. ter zee lste kl. de luit. ter zee 2de kl. E. L. baron van Heeckeren van Walien.</p>
	<p>De minister van binnenlandscho zaken , gezien art. 2 van Zr. Ms. besluit van 23 Oct. 1865 (Staatsblad N&quot;. 122); gelet op zijne beschikking van den Oden Jan. 1866, opgenomen in de Staats-Courant van 7/8 Januarij 1866; overwegende, dat eene wijziging noodzakelijk is in den loop der lijn van afsluiting in Utrecht van regeringswege tot wering vau veeziekte bewaakt, heeft ter algemeene kennis gebragt, dat het»slot van eerstgemelde beschikking na het woord Polsbrookèrdamvveg aldus gewijzigd wordt: verder de oostzijde van dien weg volgende tot aan de brug aan do Benschopsche Noordzijdskade, en de noordzijde dezer kade volgende en die van een gedeelte van het Broekerdijkje tot aan den Achtcrslootschen dijk, aldaar aansluitende aan de reecis van regeringswege bewaakte lijn.</p>
	<p>Bij beschikking van den minister van binnenl. zaken van 8 dezer is do benoeming van Dr. C. P. Pous Koolhaas tot secretaris bij den geneeskundigen raad in Zeeland, op zijn verzoek, ingetrokken, en daartoe benoemd Dr. J. P. Berdenis van Berlekoin.</p>
	<p>Van wege het ministerie van buitenl. zaken wordt het volgende bekend gemaakt: Blijkens mededeeling van het Mexicaansche gegezantschap is bij decreet van 14 Nov. 11. door den Keizer van Mexico bepaald, dat alle verkoop van woeste gronden dooi&apos;D. BenitoJuarez gedaan, bij keizerlijk decreet van 8 Nov. 11. zonder gevolg, en bovendien reeds bij keizerlijk decreet van 23 Julij 1863 van geene waarde verklaard zijnde, dienvolgens alle contracten door de regering van Juarez gesloten, en hypotheken op gezegde gronden verleend met liet doel om geldleeningen of andere hulp te verkrijgen, volstrekt van geene waarde zijn.</p>
	<p>Er schijnen onjuiste geruchten te loopen over het hooger bedrag dat men in dit en volgende jaren ten gevolge der wet vaii 7 Julij 186.) aan grondlasten zal moeten betalen , en hiervan schijnen sommigen tot opdrijving der huishuren misbruik te maken. Intusschen ii die verhooging zeer gering. Het rijk heeft van de 211/2 opcenten op de grondbelasting der gebouwde eigendommen , die het vroeger ten zijnen behoeve hiel&apos;, afgezien en daarentegen aan de gemeentebesturen vrijheid gegeven om 2ó opcenten meer dan vroeger to heffen. Do provinciale opcenten op die belasting zijn dit jaar in Zuid- Holland en Overijssel met 1/3 verminderd , eu in Zeeland en Friesland met 1 vermei rlerd. Voor elke honderd gulden, die men vroeger aan grond asten voor gebouwde eigendommen betaalde, kan dus de verhooging in Zuid-Holland en Overijssel niet meer clan drie gulden, in Zeeland en Friesland niet meer dan vier gulden vijftig cents, en in de overige provinciën niet meer dan drie gulden vijftig cents bedragen. ¦ (Staats-Ct.)</p>
	<p>Sedert de laatst gedane bekendmaking zijn door do belanghebbenden geligt de volgende door Z. M. verleende octrooijen: e&apos;tn in dato 2 December 1364, voor vijfjaren aan H. Brocard en E. Hunniball, te Parijs, domicilium bij Vriesendorp en Gaade, te &apos;s Gravenhage, op eene verbeterde wijze om water-, stoom- en gasbuizen behoorlijk aan elkander te verkoppeïen; een in dato als voren, voor vijf jaren aan J. C. Desumeur, te Guise in Frankrijk, domicilium als voren, op verbeteringen aan matrassen; een in dato als voren, voor tien jarcu^ftqjfjfeJ-S. Bradley, te North-Providenco in Noord-Amerika, d^^ïïcilffiffjïjim-. J. de Bas Jzn., notaris te &apos;s Gravenhage, op Tcita^ring^fflajßßfeetouweD, strekkende tot het weven van haar- kleeden of andere stoffen, waarbij het weefsel, in bijzondere lengten, werktuiglijk wordt ingelascht of opgenomen; een in dato 22 April 1865, voor vijt jaren aan de firma van der Werft&apos; en Bourlez, te Luik, domicilium bij H. van der Werff, te Maastricht, op verbeteringen aan vuurwapenen, die door de staartschroef geladen worden; een in dato 5 October 1865, voor vijf jaren aan F. Duden, te Keulen, domicilium bij A. S. Preston, te Rotterdam, op een verbeterden toestel, dienende tet het ledigen van sekreet-putten; een in dato 16 October 1865, voor vijf jaren aan D. Ravestein, onder de firma Ravestein en C., to Rotterdam, op een verbeterden instekenden circuleerhaard, met aanvoer van versche lucht, door middel van holle roosters ter verwarming; oen in dato als voren, voor vijf jaren, aan A. Verhaag, te Steyl, gemeente Tegelen, op een nieuw stelsel van dorschwerktuig, gedreven niet de hand en voornamelijk bestemd tot het dorschen ter plaatse van veenboekweit; een in dato als voren, voor tien jaren aan J. L. E. Cordeweener, te &apos;sHertogenbosch, op een verbeterden toestel, dienende tot het drinkbaar maken van zeewater, zoowel als tot het filtreren van bron-, put- en rivierwater; een in dato als voren, voor vijfjaren aan C. IC Louwman, te Rotterdam, op een verbeterd vuurscherm, toepasselijk op allerlei soort van vuurhaarden, van de gewone onderscheiden door het gemak, waarmede het toe- of weggeschoven wordt; een in dato 18 November 1865 , voor vijf jaren aan J. H. Hamburg, te Amsterdam, op verbeteringen in de zamenstelling van caoutchoucgebitten met gouden beslag; een in dato als voren, voor vijftien jaren aan mejufvrouw A. C. Laurijs, te Leuven, domicilium bij P.&apos;Nieuwerkerk, te &apos;s Gravenhage, op een nieuw stelsel van veerkrachtige verbanden, toepasselijk op aderspatkousen, lijfjes, gordels, enz.; èen in dato als voren, voor vijf jaren, gerekend van 25 Mei 1865, aan W. F. Hohbach en J. Schlosser, woonachtig te Neu-Ulm, in Beijeren, domicilium bij C. F. Carstanjen, koopman to Amsterdam, op een verbeterden vuurhaard of kagchcl, dienstig tot het verbranden zondor rook of roet van steen- en bruinkolen.</p>
	<p>D L.-. 8.-. A.&quot;. Vergadering in den 3den Gr.&apos;. Woensdag den lOden Januarij, des avonds ten 8 ure.</p>
	<p>Als naar gewoonte hebben verschillende drukkerijen ter dezer stede, bij gelegenheid van het Kopperfeest, plak almanakken ten geschenke uitgegeven, waaronder sommigen, dio een zeer gunstig getuigenis afleggen voor de kunstvaardigheid en den goeden smaak der gezellen. Wij zagen er van de firmaas C. A. Spin &amp; Zoon, Gebrs. van Es , J. C.Loman Jr., Metzier &lt;_ Basting, M. &amp; F. C. Westerman, de Erven H. van Munster &amp; Zoon, A. Hoogenboom, D. G. Kröber Jr., J.Ruysendaal, en W. J. de Roever Krober.</p>
	<p>De beide eerstgenoemden onderscheiden zich ook door rijken inhoud. Bijzondere vermelding verdient! de,, chronio-lithographio der firma Tresling &amp; C*. De telegnuigids met de internationale klok, der Heeren Gebr. Binger, verdient zoo door vinding als uitvoering geroemd te worden. Niot alleen beveelt deze almanak zich aan door sierlijkheid, mw ook door be~ paa ld nut.</p>
	<p>Onder den titel: Ik wil Barmhartigheid en niet OJferande heeft de oud-inspecteur der geneeskundige dienst op Java, de Heer Dr. W. Bosch, sedert lang bekend en geacht wegens zijne onvermoeide pogingen tot verbetering van het lot der Javanen, eene.wekstem aan Nederland doen hooren tot regtvaardigheid en pligtsbetrachting jegens de Javanen. Het is een afdruk van eene voorlezing, gehouden in de zaal van het Nut van &apos;t Algemeen te Arnhem, en voorzien van een voorwoord en naschrift. De geheele strekking van de Wekstem is om, na een betoog van hetgeen m Indie sedert de invoering, uitbreiding en opdrijving van het cultuurstelsel misdreven is jegens de inlandsehe bevolking, — het Nederlandsche volk aan te sporen tot het deelnemen aan eene vereeniging, zich ten doel stellende om sympathie en mededoogcu te verwekken en voor do Javanen maatregelen te beramen of te steunen, welke hervorming in Indie beoogen. De nu versnipperde krachten moeten door geheel ons land door eene aanzienlijke deelneming in alle steden tot één magtig geheel worden, dat zijn invloed, zijne aan zuivere beginselen ontleende gezaghebbende stem kan doen gelden bij de verkiezingen en bij maatregelen, die dienen genomen te worden in het belang van indie, zoowel als van het moederland.</p>
	<p>Wij hebben meermalen de geschriften van den Heer Bosch van vroegeren en lateren tijd besproken of aangehaald tot bevestigiug van eigen meening. En aangezien wij een gewigtig tijdperk van koloniale hervorming te gemoet gaan, waarvan de grondslag en het uitgangspunt juist zijn, om aan het exploitatiestelsel der conservatieven, altoos met de noodige voorbereidingen en overgangen, een einde te maken, het einde namelijk door het regerings-reglement&apos; zelf voorgeschreven: Oplossing van den dwang in vrijheid, zoo echter kunnen wij niet anders dan het denkbeeld van den S. ondersteunen, en achten bet onnoodig iets meer ter aanbeveling te zeggen.</p>
	<p>Het heeft Z. K. 11. den Prins van Oranje behaagd aan bestuurderen van de vereeniging: Hulpbetoon aan eerlijke en vlijtige armoede te doen toekomen twee keurige porceleinen antique vaasjes met zilveren voet, om als prijs te dienen bij de aanstaande verloting van kleedingstukken, enz., ten behoeve van genoemde vereeniging.</p>
	<p>Zondagavond vierde de Typographische Vereeniging: «de Nederlandsche Drukpers,&quot; in de fraaije zaal van het locaal de Vereeniging in de Warmoesstraat haar negende jaarlijksch feest. Eene talrijke schare leden met hunne dames en genoodigden waren ter bijwoning dezer feestviering opgekomen. Bij afwezigheid van den president, dio door ziekte verhinderd was, werd door den vice-voorzitter, nadat het bestuur plegtstatig was binnengeleid, met eene korte toespraak het feest geopend. Vervolgens werd door de afdeeling der .Vereeniging Amstels Typographenkoor, onder de leiding van den heer M. Leefson Jr., ten gehoore gebragt «Neerlands lied, Rooijei .lied, en Scheiden,&quot; welke uitvoering dc algemeene goedkeuring wegdroeg. Hierna werd door de afdeeling Coster ten tooneele opgevoerd: «De Kuiper,&quot; blijspel met zang, vervaardigd door het lid den heer C. le Blansch, alsmede //Het kind van den Huize,&quot; vaudeville, in een bedrijf, verder werd ten gehoore gebragt: «Daar rijzen mijn haren te berge van,&quot; (komische klagt) door het lid den heer W. Farber, muziek van den heer J. M. Leefson Jr„ en «Mevrouw Hippeldans,&quot; scène; ook deze nommers werden door de vertooners bijzonder juist uitgevoerd. Wijders werden vaii tijd tot tijd liederen uit den feestbundel gezongen, voor deze gelegenheid vervaardigd door den secretaris den heer M. Smidt en liet lid den heer G. van der Poll. Het feest, waarop gulle vreugde, orde en vriendschappelijke stemming heerschte, werd besloten met een bal, dat tot in den morgenstond voortduurde.</p>
	<p>De inspecteur voor het geneeskundig staatstoezigt in Gelderland en Overijssel heeft dezer dagen aan de gemeentebesturen in die provinciën eene circulaire gerigt, waarbij hij hunne medewerking inroept bij het. opsporen van de oorzaken der sterfte en der middelen tot voorkoming van ziekten, ten einde die sterfto tot het gewone cijfer (2 ten honderd) te doen dalen. Hij vraagt daartoe opgave van het getal sterfgevallen in eenige jaren en van het getal huizen in elke gemeente over 1885. (Atnh. C.)</p>
	<p>259ste STAATS-LOTERIJ: Prijzen van ƒ 1000 en daarboven lste Klasse 2de Lijst, Nu.3808/5000; Nü. 13661 en37sBieder ƒlOOO.</p>
	<p>&apos;sGRAVENIIAGE, 8 Jan. H.M. de Koningin heelt gisteren avond achtervolgens ten gehoore ontvangen: I°. Mevrouw de markiezin de Corio, echtgenoot van den zaakgelastigde van Z. M. den Keizer van Mexico bij ons hof, en 2U. Mevrouw de gravin de Plateii-Hallermund, echtgenoot van den gezant van Hanover bij ons hof. * &apos;sGRAVENIIAGE, 8 Jan. De audiëntie van den minister van marine zal op 12 dezer niet plaats hebben. — Heden heeft ten raadhuize de aanbesteding plaats gehad I°. van het onderhoud van eenige straat-, grind-, schulp- en puinwegen in de gemeente gedurende het jaar 1866; 2°. van het maken van eenige schoeijingen, on 3°. het leveren van gegoten ijzeren pijpen on putdeksels. Voor N&quot;. 1 was de minste inschrijver A. ü. W. Martijn voor .&apos;19,990, voor Nu. 2 J. E. Ellinkhuizcn en Zn. voor ƒ2319 en voor Nu. 3W. Hoven voor ƒ1460. — Directeuren van den kon. Franschen schouwburg alhier, de HH. Jahn en Faubel, hebben dezer dagen de Heeren van Hoven (vader en zoon) op het aangenaamst verrast, daar zij eerstgenoemden vereerden met een prachtigen zilveren inktkoker en toebehooren, en den zoon met een kristallen ontbijtservies, gemonteerd met zilver, als blijk van erkentelijkheid voor de zorg door beiden aan het vervaardigen van het decoratief, enz,, voor dè groote opera I&apos;Africaine besteed. &apos; — Naar men verneemt zal a. s. Zaturdag, na afloop der voorstelling alhier in den Franschen schouwburg van de nieuwe opéra I&apos;Afrieaine, een extra-spoortrein van hier naar Rotterdam vertrekken. — Heden heeft het O. M. bij het Provinciaal Geregtshof in Zuid- Holland bij monde van den heer proc.-gen. van Galen conclusie genomen in de zaak van president en directeuren der Nederl. Bank contra Mr. M. J. van Reesema en M. H. ï&apos;rostorffq.q. Zoo men weet uit een vroeger dienaangaand gemeld berigt, heeft de Regtbank te Rotterdam de vordering der Ned.Bank, om een pand (dat zij in beiit had ten gevolgd eener beleeaing yan ƒ 200,000 aan zekeren L., te Schiedam, doch dat haar later ten gevolge van verschillende om* standigheden is geweigerd, op grond dat door het verlies van hej; pandbezit ook het pandregt zou verloren zijn) weder te zien gesteld ter harer vriie beschikking en voorts tot schadevergoeding, ontzegd» op grond dat het regt van terugvordering van een pand tegenover een faillieten boedel met bestaat, vooral niet, wanneer de crediteur op den dag der opening van het faillissement het bezit van het pand niet meer had. Van deze uitspraak kwam de Bank in hooger beroep bij dit hot Het O. M. concludeerde heden tot vernietiging van het vonnis a quo I en tot toewijzing van de door de appellanten ingestelde vordering» namelijk deze, dat alsnog het pand zal worden gesteld ter vrije beschikking der Ned. Bank en voorts tot schadevergoeding. Het hoi | zal in deze zaak den 12den Februarij uitspraak doen. ROTTERDAM, 8 Jan. Heden middag zijn op de baan van den Rhijnspoorweg weder wagens uit het spoor geraakt en wel ter hoogte van Moordrecht; dit derailleren heeft ten gevolgd gehad dat de treinen van den Rhijnspoorweg alhier allen veel t 9 laat zijn aangekomen. Ongelukken moeten er evenwel niet bij hebben plaats gehad. (iV. R. C.) &apos;\ DELFT, 8 Jan. In de vergadering van den gemeenteraad, jl. Vrijdag gehouden, is aan den Heer Mr. J. yan Gigch, op z\jn verzoek, eervol ontslag verleend als leeraar aan de burger avondschool en aan dea Heer Sir. R. H. Arntzenius, op zijn verzoek, eervol, als leeraar aan de hoogere burgerschool en als lid der plaatsel. schoolcommissie, * ENKHUIZEN, 8 Jan. In het laatst der vorige week was d« vangst van schelvisch zeer gunstig. Soms werden er bij één trefc Ï000 en meer gevangen. De prijs bedroeg nog ƒ25 ü 23 per 100&lt; Haring werd er weinig of niets gevangen. 8 Jan. In de laatste dagen komen alhier vej» militairen wegens expiratie van diensttijd on met pensioen uit Indi* terug-, zoo kwamen met den laatsten trein op 6 dezer, onder geleid 3 van den sergeant W. Driel van het 7de regiment infanterie, alhiel weder aan 1 korporaal titulair en 12 soldaten, die op 5 dezer nit O&quot; ra?ao aan den Helder waren aangekomen met het schip Zeester. — De haringvangst, welke gedurende het geheele najaar alhitf ongunstig voor onze visschers is geweest, zoo zelfs dat vele hutttts een hangen winter te gemoet zagen, is gelukkig voor hen verhete*1&apos; de vangst begint dagelijksch toe te nemen, in de laatste drie dage« vingen zij 163 tal ot 32,600 stuks, de prijs is met 20 cents verminderd en bedraagt nu ƒ 3.15 per tal van 200 stuks. Door den hevigen zuid-westen wind zijn al de visschers heden middag weder aan wal gekomen. . GRONINGEN, 5 Jan. Heden had alhier eene eigenaardige plegtigheid plaats, bij gelegenheid van de vergadering der sehoolonderwijzers-gezelschappeii uit het le, 2e, 3e en 5c district der provincw Groningen. De heer inspecteur van het lager onderwijs in deze provincie maakte van deze gelegenheid gebruik, om aan tweo verdienstelijke onderwijzers eerbewijzen van wege de hooge regering; uit t» reiken. Hadden reeds in den loop van clit jaar de heeren Bontkes van Wildervank en Kuiper van Zeerijp, bij gelegenheid hunne&apos; 40jarige ambtsvervulling, fraaije boekgeschenken ontvangen; opnie*^ toonde de hoogo regering hare belangstelling in de zaak van he» onderwijs, door den inspecteur te magtigon aan den boofdonderwiM&apos; E. K. Knoop te Noordhom, eeno zilveren medaille, en aan F, B. wildeman, hoofdonderwijzer te Loppersum, Schlosser&apos;s algemeene geschiedenis in prachtbanden, uit te reiken; do eerste wegens 50, &lt;« laatste wegens 40jarige getrouwe vervulling zijner schooldiens*&lt; Het een en ander ging gepaard met gopaste toespraken aan de jubilarissen, en opwekkingen aan de jeugdige onderwijzers daar tegenwoordig. DEVENTER, 6 Jan. Heden is hier het van ouds bekende koerhuis aan den Zutphenschen straatweg ter afbraak geveild, en ntf. ziet dus weldra zijn ondergang te gemoet. In der tijd hoofdza .es* tegon de strooptogten der Zutphenaren op de Deventer stadsweide opgerigt, verliest het alle regt van bestaan in eena eeuw, waar* niet alleen de Zutphenaren zich minder met het stelen yajn ves generen, maar ook de Deventer weiden zelf binnen kort eene ander9 bestemming erlangen zullen. ALMELO, 6 Jan. Naar aanleiding der benoeming van Aesi flefif J. F. Drost, eersten docent aau hot gymnasium alhier, tot leera8&apos; in de levende talen, wiskunde, geschiedenis en aardrijkskunde aan heJ gymnasium te Franeker, heeft de raad dezer gemeente het tractcnien&apos; der docenten verhoogd, voor den eersten docent tot ƒl2OO, waarna d? Heer Drost veor de benoeming te Franeker heeft bedankt. * WIJHE, 8 Jan. Wij vernemen dat bij den landbouwer&apos; O, altórf heden de ziekte onder de paarden is uitgebroken. Eén paard is da*1* door aangetast; men vreest dat de ziekte zich zal uitbreiden. Öe* getal door die ziekte aangetaste paarden is sedert 1 .tan. te Olst 7i terwijl zich heden hier de ziekte voor het eerst heeft geopenbaard* MIDDELBURG, 7 Jan. In het afouloopon jaar zijn alhier 4* leen uit het eiland Walcheren J 86,708 Ned. ffi boter ter markt gehrag» zijnde 6399 Ned. ft&apos; meer dan iv 1864. De gemiddelde prijs hodroeg ƒ 1.10 het Ned. ffi. r VLISSINGEN, 6 Jan. Het zoogenaamde viinsingsch Weekblad heey in zijn jongst uitgegeven nommer eon ongeluk gemeld, aan een &lt;f ficier van het 6de reg. infanterie overkomen. Do zaak is: dat &quot;? lste luit. V. D., zich in de sociëteit de Unie alhier bena .uwd gf voelende, in het duister naar het balcon ging, over de balJustW is gevallen en aan het hoofd en het been is gekwetst, maar volstrekt niet gevaarlijk. * &apos;SHERTOGENBOSCH, 9 Jan. Vier jongelieden uit deze st*« maken zich gereed om voor don tijd van vier jaren dienst P nemen bij het Pauselijke leger, Zij moeten daartoe voorzien zijn Y.&quot; passen en certificaat van goed gedrag van den pastoor hunner parochie voorts moeten zij zich op eigen kosten naar Antwerpen &apos;begeven c 9 aldaar zioh zonder handgeld verbinden, van daar wordenzij vo°( rekening van het Pausseiijke gouvernement naar Rijssel gezonde»-om ter dier stede in den uniform der gouaven gekleed naar Iïo»13 te vertrekken.</p>
	<p>WAALWIJK, 7 Jan, Do commissie, bestaande uit de burcoinee&apos;* ters der gemeenten Waalwijk, Kaatsheuvel en Waspik benevens &amp; Hoer J, J. de Koon, landbouwer te Vrijhocven-Capo 11e&apos; zijn aistei&apos;Oi1 te &apos;s Hertogenbosch toegelaten ten gehoore bü den commissaris d&lt;* konings van dit gewest. ten einde eenige voorstellen te doen omtre»&quot; de wering, zoo mogelijk, van de veeziekte met het oog op het uit* breken dier ziekte in den Zuid-Hollandschen polder. Naar men vef neenit, was de commissaris des konings van oordeel, voor als»°£ niet over te gaan tot de algeheele afsluiting van het land van He»s&apos; den en Altona on gezegden Zuid-Hollandschen polder, maar den vefderen loop der ziekte af ta wachten, (jy. jl. C.)</p>
</text>
