<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 19 Febr. Gisteren heeft de Keizer zich naar Hietzing begeven om den ex-Koning George en de ex-Koningin Marie geluk te wenschen met hun zilveren bruiloftsfeest. — Morgen zal in; den hof burg, in tegenwoordigheid van den Keizer en het gansche hof, de inzegening plaats hebben van het huwelijk van de aartshertogin Maria Theresia van Oostenrijk Este met prins Lodewijii van Beijeren. De bisschop van Brunn zal de dienst vieren.</p>
	<p>—&quot;Men verzekert dat de ex-Koning George aan de Hanoveranen die hem kwamen geluk wenschen, deze woorden heeft toegevoegd : Ik ben hier slechts gast, vermijdt alles wat tot onaangenaamheden aanleiding zou kunnen geven. — De onlangs veroordeelde generaal v. Kondelka is op den dag zijner veroordeeling ziek geworden en moest naar het militaire hospitaal worden vervoerd, waar hij zich thans nog bevindt.</p>
	<p>WEENEN, 19 Febr. (Part. Corr.) De feesten, welke thans te Hietzing worden gevierd, houden de aandacht gespannen van talrijke Pruisische agenten. Door ons kabinet zijn evenwel aan den ex-koning George te dringende vertoogen gengt, dan dat men eenige bezorgdheid zou behoeven te koesteren voor de eene of andere bedenkelijke uitbarsting. Een der Hanoveranen, die bij de voorstelling aan den ex- Komng tegenwoordig was, liet zich later vertrouwelijk aan een zijner vrienden in dien geest uit, dat allen de handhaving wenschten van hetgeen regt is. Het begrip van regt is dikwijls rekbaar en men kan daaronder des noods ook den Prager-vrede De delegatie van den rijksraad heeft de begrooting van het ministerie van buitenlandsche zaken aangenomen op eene voor den baron von Beust zeer vleijende wijze, namelijk zonder iets op de verschillende posten te schrappen. De post: geheime uitgaven, a fl. 550,000, werd zonder eenige aanmerking goedgekeurd. Tevens werd in het verslag uitdrukkelijk verklaard, dat de riikskanselier zich verdienstelijk had gemaakt jegens Oostenrijk, wegens het behoud van den vrede, welke voor het rijk eene behoefte is.</p>
	<p>Hoe meer de Kussische regering eene bezadigde houding aanneemt met betrekking tot de Oostersche kwestie; hoe meer zij op den achtergrond treedt, des te grooter wordt de geruststelling van het publiek en des te gunstiger wordt de stand van onze effecten.</p>
	<p>BERLIJN, 20 Febr. (des Ochtends.) De goedkeuring der tolverbondsregeringen op de concessien door Pruisen gedaan in de zaak van bet handelsverdrag met Oostenrijk, wordt als zeker beschouwd, terwijl men ook niet twijfelt aan de toestemming van Oostenrijk op de verlagingen van het tarief door Pruisen verlangd. — Lord Loftus zal in de volgende week zijne geloofsbrieven als Britsch gezant bij den Noord-Duitschen Bond overhandigen. — Sedert eenige dagen vertoeft hier eene deputatie uit Oostpruisen, bestaande uit groote grondeigenaren, bestuurders van comités tot hulpbetoon, enz.; haar doel is om regtstreeksche mededeelingen te doen omtrent den heerschenden nood, deels ook om invloed te oefenen op de vaststelling van het cijfer der ondersteuning van staatswege. — Voor de schouwburgen in Pruisen bestaat nog altijd het verbod, dat de leden van het koninklijk huis, al behooren zij dan ook sedert eeuwen niet meer tot de levenden, niet op het tooneel mogen worden vertegenwoordigd, zonder bijzondere vergunning des Konings. Dat dit verbod nog streng gehandhaafd wordt, bewijst het feit, dat dezer dagen zoodanige vergunning werd gevraagd, waarop de Koning te kennen gaf, dat hij eerst moest lezen, welke woorden men een zijner voorzaten in den mond had gelegd. —P 8 ?Pener Zeitung beweert, dat Hambnrgsche reeders de redactien van sommige dagbladen gedreigd hebben, geene advertentien meer in die bladen te zullen plaatsen, indien zij voortgingen, de uitrusting van hunne schepen bij het publiek in kwaad gerucht te brengen. Omtrent één dagblad js die maatregel reeds toegepast en wel door eene combinatie van Hamburgsche reeders, die zich bepaaldelijk op het vervoeren van landverhuizers toeleggen. — In het dorp Eilsleben in het M-tagdenburgsche zijn onlangs negen personen door trichinose aangetast. Het varken, waarvan zij genuttigd hadden, was door vier personen microscopisch onderzocht en vrij van trichinen verklaard. — De Saksische Tweede Kamer heeft bij de beraadslaging over de^begrooting een voorstel aangenomen, strekkende tot spoedige ophefhng der instelling van de schutterij. De regering verklaarde zich met het voorstel te vereenigen. FRANKFORT, 19 Febr. (Part. Corresp.) Een telegram uit Nizza, den 17den des avonds te Munchen ontvangen, meldt dat in den toestand van Koning Lodewijk I van Beijeren, eenige beterschap is ontstaan; .ie ontsteking van het been heelt een goedaar- n verkregen ca d_ stand van den lijder is minder veron In het groothertogdom le verkiezingen plaats gehad v ment; liet is bij de st iet te betwijfelen, dat de meeste candidaten der nationaal-] (klein Duitsche) partij de zege zeilen hebben behaald. Volgens eene mededeeling van den Beneden-D de Porte onlangs te Belgrado kennis militairen commissaris naar Sei :ic_i te overtuigen of Servië werkelijk oorlogstoemstinj en van het rapport van den commissaris zouden maatregelen afhangen, welke &lt; ;_e regcrinf aanzien van het Vorstendom zou nemen. Op dit berigt heeft de Servische regering te Konstantivi.-l doen verklaren, dat voor de Porte geen regtstitel en geen feitelijke aanleiding bestaat, om zoodanigen commissaris te zenden en dus vorst Michael zoodanigen gezant van zijn opperleenheer niet zou ontvangen. Nu heeft de Porte het besluit genomen, om aan de Servisch-Bosnische grenzen vier nieuwe forten op te lieten.</p>
</text>
