<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICIE).</title>
	<p>NEW-YORK, 19 Febr. (Slotkoersen.) Goud agio 40% . 6 pCt. Amerika 1882 1113/B;Dito 1885 1093/4; Illinois 138-, Erie-Spoorweg 74%; 10/40ers Oblig. 105%; Wh sel op Londen in goud 1093/4. Katoen middling 231/2. Petroleum Standard white te New-Yorü 25.</p>
	<p>PARIJS, 20 Jan. Volgens den heden bekend gemaakten staat der bank zijn vermeerderd de voorraad munt en muntmateriaal met 23/5 miliioen, de rekening-courant van do schatkist met % miliioen, die van particulieren met I&apos;/» miliioen. Verminder, zijn de portefeuille met 13&apos;/4miliioen, de beleeningen met % miliioen, de circulatie van billetten met 9&apos;/,„ miliioen. FLORENCE, 20 Febr. De wetsontwerpen betreffende de credietwetten en de dotatie van Prinses Margaretha, zijn heden ochtend door de Kamer van Vertegenwoordigers goedgekeurd. Heden namiddag houdt de Kamer weder eene zitting.</p>
	<p>LONDEN; 20 Febr. Suiker vast, Havana 25 sh., Mauritius 25 sh. zeilende. — Koffij vast. — Thee met goede vraag. — Rijst stil doch ferm prijsh. — Talk vaster. Koffij: Native 53a53.6. — Suiker; Eene zeilende lading Fernambuc werd verkocht tot 22 sh. — Jute: 5000 b. zeilende verkocht a 18.6 en 1000 b. a 19 sh. in loco.— Talk in loco 42 sh., Oct.—Dec. 43.3. — Raapolie 37 sh. — Lijnolie in loco 34.6.</p>
	<p>Ter Veemarkt waren aangevoerd 680 Runderen, 5130» Schapen en Lammeren, 45 Kalveren en 60 Varkens. Do prijzen waren als volgt: Beste Runderen 4.10, Schapenen Lammeren 5.2, Kalveren 6, Varkens 4. LIVERPOOL, 20 Febr. Van Katoen zijn heden 20,000 b. verkocht; de prijzen zijn gemiddeld 1/4 a s/8 hooger dan gisteren. LIVERPOOL, 20 Febr. Kaloen ,- Men noteert Middling- Upland 10% d., New-Oiieans 10%; Bengaal 7% d.j Dollerah 8% d. HULL, 20 Febr. Lijnolie 33.9.</p>
	<p>PARIJS, 20 Febr. 3 pCt. Eente (opening) 69.15; 3pCt, Dito slotkoers 69.17%; 4% pCt. Dito ; Credit-Mob. 231; Dito Fonc. —; Noord Spoorweg Actiën —; Dito- Fransch-Oostenr. Spoorweg 558; Cred. Mobil. Esp. 2621 Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maats. Hand. en Nijverheid —; Aand. Tunis —; Mex. Obüg. Gest. 137; 3 pCt. Sp. Binnenl. 33%; 23/4 pCt. Dito —; spCt. Italië 44.60; spCt. Turken Alg. Sch. 32.80; 6 pCt. Amerika 1882 813/*; 4 pCt. Rusl. 1867 312. Wissel: Petersb. 3/m. —; Londen kort 25.13; Amst. 3/m. 210; Hamburg 3/m. 185%.</p>
	<p>|jß^&apos;&quot;&quot;Bovenstaande Telegrammen zijn r^eds in een gedeelte onzer vorige oplage op genome n.</p>
	<p>LONDEN, 20 Febr. Volgens den staat der bank zijn verminderd : de billetten in omloop met 130,155 £; de rekeking courant der schatkist met 6571 £; de billetten in portefeuille met £ 233,953; de voorraad munt en muntmatenaal met £ 413,811; de rekening courant der particulieren met £ 1,035,401. WEENEN, 20 Febr. Antwoordende op eene interpellatie van het lid Schindler, heeft de Heer von Beust heden in de vergadering der rijksdags delegatie verklaard, dat hetgeen door de Abendpost omtrent het verstrekken van Oostenrijksche passen aan uitgewekene Hanoveranen gemeld is, letterlijk met de waarheid overeenstemt. De regering hield zich ten a&apos;anzienvan den ex-KoningGeorge,zeide derij kskansel ier.binnen de grenzen van de wet der gastvrijheid. Zij zou niet gedoogen dat de grondslagen van het met zoo veel moeite opgetrokken gebouw des vredes, en met name van de goede verstandhouding met Pruisen, ondermijnd werden door de bemoeijino-en van onbevoegden. Redenen evenwel om het dezer dagen door den ex-Koning George gevierde huiselijk feest te^ storen, hadden voor de Oostenrijksche regering niet bestaan.. PARIJS, 20 Febr. In het Wetgevend Ligchaam is het amendement om aan de regtbanken de bevoegdheid toe te; kennen, om magtiging te verleenen tot het openbaar makem van de debatten van drukpersprocessen, verworpen met 164 tegen 58 stemmen. Aan de discussie over het amendement» waarbij de afschaffing wordt verlangd van het decreet vaa 1848, tegen aanzetting tot haat en verachting der regering , nemen deel de HH. Pelletan, Baroche, Picard «» Rouher. Een amendement op de drukperswet, strekkende en* «« art. 14, 16 en 18 van het decreet van 1852 kra.htelo-*W&apos; doen verklaren, is zondar discussie veï w «?«»¦ D* ***&apos;4* annfemeïhJ&amp;eT Fmf.aW.met de debatten over het en beooSino l &apos; inhoudende, dat overzigten in het WetiS T™,1^ in den Senaat en «^SmSSSJt^T to\g*m gesteld zullen kun- PARIJS boden verslag. Morgen voortzetting, tijdingen nit tK D _ Pat^ deelt&apos; onder ™orbehon_l, vai SaiaL en k &quot;Vf. _ v^ens welke aan de gren_en sisehe tioenon LIT *lolda™eene concentratie vin Eus(iMrt hrtSS- P • eott&apos; /Deze troepen-bewegingen&quot; tot ons leewl&apos;n VIM °ï^cA ons niet beke&quot;d », geven conhtéV .&apos;on. , T s.lu&apos;I_.1_. 7an grondaaahetbewéilnder ïfflrit en foJ^J* Bulgaarsehe volksstam opgeruid stand nit W llitstr°Tn&apos;_. dat- &quot;»dien in Bulgarije een op- Ens&apos;and z_l?&apos;SSSïfT _&gt;roepen dien wisheid en JTrI. • \F&amp; -!e&apos; &quot;Van eene z&apos;Jner vaardige Sv^iïï&apos;^f^ Seven&gt; mdien het alles ver- FLORENCF^ \__6 PC _fffe?, ka_? aan del&apos;gelijke logentaal.&quot; heeft met liT* 20 l^: Bo Kamer van Afgevaardigden non en Het v tgM ?2 ste?™en do crediet-wltten aaSge- MarS-etha wtSf&quot;?* betreffende de dotatie van Pri.i_.es Het hèofd_inl Öf6Urd met 207 tegen 20 stemmen, den S van\&apos;P?T f co&quot;ie voorgesteld, betrelfende gnoom met ™$Z- ?°-01&apos; betaHngen luitenslands is aanfa_ ë^n bèTaaldTedr_^glng&apos; lam^k ZOndel&apos; stelling sclfen _den\.S htfe K&lt;_T en de Keizerin der^ntoekomen, t_3eS/|lukr?Sctón«en llebben Ao™ van prins Hnmbert ÖJ^ .h?t voorgenomen huwelijk &apos;«vkgvan^^„s??elft &quot;IJ* meldt, dat de Paus _.e In de Kame_ZS8Ehe*^tenland heeft doen staken. Ber en eenige anteelfe^gde,ï hebben de Heer Semcnover Brindfsi zal loonlV611?&quot;-^&apos; dat de Indische mail wijs is van oordeel S ,u £Umst.s va? openbaar onderplaats hebben na de iLt freSelde, d°ortogt eerst zal . Ofschoon dé bei-Men ui. PgrVan de? M«*t-Cénis. de regering maawS l Slcllle OTerdreven zijn, heeft dat het esSadefhX k e&quot; bevolen gereed houden om in zee te steken. bp6ZZla beviadt&gt; zich bedjef^ fê Km^t^JZ^nicnhvi^ heeft digd als gezant van deS &gt;X_ _&amp;__°0?bnSyen overh_miffS&amp;S^^^f^* levendige han- E^olie lusteloos. &apos; gge VOorjaar vast! dito loco 5&quot; KEULEN, 21 Febr fl n _ _ _ m &apos; Maart 9.181/»; Mei 9 V&gt;_/„. p m&apos;&gt; lanre, dadelijk 9W 8 HV2 , Mef 8 si/;;-ÊtpoHëggf,, ,d»k 81/3, Maiït Oct. 127,; Lijnolie d__iehK/&apos;. p.,elyk l2&gt; Mei H 9/, PARIJS, 21 Febr. Rao^hy^&quot;^ t i- 9;.oO; 4 zomermaanden fr 95 v&gt; B,s(i&gt;MaartenAprU m 7°&apos;&quot;7 i 4 fr 73 _&quot;~ Tr°°rloop : Febr. Fr™; Maart en April fr 99 Z. &apos;~ pP&apos;olie: Febr. fr. fr. 93.50-, Maart en April fr iT,-*&quot;&apos;/6 merken Febr. M. 9?&apos;s°; Mei/Aug. 9150- L,iva:i- 4 zo&gt;nermaanden Maart en April fr? 57 1 &apos; l^Jf&apos;1^ Per Febr. fr. 57; ÈÓpiEAUXr&apos; fr&quot; s^¦&apos;-&apos; BeetmrteUuiker 4de soort ANTWEEPEkf a^TeiTentijnolielhooger fr. 86. „, „ disp. witte fr. wk. HAMBURa oi^TT —-— MADI.ibPS\lß7l/8 alßTp4rsb lk n~; Alnste]/d &apos;20i ebr-3 PCt. Spanjell 40. W D^C?to 2 PCt. „ TEXEL,2I Feb^ _l__ü!lj^;s/_ pCt. dito 33.20: 7 Nov. br&apos;Blnnen: AnnaJwTT BROUWEESH 4 vpxt &apos; UCas&apos;Bat&quot; vertr. --,«amgoo?SN&apos; 21 F^. Binnen: Antagonist, Pc</p>
</text>
