<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERSCHENEN: Mr. Tli. J. PIJNAPPEL, HET KANAAL EN DE KANAALMAATSCHAPPIJ. EEN WOORD AAN DE AANDEELHOUDERS EN AAN NEDERLAND. Met eene Bijlage, bevattende een HISTORISCH OYERZIGT der Zaak. Prijs 25 Cents. Deze Brochure kan niet algemeen in Commissie gezondenworden, maar is op aanvrage door alle Boekhandelaars te bekomen bij den Uitgever JU H. GEBHARD &amp; Coup., (4702) Rokin, te Amsterdam. .uil- il_.li __i.i i» ninil _¦ __^m_—¦------_-_»-_--______-__-_____________b_mmmbimmbbmm Bij MARTINUS NIJHOFF, te &apos;s Gravenhage, ziet het licht: De nienwe inrichting van het GËWËSTLUK BESTE-R OP JAVA, DOOK E. DE WAAL. Groot Bvo. Prijs f I.*o. Het is het 12de Boek van des Schrijvers AAWTEEKENINGEN OVER KOLONIALE ONDER. WERPEN. Geschiedenis der Beraadslagingen, gevoerd in de Tweede Kamer der Staten-GeneraaTover het ONTWERP B-RÜERLUK WETBOEK van 1 __!0, bewerkt en uitgegeven door J. Jl. E. NOOHDZIEK. Deel I, 11. 3 stukken, gr. Bvo. fl.&amp;O. (4618) Heden verschijnt bij JAN D. BROUWER, Kalverstraat E 37, en verder alom: , De Hf oordzee vóór Amsterdam. Nadere beschouwing van de kosten naar aanleiding der • repliek van den Ingenieur A. HUET, en bespreking van , twee andere nadeelen door J. DIRKS, Ingenieur van den _ waterstaat. Prijs 60 Cents. (4621) &apos; Boekhandel van H. J. VAN RESTEREN, Warmoesstraat J 595, te Amsterdam. IDERLMGH OOSMH, ; Beschrijving der Nederlandsche Bezittingen in Oost-In die. Door A. J. VAN DER AA, voorafgegaan van een overzigt van de vestiging en uitbreiding onzer magt aioaar. Vier royaal B°. deelen, circa SO©* fclad*. met Platen en Haart. , Dit werk kostte vroeger ƒ 20, nu, net gebonden ln 4 • banden met verg. titels, slechts ƒ 5.90- «-js-iu, -oP. ¦ Allen die belang stellen in onze rake Ooftm™cto Be¦ zittingen en die gevoelen van ene&gt;wet« • schappelijke.kennis van &amp;? gewertm « £ - I handel en nijverheid daaruit voordeel u»^. &lt;*. _^ • ven, zullen van deze tijdelöke prijsvermindering zeto gaarne gfebruik maken.</p>
</text>
