<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Eene JUFVBOUW, P. G., 21 Jaren oud, thans als Huishoudster in betrekking, zag zich gaarne als ZOODANIG VERPLAATST of ter ADSISTENTIE in de Huishouding, of als GEZELSCHAP voor eene Dame op reis. Zij kan ook de beste Getuigenissen produceren. Adres Brieven Franco. Lett. O, R. K„ Bureau Handelsblad. (4709} KOETSIER. Een KOETSIER, gewoon met twee Paarden te rijden en van de beste Getuigschriften voorzien, biedt zijne diensten aan. Verzoeke Brieven franco onder Letter H. bij den Boekhandelaar I. DE HAAN, te Krommenie. (4769) HUIS TE KOOP. Op het fraaiste gedeelte van den Overtoom, levendige zijde, biedt men TE KOOP aan een net HUIS met Tuintje en afzonderlijk Bovenhuis, desverkiezende met P*. Mei te aanvaarden. Met franco brieven adressere men zich onder lett. 0., bij den Boekhandelaar H. W. WILLEMS, Koningsplein, te Amsterdam. (4707) Men vraagt TE HUUR tegen I°. Mei aanst. een net HUIS of BOVEN- of ONDERHUIS, bevattende vier Kamers, Keuken en Zolder. Adres met opgave van Stand en Huurprijs, onder Lett. J. 8., Franco Brieven Bureau Handelsblad. (4722) TE KOOP GEVRAAGD, om met I°. Mei a. s. te aanvaarden: Een goed onderhouden HUIS, bevattende minstens vier ruime Vertrekken en goede gelegenheid tot het houden van Kantoor. Opgave van Stand, Koopprijs, Localiteit, enz., onder Lr. E., Dij de Kantoor-Boekverkoopers R. C. LEPPER en ZOON, Rokin, E 169. (4729) Eene JUFVROUW uit den Burgerstand, van de P. G.,* oud 25 Jaren, goed kunnende Naaijen en met de Wascft omgaan, biedt zich aan tegen Mei a. s. of naar verkiezing eerder, TER AUSISTENTIE in een klein IIIISHOUDEN of tot GEZELSCHAP eener DAME. Er zal meer op eene soliede Behandeling dan op hoog Salaris gelet worden. Adres met franco Brieven onder lett. H. K. 111 den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein, H 359, te Amsterdam. (4735)&apos; Te Huur k/360 &apos;sjaars^ Plantaadje Doklaan, tusschen het Parklocaal en Natura Artis Magistra: eenßOVENHUlS,bevattende vijfKamers, Keuken, ruimen Zolder en HUIZEN, bevattende Vijf Kamers, Keuken, Provisiekelder en Tuintje, van Gas en Waterleiding voorzien, met primo Mei of eerder te aanvaarden, dagelijks tusschen twee en vijf ure te bezigtigen. Brieven franco, Lett. O. D. M. Bureau Handelsblad. (4719) &quot;TE HÜÜR GEVRAAGD: Twee GESTOFFEERDE KAMERS of 1 KAMER met ALCOVE, voor een HEER, zijne bezigheden buitens Huis hebbende. Adres franco onder Lett. J. H. Bureau Handelsblad. (4718) Een JONG MENSCH, P. G., 27 Jaren oud, verscheidene Jaren in eene Kruideniers- en Tabaks-Affaire als Bediende werkzaam geweest en van de beste Getuigschriften voorzien, zag zich gaarne met Mei als ZOODANIG geplaatst, of als REISBEDIENDE of PAKHUISMEESTER of iets dergelijks. Hierop Eeflecterenden adresseren zich met Franco Brieven onder Lett. A. 8., bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJEB, Vijgendam, Amsterdam. (4765) HYPOTHEEK OP LANDERIJEN beschikbaar, tegen 41/2 pCt. rente ƒ %$,OOO, of gedeelte van die som, met Soliede posten, alsmede op goed gelegen huizen tegen biüijke voorwaarden. Eeflecterenden gelieven zich te adresseren met franco Brieven onderde Lett. H. G. Z. in den Teekenwinkel van C. L. C. VOSKUIL, Reguliersbreestraat; (4762) HUISBEWAARDERS. Een p&amp;ar GEHUWDE LIEDEN, zonder Kinderen, biedt zich aan voor bovenstaande BETREKKING, voor Zomer en Winter. De Man werkt buitenshuis en de Vrouw is bekwaam alle Huiswerk te verrigten. Adres franco, onder het Motto HUISBEWAARDERS, bij GEBe. KOSTER, Leliegracht, Amsterdam. (4759) PROVISIE-REIZIGER. Eene voorname Fabriek van dagelijksche consumtie vraagt een GESCHIKT PERSOON om orders op te nemen, bij voorkeur lemand, die te Amsterdam relatien heeft met HH. Sociëteit- en Koffihuishouders. Adres franco onder da Letters A. Z. bij de Kantoorboekhandelaars GEBSs. KOSTER, Leliegracht, te Amsterdam. (4760) EEN VOLONTAIR wordt gevraagd op een MAGAZIJN in MANUFACTUREN. Eigenhandig geschreven briefjes met opgave van ouderdom, worden iranco ingewacht onder lett. M. M., bjj den Boekhandelaar H. W. WILLEMS, Koningsplein, alhier. (4708) AANVRAAG JONGELING. In een TABAKSWINKEL alhier bestaat gelegenheid tot plaatsing van een BURGER JONGEN. Adres met franco brieven, onder lett. G. H. S., Bureau Handelsblad._____g_ In eene nette MODEZAAK alhier, waar ™telmtenóIvoor gedistingueerde Dames tot plaatsing eener JONGE JU* . „!: RPWaSSchin_- Vak grondig te leeren, met Kost, Inwoning en Bewasscnmg, tegen billijle vergoeding. Brieven worder francoW&quot;J»« onder het Motto fkoDJ®, in den Kantoor-Boekhandel vaa Wed, I. ELLEBMAN, Beurssteeg, E I_6. 1-71*»</p>
</text>
