<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>De Heer FawceïfT g 19 Petotój (deS Avonds)--ten de regering gSü!eeft. gisteren in het Huis der Gemcenditie, en -phelferW peUeerd over de Abyssinische expeder Egyptische troe ,2 .&quot;• gevraagd omtrent de bewegingen dat de Britsche soldat.,, 4bySbi&apos;&quot;e . omtrent het gerucht omtrent de kosten van k?eïïei aan drinkwater hadden, en &quot;&quot; net bevrachten van schepen, varende tiisschen Bombay en Abyssinie, welke kosten door sommige berigtgevers op 3.2.000 p. st. &apos;s maands zijn gescfaat. De minister voor de Indische aangelegenheden, sir S. Northcote, heeft op die interpellatie een antwoord gegeven, waarvan de hootdinhoud op het volgende nederkomt. De Britsche regering had van den aanvang der onderneming af zorgvuldig vermeden om hulp aan de Egyp_ tenaren te vragen-, daar echter de expeditie moest uitgaan van een punt op Egyptisch grondgebied en een , groot gedeelte ¦ der benoodigdheden nit Egypte moest ko&quot; men, was men met het Egyptische gouvernement in ovarleg moeten treden, ten einde zorg te dragen, dat aan het verstrekken van levensmiddelen en andere .aken geene beletsolen in den wej? werden gelegd. De Egyptische regering had zich zeer welwillend bereid &apos;verklaard,&apos; om de Engelschen in alles behulpzaam te zijn, maar deze hadden geene andere hulp verlangd dan het verschaffen van levensmiddelen. Het Britsche gouvernement had echter van de Egyptische regering geene belofte verlangd, dat zij met hare troepen niet zou tusschen beide komen, omdat er geene enkele reden was om te verwachten, dat dit zou geschieden, en het verlangen van zuik eene belofte derhalve&apos; onbeleefd zou geweest zijn. Toen onlangs eene beweging onder de Egyptische troepen te Massowah deed vermoeden, dat werkelijk Egyptische soldaten naar Abyssinie zouden gezonden worden, had de minister van buitenlandsche zaken den Onderkoning uitgenoodigd, om tegenbevel tot het voortrukken zijner troepen te _ geven, daar aan die voorwaartsche bewering eene dubbelzinnige uitlegging gegeven werd. De Onderkoning had aan die uitnoodiging in zoover gevolg gegeven, dat hij een bataillon van de naar Massowah gezonden troepen had teruggeroepen. Van een verder voorwaartsi-ukken der Egyptische&apos; legermagt, waarvan door de dagbladen gewag was gemaakt, had de minister niets vernomen, &apos;lot wederlegging van het beweren, dat de Britsche troepen gebrek aan water hadden, las de minister uittreksels voor uit depêches van sir Robert Napier, waarin gezegd wordt, dat zoowel de manschappen als de lastdieren voortdurend overvloedig van water voorzien werden. Omtrent de kosten van het bevrachten van transportschepen zeide de minister, dat deze in de door hem ontvangen opgaven veel lager gesteld waren dan de som, welke de Heer ïWcett genoemd had. Het juiste bedrag was hem op dit oogenblik niet bekend, maar zou eerstdaags opgegeven kunnen worden, daar juist gisteren ochtend een groot aantal opgaven uit Indie ontvangen waren. In de jongste, door de regering ontvangen tijdingen, werd niet gemeld, dat Koning Theodorus de stad Magdala had ingenomen, maar wel, dat hij zich op korten afstand van die plaats bevond.</p>
	<p>— De regering heeft last gegeven, om 300 oude kanonnen in 64 ponders gegroefd geschut te veranderen. — Gisteren tegen den avond heeft een jong mensch zich van het leven beroofd door van een der torens van het glazen paleis te springen. — Eergisteren is te Dublin door den jury uitspraak gedaan in het eerste drukpersgeding-, v/aartoe de regering in lerland door de jongste aanrandingen van haar gezag is gedrongen. De Heer Sullivan, de uitgever van het Wctkly Neus, is door de gezworenen na anderhalf uur beraadslagens schuldig verklaard aan het hem van wege de Kroon te laste gelegde misdrijf van landverraad en poging tot storing der openbare orde. Vooraf had de regter of voorzitter der assisen den jury toegesproken. Hij zeide, dat dit het eerste regtsgeding van dien aard in lerland sedert twintig jaren was; dat de gezworenen de aangeklaagde dagblad-artikelen in een ruimen, liberalen en edelmoedigen geest behoorden te beschouwen; dat de drukpersvrijheid eene onschatbare zegening voor een land was, maar dat juist de vrijheid, die de drukpers in lerland genoot, liet sterkste bewijs was tot wederlegging der klagten over verdrukking van het lersche volk.</p>
</text>
