<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOTIL DE JOIS, te HARLINGEN, tegenover het Station. De Ondergeteekende beveelt bij deze zijn nieuw opgerigt HOT-El, minzaam aan. lederen middag NA AANKOMST DER BOOTEN, TAWEij, BIEFSTUK, ena_. (4679) H. fi. RE -IOKC. GYMMASIIM TE MAMiCHÏT&quot; Oproeping&quot; van Sollicitanten. Met I°. April IS6S zal aan voormelde inrigting vacant zijn de betrekking van _LE_:___AAB_ in de Grieksche taal, tevens belast met het onderwijs in het Nederdu i t s c h voor de drie laagste klassen. Aan deze betrekking is eene jaarwedde verbonden van 1500 tot 1700 Gulden. Sollicitanten zullen zich vóór den Bsten Maart 1863, onder overlegging van de gewone Bewijsstukken, behooren te adresseren aan Burgemeester en Wethouders van Maastricht, die belast zijn met de indiening eener aanbevelingslijst aan Zijne Excellentie den Minister van Binnenl. Zaken. (4544) _____ J- KIETuM, AANNEMER VAN HET LEGGEN DER DIENSTBU IZEN voor SS UI ..WAT EIK- en «A&amp;LEM» l_S«ï__S , alsmede het plaatsen en leveren van alle bedenkelijke toestellen daartoe behoorende; bovendien maakt hij zijne geëerde Begunstigers opmerkzaam, dat hij ook alle&apos;verouderde of vuilgeworden G4S_4t_._»&lt;_»-«E-V of welk Gasornement het Ook zijn moge, Vermaakt en Repareert. Bronst of Vernist, als ware het nieuw van de fabriek. Alsmede bii hem verkrijgbaar allerlei soorten van GASBRANDERS en BALLONS. &quot;V erzoeke beleefdelijk de gunst en recommandatie, belovende eene civiele en prompte bediening. Adres: ENGE ___.A_PEi.STEE©, E 118, het derde huis van de Kalverstraat. (4539) li^f ÖNTÖÖJTfiEVRAAGD,~ Als BF._.!-__»_&gt;«_, een actief JONGMAN, die eenige Hanclelson dei-vinding heeft en goed met het Duit sch bokend is. Salaris naar bekwaamheden. Ook gevraagd een VOLONTAIR. Briefjes spoedig onder lett. W. 0.85, bij den Boek. J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam. (4532) BROifillM &apos;il KOOP!! Wegens ziekte wordt, om dadelijk te aanvaarden, TE KOOP aangeboden: eone __.©]___ EN EB _&gt;€__-, B_E_e.II©ESHEMK en SRÏITTERSZ AAK, welke een burger bestaan oplevert. Adres met franco brieven, onder hot mottoWINKEL, bij den Kantoor-Boekh.H.G. KOSTER HGz., Nieuwendijk, hock ¦Oudebrngsteeg, te Amsterdam. (4543) m Aa la. BL MM STa. ssl ©iP © Door omstandigheden wordt TE KOOP gepresenteerd: eene florissante TAPPERS-., die een goed burgerlijk bestaan oplevert, gelegen in eene der volkrijkste buurten, in een heekkuis; cii naar verkiezing te aanvaarden. Adres met franco brieven onder lett. I. S., bij de Boekhandelaars Gebrs. KRAAY, Buitenkant, U 83, te Amsterdam. (453J7) C?¥P __ 118^&apos;t.f _%f s WWB€3 die hun vak GfIEBK verstaan, kunnen nog voortdurend tegen hoog loon geplaatst worden aan de Fabriek van JAC. BRAMSON &amp; o°., Egelantiersgracht, NN 18. (4648) £4 6*BB I &quot;¦_ __._*.!_&gt; _&lt;____ u&apos; il _?£__y________ In eene Apotheek te Amsterdam wordt verlangd een BE„. HEKS*!., of lemand het recepteren kundig. Ook bestaat er gelegenheid tot plaatsing van een _LEER___ N«ï. Adres franco onder lett. S.. aan den Boekh. G. L. FUNKE, Blaauwbm-gwaUe_Amsterdam. (4645) Een Gehuwd Persoon van middelbaren leeftijd, van de P. G., ruim elf jaren als BOËJHLH-iSJöEK in den Boekhandel werkzaam geweest zijnde, zag zich gaarne als zool&quot; tv 1 SePlaatst&gt; o*&apos; als Boekhouder in eene Fabriekszaak 01 Kanioor. Hierop reflecterenden gelieven zich franco te adressei&apos;enjlett._P. Z. H., Bureau Handelsblad. (4655) Eene Fatsoenlijke JUFVBOUW, van de P. G., 24 jaren ™d&gt; zag pch gaarne in eene B__TRE___.___.S__C. HE- PiLAA&apos;fi&apos;ST, hetzij tot oppassing en gezelschap eener Dame, of_als Huishoudster of Kinderjufvrouw in een klein gezin. Zij is ook niet onbekend met Tanisseriewerk. — Bneven franco onder lett. G., aan het Advertentie-Bureau van J. G. ANDRIESSEN &amp; ZOON, te Utrecht. (4654) wordt als inte r e s t gegeven aan iemand, die aan een soliedcn persoon, voor slechts ruim VSJÜF MAAiSREI. eene som bezorgt van ƒ 300 a ƒ 350. Brieven met bovenstaand opschrift, gelieve men ten spoedigste in te zenden bij den Boekh. K. H. SCHADD, Kalverstraat. (4646) Men VRAAftT bij fatsoenlijke Burgerlieden, alhier ter stede, VERPLEC-BIXC. voor een RïfSlï van zeven a acht weken oud. Brieven met opgaaf van prijs en conditien, franco onder lett. L. M., Bureau Handelsblad. (4644) ~ HH. lAHDÊLAREK. Een JONG MENSCH, eene goede vlugge hand schrijvende en de Engelsche taal magtig, door omstandigheden genoodzaakt zijne eigene Zaken te kwiteren, _gs__&gt;Eï&amp;T eene^B£TßË_i__-SÏ_-€. voor Pakhuis-, Kantoor- of Magazijnwerk: zijnde • reeds vroeger als zoodanig werkzaam geweest, waarvan hij de beste getuigschriften kan overleggen. Adres franco lett. N., bij de Boekh. M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, te Amsterdam. (4643) Ëïï REIZIGER zag zich gaarne GEPLAATST voor eene Fabriek of Handelszaak. Franco brieven worden ingewacht onder lett. F. H, Bureau Handelsblad. (4642) EENE MMSTÏR^ verscheidene jaren in het Behangersvak werkzaam geweest, ZAG zich gaarne wederom GEPB_AATST. Hierop reflecterenden gelieven zich franco,te adresseren onder het motto: C. C, Bureau Handelsblad. (4752)</p>
</text>
