<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STATISTIEK OVER 1866. II. PROVINCIALE HUISHOUDING.</title>
	<p>&gt;.%&gt; o- de provinciale model in belangrijkheid zeer vee?. ge Van h(it nie«we thans een volleJig overziet omtrJVO!-nen&apos; ZiJ levert van^et p-öfincTaa&apos;tV6 en de toestand der provincialeXmt ?, Vn™_ en omtrent A™ Pnnt betreft, dat wij voor hS tl °°--^ wat het laatste «Irter de toepassing der voorscbrlt^n&apos;,kst1e houden&apos; ïaat wenscnen over. Men *___!-• .&quot; TSSdsn nog veel te «waar, dat vroe-er een „ * h-eï wederom op hetzelfde be- niaafeeThet vSfldt\g^ee&quot;te*nan«^ ™ v_nXg.geven ci^« loown H_.th6t waarover Eenomen. ZHdpTben echter eïïr___wTe&quot;ks&amp;wen in uitvoerig nS« n!&quot;nelijk wèl d? Tlre PPvatting aanaf_eslot Rnmom &apos;in ?£# °P Wd£ .fcge? °™ 18(53 gen van de wer¥rfif_&apos; te.VOTden med_«*Ln¥&gt;8 ,en worden geheel niet $ «ïA* Y^ngde, rïie o™ ?$ d°ch gewalelmatigLid i= ?h!S !n het voórb-iLan }?64&gt; öf i„ het finantisiPeb&apos; J? het. ook thans 3_r__^°orv(lcze onrein Ï&amp;S^W1 te tredenfdie Ö^&apos; om in denheid ir. if Wl^ verwonderen Ótk, „ gfms vortrou_i|p§2_li ?II fedeeltl P]safewa?., ** Cl&apos;?Mffi&apos; zoodat fes. straks_n&amp;a ™sh to=- -* den tweeslach+io-PT, ? _n ,den Duitschen Bond deed zelfs mag inderdaad&quot; »_.! , estand van Limburg vervallen. Het slotwoorden vL&quot;^?26ll&apos;^ feit genoemd worden, dat de opsomming on».». _• • °?Z3r Grondwet, — bevattende de «w Ae&lt; lerSl Tï11 ~ &quot;*f °&quot;•f*&quot;* ,de betrekkingen i&apos;ngcn Maa^t&quot;, Limburg, met uitzondering der ves- Dxitsch, Ve7bZLm_, r»&quot;o en van hare kringe-,,tof/lH tegonis VzitS &apos; thans nog alleen eeue Mstorisehe be- Bchen Znil^n&apos;iu. °,mtrent eene nieuwe gr_nsro_._v den kabe j.=?d en Zeeland, dat wij te?v£. °g -US&quot; 1806 nogS^SSI twist noemden, was £\I n?°? Jare deKab^.aa_w-rLel°st- Het is nog niet\ g_6mde van van het eilaiaFkkSr- ,Zand- en Kwrdepl£_^akt. _of grondgebied behoort gnege&quot;&apos; totZee^ ch of ï.-\Zu;den Zaken (1865) stond &gt;__._.De Mill«ter vansci.0I Hollandsch ffiè_ïrS-S__^Js___?* l,nJ iq &quot; het zologisch bezwaar in £_.*£_**&gt; Aagten land door aanslibbing is ontstaan, die tJ&quot;* «*edf* a l„s eene grensscheiding als de wmSJïSR voort&lt;lmirt en &apos; m„l Zuid-Holland achtten dit i fehee technische v Aa* aan hotfa&apos;^,Weg, om W. nog niet beslist* &quot;&quot;&quot; had ln het e^e van 1863 ft* v^^kE^-^-Se staten voor de rteS-S^fNe ben£m_ïe fc Is 6eM ber&apos;°e- W 3) en d _r^m^4eliiWuiden^artLLegnn?!nt&apos;n heeft aa» Tergadei-in„ &quot;^entewet (46) houden in 5 P^nciale «ver rf, ,«?,,,&apos; Chd.m°eten .onthouden 4»*1* deIleden der bloed- of aanvèr_£_,+htm_ &apos;«me echt^ .medsa*en_men pereoonliik aan^^f&apos; tot den fefc*1. of hunne trokken.&apos;&apos;1 Op 3ien _, ?f jaarin zij a]s^Js??.d , 1856, bij Kon. Beslui?01 had de^sfc-^^ zi.ln besluit van den gemL?» !S m ™* m dat een lid van fen ra,d te LeÜ!__;-n«- W een der benoemd, aan de herstel &quot;e&apos;Y/e ste. m^1iet&apos;gd&apos; omeen ander lid had dSS^g *?SSS!£* 780&quot;*&quot; niaals van oordeel dat aaïde^&apos;,e P 6. ai_ist.^ v^pei&gt; het volkomen onzeker is, welk {£ /&apos;&quot;&apos;¦&quot;&apos; stemnrino. . e,n&quot; zal worden, alle nmn^S^^W^^a bij herstemming tusschen twee of mit?va^on. maw^? zen personen, deze zich, op grond var,l bepaald aan&lt;i-~_ van &quot;mede-stemming behUeïi tl^onS,^8 SC&quot; kwam dit geval, gelijk gezegd is, bii 7eT d?n- In isr4 1% Mr. H. F. Baron van Zuylen vin TrWj?* d°n sfen «eaeputeer.de staten werd benoemd en wel bH Ml lld der S?£&apos; waai&apos;aan zoowel hij als zfemede-candid^^_7eJs_en»- De herinnering aan het voormoldo kS A^ &lt;]on heer van Zuylen het bezwaar rijzen S6B^^ v.,;;.,;:iinp wel wettig kon genoemd worden, zoodato?---«oo^laar als ongedaan te beschouwen en &apos;voo_„**3 Wij behoeven naau z&quot;.},;ver,LU t^Voegen, dat hij dadriyk ep nieuw geko- JÏÏ^^houd... ?eVergelÖk B^&quot;l Lij de benoeming z*.l^ v_m zSdrilit0 W««Sragge voordeed, maakten gel al» V,,„ Jland bezwaar, om de vernietiging decial Ue« geitel. regering voor is ;;ra?e:!- Z« bovendien f Z(»«-»™ S zyn voor stem-I&apos;estaat b&quot;itoßzekeri id J?°rd,ie &quot;Wserwaei, en dat l&gt;ij eene ,&apos;.-;0n,e Ac/-s/cl&apos;iWeigekozen zal worden, evenzeer bo-ebttg^3 tv?lHe? .^8e Pel&apos;sonen. »enknl__hlgz» iB3(i de er&quot; Bluit van jfr WttDrfwvf _ife nl? 6 Mmater van Bini-e» to _d_ ™iTOOrK!&quot;»Rer w;^ handhaafde echter hetbe. tot de zaken mo,^ S meende dat ook MnmmAi. _™«k«nd worden, ,en dat wel is waar het stipt opvolgen van dien regel bij benoemingen van wethouders of commissien, welke gekozen moeten worden uit hen die stemmen, eigenaardige bezwaren heeft en liet daaraan is toe te schrijven, dat sedert de invoering der gemeentewet steeds als regel is aangenomen, dat bij de -erste keuze, die geheel onzeker is, alle leden mogenstemnle &apos; maar dat net persoonlijk belang eerst op den voor- flO, treedt, wanneer bij herstemming de keuze tusschen Te.3, °f [meer bepaald aangewezen personen moet ge-</p>
	<p>Hoe praktisch deze oplossing de kwestie ook doorhakt, uit de_.&apos;eigenaardige bezwaren&quot;, van welke de minister spreekt. blijkt hoe hij zelf aan hare juistheid twijfelde, zoodat hij haar _ slechts door een beroep op het gewoonteregt kan sanctioneren. Zooveel is zeker, dat de gemeentewet en ook de provinciale wet in dit opzigt eene leemte bevatten. Of de verbodsbepaling betreft niet de benoemingen, en dan is het medestemmen bij eene herstemming, waarin men zelf betrokken is, slechts door de wet der behoorlijkheid verboden, öf zij slaat ook op benoemingen, en dan is zelfs elke benoeming bij vrije keuze, door de staten of den raad uit hun midden te doen, onmogelijk gemaakt, omdat elk lid der vergadering als het ware op de voordragt staat. Voor het eerste gevoelen kan men welligt aanvoeren, dat de provinciale wet bij de artt. 78—83 uitvoerig de regelen vaststelt, door de staten bij benoemingen te volgen, — hetgeen de wetgever natuurlijk vooral met het oog op de verkiezing van leden der Eerste Kamer heeft noodig geacht, — zonder het stemregt der leden te beperken. De gemeentewet bevat die regelen niet, en schijnt ze aan het reglement van orde over te laten. De toenemende verwoestingen, door de veeziekte in 1866 aangerigt, hebben in de meeste provinciën buitengewone zittingen der staten ten gevolge gehad, om de aaii hunne zorgen toevertrouwde gewesten door verbod van invoer tegen de ziekte te beveiligen. Het grondwettige bezwaar, waarvan wij ten vorigen jare reeds melding hebben gemaakt: «de staten zorgen, dat de doorvoer en de uitvoer naar en invoer uit andere provinciën geene belemmering ondergaan&quot;. (Art. 131 Grw.) werd bij geen hunner gewigtig genoeg bevonden, om den invoer van vee ui. de besmette provinciën toe te laten. Alleen in Overijssel achtten vele leden der staten dat ligchaam onbevoegd tot het nemen van belemmerende maatregelen, en eerst na langdurige beraadslarin&quot; en vooral uit overweging, dat niet alle gemeentebesturen behoorlijk voor do beveiliging der provincie hadden zorg gedragen, werd eene verordening ter beteugeling der veeziekte aangenomen. De vraag naar de wettigheid van dergelijke verordeningen is, gelijk bekend is, door de regterlifke magt in verschillenden zin beantwoord; door den Hoogen Eaad zijn zij echter gehandhaafd. Door de Staten van Friesland word in 1886 eene verordening vastgesteld, waarbij zij uit de provinciale fondsen bijdragen verleenden ter verhooging van dc jaarwedden der hoofdonderwijzers bij de openbare scholen voor het lager onderwijs in sommige gemeenten. De toenmalige Minister Thorbecke zag in die subsidiëring eene ongeoorloofde uitbreiding der wet van 13 Aug. 18S7 {Stut. a&quot;. 103), die de toston van het lager onderwijs ten laste der gemeenten brengt, dp pJ,ai&apos;t- 36 Ran de Regering alloen, na onderzoek door beid &apos;S,0?. Statea en advies der Prov. Staten, de bevoegdontbi-ek_T_S_ 01\ ?aar de gemeenten te kort schieten, het echter moeten ontraden, indien zij in éénpunten vanlntog^! schikt belang gewijzigd werd. Ten slotte werd zij door den</p>
	<p>tegenwoordigen Minister van Binnenl. Zaken ter goedkeuring voorgedragen, zonder dat de gewigtige bedenking uit den weg was geruimd. üe vraag, wat is rijks-, wat provinciaal, wat gemeentebelang ? werd in 18G8 te berde gebragt bij het nemen van maatregelen tegen de nadeelige j ler liandsdolheid. Do Provinciale&apos; State.&quot;, v &quot; a eene algemeene regeling van rijkswege noodzakelijk, en beriepen zich o. a. op het onvruchtbare hunner provinciale verordening tegenover de talrijke honden, die uit de aangrenzende provinciën frank en vrij in de grensgemeenten kónden rondwan De Regering scheen die bedenkingen niet juist te begrijpen, immers rij antwoordde niets anders, dan //dat provinciale verordeningen de zaak beter schenen te regelen dan gemeentelijke&quot;. De Staten van Friesland verwierpen daarentegen eene óntwerp-verbrdening over dit onderwerp, op grond, dat het tot de zorg der gemeentebesturen behoorde. De Minister schijnt evenwel bij zijn gevoelen te hebben volhard en aan de verschillende staten eene regeling als in Drenthe te hebben aangeraden. Immers die provincie genoot de eer, dat er uit vele provinciën exemplaren van het reglement werden aangevraagd. Het bezwaar, door de staten dezer provincie gemaakt, kan, onzes inziens, gemakkelijk worden voorkomen door eene poenale sanctie. Immers art. 8 der wet, houdende algemeene bepalingen der wetgeving van het koningrijk, maakt de strafwetten en politieverordeningen verbindend voor allen die zich op net grondgebied des koningrijks bevinden. Deze bepaling is volgens de gevestigde jurisprudentie evenzeer van toepassing voor de provinciale en gemeente-verordeningen, voor zooveel het grondgebied der provinciën en gemeenten betreft. Nu is het wel waar, dat deze wetsbepaling alleen pp menschen, en niet op dieren toepasselijk is, doch juist daarom kan de eigenaar van een hond niet klagen, als zijn dier, losloopende op een gebied, waar zulks verboden is, hem ontnomen wordt of in boete doet vervallen. De vraag, tot wiens competentie de regeling^ zelve behoort, is daarvan geheel afgescheiden. De autonomie der gemeenten, die de frondslag is van ons staatsregt, is naar onze meening een rachtig argument voor het gevoelen der Staten van Friesland. Hebben dc dieren in 1566 aan do Provinciale Staten veel arbeids gegeven, de menschen, die daarbij het meeste werkte verrigten hadden, hebben in dat jaar de voldoening gehad, dat hun langgekoesterde wensen eindelijk, zij het dan ook slechts ten deele, vervuld is. Ds bezoldigingen .der provinciale ambtenaren namelijk, die op de __?#_sbegrooting worden gebragt, zijn wèl niet zooveel als de Staten wenseh* ten, door de Kegering opgevoerd, maar dan toch met 5 pCt. verhoogd. Eene afdoende verbetering is slechts mogelijk, indien eenmaal art. 2 der Grondwet wordt toegepast, en eene wet tot stand komt, waarbij het aantal onzer provinciën tot minstens de helft wordt&apos; gereduceerd. Waarom zou men niet eenmaal het beginsel, bij de Wet op de Nieuwe Regterlijke Indeeling en bij het Geneeskundig Staatstoezigt gehuldigd, algemeen maken en door de vereeniging van provinciën het staatsbestuur vereenvoudigen, en de - verbetering van het lot der ambtenaren aann In de Verslagen wordt thans ook de werkkring der Staten als kiescollegie tot zamenstelling der Eerste Kamer met eenige uitvoerigheid behandeld. Zij bevatten de opgave van het getal der hoogstaangeslagenen in de provinciën (volgens de Grondwet, art. 78, één uit elke 3090 inwoners), met den hoogsten en laagsten aanslag. Wij achten het niet van belang ontbloot daarvan een tabellarisch overzigt te geven, met bijvoeging van het getal kiezers voor de provinciale staten &apos;en gemeenteraden.</p>
</text>
