<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 3 Mei.</title>
	<p>De heer bladslone, heeli aan hel lagerhuis berigt gezonden dat ti zich verzetten zal tegen de behandeling in comilé van het budget&apos;, tot dg omtrent zijne resolutiën betrekkelijk de staatskerk in Ierland volledig beslist zal zijn. — De Army and IVavy Gazette zegt, dal indien sir Napier geene bede» kingen er tegen heeft, hij niel alleen wegens de gelukkig volbragte exw. ditie naar Abyssinie zal vereerd worden met bel grootkruis der Bathorde maar dat hij levens zal benoemd worden tot baronet, terwijl hem teven! het gewone pensioen van 1000 £ tot in hel derde geslacht zal worde/ toegekend. .fi&apos;A i &gt;) -. A &apos;A -*.--&lt;&apos;.. s f &apos;i&apos;&lt; — De Britisch Medical Journal geeft eene beschrijving van de toebereid selen, die gemaakt worden tot hel leggen van den eersten steen; door t koningin, van een gebouw, dat het schoonste gasthuis van Engeland, *it niet van .Europa moet worden. &apos; De &quot;geheele kon.&apos;familie en al de&apos;vreemd! gezanten&quot; zullen tegenwoordig zjjn , want&apos; men acht het eene gebeurtenis m historisch belang: De&apos;geraamde kosten zijn 5 000,000.&apos; Het hospitaal ij bestaan uil 8 afzonderlijke &apos;gebouwen, alle op&apos;.125 voeten &apos;afstandskat elkander. . Het moet 600 &apos;bedden voor&apos;verpleegden bevatten, behalve plan voor oppassers, liefdezusters, studenten,&apos;docioren&apos;,&apos; enz.&quot; Op Woensdag j| Mei zal de,eerste steen gelegd worden. ,-..&quot;.... ..■,&apos;—-.. De DailyTelegraph &apos;spreekt hét berigt tegen, dat de heer Peali&apos;odj, tijdens zijn bezoek te Rome, de som.van 200,000 £ aan den Paos zou gt schonken hebben; zijne gift bestond inlOOO frs, welke hy aan den kardi naai Anlonelli ter hand stelde, ten behoeve van het hospitaal voor kinderen ■ — De reusachtige, drakenboom le Uratava op een. der Kanarische eilanden . de Nestor der,tropische wouden, wiens ouderdom von Humholdt o) 6000 jaar schatte, is niel meer.: De orkaan van den herfst van 1867 heel hem vernield. Slechts in teekeningen en beschrijvingen, die in een.lal «tl werken of. geschriften voorkomen , is bij overgebleven. u .-■ . .!.o&lt;iriy,i&apos;,j</p>
</text>
