<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 3 Mei.</title>
	<p>Het wetgevend ligcbaam heeft de zitting vau den 11*&quot;» dezer besleul voor de aangevraagde interpellatie nomtrenl de gevolgen van het volkshiiit houdelijke stelsel, waarnaar Frankrijk bestuurd wordt.&quot; De heer Rouhti heeft&apos;verklaard dat de regering&apos;die discussie nuttig en noodig acht en &apos;eeai grondige en volledige behandeling van het onderwerp wenscht. Tevens deeldt bij mede, dat de budget-commissie haar rapport over de voorgestelde geldleening van 440 millioen niet vóór den lbia&gt; dezer zou indienen. — Omtrent de besluiten van de commissie voorihet budget is.nog allijl niets met zekerheid bekend. Men beweert thans, dat zij eene verminden»; van 25 millioen heeft voorgesteld op de kosten voor dé uitrustingen d&apos;éf&quot;ö dalen. Het schijnt zeker, dat het ministerie van hel huis des keizers zal worden opgeheven , om daardoor bezuiniging te verkrijgen. &quot;, &quot;&apos; ..,.---,De Constitutionnel verzekert dal, wat erook door nieuwskraaiers tnogt uitgestrooid zijn, er niet de, minste oncenigheid beslaat tusschen de ministen Rouher en Niel. De eerste heeft, legen de voor. hel ;dep. van oorlog n vraagde sommen geene bedenking. .;.,.... .,.. , ...., . ,,., ,., &apos; &apos;, • •&quot;■ -- De minister van marine heeft, nadere berigten ontvangen betreilendt het.vermoorden van een gedeelte der bemanning van eene sloep, behoorenik lot de Dupleix. Op den 8«*el1, Maart. werd.eene sloep van gemelden oorlog! bodem afgezonden, om den Franschen gezant af te halen.&apos;. In de onmlddelijke nabijheid der kust aangekomen, werd de bemanning eensklaps aangevallen door eenige honderden Japanners. - Tien malischappen werden dom de aanranders . doodgeschoten. - De Japansche regering heeft zich&apos;terstond bereid verklaard, al&apos;de vorderingen, deswege door de autoriteiten gedaan, in-le willigen. &apos;&apos;■, i Isyi ntv sisurl »ttn~jii tollfitvji .il&apos;.-&apos;o-. i! - ■■•/ . .— lp .het, Jouw. des Déb. wordt door den heer R. Say beweert dal van &apos;de 388 millioen, door het Crédit foncier aan de stad Parijs voorgescliO&apos; len; 89 millioen op den weg vari de Rue neuve des Capucines naar hel stadhuis zjjn zoek geraakt&apos;.&quot;.&apos; *&apos;: &apos; ;&apos; {,:&quot;;&apos;.&quot;&quot;;&apos;&apos;V&apos;.&quot; &quot;,&apos;&apos;\ ■&apos;&quot;&quot; ,&apos;.1&apos; -ÏÏ3 — Naar men uit Rome meldt gaat paler Seechi, de beroemde Romeinsche sterreknndige, op last van den Paus naar Indie, om er de totale zon eclips van 18 Augustus eersik. waar te nemen. ,. ,.;,,,, , , -.&apos;— Te Rome is door een aantal vrouwen uit de hoogste standen aan dei kroonprinsen de kroonprinses van Italië, bij gelegenheid van hun huwelijk, een gouden eikenkrans met paarlen doorvlochten, benevens een gouden halsketen, aangeboden. .: :i, . i &apos;&quot;; .,-&apos;. ... -ë&gt; Ihw ■■. ,*— ;,,.!,-(■*•,</p>
</text>
