<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>RUTCIG-FABHIEK e, HAGAZUNEN VAN J. J. BEIJNES, TE HAARLEM. Steeds voorhanden een grooten voorraad RIJTUIGEN zoowel wenwe als gebruikte, voor welker deugdelijkheid wordt neestaan We4kWbacknocm!mDELMAKERS &quot; * DRA™ *™S* Een bekwaam Fakhiüsknecht, eerlijk en braaf van sterk ligchaamsgestel, wordt GEVKAAGD Wie met Kagchel- en ander gegoten Ijzerwerk bskend is, zal dé voorkeur genieten. Adres bij den Boekhandelaar J. NOORDENDORP Prjpènmarkt, E 513. (20628) &apos; LETD3CHËBTRAAT OP K&apos;ALVKItSriUAT WORDT Tfci KOOP G&apos;VRAAfSD EEN HDIS, GESCHKT TOOR BIERHUIS. erTwordt gevraagd ~~~~ 2jï..2isjk in mt te ,tre^n eea STERKE KNAPPE JTONbELIAG, goed kunnende dragen en met de handkar rijden Geeadigden vervoegen zich in Persoon in de Runstraat, HH 419 te Amsterdam. (20629) &apos; £&amp;SSnß&amp;32¥Sij*&apos;__» rf£«fcj tr__sr__°£g »»»&apos;—» r&apos;~ ¦ f ™»a &quot;« 200 MATTEN VIJGEN. Nader bq Notitie aan te wgzen. Co~oè) MEM I ISQEYÏXQr DE COMM.SS.iRIS l$&amp; KONINGS in de Provincie Noord-Hohand, g,\,t op het besluit van Gedeputeerde Staten van 21 AnRn8tus 1867 N° 66- ™ ? f &gt; GEITEN , VEIMBE WlWrf «%, BOKKEN , I VAN HET «ENOEmVE wK to ™EHS??Ei*I AWV&amp;Ï ren van het Zuiden naar het nlu moeren ot te doen aanvoe- , de laagwaterlijn ongeveer 200 eWdw,°T d° 1!-&apos;n&apos; looP™de va&quot; a*&apos; over het strand opï^Tj^M^^dm«t«^P«riN».M dit pad volgende zuidwalrtl¦ \)t W nnM ww^^ AAN ZEB 5 ! het voetpad Lor het weilant beoostfn hetffi^ fAN ?EE of kunstweg van WIJK AAN ZFK • li, ? -i pV,tot aan den schulpvolgende tot aan de Hofstede WÈSTERHonTStkant Van dien W«S «en zuidwestkaut der SPARGIEIAAN tot Z,, p&apos;-?n 7an daar lanSs Hofstede SCHEIBEEK en over di.n we^i&quot; ?jkf traatwg bj| de wÏÏKERMIEIfmeCnten BMEEWM e&apos;-VjSzllrtofiftel 24 S^T&apos;lB67. C°ffl^£ Kouiugs voornoemd, ! &quot; kl RjSELI. (20533) BURGEMEESTER en WK&apos;I lIOUDPRsT &quot;7. Assendelft, Provincie Noord-Holland breien bHd I Gëme,&apos;l« j kennis, dat in de RaadsvergX nf v-m hSi! I* c,ze*tor a,Sem«°ne ; IMIS. welke alhier zoude gPho|l/„wo^ a. s dit Jaar NIET TE »f»EN PLA4TM HFURvk °Ct°bei&apos; Assendelft , IDe Burgemeester en W„n, i &apos; 26 Augustus 1867. fff MI. .i. S jay &quot; o&lt;&quot;&apos;&quot;oemflo7om ta yO/08) H. J 4. BOON.</p>
</text>
