<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>mmm m des gemeimaad tot ONDERSTEUNING van het&apos;ADREg der Amsterdamsche Afdeeling van de MAATSCHAPPIJ TOT BEVORDERING DER GENEESKUNST, waarbij verzocht wordt dat dit jaar, wegens de Cholera, GEEN KERMIS worde gehondeu, liggen ter Teekening bij de Heeren BLIKMAN #• SARTORIUS, Dam bij de Beurssteeg,E2os, J. C. LOMAN Jr., Kalverstraat hoek Jonge Roelensteeg, E 221 en C. M.VAN GOGH, Leidschestraat bij de Keizersgracht, JJ 370. (20722) AHiTfili-HOTfili. TABLE D&apos;HOTE ten 5 Uur. Plaatsen zijn dagelijks vóór 3 uur te bespreken bij de HH. BLIKMAN #- SARTORIUS, Dam. (20196) ROBERT WILDHACK. Tneb7rhijnspoorweg. &apos; 4tte PLEIZIERTREIN NAAR CLEVE. Van AMSTERDAM op WOENSDAG 4 SEPTEMBER a. s.heen en terug voor den uiterst geringen Prijs van ./*t.so lUde Klasse. Vertrek des Morgens 6 u. 10 m. Aankomst te CLEVE 10 n. 20 m. Terug van daar des Namiddags 6 u. 10 m. Maximum der uit te geven Billetten 1000, welke van Zaturdag 31 Augustus tot uiterlijk daags te voren verkrijgbaar zijn aan het Station en de Factorijen op den Dam en het Rokin, zoo lang de voorraad strekt. (20758) üteecht , 28 Augustus 1867. DE DIRECTIE. — ¦ . - .. — .._ i . ¦ ¦ ¦ ¦ ¦ — i ¦-¦¦ ¦ j SCHOUWBÜRGSar, CONCERTE!», ENZ. WFADS-SCHOUWBÏJRG. Directie Roebol, Tjasink en Peters. Zaturdag 31 Aug. (N°. 6 Abonn.) Eene eerste voorstellingvan: Eduard Norion, of de kleine Beschermengel, oorspronkelijk Drama in 3 afdeelingen of 5 bedrijven, naar aanleiding van een klein verhaal, door D. E. v. Heyst. (Nooit vertoond.) Gevolgd doer: De Droom in den Harem, phantastisch Ballet in 3 tafercelen, gecomponeerd en gemonteerd door Angelo Ganforin. Waarin het eerste debut van Mej. Emilia Pinchiara als eerste danseuse noble en tous genres; van den Heer Angelo Ganforin, als eerste danser en Mej Giuseppina Pinchiara, als derde danseres. (7 Ure.) Zoiïier-Theater Tivoli. (LEIDBOHE ROSCH.&gt; HEDEN VRIJDAG 30 AUGUSTUS 1867. TWEEDE GASTVOORSTELLING VAN madame DUBOIS, PREMIÈRE CHANTEUSE COMIQUE, EN MEDEWERKING VAN DEN Hr. lATdEH BIIBOIi9 (ALS GAST.) Grand premier comique excentrique. GRAND SÜGCÉS DS PARIS. Eene tweede opvoering op dit Tneater van: EïNZIMMERMIT ZWEI BETTEN ©DER WEM GEHORT DIE FRAU, Posse in 1 Act voor de vijfde maal LES DEUX SOURDS. Comedie en 1 Act. LE BEAU DANSEUR. ELLE A D&apos;CA par Mr. DUBOIS. LA PETITE CURBEUSE. LA BOITE AMUSIOUE par Mad. DUBOIS. DER POSTILLON VON ALMÊNSOU durch Frl. MARIA SCHIRMER etc. etc. Entree 49 Cents. Aanvang ten 7 ure precies. WILLEM KOSTER, Directeur. , Morgen Zaturdag 31 Augustus van 1 tot 4 ure MATINEE MUCICALE. Entree Libre. . HIEUW ZOMER-THEATEËT PARILAAI PLASTAABJE, TERREB CARRÏ. In de Schouwburg-Loge van den Heer A. VAN LIER. Vrijdag 30 Aug. Eeri Bankbillet van Duizend Gulden of de Amsterdamscha Schoenpoetser, tooneelspel in 2 bedrijven, door Ruisch. Gevolgd door: De Kaartlegstei- van Parijs, vaudeville. (8 ure.) Eerste Rang 40 Cts.; Tweede Rang 25 Cts. DE DIRECTIE.</p>
</text>
