<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>f DE GOEDKOOPSTE ATLAS, &apos; DIE BESTAAT, IS CAMPAGNES ATLAS DER GEHEELE AARDE. Naar de beste en nieuwste bronnen voor de Nederl. Scholen bewerkt door P. R. WITKAMP. Deze nieuwe ATLAS, met23Kaarten, kost slechts/1.50 en in Prachtband ƒ2, en is bij den Uitgever, H. C. A. CAMPAGNE, te Tiel, en in alle Boekwinkels te bekomen V (9721) _ &quot; ï?MïööPïïë &quot;&quot; VAN EEN BDITINGOED EN TOWi-HDE Do Notaris DE KRUIJFF te Voorst, zal den 2 lsten Mei en 7 Junii Vcüen tTerTooJen:™ *&quot;&quot;&quot; »**&quot;T - ***&amp;* M™ A. Rei Buitengoed de Meeuwenlierg. ■_-__jSi?ï?d_ in eene goed onderhouden zeer logeable 115-.EREC.RUI£INUE, bevattende 10 Beneden- en Bovenkamers, benevens Dessert- Provisie- en Domestiekenkamers, Keuken, Kelder, enz., Tuinman.wo-&apos; mng met Koetshuis en Stalling, Schuur en nabijstaande Arbeiderswoning, groote Turn met Bloemenkast, Brocijerij en exqui.so Vruchtboomen. opgaande Boomen, Bouw- en Weidelanden, Boomgaard en Bosch alles aan en by elkander, alleraangenaamst gelegen bij do Emperbrur.&apos; gemeente Brummen, onmiddelijk aan den nieuwen Grindwe/r van Voorst naar Brommen en aan den Straatweg, J uur van Zutphen en - van Voorst, groot circa 5£ Bunder, in massa en 4 Perceelen. R. BBet oud Adelijk goed Zinderen. Bestaande in Woonhuis met Stalling, Koepel en Duiventil, voorts Tuin, Bouwland, Boomgaard en puik Uiterwaarden, groot circa&apos;B Bunders, gelegen op de Voorsterklei, nabij het dorp Voorst, ruim J uur van Zutphen, onmiddelijk aan den geprojecteerden Grindweg van Voorst naar Zutphen, in massa en 4 Perceelen. Deze Goederen kunnen dagelijks bezigtigd en zullen aangewezen worden door de bewoners. (9752) IIR VRAAGT HN BEKWAMEN lOKT te DORDRECHT, in een voornaam Lokaal, voor Twee of Drie Maanden. Informatie met franco brieven ondor Lett. K., bij den Boekhandelaar H R. VAN ELK aldaar. (9555) Bij 6t. ____li._r _ Cie., te Rotterdan», is voorhanden eene IJartii gebruikte enkele _ AGT«_- WEERE- , tegen den prijs van Jgr f *»SO a ƒ s per stuk. _Jv ™_», Diag-daga en Vrijdags te be__l? Z&apos;Stisen&apos; in llet IPAIIIIIJIS aai «I&apos; t_T e Rierliaven , £ Wijk l, N°. _DI. — ___. (9746) GOOI. Voor do maanden Julij en Augustus verlangt men in het GOOI voor Twee PERSONEN: Twee Gemeubeleerd. KAUERS, met Kost en Bediening. Opgave van Pi ijs on Conditie met franco brieven, onder letter Z., Bureau Handelsblad. (9745) ~ATT___iTli_* &apos; Er wordt tegen Mei a. s. gevraagd : Eene IUEID in een Burger- Huisgezin, alleen dienende, tegen f5O Loon, slipte eerlijkheid wordt in aanmerking genomen en goed gedrag. Fra_ o brieven, onder lett K , of in Persoon, bij den Boekdrukker J. TERMEULEN, Voorburgwal over htt Stadhuis. (9747) In een hotel Zag zich gaarne een JONG MENSCH geplaatst als KELLNER, 22 Jaren oud, Fransche en Duitsche talen magtig, of wel in eene andere Betrekking, onverschillig welke, hetzij binnen of buiten deze Stad, kunnende de beste Getuigenissen produceren. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren , onder de lett. J. V. M., in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein, X 359. (9748) ~~_IN JUNGER DEÜTSCHERT&quot; welchcr sehon seit langeivn Jahren als Buehhalter und Correspondent der cnglischen, franzö_ehcn und deutsehen Spracho m bedeu enden deutschen und belgischen Grosso-Handlungen se, v.i }iat, sucht ein ahnliches PLACEMErVT unter annehmbaren Bedmgungen. Guto Reférenzen stehen auf Verlangen zu Dienste* Ge! al hgc Offerten bittet man unter der Nummer 6547, franco, an das Bureau Nieuwe Rotter- H^mJr^J^onrant^jin^n senden. (9750) Op een COMMISSIONNAIRS-KANTOOR wordt Verlangd, om direct in dienst te treden als Volontair, een JONGELING , liet beneden de 17 jaar goed knnnendo Schrijven, vlug Rekenen en met de Fransche, Duitsche en Engelsche talen bekend. Adres met cigenhan-0 1.6^1!- t?&apos;_ P- B&quot; biJ d« Kantoor-Boekvcrkoopers R. C. LEPPER &amp; ZOPN, Rokm, E 169, 9738) ALGEMEENE VERGADERING van Hoofdparticipanten der COMMERCIE-COMPAGNIE te Middelburg, in het gewoon Lokaal, op Dingsdag den 2den Mei 1865, des namiddags ten êén uur; — terwijl de Balance over 1864, met de Begrootingen voor 1865, in de Directiekamer van de Compagnie ter inzage voor Hoofdparticipanten zullen liggen, van af Maandag den 24sten April 1865 tot en met Zaturdag den 29sten daaraanvolgende, van des morgens tien tot des namiddags een uur. (6834) AMSTERDAMSCHE ROEI- EN ZEIIYEREEMGING _____ JUOOM*. BESTUURDEREN brongen ter&apos;kennis van HH. LEDEN, dat het Gebouw aan de AMSTELJIAGTUAVEN op den 30sten April zal geopend zijn; dat de ALGEMEENE VERGADERING zal worden gehouden op Dingsdag den 9den Mei 1865, des avonds ten 8J Ure, terwijl zij, die Candidaten wenschen voor ta stellen, verzocht worden daarvan opgave te doen aan den Secretaris voor den 4den Mei o. k. Amsterdam, Namens Bestuurderen voorn. IU April 1865. UENRICR 8. VAN LENNEP, President. R. J. HOOPMAN, (9316) Secretaris. GELD VOOR lIÏPOTIKEN. De Ondergeteekende heeft van zijne Principalen GEED beschikbaar Voor Eerste en Tweede HYPOTHEEK , op HUIZEN of LANDERIJEN, gelegen in de Nederlanden. NR. Continueert met den Inkoop van Inschrijving en Rente op de Grootbo.ken der Nederlanden met Vruchtgebruik bezwaard en geeft op deze Voorschot. Beleent, Koopt en Verkoopt RINNEN- en RIJITENLANDSCHE EFFECTEN. (9526) J. ANDRESON, Brieven Franco. Heerengracht tegenover het Park, V 333.</p>
</text>
