<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MEN VKRLANGT direct eene ÜIANTILLE- en JAPONNENNAAISTLii, Ju-ar werk grondig verstaande: tevens is er gelegenheid tot Plaatsing van een of twee LEERLINGEN. Adres franco, letter A. N°. 6, Bureau Handelsblad. (9731) MEN PffiNÏ__Rfürï DE HA_D TE KOOP Een Florissant _EIJ_.TV£ER met een goed onderhouden SfJIIP. Te bevragen met franco brieven onder letter A., bij TEN BRINK en DE VRIES, Boekbandelaars, Warmoesstraat alhier. (9730) &quot;bh j. taling, o,m mum, zijn van af, heden ie bekomen alle soorten van VERSCHE MINERALE &apos;WATEREN. Dezelve worden ook, besteld zijnde, aan Huis bezorgd. (9705) ■ AANGEBODEN: voor een of twee&apos;HEEREN, of voor een paar Bejaarde LIEDEN, KOST en INWWMW*» j togen zeer matigen prijs, op een aangenaam gelegen Dorp in Noord-Holland nabij Amsterdam, waar tevens gelegenheid tot Visschcn bestaat. Reflecterenden gelieven zich met franco brieven onder lett. B. B. to adresseren bij HENKY KOSTER, Boekhandelaar, Haringpakkerij, alhier. (9709) IiÜJTÖÓR TE lÜR GEVRAAGD&quot; op Fatsoenlijken stand alhier, in den omtrek van den Dam of Kolk. Aanvaarding begin van Mei «anstaande. Opgave van Huurprijs en Ligging, met franco billet onder Lett. A. B. C, aan den Boekhandel van LOMAN $ VERSTER. , (9677) LEES lET ATTENTIE. Er wordt TE KOOP gepresenteerd eene Florissante TAPPERIJ! en SLIJTERIJ, die een ruim bestaan oplevert en alwaar in drie weken een Stuk Gonever, en per week drie Vaten Bier en veel Likeuren verkocht wordt. Adres met franco brieven onder Lett. C. D., in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein, 5359- (9676) al_ï__&quot;»rt_&apos;T_-___9.™Bangebodcn&apos; de BETIMMERING eener Aft EUIUb RASSER, bestaande uit een prachtige Schoorsteen met 2 Marmeren Kolommen en Gebeeldhouwden Schoorsteenmantel, één Ka• merdeur en 12 Pilasters met halve Kolommen en Piëdestal, 69 Engelsche voeten (21 meters) Kroonlijst met 35 Consols. Alles onbeschadigd en prachtig Gebeeldhouwd van Eikenhout van den jare 1625 Franco te Bevragen bij den Heer A. KOOREVAAR, Architect te . Gcmda. (9717) In de Veenderij Middelpolder bij Ouderkerk a/d Amstel is nog veel . behoefte aan BAGGERVOLSi, het Loon is buitengewoon Hoog, er [ wordt reeds ƒ 1 per Rijnlandsche Roe besteed en nog weigeren velen voor dien prijs te Werken. De Veenlieden zien met bezorgdheid de \ toekomst te gemoet bij do lage prijzen der Brandstoffen. (9692) ALISON&apos;s History of Europe. 10 vol. in-B°. ƒ 10. B-TRON&apos;s Complete Works, with notcs gr. in-B°. f 3. HEINEs H. Wcrke. — Nachtrag. 5 vol. in-12°. f 2.50. HUGO, V. Oeuvres (avant 1848)., 20 vol. in-12°. ƒ 11. H.OGR, P. DE, Oeuvres magnif. cd. in-48°. 1846. 114 vol. ƒl7 25. R-UBSEA-, Jl. Jl. Oeuvres complètes. 8 vol. in-12°. ƒB. .e même ouvragc. 12 vol. in-B°. ƒ6. SCOTT&apos;s (Sir W.) Poetical Works. 6 vol. in-B°. ƒ 6. S_Ai_SPEARE&apos;s complete Works, with tho notcs of&apos; the most distinguished commentators. 9 vol. in-B°. f 9. VOLTAIRE, Oeuvres complètes. 35 vol. i&apos;n-12°. ƒ 35. Oeuvres Choisies. 20 vol. in-B°. ül. ƒlO. WOORDENBOEK IN VIER TALEN. Hollandseh, Fransch, Engelsch en Duitsch. 2 gros vol. gr. in-B°. ƒ 16. net ƒB. (Voir dailleurs les Catalogues qui se distvibuent ■ (9650) c__A_is.)</p>
</text>
