<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERKIEZING IN HET DISTRICT ARNHEM.</title>
	<p>i*1» Jbbho Zal in net hoofdkiesdistrict Arnhem de verkiezing w WttirT V°°r het ,Wmaatschap «er Tweede Kamer ter vervulling v*1 on^,taan.door de vrijwillige aftreding vau den Heer Groen m, le Parlpm -F de redenen dier aftreding evenmin als over de eerr^atisèh • looPbaan van den takntvollon leider der eigenlijke •*n&apos;s do Tl?tlnS • hehoeven wij hier niet uit te weiden. De Heer &lt;tfij4voerin°r-WOOr&lt;i en schrift&apos; door onverpoosden ijver en volhardende watffaau hif &quot;_ geheel Nederland bekend. leder weet wat de rigting, et&quot;3Patt- S° „Crt Jarc&quot; de imPulsio geeft, ja die hij menigmalen voor •&apos;at&gt; kerk i behoed&gt; — wat rigting wil op het gebied van lelijk ni,, c&quot;sclioolwezen. Nog beter uitgedrukt zou het heeten, wat zij ■rt n is&gt; dat h tb&apos; °mdat het telkens genoegzaam duidelijk voor ieder geble, anti.r„ , karakter der zoogenaamde anti-revolutiouaire partij en van , ó&apos;ea „e-n ~,Taire staats-maximen hepaald negatiefis-, dat haar strijd -°*v&lt;* eest der eeuw is een strijd van afbreken, van reactie, doch in » ceastihv? 5 f6Vens gekant &quot; toSen de instellingen en vormen vau , Ia ra-olur- ■ re-me en van het moderne staatsbogrip, meer bc. &quot;&quot;&apos;kssouv&apos;°&quot;&apos;&quot;r • &apos; ZOodat de leiders en strijders soms zelfs democratie wnBcloof &quot;&quot;&quot;JatM versmaden, om wat door hen genoemd wordt sm *Ü hier 1C- te bcstokell en zoo mogelijk ten onder te brengen. _, ng uit Pm gSen.IS, met meuw&apos; en wie llet betoog dier tweeledige l»e &quot;it de ™l!ra(luseh oogpunt en uit de geschiedenis des lands, zoo f 2ien on zrth n•&quot; der theocratische partij zelve, wenscht geleverd W°en Weerrn^,&quot;Prt,1J,d,?e en Sehecl objectieve wijze, dat zelfs de Heer .lr&apos;^dple_e IV t ,_ ragt aan dergelijke polemische strijdvoering, r?S dor tweer;Jonckbloet&apos;s,/Theocratie en Grondwet,&quot; in de ontwilt öat de bP • v,olSende hoofdstellingen: nuht hebben•*_£ d--r partij enkel eene opende, geene genetische &gt;, &quot;&quot;&quot;gelijk is a fIJ, to{ Seen positieven staatsvorm leiden die in onzen j&apos;erPen: &apos; at d 0 theorie absoluut onuitvoerbaar is, en daarom te alleen te realiseren is door het opgegeven van vrevolutic zelve (l)gen&apos; waardoor _ meer revolutionair wordt dan !httSie vl£gendrbwnog bij de heteekcnisvolle herinnering in eender *o\de «rijd een rlr-&apos;e! V? deD Heer Groen&gt; dat mcD uu ontwaart, S?^kolijk is aZ^&apos;V Jd 1S (2)&apos; zoodat volharding nu meer dan ooit )J, - eener &apos;v_. ™en moeten toestemmen, dat, waar het de ver- C erkende hoofd &apos;n de Kamer. ontstaan door de aftreding van onvol™,eenerl zodanige rigting geldt, die daarbij tevens een Senblikken stift &quot;&quot;&quot;&quot;«veelt, het zaak is bij die verkiezing eenige 11 te staan.</p>
	<p>.Icer Groen, ons _! Stellen wij dat&apos; in de staatkundige rigting van den , nd la dan de voor meer bekwaan,&gt; cordaat en conscicncicus man bc. Ken andersdenkend!?Btc!de8tc!de °PvolScr- Noch de onchristelijke bitterheid &lt;C m&apos; dcl Heer vnVr&quot; d,en Meeden afgevaardigde van het district Ch a]l(iore adepten 1, ynd-n; &quot;,och dc oppervlakkigheid van oordeel g 0(1ft de feaclachtige rvo^&apos;&apos;&quot;™™llJ&apos;lonaire schoo) toon gespreid; S^&amp;,D„P?etMO- man&apos; ,bCgaafd m«t diplomatiek talent,kenn-sen ht&apos;ek _ ?ig; Hy IS welbespraakt en zakelijk. Hij is zoo afkeerig van &gt; 1861 t^n01 en,cgWStl3che berekening, dat hij alleen in het begin _ °n,oan_ j. g nam Ult een ministerie , dat onderling verdeeld „ha&quot;a of&apos;hbet,Tei&apos;trouwen der vertegenwoordiging had verbeurd en . wrj &quot;et kussen wilde blijven. V,fd &apos;iherakrS1! bf e?Don, dat wanneer geen candidaat van bc«ai^Wvcn r&quot;üo&quot;?i frniCm ware Sesteld&gt; wij ditmaal van het naar %,° bevelen &quot;ou ,£ - T S^Ü eandidatcn van de tegenpartij *tft He« MackaJ- JQ afgewwken&apos; evc&quot; vroeger ten aanzien «C&amp;ndbrief teTn ƒ &apos; &quot;&apos;? de Co&quot;c&apos; M&quot;e als het ware van zijn laat•V. J*3 van Zw_ „ i °Penbare gemengde school, aan het slot er van NT&apos;eü&apos;S Cwlrt-f^*&apos; omdat hiJ OP diens „warme K^ tieer Gro™ /hnSteljk. nationaal onderwijs&quot; (en wij weten aatSsehoolbednph?am/ °-m der gemengde open- SSX^^wSJt&apos;Jr Tg &quot;-laakt&quot;&apos; nu de Hr. Groenoproepï tot &lt;k I! „rachtn°tbestnJdingder School»et&quot;; nu de Hr.Groen, V»vW en baron v. Sï™ bemaßtelingen en uitvlugten van de Heeren °&quot;dtr ;!c&apos;eoterie ,&quot;-rt!&quot; ,ylen&apos; a%evaardigde der Haagsche anti-liberale _* vS^estie moncr? -tWeede ban in het strijdrumoer over de k^3ti„Uringen en g„ &apos; 1° Zlch zolfs °P de belangrijkheid hun- V«U u .^gelegd • rti P SÖCT^ hunner erkentenissen in de school- Vs&quot; ean f ■«&apos; dér tin&quot; m°gcn W niet medewerken tot de uitgeschre«&apos;if^nf N&quot;deland°0r &quot;rC%&apos;&apos;eS^&apos;&lt;r &quot; hCt G°de 2ijdaUk Pobticke ?eer.He™y bÜ zijne bekende liberale begrippenen _&apos;j2en\^ P&apos;ovincie r&quot;n f*™™™* » &quot;iet de belangen en bc,&apos; O» w«rkza_m Gelderland en van het kiesdistrict Arnhem, be&gt; £* gem.enatmaand«el inde raadplegingen der provinciale staten __» od rt&quot;ccl verdJonf • P 6,*0™1 Groen en zelfs van Lynden waren kelner, Practisoh» &quot;^ 00gere sferen der orthodoxie, dan dat zij rm kt*. Waar dat Jeld,van werkzaamheid konden bewegen. Het is v &quot;nis » &apos;wtegen-^ _e afgevaardigde niet uitsluitend het district dat k&apos;°rdt }, n hetgeen ,aigt- Maar het is niet minder waar, dat eene juiste /kbeü , ..r^asto _a„ i deel van hot geheele land, dat vertegenwoordigd h!&quot;1 den J regt dn hart gaat&apos; eene aanbeveling te meer is. En &quot;neter, tBraaf Van °,en.wedervaren aan de uitstekende bekwaamheden _*&gt;Ue vgeven ,ut} ,SP eciaal op diplomatiek terrein, men zal ons \e&apos; Kern CrkW_ WDOC 2&apos;-&gt;ne bePaaWe opleiding, noch zijn latere &gt;t of d-&apos;entelijke én Tennoeden wettigen, dat hij nopens de provin-i^nt ,i&apos;Strict vold_^aterstaatsbelangcn yan het zoo belangrijke ge- **W „ enaf„cded7de °P de hoogte is of kan zijn, en ook uit dat &quot;«id* *.n. * Voorkeur? VaU de be-nselen, verdient de Heer Henny feSL^^a. bSSL- Vd?Keren&apos; iS,er BMrte eenstemmig-4» verat„i Partij TO„. &apos;, le luer vooral staan tegenover eene Vo,!n Wk«n deel dl, irfaa.n de eene 2Pe door het van alle politiek &apos;fea,mnt door de &gt;an P, S!;he Phtttelands-bevolking en aan den an&apos;lïh fsniDin kraehtdadiJl ?ol,tleken vooruitgang af keerigo aristocratie «Sk* 10&quot; of ve3iwordt ondersteund. b C*. da,at_&apos; laat lP &quot;^ de hberal™ hunne krachten op ondersehei&lt;? «ekten00 verdiensten; da« ishetontwij 8»dt c nat;_ n Wordt al« . &quot;&quot;aangewezen opvolger van den Heer hH de *„wel degebik kafPyc(lhter tegen de gemengde school, waart&gt;;r^&quot;7vi bes-&quot; ,s; die °°k uiet ■ - is&apos;uiaar &quot;üf de aankD karaktêr ï,&quot;!, Eiaaf van Zuylen ontleent daarenboven hare &quot;»n_ VnV?-Hllg ter ned^6 r&quot;sPrsak den Heer Groen vlak b0-•25? ieeftif^tiek, die d &apos; gfSteld: &quot;Heilloos isen blijft eene liberale h t&apos;heidi &apos;&quot; verband » I averechtsche wijsheid of dwaasheid van «tn? Van het ,_C;*«natie het uitnemendste van haar eigen- C9cstanTntaar ging vooAf lyweIrfgoed1rfg0ed ontrooft- filkool&apos;B-!»! Cr gemefntl J. &apos;■ &quot;Wel&quot;«! Indien mm gewent zelfs aan Sf. CS-^da gednldWaann de heer der gemeente gesmaad en de gflifk W 0^dt&apos; zelfs aan len toestand der theolo&gt;-^d r Hervoimde _. f* meW dan vijf-en-twintig jaren, ook (3&lt; &quot;i!-eidinq geweest zijn, waarom dan nieteven{i) *$. A^Vers No&lt;2vvT.Td-,fa&apos;e2e&quot; iV°- XV, bh. 14. &apos; -ïï^r/, 6-T 27,1 blz- 17 e&quot; 18-</p>
	<p>zeer aan eene schoolwet, al is liet dat zij de gewetensvrijheid en de volksopvoeding bederft.&quot; (5) En daarover hebben nu de boeren op de Velnwe te beslissen, en dat gelooft de Heer Groen ook, dat zeer goed kan geschieden, want, zegt h&apos;n: «De vraag die ik nu, met in de Kamer, maar in het land, aan de orde van den dag stel, de belangrijke vraag omtrent art. 194 der Grondwet, omtrent ommekeer der verhouding tusschen openbaar en bijzonder onderwijs, is bevattelijk voor iedereen, zoodra fat politiek vertoog in de spraak van het dagelijksche leven vertaald won&apos; Het is mogelijk, maar wij gelooven dat de&apos;boeren onbevoegde beoordeelaars zijn van dat vraagstuk, en wij. hopen, dat de aaneensluiting der liberale kiezers ten gevolge zal hebben, dat de Heer Hcnny tot lid van de Tweede Kamer worden verkozen. Hij kent den omvang en het gewigt der vraag beter en zal zich met kracht weten te verzetten tegen hare oplossing in den door den Heer Groen verlangden geest.</p>
	<p>(5) Ibid. blz. 10. (6) Ibid. blz. 21,</p>
</text>
