<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>LONDEN, 27 April. In het Huis der Gemeenten heeft de Heer&apos; Gladstone mededeeling gedaan van den staat der iinancicn. De tilt-&apos; gaven voor het dienstjaar 1865—1866 zyn geraamd op 66,139,000, do inkomsten op 70,170,000, sluitende aldns met een vermoedelijk batigslot van 4,031,000. De staat dea lands is buitengemeen bloeijend, do handel is aanmerkelijk vermeerderd, die met Frankrijk neemt steeds toe. In 1864 was de vermeerdering nagenoeg 90 pCt.</p>
	<p>Volgens den laatsten wekelijkschen staat der bank heeft er eene vermeerdering plaats gehad: in de rekening met de schatkist met £_77,3ü3_ Voorts eene vermindering in de in omloop zijnde bankbiljetten mes £ 7035, in de rekening met particulieren met £ 734,950, in de rekening met de portefeuille met £ 219,501 en in den voorraad van miraft en muntmateriaal met £ 219,215.</p>
	<p>WEENEN, 27 April. Men verzekert dat de regering geneigd is de&apos; Pruisische voorstellen, betreffende het bijeenroepen der Stenden in Sleeswijk-Holstein goed te keuren, onder voorwaarde dat de staatsregtelijke kwestien in behandeling zullen genomen worden en de bemoeijino&apos;en der Stenden zich derhalve niet uitsluitend zullen bepalen tot nnantiële ontwerpen.</p>
	<p>FRANKFORT, 27 April (des Avonds). De stad Frankenau in Keurhessen, ambt Frankenberg, is eergisteren door een feilen brand geteisterd. Binnen 4 uren tij Is, van 8 tot 12 ure des nachts, zijn 130 woningen met daarbij behoorende nevengebouwen, schuren en stallingen eene prooi der vlammen geworden en tot den grond vernield. De Protestantsche kerk, het raadhuis, de synagoge, de pastorie, enz. zijn tot een puinhoop geworden. Er is veul vee omgekomen en een groote voorraad graan, aardappelen, enz. verloren gegaan. Al de inwoners zijn geredvan have en dak beroofd kamperen zij in het veld. De bewoners der&apos; omliggende streken hebben eenigzins in de eerste behoefte der diepongelukkige menigte voorzien.</p>
	<p>PARIJS, 27 April. Het vertrek des Keizers is op Zaturdag-ochtcnd vastgestold.</p>
	<p>Uit Peking wordt van 3 April gemeld, dat prins Kong nit al zijne functien is ontslagen. Het bestuur der binnenl. zaken is opgedragen aan Oven Siong en zijne ambtgenooten.</p>
	<p>Volgens deu weekstaat der Fransche bank is de voorraad munt en muntmateriaal vermeerderd met 11-/ a millioen en de rekening-courant met particulieren met 18/3 millioen. Daarentegen is de portefeuille verminderd met •/. millioen, de in circulatie zijnde bankbillcttcn me 6 3 millioen, de rekening-courant met de schatkist met 2/3 millioen, terwijl de beleeningen stationnair zijn gebleven. De Temps laat zich het volgende uit Londenschrijven: «Gedurende zijn jongste verblijf in Engeland, heeft de Koning der Belgien een morganatisch huwelijk gesloten met Mw. do bnronesMeijer d&apos;Epinghovon! f&apos; In de Presse leest men; Men beschuldigt den nieuwen president der Vereenigde Staten, Johnson, verslaafd te zijn aan het misbruik van sterken drank. Datzelfde heeft men Sherman en Grant ten laste gelegd, beide voorbeelden van matigheid. Misschien is het gerucht betredend. den Heer Johnson in omloop, dus evenmin gegrond. Bij de opening van het Congres heeft hij eene rede uitgesproken, welke hem niet tot eer verstrekt, en welke do stenographen achterwege gelaten hebben. Weldra ?al men weten of hij voor zijne nieuwo zwaarwigtige betrekking berekend is. Wat men het meeste vreest is dat hij do speelbal van int.i-ganten en van opgewondenen zal worden. TURIJN, 27 April. De Senaat heeft het wetsontwerp goedgekeurd&apos;, waarbij het strafwetboek ook in Toskane van kracht wordt verklaard. In de Kamer van Afgevaardigden heeft de Minister van Justitie verzocht, dat de behandeling van het wetsontwerp op de geestelijke genootschappen tot morgen wordt verdaagd. De Heer Massari leest een adres aan het Amerikaansche Congres voor, waarin de Kamer haar leedwezen to kennen geeft over den moord van Dincoln. De HH. Laporta en Senco interpelleren het Ministerie omtrent de geruchten betreffende onderhandelingen met Rome. De Minister van Justitie antwoordt dat ten gevolge eener uitnoodiging van de» Paus, do regering den Heer Vegezzi naar Rome heeft gezonden, cm te onderhandelen over de openstaande bisschoppelijke zetels. De Heer Dclla Marmora antwoerdt op de vragen vaneenige afgevaardigden, dat de schorsing der beraadslaging over het wetsontwerp op de geestelijke corporatien in geen het minste verband staat met de onderhandelingen te Rome gevoerd en dat de zending van den Heer Vegezzi geheel onafhankelijk is van die van den hertog de Persigny, met wien Vegezzi in geene betrekking staat.</p>
	<p>HAVRE, 27 April. Katoen williger, Madras op levering 130 fr. — Suiker en Koffij stil. HAMBURG, 27 April. Heden zijn in loco verkocht 4000 b. Rio en 3600 b. Santos Koffij en zeilende pr. Maria 1200 b. Laguayra. DANTZIG; 26 April. Voor jarige Tarwe was heden levendige vraag; tot vaste en deels hoogere prijzen werden daarvan 170 last verkocht. Nieuwe Tarwe, minder sterk aangeboden werd vast gehouden en was tot de prijzen van gisteren te plaatsen; de omzet bestond uit 150 last.</p>
</text>
