<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>AMSTERDAM, Vrijdag 28 April. De heden door de N. H. M. gehouden veiling van DR O OGEIUJEX is als volgt afgeloopen : &apos; Japansche Was A .... .(98 kisten 58 balen) ƒ 39y2 _ 40T 4 B . . . . .(91 « 53 //) rr 38 n 39% C (19 tt 9 «) it 34% D .... .(68 // 1 //) ti 36% it 363| Japansche Kamfer .... (1089 tobben) Cts. 74% « 82% (Sort. A (1800 k°.) .... *• 181 Gutta Percha \ « AA (6400 «).-.-. . . rr 175% _ 181% van J &apos; B (28000 n) . . . .&apos; . » 166 « 181 Macasser. I u BB (22050 *) « 165% tt 178% V. &quot; C ( 3550 «) rr 50 » 70 Gutta PerchaC [ *$$&amp;%{ : | \ \ &gt;&quot; f.. &lt;$ s— X ; g\$&amp;:!:::: : ; m 2» Getha Pantoong. .... (164 pakken) « 6% * 11% n Bebaleh- .....( 4 « ) &quot; ,3% Gom Elastiek . . . . . (326 collis) f 80% « 81% Getha Gitang .....( 19 &quot; ) &quot; 51 -&quot; 5? Cassia Vera (747 pakken) Cts. 30% « 31 Gom Damar (50 kisten) f 20% _engha-w4r Yambie . . ..( 2 haaltjes) ir 655 Noten-Zeep lste soort .&apos; .( 92 kisten) Cts. 120  r 2de f • ■ • ,(..4 . * . » 110% « 112 De kavelingen met schade zyn niet onder bovenstaande partijen ongenomen. Alles verkocht. * J v C°iL?Ptot r? faart- KW: Plant_v_^geno onveranderd en aangeboden tot 12.9 a 13 sh. Er is echter weinig vraag. Native werd laatstelijk met 43.6 betaald. - Cocosolie vindt tot 28 ,h eeen koonl°f iri tfTd &quot;w T 1 &quot;13 *_-S«s*»i TinnefeUy gl.de kwa. 6/_ Tv,\c?VèIZT™ Tg 6^den a r- 175- ~ *&gt;&quot;% bonden S_, $ &amp; _Z*_ ~Vrachtm mr Londen £ 4 voor Koffij * CALCUTTA , 22 Maart. Indigo: In de laatste 14 dagen heeft slechts één klcino verkoop plaats gehad. Door de voortdurende regens in Bengalen en Tirhoot hebben de planters hunne uitzaaijing kunnen ten einde bre gen; ook dé plant van October heeft daarvan de gunstigste uitwerking ondervonden en tot heden heeft alles een gunstig aanzien. — Salpeter : Op de verlaagde uitvoerregtcn met meer kooplust, zelfs tot een avans van 2 a 4 annas. — Suiker stil en gestemd tot daling. — Huiden voortdurend met eenige vraag, waardoor de prijzen rijzende zijn. — Lijnzaad iets flaauwer, behalve goede soorten, men noteert ord. 3.6 a 3.10 en prima 4 rs. — Mosterdzaad nominaal 3.6 a 3.14 permaund.</p>
</text>
