<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN. AMSTERDAM, Vrijdag 28 April.</title>
	<p>beniM^ Vrijdag April. U , B°rger de w *°4 ontvanger der directe belastingen en accijn*etV .n °ield d -—-Th&apos; Koek&gt; thans surnumerair te Zwolle. Kl*!. harpatUUrknnd&apos;Se a«eeling der koninklijke academie van Nr%&apos;tóTOM,,T*WlB&apos; z« bijgewoond door de JS, „&apos; ïtiJke, &apos;f**™**, Harting, Bierens de Haan, Ermerins, Haï-0-Vo7_*enhoffHn SC_ 3t&quot; Verdam&gt; van Hasselt, Heynsius, van . ,öe ir-aui&quot;haüe/n i rutel de la Kivière, van Breda, van Kerck- Silö9ns &apos;^&quot;dei&quot;ans&apos;Staring,.van der Boon Mesch enLobatto. S™ wegens r^&quot;as&gt; &apos;Buys-Ballot en Verloren hebben zjeh verontllSt 1 Dr. w&apos; ÏÏ?4 Vjworien der vergadering. &apos;lsA tnBan; 2ij !? ss?l heelt asch ingezonden van den Kloet van rl. e I--1 fine van Zi m ,handen gesteld van den Heer v. d, Boon n nu* Oude onderzoak. &apos; &apos; Sia!|ten i„v*Qdieß^&quot;iïlleeft eenige beschouwingen voorgedragen over en &apos;fI Tï n grond o*Ug6&quot;&apos; waarmede de zoogenaamde overblijvende «ie&lt;icf M, nWli&quot;teren&quot; Hier°ver wisselen van gedachten ft-8 _.* &apos;&quot;gen wort Undemans- Eezo bijdrage zal in de verslagen bi- • Be. ?&quot; Van f f. °Pgenomen. rSfetr en Ke__ « rak oTer atomiciteit en affiniteit; de U-^Ucó. ïn de versl, wisselen hierover van gedachten, ook deze V&quot; hei Ho&lt;* doet ge? ?&quot; mededeelingen werden opgenomen. Vetgad&apos;erk gesteld llßg van berekeningen door hem op komewi-I*4&apos;^_T dBarna gescheiden: Jna*ndel.kscheronSi!&apos;d in het locaal Eensgezindheid alhier de geyenDare vergadering der afdeejing Amsterdam van do Nederlandsche Vereeniging tot Afschaffing van Sterken Drank gehouden. Een der bestuursleden had welwillend op zich genomen de plaats van den spreker voor dien avond te vervullen, die verhinderd was geworden aan zijne belofte te voldoen. De voordragt van een verhaal van Potgieter en een gedeelte van hst werk Mareili of het Bedelaars-Meisje van den Bothof werd met blijkbaar genoegen doordeopgekomene hoorders aangehoord, terwijl door den voorzitter aan het gclezene nog een en ander werd toegevoegd ter aanbeveling van de goede en beproefde beginselen dezer zoo algemeen behartigings-waardige volkszaak. Na de sluiting der vergadering verklaarden zich nog enkele der hoorders bereid tot de aanvaarding van het lidmaatschap dier vereoniging.</p>
	<p>Naar men verneemt zal 6 Mcl aanst. van de werf de Dageraad, ta Water worden gelaten bet barkschip Excelsior, groot ongeveer 200 gemeten lasten.</p>
	<p>Do rede waarmede de Voorzitter van het Palcis voor Volksvlijt Donderdag jl. de tiende algemeene vergadering van aandeelhouders opende, ving aan met de betuiging, dat was door landgenoot en vreemde hulde gebragt aan de schoone vormen die de architect Outshoorn aan deze stichting had gegeven, het verbiedend was, dat de ondervinding bij twee Tentoonstellingen h:;d geleerd, dat het gebouw even hecht was als schoon, dat gedurende de acht maanden sinds de opening, in weerwil van den strengen winter en hevige stormen geen enkel gebrek was ontdekt, noch een enkel punt was aan te wijzen geweest, dat sterker of beter had be ooren te zijn. De misschien wit spijtige vraag, na de opening gedaan: Wat met dit Paleis te doen? was schitterend beantwoord, vooral tijdens het congres der Sociale Wetenschappon in 1864 en het congres van Plantkunde in 1865. In de laatste verloopen acht maanden is het Paleis door meer dan 260,000 menschen bezocht, en de meesten viel het moeijelijk van eone zoo schoone en leerzame plek te scheiden. Eerlang zal eene Tentoonstelling worden geopend van kunstvlijt , dat is van kunstwerken, die door fraaiheid en sierlijkheid van vorm zich aanbevelen; zij zal zijn eene Tentoonstelling tot kering en genoegen tevens voor allen, die in de volksvlijt belang stellen. In het volgend jaar 1866 zal er eene algemeene Nationale Tentoonstelling worden gehouden, en spreker achtte zich gelukkig to kunnen bsrigten, dat bij een heden van Z Ex. den Minister van Binnenlandsche Zaken ontvangen schrijven de Kegoring bereid is deze Tentoonstelling bij een besluit vast te Btellen en de jurie te benoemen, zoodra dezerzijds den dag der opening zal zijn aangewezen, met herhaling der belofte, dat daarvoor op de staatsbegrooting over 1866 eene subsidie zal worden gebragt. De Directie brengt gaarne hulde en dank aan Z.Ex. den Minister voor deze gunstige bemoeijing en vertrouwt dat de medewerking von het nijvere deel der natie zal bijdragen tot het verkrijgen eener tentoonstelling, die een trouw en gunstig beeld zal leveren ven onze nationale volksvlijt. Voor 1867 is eene koloniale tentoonstelling voo bereid , die bij de rijke natuur en onuitputtelijk en b&apos;idem von Neder - land&apos;s ovcr/ecsche bezittingen en bij het gewigt van onzen handel op Oost-lndic van onberekenbaar voordeel zal lijn. Eene tentoonstelling van buitenlandsche kunstwerken wordt voor 1868 voorbereid • terwijl nevens deze groote tcntoonstelingen kleinen van meer speeialen aard zullen gehouden worden. Zoo zal eone van gereedschappen van onschatbaar belang zijn voor den handwerksman, en herhaalde expositien van blocijer.de rozen en andere sierplanten, zoowel het bezoek van het P.lois vergrooten als de bloemencultuur krachtig bevorderen. Bovendien is door het aanleggen van een fraaijen tuin en de zamenstelling van een uitmuntend orkest, onder directie van den Heer Joh. M. Coenen en de medewerking van den Heer Joh. Verhulst, gezorgd, dat voortdurend het aangename met het nuttige zal worden vereenigd en het Paleis een lustoord door geen ander overtroffen. Dit laatste gedeelte van de bemoeijingen der Directie heeft wel eens tot afkeuring aanleiding gegeven als zonden de muziekfeesten in strijd zijn met het doel der stichting; en inderdaad dit is haar hoofddoel nooit geweest, evenmin als het gebouw daartoe bepaaldelijk is ingerigt. Doch reeds in het prospectus is het voornemen te kennen gegeven er muziekale feestvieringen te houden, en de ondervinding in Engeland en Frankrijk opgedaan, beveelt deze bemoeijingen niet weinig aan. Muziek toch is een krachtig middel tot bevordering der beschaving, en gewii mag zij dus niet ODtbreken in een Paleis opzettelijk met dit doel gebouwd. Do inrigting der buffetten Was eene taak die de Directie niet met voorliefde op zich nam, overtuigd als zij was, dat het moeijelijk valt om het ieder naar den zin te maken; doch de belangen der onderneming vorderen het, en daarom is zij er niet voor terug gediensd, en terwijl zij tracht regtmatige wenschen te bevredigen, gaat zij voort met te verbeteren wat de ondervinding leert verbetering te behoeven. Op de vraag, welke uitkomsten de exploitatie voor de aandeelhouders hcett gehad, is het spreker aangen aam te kunnen betuigen — zooals de balans overtuigend aantoont — dat de finantiele toestand Van liet Paleis voor Volksvlijt is verzekerd. Het bezoek van vele duizenden heeft alleen in de vier laatste maanden in 1864 aan entrees bijna ƒ 60,000 opgtbragt, welke som, wanneer men haar vermeerdert met de opbrengst der bufietten en andere inkomsten tot heden klimt tot circa anderhalve ton gouds. fV/mnSt °™ d,e eerste/er maanden is, volgens de balans, circa f 14,000, maar als men let op de exploitatiekosten en de rente over üet opgenomen kapitaal, als men nagaat dat er j 25,060 als ontvangst aan coupons buiten rekening wordt gelaten, dan is de werkelijke winst hoogst belangrijk te noemen. Wat de toekomst betreft, deze is nog gunstiger. Terwij bij den aanvang duizenden noodig zijn die later worden bespaard, klimt het getal bezoekers voortdurend en vermeerderen de inkomsten, door de voordcelen die het Palcis der nijverheid biedt. De kosten van onderhond zijn gebleken niet zoo groot te zijn als vaak is beweeed. De raming der uitgaven levert een maximum op van ƒ 93,000. Voegt men hierbij voor de rente van het op te nemen kapitaal ƒ 50,000, zoo krijgt men eene uitgave van ƒ 143,060, waartegen de opbrengst, naar de acht maanden Augustus 1864 tot April 1865 berekend, reeds ƒ 197 000 geeft, zoodat uit de winst weldra, met aflossing van het kapitaal, overeenkomstig de Statuten kan worden begonnen, terwijl door de inwisseling van coupons, hetwelk in de vier maanden van het vorige jaar p. m. ƒ 25,000 bedroeg, de rente wel grootelij-, zal zijn gedekt. Eene omstandigheid bl.ft nog over te beperken, die in het oog van den oningewijde welligt eene schaduw kan werpen op het goede, dat zoo even is gezegd; het is de schuld, die de maatschappij drukt en die ten vorigen jare het besluit m deze vergadering deed nemen, om eene geldleening van ƒ 800,000 aan te gaan. Wenschelijk ware het zeker geweest, met de oospronkelijke leening van I millioen&apos; alles te bestrijden eu werkelijk reikte die som ongeveer toe voor het gebouw, doch de aanbouw der verlangde ververschingszalen, het verleggen der Singelgracht het aanleggen van een fraaijen tuin, het aanschaffen van het meubilair en tal van andere zaken hebben hieuw kapitaal geëischt. Doch is er meer geld, dan aanvankelijk was begroot, uitgegeven, het Paleis heeft daardoor eene veel grootere waarde verkregen,,én ruimare opbrengsten moeten het gevolg zijn van zoo menige nuttige uitbreiding. Tot nog toe heeft het bestuur gewacht om deze leening open te stellen, daar het een gunstiger geldmarkt hiertoe noodig oordeelde, en vooraf door deze balans wilde aantoonen welde zekerheid bestaat voor do rente en aflossing. Zal deze leening gelukken? Ziedaar eene voor de aandeelhouders en de directie belangrijke vraag, eene vraag, waaraan de roem en de eer van deze stad verbonden is. Wordt het kapitaal niet door de aandeelhouders en anderen hier te lande bijeen gebragt, zoo zou men de hulp van het buitenland moeten vragen. G-een twvfel of men zou die vinden, maar niet dan ten koste van belangrijke offers en ten koste van dat, waarop alle vrienden des vaderlands wenschen te blijven bogen, dat dit Paleis is in plaats, in arbeid en in kapitaal eene nationale stichting. j. -_</p>
	<p>Na deze aanspraak besloten te hebben met den wensch dat Nederland en Amsterdam zich dien roem niet zullen laten ontwringen, noodigde de Voorzitter de aanwezigen uit om al die inlichtingen te vragen, welke zij zouden wenschen. Daaraan wera voldaan door den Heer Mr. J. H. Koenen, die, na een woord van dank aan Heeren Directeuren en Commissarissen voor hunne veelvuldige en gewigtige bemoeijingen, twee punten besprak: de acoustiek der zaal en het voorgeven als zou de hitte door de concentratie van zooveel ij_er en glas ontstaan, nadeelig werken op de olieverf der schilderijen. De Heer Mr. J. A. van Eijk beantwoordde deze vragen, wat het tweede punt betrof, met de opmerking dat voor do galerij van schilderijen de zaal is gekozen, die aan de noordzijde van bet gebouw is gelegen, waarin steeds eene gematigde, ja zelfs koele temperatuur heerscht, gelijk hieruit aandeelhouders zullen kunnen opmerken, zoo ze na het sluiten der vergadering, de moeite willen doen, zich naar deze zaal te begeven; ook is het geene geringe aanbeveling, dat de Heeren Roos en Engelbregt hunne wereldberoemde kunst verkoopingen in deze zaal wenschen te houden; zij hebben geen beter _ gansch Amsterdam k&apos;nnnen vinden. Wat de acconsn ■■ ï6 &apos;i Zo° 1S zeker een gebo«w van meer dan 100,000 kubieke enen innoud moeijelijk te bespreken, en is het een niet spoedig op te lossen vraagstuk, waar binnen zulk-eeno ruimte het.orkest behoort geplaatst te zijn, opdat zelfs de zachtste aceoorden door de verst afwezen?nrt«T« f Benoten. De eerste plaatsing van het orkest aan de oost_?_ ™\Ü wfnschen over, even als die in het midden van het gebouw, ware l™i-? .f _ kest Seb™gt beeft onder de galerij en deze als het hPn d_rfln k , Torm4&gt; ZÜU de resultaten allergelukkigst, en hebben daardoor de laatste concerten uitmuntend voldaan. &apos; aeVioh^Lr?0!*1 4e aan al de aanwezigen rondgedeelde balans toa_^_-__ a des.Heer Commissaris Mr. J.-Heemskerk Az. en vervolgens gotagcKenrd. De Heer Commissaris brengt hulde aan de voortreflelijke administratie, vooral bij de ondenkelijke hinderpalen die overwonnen moesten worden. Ooit de exploitatie is gebleken in goede banden te zijn en kan aan gene veten worden tocbetrouwd, getuige de winsten | verliesrekening van deze balans. Hij erkent gaarne, dat vroeger zelfs onder Heeren Commissarissen dezulken waren , die ja groote eer, grooten roem voor het Vaderland van dit gebouw verwachten, maar twijfelden of het ooit finantiëel voordeel zou geven. Thans echter oordeclen deze zelfde personen geheel anders, en hun tw_fel heeft voor eene zekere, gunstige verwachting plaats gemaakt. In plaata van den Heer Jb. do Vos Joz., die als commissaris heeft bedankt, wordt als zoodanig gekozen do Heer Kistemaker, waarna de Heer Mr. C. H. B. Boot, namens den Baad van Toezigt, Heeren Commissarissen en Directeuren, regtmatigo hulde brengt voor hunne groote, onberekonbare moeiten. Het Paleis is, beslist deze spreker, een zieraad voor Amsterdam, voor gansch Nedcrladd, en beiden danken dit wel in de eerste plaats aan Heeren aandeelhouders voor het beschikbaar stellen van hun kapitaal, maar niet minder aan do onwaardeerbare volharding door Heeren Directeuren en Commissarissen voortdurend ten toon gespreid.</p>
	<p>s GRAVENHAGE, 28 April. Aan de leden van do beide Kamer» der Staten-Generaal is uit Samarang toegezonden een geschrift getiteld: De reede van Samarang, gedrukt bij G. C. T. van Dorp aldaar. Het is gedagteekend van Februarij 1865. Het geschrift eindigt aldus: «Was tot dusverre de stem van Samarangs handel, die eens roependen in de woestijn, die stem zal welligt gehoord worden, geschraagd door die van den ganschen Nederlandschen handel. Zijno krachtige medewerking wordt dan bij deze ingeroepen.&quot;</p>
	<p>— Naar men verneemt, zal den lsten Mei aanst. het gebouw van het oude gasthuis ontruimd en het nieuw gebouwde gasthuis betrokken worden, terwijl alsdan het nieuwe personeel in dienst zal worden gesteld en de nieuwe organisatie in werking zal treden.</p>
	<p>— Naar men verneemt zal het koninklijk kabinet van schilderijen en zeldzaamheden aanst. Maandag voor het publiek geopend worden. — Gisteren middag heeft er bij ridder Huyssen van Kattendijke, minister van marine , een groot diner plaats gehad, dat door vele marineofficieren werd bijgewoond. Zoo men verneemt zal er de volgende week bij den minister wederom groot diner gehouden worden. * UTRECHT, 28 April. Aan onze hoogeschool werd heden bevorderd tot doctor in de beide regten de Heer D. G. van Teyfingen (van Middelburg), met theses.</p>
</text>
