<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>P. AECKERLIN, te Bingen a/d. Rijn. heeft de eer kennis te geven, dat hij zich aldaar gevestigd heeft COMMISSIONNAIR IN RIJNWIJNEN. Door zijne, relati^ is hij in staat gesteld reine, onvervalsehte Wijnen in groote en »&apos;° kwantiteiten, zoowel op fust als op flesschen, prompt en billij_t gelijk te leveren; op franco aanvragen worden proeven en pr&apos;.scoura verzonden. gg_LhhTolieslagers. TE KOOP wordt gevraagd een PAAR STEENEN met Leggj£ Opgave van prijs, mnat, enz. franco in te zenden onder N&quot;. *j» AV. J. THIEME &amp; C&quot;. te Zutphen. (9649^ GOUDEN MEDAILLE. , Door vertrek naar elders wordt ter overneming 3??£q JpspÖpïk bo len (met nog drie jaren guarantie), eene PIAN*1* J^^^ZÏ 7 Octaaf, in fraaije Palisander Kast, van den berocma •i____l Pabriekant J. P. VOGELS ANG, voor den geringen p&quot;J van f 280. Te bezigtigen bij den Boekhandelaar H. W. WJU^ Koningsplein te Amsterdam. Brieven franco. (958*1 Bij BLIKMAN &amp; SARTORIUS te Amsterdam, versch^»1 IMIBfJI VOOR WH Mil. PRIJS PER JAARGANG f 5. In de APRIL-AFLEVERING van het Tijdschrift DE GI»J?&apos; wordt door eene zeef bevoegde hand een HOOGST GUNST» OORDEEL gegeven, over dezen MAANDRODE, waarvan de do» corste Afleveringen ter inzage te bekomen zijn. (8362) Bij den Boekverkooper JOHANNES MüLLER, te Amsterdam, is Verkrijgbaar gesteld en mede ter Stadsdrukkerij aldaar: rf VVRSLAG VAN DEN HANDEL, SCHEEPVAART V\f NIJVERHEID VAN AMSTERDAM, OVER 1864. VK gemaakt door de Kamer van Koophandel en Fabrieken aldaar gr- Prijs ƒ 1.50. t9585&gt; P. N. SOMBEEK te Zaandam, heeft alom verzonden r EENE INTEERENLIJST OP EEN W-ERKJE, GETITELD : HET BEGIN VAN HET EINDE DE VOORBEREIDING TOT DEN VELDSLAG BIJ WATEBI^ Een Verhaal voor Jonge Lieden. Uit het Engelsch. Door de Schrijfster van R UTII en hare Vriendinnen. Twee Deelen in een Band, 355 pagina&apos;s compressen druk voor den geringen prijs van i ƒ1.50 ingenaaid; ƒ1.90 gebonden in rood of paarsch linnen ba* • De bestelde Exemplaren worden over 8 dagen aan de Inteekei»1 verzonden. (8538)___- LATimil-HOLLASDSfiII WOORDENBOEK der GENEES- en NATUURKUNDIGE WETENSCR&quot; „ PEN in haar geheelen omvang, bewerkt naar het Hoogduitsch Dr. GABLER. Ruim 400 blz. in 2 kolommen gr. Bvo., door C■ &apos; JONG. Prijs ƒ 4. Uitgegeven bij B. DEKEMA, te Utrecht. A&apos;&quot; ter bezigtiging voorhanden. (9370)___^ H. A. M. ROELANTS, te Schiedam, geeft uit: EENE VOLKS-UITGAAF VAN QUATRE-BRAS EN WATEELOO, DOOR W. J. KNOOP, Generaal-Majoor bij het Nederlandsche Leger. PRIJS .... 90 CENTS. ied.r Deze VOLKS-UITGAAF is ondernomen met het doel, oj» Nederlander in de gelegenheid te stellen, zich met de vele &quot;&apos;J2&quot;^ r heden, aan den hoogst nierkwaardigen Strijd bij Watcrloo Ter • oCrf nader bekend te maken. De Naam van WATERLOO licr&quot;c-licr&quot;stfcaan zoo vele dappere Landgenooten, die op dit Slagveld met To^n\ilf den, met zelfopoffering vielen ; die naam herinnert ons WILEEJI *er. TWEEDE, die daar zijn bloed vergoot voor de vrijheid van eu land, voor de onafhankelijkheid van Europa, en die door zijn V*o _jt zijne krijgsdcugd den luister verhoogde van bet Huis van OrafJ^ff zoo vele kampvechters voor de zaak des Vaderlands beert gebragt. (^O^</p>
</text>
