<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>i _. IFmieê® voor WolM&amp;vlijt» BLOEffi-TETOÖITELLING. Geopend van 10—5 Ure. DINGSDAG 17 APEIL. Entree 50 Cents. WOENSDAG 18 APIL, •van 10—5 Ure. Entree 50 Cents. DES AVONDS : TENTOONSTELLING EN MUZIEKUITVOERING. Entree ƒ 1. Aanvang 8 Ure. Leden volgens Reglement. Coupon-bewijzen geldig. (9449) jes , alsmede .KALI&apos;S VLEESCH PASTIJTJES, Us, Sorbet, Wijn» Punsch. Likeuren, Beijersche en Engelsche Bieren, alsmede Bouillon» Koffij, Limonades, enz. Verkrijgbaar in de Salon, Kalverstraat 4de huis van den Dam, bij J. O. COSSAAR, Confiseur. (9200) &apos; ARTI ET AMICITIAE. Op Donderdag 19 April, des Avonds ten T% Ure, zal op de Groot» Kunstzaal der Maatschappij ARTI ET AMICITIAE, eene SPREEKBEURT vervuld worden doar den Heer L. S. P. MEIJBOOM. I HH. Leden der Maatschappij met hunne Dames worden tot bijwoning daarvan uitgenoodigd door i Bestuurderen der Maatschappij voornoemd , ! _ (9179) De Secretaris C. SPRINGER. — MAATSCHAPPIJ TOT BEVORDERING&quot; DER TOONKUNST. ZANGVEREEMGffIG. LAATSTE KOOROEEENING op Dingsdag 17 Maart 1866, waartoe alle medewerkenden dringend worden uitgenoodigd. (9356) HMTSCÖPPIJ TOT BEVORDERING M TOONKUNST. AMeeling&quot; Amsterdam. AFDEELINGSMÜZIEKFEEST TEN BATE VAN HET MMENAARSFONDS. Op DONDERDAG I» APRIL, des avonds ten 7 ure, in het | Park, waarop met medewerking van Mevr. S. OPPERMANS VAN | HOVE, Sopraan , nit &apos;s Gravenhage; den Heer C. SCHNEIDER, ! Tenoor, uit Rotterdam en den Heer J. BLETZACHER, Bas, uit 1 Hanover en onder leiding van den Heer JOH. J. H. VERHULST, ten gehoore zal worden gebragt: het Oratorium die Jalireszeïtcn, van HAYIMir. leder lid der Maatschappij heeft op vertoon van diploma, persoonlijk (d. i. zonder Dame) vrijen toegang. Toegangkaarten voor SIIET-LEDEWf a f 2 en voor Dames a /&apos; 1 zijn te verkrijgen bij da HH. THEUNE, ROOTHAAN en VAN HETEREN, bij de laatsten tevens Tekstboekjes. Plaatsen zijn van af Zaturdag 14 tot Woens&apos; dag 18 April van 10 tot 3 uur, uitsluitend te bespreken bij de HH. i THEUNE &amp; CO., op vertoon van Diploma of Toegangkaart a ƒ 0.10 per plaats. De toegang tot de algemeene Repetitie op Woensdag 18 April, I wordt uitsluitend aan de leden (zonder Dames) op vertoon van di! ploma verleend. I Tot verkrijging van het Lidmaatschap vervoege men zich vootf 18 April bij den Ondergeteekênde, Heerengracht, bij de Vijzelstraat, X 461. De Secretaris der Afdeeïing: _(8824) , J. A. SILLEM. DOOB PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADTEBTENTIEIÏ TOT EEN VOLGEND NOMMEB. TE LATEN LIGGEN.</p>
</text>
