<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INHOUD VAN DE JANGSTE ZONDAGS-EDITIE.</title>
	<p>OVEEZIGT VAN HET BUITENLANDSCHE NIEUWS DER WEEK. Engeland. Zitting van het Huis der Gemeenten. Veroordeeling van nerbert Poole. Particuliere correspondentie uit New-York (29 Maart.) Duitschland. Weenen: Staatkundige toestana. Staat der nationale nank. Antwoord des Keizers aan de deputatie van den Gallicischen ¦Unddag, Berigt uit Galatz. Berlijn: Vergadering van het National rerein. Artikel van de Volkszeitunq over de Bondshervorming. Opvoepng van een nieuw drama te Mühlhausen. Vreeselijk voorval te Petersburg. Frankfort: Verwachte buitengewone zitting der Bondsvergadering. Overlijden van Bosco. Berigt uit Münehen. . i sankeijk. Geruchten nopens den stand der Oostenrijksch-Prui«ische verwikkelingen. Vertrek van graaf Arèse. Beterschap van den «eer Littré. Eegtszaak. De Heer Perrin, herbenoemd directeur der opera. Protest van het Journal de Rome. Aankomst te Parijs van den tieer Marinowitsch. Suez-Kanaal. Binnenland. Berigten nopens het verblijf in de hoofdstad van het Vorstelijk gezin. Benoeming van den Hesr W. de Vos Jzn. Vergadering van den gemeenteraad op 18 dezer. Concept-besluiten en eonclusien aan den gemeenteraad gedaan. Stukken verkrijgbaar ter stads-druk«nj. Geschrift &apos; aan de leden van de Tweede Kamer rondgedeeld, «¦oninklijke besluiten. Beschikkingen van den minister van binnenl. jakeu. Kennisgevingen van de ministers van financiën en van marine (ad interim). Zamenstelling der commissie, belast met het bijwonen oer proeven met watermijnen. Berigten van veeartsen. Staten van in-, Jut- en doorvoer gedurende do maand Februarij jl. Over de tuinbouwtentoonstelling in het Paleis voor Volksvlijt (ingezonden). Concert in ac maatschappij Felix Meritis. Aanbestedingen. Opening van lijnen Vanden staatsspoorweg. Stradivarins-Yiolen. Bekenkundig voorstel, berigt van den minister van koloniën nopens het niet plaats hebben Sijner audiëntie op 18 dezer. Vergadering van het Indisch genootschap te &apos;s Hage. Soiree artistique bij H. M. de Koningin. Handelsberigten. Fondsen en Beurstijdingen. Scheepstij dingen. Eivierberigten. Effecten-Sociëteit. Laatste berigten. Telegrammen. Ad•ertentien. cokceet- ex tooneeinieuws. Schaakspel.</p>
</text>
