<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>¦ HOUDERS van COGNOSSEMENT aan Order over Dl/11 11 Kranjnngs GUTTA PEKCHA, aangebragt vau Padang, met het Jpigelsche Schip Princess of Wales, Kapt. J. M. FINLAYSON, gelieven *ich &apos;ten spoedigste aan. te melden ten Kantore van de Cargadoors SEIJER &amp; o°., zijnde de Legdagen van gezegd Schip weldra verkeken. (9397) HOUDERS van COGNOSSEMENT aan Order over 1000 Blokken TIN, afgeladen door de Hoeren ARNOLD rf- ZONEN, te Batavia, en van daar aangebragt met het Engelschs Barkschip Ladg Alice, Kapt. JAMES STRANACK, gelieven zich ten spoedigste aan te melden ten Kantore van de Cargadoors MEIJER &amp; C°., zijnde de Legdagen van gezegd Schip weldra verstreken. (9398) HOUDERS van CONNOSSEMENTEN aan Order over GOEDEREN, aan te brengen van Bordeaux per Stoomschip Nina, Kapt. J. A. TAKES, gelieven zich ten spoedigste te vervoegen bij den Cargadoor F. K. ROODENBEEK, Kalkmarkt, U 194, alhier. (9444) jS Slaar STETTIN &quot; ealfwllfla zal vóór oi op den 20-ten April van liier worden geëxpedieerd (op verbeurte der Vracht) het Snelzeilend Engelsche SCHOONERSCHIP Tnia JÊM9 Kapitein JAMES COC KING, Liggende Oosterdok. __ Adres ten Kantore van de Cargadoors MEIJER cf C&quot;. (9399) -g^gg. NAAR SURINAME LIGT TE AMSTERDAM .^fja^Ji IN LADING om omstreeks half Mei te vertrekken: SlSpglfe^w. Het extra op de Zeilage Nieuw Gebouwd GEKOPERD NEDERL. SCHOONER-BRIKSCHIP AGATHE, Kapitein. D. H. VAN WIJK. Zijnde tevens uitmuntend ingerigt voor den overtogt van Passagiers. Adres bij de Wed. JAN&apos; VAN WESEL &amp;• ZOON en C. L. Brandt c°. (9381) jf^Wh TTT Tfl&apos;WPQl? goedgekeurd door h«tPrnisische ;Mf^m JulXjJLUl&apos;ï JjDij g Ministerie voor de geneeskunde, ÈÈI ~ &apos;t. fSjl geeft aan de huid eene Jeugdige Frischheid en doet binnen ¦SBl H dagen al hare onreinheden verdwijnen, als Zomersproe\%^;T&apos;M ten, Moedervlekken, Puisten, Uitslag, Klieren, Galvlekken JS? Wü eu Roodheid van den Neus. &quot;^ V&gt;.«- Wordt afgeleverd per flesch a/1.50, ds halve flesch 80 Ct. _H I VEI !?D IIW7IWn maakt &amp; Hllid Buigzaam, Zacht en Blank, ULltriilllAUÜir, 30 en 40 Cents. Jin VTA&apos;VI l uitgevonden door een beroemd Amorikaansch Tandf lli 1 1 Ui* il . art 3, neemt oogenhlikkelijk alle Kiespijn weg, gelijk reeds bij vele duizende gevallen is gebleken; zelfs de pijn, veroorzaakt door holle of aangestokene kiezen , geneest zonder eenige smart. Flacon met aanwijzing van gebruik 50 Cents. ECHT UDIASISGiI WANDLUIZEN VERGIF. Het zekerste Middel tegen de WANDLUIZEN; zelfs de eijeren worden voor altijd vernietigd. Heele Flesch 60 Cents, Halve Flesch 30 Cents. Ander schadelijk gedierte, als MOTTEN, VLOOIJEN, MIEREN enz. worden spoedig verdelgd door het ECHT PERSISCH INSECTEN-POEDER, A~L E— . I__i:rt-.. TV 1 e\n ƒ&quot;(-__ J__ __ ...1 1. J_ 11. _&apos; V _ i i~i _</p>
</text>
