<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SPAARBANK VOOR DE STAD AMSTERDAM. lederen DINGSDAG-AVOND van Zes tot Acht Ure zijn Vier Bureaui geopend. TOT INBRENG: I°. Aan het HOOFD-BUREAU, Oude Turfmarkt B 58. 2°. Aan het HUISZITTENHUIS, Prinsengracht RR 104 3°. Aan het SCHOTSCHE VEEM, Uilenburgerplemtje bij de Kapenburgergracht en Oude Schans, R 82. TOT TERUGBETALING: 4°. Aan hot HOOFD-BUREAU, Oude Turfmarkt, B 58. Namens hel Bestuur der Spaarbank: M. VAN GEUNS, Voorzitter. (1301) E. J. EVERWIJN LANGE, Secretaris. HOLLAMHÊ STMIHTOIEL De JAARLIJKSCHE ALGEMEENE VERGADERING zal gehouden worden op Donderdag 19 April 1866, des Middags ter 1% Ure in het Locaal de Eensgezindheid op het Spui alhier. HH. Aandeelhouders van Blanco Aandeelen worden herinnerd aau de verpligting hunne Aandeelen mede te brengen. Amsterdam , 9 April 1866. DE DIRECTIE. (8750) J. JOOSTEN, R. VOüTE, J. H. SCHMEDDING, W. J. CREMERS en J. L. JACOBSON AZn. , Makelaars, zullen, als lasthebbenden van hunnen Meester, presenteeren, aan de meestbiedendei te verkoopen: EENG PARTIJ VAN 1694 Halen en 11 Vaten M€&gt;FFl®f« De Monsters zullen te bezigtigen zijn op 13, 14, 16 en 17 Aprij in de Monsterzaal in de BRAKKE GROND. De Verkooping zal geschieden op Dingsdag 17 April 1866, des avonds ten zes ure, ir het Lokaal de Brakke Grond, m de Nes. (8600) VE ALOM BEKENDE van F. M. H. COHEN, Tandmeester aan het Instituut voor Doofstommen te Groningen, bekend onder den naam van TANDELIXIR of TINCTUUR, hetwelk de goedkeuring heeft mogen verwerven van do H. G. H. Professoren der Geneeskundige Faculteit te Groningen, alsook van de HH. Doctoren en Chirurgijns van Groningen, Friesland, Noord-Holland, Overijssel, Gelderland, Drenthe, in welke Provinciën dit ELIXIR als Medicament voor Mond en Tanden reeds jaren bekend is; zij hebben dit heilzaam Medicament aanbevolen, en hunne gunstige beoordeeling door hunne onderteekening bekrachtigd. Hetwelk aldus luidt: De Ondergeteekenden, allen Geneeskundigen, attesteren door deze, dat het TAND-ELIXIR, uitgevonden en sedert vele jaren gedebiteerd door den Heer F. M. H. COHEN, Dentiste te Groningen, bestaat uit ingrediënten, die zeergeschikt zijn ter conservatie der Tanden en ter genezing van vele Mondziekten, dat sommigen der Ondergeteekenden sedert jaren uit eigen ondervinding en door de getuigenis van een groot aantal Patiënten, wien zij het gebruik daarvan aangeraden hebben, steeds daarvan gewenschte uitwerking hebben waargenomen en dienvolgens dat Middel met overtuiging van zijne heilzame werking tot bewaring der Tanden en genezing van vele mondziekten en bijzonder voor ziekelijk zwak tandvlee^h, met gerustheid durven aanbevelen; de prijs der flacon is ƒ 1.20; bij dagelijksch gebruik toereikend voor 5 a 6 maanden; iedere flacon ia voorzien van&apos; deze beoordeeling en van eene gebruiksaanwijzing. (En bij iederen Depothouder zal een afschrift biervan ter inzage zijn). &apos; Hoofddepot te Amsterdam, M. H. F. COHEN, Chinirgijn-Dentiste, Korte Heerengracht over den Hortus Botanicus; Depot te Zwolle, A. A. van de Kolk; Kampen, J. S. Beewerwiik; Deventer, Bourboom; Zutphen , van Dijk Loues; Haarlem, J. P. Karthaus ; Leeuwarden, J. U. Proos; Assen, H. P. A. van Gorcum; Meppel, Wed. Jos. de Bruin; Heerenveen, W. Hessels; Dockum, A. Schaafsman; Amsterdam, H. H. Uloth, Apotheker, Zeedijk; Alkmaar, J. Brongers Gz.; Arnhem, J. G. de Waal; Bolsward, J. A. Leedel; Dordrecht, A. J. van Roozendal; Franeker, J. H. van der Meulen; &apos;s Hertogenbosch, P. J. Kijn; Harlingen, W. Ruitinga; &apos;s Hage, F. N. J. Singels; Hellevoetsluis, J. H. Bruch; Middelburg, A. A. Nonhebel; Nijmegen, J. H. van Sassenberg; Rotterdam, M. Cloos; Sneek, P. van de Feer ; Tilburg, H. Martens; Tiel, N. L. Post en Zoon; Utrecht, L. J. Grootendorst; Wormerveer, C. J. Brok; Zierikzee, G. A. de Looze Mz.; Gouda, J. C. Zeldenrijk. Aanvragen om Depot moeten franco geschieden aan het Hoofddepot te Amsterdam. (9226)</p>
</text>
