<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Maandag 16 April.</title>
	<p>Heden ochtend ten 11 ure is het Vorstelijk Gezin per extra trein weder naar de residentie teruggekeerd. Onder de genoodigden op het diner ten hove, 11. Zaterdag waren ook tegenwoordig dc Heeren van Beeck Vollenhoven en van Nierop leden vau de Eerste en Tweede Kamer der Staten-Generaal</p>
	<p>Gisteren middag werd de bloemententoonstelling in het Paleis voor Volksvlijt door het bezoek vereerd van Z. &apos;M. den Koning, H. M. de Koningin en Z. K. H. den Prins van Oranje, welke hunne hooge tevredenheid over de keurige verzameling daar aanwezige gewassen en de smaakvolle rangschikking van het geheel, op de minzaamste wijze te kennen gaven. De avond-tentoonstelling, welke door het schitterend lichteffect de keurige muziekuitvoering van het Paleis-orkest en de keur der prachtige toiletten, een inderdaad tooverachtigen indruk te wee» bragt werd op nieuw door H. M. de Koningin bezocht. Niettegenstaande de aanwezigheid van een overtalrijk publiek word de\.^ culatie geen oogenolik gestremd, dank zij de doeltreffende maatregelen van het bestnur, daarbij welwillend bijgestaan door do policie, die yoor deze gelegenheid, tot handhaving der goede orde, eenïm agenten beschikbaar had gesteld. Naar wij vernemen&apos; zal sp Woensdag aanstaande eene tweede, avond-tentoonstelling met muziek-uitvoenng worden gehouden.</p>
	<p>De Tweede Kamer der Staten-Generaal is tot hervatting der werk* zaamheden bijeengeroepen op 24 April e. k.</p>
	<p>Aanbesteed op heden alhier: Het maken van do gebouwen voor de nieuwe veemarkt, op het terrein der gewezen Weesper belten, Lij de VV eesperstraat, tusschen de Prinsengracht en Achtergracht. Minste inschrijver de Heer Impyn, te Haarlem, voor/196,880.</p>
	<p>Gisteren avona is de knaap H. Wakker, woonachtig in de Lange Leidschedwarsstraat, op de Nieuwmarkt door eene kar overreden en aan het hoefd verwond naar het gasthuis gebragt.</p>
	<p>De Parijssehe bladen en met name de Patrie, Revue et Gazelle Musicale, la Semaine Musicale en le Journal illustré maken met den meesten lof gewag van het talent eener jonge Hongaarsche dame, Mlle. bznk, die voor korten tijd te Parijs is opgetreden en de violoncel met zeldzame volmaaktheid bespeelt. In laatstgenoemd blad komt eene. aanbeveling voor van Alexander Dumas, die te Pestli den vader der jonge kunstenares en ook haar zelve heeft leeren kennen, en die o. a. het volgende zegt: *De biograpbie eener twintigjarige artiste is spoedig geschreven. Toen zij tien jaar oud was, gaf haar vader een niet minder uitstekend musicus dan beroemd geneesheer, haar op haar verzoek eene viool in do hand. Op veertienjarigen leeftijd gat&apos; Roza Szuk haar eerst concert te Pesth, van daar begaf zij zich naar VV eenen en toen zij zestien jaar telde had zij reeds tweemalen voorden Keizer van Oostenrijk gespeeld, eens te Bucharest en eens te Belgrado. Sinds zij zioh te Parijs bevindt heeft zij met grooten bijval gespeeld voor Prinses Mathilde en bij de hertogin de M&apos;aillé.&quot; De andere bladen weiden uit over het succes door Mlle. Sznk, die niet minder te huis is in de classieke dan in de hedendaagsche muziek, op een concert iv de zaal Erard behaald. Naar wij vernemen zal Mlle. Szuk dezer dagen in het Grand Theatre een concert geven.</p>
	<p>LTRECHT, 10 April. Aan onzo hoogeschool werd heden tot docter in de theologie bevorderd de Heer S.Cramer, van Middelburg, na openbare verdediging van een acad. proefschrift over Zwingli&apos;s leer van het godsdienstig gekof.</p>
</text>
