<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ATTENTIE. De ondergeteekênde maakt aan hare gefe&apos;erde Begunstigers bekend, dat zij hare AFFAIRE IN BRANDSTOFFEN OVERGEDRAGEN heeft aan haren oudsten Zoon J. G. KRABBENDAM. Dankbaar voor het genoten vertrouwen mij zoo vele jaren geschonken, beveel ik mijnen opvolger in UEds. protectie aan. Wed. C. KRABBENDAM. Noorderstraat. Volgens bovenstaande Annonce beveelt de Ondergeteekênde zich aan hetzelfde vertrouwen te mogen genieten hetwelk zijne Moeder zoo vele iaren genoten heeft, en daardoor zijne Affaire in de Weteringstraat OVERGEPLAATST heeft in de NOÖRDEBSTRAAT, AA 454. (9199) .1. G. KRABBENDAM. IN GELDERLAND is uit de Hand TE KOOP eene belangrijke GRONDBEZITTING met BOERDERIJ, Daghuurders Woningen, Bouw- en Weilanden, Boomgaarden, Aanzienlijke Bosschen met welig groeijende Eiken Boomen, Akkermaalshout en ander Plantsoen, en verders zesr uitgestrekte en welige Dennenbosschen, alle 3 aan elkander gelegen op korten afstand van een Spoorweg-Station. Refiecteerendeu adresseren zich mot franco Brieven &apos;onder Lett. A. M., Bureau Handelsblad. (9242) GOEDKOOPE MUZIEK. Bij F. KOKSMA, te Eraneker, is uitgegeven en bij alle Boek- en Muziekhandelaren verkrijgbaar: CRAMER, Bouquet de mclodies de TAfricaine ƒ 1.09 CROISEZ, Transcriptien sur I&apos;Africaine (Air de Nelusko).* 0.40 GODI&apos;REY, Les gardes de la reine, Valse u 0.60 KETTERER op. 170 Fantaisie de salon sur I&apos;Africaine...« 0.70 STRAUSS, Grande Valse sur I&apos;Africaine * 0.60 VOLLEDIGE CATALOGUS GRATIS. Te Amsterdam. steeds voorhanden iv SCHLöMANN&apos;S Muziekhandel, Vijgendam. (ï&gt;3l7) ¦T MUSÏEK! MUZIEK! &quot;^m Piano. Orgel. *^* Een ervaren MUZIEKMEESTER, volkomen op de hoogte, ook wat de Theorie aangaat, verscheidene Tevredenheidsbewiizen over het spoedige aanleeren kunnende toonen, heeft nog gelegenheid tegen ƒ1.50 per maand, 2 lessen per week, des namiddags en &apos;s avonds aan eenige Jonge Heeren en Jonge Jufvrouwen ONDERRIGT iv Piano of Orgel te geven. Adres franco, onder het motto: Muziek, Bureau Handelsblad. (9148)</p>
</text>
