<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BEHEIME ZIEKTE Bf. Il il .ttVafl tl iMH JV4 iL d_ è.VfilAy COPAHIf ET BISMÜTH, 19 IT«\CiI H HL I 11 Ik&apos;H Ide echte gebreveteerde BONBONS, goedgekeurd door de {^mJtJLJ^Lj^JLmiJmmmJUmJsS ™ ffTh AJULJaJAJi I le(*en der Keiz. Academie van Geneeskunde, aangenomen door »¦¦¦—¦—*¦•.____¦___¦•MH^MMM.Bi^S de Geneesheeren der Hospitalen, genezen spoedig en volkomen de meest hardnekkige geheime ziekten, zonder koliek of oprispingen te veroorzaken en zonder zelfs de gevoeligte maag aan te doen. Flacon ƒ2. Parijs, Carrefour de la Croix Rouge Pbarmacie ROUSSEL-JUTIER. Hoofd-DépOt voo« Nederland H. H. IJLOTH, Apotheker Zeedijk te Amsterdam; Arnhem, ROMEYN; Bergen-op-Zoom, APPELBOOM; Deventer, VAN DE MOER; Dordrecht, RIJSOORT VAN MEUKS: Groningen, LEEK; &apos;sßosch, VAN OS KEULS; &apos;sGravenhage, VAN RENESSE, SNABILIE; Leydek REYST; Leeuwarden STELLINGWERFF BEINTEMA; Middelburg, VAN DE KAMER; Haarlem, VAN MARLE; Utrecht, GROOTENDORST; Zutphen, HASSELO; Zwolle. MEULENHOFF; Nieuwediep, VAN BERK; Gouda, BOEKENOOGEN; Nijmegen, ABELEVEN &amp; Zn.; Maastricht, Wed. GROSSIER, Apothekers. Brieven Franco. ..-. --. (255) DE DOS-ESSEMGE VAN DR. ROMERSHAUSEN, TOT INSTANDHOUDING. VERSTERKING EN HERSTEL DER GEZIGTSKRACHT. Onder bovenstaanden naam wordt door een Boekhouder, die korten tijd op mijn koopmanskantoor werkzaam was, eene ESSENCE t 3 Dresden nagemaakt en zoo in den handel gebragt, dat derzelver flesschen, etiquetten eu gebruiksaanwijzingen, indien men niet naauwkeurig toeziet, met die mijner echte Essence overeenkomen. Ik veroorloof mij, in het belang der zaak, de volgende mededeeling te doen: De nagemaakte Essence heeft, volgens het door mij ingestelde onderzoek, niet de geringste overeenkomst met de echte, waarvan iedereen zich gemakkelijk kan vergewissen, wanneer men de Essence met water vermengt, vermits de echte Essence een sterk melkachtig, aangenaam riekend, aan de oogen gebragt, weldoend gevoel te weeg brengt, terwijl daarentegen de nagemaakte een zwak melkachtig, naar Fusel riekend, aan de oogen gebragt, bijtend wascliwater blijkt te zijn. De echte Essenca wordt verkocht in flesschen, weïke voorzien zijn van mijn stempel in het glas en van mijn zegel op de kurk; de in eiken hoek van het etiquet aanwezige Arend bevat mijne firma: Apotheke zu Aken F. G. GEISS. Zoo staat ook aan den voet van het etiquet a te lezen; F. G. GEISS m Aken a/Elbe. De gebruiksaanwijzing is ingelijks met het etiquet Arend alsmede mijn facsimile voorzien. Aan de . valsche Essence ontbreken deze bovengenoemde kenteekenen, weshalve het bij inkoopen met eenige voorzigtigheid gemakkelijk is, de echte „ Essence van de nagemaakte te onderscheiden, en zich zoodoende voor benadeeling te vrijwaren. ; Tevens neem ik de vrijbeid nog te doen opmerken, dat de nu reeds sints 25 jaren door mij bereide OOG-ESSENCE van Dr. ; ROMERSHAUSEN, tot wier vervaardiging en verkoop Dr. ROMERSHAUSEN mij alleen gemagtigd heeft, even als vroeger bij 5 de heele Flesch a 1 Thr. en de kleine a2O Sgr. aan mgne Fabriek, mitsgaders door de bekende Depotnouders (te Amsterdam by den ï Apotheker H. H. ULOTH) kan ontboden worden. -¦»_ »* ,*&gt;. _#-m-»&gt;.t.V. c -c. 1 Akün a/Elbe, Februarij 1865. (1302) -Or. F. i*. GKI&amp;g, ApOtfieCaU. 1 IM THtRUGEI, H OP 3 UURS AFSTAND VAN TMMELBORN, STATION VAN DEN WERRA-SPOORVVEG. | (Pc» Spoorweg bereikt men IjIEBENSTEÏM van lIF.UI_I.IX in IO ui-en, van EKAXHEOKI&apos; a/M. | in O , van HlSraveEN in 7 uren tijds.) h | Deze zeer beroemde Badplaats is gelegen in een der fraaste oorden van Duitschland, zoodat onder de Badplaatsen alleen Baden« Baden met LIEBENSTEIN in dit opzigt eene vergelijking kan doorstaan. Aan de Noordzijde van LIEBENSTEIN verheft zich eene % Bergketen, het Thuringer Woud, ter hoogte van ruim 3000 voet, welke die plaats beschermt tegen den invloed der gure winden uit het r Noorden; aan de tegenovergestelde zijde strekt zich het heuvelachtige Werradal ruim een uur ver uit met zijne menigte Dorpen en J 3 Gehuchten, aan hetwelk ten zuiden het Rhöngebergte met zijne schilderachtige, liefelijk&apos;» vergezigten tot grens strekt. Heinde en ven-e, § uren in het rond schijnt de gansche streek eon wijd uitgestrekt park te vormen, in alle rigtingen doorsneden met goed aangelegde wegen, 2 terwijl bovendien de onmiddellijk aan LIEBENSTEIN grenzende beukenwouden, welke een terrein vele mijlen in den omtreK van het | wildrijke gebergte bedekken, den wandelaar de fraaiste vergezigten, de lommerrijkste paden en de heerlijkste rijwegen aanbieden, welke g in de meest door de natuur boyoorregte oorden des lands worden aangetroffen. Men ademt er eene zuivere, welriekende lucht in, en | hierdoor is het, dat LIEBENSTEIN meer dan eenige andere badplaats geschikt is voor hen die in een aangenamen, gezonden dampjj* kring, in een uiterst fraai oord, de genoegens&quot; van het landleven willen genieten, zonder daarbij de gemakken te moeten missen, aan g de groote steden eigen, maar bovendien heeft de BADPLAATS LIEBENSTEIN het groote voorregt eene MINERALE BRON g te bezitten, welko buitengewoon geneeskrachtig is en naar de analyse van den beroemde Scheikundige LIEBIG, tot de zoodanigen beg hoort, waarin de grootste hoeveelheid aardzouten ijzerdeelen aanwezig zijn, zoodat zij door Zieken, met het beste uitzigt op genezing, kan S worden bezocht. Hierbij mogen andere inrigtingen, tot hetzelfde doei in het leven geroepen, niet voorbij worden gezien als de KOl l&gt;- S i WATER-BADINRIGTIN&apos;G, ruim voorzien van alle toestellen, daartoe gebruikelijk, welke haren toevoer van het zuiverste water B erlangt uit de schaduwrijkste en koelste oorden van het nabijgelegen woud; de uitstekende Inrigting voor het gebruik van GEITENï? MELK-WEI. Ten gerieve der bezoekers van LIEBENSTEIN zijn alle andere Minerale Wateren verkrijgbaar gesteld. ? ! DE VAN REGERINGSWEGE AANGESTELDE BADDOCTOR is de Heer DÓBNER, M. D.; voor de KOUDu WATER-BADINRIGTIN&apos;G MARTYNT, M. D. Als gewoon geneesheer is te LIEBENSTEIN gevestigd de Heer DOHRIG, M. D. Het Saizoen voor hen, die Mineraal Waterbaden gebruiken, vangt aan op I°. Mei. De H.ÜLDWATER-BABINRIGTING is het gansche jaar geopend. a- De voornaamste Hotels zijn: HOTEL BELLE VLE (Eigenaar de Heer VOLLER). Dit Hotel, in den nieuweren stijl gebouwd en s- ingerigt, zoodat het aan alle cisehen kan voldoen, is gelegen aan het begin van het Park en biedt het behoerlijkste uitzigt naar alle le zijden aan. Met het zoogenaamde Logeerhuis bevat het ruim 80 Kamers ten behoeve van bezoekers, onder welk aantal 7 groote e- Salons, cene grooote Eetzaal, eene Lees- en eene Conversatie-Zaal, Billardzaal; wijders Badkamers , een overdekt Gebouw in den tuin, ,ij bestemd om als Wandelplaats bij regenachtig weder to worden gebruikt of tot het houden van diners als het ware in de openlucht. De ) Tuin, tot het Hotel behporende, is beplant met loofgeboomte en biedt over zijne gansche uitgestrektheid een aantal schaduwrijke alleeën, ~ prielen en veranda&apos;s aan, en grenst onmiddelijk aan het woud, dat de nabijgelegen bergen overdekt. Ei De KEUKEN is op de Fransche wijze ingerigt. Diners tot vaste prijzen en ala Carte. In het Hotel woont een Geneesheer. Er is stalling voor 24 Paarden en de noodige remisen voor Equipages. In het begin van Junfl wordt het Hotel geopend. HOTEL MÏ&apos;LLER. (Eigenaar de Heer MULLER.) Dit sedert jaren gerenommeerde Hotel is gelegen nevens het Paleis van den Groot-Hertog van Saksen-Weimar. TABLE D&apos;HOTE. , _, HET KURHAUS (Maitre d&apos;hötel VOLLMAR). Dit hotel is gelegen aan het einde van heti Park, naast den zoogenaamden i-rd{, falie , eene soort van spelonk in de rotsen, beschaduwd met reusachtig woudgeboomte. TABLE D&apos;HOTE. uiptvmt &apos; Behalve in deze hotels zal de bezoeker van LIEBENSTEIN in^e KOUDWATER BAD-INRIGTI*G van Dr. MARTYNI, {voor zijne Patiënten), eene menigte Logementen en in een groot aantal particuliere Woningen ruimschoots de geiegenneia vinaen om, ieder naar zijn bijzonderen wensch en behoeften, eene goede tijdelijke woning aan te treffen. nmivKniiir er Met ijver wordt gearbeid aan het bouwen van een KURHAUS met de vereischte vertrekken, en eene V*&quot;fP-&quot;*«AE. i Gedurende het saizoen worden Voorstellingen in den Schouwburg, Concerten, Bals, enz eegeven en dagelnks heettm het Park eene MUZIEKUITVOERING plaats door het goed zaamgestelde corps Muziekanten aan de BadpTaat^^Sn&quot;^ii IpM, iT 7?» _ gename uitstapjes wordtin de omstreken de meest geschikte aanleiding gevonden. Als ™°,^M on den rluÖ! °P ihet LAN£- GOED VAN DEN HERTOG VAN SAKSEN MEININGEN, op een uur afstands van «LBLNM tia op üen lot\P\a^u gelegen welks PARK voor eiken bezoeker is geopend en dat met zijn betooverend fraaijen als het w«e een gebeebvoimt met de WANDELINGEN rondom LIEBENSTEIN. Een Aer meest bezochte punten iv den omtrek der Badplaats sde r urne™ ALT LIEBENSTEIN, die i- zich verheft op eeue Rots in de onmiddellijke nabijheid van TIEBENSTEIN, overschaduwd door 1000 jarige beukenboomen. Op een afstand ven 2 a 4 uren van LIEBENSTEIN vindt men de Zomerresidentien van den GROOTHERTOG VAN SAKSENWEIMAR en van den HERTOG VAN SAKSEN-COBURG, namelijk de WARIBURG, het tooneel door WAGNER gekozen voor zijne opera de Tannhduser, met WILHELMSTHAL en HEINHAHDS BHUNN, zoomede het SOOLBAD SALZUNGEN en de beido ï. Badplaatsen RUHLA en FRIEDRICHRODA. (8699)</p>
</text>
