<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Maandag 16 April.</title>
	<p>De conservatieven toonen zich zeer ingenomen met de verklaringen,, -door den Heer van Bosse in de Eerste en Tweede Kamer afgelegd ten aanzien van zijne financieels&apos; beginselen. Hun orgaan kan evenwel niet begrijpen, hoe de Minister, die zulke beginselen ontwikkelt, zijne goekeuring kan hechten aan de cultuurwet. Wij geloven dat dit zoo onbegrijpelijk niet is. Wanneer de heer van »osse in de cultuurwet de strekking zag, die de conservatieven er &apos;n willen zien, de strekking namelijk om ons alle financiële veor- Jjeelen uit Indie te doen verhezen, ja, Indie tot een lastpost voor He schatkist te maken, dan zou zijne ondersteuning van die wet welllgt moeijelijk overeen te brengen zijn met zijne groote bezorgdheid Voor &apos;s lands financiële belangen. Maar de Minister van Financien Wie tevens rapporteur was over de cultuurwet) ziet in het tot stand- Wengen van die wet n.et den financielen ondergang van het land. y!t maakt een greot verschil. En nu komt het ons&apos;voor, dat juist fc door den Heer van Bosse bij zijn wederoptreden als Minister van Financien vooropgezette beginselen een waarborg te meer zijn, dat do hervorming in Indie, door de cultuurwet tot stand te brengen zoo verderfelijk voor onze geldmiddelen zal zijn als de tegenstanders van die wet willen beweren. Immers een zoo voorzigtio*n berekenend financier, als de conservatieven zelve in den Heer van posse erkennen, zal zijne medewerking niet leenen tot iets zoo roekeloos en voor &apos;s lands financiën gevaarlijks. Nog dezer da^en verklaarde de Heer van Bosse in de Eerste Ka«er dat, hoewel hij waarschuwde tegen het denkbeeld van voortduwde jaarlijksche bijdragen uit Oóst-Indie van 25 a 30 millioen, «aar zijne diep gevestigde overtuiging er geen gevaar bestaat voor &apos;et ophouden op den duur der koloniale bijdragen; alleen de Iwe¦iTootheid zal niet zoo blijven als thans, omdat de koloniale behoeften te zeer zijn toegenomen. , -Niets ia dan ook ongerijmder dan de vrees, die de koloniale bc&quot;oudspartij tracht op te wekken voor de financiële gevolgen van de uituurwet. Immers de gouvernements-koffijcultuur, die ons voorgelijk het batig slot levert, wordt bij de cultuurwet onaangeroerd f! ,en&apos; .?n moSt ooit later liet behoud dier cultuur onmogelijk blijot&gt; i z^n&apos; an zu^en andere bronnen van inkomsten in Indie getin worden. En bovendien kan de verhoogde bloei onzer bezitingen in den Indischen archipel, die het stellig gevolg moet zijn jSP. Ac beginselen, in de cultuurwet nedergelegd, niet anders dan &quot;direct tot groot voordeel zijn voor de geldmiddelen van den Staat. r« i C(?nservatieven hebben het zwak om bij eiken grooten maat- Sï? i&apos; e rï°or de liberalen wordt voorgesteld, de geldkwestie ter lftfc «*e &quot;renoen en het publiek bang te maken door van verschrikke- Pla t- &quot;e.?110*13!9 gevolgen to-gewagen. Zoo zou de afschaffing der •j&apos;aatsehjke accijnsen volgens hunne voorspelling ons totaal ruïneren j,&quot;,ons staatsbankroet, leeningen en eene inkomstenbelasting op den liebl.8 e cultuurwet zal nog akeliger dingen ten gevolge een &apos; a^s men e conservatieven mag gelooven. Dit wapen is W+ i °-ok al door h3t veel™ldig gebruik geheel verstompt. Het wetst met meer en boezemt daarom niemand meer angst in.</p>
	<p>de iv\8ï ryft ons ust de residentie: Mijne correspondentie omtrent Köfio ?^toezending der Pruisische circulaire van 24 Maart aan de ven i U Regering, heeft een der dagbladen aanleiding gegete e hte. gevolgtrekking, door mij uit die met-mededeeling gemaakt, Nedpvi rTen&apos; na Vooraf de Vlaag te hebben gesteld: of inderdaad heeft ? geene mededeeling van de circulaire van 24 Maart j.l. kan , on*vangen? Ik begin met de beantwoording dier vraag, en aan o U* °&quot;iciële bronnen verzekeren, dat de circulaire werkelijk kin„ °Ilzo Regering niet is medegedeeld. En nu mijne gevolgtrekilen »,&quot; + .g^of waarlijk niet dat deze veel verdediging behoeven. Cülajr *n de eers*e plaats niet, uit het oog verliezen, dat de cirioiic 6 rTan 24 *laart niet is uitgegaan van Pruisen, als lid van den Sesdho-iaar van het; koningrijk Pruisen , als zelfstandige groote mo!s te K ,zo°dat het volstrekt niet als eene manqóe de eonvenance door p?houwen, dat de Nederlandsche Regering geene mededeeling, Pruisf™118611&apos; van de circulaire heeft gekregen. Dit was toch voor ïveest r,ngeene verpligting, maar het ware volkomen in zijn regt gein Z „s ?°\ die circulaire toe te zenden, omdat het Nederland als dus tL h^rokken had kunnen beschouwen. Pruisen had ons gewelf?6o dw.lngen (omdat wij dan tot een antwoord verpligt waren niet te &apos;a,T }n &lt;ty Sen, °f all.ier,oll zln *?. verklaren. Dool&apos; dit nu heeft Pr^&quot;&apos; door Nederland uit deze moeijelijke nositie te houden, Wddoll fn r&quot;S Pde&apos;-daad eene dienst bewezen Vat toch was het aaa het iilf dle circu)arWe? Het wordt met uitdrukkelijke woorden «ich vm.l-1 zegd: //Wij verzoeken dat het Gouvernement van. nen0n,;T&gt;rre de vraag, of en m hoeverre wij kunnen reke- Wordpn S m£dewerking, voor het geval dat wij mogten aangevallen helS„°or 9°,stenriJk of tot den oorlog worden geleid doo? ondubaioeten f eJel&apos;klanngen.&quot; Wat had Nederland op die bepaalde vraag die, i»T an,ïwoorden? Het had eene officiële verklaring moeten geven, bad kunl en, zin ook uitgevallen, steeds onze neutraliteit in gevaar &quot;B9n béngen. Ik geloof dus teregt t« hebben mogen zeg- gen, dat de Hoer von Bismarck ons door het niet-toezenden der circulaire eene dienst heeft bewezen. Maar ik heb niet verzuimd er dadelijk op te laten volgen, on ik zeg het stellige thans op gronden nogmaals, dat het van zelf sprak, dat von Bismarck, door aldus te handelen, niet enkel uit liefde voor Nederland heeft gehandeld, maar daarbij als zeer behendig diplomaat is te werk gegaan. De eene dienst is de andere waard, dacht de Prnissische premier; red ik u thans mt eene moeijclijkbeid, dan zult gij mij ook wel in de uitvoering mijner plannen willen bijstaan. Doch het is juist hierop dat ik heb willen wijzen: de beleefdheid, de courtoisie van Pruisen is een strik, en de Nederlandsche Eegering zie wel toe zich daarin niet te laten vangen. Meer wil ik er voor het oogenblik niet van schrijven.</p>
	<p>Even zeker als ik u heb kunnen melden de niet-ontvangst der circulaire van 24 Maart, even stellig kan ik u mededeelen, dat de Nederlandsche Eegering kennis heeft bekomen van het jongste voorstel door Pruissen aan den Bond gedaan nopens de bijeenroeping van een Duitsch Parlement. Hierop kan dus binnen kort van onze Eegering een antwoord worden to gemoet gezien. Onder dagteekening van 10 April is door graaf von Mensdorff aan de Oostenrijksclie diplomatieke agenten in het buitenland eene circulaire gezonden, van zeer korten inhoud. De geheele circulaire bestaat slechts uit achttien regels. Daarin wordt verklaard dat Oostenrijk zich volstrekt niet tegen eene hervorming van den Bond verzet, maar dat het Weener kabinet de voorstellen daartoe door Pruissen gedaan, beschouwt als een eersten stap niet om de zaken te regelen, maar om de verwarring nog grooter te maken. Oostenrijk had gewenscht dat Pruissen den regelmatigen weg hadde ingeslagen en zijne voorstellen, die hij thans aan een Duitsch Parlement wil onderwerpen, aan den Bond zelf had voorgedragen, daar alsdan de Bondsregeringen zelve in de gelegenheid waren geweest zich omtrent die voorstellen te verklaren.</p>
	<p>In een lateren brief wordt ons nog het volgende gemeld: Ik heb n medegedeeld, dat de Nederlandsche regering kennis heeft bekomen van het voorstel door Pruisen aan den Bond gedaan, tot bijeenroeping van een Duitsch parlement. Ben ik nu wef onderrigt, en ik heb alle reden dit te gelooven, dan zijn de instructien aan onzen gezant bij den Bond, den Heer v. Scherff, toegezonden, in dien geest vervat, dat hij zich, wanneer het Pruisische voorstel bij den Bond wordt behandeld, van de stemming moet onthouden. Voorstellen, strekkende tot verandering van de Bondsconstitutie (en daaronder behoort het Pruisische voorstel) kunnen volgens art. 6 en 7 der Bondsacte van 8 Junij 1815 niet anders dan inde algemeene vergadering van den Bond (Plenum) worden behandeld, alwaar tot het nemen eener beslissing de meerderheid van twee dorden der stemmen _ wordt vereischt. Men begrijpt dat daardoor elke stem in waarde rijst endat er veel moeite wordt gedaan, om de stemmen ook van de kleinere staten te winnen. [In zoodanige algemeene vergadering hebben Limburg en Luxemburg, die de Xlde curie vormen, 3^ stemmen. In de gewone vergadering heeft elke curie (er zijn er XVII) ééne stem. In het plenum kunnen 65 stemmen worden uitgebragt, namelijk door Oostenrijk, Pruisen, Beijeren, Saksen, Hannover en Wurtemberg (lste tot Vide curie) ieder 4; door Baden (VII), Keurbessen, (VIII) grooth. Hessen, (IX) Holstein en Lauenbnrg, (X) en Luxemburg en Limburg (XI) ieder 3; door Brunswijk, Mecklenburg Schwerin en Nassau ieder 2 (Brunswijk en Nassau vormen te zamen curie XIII; Mecklenburg is curie XIV) -, door de 20 andere staten waaronder de vrije steden ieder I.]</p>
	<p>Naar wij vernemen zal de kapt.-luit. ter zee A. J. Kroef te Hellevoetsluis binnen kort op noii-activiteit worden gesteld.</p>
	<p>B ij vernemen dat de werkzaamheden aan den dezer dagen geconcessioneerden spoorweg van Amsterdam naar Eotterdam over Alphen, eerlang een aanvang zullen nemen. De ingenieurs en anderen houden met den aannemer, John Olivier Vork, zicli onledig met de vereischte uitbakeningen en opmetingen, ten einde het voorloopig plan binnen den bepaalden tijd van vier maanden aan de hooge regering ter goedkeuring te onderwerpen. (Stoempost.)</p>
	<p>Heden nemen voor de arrondissements-regtbahk alhier, eorste kamer, de pleidooijen een aanvang in de bekende zaak der Overtoomsche Sluis tusschen de steden Amsterdam, Haarlem en Eijnland. Als pleiters treden op de Heeren Philips van Amsterdam en van Nierop, van der Linden voor de andere partijen.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 14 April. Gisteren avond werd alhier inliet locaal Diligentia eene algemeene vergadering van de vereeniging tot bescherming der dieren gehouden, &apos;onder Voorzitterschap van den Heer C. SchifFer van Bleiuwijk. Uit het Verslag van het afgeloopen jaar, uitgebragt door den ijverigen secretaris dezer vereeniging de Heer K. L. Hupseher, bleek, dat die vereeniging op dit oogenblik 613 leden telt, dio gezamenlijk eene aanzienlijke som contribueren; dat aan giften werden geschonken ƒ 391.50, waaronder ƒ 100 van de erfgenamen van wijlen H. M. de Koningin-Weduwe; betreffende de daden dezer vereeniging bleek: dat zij bij den Koning ten zeerste heeft aangedrongen om aan de wetgevende magt een ontwerp van wet, betreffende bescherming der dieren aan te bieden; dat het uitloven van premien voor die slagters die hunne kalveren ongebonden in daartoe geschikte wagens zouden vervoeren, geen gevolg heeft kunnen hebben, doordien zich slechts een slagter daartoe aanmeldde, die echter buitensporige cisehen stelde; ten slotte wordt aan het gemeentebestuur de dank der vereeniging gebragt voor de opname in de algemeene policie-verordemng op aandrang harerzijds van een art. tegen het mishandelen der dieren.</p>
	<p>De rekening en verantwoording, sluitende met een batig saldo van ƒ 737.231/2, goedgekeard zijnde; werden vervolgens door de aanwezige leden het oude bestuur herkozen en tot nieuwe leden van het bestuur gekozen, ingevolge eender artikelen der statuten: de HH. Jhr.Mock, Jhr. Melviile vanKarnebeek, van den Berg, Dr. Beyuen , Mr. Delprat , K. F. Baron van Lvnden en H. D. Potter. Daarna had ten slotte eene plegtigheid plaats, die bij alle ledeü een zeer goeden indruk maakte. Aan 10 agenten van de politie, die zich volgens opgavenhunner chefs, onderscheiden hadden, in de toepassing van art. 108 Alg«m. Pol. verord. betreffende de mishandeling der dieren, werden onder eene gepaste toespraak van den voorzitter geldelijke premien ter belooniue dezer aan do vereeniging bewezene diensten geschonken, en reikte Se voorzitter uit naam der vereeniging aan ieder hunner de hand toe. — Nopens de alhier op te rigten vennootschap de &apos;s Gravenhaag3che vleeschhouwerij verneemt men, dat tot dusverre door 178 inschrijvers voor 557 aandeelen, ieder fjroot ƒ 100, te zamen uitmakende ƒ 55,700, voorloopig is deelgenomen in het maatschappelijk kapitaal dier vennootschap groot ƒ 100,000; dat dien ten gevolge een ontwerp van hare statuten aan de inschrijvers is toegezonden, hetwelk in eene op Donderdag, den 19den April 1866 te houden bijeenkomst aan hunne goedkeuring zal worden onderworpen. * LEYDEN, 16 April. Heden is alhier na verdediging van stellingen tot doctor in de verloskunde bevorderd, de Heer H. Simons, mcd. doet., geboren te Benthuyzen. * HAAELEM, 14 April. Sed.ert den 4den dezer maand tot en met heden was de uitslag van de examina voor onderwijzersrangen in deze provincie als volgt: Geëxamineerd 36 candidaten voor den hoofdonderwijzersrang en daarvan toegelaten 6; 103 voor het hulponderwijzersrang, toegelaten 50; 24 voor ds Fransche taal, toegelaten 5; 4 voor de Engelsche taal, toegelaten 1; 2 voor de Hoogduitsche taal, toegelaten geene ; 9 voor de wiskunde, toegelaten 2; 10 voor de gymnastiek, toegelaten 8; 17 voor het teekenen, toegelaten 6. Totaal geëxamineerd 205 candidaten (heeren,) waarvan dus 78 de verlangde acte bekomen hebben.</p>
	<p>* HARDERWIJK, 14 April. Heden middag arriveerde alhier met den trein van 1 uur 23 min. komende van Kampen, Z. Exc. de minister van oorlog; na de kazerne, magazijn van wapening en van kleeding, alsmede de infirmerie geïnspecteerd te hebben, gebruikte Z. Exc. een diner in het hotel van den Heer G.. ten Cate en vertrok weder van hier met den trein van ö uur 29 minuten.</p>
	<p>ZALT-BOMMEL, 14 April. De werkzaamheden aan de spoorweg brug over de rivier de Waal alhier, zijn in vollen gang en gaan bijzonder goed vooruit. Heden middag is de stoomhei op stroom gelegd tot het beheijen van do kuip voor de eerste stroompijler. Een tweede stoomhei zal spoeaig volgen. Ofschoon de arbeid aan de aardebaan van Bommel naar Culenl.org met den meesten spoed wordt voortgezet bhjit de verzakking van die baan nabij laatstgenoemde plaats aanhouden, Met ijver wordt gewerkt aan de verbreedinc- vaa de rivier de Waal. Heden heeft men tot het vervoer vandenDenoodigden kleigrond tot daarstelling der nieuwe dijken, een paardenspoor aangelegd. * VMWWS VELUWE, 15 April. Onder de bijzondere redenen, die aanleiding geven tot den dit voorjaar in het oog loopend sterken aandrang om het vaderland voor Noord-Amerika te verlaten, behoort in deze streken de omstandigheid, dat gedarende de voorlaatste winters de landbouw door zeevloeden op sommige plaatsen veel heeft geleden en vooral het grasland onvruchtbaar is geweest. Daarbij komt angst voor de naderende veeziekte en over het geheel moe. deloosheid. °</p>
	<p>a- ZWOLLE, 14 April. Gisteren ter gelegenheid der weekmarkt, die de landbouwers uit den omtrek hier deed zijn, hield de afdeeïing Zwolle der Overijsselsche Vereeniging ter bevordering van landbouw tuin bouw en veeteelt, eene vergadering, waarin de inspecteur van het geneeskundig staatstoezigt in Overijssel en Drente Dr Ali Oohen het woord voerde. Door Z.Ed. werden in populairen toon medegedeeld de voorzorgsmaatregelen, die tot wering of beperking van den veetyphus konden worden genomen. De spreker toonde door voorbeelden aan dat de besmetting niet zelden werd overgebragt op eene wijze, waaraan men niet zou hebben gedacht. Hij besprak naar aanleiding van de onlangs te Amsterdam gehoudene vergaderingen ter zake van den veetyphus, alles wat voor en tegen het afmaken van vee was te zeggen; beschouwde den veetyphus als eene nationale ramp en overwoog hetgeen als zoodanig door de natie moest en kon worden gedaan; daarbij kwam ter sprake het vroeger bestaande hoorn^eld, veelonds assurantie, enz. Vervolgens werd het woord gevoerd door den voorzitter der afdeeïing, de Hr. E. O Enklaar, die mededeelin* deed omtrent eene door den Graaf de Pinto op zijne uitgestrekte goederen in bilezie ingevoerde wijze van aardappelen pooten, waarbij die niet in maar op den grond gelegd werden, waardoor de aardvrucht spoediger rijpte en veel beter was van stuk en gehalte. Toen sprak de Heer Ali tohen over de trichinen, en het gevaar voor den mensch gelegen m het gebruik van ongekookt varkensvleesch. Ten slotte werd vleesch van varkens alsook van een kalf, dat met trichinen bezet was, door middel van het microscoop bezigtigd. Al het gesprokene werd aandachtig gevolgd door een vrij groot auditorium dat niet alleen uit landbouwe,rsk£&quot;^? sok5ok uit eem£e hooggeplaatste personen bestond. ZWOLLE, 14 April. Men meldt uit het naburige Windesheim, dat van daar voor eenigen tyd aan het ministerie van binenlandscha zaten een adres is opgezonden, onderteekend door meer dan twe» honderd belanghebbenden, ter bekoraing van een balt aan den staatsspoorweg Deventer—Zwolle. Men verneemt dat thans daarop is geantwoord , dat, ingeval bij het openen der lijn de wenschelijkheii. daarvan blijkt, aan het verlangen der adressanten zal gevole seeeven worden. &quot; b 6 6</p>
	<p>* ZWOLLE, 14 April. Teregt werd in dit blad uit Assen de aandacht er op gevestigd, hoe gevaarlijk voor deze Streken kan worden het invoeren van vleesch uit Zuid-Holland, enz., doorschippers die van daar om der goedkoopheid wille, vleesch medenemen dat van zieke runderen afkomstig is. Maar op nog eene andere bron van besmetting werd hier de aandacht gevestigd, namelijk op het hooi en stroo, waarin de tuinplanten en heesters verzonden worden uit Boskoop , Aalsmeer, enz!, over het geheele land en juist nu op dit oogenblik vooral. Indien de koopers niet worden gewaarschuwd zullen zij zoo als gewoonlijk, dat hooi en stroo in hunne stallen brengen.</p>
</text>
