<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 23 April.</title>
	<p>&apos;-&apos; De sterogeregiigrfë leden der Waalschc gemeente alhier hebben bij de heden gehouden stemming&apos; met&apos;63!stemmen beslist dat&apos;de verkiezing van-ouderlingen en diakenen erf het&apos;beroepeu&apos;van predikanten bij die gemeente zal plaats hebben volgens de voorschriften van hel&apos;nieuwe reglement,- voor het behoud op den legeiiwoordigen &apos;voel hebben zich 30 stemmen-verklaard. Van de 169 stemgeregtigdeii waren er 93 opgekomen: &apos;• • l • — De officier vau jostitie te Leyden vestigt &apos;de aandacht op een persoon, &apos;zich noemende L. M. Deleure, en opgevende te behooren tot een groot handelshuis in verwstoffen, enz. te Brussel, ruc de Ia Posie, n°. 172, Faubonrg de Schaerbeek. Deze persoon, die zeer woordenrijk is,&apos; en, daar hij Fransch spreekt, niel of ten halve wordt verstaan, neemt kleine bestellingen van &apos;verwstoffen,&apos;&apos;enz. op. Eenigen tijd later volgt de bezorging van eene hoeveelheid, die verscheidene bij dé bestelling bedoelde overtreft.&apos; Bij navrage&apos;in het logement, waar&apos;Detenre,1 volgens opgave intrek zon hebben genomen,&apos; is hij alsdan niet le vinden en onbekend. Hij schijnt &apos;omstreeks 50 jaar oud, is van middelmatige gestalie, heefl een kale kruin, zwart haar, baard en knevel, donkere levendige oogeiT, waarmede bij hen, met wie h(j spreekt, scherp en aanhoudend aanziet, en donkere kleeding. — Voor, den voorgenomen aanbouw&apos; of vernieuwing van liet kerkgebouw der herv. gemeente te Voorschoten zijn, naar wij vernemen, 19 plannen ingekomen, die aan het oordeel van twee bouwkundigen zullen onderworpen worden. &quot;, — Gisteren middag 12 nre schrikte hel paard van een boerenwagen op den&apos;weg&apos;, naar Voorschoten voor eene koe, die, langs den weg gedreven, uitgeput was neergezegen. Terstond ging het paard op hol, doch.werd spoedig gegrepen door eenige kerkgangers, waarvan er zich een aantal langs den weg bevonden. De voerman, landbouwer van den Rijndijk, die bereids van den wagen was gesprongen, viel en kreeg de wielen over beide beenen. Na eenigermate lot zich zelven te zijn gekomen, werd hij in pijnlijken toestand weder op bet rijtuig geholpen. De andere zich op den wagen bevindende personen kwamen met den schrik vrij, maar verkozen hunnen weg te voet te vervolgen. — Bij een &apos;dezer dagen genomen kon. besluit zijn de 5% 6e en 7C militaire afdeelingen opgeheven eu bij&apos;de overblijvende ingedeeld; zoodat er voorlaan zullen zijn vier&apos;militaire afdeefingeu, zamengesteld als volgt: de 1« uit de provinciën Noordholland, Zuidnolland en Utrecht, de 2e oit de provinciën Noordbraband, Zeeland en Limburg; de 3° uit de provinciën Gelderland en Överfjssel; de i&apos; uit de provinciën Friesland, Groningen en Drenthe. &quot;*&apos;&apos;— De commissaris des konings in de jirovincie Zuidholland heeft, onder dagteekening van den 20sl™ dezer, aan de bnrgemeesters der verschillende in doze provincie de volgende circulaire gerigf: »Bel öogenblik is gekomen, om met vereenigde inspanning van krachten de ramp, die ons sinds weldra twee jaren teistert, in &apos;t hart aan te&apos; tasten. Het lijdt geen twijfel, wauneer men ook nu weder de jongste ondervinding raadpleegt; zoowel in &apos;t naburig België als in ons eigen land opgedaan, of. onze poghigen znllen onder lloogeren bijstand gelukken. Er moet een einde tomen aan den ellcndigen toestand van afsluiting waarin wij ons bevinden «n die onze welvaart ondermijnt. De regering zal met vastberadenheid den i weg bewandelen, dien zij zich&apos;heelt voorgeschreven, krachtig in den steun haar zoo ruimschoots door de vertegenwoordiging des volks verleend. Zij I &apos;Wrouwt, dat eerbied voor de wet en onderwerping aan het gezag hel ; nemen van uiterste maalregelen onnoodig zullen maken, liet in de jongste I oa?en gebeurde te Geervliet, Rhoon, Heenvlief, Zwartewaal, Oud-Beijer- j &apos;and, Ridderkerk, Jiieuw-Helvoet, Rockanjc, Oost- en Wesl-BarendYeehf en Naaldwijk, waar de onteigening, mei meer of miuder eiergie toegepast, geleidelijk afliep, sirekl haar daarloe 10l waarborg. De regering rekent op u. De geheele natie houdl het oog op u gevestigd. Vwe positie is niet gemakkelijk, ik .wil de eerste zijn om het te erkennen. Maar bet ligt aaiïu, om van de middelen, welke u zijn gegeven, gebruik le maken, om het land te verlossen vaneene vreesselijke ramp. , Welligt zult gij daardoor hier en daar tijdelijk miskenning — maar zeker weldra blijvende erkentelijkheid inoogsten. En nu ter zake. De heer minisier van binnenl. zaken draagt mij op, om de burgemeesters der gemeenten binnen de lijti van afsluiting aan le schrijven, om onverwijld de noodige maatregelen te nemen en len spoedigste alle aangetaste koppels yee te doen afmaken, met. inachtneming der beslaande wettelijke voorschriften. .De afuiaking eu begraving moei overal op den 30sten April. e. k. zijn afgeloopen. De kosten van begraving eu — ingeval van verbranding — die vau de benoodigde brandstof en de petroleum of koolteer,, waarmede de te verbranden voorwerpen worden overgoten, kunnen aan liet rijk in rekening worden gcbragl.; Bij de afmaking en begraving is spoedig handelen hoofdzaak.. Ik verwacht, builen de uiterste en meest dringende noodzakelijkheid, geen briefwisseling over qtiaeslien. Tijdverleis &quot;worde streng vermeden. Ook hier; geldt de regel «tijd is geld&quot; voor alle bij de veeziekte betrokken partijen. Mei de afmaking. én begraving moet geregeld worden voortgegaan, zoo dikwijls zich op nieuw gevallen voordoen. De runderen, die als hersteld gemerkt en werkelijk hersteld zijn, moeten gespaard worden. Vertoonen zjj nog eenig ziekteverschijnsel, dau moeien zij worden onteigend en afgemaakt. Bij de afmaking, moet de verspreiding van het bloed der runderen zoo veel mogelijk,worden vermeden. Strenge bewaking der grafzuilen is eerste pligt. Omtrent de desinfectie der,stallen, voor zoo ver zij ledig zjjn, zullen nadere voorschriften binnen kort volgen..&apos;, &apos;s Op den lsten Mei e. k. zie ik uw berigt omtrent den afloop te getnoet, met opgave van het aantal runderen, welke zijn afgemaakt en begraven of vernietigd. Gelijktijdig verwacht ik de in der tijd aan u gezonden merkijzers met den leeuw terug. Waar de gemeentekas niet toereikend is om die ter zake te doene voorschotten te dekken, en mij dit wordt aangetoond, zal ik op de eerste aanvrage terstond de noodige middelen beschikbaar stellen. Eindelijk verwijs ik naar mijne missives van den 24stfn September 1866, 8 Februarij 1877 A, iv\ 9615/2 en A, n°. 1529 (1»&quot;&apos;. afd.). . ; Welaan dan! met moed en vertrouwen aangetast. Onder Roogereiizegen zal de overwinning ons zijn.&quot; — In eene der laatste vergaderingen der Vereeniging vau en voor Nederlandsche Industrieelen is in hel brecde gesproken over de afschaffing van het zegel op de dagbladen. Een gemotiveerd adres aan de regering werd dien ten gevolge ingediend.</p>
	<p>— Bij de herv. gemeente te Bergschenhoek en bij die le Oud-Alblas is lot predikant beroepen dB. Wenlink, pred. le Loon op Zand; bg die te Alblasserdam d«. den Boer, pred. te Ooslerwolde. Door het prov. kerkbestuur van Friesland is aan dd. H.F. T. Fockens, pred. le Twyzel en Kooien, en D. Slothouwer, pred. te Franeker, op hun verzoek, eervol emeritaat verleend.</p>
	<p>. — Van de 98 door de Kerk. Cour. in haar jongste nommer opgegeven herv. gemeenten hebben zich 55 voor de oude eu 43 voor de nieuwe wjjze van verkiezing der kerkeraadsleden verklaard. — Aan de herv. gemeente te Broek in Waterland is door wijlen den heer K. C. Koker eene som van / 5000 gelegateerd, om daarvan ten zijnen name een fonds van liefdadigheid le stichten.</p>
	<p>— Te Utrecht is Zaturdag 11. de vroeger aangekondigde vergadering gehouden van leeraren aan inriglingen van middelbaar onderwijs. De talrijke opkomst vau leden getuigde vau de algemeene belangstelling. Onder leiding van den heer Francois, directeur te itotterdam, werd het door de in December jl. benoemde commissie ontworpen reglement met eenige wijzigingen goedgekeurd en aangenomen. Tevens werd bepaald, dat op den laalsten Zaturdag van Augustus van dil jaar de eerste algemeene vergadering zal gehouden worden.</p>
	<p>— In den Bommelerwaard heefl de hooge stand van het water allcrnadeeligste gevolgen, hoofdzakelijk voor de arbeidende klasse, die hierdoor zonder werk geraakt, ln.de benedeii-districien, vooral lledel, Well, Ammèrzoden, Ncder-llemeri, Aalst, Zuilichcm en Nieuwaal is hel treurig gesteld en zijn de landen, met winterkoren&apos;j raapzaad, enz. bezet, als in eene zee herschapen, terwijl de stoomgemalen ler iiaauwt-rnood kunnen werken, zoodal deze producten als geheel verloreu kunnen worden beschouwd. Ook de weilanden slaan nog onder waler; vau daar dat er groot gebrek bestaat aan voeder voor de beesten; eu alhoewel ihans veel hooi in de Langstraat en elders wordl;opgekocht en op de vcreischte vergunning, iv. den Bouiinc- Krwaard, lot den zeer hoogen prijs van ƒ 25 per 1000 halve Ned. ponden wordl ingevoerd, is dit niet half toereikend vóór het vee. Ook voor vele landbouwers ziet het jammerlijk uit, daar deze door aanmerkelijk geleden schade builen de mogelijkheid zijn hunne achterstallige pacht te betalen, of wegens den hoogen pachiprijs op nieuw.te pachlen. — Bjj het onweder, dal 11. Zaturdag uitbrak, sloeg de bliksem in de woning van den landbouwer G. 11. te Kloosterhaar, onder Ambt Hardenberg, met het gevolg, dat in weinig tijds huis en inboedel in de asch lagen. — Uit de regerings-antwoorden op de verslagen der eersie kamer over de begrootingsontwerpeu blijkt o. a. hel volgende: De verklaring in de tweede kamer, dal de Pruissische regering volkomen losmaking van Limburg van Duilschland erkende, is nader ondubbelzinnig bevestigd. De regering meent, dat daardoor een vraagstuk geregeld is, hel welk lot nog toe de gewenschte vriendschappelijke verhouding tot Duilschland belemmerde. Daarom kan zij dan ook alle inmenging in de Luxemburgsche zaken thans veilig vermijden; gelijk dan ook de gezantschappen zijn aangeschreven, om zich voortaan te onthouden van de behartiging der belangen van hel groothertogdom. De algemeene indruk der regering omlrenl den toestand onzer-financiën is, dal deze, ofschoon niel onrustbarend, groole behoedzaamheid tot pligl maakt. Hel tekort over 1867 zal waarschijnlijk dalen lot ƒ 1,172,535 37. De minisier van binnenl. zaken verzekert, dat de regering voornemens is op den ingeslagen weg met betrekking tot hel lager onderwijs voorite gaan; bij is van oordeel, dal het openbaar en het bijzonder onderwijs gelijke reglen bezitten. Op de afkeuring van de wankelmoedigheid des ministers van koloniën in koloniale zaken antwoordt deze, dat h_ zich blyft vereenigen mei hei programma van den beer Mijer en maakt de opmerking, dal geen feiten aangehaald zijn in het verslag der rapporteurs, waaruit zou kunnen blijken dal hij daarvan is afgeweken. Uit eene bijlage, gevoegd bij de memorie van antwoord der regering aan de eersie kamer, betrekkelijk hoofdsluk V, (binnenl. zaken) der staatsbegroting voor 1867, blijkt o. a.: I°. dat de voorwaarden van eene lijn van Haarlem langs Uithoorn naar Utrecht, aangevraagd door J. J. Eschaurier, te Amsierdam zjjn geteekend; — 2&quot;. dal hel bij de voorwaarden van concessie, aan Swaan en van Heyningen, te &apos;s Gravenhage verleend voor de haven te Scheveningen, met spoorwegverbindingen, bepaalde waarborgkapitaal tot een bedrag van ƒ7OO 000 is gestort; — 3°. dal de voorwaarden zijn geteekend met Holtzinau en Sieburgh, le Amsierdam, voor lijnen I°. van Amsterdam langs Nijkerk naar Apeldoorn; 2°. van Apeldoorn langs Zulphen en Winterswijk naar de Pruissische grenzen, in de rigting van Ualderen, Empel of Emmerik; — 4°. dat eerst aan Rosé c. s. en daarna aan France en Monlon concessie is verleend voor de lijn van Rotterdam naar den hoek van Holland, en van daar naar Scheveningen; maar dat aan deze aanvragers het voorloopig gestorte waarborgkapitaal op verzoek is teruggegeven en deze concessie alzoo ook is vervallen; — 5&quot;. dal aan de Nederl. Rijn-Spoorweg-Maalschappij de voorwaarden zijn medegedeeld waarop concessie kan worden verleend voor de lijn van tlarmelen naar Breukeleri en voor de nieuwe aanvraag van Gouda naar &apos;s Gravenhage en Scheveningen; — 6°. dat o. a. aanhangig zijn aanvragen van: a. Cramerus c. s., te Amsterdam, voor de lijn van Utrecht over Alphen of Hazerswoude naar &apos;s Hage; b. Grein, te Amsierdam, van &apos;s Hage over Leiden naar Utrecht; en c M. 11. Binger, le Haarlem, van Haarlem naar Zandvoort, — 7&quot;. dat den 13 December 1865 aan van der Maaden ie Amsterdam, concessie is verleend voor de lijn van Amsierdam langs Alphen naar Bolierdam. In het antwoord van den minisier van koloniën over hel omwerp lot ; nadere regeling van het gebruik van het koloniaal batig slot van 1864, wordt, op de aanmerkingen gemaakt nopens den maatregel betrekkelijk de: beurlbevraehling en de invoering van vrije mededinging gezegd «dat hij gaarne mededeelt, dat de gezette overweging van de bezwaren, welke tegen zijn voornemen kenbaar gemaakt zijn, reeds het wenschelijke heefl doen inzien eener overgangsbepaling, die aan de bedenking, len aanzien van kleine schepen geopperd, zal le gemoei komen.&quot;</p>
</text>
