<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERIFICATIE. [ De Schuldeischers in het Faillissement van PIETER DE VOS, Kleeder- j maker en Winkelier, alsmede die in dat van zijne Huisvrouw DINA TELLEMAN, üoedenmaaksler, beiden wonende te Hazerswoude, worden bij deze opgeroepen lot hel bijwonen der bijeenkomst ler Verificatie der j Schuldvorderingen, welke zal gehouden worden op Woensdag 16 Januari e. k., voor de eersigenoemden des voormiddags te elf uur, en voor de laatstgenoemden des voormiddags te half iwaalf uur, in eene der lokalen van de Rechtbank alhier. .-&apos;. .&lt; . ■ &lt;■&gt; --... ~,.-, ;,. .ji De Curator, i-&apos;!!!i &quot;J Mr. P. A. CALLENFELS. LEIDSCHE SCHERPSCHIjTTERSVEREENIGING. De Penningmeester der Vereeniging zal 10l het innen van de Contributi.n j der Hll. werkende Leden en tot hel afgeven der bewijzen van Lidmaatschap, i zitting houden in het lokaal boven de Waag, op Maandag den lim Januari | e. k.; des avonds van zes 10l acht uur. Hij zal de vrijheid nemen in den loop dezer week over de bijdragen der j HH. Donateurs te disponeeren. - ... ... i ,-..-■„, . . De Penningmeester, Lei W,.6 Januari 1867.&apos; ... ■ ... G. A. VAN HAMEL. | Leyden. 11. WILLE M C°. _3É_2,J WHNTERARTIKELEN, | als: &quot;Vïltnantoffels, «versclioeiien , Regenjassen, i fjeenstukkeu . Voe.zakken , Sneeuwschocnen , j &quot;Viltsokjes enz., in ruime keuze voorhanden. =i? emser-pastillen, zeer heilzaam bij slijmophooping en calarrhale aandoeningen der borst, zijn voor Leyden verkrijgbaar gesteld in de Apotheek van de Heeren FISCHER &amp; C». &quot;,..,_ „ , r Hel Bestuur der Mineraalbronnen le Bad-Ems. É. , _lALZBOi\6Oi\S van JOIIAM HOFF É| g|g verdienen de voorkeur boven alle andere Bonbons, daar zij uit de K; gS fijnste suiker, de gezondheid bevorderende sloffen en bovenal uit het jgg&apos; « besie mout zamengesield zijn. Bij het tegenwoordige koude jaarge- «g. §§* tijde mogen dezelve b_ kalharale borslaandoeningen, belemmering «ö 8§ in de ademhaliugs organen, hoest en verkoudheid, een onoverlreffe- gg ®® l(jk huismiddel genoemd worden. w® 8§ Verder veroorloven wij ons bij herhaling de overige HOFF&apos;sche effi «B MALZPRAEPARATEN aan te bevelen, als: &apos; W S Mali-Extract, Gezondheidsbier, sedert twee decenniën bekend ffl© fÊB en beroemd wegens zijne heilzame werking bij borsl- en maaglijden, &lt;Ëjj? S hamorrhoïden, koortsen en algemeene ligchaamsverzwakking. Ag §11 Blalz-Chocolade, voor gezonden en zieken. De meest vol- 2j§ |S maakle composilie der fijnste en zuiverste sloffen beantwoordt wegens eS jË© haren aangeuamen smaak, hare buitengewoon snelle verieerbaarheid, S© mR hare spijzen vervangende kracht, voedzaamheid en paralyscring der 2s &lt;S schadelijke : werking van gegeten, ongezonde stollen in de maag, eK $11 inzonderheid door hare geschiktheid om als calmerend overprikkeling- Sjg 8§ stillend middel voorgeschreven te worden, aan alle eischen die men mm SB in den uitgebreidste!) zin van eene Gezondbcids-Chocolade vorde- ®» H§ ren kan. Sjg «j Malz-Cezondheids-Chocolade-Poêder, namelijk voor W §88 zuigelingen in plaats van de moedermelk, en voor grootere zwakke ajgj ©ro kinderen, welke bijzondere versterking behoeven. SEö S CENTHAAL-DÉPOT Ie Amsterdam, O. &apos;L. Voorburgwal, J. 342. 8§ SBB &apos; Depots -.Leiden. K. BLOK; Alphen a. d. Rijn, C. SATON Jr., » IS Delft, R. FRANKASIP; Nieuwveen. Dp. SA SS E. S§</p>
</text>
