<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De verkiezingen voor den gemeenteraad zijn ophanden; de vier Leidsche kiesverenigingen hebben gesproken: hei strijdperk is geopend. Zal Leiden weder het oude droevige schouwspel leveren, dat slechts een kleine minderheid der kiezeis belang loont te stellen in het genot van het voorrecht om invloed uit te oefenen op den gang van zaken bij de behandeling der gewichtigste aangelegenheden waarvan het wel of wee der gemeente afhangt? Het is helaas le vreezen dat op die vraag een toestemmend antwoord zal moeten volgen, tenzij ..... het bij deze verkiezing een strijd gelde van wezenlijk principieel belang. Hel is toch nog al eens gebleken dat bij zoodanige gelegenheid de loomheid wordt afgeschud, en beweging le bespeuren was onder de Iragen en onverschilligen, door welke motiven en middelen dan ook opgewekt en gaande gehouden, helaas dikwijls niet van de beste soort! Doch hoe dit zij, beweging is altijd beter dan de doodslaap der onverschilligheid en wij verheugden ons altoos over zulke opwekking, al beantwoordde de uilkomst niet altijd aan onze verwachting. Bestaat er op dit oogenblik aanleiding lot waakzaamheid en tot krachtige deelneming aan den kiezersslrijd? 01&apos; geldt het hier eenvoudig het aanwijzen van mannen die de ledige sloelen in den raad kunnen gaan innemen, zij, even goed als anderen? Neen! Is de keus van elk raadslid aliijd een gewichtige handeling, op dit oogenblik vooral mogen de kiezers wel bedenken wat zij willen en wat zij doen , en aan wien zij thans hunne belangen zullen toevertrouwen. Sedert geruimen tijd reeds is in gansch Nederland de queslie van het onderwijs het zwaartepunt der binnenlandsche politiek. De wet op het lager onderwijs is het mikpunt waarop de wapenen eener machtige partij worden afgeschoten, soms met een talent eene betere zaak waardig. In Leiden, de slad der questien, wordt die strijd ook gevoerd,&apos; doch tot heden nog niet openlijk; men legt de belegeringswerken aan, de loopgraven zijn geopend, weldra zal hel vuur beginnen. Als voorpostengevecht heefi de voorgaande verkiezing gediend, ten gevolge waarvan men den heer A. Tieleman in den raad zag optreden; een man in huisselfjken kring zeer zeker ten hoogste achtenswaardig, maar door opleiding en ontr wikkeling ten cenen male ongeschikt oui een eigen oordeel te hebbeu of uit ie spreken over zaken van eenig belang die in den raad worden behandeld, en die dan ook voorzichtigheidshalve zich telkens builen stemming houdt, maar, trouw aan hel consigne, de richting van het onderwijs op de openbare scholen onvoorwaardelijk en zonder kennis afkeurt, met phrases geput, uit de pamphleltcn van Groen van P.rinslerer. Thans wordt het zwaar belegeringsgesehut in batterij gebracht: de heer J. Seheltema heeft een voorstel gedaan ter verhoogiiig van de schoolgelden op alle inrichtingen van onderwijs, lagere — middelbare —- hoogere —! Teeder bezorgd voor de financiëele (minder voor de intellectuëele) belangen der burgerij, wil hij haar den lasl der directe belastingen zoo licht mogelijk maken. Er moet dus bezuinigd worden! Maar waarop? Natuurlijk op het onderwijs! dat kostbare onderwijs! dat verderfelijke onderwijs! die kanker onzer financiën , dat helaas wel door de wet wordt voorgeschreven, maar dat men zoo karig mogelijk moet bedienen en zoo ontoegankelijk mogelijk maken, opdat het de goê gemeente loch vooral niet Ie wijs make en in staat stelle door eigen oogen te zien. Ofschoon het voorstel nog geen publiciteit mogt genieten, het is genoeg bekend om er de strekking van te kunnen waardceren. Zoo staan de zaken op dit oogenblik: zulke belangen moeten er behandeld worden, die strijd moet er gevoerd worden. Erkennen wij het, het geldt hier het intelleclueel leven onzer burgerij. Onder die omstandigheden worden aan onze keuze voorgehouden vier mannen (andere candidaten, zoo ze mogten opstaan, kunnen wij gerust als niet ernstig gemeend beschouwen). Is het niet plicht te wikken en te wegen wat men van elk hunner te wachten beeft en in welke mate ieder hunner bevoegd is tot het werk waartoe zij kunnen geroepen worden? Men vrage daarbij niet door wien ze aanbevolen worden, men beschouwe ze ieder afzonderlijk met onbevangen oog en zoeke naar de waarborgen die zij kunnen leveren, door hunne vroegere antecedenten, voor hunne geschiktheid als goede raadsleden, van wien men verwachten mag dal zij niet zullen afbreken wat met moeite is opgebouwd, maar die krachtig de hand zullen leenen tol alles wat strekken kan om onze burgerij datgene te geven, wat ze noodig heeft om gelijken tred te houden met den snellen vaart der beschaving rondom ons — een goed, degelijk onderwijs, vrij van secte-geest. Goddank hebben wij bij dit onderzoek met vier mannen te doen op wier moreel karakter geen smet kleeft, hunne rechtschapenheid staat boven alle bedenking: daarover dus geen woord meer. Maar wal beveelt den heer professor A. Rutgers aan? Hoogleeraar in de Oostersche talen aan de hoogeschool, brachten zijne studiën hem nimmer in aanraking met de Leidsche burgerij: kamergeleerde in den letterlijken zin des woords, bleef hij vreemd aan alles wat onze veel bewogen t(jd op materieel gebied deed veranderen. Slechts in twee opzichten was hij voor de gemeente werkzaam, vooreerst als lid der gemeente-commissie, ten tweede als lid van de commissie van toezicht over eene particuliere school. In de eerste, eene zuiver kerkelijke betrekking, heeft hij zich zeer zeker veel moeite gegeven, men zegt zelfs dat uil zijne pen gevloeid zijn de vele strijdschriften van dat collegie uitgegaan: of hij echter in den echt christelijken zin werkzaam geweest is om die onzalige twisten tusschen gemeente-commissie en kerkeraad een einde ie doen nemen, valt te betwijfelen, althans van goederhand wordt beweerd dat in dat ultra-behoudende collegie professor Rutgers onder de hardnekkigste behoudsmannen behoort. Moet die gezindheid in den gemeenteraad gebracht worden? In zijne tweede betrekking heeft hij het toezicht over eene christelijk-nationale school die niet bloeijende is, en waarvan de burgerij niet gediend schijnt te zijn. In die hoedanigheid onderleekende hij een verslag over die school waarin tamelijk hatelijk en ongepaste insinuatien tegen de staats-scholen voorkomen, en waaruil men kan afmeten met wat geest ons openbaar onderwijs in den gemeenteraad zou behandeld worden, zoo wij het ongeluk moesten hebben professor Rutgers derwaarts afgevaardigd te zien. De tweede candidaat is de heer A. II. Eigeman. Reeds sedert eenigen tjjd voor de uitschrijving der verkiezingen waaide het gerucht ons in de ooren dat aan den heer Eigeman gedachl werd. Sedert hebben wij gezocht naar de hoedanigheden die hem konden aanbevelen , maar te vergeefs. Niemand wist ons iets van hem te zeggen, als alleen dal hij industrieel is (mij derzulken is geen gebrek in den Raad!) en dat hij voorzitter is van de Vereeniging van en voor industrieëlen! Wat nut hij daar slichtte (stichtte die Vereeniging ooit iets nuts?) blijft een raadsel: of hij er in een zeer goed gezelschap wat oeconomische beginselen betreft, verkeerde, valt zeer te betwijfelen. Door zijne betrekking lot die Vereeniging schijnt hij in de commissie voor de Parijsche wereldtentoonstelling te zijn opgenomen; wij twijfelen er niet aan of hij zal daar nuttig werkzaam zijn, maar of hjj daarom door kennis en ontwikkeling de man is aan wien wij met gerustheid onze belangen in den gemeenteraad kunnen toevertrouwen, vooral wanneer het er op aan zal komen om het onderwijs ie handhaven, wij gelooven het niet! Onbekend maakt onbemind! Een industrieel zou voor industrieel onderwijs moeten strijden; maar hoe kan men ingenomenheid voor dal onderwijs onderstellen bij iemand die zelf nimmer daarmede kennis maakte, en dus de eischen niet kent die gesteld moeten worden en de middelen niet kan waardeeren die behooren te worden aangewend? Van eene andere zijde worden ons echter twee mannen aangeprezen die naar ons oordeel ten volle beantwoorden aan het ideaal dal men zich van een goed raadslid mag vormen; twee mannen die niet verdacht kunnen worden van onverschilligheid over of antipathie tegen ons onderwijs, maar die integendeel door de daad reeds sedert jaren toonden hoe hoog zij de waarde schallen van dien gulden hefboom voor volksbeschaving. De heeren prof. J.-T. Buijs en dp. H. Boursse Wils hebben sedert lang, als leden der plaatselijke schoolcommissie, kennis kunnen en moeten nemen met onze scholen en daarvan de gehalte leeren waardeeren; en wanneer men in zoodanige commissiën jaren achtereen werkzaam blijft, niettegenstaande veelvuldige eigen bezigheden, en het bezwaar aan al zulke bijkomende zaken verbonden, ja, gelijk prof. Buijs zich wel wilde gelroosten om, na eenige jaren afwezigheid, weder in die betrekking op te treden, dan mag men wel aannemen dat aan zulke mannen onze belangen ien dien opzichte veilig zijn toevertrouwd. Wie, die maar cenigzins kennis neemt van hetgeen de geschiedenis van den dag werkelijk belangrijks oplevert is onbekend gebleven met de geschriften van prof. Buijs en heeft hem niet leeren hoogschatten om z{jne cordaatheid, vrijmoedige onpartijdigheid, maar tevens krachtige overtuiging. Zoo iemand, dan is hij door zijne heldere begrippen, diepe en veelzijdige kennis, keurige gave van betoogen, de ware man om onzen gemeenteraad voor te lichten, bij de vele moeijelijke vraagpunten die daar te behandelen zijn, en waarbij het, helaas, maar al te dikwijls ontbreekt aan klare begrippen en juiste kennis. Indien wij prof. Buijs mochten zien zitting nemen in den Raad, wij zouden meenen dat Leiden zich niel gelukki» genoeg zou mogen achien. n En wie kent d. Boursse Wils niet? Den man die nooit wankelde in overtuiging omlrent hetgeen hij goed en nuttig acht? Die zijne overtuiging nooit verzweeg, maar met ongewone rondborsüglieid sprak waar zoo menigeen, uit vrees voor krenking van eigenbelang of verlies van populariteit zou gezwegen hebben? Wiens veelzijdige wetenschappelijke kennis algemeen moet erkend worden, en die daardoor juist de persoon is om ons voor le lichten bij de geduchte hygiënische vraagstukken die hier ter stede nog te behandelen zijn: vraagstukken wier oplossing wel lijdelijk verschoven kan worden, maar die dagelijks met te meer geweld zich komen opdringen aan hel algemcene bewustzijn, en bij welker behandeling men zich ie wachten heeft voor de blinde berusting in hetgeen de vaderen ons overleverden en ie strjjden heeft legen de overdrijving dergenen die meenen dal de dood voor de deur slaat en nieis te kostbaar is om het gevreesde gevaar te keeren. Bjj zulke onderwerpen wordt de gemeenteraad ihans niet voorgelicht en ziet maar door een oog. Dr. Boursse Wils achien wij den man te zijn om als deskundige daar op le treden. Het is dus niet twijfelachtig aan wien wij de voorkeur geven uit het viertal waaruit wij moeten kiezen. Wil men ons onderwijs zien ondermijnen, wil men belemmering der ontwikkeling onzer maatschappelijke instellingen — (teruggang is onmogelijk), wil men halsstarrig volhouden van eens opgevatte en veelal verouderde meeningen, men kieze prof. A. Butgers! Wil men in den gemeenteraad versterking der partij wier leden met allwind van leering zwenken en zwaaien, omdat zij zelf geen leering ontvingen en geen gegronde opinie bezitten door gemis aan ontwikkeling, men kieze den beer Eigeman! Maar wenscht men den gemeenteraad te zien worden wat hij moest zijn, de vergadering van heigeen de gemeenle aan vroedste en bekwaamsic, aan helder denkendsle en rechischapenste mannen bezit, men kieze prof. mr. J. T. BUIJS en d. H. BOURSSE WILS. M.</p>
</text>
