<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Moet het schoolgeld verhoogd worden?</title>
	<p>Er is door den heer Scheltema een voorstel bjj den gemeenteraad ingediend, waarvan de algemcene strekking aan al de inwoners dezer stad bekend is en waarover door velen met groote ongerustheid en spanning wordt gesproken. Het betreft het gymnasium, de hoogere burgerschool en de scholen voor lager onderwijs, waarvan de gezamenlijke onkosten met de totale opbrengst der schoolgelden vergeleken wordt, om aan te toonen dal er lusschen beide een verschil bcsiaai len nadecle der gemeenle, dat zoo het al niel kan worden opgeheven, dan toch door eene verhooging der schoolgelden moet verminderd worden. Er is in deze combinatie iels zeer onredelijks. Een gymnasium moet door den aard der zaak veel meer kosten dan de opbrengst der minervalia bedraagt, Het gelal leerlingen moet noodzakelijk beperkt blijven, lerwfjl hel onderwijs niet kan gegeven worden dan door zeer kundige mannen, dien men eene goede bezoldiging moet aanbieden. De hoogere burgerschool kan op ecu veel grooler aanlal leerlingen rekenen. Maar zij is nog. slechts iwee jaar oud; wel neemt het gelal leerlingen aanhoudend toe, maar er moeten eenige jaren verloopen voordal er zooveel zjjn ingeschreven, als men met recht onderstelt, dal de school eenmaal zal lellen. Is er dus thans eene ongunstige verhouding tusschen uitgaven en inkomsten, men mag daaruit niet argumenteeren, want het is zeker dat deze verhouding binnen weinige jaren aanmerkelijk zal gewijzigd, zoo niet geheel weggenomen zijn. Doch het is mijn plan niet over de belangen van deze twee inrichtingen le spreken, waarvoor reeds bevoegde verdedigers znn opgetreden. Ik wil enkel dal deel van hel voorstel behandelen, dat de lagere scholen betreft, met het dubbel doel om vooreerst de onbillijkheid en ontjjdigheid daarvan aan te loonen, en in de iwcede plaats door mijne inlichtingen allen, die goed onderwijs op prijs stellen, maar meenen dat men de uitgaven len behoeve daarvan te hoog opvoert, trachten te overtuigen dat dit geenszins hel geval is. Er zijn in deze stad vierderlei scholen voor openbaar lager onderwijs iwee van elke soort. Men heeft scholen voor on- en minvermogenden! waarvan de laatsten 1 cent per dag betalen. Men heeft scholen voor minvermogenden der 2« klasse, waar ƒl6, en van de 1« klasse, waar ƒ6O sjaars betaald wordt. Voor de leerlingen van de hoogste klassen der meisjesschool 1« klasse is dit verleden jaar tot ƒBO verhoogd. De som die _°JsCoSa der,begroo,ing Jaar,Öks voor al deze scholen besteed wordt, is ■&apos;JP ï.s&quot;™_Daartegenover slaat eene jaarlpsche opbrengst van schoolgelden ad ƒ17,700. Schijnt het niel of de voorsteller geluk heeft met ziiue bewering? * Ja, zoo schijnt het,, maar het is niet zoo. Dat de onkosten voor hel onderwijs aan on- en minvermogenden door alle belastingschuldigen samen moeien worden gedragen, is eene vanzelfspraak en is ook de meening van den heer S. Welnu, deze onkosten worden door hem in rekening gebracht als bcloopende ƒ22,000. Dit cijfer is niet geheel juist, het bedraagt ƒ25,060. let schoolgeld, dal door de kinderen der minvermogenden wordt opgebracht, is slechts ƒI4OO. Meent iemand dat dit cijfer van uitgaven ie hoog is, hij bezoekc de scholen en zal zien dat er niets dan het hoognoodige te vinden is. De scholen zijn voldoende ingericht, meer niet. Maar het aanlal kinderen, waarvoor die som wordt uitgegeven, is ongeveer jWOO, en voor de opvoeding van ieder kind wordt slechts ƒ 12 50 &apos;sjaars betaald. Voorwaar geen groote som, als men den gelukkigen invloed in aanmerking neemt, die sedert de hervorming onzer scholen in 1860 door bet onderwijs reeds op den zedelijken en maalschappelijken toestand onzer lagere standen is uitgeoefend. Voor de scholen voor meisjes en jongens uil den nijveren burgerstand wordt volgens begrooting jaarlijks besleed de som van ƒ16,425. Aan schoolgeld wordt f 6100 ontvangeu. Dus de gemeente draagt bijna het j van de kosten dezer scholen. Is dat verkeerd? De heer S. vindt het aldus maar hij meent toch dat voor de drie laagste klassen het schoolgeld niet moet verhoogd worden; voor de vijf hoogste brengt bij het van ƒ ]60pƒ24. ötel dal deze vijf hoogste klassen de helft der leerlingen bevallen (de iwee noogste zijn altijd wat minder bezet dan de laagsïc), dan krijgt men door deze verhooging eene vermindering van schoolaelden van hoogstens ƒ 1840. Wal een som om een tekort van ƒ 10,000 ie dekken? En hoeveel huisvaders zullen daarvoor zuchten en tobben? Niet onwaarschijnlijk is het, dat er zullen zijn, die enkel om die verhooging hunne kinderen een of twee jaar vroeger van de school nemen, en zoodra dit met een honderdtal gcp ii. de gehcele La,e &apos;an f 1840&gt; e&quot; raeer n°g da» «&quot;al, verdwenen. ■fcinoeigk zijn de scholen voor meisjes en jongens uit den defiigen burgerten, /ia7j&amp;bc..1,■■ .vo°&apos;«&gt;eie wordt volgens begrooting jaarlijks uiigege»cn ƒ 17,8.5. Dat is schandelijk, niet waar? Dat de burgerij zooveel moet opbreugen om de kinderen der rijken goed onderwijs le doen geven! ueiooit het met. Juist ten aanzien van deze scholen is hel voorslel zoo uiterst onbillijk. De jongensschool is geopend in 18G3. Zij begon met 39 leerlingen en lelt thans reeds 116. Het aantal klimt mei iedere inschrij ving. Reeds nu zijn er C meer dan waarop bij de begrooting is gerekend (dus aan schoolgeld ± ƒ 360 meer). Over weinige jaren zal zonder 1 wij fel hei cijfer tot 150 geklommen zijn. De meisjesschool lelde lot dusver slechts 8 klassen. De ijverige leerling bevond zich dus op haar 14f a 15° jaar reeds ui de hoogste klasse. Zij mocht daar misschien twee jaar blijven, maar dan ook verliet zjj de school om of in huis nog privaatonderwijs te genieten, ol naar eene kostschool te gaan. Dit vereischte voorziening. In het vorige jaar werd daarom door den gemeenteraad besloten aan deze school eene dusdanige uitbreiding te geven, dat de leerlingen, die alle klassen met vrucht doorloopen hadden, bij &apos;t verlaten der school konden geacht worden al de kennis Ie bezitten, die eene welopgevoede vrouw uil den gegoeden stand behoort te hebben. Di! besluit tot uitbreiding is nog maar gedeeltelijk uitgevoerd, en men begrijpt dus dal het nog van geen invloed kan zijn op het schoolbezoek: Maar wel is deze verandering van grooten invloed geweest op het cijfer der uitgaven, zooals hel in de begrooiing is opgenomen. Wat zon men zeggen als de redeneeriug van den heer S. op andere onderwerpen werd toegepast? Verleden jaar is hier eene broodfabriek opgericht, men is misschien een maar.d lang aan &apos;t bakken. Zal men nu reeds zeggen: deze inrichting heeft zoo en zooveel gekost, zij moet dus jaarlijks zoo en zooveel reiideeren, zij doel dil niet, derhalve... moet men het brood eens zoo duur verkoopen. Bet ongerijmde van zulk eene bewijsvoering loopt in t oog. Doch die, welke ihans op de meisjesschool der le kl. (evenals op de hoogere burgerschool) wordt toegepast, is m. i. volkomen van hetzelfde alooi. Men heeft besloten de school uit te breiden. Het hulppersoneel moei mei uitstekende krachten vermeerderd worden en het stichten vau een nieuw locaal is dringend noodzakelijk. Nu is het eerste nog maar gedeeltelijk en zeer onlangs geschied, het laatste is nog in overweging. Kan men met eenige billijkheid verwachten dal het aantal leerlingen nu reeds aanzienlijk toeneemt? Men mag dil niei doen. Maar wel kan men met gerustheid verzekeren, dat, terwijl de school onder ongunstige omstandigheden door het waarlijk goede, dat haar kenmerkt, reeds bloeit, eene aanmerkelijke uitbreiding van het aantal leerlingen te verwachten is, zoodra door uitvoering van de twee opgenoemde plannen, deze inrichting lot een der uitmunlendste, zoo niet de best ingerichte van alle meisjesscholen in ons vaderland geworden is. Als men dit bedenkt, dan wordt de verregaande onredelijkheid van het voorstel, voor zoover deze scholen betreft ,1 duidelijk. Want de opbrengst der schoolgelden is nu reeds ƒ 10,200, dus slechts ƒ 7625 minder dan hel geheele bedrag der uitgaven volgens de hoogste raming. Als het aantal leerlingen op elk der iwee scholen met 60 klimt boven het cijfer der begrooting, staan uitgaven en inkomsten gelijk, en veel minder zal de aanwas niet bedragen, wanneer de raadsbesluiten omtrent de verbeteringen met de gevolgen van dien eenmaal zullen uitgevoerd zijn. Doch dil behoeft niet. De wet op het lager onderwijs zegt in art. 33: »Ter tegemoetkoming in de kosten van hel onderwijs kan eene bijdrage voor ieder schoolgaand kind worden geheven.&quot; De uitgever heeft dus niet gewild dat uitgaven en ontvangsten voor deze scholen legen elkaar zouden opwegen. Ook de heer S. verlangt dit niet. Bij wil slechts \ van de kosten gedekt zien. Dus als het schoolgeld ƒ 11,482 opbrengt, d. i. ƒ 1282 meer dan het thans volgens de begrooiing doel, is hij tevreden. Zoo nu beide scholen samen 21 leerlingen meer tellen, dan waarop bij de begrooiing is gerekend, zal de som gevonden zijn. Er zyn reeds 7 meer, waardoor het tekort reeds lot ƒ855 is gedaald. Nog 14 leerlingen, en de stoutste verwachtingen van den heer S. zijn verwezenlijkt. Laten wij nu eens resumeeren. Van hel totaalcijfer der kosten van het lager onderwijs wordt bijna de helft besteed voor het onderwijs aan oncn minvermogenden. Van de resi is de eene helft noodig voor de scholen der tweede klasse, bijna driemaal zooveel als het schoolgeld bedraagt. De andere helfi is bestemd voor de scholen der eerste klasse, waarvan de schoolgelden het \ gedeelte dekken. Wat doet nu de voorsteller? Hij telt al de onkosten bijeen en steil daar de opbrengst der schoolgelden tegenover. Bij vindt het verschil te groot en wil dit door verhooging der schoolgelden verminderen. Maar wie moeten dal meerdere schoolgeld belalen? Volgens zijn plan zullen de leerlingen der scholen 2e kl. f 1840 meer kunnen opbrengen. En die der scholen 1&apos; kl. zullen ongeveer ƒ 2400 meer kunnen bijdragen, als men rekenen mag dat bij de verhooging der schoolgelden het aantal leerlingen, dat tegenwoordig die scholen bezoekt, zal behouden blijven. Op zijn allergunstigst genomen zal dus bet gevolg van eene aanneming van het voorstel zijn, dat er ƒ 4200 meer aan schoolgeld geheven wordt. Maar heeft de maatregel het gevolg&apos;, dat het aantal leerlingen op de scholen voor uitgebreid lager onderwijs afneemt, dan zal de bate van deze geheele vérhoógine zeer spoedig op nul gereduceerd zijn. Bet voordeel is dus èn gering èu twijfelachtig. Maar de groote nadeelige gevolgen zijn met zekerheid te berekenen. De som van ƒ1840, die bij eene begrooiing van bijkans ƒ 500,000 zeer onbeduidend mag genoemd worden, zal aan den burgerman, die zijne kinderen gaarne goed wil opvoeden, menige zucht kosten, en misschien hem nopen ze korter op school te laten, dan znn plan nu is, &apos;t geen tevens weer ten gevolge zal hebben, dat de opbrengst der schoolgelden daalt. En wat zal het waarschijnlijk gevolg zijn van eene verhooging der schoolgelden van ƒ 2400 op de scholen der eerste klasse? Leiden heeft met recht den naam van uitmuntend, hoewel niet goedkoop, onderwijs le verstrekken. Reeds meer dan één gezin, dal eene woonplaats zocht, geschikt voor de opvoeding der kinderen, heeft zich hier om die reden gevestigd, vooral zulke, waar zoons zijn, bestemd voor hoogeschool, fabriek of Indischen dienst. Eene verhooging van schoolgelden zal maken dat men bedenkt dal in andere steden hel onderwijs veel goedkoopcr is. Want het schoolgeld voor de scholen 1&apos; klasse is nu reeds veel hooger dan dat voor gelpsoortigc scholen in verscheidene andere sleden, b. v. in Delft, waar het hoogsle schoolgeld (als ik goed ingelicht ben) slechts ƒ35 bedraagt. Waarom zouden de ouders, die zoons voor Indischen dienst op te voeden hebben, zich daar niet liever vestigen, daar men in die siad toch ook eene school Ier opleiding van ambtenaren heeft? Ik behoef nauwelijks le doen opmerken hoe dit niet alleen in vele opzichten schadelijk voor de gemeente zou zijn, maar ook op het aantal leerlingen en dus op de opbrengst der schoolgelden zeer noodlottig zou werken. Want inderdaad, zooals er tusschen vele dingen wederkeerige invloed beslaat zoo is dil ook hier het geval. Een voorbeeld zal dil duidelijk maken. Bet locaal van de meisjesschool 1« klasse laat in vele opzichten te wenschen overig. Reeds lang is er besloten dit te verbeteren of wel, daar dit niet uitvoerbaar schijnt le zijn, een nieuw gebouw te stichten. Wat zal men doen als nu het aantal leerlingen ten gevolge van hel voorstel niet toe-, maar afneemt? Men zal uilstellen, en daardoor de werking van de verbeterde verordening onmogelijk maken. Daardoor zal de school niet kunnen worden, wat men wenscht dat zij zal zijn. Orde en regelmaat zijn onder die omstandigheden moeilijk te handhaven. Men zal de school spoedig minder goed gaan vinden, en dan is van goedkoop en uitmuntend</p>
	<p>onderwijs ook de tweede factor in de schatting van het publiek verdwenen, en wederom zullen menschen, die plan hadden zich hier le vestigen, liever elders hunne kinderen laten opvoeden. Neen stadgenooten, laat ons niet bezorgd zijn. De gemeenteraad zal de belangen onzer stad beter behartigen en zich niel door.kortzichtige en bekrompen berekeningen laten medesiepen. Als men voor de scholen van uilgebreid lager onderwijs der lsle kl. doet wat noodzakelijk is, zal binnen weinig tjjd bet aanlal leerlingen aanzienlijk geklommen zijn en de opbrengst der schoolgelden het cijfer der onkosten bijkans geheel dekken. Van dien kant is er dus geen reden lot bezorgdheid. En men misleidt] u, als men u zegt, dat de burgerman zooveel moet opbrengen voor het onderwijs van de kinderen der gegoeden. De scholen der 2de kl. zullen steeds aan de stad veel meer moeten kosten dan zij opbrengen. Daar is niets aan le veranderen. De gemeente moei ten behoeve dezer inrichtingen aan het schoolgeld ƒ 10,000 toevoegen. Maar daarvoor omvangen ruim 460 leerlingen uit den nijveren burgerstand een allervoonreffelijksi onderwijs, waarvan de vruchten voor het ware welzijn der gemeente onberekenbaar zijn. En eindelijk de scholen voor on- en minvermogenden kosten de gemeente bijna ƒ25,000. Doch dit is eene uitgave, die zelfs door den ontwerper van.dit voorstel wordt goedgekeurd. Waar is nu de oubillijkbeid van de uitgaven voor het ouderwijs in deze gemeente? De gegoeden betalen het onderwijs hunner kinderen voor . gedeelten. Als elk der beide scholen dezer klasse 150 leerlingen lelt (en dil cijfer zal zonder twijfel bereikt worden, als men niet de vrucht wil plukken voordat zij rijp heeft kunnen worden), bedraagt hel totaal deischoolgelden bijna zooveel als al de onkosten ten behoeve dezer scholen gemaakt. Voor den nijveren burgerstand wordt voor een groot gedeelte, en voor den werkmausstand bijna het geheel der onkosten door de gemeente verstrekt. En wie betalen daarvoor de meeste belasting? Ik heb hier nog een enkel woord aan toe te voegen. De heer S. is naar mijne overtuiging alleen lot zijn voorsiel geleid door de zucht om het cijfer der belasting, die bij hoofdel_ken omslag moet worden opgebracht, le verminderen. Maar er zijn menschen, die den tegenwoordigen toestand , waarin voor ieder goedkoop en goed onderwijs ie verkrijgen is, waaronder hel peil van beschaving en zedelijkheid der naiie stijgt, met een oog vol haat en afkeer beschouwen, en elke gelegenheid te baat nemen om dien afbreuk le doen. Laat u niet door hen verschalken, als zij met een veelbeleekenend schouderophalen klagen over de roekeloosheid, waarmede met het zuurverdiende geld van den burgerman wordt omgesprongen. Wat de burgerman voor het lager onderwijs betaalt, betaalt hij voor zijne eigene kinderen oi voor die van hen die armer zijn dan hij. Daarentegen worden de kosten voor de opvoeding zijner kinderen voor een groot gedeelte door de gegoede inwoners gedragen, die levens ver hel meeste bijdragen voor de opleiding van de kinderen der arbeidersklasse. Er is geen reden 10l ontevredenheid. Er wordt in zake onderwijs geen enkele uitgaaf gedaan dan in hel waarachtig belang dezer gemeente, en, terwijl door den toencmenden bloei der stad vooral&apos; de nijvere burgerklasse gebaat wordt, draagt de gegoede stand ver het grootste gedeelte van de noodzakelijke kosten van het onderwijs. Is het dus eerlijk, dal men de eerstgenoemden diets maakt, dat zij moeten betalen voor de kinderen der rijken? Laat er toch geen geest van bekrompenheid en kortzichtigheid in onze goede en verlichte stad gaan regeeren. Al die gesprekken over de duurte van het onderwijs, die zoo onredelijk en ongegrond z_n, maken de handen der regeering slap en doen haar aarzelen om dat ten uilvoer le brengen, wal in het belang der scholen wenschelijk is en ook in beginsel als zoodanig door den gemeenteraad is erkend. Als men van ééne onderneming zeker&apos; is, dal de uitgaven niel renteloos zullen blijven, dan is dil hel geval mei die, welke wij thans bespreken. Hoe beter men het onderwijs maakt, hoe meer gebruik er van zal gemaakt worden en hoe hooger ook hel cijfer der directe geldelijke vrucht zal stijgen. Het voorstel van den heer S. schijnt eene vermindering van uitgaven te zullen veroorzaken. Maar om een dubbeltje op te rapen, laat men een goudstuk vallen. De geschiedenis van Arnemuiden zij ons len waarschuwend voorbeeld. Men wilde door die gemeente den straatwegleiden. De gemeenteraad . bedacht dat men, als dat gebeurde, aan het nadeel van inkwartiering blootgesteld was, en verzocht derhalve dat men het plan zou wijzigen. De straatweg heeft eene andere richting verkregen, Arnemuiden ligt buiten alle communicatie en de bloei der gemeente is zoo, dat men soms spottend zegt, dat men geld loekrjjgt, als men daar een huis huurt. Moge de gemeenteraad van Leiden toonen dat zij oneindig boven zulk een standpunt verheven is! En mocht het onverhoopt geschieden, dat het voorstel noch ingetrokken, noch verworpen wordt, dal dan allen die hunne stad liefhebben als een éénig man te kennen geven, dal het besluit van dat lichaam niet de uitdrukking is van de overtuiging der bevolking. M. J. de GOEJE, Schoolopziener in het 3de district van Zuid-Holland.</p>
</text>
