<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 5 Januarij.</title>
	<p>Rln de maand December 11. zijn binnen deze gemeente geboren 123 kinde-1, als: 64 zoons en 59 dochters,-waaronder is begrepen één tweelinggeboorte. Overleden 78 personen, als: 15 mannen, 12 vrouwen, 21 zoons en 30 dochters; daarenboven als levenloos aangegeven 4. Voltrokken 19 huwelijken. — Heden nacht omstreeks half twee ure is. er een felle brand uitgebarsten bij den meubelmaker J. Kosters op de Pielerskerkgracht, en wel in i de achter zijne woning gelegen werkplaats in _e Schoolsteeg. De brand was bij de ontdekking reeds zoo hevig dat er, toen de brandweer aanrukte, aan bel behoud van hel perceel of hel daarin aanwezige niet Ie denken viel. Gelukkig is men er in geslaagd het belendende te bewaren. Hoewel men den brand in betrekkelijk korten tfjd meester wasj werd nog gedurende den geheelen voormiddag de hulp eener spuit bij hel rookende puin vereischt. J — Naar wij vernemen, zullen de voorlezingen in de remonsiranlschekerk den 17den dezer maand wéér worden voortgezet en zal prof. Rauwcnlioff aldaar de derde spreekbeurt vervullen.</p>
	<p>i — Onze lezers zullen zich herinneren dat w{j korten tijd geleden in onze I. kolommen een ingezonden stuk opnamen, waarin mededeeling werd gedaan j.van de oprigiing eencr werkmans-vcrceniging »Nut en genoegen,&quot; en, hoe| wel men geen geld j vroeg, niet onduidelijk werd te.kennen gegeven dat, | daar men 10l het behoorlijk tol stand brengen der zaak ongeveer ƒ 200 f behoefde, zij len dringendste in de belangstelling van allen,&apos;wie hel lot van I den werkman ter harie ging, werd aanbevolen. |, Van eene geachie zijde wordt ons thans medegedeeld, dat die eenvoudige -opwekking niel vruchteloos is geweest, maar weerklank vond in hel hart van een man die zich steeds gaarne mei den ambachtsman bemoeit, en door de belangelooze opleiding van vele jongelieden lot het vak hunner keuze in stille en eenvoud reeds zooveel heeft bijgedragen om den jeugdigen ambachtsman nuttig te zijn en hel doel zijner beslemming le helpen bereiken. Zijn voorstel, aan een twaalftal leerlingen van de bouwkundige school van hel genootschap M. S. G. gedaan, om aan de jeugdige vereeniging een blijk van sympathie te geven, werd zeer goed opgenomen, en, lerwijl de onderwijzers dier school zich daarbij aansloten, gaf een lid van het bestuur des genootschaps, de heer J. W. Schaap, gaarne loc.aan.hel verlangen om ;z_n «aam aan het hoofd der lijst geplaatsl te zien, en zoo bragl men in ecu paar dagen ruim honderd gulden bijeen, om die 10l aankoop van eenige voornaamste benoodigdheden ter ontwikkeling en uitspanning te besteden. ■Nu bleef nog over de schulddelging; _. ;•_ .. ... ■ Had men vroeger wel eens gefluisterd dat hel den ontwerpers der mislukie volkssociëteit aan de Marepoort met hun plan toch geen ernst was geweest, thans bleek dat ook zij nog altijd doordrongen waren van bet denkbeeld der groote behoefte die er voor den werkman bestaat, om eene vereeniging te bezitten, waar lifj zich zoowel aangenaam omspannen als nuttig.ontwikkelen kon. Eene enkele mededeeling van het plan, zoo even genoemd/was .De beer van Wensen leekende op de de firma de Ueyder en C, voor een aanzienlijk bedrag, en de heeren Schretlen; Krantz en van Henkelom toonden eveneens door belangrijke bijdragen dat het bun met de zaak degelijk ernst was; zoodat door de bijdragen dier* heeren reeds • der.benoodigde som was gevonden. De heeren.Wolfson en Leembruggen waren mede aanstonds bereid een tastbaar blijk van belangstelling te geven, terwijl de heeren J. T. G. Molkenboer en A. Blansjaar, met den loop der zaak bekend gemaakt, zich vrijwillig aanboden om het nog ontbrekende le mogen aanvullen, en zoo was, behalve hel bovengenoemde van onderwijzers en leerlingen van het genootschap, binnen enkele uren de benoodigde ƒ2OO lot schulddelging gevonden. Eenige heeren gaven nog boekwerken len geschenke of toezegging daartoe, en wanneer dus de vereeniging de belangstelling der stadgenooten, het voornaamste waaraan zij thans groote behoefte heeft, bij voortduring blijft ondervinden, is haar toekomst zoo goed als verzekerd. &apos; v .-&apos; &apos; ..,. ■&apos;_-. j _•■ Een ander bewijs van belangstelling in de zaak des volks mogen wij mede .niet onvermeld laten.- De heer baron van Heemstra kwam eenige dagen geleden op het gelukkig denkbeeld om den bezoekers der volksvoorlezingen geheel voor eigen rekening een feestavond le bereiden, waarin hij zelf als spreker optrad, en waarbij in den vooravond eene goede muzijk zich bjj afwisseling deed hoonn. Bijgewoond door den burgemeester en eenige aanzienlijke genoodigden, liep deze feestavond tot zigibaar genoegen der talrijke aanwezigen af, en een-daverend applaudissemen. getuigde, loen de voorzitter den baron van Ueemslra bedankie, hoezeer&apos;allen met dien dank instemden. _il3il &quot; — Het getal der in het Werkhuis alhier opgenomenen bedroeg gedurende deze weck dagelijks van&quot;267 10l 348 personen. ~&quot;~rr*. : — In Zuidholland circuleert een adres van veehouders aan den minister van binnenl. zaken, waarin, om aangevoerde redenen, dringend verzocht wordt, »dat het der regering behage, onder zulke bepalingen als z{j zelve ter handhaving, van de goede orde noodig acht,&apos;vrijheid le verleenen tot aankoop van vee in en vervoer uil alle streken, niet&quot;op zekere tijden, maar voortdurend, naar de onderscheidene gemeenten, waar de adressanten hun bedrijf uitoefenen&quot;; en dat, indien de regering alsnog bezwaar heeft om I aan dat verzoek te voldoen, »het den adressanten alsdan vergund worde, door eenigen uil hun midden hunne bezwaren mondeling bij de regering te doen toelichten en al die ophelderingen te doen geven, waartoe zij, als veehouders, althans niel minder dan veeartsen en ambtenaren , bevoegd zjjn&quot;. —De Volksvriend leven in zijn uommer van den lstcn dezer de gewone jaarlijksche statistiek van jeneverrampen, gelrokken uit de gewone dage- Ijjkschc couranlen-berigien. Die stalis&apos;.iek levert over 1866 de&apos;volgende uitkomsten: 43 gevallen van gevangenneming en veroordeeling; 8 van moord, en manslag; 41 van verwonding en mishandeling, en 44 zelfmoorden. ..,&apos;-&apos; (Zie verder het Bijvoegsel.)</p>
</text>
