<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bolermarkt. BAZ A K. Ilooigracht. FMLE fIVEBKOOP 1 VAN ALLE NOG VOOBUANDEN ZIJNDE ! MANUFACTUREN, a contant, tegen aanzienlijk verminderde prijzen. Gelegenheid lot overname van huis en stand legen billijke voorwaarden. i • ! ■■■— ■■ ■ Jaarlijkscke Opruiming | BEHANGSEL PAPIEREN, tegen veel verminderde prijzen, WAm ËW.YJK ËÜ «KOER!. Breestraat tegenover de Fransche Kerk. De alom bekende C. BECKER&apos;S BALANSEN EN BASCULES worden alleen vervaardigd en zijn le bekomen bij de Fabrikantan BECKER en BÜDDINGII le Arnhem., alsmede o. a. bij J. W. BERTRAND en ZOON, le Leyden. \-a Zij zijn door hare gevoeligheid het voordeeligst voor den gebruiker. Magazijn van Schrijf-, Kantoor-, School- en Teekenbehoeltcn. P.M.&amp;J.N.CIEIJER, [.otermarkt, Leyden. j Voor het NIEUWEJAAR hebben wij in gereedheid gebragt een groote I collectie Kantoorboeken, als: Memoriaal*, Journaals, Grootboeken , Agenda&apos;s, | Dagboeken in alle grootte van formaat en verscheidenheid van binding en liniering, extra bestelde worden in den kortst mogelijken tijd afgeleverd; voorts gesteendrukte Nota&apos;s, Factuurs, Wissels, Assignali.n en Quiianiien, van af 20 cis de 100, terwijl op naam gedrukt, binnen drie dagen worden afgeleverd; levens op nieuw ontvangen Postpapier in alle soorten, waaronder zich bijzonder aanbeveelt het commerciaal post van af 40 cis de 40 caterns, Schrijfpapier, zoowel Hollandsch als Velin, van af 14 cis per boek, ƒ2 40 de riem; En«e!oppes per 1000 in nel te doozen verpakt van af ƒ1.40} de 100 a 15 cis; geele- of Uandels-Enveloppes, a ƒ1.75 de 1000 en 20 els de&apos;loo, Pollooden in alle soorten, van af 8 ets tot de Fabers, a 60 ets per dozijn; stalen Pennen in meer dan 100 soorten, van af 15 cis gros, alsmede de zoo gevraagde Kantoor- en Correspondancepen, a4O ets bet gros; zwarte en gekleurde Inkt, ordinaire voor Kantoorgebruik a 25 ets de flesch , dito Alizarin van 15, 20, 25 en 30 ets de flacon; Copi.er|en Schrjjf-Keizerinkt, 25 cis het lleschje; Visitekaartjes, 15, 20 en 25 ets de 100, gesteendrukte met naamletler en canon naar keuze, a ƒ1 40 de i 100, ƒ2.50 de 200 en ƒ 3 — de 300 (binnen drie dagen worden dezelve &apos;. afgeleverd); voorts een groote sorteering Speelkaarten, waaronder bijzonder i aanbevelcnswaard zijn de Jas- of Whisikaarlen met gekleurde azen, a 90 I cis het dozijn, spel 8 ets; verder zijn wij goed voorzien van Rekeningpa&apos; pier, zoowel breed als lang, van 30 ets hel boek, alsmede Phoiografie-Albums van 50 cis voor 24 porlrelien en honger; zwart Tcekenkrijl, Conté ; Passerdoozen, Leijen, Griffels, Patenlpoilooden, Inktkokers. Dominospelen, ; Schaak-, Schimmel- en Lotospelen, Boeren-, Schroon-, Dam-, Schaak- en &apos; Triktakborden. &apos;&quot;._■ __3§T&quot; Postpapier wordt gratis mei naam of adres gestempeld.</p>
</text>
