<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ABYERTEHTIJffI. koopt Wissels; 3 Maanden op PRUISISOHE BANKPLAATSEN tegen/ 1.72, met 2 pCt. Rente voor korter; PRUISISCHE BANKNOTEN tegen ƒ I.73ï&lt;ra 1.73% en WISSELS zigt op Londen tegen ƒ 11.84%. (9479) P. L. POSTHUMUS, Makelaar, zal op DINGSDAG ïö MEI 1565 en volgende dagen, in bet Lokaal voor publieke Verkoopingen door Notarissen, genaamd: HIT OUDEZIJDS IIIHfs&amp;IHT, ten overstaan van den Notaris W. A. J. ELZEVIER DOM, Verkoopen : fraayc Juweelen,Hórologien,Gouden Sieraden, Zilveren Gedenkpenningen en Munten, keurig gepolijst, waarbij zeer modern ZILVERWERK , Plated Tafelplateau met Spiegelglazen en gedoubleerd Zilveren randen, argentée Tafellepels en Vorken, eene zeer groote eu fraaie coll:ctie Stereoscoopplatcn op zilver, glas eu papier, blaauwe en gekleurde antieke Porseleinen, fijne Lijnwaden, zindelijke Bedien met to.behooren, Meubelgordijnen, HoUandsche Vlaggen, beste kwaliteit Deventer, Velvet, New-Brusselscbe, Schotsche en Xoeharen TAPIJTEN, moderne Spiegels, Schilderijen en gemonteerde Platen, Staand Horologie, vcrgnlde en bronzen Pendules, Candelabres, Ornementen, Licbtkrooncn, Branches , uitmuntend DARMONICM met 16 regbters in keurige glad eikenhouten kast, welluidend SERAPIÏIWE OHGEL, groote BUZIEKDOOS en PIANO&apos;S, KAMERGARNITHREN met pensé eu rood Trijp bekleed; een zeer groot assortiment g*ed onderhouden, soliede bewerkte Mm)~nmijWM9 Kantoorlessonaars, Brandkaston, waarbij[één van uitmuntende bewerking door L. D. KORSTEN, te Amsterdam, Winkel- en Tuingoederen, geschilderde Wagentjes, Vischscliuitjes, Biilard met toebehooren, Kagchels, Kookfournuizen en Koptrwerk, eene fraaije collectie welgcconditionoeerde &quot;Boeken, enz.; waaronder voorkomt do INBOEDEL nagelaten door wijlen den Heer saus mm nmnrsriH en die van wijlen Mejufvrouw hjehiTïe: mos. Nog zullen Verkocht worden op VRIJDAG 19 MEI 1835, des middags ten 12 ure, eenige BRANDSPUITEN, waarbij een van geheel nieuwe vinding, MODELLEN, GEREEDSCHAPPEN en PERSSLANGEN. De Catalogus van den INBOEDEL en de Notitiën der BOEKEN en BRANDSPUITEN zijn ieder afzonderlyk te verkrijgen aan bovengenoemd Locaal, alwaar a&apos;les Maandag 15 Mei a. s., van 10 tot 3 ure, voor een ieder-zal ta zien zijn. (11030) KLIERDROPPELS M D* UÜT Directeur der Inrigting voor Geneeskundige Onderzoekingen en van het scheikundig Laboratorium te Amsterdam, zijn een uitstekend GENEESMIDDEL tegen alle vormen van KLIERZIEKTE, als : Daauwwomi, Hoofdzeer en andere Huidziekten, Engelsche Ziekte, aandoeningen der Gewrichten en verzwering der Beenderen, der Klieren aan den bals en in den buik; het geneest spoedig de klierachtige Oogontstekingen, Lichtschuwheid, enz. Het Middel wordt in melk genomen, waaraan het niet den minsten onaangenamen smaak of reuk mededeelt. Eene veeljarige ondervinding heeft practisch bewezen dat dit middel den walgelijken levertraan verre in werkzaamheid overtreft en deze geheel overbodig maakt, ook daarom is het voor kinderen en volwassenen zeer aan te bevelen. Verkrijgbaar a ƒ 1.50 de flacon te Amsterdam aan het Hoofddepöt, EVERWIJN en MEIJER, Apothekers, hoek Gelderschekade en Stormsteeg, K 429; te Utrecht bij G. VAN MEETEREN, Apotheker op de Neude, te Gorredijk bij S. G. SWART, Apotheker. (11025) XvanlérTinden W¥~ COMMISSIONAIRS, EXPEDITEURS EN CONVOOILOOPERS TE ROTTERDAM. . NB. De vorige van 3 Mei was abusief. (11085) A^tk AMSTERDAM—INIEDWEDIEP. Pi§pf£ DAGELIJKS: Van AMSTERDAM (N. S. Horberg) &apos;s Namiddag 3^ Unr. ir IDEM (Rijn- en IJsselsteiger) &apos;s Avonds 10 f (11002) ; Van NIEUWE DIEP .&apos;s Middags 12 Ure. » IDEM ...,.,• &apos;s Avonds 11 j AMSTIRDAMSCHEIwIIiMTSCHAPPIJ. AMSTERDAM EN HAM3URG. «Ap% (v Het STOOMSCHIP STOO MVA ART vertrekt \&quot;Sa P^\ VRIJDAG IS DEZER van hier naar HAMBURG. ijßj|g4|ft[ Geene Goederen worden later dan des Namiddags 4 Ure SfWwSwJfiüiïTF aangenomen. Amsterdam , 10 Mei 1865. (11043)</p>
</text>
