<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>C. P. HOLST, G. VAN HEERDE, J. BEETS, F. C. CHRTSTOFFELS, N. J. BEVERSEN, C. OOSTENDORP, W. F. STARK Hzn. N. SMIT, L. BONNERMAN, T. SWART en J. P. A. KILSDONK, Makolaars, zullen op Maandag 22 Mei 1865, des avonds na zes ure, in het Lokaal DE BRAKKE GROND in Veiling brengen: N°. 1. Een Kapitaal, Hecht, Sterk en Weldoortimmerd HUIS, waarin sedert onheugelijke jaren Zeilenmakers-affaire wordt uitgeoefend, met Bovenhuizen, Onderhuis, Plaats en Erve, op het Droogbak bij de Haarlemmerhouttuinen TT 58. N°. 2. Een Hecht, Sterk en Weldoortimmerd WINKELHÜIS. waarin eene Droogerij-affaire wsrdt uitgeoefend, met.Bovenhuizen, Onderhuis, Achterhuis, open Plaatsen en Erve, op den Nieuwendijk tusschen de Zout- en Baafjesstegen, H 41. N&quot;. 3. Een Hecht, Sterk en Weldoortimmerd HUIS, waarin Kastenmakers-affaire is uitgeoefend, met afzonderlijk verhuurd wordend Boven- en Onderhuis, Plaats en Erve, in de Wolvenstraat, XX 211. N&quot;. 4 Een Hecht, Sterk en Weldoortimmerd HUIS, waarin Affaire in Kruidenierswaren uitgeoefend wordt, met Bovenhuis, Kelder, Plaats en Erve, staande naast voorgaand Perceel XX 210. Breeder bij Billetten omschreven en te bezigtigen n&quot;. 1 des Maandags en Donderdags, van 12 tot 2 ure, n 3. 2 des Dingsdags en Donderdags, van 12 tot 3 ure, en n°. 3en 4 des Maandags en Donderdags, van 1 tot 3 ure, alsmede op den Verkoopdag. De Eigendoms- en Veilconditien zullen op den -gewonen tijd ter inzage liggen, ten Kantore van den Notaris E. BAAK, op de Keizersgracht over de Westermarkt (9465) __ RmwMgi^ DIJKGRAAF en HOÖFD-INGËLANDEN van den oH &amp; PolJel&apos; nET NIEUWLAN», genaamd DEN ANmV^^B* DEL, onder &apos;s Gravesande, maken bekend: dat paardei m&amp; wmm ter BEWEIDING, volgetas vastgesteld Tarief voor het Heele of Halve Saizoen, ingaande 1° MEI 1865, zullen worden aangenomen; dat de groote Jaarlljksclie HOOIVERPACHTINfi op de Gronden van liet Buiten Mieuwland, aan de maas » on ler &apos;s Gravesande en Naald wij k, zal plaats hebben op ZATURDAG , 17 JUNI.I 1565 , des voormiddags ten 1« ure. Inlichtingen te bekomen bij den Hoofdopzigter A. 11. D BRUIJN, onder &apos;s Gravesande; bij E. HUISMAN, op de Hii woning in het Nieuwland, aldaar, en bij Mr. J. F. A. LEESBERG, Notaris te &apos;s Gravenhage. (8716) VOOI&amp;fjOOPXO-BËÏ&amp;IftT. In de maand Junij e. k. zulk-n worden verkocht 2 KAPITALE BOEIiEN-EB-VEN, als: 1. Het HOF TE WILP, gelegen in bet Dorp Wilp, met uitmuntende Bouw- en Weilanden en Boomgaard op de Wilpsche Klei, groot circa 60 bunders. 2 DEN LEEUWENBORG IT, met Heerenhuizinge, opgaand geboomte, Wandelingen, Boomgaard, Bouw- en Weiland, groot circa 41 bunders, door gunstigo ligging onmiddelijk aan den Rijksstraatweg naar Deventer, aan het Dorp Wilp en het Landgoed de Luthmer, enz., bij uitnemendheid geschikt voor een Buitengoed, enz.&apos; Inf. bij Notaris DE KRUI.IFF, te Voorst. Brieven franco. (10147, UIT DE HAND TE KOOP Twee LOCOÜIOBILES, 8 Paardenkracht. Twee 0 Sr Eene Engelsche BRANDSPUIT. Adres met Franco Brieven onder Lett. V., aan het Bureau Handelsblad. (10666)</p>
</text>
