<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Dingsdag 9 Mei.</title>
	<p>I \. }if hjf. ea_31 ,e&apos; snd aan den kol. C. A. F. Vogol, oorom. van he I- Ui-™&apos;-&apos; Weven, maJQor *&lt;• A. W. Witte Eeckhout, van het 5de V luit Ven benoemd&quot; de&quot; mn408r J- p- ïraneke, plaats commandant c &apos;lier, &apos;■ I* A o tot kolonel en commandant van het 6de reg. inf. t &apos;atj $-?■&apos; ; tot majoors der inf. de kapiteins R. M. » tieZ Gr*ve d«t en J-A.K. W.Beeckman; tot majoor en plaats- Het o r dcr&apos;n pt- J*A- Spieringhs; wijders hoeft Z. M. benoemd {{ te «sg. ;®&quot;nal(i sehietschool den majoor A. W 1&apos;. Weitzel, fc* !»ettletbankC^3¥f in Noord-Holland heeft gisteren het vonnis der *bXet^^ïlliit tmv8t«rdam, dd. 3 Jan. 1865? waarbij P.C. ter zake «s^&apos;^w straf. vern- ■ j van afslu;ting is veroordeeld tot 14 dagen &apos;egt doende t allcen ten aanz&apos;en der toegepaste straf en kr«h.ii&gt;a i, em alsnu veroordeeld tot 3 dagen eenzame opis1» n«t vonnis dierzelfde regtbank, dd. 10 Jan. 18ö5,&quot; waarbij J. M. D. F. ter zake van het moedwillig aan een persoon toe. ; brengen van eene kwetsuur, is veroordeeld tot 8 dagen eenzame opsluiting. I Bekrachtigd het vonnis dier zelfde regtbank dd. 12 Jan. 1865, waarbij ! J. M. ter zake van overtreding van gemeente-belasting te Amsterdam, j is vrijgesproken. Bekrachtigd het vonnis dier zelfde regtbank dd. 12 Jan. jl. ! waarbij C. H. B. ter zake van ontduiking der plaatselijke belasting op het gedistilleerd te Amsterdam, door het doen van nangilte onder | eene verkeerde benaming bij den invoer binnen Amsterdam, van 635 kan gedistilleerd van verschillende sterkte, waarvan de stedelijke accijns tegelijk met den rijks-accijns verschuldigd was , is veroordeeld tot betaling eener boete van ƒ472.71, ten voordecle der gemeente Amsterdam. Het vonnis der arrondissoments-regtbank te Haarlem, dd. 19 Jan. jl., waarbrj T. v. d. Z., ter zake van het moedwillig toe! brengen van slagen en belecdiging met woorden van de gewapende magt in handen hebbende agenten in de waarneming hunner bediening gedaan, is veroordeeld tot 6 maanden eenzame opsluiting en twee geldboeten, elk van ƒ8, vernietigd alleen ten aanzien van de toegepaste straf en hem alsnu veroordeeld tot 2 maanden eenzame opsluiting en twee geldboeten, elk van ƒ8. * &apos;sGRAVENHAGE, 9 Mei. Heden is aan de Heernn Swaan en van Heijningen concessie verleend voor den aanleg van de haven van Scheveningen en van den spoorweg van Scheveningen over Utrecht met een zijtak naar Leyden en verder over Amersfoort, Deventer naar Almelo en van Amsterdam langs Weesp en Hilversum naar Amersfoort. LONDEN, S Mei. Berigten uit New-York van den 27sten melden ; het volgende : De moordenaar van den president Lincoln werd hevig ver- ; velgd door policie-agenten onder bevel van den kolonel Solmes, in de moerasstreken van St. Marie aan de oevers van den Rappahannock. | Men had zijn spoor gevolgd tot aan de hoeve van Barker, waarin hg zich met zijn medepligtigen Harrold verborgen hield. Beide waren tot aan de tanden gewapend en men was genoodzaakt de schuur in brand te steken om hen naar buiten te drijven. Beiden werden gevangen, maar Booth eerst nadat hij door een kogel midden in de borst getroffen was; hij stierf bijna onmiddellijk. (Reeds gisteren kortelijkper telegram gemeld.) De Times bevat een langen brief van Booth, den moordenaar van den president Lincoln. Deze brief was door Booth in handen gesteld van zijn schoonbroeder Clarke te Philadelphia en zorgvuldig verzegeld, ter» j wijl Booth te kennen gegeven had dat hij papieren van waarde bevatte. | Na het bekend worden der misdaad had Clarke hem geopend en ver- | volgens in handen der policie gesteld. Het volgende is een uittreksel van dien brief: i tfAan allen, dien zulks mogt aangaan!&quot; Dat hetgeen ik doen zal goed of kwaad zij, God en niet de mensch zal mijn regter zijn, want mijne beweegredenen zijn goed of kwaad; van eene zaak ben ik zeker: Het Noorden zal mij veroordeelen. Ik heb den vrede meer lief dan hot leven. Ik hob de Unie bemind meer dan met woorden is uit te drukken. Gedurende vier jaren heb ik gewacht, gehoopt, gebeden... Langer te wachten zou eene misdaad zijn. Alle hoop op vrede is verloren. Gods wil geschiede! Ik heb altijd gemeend dat het Zuiden gelijk had. De verkiezing zelve van Abraham Lincoln was eene oorlogsverklaring, een oorlog tegen de regten en instellingen van het Zuiden. Volk van het Noorden, de grondstellingen onzer vaders waren de tyrannie te haten, de vrijheid te bominnen, de schuldigen en de verdrukkers te straften. \ Dit land is bestemd voor de Blanken en niet voor de Zwarten.&quot; Ik j heb de slavernij steeds uit hetzelfde oogpunt beschouwd als de edele ontwerpers onzer grondwet; namelijk als de grootste weldaad, zoowel voor de Zwarten als voor ons, welke God aan een volk kan bewijzen. Zie, welke rijkdom en magt wij verworven hebben. De politiek van Lincoln bereidt de geheele vernietiging dier voordoe-1 len voor. Toon ik heb bijgedragen tot de gevangenneming en veroordecling van &apos; John Brown, die niets anders was dan oen moordenaar, van wien men &apos; sinds een God heeft willen maken, was ik trotsch op het geringe deel | dat ik gonomen had in de daad van regtvaardigheid, wolke onze bevol- j king had te vervullen. Maar hetgeen eene misdaad was bij den armen &apos; John Brown, wordt thans door de geheele republikcinsohe partij be- | schouwd als do eenige en grootste deugd. Zonderlinge ommekeer! De &apos; ondeugd wordt deugd, wanneer men et zich geheel aan overgeeft. Van toen af aan heb ik gedacht dat de abolitionisten de verraders ! waren en dat de geheele partij het lot van den cllcndigen ouden Brown I verdiende, niet omdat zij de slavernij wil afschaffen, maar om de middelen die zij steeds daartoe aangewend hebben. Het Zuiden heeft geene keus meer, dan tusschen verdelging of eene slavernij erger dan de dood. &apos; Ik weet wat mij te doen »taat. ! Ik schrijf in haast. Ik erken, dat mijne daaa krankzinnig is. Ik heb j een groot aantal vrienden en bezit alles wat een mensch kan gelukkig maken. Mijn beroep brengt mij 20,000 doll. &apos;sjaars op en buiten mijn &apos; beroep ken ik geene eerzucht. Het Zuiden heeft mij nooit eene gunst &apos;■ toegestaan; de vrienden, die ik er had, rusten reeds in het graf. Ik verlaat mijne moeder en mijne ixiatcv, die ik zoo Innig lief heb, ! hoewel hare politieke denkwijze niet met de mijne overeenstemt | God zal mij oordeelen. Ik acht het geene schande te trachten den man &apos;&lt; gevangen te nemen, aan wien het Zuiden zijn ongeluk verschuldigd is. Als mijne onderneming &lt;jelukt vertrek ik zonder hulpmiddelen naar het j Zuiden. Men zegt dat het tot in zijne laatste schuilplaats is terug ge- ! drongen; ala dat zoo is en hot mij gelukt het Zuiden te bereiken, dan i zal ik trotsch zyn de vergunning t8 verkrijgen, in die laat3te schans mede &apos; te zegevieren of om te komen. Een Geeonfedereerde, die zich onder zijne uitslultonde verantwoorde- &apos; lijkheid van zijn pligt kwijt! j Wilkeb Booth.&quot; , MARSEILLE, 9 Mei. Naar luid van particuliere berigten nit Rome, &apos; dd. S Mei jl., wordt de Heer Vegezzi binnen 10 dagen aldaar terug- i verwacht, fi-oed onderrigte personen ontveinzen niet, dat in de jongst &apos; verloopen dagen moeijel&apos;ijkbeden zijn gerezen, het gevolg van de oppo- i sitie door de Italiaansehe dagbladen gevoerd. Wat betreft de onderhandelingen mef Mexico, deze gaan niot vooruit, ■ want tot heden te uien het_ omtrent de grondslagen nog niet eens. De kardinaal di Pietro heeft }n de zitting der academie eene lofrede gehouden op wijlen den kardinaal Wisemari; die zitting werd bijgewoond door een twintigtal kardinalen en een zeer groot aantal geleerden, personen van aanzien en andere belangstellenden, SCHIEDAM, 9 Mei. Moutwijn ƒ934. LONDEN, 9 Mei. Koffij vast. — Thee gevraagd. — Suiker in vei ling flaauw. — Rijst zonder omzet, vast. — Talk in loco 40.3» Oct — Dm. 41.6, r- RaapoUe 42. — Patentolie 44 a 44.6. — Lijnolie 32 &apos; LIVERPOOL, 9 Mei, Van Katoen zijn 20,000 b. afgedaan tot « a % p. hooger. BERLIJN, 9 Mei. Rogge Mei—Junij 38%; Junij—Julij 38Va _ Raapolie: Mei—Junij 13; Junij—Julij 13.</p>
</text>
