<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>| Aan MH. Apothekers, Winkeliers, Bier- en Wijnverkoopers. | h Het gedurig toenemend aantal bestellingen op mijne Fabricaten hebben mij genoodzaakt de Localen mijner Fabriek en Brouwerij &apos;p, &amp; andermaal te vergrooten en uit te breiden. Ik ben daardoor in staat gesteld eok meerdere Depots van het door mij vervaardigd wor- é g§ dende MALZ-EXTRACT (GEZONDHEIDSBIER), K.RAÏTBRITST-MALZ en AROMATISCH BADE-MALZ te ves- Ej g tigen, niet alleen daar, waar die nog niet gevonden worden, maar ook in die plaatsen, waar behoefte bestaat aan meer dan één Depot, _\ S of waar ik bet noodig zal achten, dat aan mijne Fabricaten meerdere zorg worde gewijd, dan tot dusver het geval schijnt te zijn. &apos;§ &gt;&quot; Zij , die geneigd mogten zijn zich met zoodanig Depot te belasten, gelieven zich met opgave van Naam, Beroep, Woonplaats en s 3 van de noodige aanwijzingen en informatien, franco te wenden tot mijn CENTRAAL DEPOT TE AMSTERDAM, 3 jg O. Z. VOORBURGWAL , ,1 342, 5 «HÜfe&quot; Wegens den aanleg van een nieuwen Ijskelder heeft de temperatuur op de verzending mijnor Fabricaten •fSjjgjßSSf -i I /r^Sfijg» - hoegenaamd geen invloed. ;? | Van deze gelegenheid maken wij gebruik, om eene opmerkenswaardige mededeeling voor MAAGLIJTDERS te openbaren , waar- fi g door wij vermeenen de heilkracht van het reeds zoo beroemde MALZ-EXTRACT nog meer te staven en te bevestigen. g % Aan het Centraal-Dépót van den Koninklijken Hofleverancier den Heer JOHANN HOFF, te Amsterdam. fl Gedurende geruimen tijd was ik lijdende aan eene algeheele verzwakking, waarbij zich lusteloosheid en afgematheid paarde. Trek S 2jj naar T|&gt;e&lt;Eel had &apos;ik met en kon dit ook niet verdragen. Na te vergeefs vele middelen daartegen aangewend te hebben, besloot ik Uw £5 g MALZ&quot;LXr«iSLÏ te gebruiken, en moet U dankend melden, dat na eenige flesschen gebruikt te hebben, mijne krachten zoo zijn R g toegenomen, dat ik bij gezonden eetlust, mij weer in staat gesteld zie mijne werkzaamheden eveu als vroeger waar te nemen. Mogen *S S deze weinige, maar opregt gemeende woorden van dankbetuiging ieder lijder aanmoedigen, zich vertrouwend tot Uw heilrijk Gezond- &apos;ti *3 heidsbier te wenden. &quot; J g i,,....YZlC,1.r.T^.,,,....„..»,,mJ&gt;...-, Wed. PEKELDEN, Geb. BERRER. (11032) g OUDSHER BE GKUOOIE ALLEMAI(JAD]i7~ Jb. BUSSINR bcrigrt **t de firma ZOMERDIJK BUSSIMÏ en cle Heer F. KNOBEL steeds belast zijn met den Verkoop van dit Artikel voor AMSTEKDAM. (10930) S7E£XBREHUEBU fll! fl li il I|É li Mt % IJI fl 1111 LITHOGRAPHIE, voor Elaudel en Knust. IWSIJI Jstlf Irblm Hl# J^lWii^fliJH Cliromolitograpliie. FACTUREN, &apos;WISSELS» ASSIGNATIEN , QUITANTIEN, COGNOSSEMENTEN» PRIJSCOURANTEN, CIRCULAIRES, VISITE- en ABBESHAABTEI&apos; , ETIQUETTE, CRAYONPLATEUT, PORTRETTEN, BtEBBEKBBUH, LANRKAARTEN, AANREELEN en GELBSWAABMG PAPIER met WATERMERKEN. Voor in de provinciën geven wij gaarne inlichtingen, prijsopgaven, schetsen, eaz. gratis, adres N.Z. Achterburgwal bij de Molsteeg, N°. 50. (9643) DER STAD AMSTERDAM. i.i r. ,„  TIXeAVK 1865/66. Onver Dankbetuiging aan het Publiek voor de op nieuw betoonde belangstelling, ter verkrijging van een goed ADRESBOEK» door invulling der rondgezonden Billetten, noodigen Uitgevers diegenen hunner Mede-Ingezetenen, van welke door een of ander verzuim hun Billet niet is afgehaald of teruggezonden, ook in hun belang, beleefdelp uit, zulks nog Vóér den 13dcn DEZER MAAST» bg een der ondergeteekende Uitgevers in te zenden, na welken tijd met afdrukken een begin wordt gemaakt. AuiiEüDAM, Mei 18ii5. IH. SCHOONEVELD &amp; ZOON. (10Ö68) Wed. I. EIIERIMAN. f&amp; ROTTfiRn^jnP^OTHBIiBVIIG^ ~~~ MB voor passagiers en goederen. Het STOOMSCHIP LEVANT, Kapt. TIMMERMANS, vertrekt ZATUBDAG 20 DEZER. Laadt ook GOEDEREN voor STOCKHOLM met doorloopende Connossementen. (11065} Adres KUIPER, VAN DAM &amp; SMEER.</p>
</text>
