<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>UITEENZETTING DER BEGINSELEN VAN HET ONTWERP. OOST-INDISCHE TARIEESHERZIENING. II.</title>
	<p>*°&apos;sens elen. waarvan de herziening uitgaat, wenschen wij nu achter-1&quot;. Gert.\eattn- heffing in alle gedeelten van Nederl. Indie, waar Nederl. T&lt;%eiis en112&apos;Jn&apos; behoudens eene uitzondering, vroeger in art. 7 nu art. 6, »i&apos;e( diffeW° - te Moearü-Kompeh, in het rijk van Djambi, bestaande *est«ld hrDt)!ee* tar&apos;e^ gehandhaafd wordt, zijnde het reglement, vast-3 An»n %„ esluit van den gouverneur-generaal van Nederl. Indie van $i* .mn™. Stbl. N&quot;. 19). i;ett,ak vo&apos;n vor&apos;S artikel &apos;3 er °P gewezen van hDaveel belang en &quot;at»rleiS3t °^ handel deze eenvormige tariefregeling ia. Ook do Batav. ■Weufci v eeft dit beS&apos;Mel vroeger en later als heilzaam goedig e&apos; ,*n ten einde allen twijfel op te heffen omtrent den ora?an j,et &quot;e beteekenis van het Indisch tolgebied, bedoeld in artikel 1 &apos;&quot;Voer va °°rsPr°nkelijk ontwerp ter toepassing van het tarief op den jjfagt ee n 6°ederen tot verbruik, geeft art. I vaa de gewijzigde voorla&apos; tarief ° , ePaal&apos;io aanwijzing der gedeelten van Ned. Indie, waar l &apos;• in i gelden&gt; als: voor Jaya en Madura, ter Sumatra&apos;3 Westje &quot;^amPonSscbe districten, in Palembang, op Banka en in KoainJ *D uidcr-afdeeling van Borneo. Onder nadere goedkeuring 8°deelteQ 13 de gonv.-generaal krachtens art. 6 al. 2 bevoegd, in die n a etl nie/lW^&quot;*&apos; Int&quot;e &gt; waar noS Set&quot;e invoerregten worden gehe&apos;ebea en behoorende tot de residentie lliouw , het gouvernement van &apos;&quot; Titfcor ?, erll00righed&amp;n, de Molukken en de residentien Menad&apos;o V°err«Kten Vaar van w3°° net e:i- Inïi- bc«uur geene in- of uit» )» heffinW°r^cn Seüeven en die dus uitgssloten zijn van het t»lger ««n „,• ? 7-m regteu in te voeren, mits even als te Moeara Kompeh ntet differentieel tarief. 00 ■</p>
	<p>S &apos;n&apos; of nit Tan &apos;let differentieel regt wegens dt vlug, waaronder **»«je enp P*BB*3 heeft. Met uitzondering van Rusland, Frankrijk, 1 !iag bereidrtUgal hebben alle zeehandel drijvende natiën die gelijk- , verkregen, krachtens het reeiprociteits-bediugderscheep* T»elichti Aug&apos; 1850 fcStaatsWW NJ- *?)• Reeds in dc Memorie y erd er op „ng tot bet voorloopig ontwerp vau den Heer Rochussen gallen wasn^26&quot;&apos;tiat de bescherming der vlag in de O. I. vaart bijna / *&apos;scheelft n Vel!?&apos;e&gt; nu wel, was toen nog niet gelijkgesteld) en werd y n handel beffing voorgesteld. In het belang van deu producent en etkregen pni&apos;ft do nieest gunstige scheepsgnlegeiiheid kunnen worden v de nat:o ï in Jet ahemeen dc gelijkstelling der vlag geen nadeel i v^pellin./ e sc!&apos;eepvaart heeft berokkend, eu dat alzoo de donkere •&apos;ken .St Van 183 a zish niot hebben verwezenlijkt, kan daaruit _?nze koo^vai??&apos;^ de Memorie van Beantwoording mêedeslt, terwijl 5,V een i&apos;nlS&apos;^loo4 °P 10- Januarij 1852 bestond uit 1860 schepen, C 52 bodems Van 210&gt;27 ia3t- ZÜ tien Jaren later wa 3 uitgebreid tot l&apos;le*»elenf die-n&quot;Btenile 28^&gt;217 last&gt; in weerwil zelfs der buitengewone hnij &apos; &lt;aDnnrtnj &quot; la-itsten t-jd den aanbouw van schepen tegenhielden. ,?■ e eelut V U°r P 01&quot;&quot;3&apos;0 uit den Bataviaschen handelsstand, wordt rderlÜkê fnXJ, llber*litek van di* beginsel, „waardoor eene zeer e«lal ,u „ door de,reeda &quot;oeger verleende gelijkstellingen van vlag &gt;genz„ ?°3 ge7u,roen bescherming wordt weggenome.&quot; Het is «&quot;S der lgeT loSl3ch&gt; wanneer men vraagt of de drangreden tot ophef-78 van ies™erming Van de vla&lt;3 net nog sterker geldt voor deoohefet best. bescherming naar gelang van de bestemming of de keuze X&quot; h«t oo^arkt (v=L de Waal .blz. 207), doch men verlieze daarbij niet ïor&lt;Ji(m &amp;,&apos; Cn dit &apos;3 het onderscheid, dat de bescherming van de vla» ï^ bet d-ff3&quot; Sol&apos;i*r aU,i:l gemeeß is&apos; eigenlijk niet meer bestaat, tétlelijke h.enti,:,el uitvoerregt nog in volle mate werkt en dus eene ïnl oiaar ne.s&lt;;llo™lng «. die in het voorstel wel verminderd en geteni»»„ des Heerén i f-ng en al£eheel wordt opgeheven, gelijk bij het voorte,; „, ,Koohuss&apos;-,n u-as en nu in het amendement van den Heer voorgesteld. Doch daarop zal van zelf. later worden</p>
	<p>va&quot; &apos;re9tsti.£l-!?i Van bet verschü van inkomende regten wegens al of fi^Prono■ aa&quot;foer, hetzij uit Nederland, hetzij van de plaats ll_2k dit ;?■„ W. van Tn„ri ?tap nader tot af&quot;hafling van de bescherming. De gen; ,on&gt; dat rl s Zegt daal-omtrent, dat er alle reden is om te Kenh&apos;-60&apos; *oo °9,aaMMr over Nederland toch de voorkeur zal blijven des^ tot vnr j. ëoedkoop6 vrachten, als om de menigvuldige gelektt&amp; &apos;n vroe g&apos; En biJ art&apos; J wordt&apos; gelijkluidend met hetgeen iq j edOelde „„? ontwerpen voorkomt, opgemerkt, dat vele van de v 0ot°?rVoer uit N .T&quot; oorsPronkeliJk uit andere landen komen en slechts trftbs voorthro land&apos; dat de eigenaardige uitweg is en blijven zal W^üien „7gsulen *«» een groot deel van westelijk Europa. Voor Htuf^11 is de lrea?S bestond hier dus geen motief. Behalve on*&gt; dr&gt; gde zich ,Descllerming onnoodig. De Batavlasche handelsstand W°r de verwSmeoiï met dit boSin3el. &quot;waardoor eene drukkende *eBgenomen &quot; gell-)katelUuS der vlag, veelal doellooze bescherming *° r, , &gt;0or&apos; bekoud on •,, too4j°orthrenßL&apos;li di&quot;9 der bestaande vrijstelling van inkomende regten voortp&apos;„ van den Indisclien Archipel. De vrijstelling voor dat de ; bestond re,:d3 . doch onder de tweeledige voor- NrT„0f dni,* geschiedde regtstreeks en met Nederl. Indische • e Uith nnl ve ii gC Jk gestelde inlandsche vaartuigen. Die voor&apos;&quot;&apos; ttd» v &apos;nE berT 1 en&apos; als str&apos;Jd&apos;g nlet de beginselen der voordragt %ilf verwerijo Z&apos;Ch tot het anikel &quot;&quot;&quot;&apos;&apos; ah Srondstof voor de \s^&gt; bepJu Vau het tarief&apos; meer speciaal den Indischen handel Hn JO, behalve &apos;*. art- 2 van het gewijzigd ontwerp dat vrij van reg• littin» ë°*Vernem. goederen aangevoerd ten behoeve of voor rekening l&lt;&gt; vfiei?i6a en Van A V 2°&apos; alle voortbrengselen van de Ned. Indische °P Jaya *aP met d IlJlandsche Statea »*» den Oosterschcn Archipel, Ji^n y° *ladura. ederl- regering, met uitzondering van gambier, a oq °°wel narf voorts van geweven katoenen goedaren, tabak «n fl vorige ontwerpen waarin datzelfde beginsel !*kiiu» B,9scbonken o?&quot;.rent deze voordragt werd uit Indië warme fi»ibicV .Wijkt tooh a 3 raadpleging van tarief N°. 4. thans in ;W &apos;,*bak en 1L at °P de niet uitgezonderde artikelen na, als ,P Kêfl %*&lt;** werFi!6,&quot;&apos; katoenen lijnwaden, etc, die ook nu beiast 1 * *■&lt;&amp;» m&apos; «*e»nT of A met i Per Picol&apos; of ƒl2 bij aanvoer «,Ü- ofl VoortbrenaZl daari?ede gelijk gestelde vaartuigen, terwijl w&quot;geVoe7?raan galïuf va&quot; .*» MicAen Archipel in andere dan Ned. w^len i-met 6 r,r&lt;f g , elde vaartuigen en anders dan regtstreeks o&apos;&apos;^vieer&gt; hepérkim^T Wafde ziJn bclasl&apos;- Wanneer nu bij het W «eu &apos; zn 2011 gen cc&quot;c herziening der formaliteiten in gelijken S^O^t&apos;^4» mJS™*4 Worden&apos; dan kan het niet missen )aatttvia d&apos; }• zelf. &quot;7&apos; , gunstig terugwerken op het handelsverf^liW^t verzien6h&apos; m 1859 werd dOOT den handelsstand te Va„ &quot;&lt;&gt;« T*gitleeschen\ /f °-a- een groot deel van den hoogst be- W dea B?7a, k°n Ww,o a°del&apos; die tGt dus ver aan Singapore de voorkeur Wl&apos; on,! hand«l3st„^nteruggebragt. Ook inhet tegenwoordig rapport &amp; C„r het beginsel zonder discussie goedge- W&apos;ï W£^U^iten die L • &apos;opheffing of verzachting van belemme&gt;£ dst van8&quot; »oet w &apos;°!andschen handel nog drukken. dfeS&lt;en ? art- 3 (nu dle° vooral » verband beschouwd worden &apos;o ?itl=nd f^kt word* t&gt;anhet ontwerp, waarbij de beffing voor uitt 0o?e voleo^r hetverhr„LZZodanige?odanige artikelen, die geheel of bijna Alï4? der uan^ bmtm den Archipel bestemd zijn (N«. 8 •«kSS. S&apos;^ïS T^ begins^n in de memorie vai. toelich&quot;Sde 7„ dit zal, i™ d«K &quot;!jand3chen handel zooveel mogelijk vrij ■■ f*St«H Voor Jfnrband met den gehandhaafden vrijdom van - alls YWïtbrengselea vau dsu Archipel, zonder restrictie van directen aanvoer en met Ned. Ind. of daaraan gelijk gestelde schepen, ongetwijfeld medewerken tot verlevendiging van den inlandschen handel. , s°. Beperking der inkomende regten op goederen van buiten den archipel afkomstig, en niet afzonderlijk in het tarief genoemd tot een bedrag van 6 pCt. der waarde. Het is hetzelfde cijfer dat nu reeds geldt bij den begunstigden aanvoer uit Nederland, voor zoo veel betreft de voort- j brengselen van Europa, Amerika of de Kaap en bij regtstreekschen aan* voer van de plaats van oorsprong, voor zoo veel betreft de goederen beoosten de Kaap, altijd met Nederlandsche of daarmede gelijkgestelde I schepen. Die voorwaarden vallen nu evenwel m het systeem der wot weg. Op dit beginsel zijn evenwel een aantal uitzonderingen gemaakt, waarvan de grootste rubriek algeheelen vrijdom betreft, vooreerst tot bestendiging van reeds bestaande vrijdommen bij invoer met certificaat van oorsprong; ten andere tot het verleenen van nieuwe vrijdommen, vooral met het oog op grondstoffen ten dienste der nijverheid en scheepvaart. Aan den anderen kant zijn crook uitzonderingen op dat regt van 6 pCt. voor andere voorwerpen, die bf verboden öf hooger belast zijn, gelijk dit thans evenzeer het geval is. De regel is 6 pCt. der waarde voor de niet uitdrukkelijk vr&apos;ijgesteldo of afzonderlijk belaste goederen, tot welke laatste behooren, hetzij sommige artikelen, die met een hooger regt dan 6 pCt., betzij die met een differentieel regt zijn belast, waarover later. Het tarief zelf in de wet gevoegd, geeft deswege de vereischte aanwijzing door het uitgetrokken regtencijfer achter de goederen, hetzij al of niet differentieel of vrij, ter wijl aan bet slot de algemeene bepaling voorkomt van 6 pCt. der waarde, voor alle andere goederen niet bijzonderlijk genoemd of niet onder de voorgaande begrepen. Deze heffing van 6 pCt. werd door de commissie uit den Batav. handelsstand, op één lid na, die het regt te hoog achtte, algemeen goedgekeurd. , 6°. Behoud en uitbreiding der bestaande vrijstelling van inkomende regten voor grondstoifen, gereedschappen en werktuigen ten dienste van landbouw, mijn-ontginning en fabriekwezen, en ook voor goederen, hoofdzakelijk dienende tot het bouwen, uitrusten of herstellen van schepen. Dit beginsel vereischt weinig toelichting. Het is de handhaving of voortzetting van hetgeen reeds bij partiele maatregelen op dien weg was geschied en i 3 dan ook in Indie met welgevallen ontvangen. De nu volgende beginselen nopens het differentieel in- en uitvoerregt Nos. 7°., B°. en 9°. der memorie van toelichting, blz. 6, de eigenlijke hart-ader van het ontwerp en van de nu reeds daarop voorgestelde amendementen, zullen wij in een volgend opstel afzonderlijk behandolen. Wij vernielden dus hier nog alleen: 10°. De afschaffing van entrepot-, overscheeps- en waaggeldcn, zoo mede van de 5 additionele opcenten op de in- en uitvoerregten ten beboeva der zeehoofden, maatregelen die, nevens de opheffing van veel last, ook voor den handel besparing zullen opleveren, daar die heffingen iv 1862 bedroegen als vslgt: entrepötregten ƒ 109,429; overscheepsregten ƒ 335(1, waaggelden f 44,762; waarop 5 pCt. additioneel ƒ 7877 , te zamen ƒ 165,418, terwijl het additioneel regt van 5 pCt. op de men uitgaande regten in 1862 heeft bedragen ƒ 482,663.3414. Wanneer men nu op deze leidende beginselen terugziet dan zal men bevinden dat reeds daardoor een groote stap voorwaarts wordt gedaan, zoowel door bevordering van gelijkmatige werking en eenvormigheid van liet tarief wat het tolgebied betreft, als door algeheele opheffing of vermindering van bescherming op vlag of herkomst verleend , voorts is er vermindering van regten op velerlei goederen, ontheffing van artikelen voor nijverheid, landbouw, fabriekwezen en op seheepsmaterialen; uit breiding van vrijdommen; afschaffing van formaliteiten of onkosten; aanmoediging van den inlandschen handel in den Archipel en met do omliggende eilanden-groepen. Wij meenen dan ook dat bij het breed uitmeten van bezwaren van anderen aard, meerendeels in verband staande tot het ofschoon getemperd • behoud voor alsnog der differentiële regten, de bovengenoemde voordcelen niet over het hoofd gezien mogen worden. Gelijk gezegd op het differentieel stelsel komen wij in een volgend opstel terng.</p>
</text>
