<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MAATSCHAPPIJ VAiN M WERKENDEN STASBWEDSTRIJD TUSSCHEN WERKLIEDEN. De AMBACHTSLIEDEN, die wenschen mede. te dingen, woi*&gt; verzocht hunne WERKSTUKKEN in te leveren op DINGS»*&quot; 16 MO, tusschen 12 en 4 Ure, aan het Gebouw der MaatschapPV Oudeziids Voorburgwal. (UO3»J^ &quot; HEDEN ONTVANGEN. dahmx ü HET HUIS HET SE LIHL. i* Eene versebe partij, bijzonder ZöEf E MESSiNA CHlS*jj APPELEN, en bijzonder GROOTE BITTER &apos;DRANG*-&apos;] van het gerenomeerde Merk Vito Tpasselli &amp; CO., direct nangevoc &apos; met het Stoomschip Irene. (1 &apos;&quot;i?i» Het VERSCHE ROIêJüSORi-ïER MINERAAL WAT*-*&apos; vulling 1865, ontvangen; de andere soorten worden spoedig_verw££^ IJÖRDIJNNETELDÖII. ; fi/4 breed gestreept NETELDOEK per Stuk van 16 Ellen ƒ 2-^ 6/4 dito dito NETELDOEK. a feston p.Stuk van 16 Ellen &quot; *■„. C/4 dito dito NETELBÖEH a feston p.Stuk van 32 Ellen » »-L 6/4 dito gebord. KETf&amp;DOEK a feston p. Stuk van 16 Ellen &quot; *•&apos; i 6/4 dito Damast.NE&apos;S&apos;ELïMMiSi a feston p. Stuk van 16 Ellen &gt;*• * Afgep.GOßDl.«NEN(Tnlle)langs%El,breed2El,&apos;hetpaar i »-jj, Lakensche TAEELRLEEDEN, Rood en Zwart . . . » *&apos;S [ DITO Dl&apos;B&apos;O Rood en Zwart, iets kleiner » ó-&quot; i C. P. KÖHLER, (10057) Kalverstraat,lioek Osjessluis^ETO^ Men zoekt UIT DE HAND TE KOOP eenen netten compW&quot; [ WINKELOPSTAND net Toebehooren, dienstig voor eene Rn&quot;&quot; niers- cii Tabats-Affaire. Brieven Franco, met opgeaf van prijs, hoo* ,s &apos; wijdte, enz., onder N°. 385, bij de ERVEN J. J. TlJ^&apos; ; Zwolle. = (106^^ KONINKLIJKE NEDERLANDSCHE, t ! STOOIBOOT-IIATSGHAPPIJ; i HEEREN AANDEELHOUDERS worden uitgenoodigd ter bi)&quot; - ning van eene ALGEMEENE VERGADERING, te honde»^ l Amsterdam den 15don Mei 1865, ten Een ure des Namiddag 9 &apos;a ■ Locaal EENSGEZINDHEID op het Spui, mst het doel: fJo t I°. Volgens Artikel 20 der Statuten mededeeling te ontvangen* • de Balans en Winst-en Verliesrekening over het Boekjaar 1564. j^* 2&quot;. Mede te werken tot eenige wijzigingen in da Statuten, * wijzigingen Acht Dagen vóór de Algemeene Vergadering ten k&amp; dor Maatschappij, voor de Aandeelhouders ter visie zullen ligge°- j Houders van Blanco-Aandeelen zullen, om ter Vergadering _e.,_,-, &apos; den toegelaten, bunne Aandeelen moeten medebrengen. (° Amstekdam, C. A. VON HE9IERT,) nfreét*** . 22 April 1865. M. H. BNSINGER, ] Z~~~^ KONINKLIJKE NEDERLANDSCEjL* STOOIBOOT-IMTSCHAPPU&apos; STOOM^AART tusschen AMSTERDAM &lt;-n Ql% i BRESIEN, GOTHENBURG en KOPENHAGEN; u &apos;■ VERNEUR VAN E WIJCK, vertrekt 13 Mei. „»tM^&apos; i Adres bij de Cargadoors BLIKMAN &amp; C°., Wed. JAN SA^1 MEIJER en B. J. VAN HENGEL. i DANTZIG , R ÜBBENS, vertrekt 18 Mei. „ Adres bij de Cargadoors de Wed. JAN SALM _• MEIJEE- . toffee&apos; Genoemde Stoomschepen zijn voor het vervoer van Passagier» ° het passagegeld is zoo billijk als mogelijk gesteld. . _y.o^ Vrachttarieven en alle verlangde nadere informatien zijn te ,e bi) bij de DIRECTIE, Kantoor houdende Buitenkant, U 67, »1318 de verschillende Kargadoors der Maatschappij. , irt72) _. Amstekdam , Mei 1865. DE DIRECTIE^J&apos;J^^ : &apos; &lt; CAFÉ pO^CAIIt DAMRAK H 84. ; 6. A. DE KOE, lrfKj ; berigt bij deze, dat bij hem is ontvangen de eerste zending BE**,eVef&apos;&apos;1? s ZOMER LAGERBIER. Recommandeert zich tot de byT i daarvan, ep Fust en per Flesch; tevens IWEIWIJN Per *&apos; «0»* tensbuis a ƒ 1.30; alsmede exquise RHIJIN , MOSEL en , BEASJX. WIJNEN. „,„, if ■ Gevraagd eene allezins BEKWAME KEUKENSIE^^ s ƒl5O per jaar, __J&gt;^^ GAFÉ VAI HAARLEM, Mes, Il§. Mi_ï &apos; De Ondergeteekende berigt het Geëerde Publiek, datzijur&quot;jj(]!ig&apos;*&apos; merden smaakvol ingerigt Café, zal GEOPEND zijn op * 12den Mei, met 2 elegante Billarden. UEd. Vieo_*lrjo, W. VAN HAAB^jj restaurat^ op de Stoo»b^ t&amp; (11026) Warlingen en _^j^^__f ——^ —- xrxzsr^ BOOE PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE AD* TOT EEN VOLGEND NOHMEB TE LATEN t-Ig^g^ltf/. SCHOtrWBURG&apos;EW, CONCERTEN, Eveo GRAND TBEATRE, in de &quot;Amstelstraat,7 Directie A-^err]ing^ Donderdag 11 Mei. Voorlaatste Gastvoorstelling van * f jgfer- Dorf und Stadt, Schauspioi in 5 Acten von Ch. Bircb--c Frl. Herrlinger, Reinhard, Hr. Schindler. -iVilb- 0 Vrijdag 12 Mei. Benefice-Voorstelling voor den Hee^one prÜz met belanglooze medewerking van Frl. Herrlinger Gev , Maandag 15 Mei SLUITING van het TooneelI___?-^ry1___?-^ry &gt;; ZOfflÊR-ÏEÊATRE „Tl»^ t Heden Donderdag 11 Mei: lste Debut van MUe-. J 3&gt;&apos;l°c ppe* comique: Mariette la promise, operette 1 Act; nee_-ie auf ! operette 1 Act; Meidel von Dorfe, Genrebild P*ro __$ai. &apos; &apos;t. Faust, etc, etc. ««tEß,Js^Z&gt;&apos; Entree vrij. Hl m. B&lt;^&gt;</p>
</text>
