<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEFNEN, 20 Maart. (Part. Corr.) Tot ieders verwondering is graaf Leo Thun toch gisteren in het Huis der Heeren verschenen, om aan de beraadslagingen over het wetsontwerp op het burgerlijk huweljjk deel te nemen, ofschoon hij — zooals ik u gemeld heb — de bevoegdheid van dit JEluis had ontkend. Hij had zich tot denlJeizer gewend, -.ondier evenwel regtstreeks zijn ontslag aan te vragen. De &quot;Keizer&quot; zond hem een eigenhandigen brief, waarin hij hem den raad gaf, zijne verpligtingen na te komen. Deze diplomatieke uitdrukking wordt hier algemeen in dien zin opgevat, dat&apos; de Keizer in de regtsgronden en de gewetensbezwaren van*, den graaf niet deelt. Als een eigenaardig verschijnsel kan ik u melden, dat de gepensioneerde ministers van buitenl. zaken, graaf Bechherg en graaf Mensdorff, spraken ter gunste van het concordaat ; ditzelfde geschiedde door graaf Bloome, die in onze diplomatie eene aanzienlijke plaats heeft bekleed en naar men weet hst Gastemer verdrag sloot. Dit is natuurlijk niets anders dan de gecombineerde oppositie van de oude, nog door den Metternichschen geest doortrokken staatskanselanj, waarin de baron von Beust reeds zulk een gunstigen ommekeer heeft bewerkt. De optreding van graaf Thun en van eenige ultra-feudalen, die hem volgen, zal het wets-ontwerp op het burgerlijke huwelijk, die eerste bres in het concordaat geschoten, niet ten val brengen. (Dit is ook werkelijk niet het geval geweest, zoo als de telegraaf reeds heeft gemeld. Bed.). ie meerderheid voor de kerkelijke hervormingswetten is zeker.</p>
	<p>De aartshertogen znn in de zitting van gisteren niet verschenen. Dit geschiedde evenwel slechts, omdat de ministerpresident, Prins Carlos Auersperg, hun de verzekering gaf, dat hij hunnen bijstand niet noodig had, om de aanneming van het aan de orde zijnde ontwerp te verzekeren.</p>
	<p>BERLIJN, 21 Maart. (Part. Corr.) De minister van - oorlog, von Roon, zal eerst over eenige maanden hier terugkeeren, nadat zijne gezondheid geheel zal zijn hersteld. Of * hij zijnen post van minister weder zal aanvaarden, is niet ; «net zekerheid bekend; vele doorgaans goed onderrigte pers&apos; sonen betwijfelen dit echter ten sterkste. Indien de ex-Koning George van Hanover het verdrag met Pruisen niet had gesloten en bewilligd in de afkoopsom &quot;ffan 16 miliioen, zou men, naar het stelsel der legitimisten, &quot;weinig of niets kunnen inbrengen tegen de thans door hem verkondigde stellingen. Hij betoogt zijne kroon te dragen Twj de gratie Gods en dat zij hem derhalve door stervelingen niet kan ontnomen worden. Dit is het standpunt der strenge 1 &apos;legitimisten, hetwelk men in zijne waarde kan laten, indien z % _elven daaraan vasthouden. Dit is echter niet het geval, w **__t de ex-Koning heeft werkelijk zijne kroon aan Pruisen v. &quot;-.kocht voor 16 miliioen, en indien hij later beweert, dat di fc iv het verdrag niet wordt vermeld, dan maakte hy bij hev** sluiten der overeenkomst eene reservatio mentalis, welke moeijelijk is overeen te brengen met zijn legitimistisch •stelsel. Het is niet waarschijnlijk, dat hii bij zijne tijdgenooten nog op erkenning zijner regten zal kunnen rekenen. De be noeming van graaf von Schwerin-Pulzar tot lid van 4en gemeenteraad van Berlijn, heeft hier een zeer goeden iadruk ge*maakt. Schwerin staat bekend als een opregte voorstander van gemeentelijke hervormingen en is denbur§er met hart en ziel genegen, zoodat hij in zijne nieuwe etrekking et&apos;n sieraad voor onze stad mag worden genoemd.</p>
	<p>FRANKFORT,, 21 Maart. (Part. Corr.) De geboortedag des Konings .sal morgen hier op de gebruikelijke wijze worden gevierd. .Heden avond heeft een militaire optogt bij fakkSlicht plaats; morgen ochtend groote revue, pleg&quot;tajge godsdienstoefening, groote parade, gala-diner van de «sfctemaren in den Saalbau, tot bijwoning waarvan de plaatselijke autoriteiten,_ de magistratuur, de gemeenteraad, de advocaten, de notarissen, enz., zijn uitgenoodigd, diner van het oi &apos;ficierscorps, gala-voorstelling in den stads-schouwburg. bij w« dke gelegenheid de opera Oberon van Weber zal worden &apos; opgevoerd. De openbare gebouwen, het spoorwegstation en de kazernen zullen met Pruisische vlaggen prijken. In d e beide provinciën van het groothertogdom Hessen, welke * m den linkeroever van den Mam zijn gelegen, hebben gis teren de verkiezingen voor het tolparlement plaats gehad! ,De verkiezingsstrijd was zeer hevig; te Mainz heeft de ovérii eid zich genoopt gevoeld, om delmrgers tot rust aan te m anesL De regerings-candidaten en die van de democratische) part. (die tegen eene uitbreiding zijn der bevoegdheid van het tolparlement) hebben de meeste kans. In de fabriekssfa id Offenbach is eene kiezersvergadering ter aanbeveling &quot; van een candidaat der nationale vereeniging zoo onstuimig: geweest, dat zij onverrigter zake uiteen moest gaan. Uit Darmstadt wordt gemeld, dat de regeringscandidaat, de Heer Fabricius, gekozen is. In de/gis* &quot;eren gehouden algemeene vergadering van de aandeelhouders der Frankfortsche bank, is het dividend over 1867 vastge, *&lt;teld op 28 guldens (53/5 pCt) per aandeel van 500 guldens. Het dividend voor 1866 had 33 guldens bedragen. Met h et oog op den ongunstigen stand van zaken in 1867 is het &lt; üvidend van 5rVB pCt. nog geenszins eene ongunstige uitl :omst te noemen. De vervuil ing der betrekking van minister van binnenl. zaken in Be ijeren, welke door het overlijden van den Heer v. Pech mann vaceert, wordt vertraagd door de ongesteldheid d 3s Konings, die eerst met den candidaat een onderhoud wi &apos; hebben. Daar nu de Koning steeds in beterschap toeneen &gt;t, zal die conferentie spoedig kunnen plaats hebben en is t e benoeming van den nieuwen minister op handen. De ca ndidaat, die de meeste kansen heeft, is de Heer v. ïïürmai m- te Würzburg.</p>
</text>
