<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENSPORIG HOOGE KOSTEN VOOR HET VERLEENEN VAN HULP AAN VAARTUIGEN.</title>
	<p>Het Britsche departement van koophandel heeft in den loop van het vorige jaar, rit aanmerking van de talrijke klagten van handelaren, reecfers, assuradeurs en gezagvoerders der schepen van versctillende natiën, een onderzoek doen instellennaar de handelwjze der loodsen op het Engelsche kustland, en voomameljjc die in het kanaal. Deze lieden maken zich, in vereenigilg met zekere maritime agenten (van welke sommige zdfs zich een consulairen titel aanmatigen) schuldig aan de grootste afpersingen jegens de reeders, gezagvoerders, enz., vm schepen, die, naar zij voorfeven, in nood verkeeren. Dit onderzoek is afgeloopen en et resultaat daarvan aan htt Huis der Gemeenten medegedeeld. De Shipping and Mercantile Gazette bevat de volgende afschriften van het onderzoek in twee dergelijke zaken, Het eerste onderzoek heeft betrekking op het Amerikaansche schip Kit Carson, hetwelk op de reis van New-York naar Antwerpen, voor Duins ten anker liggende, naar Goodwinsand afdreef. De Kit Carson had toen aan boord een niet aangestelden loods, George Baker genaamd, die aldaar was overgebragt door een logger van Deal, de Englands Glory, gevoerd en voor een gedeelte in eigendom toebehoorende aan W. Spears. De kapitein van de Kit Carson seinde om hulp en spoedig kwam de stoomboot Oracle opdagen, welker gezagvoerder aannam het schip op eene veilige ankerplaats te orengen voor eene som van £ 200. Maar het sein was ook opgemerkt door den reeds genoemden Spears, die het zeer winstgevende beroep van berger uitoefent. Hij begaf zich in allerijl met zijn logger naar het vaartuig, hetwelk zich zeer goed had kunnen redden door de hulp van de reeds vroeger aangenomen stoomboot. Dat lag echter volstrekt niet ;n zijne bedeeling. Hij kwam met zijne manschappen aan _ boord en haastte zich om op 45 vademen diepte de ketthgen met de ankers te laten slippen. Na dezen volgens he&quot;; onderzoek zeer noodeloozen of minst genomen ontijdigen maatregel, begaf hij zich met zijn logger naar Deal, waar hij zich voorzag van twee nieuwe ankers en kettingen, welke hij aan boord .ragt van de Kit Carson. Des avonds begaf de kapitein zich aan land en vervoegde zich bij de Heeren Hodges en C. -zich noemende consulaire vertegenwoordigers van de Vereenigde Staten te Deal, Eamsgate en Margate. Hij sprak daar met den Heer King, deelgenoot der firma, wonende te Deal, die eene depêche zond aan den Heer Hodges te Kamsgate. Deze zond hem daarop een zeilenmaker, Crecker genaamd, wien de kapitein vijf nieuwe zeilen bestelde. De kosten op het een en ander vallende, beloonen met minder dan £ 1666.9.8. In de eerste plaats ontving de allereerst aangenomen stoomboot £ 230, in plaats van £ 200. Spears, de berger, komt op de rekening voor met £616, hem toegekend door twee plaatselijke arbiters. Le ankers en kettingen werden door de Beeren Hodges en C . in rekening gebragt tot een prijs, welke 7 a 10 sh. per centenaar den werkelijk door hen aan de leveranciers betaalden prijs te boven gaat. De kosten van den zeilenmaker komen orde rekening voor met £ 166.18.7 voor vijf zeilen, terwijl werkelijk de zeilenmaker slechts ontving £60.17 voor twee zeilen. De overige £ 108 werden den kapitein betaald in specie, onder voorwendsel, dat hij wegens gunstigen wind vertrekken moest en dat hij zich de dne andere zeilen kon aanschaffen in de eerste haven, welke hij zou binnenloopen. Volgens het onderzoek is de noodzakelijkheid tot het aanschaffen van nieuwe zeilen geenszins gebleken. Hierop volgen eenige aanmerkingen op andere kosten van minder oelang. In het geheel derhalve bedragen de kosten £ 1666.9.8, waarvan de Heeren Hodges en C°. eene winst hebben genoten van£363.14.7, benevens £ 100 voor hunne commissie en £164.2.11 voor premie van het opnemen van bodemarv, derhalve 11 pCt. Tot deze opneming is door geene enkele autoriteit magtiging verleend en de gewone advertentien, ten einde de aanbiedingen van gegadigden uit te lokken, zijn niet in de dagbladen geplaatst. Hierbij verdient opmerking, dat dezelfde personen geregeld voorkomen in de gevallen van hulpverleening aan, of beweerde afbrenging van vaartuigen; men herkent deze lieden aan de hooge sommen, welke het hun gerukt zich te doen toekennen; zij ontzien zich niet om de door hen bewezen dienst ontzaggelijk te overdrijven en munten er in uit om het weder slechter voor te stellen dan het werkelijk was, want het onderzoek heeft bepaaldelijk aangetoond, dat de verklaringen van Speai*3 en Baker met de waarheid in strijd zijn. Het onderzoek is niet gunstiger uitgevallen voor de firma Hodges en C°., cargadoors, door den kapitein tot zijne raadslieden gekozen. De Heeren Hodges en C°. noemen zich de consulaire agenten van verschillende natiën, onder welke de Vereenigde Staten van Noord-Amerika; op Yvcmne adreskaarten wordt __n hivis aangewezen als _et consulaat van deze staten. Nu blijkt uit het onderzoek en do verklaring van deu Heer Morse, Amerikaansch consul te Londen, dat zij niet bevoegd zijn tot dien officiëlen titel, daar zij slechts particuliere agenten zijn, geenszins erkend door de regering der Vereenigde Staten. Het tweede onderzoek, mede in de Shipping Gazette medegedeeld , heeft betrekking op het schip Bazaar, van Philadelphia naar Antwerpen bestemd, hetwelk onder bijna gelijke omstandigheden heeft moeten betalen eene som van £ 1754,18.5. Men ziet in deze zaak de namen van dezelfde personen: Hodges en C°., Wm, Spears en den zeilenmaker Crocker; dezelfde omstandigheden hebben daarbij plaats; de prijs der ankers en kettingen wordt verzwaard; de zeilenmaker levert slechts een gedeelte der zeilen en betaalt het saldo in specie aan den kapitein, de premie bedraagt 10 pCt., enz. De Engelsche regering schijnt voornemens te zijn een wetsontwerp in té dienen, waarbjj aan die misbruiken paal en perk wordt gesteld. • . (Préeurseur.)</p>
</text>
