<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Zondags-Editie. BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, 20 Maart. Men weet, dat de verhouding tusschen Engeland en Spanje sinds een paar jaren veelte wenschen over liet en de twee niken bijna met elkander in oorlog kwamen. De J-Jntsche bezetting van de Bots van Gibraltar is eene voortdurende ergernis voor de Spanjaarden, welke maakt, dat zij zelis de geringste zaken zeer hoog opnemen. Len dei bestaande geschiUen is ophetpunfc vaneberiecht te worden door eene commissie, bestaande^ een Engelschman en een span r^ fe zame_ regter zuUen kiezen. Een Éngelsch schip, de Mermaid, laveerde met zwaar weder door de straat van Gibraltar i.°t?Je„ van Ceuta kwaS, Tn oader h&lt;* bereik van de latIat *S2___ t&quot;» o. den ™,S °e ?lnd blies derwijze dat d-e en toen het schip niet bijdraadd! 1%H6&quot; lossen patroon, hiervan was, dat*het schipouderdpwCr?rp* M geV° en zonk. D. kapitein, die&quot;me? ™__*&lt;Waterll-],n getroftenwe rd sinds twee jaren scaadee^*™eite gered werd, eiseht. nu beweren dat zij den ko„el ovg«r,r g&apos;^OC,h de Spanjaard, en de kapitein het schip zeffw** j JnsoluP beenzonden, end at compagnie, die het verzeker?» xn?lnken&apos;omdeassuranti e&quot; nu uitspraak gedaan wordènn °&amp; ten* In deze zaak mo&lt; et den wensch, dat een intm-n7+* -&apos;&apos;&quot;&quot;&quot;«komt terag op haar oi ihetwelk alle dereelKke ,*, onaal &amp;ei-eg*shof worde opgerigi t, regt juist omschrijven er, f^n,zou beslissen, het volkeren- - komst Alabama- én Mermi.-T, en&apos; en derhalve voor de toe- In het Parlement 4 *fwestien onmogelijk zou maken. form-bill ingediend welk! °r graaf Mayo een lersche re- * neemt een lid voor&apos; het P a*an eeniSe burgten het regt ontvolkrijke districten te f» rmt te Kie!*en.om dat regt aan een weinig la&lt;-*er gesteld™ census is voor de burgten nieuwe bepalingen van eS7°-0r het overige zijn er geene Dit ontwerp ia met ri» _ !^ belang, der GemSen ontan£rn°o^?orr«hißi^eidinhet Huis stukken, die om oplost Jal de magtige lersche vraageen gedeelte der bevolking en bij den wensch van dergelijke kleine veran£,g*naaf een eigen Parlement, is eene hornoeopatisch geneesS iDg ln het Eiesregt, al een zeer land lijdt. geneesmiddel voor de ziekte, waaronder ler- Thomson en Mulla-i- x , , welddadig bevrijden vJn v_6 medepligtigen aan het geden policie-ag^Br.tt *^elly-?n Deas** *n denm?ord/a5 veroordeeld Beiden wh*111 s?Mdig bevonden en ter dood een alibi te bS™ f &apos;V*-1&apos; geloofwaardige getuigen om merende&quot;in !;*„_ J en&apos; en,de ™hn de geheele zaak resuhetrïïLïïsne aanspraak aan den jury, wees bijzonder op sprak ccSnLVan gedeelte dir ianklagt De juif &quot;schuldig&quot; *x ?&quot;*°ote verwondering van het hof het uit te sS-oV &apos;m&quot;1 de regter was genoodzaakt het vonnis zullen. n* Men vermoedt echter dat zij genade bekomen der regterliïkegevaix de aandacllt *&gt;ezig der advocaten en die geblindeeraV^&quot;&quot; zoo brengt de kwestie van de lengte, femoederen in „„IJzeren BcllePen behooren te hebban, de e Engelsche m,ïWeSIng1ng van allen, die belang steLen in der Britscho vWe&quot;_ e Heer E* Beid* hoofd-construoiteur faande eene zeer hél e^* Toor een groot publiek diena»n-et schip, zegt -r~langrijke rede gehouden. De lengte van zwaarte der grondstoffm°et gebeel bepaald worden door de ijzeren schip moet naa.&quot;&apos; Waaruit; bet gebouwd wordt. Eea een ongepantserd schip e-^enred%beid veel korter zijn dan knoopen per uur kan ccn6 *»eimddelde spoed van veertien vloot bekomen, al maakt\sf&quot;V&quot;ernement voor zijne ijzeren en de besparing van kosten L , Bchepen ook wat korter, In Dub.in jaat men een S^^ Foot&apos; van Daniel o&apos;Connell, den erootf., ii el&lt;rop^gten ter eere een groot gedeelte de emanri_» J°Ik,sleider, aan wien voor lerland te danken is. O&apos;Connefi ZjSl B* Catholieken in mantel, welken hij altijd droe_ w°r^T°orgesteldmetden gen, in de regterhand eene rol&apos; namvLft jderen ?esla&quot; Weren doorle symbolische bett .h°ndende* &amp;Ü h vaderlandsliefde, getrouwheid, moed en Zl«™ï?mTfy Op den voorgrond der groep staat een vroSifk?sd^el.d* voorstellende, het loshangend haar metTTe&apos;lWErm bladen omkranst, en de ketenen, die weleer h-^r hlalf&quot; verbroken aan hare voeten liggende. üaar bonden, Een belangrijk blaauwboek is uitgekomen, de aanteeke hingen bevattende ™n TerscMlendel;ngelschegLantsch_.l&quot; pen, aangaande de opbrengst der steenkolenmijnen over S_ geheele wereld. Men weet, dat men zich in Engeland taak ongerust maakt, of met eene uitputting der steenlolenmflnen oplanden is, hetgeen, nu m onze dagen nijverheid™ verveer zoo geheel van steenkolen afhangen, eene ontzettende ramp zou zijn. De slotsom van het blaauwboek is vrii eruststellend. In België bedroeg de&gt; opbrengst van 286 kolenmijnen in 1866 bijna 13 miliioen tonnen. In Henegouwen zijn van de 54,000 bunders, waar kolen gevonden worden nog slechts ongeveer 24,000 ontgonnen, terwijl in geene anderhalve eeuw de uitputting der mijnen verwacht wordt. Pruisen is zeer rijk aan steenkolen. De nujne» van de Saar zouden gedurende 3000 jaren twee en een half miliioen tonnen per jaar kunnen opbrengen. De mijnen van de JBnhr zijn tien Duitsche mijlen lang en zouden gedurende ö«ju jaren, een miliioen tonnen per jaar kunnen leveren. Jf ,q§&quot;4o9, steenkolenmijnen in Pruisen, welke aan wLS. Tchen werk verschaffen en £ 4.954.986 per jaar In China i&apos;s t prazUie ziJn ë*00** steenkolenvelden ontdekt, .teenkolenmiinJ; °-ngllou kool gevonden, en ook Japan bevat Nieuw ZeSaudbiV6 buurt *an Jeddo* Nieuw Holland en land waar het vn eVele steenkolenmijnen, doch in het -voordeeligst zou 2i?n i«?.elands handel en zeevaart het avonden? zijn erXt ln?len er vele steenkolen werden fel steenkolen, dÓch t^l iV^ %&amp;?&amp;&amp; onbruikbaar z«n. kwaliteit is zoo slecht dat zij bijna</p>
	<p>Voor weinige dagen hêefTTTT*^—T x • m _ j een vérschrikielijk voorval plal^ljl^B^. Todmorden vriiaadie aangeknoopt met d. „! gexhad* E/n 3°ngman had ïant -dit werd door den geeSfe*maa?d va° den Predl&quot; S; ouderdom van het meisje! Hieofi? — wegT+te len en meenende,dat eene and.re dfeß*£*£ +T a- ont/t&quot;&quot; zing had medegewerkt, dringt hij de™^J?^ af^&quot; vang den geeste|ke, den Heer Pki,JüZn^etolT£ verdachte dienstbode, kwetst den te bnlpsne\i^oordt de lijke derwijze, dat deze wemige dagen daarna den geLf leeft breekt de kamerdeur open van Mevr. Plow, die kort te f nr.n was bevallen, en brengt haar en het kind onderscheiden «1» gen en steken toe, ten gevolge waarvan het onschuldig wicht kort daarna bezweek en de moeder gedurende vele «agen in doodsgevaar heeft verkeerd. De moordenaar bevindt in handen der justitie. Deze zaak heeft zoo algemeen deelneming verwekt, dat zelfs H. M. de Koningin een brief yan condoleantie aan Mevr. Plow heeft doen rigten en naar aren toestand heeft doen vernemen. ovot h&quot;Jtens berigt nit New-York, d.d. 7 Maart, is aldaar 1. ji ?*• Louis het berigt ontvangen uit fort Sandos van fdaho • meldende dat een troep van 2000 roodhuiden uit «en, bj.!;1* Montana naar de Zoetwaterstreken was vertrok+ C Bnli^ichtende, moordende en het vee medevoerende. „°herina l!j* uit Madagascar melden, dat de Koningin Baopvol eï &quot;Tistig ongesteld is, zoodat men steeds aan een +_?! ge °nln^* Indien ziJ overlijdt, dan zullen er gewis tendenten voo*6? uitbreken, aangezien zich reeds drie prezich hnn aanhaJ16» troon hebben opgedaan, die elk voor nog stetk op jachten te versterken. De typhua heerscW</p>
</text>
