<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>WFENEN, 21 Maart. Het Huis der Heeren heeft heden bij discussie over het wetsontwerp op het huwelijk, het voorstel van graaf Mensdorff tot verdaging verworpen, met 65 tegen 45 stemmen en het voorstel der minderheid is insgelijks verworpen met 69 tegen 34 stemmen. WEENEN, 21 Maart. De president van het Huis der Afgevaardigden heeft in de zitting van heden mededeeling fedaan van de volgende wetsontwerpen, strekkende tot deking van het deficit: I°. tot het verkoopen van staatsdomeinen tot een bedrag van 25 miliioen fl.; 2°. de vermeerdering der vlottende schuld met 20 miliioen; 3°. verhooging van de korfing op de prijzen der loterij; 4°. conversie van gefundeerde schuld in. rentegevende; en s°. het heffen eener belasting op de kapitalen. In de zitting van Dingsdag e. k. zal de memorie van toelichting door den minister van financiën worden ingediend. ||FC&amp; Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>BOMBAY, 14 Maart. Shirtings: 7 ® 5V_, BV. © 61/ g. Muletwist 111/4 rs. mét meer vraag. Katoen stil, Dhollerah 200. Verzendingen van de week 59,594 b. Lijnzaad 57/8. Itoper 471/2 rs. Wissel Londen 1.11»/., Vrachten 62.6. De laatste berigten uit Londen ontvangen zijn van den 9den. HËW-rOBK, 21 Maart. Goud agio 391/4; Wissel op Londen in goud 1095/8; _¦ pCt. Amerika 1882 1101/4; Dito 1885 1081/.; 10/40ers Bonds 101;IlIInois 13S;Erie-Spoorweg7H/_; Katoen middl. 241/2. Petroleum Standard white te New-York 251/2. HAVANA, 21 Maart. Suiker N°. 12 71/2. Wisselkoers op Londen 103/4. PETERSBURG, 21 Maart. Bij keizerlijk besluit van 29 Februarij is de regêrings-commissie voor de binnenlandsche aangelegenheden in Polen ontbonden en het inwendige bestuur daar te lande opgedragen aan de bevoegde overheden van het keizerrijk. Laardoor is het bestuur van Polen geheel en al zamengesmolten met dat van de andere deelen des rijks.</p>
	<p>WEENEN, 21 Maart De Hongaarsche delegatie heeft zich met eenparige stemmen vereenigd met dis besluiten van de rijksdag-delegatie, waaromtrent nog verschil bestond. Dien ten gevolge bestaat eene volkomene overeenstemming nopens alle posten van het gemeenschappelijk budget van 1868.</p>
	<p>Het financiële voorstel, heden in het Huis der Afgevaardigden aangeboden, bestaat uit 5 wetsontwerpen. Het eerste betreft de conversie der staatsschuld en strekt om_ de tegenwoordige staatsschuldbrieven te veranderen in nietanosbare, met eene inkomsten-belasting van 12 pCt bezwaarde rente. De interest is bepaald op 4/10. De aanvragen tot conversie moeten geschieden binnen drie maanden. Het tweede ontwerp heeft betrekking op de belasting op het vermogen, te beginnen met f 1500. Het derde strekt tot verhooging der korting van de loterij-prijzen tot 15 pCt De overige ontwerpen zijn bekend. De meerderheid der commissie uit het Huis der Heeren heeft het wets-ontwerp op het onderwijs aangenomen, volgens de hoofdbeginselen, in het Huis der Afgevaardigden vastgesteld. De minderheid heeft voorgesteld liet ontwerp naar de commissie te verzenden; zij wenscht de voordragt van een nieuw ontwerp, berustende op het beginsel van behoud van den invoed der Catholieke kerk op de godsdienstig zedelijke opvoeding en van behoud van het confessioneel karakter der:tusscnenscholen.</p>
	<p>Het plenum uit de legatie van den rijksdag heeft de meeste der voorstellen van de commissie, betreffende de punten van verschil met de Hongaarsche delegatie, aangenomen. WEENEN, 21 Maart, (des Nachts). Naar aanleiding van de stemming in het Huis der Heeren nopens het wets-ontwerp ou het burgerlijk huwelijk, hebben de ingezetenen der stad hunne woningen vrijwillig geïllumineerd. Eene ontzaggelijke menigte was op de been; voor de woningen van enkele ministers werd stil gehoaden, om met geestdrift een hoe.ah aan te heften. Bij net gedenkteeken van Joseph II had ook eene ovatie plaata. Er heeracrxte de grootste orde en men heeft geen enkel ongeval te betreuren. PARIJS, 21 Maart. De Patrie is van oordeel, dat de gebeurtenissen in Japan eene tusschenkomst der Europesche mogendheden noodzakelijk zullen maken. De France ontkent, dat de onlangs door prins Czartoriski ondernomen reis naar Weenen ten doel had, onderhandelingen aan te knoopen tot herstel van het koningrijk Polen. FLORENCE, 21 Maart. De Kamer der Afgevaardigden heeft zich vereenigd met het verzoek van den Heer Rattazzi tot het publiek maken van al de stukken, door dien Heer nopens de jongste gebeurtenissen aangeboden. De Heer Getstierez (?) heeft de regering geïnterpelleerd nopens het staken van den arbeid door de Koetsiers te Turyn, tengevolge van het invoeren der belasting op het openbaar vervoer. De minister van financiën geeft dienaangaande eenige inlichtingen en dit incident heeft geen verder gevolg. De Heer Castellani vervolgt daarop zijne redevoering nopens het wetsontwerp op het gemaal en brengt die ten einde. Een voorstel van den Heer Ricciardi om de beraadslagingen te sluiten, is niet aangenomen. ROME, 21 Maart. Het G&apos;wmale di Roma zegt, dat vele geheime zendelingen te Rome worden aangetroffen. Hun doel is om tot wanorde aan te zetten en het Pauselijke leger tot ontrouw over te halen. Ofschoon overvloedig van geld voorzien, zullen hunne pogingen schipbreuk lijden op de gehechtheid van de bevolking en het leger. Door den uitgever van de Osservatore Romano is den Paus eene som van 48,304 frs. ter hand gesteld, bij dat blad ontvangen ten behoeve van het Pauselijk leger. MADRID, 21 Maart. De opstand in Montevideo, verwekt door den kolonel Flores tegen den president, is onderdrukt. De vertegenwoordigers der mogendheden hadden zich aaneengesloten tot bescherming der vreemdelingen. De minister van financiën heeft gisteren avond aan de commissie voor de territoriale Bank verklaard, dat de regering den levendigen wensch koestert, dat het ontwerp tot stand moge komen. &apos;_</p>
	<p>PARIJS, 22 Maart. De Moniteur bevat een keizerlijk besluit, waarbij de Heer Schneider weder voor eenjaar wordt benoemd tot voorzitter van het Wetgevend Ligchaam. VENETIË, 22 Maart. Het stoffelijk overschot vanManin is hier aangekomen. De stad is in rouwtooi gehuld en de bevolking betoont eène levendige belangstelling. Het stoffelijk overschot is naar de Zaccaria-kerk orergebragt.</p>
</text>
