<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>CONCERT EN TOONEELNIEUWS. AMSTERDAM, Zondag 22 Maart.</title>
	<p>Stads-Schouwburg. De voorstelling van Schimmels drama ii StruenseeI begon gisteren avond ten 7 ure, om eerst tegen kwart voor 12 ure te eindigen. Natuurlijk — want de pauseringen tusschen elk bedrijf, ofschoon vrij lang, duurden niet veel langer dan gewoonlijk— luidde veler verdict: het stuk is veel te uitgebreid en men weet wat zulk een oordeel beteekent. En toch is Struensee, ten ruwste berekend, korter dan Schillers uroovers&quot;, korter dan «Wallensleins Tod&quot;, slechts half zoo uitgebreid als nDon Carlos.&quot; Don Carlos telt ongeveer 8000 regels en Struensee nog geen 4000. Neemt men nu verder in aanmerking, dat in het stuk niet onbelangrijke coupures zijn gemaakt, dan blijkt, dunkt ons, dat de oorzaak van den langen duur der uitvoering elders moet worden gezocht. Al Schimmef s personen hebben, wat sommige uiterlijke vormen betreft, een sterken familietrek. Zij zijn allen min of meer sententieus en houden ontzettend veel van zinspelingen. Zelfs de jeugdige, voortvarende erfprins kan zich daarvan niet onthouden en wanneer de koningin hem minzaam verwijt, dat hij haar, bij den dans, bijna had doch struikelen, antwoordt hij met den tact van een Eantzau Aschberg: »Uw eigen kleed bragt u in dat gevaar.&quot; De loffelijke pogingen dèr vortooners, om de bedoeling van deze en dergelijke zetten voldoende te doen uitkomen, droegen welligt het hare bij tot de langzame voordragt, die intusschen xtit nadeel had, dat ten slotte bijrta alle personen in dezelfde sternbuiging vervielen en alle vrouwen spraken als koningin Mathilde, alle mannen als Aschberg en Struensee: plegtig, met nadruk op ieder woord, elke toespeling den vollen eisch gevende. Natuurlijk met enkele uitzonderingen, waartoe vooral behoorde de geheele rol van Koning Christiaan VII, die door den Heer K. vos on uitmuntende wijze werd vervuld. Voegt men nu hierbij, dat eenige der groote gala-scènes reeds uit den aard der zaak niet vlug kunnen worden afgespeeld, dan volgt, gelooven wij: I°. dat de wijze waarop het stuk wordt gegeven het langer doet schijnen dan het werkelijk is; 2. dat de volgende uitvoeringen waarschijnlijk reeds van zelf korter zullen worden, omdat de vertooners gaandeweg de rollen meer in hunne magt zullen krijgen en de veranderingen van tooneel enz. vlugger van stapel zullen loopen. Dit neemt niet weg, dat naar onze bescheiden meening, in enkele partijen van het drama, met name in het slot van het -derde en de eerste helft van het vierde bedrijf; de handeling zich te langzaam ontwikkelt. Wij kunnen dit hier niet nader uiteenzetten, daar het ons aan ruimte ontbreekt voor eene behoorlijk gemotiveerde kritiek. Wat ons zelven betreft, verklaren wij gaarne, dat wij met genoegen nog langer zouden hebben toegeluisterd. Sohimmel weet zeer goed wat hij wil en, op zeer enkele uitzondelingen na, is alles wat hij zijnen personen in den mond legt, zeer de moeite waard van te worden gehoord. Maar, terwijl wij er dan ook niet aan twijfelen, of het drama zal in zijn geheel met het grootste genoegen worden gelezen en herlezen, gelooven wij, dat het op het tooneel en voor het publiek in het algemeen veel beter zou voldoen, indiende schrijver kon besluiten, enkele op zich zelven schoone, maar den gang van het stuk belemmerende tooneelen te doen vervallen. De bijeenkomst der zamenzweerders en het tooneel aan het hof, tijdens het oproer, schijnen ons in dit opzigt het zwakst, flet eerste tooneel vooral, in tegenstelling tot de inderdaad prachtige tooneelen, die inhet derde bedrijf daaraan voorafgaan. Hét laatste bedrijfis in Onze oogen het schoonste van het geheele drama en de wijze waarop de schrijver ten slotte de gevallen Koningin weder weet te verheffen, zonder dat aan het zedelijk bewustzijn geweld wordt aangedaan , verraadt de meesterhand. Ook het tooneel tusschen Struensee en zijn grijzen vader is bepaaldelijk schoon te noemen, hoewel wij het nog niet met ons zelven eens zijn, of de dichter nog niet beter had gedaan indien hij &apos;Struensee. tot zelfkennis had weten te brengen, zonder zulk eene uiterlijke aanleiding. Na de ontmoeting met freule von Eyben, ware welligt eene gedachtemieeks te motiveren geweest, die^van zelve tot de ge&apos;weasichte slotsom had gevoerd. &quot; &apos; y Indien eenig lid van onzen gemeenteraad de voorstelling heeft bijgewoond, en wij meenden er enkelen op te merken, dan zal hjj zich hebben kunnen overtuigen, dat sommige verwijten, die der directie van den Hollandschen s.clioivwburg wel eens worden toegevoegd, volstrekt, niet gegrond zijn. Ook dit Hollandsche drama althans was weder gemonteerd mot eene ?org, dje zien zelfs tot in de kleinste bijzonderheden (&apos;e. g. het &apos;meubilair van de zitting van den staatsraad) deed bemerken en werd, behoudens netgeen wjj &quot;boven, hebben aangestipt, gegeven op eene wijze, waarover de auteur, de beperkte middelen en Aa bekende kleine gebreken van ons personeel jn aanmerking genomen, niet zal klagen. Dei Heer Vos als Christiaan VII hebben wij reeds genoemd; de Heeren Roóbol als Rantzau Aschberg, Veltman als Adam Struensee, Morin als Bïandt, Kintemaker als Koller, vervulden huijng vollen zoo, dftt wjj inderdaad verlegen zouden zijn, Indien w_ eene aanmerking wilden maken. Indien de Heer Peters, die voor he,t overige de rol van StiHVensee voortreffelijk opvatte en weergaf, hier er» dis,a£ de ójlende toon van zijne stem ee^ weimg v,&lt;i^ te matigen, ssou zün spel inderdaad uitstekend kunnei), worden genoemd. Mevr. Kleine gaf hare koninklijke rol op inderdaad vorstelijke wij^e wederen tot Qp zekere hoogte kan hetzelfde van Mevr. ïhieg.-paJïinkes worden gezegd. Het karakter van Freule von Eyben, de dichterlijke hartstogteliike maagd, die. steeds; in sproken spreekt, en voor hare vermoorde liefde -400 schükke:-lijke wraak neemt, ligt dunkt ens xii^s ftfiheel in de magt yan Mevr. von der |jjy- __ évahjfbo&apos;éejdet ook Mevr. Stoetz tg ftyrt in «fl voorstelling van den Erfprins. Mevr. von der Finok echter had enkele zeer goede oogenhü.isa, die ons bij volgende voorstellingen ook *esu kei overige gedeelte van hare rol - eene beieye opvatting doen hopen. Van Mevr, StQSta kunnen&apos;wij tot onzen spijt niet hetzelfde &apos;iegoen, al hopen wij öok dat wij ons. bedriegen. Vooral in deze rol moet de langzame afgemeten voordragt worden vermeden; indien Mevr. Stoetz er even *soo over. oordeelt zou naar on.e m.enhïg reeds veel zijn gewonnen. &apos;¦ Het publiek gaf herhaaldelijk luide bewflzen van {foadkeu-* ring, zoo over den inhoud van het stuk, als over de uitvoering der hoofdvertooners, die ten slotte werden teruggeroepen. De dichter, ofschoon naar wij meenen in de zaal aanwezig, gaf geen gevolg aan het verlangen dergenen, die hem eene welverdiende hulde wilden brengen. Wij hopen, dat eene reeks volgende voorstellingen het bewijs zal leveren, dat ons publiek de waarlijk groote verdiensten van dit drama op prijs weet te stellen, al erkent men ook met ons, dat het met van enkele zwakheden is vrn te pleiten. De opvoering van de Geneesheer of dat heeft mijn Commensaal gedaan, heeft op nieuw veel genoegen gegeven; dit stukje wordt zoo vlot en onderhoudend gespeeld, dat het ons speet, dat de opkomst van het publiek niet talrijker was. Het heeft blijkbaar veel aantrekkelijks voor de toeschouwers, om tafercelen uit het dagelijksche leven, genomen uit onze eigene omgeving, op het tooneel te zien voorgesteld. Het drama van Victor Hugo, Angelo, Ttjran van Padua, dat reeds gedurende verscheiden jaren op het répertoire voorkomt, is met goed gevolg voor eene welbezette zaal opgevoerd en wel op eene wijze, die over het geheel genomen verdienstelijk mag heeten; vooral de vrouwenrollen werden door Mw. Kleine als Tisbe en Mw. v. d. Finck als Catarina zeer goed opgevat en weergegeven; de sterke tegenstelling van beider karakter kwam goed uit en het dramatisch effect werd door de hartstogtelijkheid van Tisbe en de hopelooze liefde van Catarina zeer bevorderd en leverde beider spel op verschillende momenten een schoon geheel. Daarom deed het velen zeer leed, dat er bij het einde der voorstelling iets plaats had, hetwelk voor het gevoel van Mw. v. d. Finck zeer grievend was. In het laatste bedrijf namelijk komt eene alleenspraak voor van Tisbe, die terwijl zij spreekt een bloemruiker uiteenplukt; toen nu ha afloop van het stuk, op de warme toejuiching van het publiek, de gordijn weder werd opgehaald, verschenen de dames Kleine en v. d. Finck en de Heer Kistemaker, die als Rodolfo veel bijval had gevonden. Er werd een bouquet op het tooneel geworpen en daar in het laatste bedrijf door Mw. Kleine ah Tisbe de meest belangrijke rol wordt vervuld, was dat bouquet blijkbaar voor haar bestemd; zij nam het dan ook op en dankte er voor; maar nu stelde de Heer Kistemaker, in de meening dat er twee ruikers op het tooneel waren geworpen, het uitgeplukte bouquet aan Mw. v. d. Finck ter hand; toen zij dit bemerkte wierp zij het natuurlijk weg en verliet hët tooneel. Wij willen den Heer Kistemaker niet hard vallen over iets, hetwelk door hem (volgens zijne eigene Verzekering) ten gevolge van éeno zeer verklaarbare Vergissing gedaan werd, maar wij betreuren het, dat het publiek aan Mw. v. d. Finck gëene vergoeding heeft geschonken voor het onverdiende leed, hetwelk haar, zij het dan ook onwillekeurig, was aangedaan. Haar spel als Catarina was zoo verdienstelijk, dat zeker Mw. Kleine de eerste zou zijn om te erkennen, dat Mw. v. d. Finck daardoor op onderscheiding aanspraak kan maken, en de vergissing van den Heer Kistemaker bewijst ook, dat hij zelf haar de hulde, die het krijgen van een ruiker in zich sluit, had toegedacht. De benefice-voorstelling voor den Heer Varangot was druk bezocht en de beneficiant werd luide toegejuicht. De Gesluierde Wichlares heeft op nieuw zeer voldaan en de Heer Hofdijk kan in de trouwe opkomst van het publiek telkens als dit zijn drama wordt opgevoerd, het bewijs vinden dat zijn verdienstelijke arbeid op prijs wordt gesteld en dit zal voor hem zeker eene streelende aansporing zijn,, om de dramatische dichtkunst te blijven beoefenen. Gkakd Théatke. In de afgeloopen week zijn onderscheidene grootere en kleinere stukken opgevoerd, die allen reeds van tijd tot tijd door ons besproken zijn en waarvan de herhaling het beste bewijs is dat zij in den smaak van het publiek vallen. De Heer Junkermann blijft voortdurend zijne groote aantrekkelijkheid behouden en het zal velen zeker aangenaam zijn, te vernemen, dat zijn verblijf alhier tot den eersten Mei verlengd is geworden. In verscheidene rollen kan zijn spel onverbeterlijk heeten, en het doet ons genoegen te kunnen vermelden, dat hij dikwijls Op uitstekende wijze wordt bijgestaan. Dit is bijv. het geval in Robert und Bertram, waarin dé Heer Cassmann blijken geeft van zooveel comisch talent, dat zijn spel met dat van den Heer Junkermann een geheel oplevert zóó koddig, dat zelfs de meest gedrukte handelsman en de meest bekommerde staatsburger gedwongen worden hartelijk te lagchen en zoo doende, ten minste voor eenige oogenblikken, het kniezen over onzen naargeestigen tijd te vergeten. Het is onwedersprekelijk waar, dat Dekwame comici zien tegenwoordig verdiensteli*k jegens het vaderland maken. ¦ Salon des Variétés in de Nes. Behalve de opera _ï Trovatore, die zeer verdienstelijk wordt ten gehoore gebragt eh, hoe dikwijls ook opgevoerd, telkens op nieuw met bijval wordt ontvangen, zijn er een aantal kleinere stukjes in deze week opgevoerd, die met groot genoegen door het publiek werden bijgewoond, zoodat liet aan toejuichingen niet ontbrak. Hot optreden der Vlaamsehe tooneelisten had voor eene zeer volle zaal plaats en de verwachting van het publiek werd niet teleurgesteld, ten minste niet door het spel der Znid- Nederlandsche kunstenaars. De keuze van het stuk: De Grafsteen was minder gelukkig en wij willen de opvoering van een degelijker stuk afwachten om uitvoeriger over dit gezelschap te spreken. Salon des Variétés in de Amstelstraat Even als in vroefere jaren, heeft de Dochter der Voddenrapers een talrjjk pu- Kek herhaaldelijk naar den Salon doen stroomen en de opvoering is ook van dien aard, dat de bijvalsbetuigingen welverdiend mogen heeten. Hetzelfde geldt van Cora of de Slavernij, en dergelijke sterk gekleurde drama&apos;s voldoen blijkbaar aan dea smaak van velen, die zich door onwaarschijnlijkheden niet laten afschrikken en zich door het gemakkelijke en aangename spel der verschillende vert.QO.ners zoo geheel laten bezig houden, dat zij daardoor de gebreken van die stukken over het hoofd zien, of, -jop zij ze bemerken, gaarne om den wille van het spel vergeven. Ook Lazaro de Veehoeder, hoe vele, malen in vroegere jaren vertoond, werd door een talrrjk pubfiek met onmiskenbaar genoegen bijgewoond en de hoofdvertooners werden herhaaldelijk toegejuicht en teruggeroepen.</p>
</text>
