<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BELANGRIJKE VERKOOPING. De Notaris HOOGVLIET te Wageningen, zal aldaar, op Woensdag 26 Junij aanstaande, bij inzet, in HET HOF VAN GELDERLAND, en op Woensdag den lOden Julij aanstaande, bij toeslag, in HET WAPEN VAN WAGENINGEN, beide keeren &apos;s namiddags precies ten zes uur, in het openbaar verkoopen: Namens H.H. Kerkvoogden der H rvor _de gemeente te Wageningen: E&amp;uim 5 O Bunders M O UW-, WISS- en ___€„ © IJL AUTO, gelegen onder B^nnekom, gemeente Ede, tusschen de eigendommen van Bn. VAN PALLANDT, Bn. VAN WASSËNAER, Mevr. de Wed. VAN DAALEN en anderen. In 7 Perceelen en 2 Massa&apos;s. De BOERENWONINGEN, SCHUREN, enz., zich op twee der perceelen bevindende en toebehoorende aan de tegenwoordige huurders, moeten door de koopers dier perceelen, hetzij dat deze afzonderlijk of in massa worden gegund, tegen taxatie worden overgenomen. Alles te aanvaarden 22 Februarij 1868. Aanwijzing door de bewoners der Hofsteden P. ACHTERSTRAAT en E. ZWANENBURG. Informatien ten Kantore van de Notarissen HOOGVLIET en HONDIUS, te Wageningen. (14204) EIT DE HAND TE KOOP een hecht, sterk, goed onderhouden en bijzonder geregeld gebouwd WINKEL- en KOOPMANSHUIS op den NIEUWENDIJK, lang 31 Nederlandsche ellen met 2 Open Plaatsen en Tuintje, zeer geschikt om bij gedeelten verhuurd te worden; hetzelve is tot op heden sedert verscheidene jaren door den eigenaar bewoond. Nadere informatien bij den Makelaar J. J. EVERS, Oudekerksplein alhier. (14072) EIT DE HAM) TE KOOP, even buiten Amsterdam, twee goed gesitueerde WOONHUIZEN, waarvan een met Stalling, Moes- en Bloementuin, en achterliggend een Morgen WEILAND. Adres franco onder lett. K. Z. Bureau Handelsblad. . (14070) MM PASSAGE NAAR JAVA, as&amp;Épßll^ onl circa medio Junij te vertrekken, wordt aangeboden met *EBE^™*B&apos;het te Amsterdam in lading liggende lste Klasse CAMP. CLIPPER-FREGATSCHIP wsÈ®mm~mmMmjiwr_T (1000 TON), Kapitein M. EAHEMAKEES, gunstig bekend door zijne vlugge Reizen, ruime Hutten, afzonderlijke Kajuiten voor Familien, varende een geëxamineerden Doctor. Adres bij de Cargadoors DE CONINGH _■ G. te Amsterdam, of bij de Reeders P. RADEMAKERS &amp;■ C°., te Delfshaven, en de Cargadoors P. A. VAN ES Sr C°., te Rotterdam. (11287) iyfe TE AMSTERDAM LIGT IN LADING Jllnaar SAMARANG direct (BATAVIA mede aandoende voor PASSAGIERS), om in de tweede helft der maand Julij te worden geëxpedieerd: Het NEDERLANDSCH FREGATSCHIP DOELWIJK, 1000 Tonnen, Kapitein L. HOEFMAN. voert eenen geëxamineerden Doctor en eene melkgevende Koe. Adres bij de Reeders W. RUYS $■ ZONEN en de Cargadoors RUYS Sr KELLAR te Rotterdam en te Amsterdam bij OOLGAARDT &amp; BRUINIER-^ (13389) SPftftTHVÏ. fü 11_i . ZEVENAAR, KLEEF EN KEULEN. Van * - NIJME(*EN, KLEEF EN KEULEN. Rotterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen 620 8-10 _\___ AmsterdamnaarZevenaa^KleefenKeulen 650 87_ 11 10 235 NÖmegennaar Kleef enKeulen ... .n \*% __} *•»• Aankomst te Keulen 12 »j io§£ 2 | 5 39</p>
</text>
