<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Maandag 10 Junij (des Avonds).</title>
	<p>*o _____.m_f _«- ZiJÏ?$? i/dat «verschil ___ handelwijze is in deg_tZt __ tjvl:chllltn_ op VAttlagvta voorschriften, vervat de ToSeïef iAHgl,iCaa. S&lt;^? ferl&apos; iponderheid ten aanzien van &amp;__)__?_&amp;___&amp;__ fek^omven gebruikt wordende, en van de SiidiLg^!rn^. Fc» het vefngten {^dienst; en een volledig en iIWtS^ dienaangaande wenschelijk achtende ter verduTde&quot;«imari^heid t &quot;_ng_ lfr .^doelde voorschriften, ten einde -algemeene _e_-h. °mno* • ha&quot;delwijzc in zulke zaken, als van wezenlijk gewigt S_-dVIV%WOrde? _ e verkrijgen&quot;, bij een jl. Zaturdag uitgeen 3/i. eene staatscommissie benoemd, om onderzoek, rapport is ~«. el ._ aangaande die aangelegenheid te doen. De commissie mt geestelijken van verschillende rigting en rans, &apos;&quot;godgeleerden en uit regtsgeleerden. W&apos;ï Koningin heeft, op het vernemen van den aanslag tegen __._■ TD vaß,den C_tar, uit Balmoral per telegram Z. M. harteSiïk IuU_^e&apos;YenS_ht &quot;_* *_*. ontkomen aan het gevaar. In de kapel der _.?*_ ambassade alhier is te dezer zake een TeDeum gevierd en «Sh behLotógduknSschtUSSen *_*** *&quot; ***&quot; met senlp£_/&apos;^es iTOOÏziet&apos; da. ,de tf-en het leven van Keizer Alexander Se? I_-.nE_&apos;l a er veel to,e zal bijdragen, om de sympathie van WeLlf ™t+ T°lk Tooï Polen te doen verffaauwen. .Dat blad worde en __. ,_,_ .??rd.naar ,ep de. gestrengste wijze gestraft «oheldingen ™W_il f* df6 g^^id geene Bpite__digeBonder- _Sgrf..fi ?• ° tusschen het begrip van misdadiger en op het _____\UA-lëimJ^k%- &quot;De moderne revolutionaireT partij trent ,i __. °d i(zegt d° 3_4f) ,Trdt verdacht gehouden omdpn n -- • daad van komngsmoord denkbeelden te koesteren, die, wert.l&apos;^ . P™ctnk gebragt, geheel Europa weldra de prooi derzelfde Regeringloosheid zouden doen worden, welke thans in Mexico heerscht !_.t oogenblik is bij uitnemendheid geschikt, omderge&quot;Jite theorien in het openbaar en met nadruk te doen afkeuren door al egenen, die op de overleggingen der bedoelde partij eenigen invloed «nnnen uitoefenen.&quot; _„*_-°Dze dagbladen leggen een diep medegevoel aan den dag met het IT. r_np&apos; w,el.e&apos; door het overlijden der Aartshertogin Mathilde, ._,_! v? .k SesUeht der Habsburgers getroffen heeït. De Globe iilf i£ deze gelegenheid, waarom de middelen, welke de weten.iic__vl__W Tl» oe. &apos;°m zelfsJ-de duDste vrouwenkleederen uit Sz|„? toffen te Teryaardigen, niet sedert lang aangeïnlleÜe^r^ 6/I. gen .U meï weten&apos; dat het Parlement eerst «n lt _. wf. erd. week.van Augustus zal worden geprorogeerd -_reve_ gende voorJaar nieuwe verkiezingen zullen ww-den &amp;iZiPe e/Peditie ter opsporing van dr. Livingstone is gisteren van «°utöamptpn vertrokken; zij bestaat nit slechts 4 personen, die ech**r alle bekend zijn met de binnendeelen van Afrika. -,&quot;- De New-Fork Herald geeft zijne verwondering te kennen over ue verklaring van lord Derby, dat de Alabama-kwestie in der minne «i gorden vereffend, zonder tevens te zeggen hoe. Het blad zegt oitsdien naar de redenen van lord Derby&apos;s gerustheid te moeten zoee_. _en me_nt die .aam ,te Tinden&apos; dat van Engelands zijde contra- An? -ï. zu , wordeil gedaan wegens verliezen gedurende den jongsten ZDli oorlog geleden, die alsdan door eene gemengde commissie ■«ven worden onderzocht; het blad verwacht echter weinig goeds «aar .m yoor Engeland.</p>
</text>
