<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>j£_____MEM__il__^ , 35-JARIGE ECHTVEREENIGING VAN g : ADOLF HERMANUS MARS ï I SOPHIA LUTGENS. (14441) | Amsterdam ,13 Junij 1867. Hunne dankbare Kinderen, g &quot;Getrouwd : ARTHUR GËÜROE ROBERTSON ROE, Commander H. B. M. E. N., EN ANNA LOUISE FEEDEEICA MAGDALENA TIEDEMAN. Amsterdam, 11 Junij 1867. (14440) Eenige Kennisgeving. Getrouwd: OTTO EOELOFS EN CHRISTINE WILHELMINE VOS. &quot; JDeefzijl, 12 Junij 1867. (14434) van een ZOON WILHELMINA SPOLDERS, geliefde Lchtgenoote van GERHARD ROGMANS. Amsterdam , Chir. Dentiste. .9 J vn ij 1867. &apos; (14371) Bevallen van.eene DOCHTER, C. H. DE GRAAF, geliefde Echtgenoot van THEOD. JORISSEN. Amsterdam, 10 Junij 1867. _(143i^__ _ Mijnc&apos;geliefde Echtgenoote, CATHARINA&apos;JÖHANNA DE LANGE, beviel heden zeer voorspoedig van een welgeschapen ZOON. .Amsterdam, 11 Jnnij 1867. N. TROMP. (14424) Voorspoedig bevallen van een welgeschapen ZOON, J. VAN BLIJENBURGH, geliefde Echtgenoote van 12 Junij 186?. A. BRUSSE. (14436) Bevallen van een ZOONU. C. BUSSING, Echtgenoot van B. KÖNIG. 12 Junij 1867. _ (14435) , Bevallen ,van een ZOON MARIA LATENSTEIN VAN VOORST— VAN VOORST. Eenige Kennisgeving. „Zaandam, 11 Jnnij 1867. (14376) Heden overleed tot mijne diepe droefheid mijn geliefd oudste Zoontje JOHAN ANTON, in den ouderdom van ruim vijf jaren. „Amsterdam, 8 Jnnij 1867. J. P. RUMLING. (14443) Te Antwerpen, ten Huize van deszelfs Broeder, overleed den 4den dezer de Wei-Edele Heer FRANCOIS JOSEPH LOOS, in den ouderdom van ruim 69 jaren. . Amsterdam, 9 Junij 1867. _^____ (14302) Onze waarde Zuster en Behuwdzuster Mcjufvrouw CORNELIA LOOGEN, Weduwe den Heer JAN CROES OUIJPERS, inleven rustend Waagdrager in het Withoedenveem, overleed heden tot onze diepe droefheid in den ouderdom van ruim 68 jaren. Amsterdam, I). F. SCHUBART. 9 Junij 1867. E. SCHU. AKT, (14423) LOOGEN. Onze hartelijke geliefde Zuster en Behuwdzuster JOHANNA BELL, overleed heden in den ouderdom van bijna 69 jaren. Allen, die haar van nabij in haar nuttig, werkzaam leven •en in al de volheid van hare zorgende liefde gekend hebben, kunnen beseffen hoe diep gevoelig deze zware slag ons treft. Amsterdam, 9 Junij 1867. E. BELL. (14437) Uit aller naam. Te Kissingen in Beijeren is op den eersten dezer overleden, in den ouderdom van 68 jaren, onze geliefde en geachte Behuwdbroeder en oom, de Wei-Edele Heer JOHs. VAN DEE CRAB, tot «lepe droefheid zijner betrekkingen en talrijke vrienden. Amsterdam, ( „ T .. ]R M. P. KETELAAR, Rotterdam, &lt;, lü Junl-&gt; lsb7- B. A. VAN DER CRAB, Üit aller naam. Eenige en Algemeene Kennisgeving. Wegens buitenlandsche betrekkingen is deze Kennisgeving tot lieden __ uitgesteld geworden. (14305) ijHeden ontsliep zeer zacht en kalm onze geliefde Dochter CATHARINA ALEIDA JACOBA, in. den ouderdom van 40 jaar en 6 maanaen. Met hare Broeders en Zusters betreuren wij haar verlies. Harlingen, 9 Junij 1867. F. VAN ESTA TJALLINGII. J. VAN ESTA TJALLINGII. -(14456) GREYDANUS. Heden overleed alhier tot diepe droefheid van mij, mijne Kinderen, Bpt&apos;rViain- velen nog te Jon?&apos;om k™ f ro°t verlies te beseffen, en alle hare Jttetóngcn, aan eene hevige ziekte van slechts 4 dagen, voorzien _•_. H- Sacramenten der Stervenden, mijne geliefde Echtgenoote CATHARINA MIDDELHOFF, iv den ouderdom van bijna 47 Jaren. J Bd ssum . 8 Junij 1867. M. MOHR. .NB. J)e rouw zal door mij alleen aangenomen worden. (14320) V .\r^en overleed mijn hartelijk geliefde Echtgonoot de Heer VICTOR AN REUTH, in den ouderdom van 41 jaren. Breda, 9 Junij 1867. Wed. V. J. A. P. VAN REUTH, . (144221 Geb. MEIJER. p Heden overleed tot onze diepe droefheid ons eenigst geliefd Kind MjARA MARIA ADRIANA JOHANNA FREDERICA, een jaar oud. Bergen-op-Zoom , L. C. F. DE BRUYN. 11 Junij 1867. J. M. F. DE BRUYN, __J 14458) QUANT. ovi &quot;j de vele bewiJzen van deelneming ontvangen zoowel bij het lil. 11Jlen van miino dierbare Echtgenoot, als bij dat van mijne geelde Schoondochter DE MONCHY, LEDEBOER, betuig ik ook laniens mijne Kinderen en Behuwdkinderen , mijnen hartelüken dank -Amsterdam, 12 Junij 1864. E. P. DE MONCHY. (J 4425)&apos; Voor de deelneming, ons betoond bij het overlijden van onze veel geheide Moeder, Mejufvrouw MARIA HEDDING, Wed. den Heer tl. Santbergen, betuigen wij onzen opregten dank. ..„„. . Uit aller naam, ■ _____________ H. D. SANTBERGEN. Voor de vele bewijzen van deelneming, bij het overlijden&quot;van mijnen geliefden Echtgenoot de Heer J. _. SALOMONS ondervonden, °etmg ik, ook namens mijne Kinderen, Behuwd- en Kleinkinderen, &quot;&quot;Jnen om&apos;egten dank. Arnhem, 12 Junij 1867. Wed. J. N. SALOMONS, 14439) MACHIELSE. vo_?0r de vele bewijzen van belangstelling bij hun huwelijk onder-13. _&apos; de Ondergeteekenden ook namens de wederzijdsche hunnen welmeenendcn dank. 7 H. J. E. KOOPMAN. * wolle, 12 Junij 1867. ■ B. A. KOOPMAN, ,^04438) CIERENBERG. Tr~- j= ■_-=■-&quot;•&quot; :===^——- -^-^=--==-»</p>
</text>
