<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE RAS-VEREEHIGING ONTVANGT GELREW a Deposito in Sommen van ƒ 100 en de Veelvouden van dien tot de volgende Rente: Met 1 dag opvragens 21/2 pCt. 11 10 dagen &apos; 3 ** Amsterdam, 12 Junij 1867. RE DIRECTIE. (14375) AMSTERDAMSCHE KANAAL-MAATSCHAPPIJ. Het Bestuur berigt, dat ten Kantore der Maatschappij, den loden Julij 1867 en volgende dagen, van des Morgens 10 tot des Namiddags 2 ure, zal worden voldaan de Halfjaarlijksche Uitkeering over de gestorte gelden, tegen intrekking van den behoorlijk ingevulden Coupon N°. 5 of afstempeling op de Voorloopige Bewijzen van Aandeel, bedragende over de Volgefourneerde iandeelen: ƒ 20.— per Aandeel van ƒ 1000.— n 10.— n « •» 500.— &apos; 2.— &quot; » 11 11 100.— Over de Aandeelen op welke 70 pCt. gestort is: ƒ 13.08 per Aandeel van ƒ 1000.— // 6.54 &quot; &quot; &quot; 11 500.— 11 1.31 * » 11 &apos; 100.— Amsterdam , Het Bestuur , 12 J u n ij 1867. .SÏTTA, President. (14454) P. II. BRUYN, adj. Secretaris. mnïllaTigareh. VEILING te Rotterdam op Vrijdag 21 Junij 1867, des voormiddags ten 11 ure, in het Notarishuis aan de Gelderschekade aldaar, van 300 mille MAWILLA SIGAREN. 2a. COB.TABOS 1883. Nadere informatien bij de Makelaars in Tabak en bij den Heer A. J. VAN OORDT, te Rotterdam. (14400) ~ïn het . i&apos;i^ïÏMMA^A.lilJM van €. J. M&amp;MEtm &amp; 5g©©M, &quot;¥ijgendam, alhier, wordC GEVRAAGD een Fatsoenlijk Jong&apos; Hensch. als BEDIENDE, met of zonder MOST en IMWOJMWG. mm Koninklijke Geoctroyeerde CHEMISCHE STOOHZU1VERMi« van BED VEDEREN . PAARDKNE3AAR . ETC. Door deze wijze van zuivering worden de oudste BEDVEDEREN van alle. kwade Stoffen, door ziekte veroorzaakt, zoo gezuiverd, dat zij de nieuwe gelijk worden. Breeder by Billetten omschreven en verkrijgbaar op Franco aanvragen gratis aan hot Kantoor N. Z. Achterburgwal bij de Lijnbaansteeg G 20. NB. De prijs 1 Bed is ƒ2.50, 1 Peluw ƒ0.60, 1 Kussen ƒ0.30, wasschen en bewasschen; tegen billijke prijzen zuiveren en opmaken van 1 Paardenharen Matras ƒ4. (14366) DE DIRECTIE. ~SRÖÖTE PARTIJ AFMAAK TB KÖÖPT Zoo goed als nieuwe Kozijnen, Ramen, Paneelen, Deuren, Easten Voorfronten van Bedsteden, Schot- en Vloerdeelen, Eiken-en Greenen Balken, Hardsteen, Zweedsche Steenen, enz., enz. Ruim 2000 kubieke ellen grove Steenpuin, alles op franco aanvrage bij GEBR. SCHOONENBÜRG of aan het voormalig Leprozenhui3, waar alles te bezigtigen is. Donderdags Publieke Verkoopin... (14164) Onder Handteekening van den Heer P. W. HAANEBRINK, te Utrecht, is bij «fl. L. BUSJIS, te Abcoude in de thans trekkende &lt;Wè Klasse der 283ste STAATS-LOTERIJ op N°. 8765 gevallen de Kapitale Prijs van f 25,000. (14457) 263sra STAATS-LOTERIJT~ Bij den Ondergeteekende is weder verkocht onder handteekening van de Heeren DE LEAÖ LAGUNA en MONK, de Kapitale Prijs van ƒ5000, op N°. 15281. D. H. VAN DAALEN, (14444) Oude Doelenstraat, K 504. Pmlem mem* JfPqïk&amp;vMëjh DONDERDAG 13 JUNIJ. AVO]!fll_M?OtfCffi2ItT EN GROOT VUURWERK met Bengaalsche Verlichting (vervaardigd door den Heer VAN DER BRUGH). Entree voor een Heer ƒ 1.50. (Een Coupon-Bewijs wordt a 50 Cents in betaling aangenomen.) v ii ii ééne Dame of een Kind 75 Cents in Geld. Leden met ééne Dame vrijen toegang. Iedere meerdere Dame of &quot;Kind 75 Cents in Geld. Aanvang van het Concert 7lk Ure. n n ii Vuurwerk 10 &apos;/ Bij ongunstig weder STRIJK-CONCERT IN DE GROOTE ZAAL. Entree 50 Cent. Aanvang 71/2 ure. Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. WOENSDAGS en VRIJDAGS REPETITIE ten 1 uur. (14363) .OÏbk Het Stoomschip ifeÉll|_i IVILLEM I vertrekt van AMSTERDAM naarHAM«»«_£_a__8 burg , VRIJDAG 14 JUNIJ 1867. De Goederen kunnen tot 3 Ure Namiddags aan boerd worden bezorgd; later dan voormelde tijdsbepaling worden zij niet overgenomen. (14421) DE DIRECTIE.</p>
</text>
