<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERT__IfTim Lees dit! Violoncello. Door bijzondere gelegenheid wordt voor/ 400 TE KOOP AANGEBODEN : Een zeldzaam voorkomende uitmuntende VIÖJLONCEL , waarvan de weergade in schoonheid van toon niet is aan te wijzen en waarvoor in der tijd ƒ 800 betaald is. Te bevragen met franco Brieven Botermarkt, IJ 507. (14381) &apos; In eene APOTHEEK hier ter stede verlaßgt men met 1 Aueustus als BEDIENDE INTERNE, een Fatsoenlijk JONG MENSCH&apos; P. G., vlug en accuraat kunnende Recepteren en van goede Getui_schritten voorzien. Adres met Franco Brieven onder Lett V W bri de Boekhandelaars LOMAN &amp; VERSTER, Kalverstraat hoVk Jong! Eoelensteeg. (1438 O) -_. — , 4 — — L. GIJSELMAN &amp; ZOON. en verdere Makelaars zallen. óp fiËngsdagl den ISden Junij 1869 m_m_&gt;^ en volgende dagen, ten overstaan van den Notaris G. VAN ZIJP, in het Lokaal uie _mm 9 te AMSTERDAM, terkoopen: Brochen, Oorbellen, Handringen en meerdere SIERADEN met heldere DIAMANTEN bezet, Heerenen Dames-Horologien in gouden kasten, Gouden Sieraden, Zilveren Etagère-Goedi, ZILVERWERK en Kostbaarheden, Plated, Galanterien en een Partijtje WIJN op flesschen. Tafel-Servies en Porceleinen, fljn Kristal- en Lakwerk, keurige Lijnwaden, Kleederen en echte Kant, best gevulde Bedden en Matrassen, eerste kwaliteit VLOERTAPIJTEN en Karpetten, Garnituren Rips en Damaste OVERGORDIJNEN , Zaal-, Dam- en Toiletspiegels, Lampen, Kamerkroonen, Lustres, eenige fraaije SCHILDERIJEN en Gravuren, Staande Horologien met speelwerk, PENDULES en ORNEMENT WERKEN, Piano-Fortes en PIANINO door L. BERNHARDT a Paris, Mahoniehouten Ledekanten, Garderobes Bonheur de Jours, Zaal-Buffetten en velerlei soorten Mahonie- en andere fljn houten MEUBELEN, Garnituren van Canapeün, Sopha&apos;s en Stoelen, Fantaisie-Stoelen en Voltaire*, Gladmangels, Linnenpersen en Waschbenoodigdheden, Kantoorgoederen, Brandwaarborgkasten, Haardbenoodigdheden, Koper, Tin en eenige Boeken; waarbij den Inboedel, nagelaten door wijlen Mevrouw C. €. WIJ AFBAIKT, Weduwe den WelfiCd. Meer __. PEE_ «S, alsmede eene Partij Gemaakte Dames Kleedingstukken en Manufacturen ; Vaartuigen, Vrachtkarren, Smidsblaasbalg, Aanbeeld en een Tabakswinkelopstand met toebehooren, waarvan de Catalogus heden verkrijgbaar is en de Goederen twee dagen te voren te^bezigtigen zijn. (14407) ~C_JTm_______ly-i. GIJSELMAN, N. SMIT en M. H. BOAS, Makelaars, zullen op ■ Biiigsdag 16 Julij 186? en volgende dagen, ten overstaan van de Notarissen H. OLDENBOOM en Mr. J. F. WEETHEIM, in het Lokaal t. Amsterdam, verkoopen : Eene belangrijke partij nieuwe GA&quot; LANTERIEWAIIEK, KRAMERIJEN, KINDERSPEELGOED, IJzeren TUINMEUBELEN, gemaakt 1,1 _ ERWERK, alsmede eenige LAKENS , BUCKSKINS . ZOMERSTOPPEN en MANUFACTUREN, waarvan de Notitie bij tijds verkrijgbaar is. (,14408)</p>
</text>
