<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>¥«2RIi€_REM: op Maandag 2den Pinksterdag, gaiinde van de Heerengracht bij de Romolensteeg tot aan de Bergstraat, deze door, tot in de R. C. Kerk de Toren: EENE GOUDEN DAMESBROCHE. De vinder wordt beleefd verzocht, dezelve terug te bezorgen bij den Boekhandelaar C. L. VAN LANGENHUYSEN, Singel hoek Benlinggtraat, zullende desverkiezende behoorlijk worden beloond. (14392) HED. RHIJN-SPÖÖRWËgT&quot; De Directie brengt ter kennis der DEELHEBBERS, dat de OVERSCHHIJVfiNGSREGISTERS der Maatschappij vanden __sten tot en met den 29sten Junij aanstaande znllen gesloten zö0, Utrecht, 8 Junij 1867. (14391) DE DSHECTIE. KWEEKSCHOOL VOOR BE ZEEVAART &apos; TE AMSTERDAM. COMMISSARISSEN van het Vaderlandsch Fonds ter aanmoediging van &apos;s Lands Zeedienst, zullen op Donderdag 27 .T.unrj 1867. des voormiddags ten 9 ure, in het Gebouw der Kweekschool vooi de Zeevaart te Amsterdam, en COMMISSARISSEN-CORRESPONDENTEN in de steden buiten Amsterdam drie dagen vroeger, vaceren tot het inschrijven van Jongelingen, die volgens de bestaande bepalingen wenschen mogten, op die Kweekschool hunne opleiding te ontvangen voor de Koopvaardij. (14388) Amsteedam, J. J. TEDING VAN BERKHOUT, 11 Junij 1867. Commissaris-Secretaris. Aan de BOEK- EN HANDELSDRUKKERIJ van MMë___E_% &amp; C _, Nieuwe.cijds Achterburgwal, G 298, kunnen dadelijk tegen goed loon en vast werk geplaatst.worden een paar BEKWAME en VI.UGGE LETTERZETTERS, benevens JONGMAATJES. Men vervoege zich in persoon aan genoemd adres. (14387)_^ . &apos;2 a 3 HiEEAIjIJKREaT kunnen op eene uitgebreide SIGAREN-FABRIEK te Amsterdam GEPLAATST worden. Ouders of Voogden voor hunne Kinderen of Pupijlen hierop reflecterende, worden verzocht zich franco te adresseren onder lett. A._S.,_Bureau Handelsblad. (14389)^. cTa § TIMMIRLÏEIIEI., Werk begeerende, verzoegen zich ïn persoon of met franco brieven bij G. VAN DER STARRE, Aannemer te Sloten, Neord-Holland. of aan de nieuw in aanbouw zijnde kerk der Doopsgezinden te Aalsmeer ; alsmedo ondeï hetzelfde adres een SCHILDERS* K NEC HT. (14358;\___ In de Westewagenstraat te Rotterdam biedt men , door Liquidatie , ter overneming aan den OPSTAL een.r SIGAREN- cD TABAKSAFFAIRE; het Huis daarbij direct TE HUUK. Ad**8 met franco brieven, onder lett. H., bij den Boekhandelaar K. LOOp» te Rotterdam. LWORDT GEVRAAGD, tegen Augustus a. s., eene KINDERMEID of KINDERJU** ÏKUBW, om teven 3 over het Linnen en de Wasch te gaan, *»&quot; leen zij die voorzien zijn van goede getuigschriften zullen in aan&apos; merking komen. Brieven franco onder lett. A. B. C, in den Boekwinkel van de Wed. J.C. SPIJKER Az., Reguliersplein, X 359. (1439 . Met I Augustus verlangt men tegen hoog loon eene bekwame KEUKENMEID, die goed kan koken en wat huiswerk verrigte?&apos; van goede getuigschriften voorzien. Adres franco onder lett. O- N»&gt; bij den Kantoor-Boekhandelaar H. G. KOSTER HGz., Nieuwend.» . 1, te Amsterdam. . (14399) AO-ÈraVRRSf&quot;-&quot;^* JEVRAAGD door een Dnitscher van meer dan middelbaren loef* ,ijd, te Keulen wonende; bekend met de Fransche en Engelsche alen. Brieven franco, onder lett. R., aan den Boekh. J. GREVE. » Janzenmarkt, te Utrecht. (14397) In eene TABAKS- en KRUIDENIERS-AFFAIRE wordt &apos;erlangd een BEDIENDE, P. G., Kerven en Sorteren, enz. kun!;g, tegen genot van Kost, Inwoning en Salaris. Refleoterenden .dresseren zich met franco brieven, onder lett. A., bij den Boek&apos; landelaar C. F. STEMLER, hoek Haarlemmerdijk en Singel, ie Lmsterdam. (14378)___^ De Notaris DE KRUYFF, te Voorst, zal den lsten en l6den ulij 1867, telkens om 11 uur, in het Wapen van Gelderland aldaa&quot;» reilen en Verkoopen: A. Een voor weinige jaren nieuw gebouwd, goed onderhouden lEERENHUIS, bevattende 5 Beneden- en 1 Bovenkamer, mees» Hen behangen en geplafonneerd, voorts Meidenkamer, ruime Kenen, Waschhnis, Kelder, Zolders, Koetshuis, Stalling en fraaM &apos;vin, met velerlei heesters en fijne vruchtboomen beplant, gr°J irca 42 r. Aangenaam gelegen in het dorp Voorst aan den straat&apos; reg van Zutphen naar Apeldoorn en Deventer. — Dagelijks te P«&quot; igtigen, mits vooraf belet vragende. Te aanvaarden 1 Augustus . k. Inmiddels uit de Hand te Koop. B. Een WOONHUIS met Achterhuis, Stalling en Schuur &gt; iet Tuin, Boomgaard en Bouwland, groot circa 1 bunder, door gn£: ige ligging in het dorp Voorst aan den straatweg zeer geschil&quot; it uitoefening van eenig bedrijf of affaire. C. Een WEILAND, het Meerland, gelegen nabij het dorp en m straatweg, groot 2 b. 34 r. 50 el. _ ____ D. Een AKKERMAALSCHBOSCH met BOUWLAND* i Borne, gelegen onder Voorst, groot 4 b. 25 r. 20 eL . Alles breeder bij billetten omschreven, inf. bij gen. Notaris te mrst. Brieven franco. (14374)</p>
</text>
