<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 16 Julij.</title>
	<p>-_nn«i r &lt;&gt; «.r.f&gt;&apos;&quot;t;i3 »b r.y-..--: •■ I nsfiio* l iu •■■•&apos;■■ ■• &apos; ■ •■• ■•&gt; goedgevonden, op hun verzoek, op pensioen te stellen den vicê admiraal&quot;, A. A., de ,Vries,, dendirigerenden officier, van gezondheid 2d« M/w/tl.&apos; Vermeulen &quot;e&apos;ii deu inspecteur van administratie J. S. Spanjaard; i&apos;nt! te bevorderen.toï vice-admiraal den schout-bij-uacht G. C. C. Pels Rijcken; lö&apos;t, zee&apos; den luit. Ier, zee l!te kl. J. J. Boelen; lot luit. t&apos;c&apos;r zee 1»&quot; kl. den luit!&apos;ter zee 2d« kl. J. «au Burg; lot luit. ter zee 2d« kYdén&apos;adeïborst 1»&apos;« kl. W. G.&apos;vau&apos; Nes&apos;; &apos;tot kapitein administrateur van kleeding, bij ,het corps mariniers den l«j™ luit. administrateur van kleeding. W! H. de .Lozaiine; , tot l5J«n,luit.-kwartiermeester bij voorschreven corps den 2 *&quot; ïiiit.-kwariiermcesier J. Allot- totdirigerenden officier, van gezondheid 2d,e&apos;k|.|&apos;den officier, «an gezondheid l5,«kl. A. 11. Neyssel; tot inspecteurs&apos;van administratie de officieren van administratie l8,e kl. C. J. M. Koopman,en,,A. C. . Ruighari;. lot, officieren van administratie l8Ie kl., die der 2d? kl. J. C..L. K! van Weiy en J. A. Waldeck; lot officieren van admi: iiis&apos;tralie 2d« kl.&apos;, &apos;die,&apos;der 3de kl. J. G. Bebelaar en G..D. van Werdt, en tot&apos;adjunct-administrateurs, de scheepsklerken B. Janse en P. Gallas. ,,De voornoemde inspecteur «an administratie C. J. M. Koopman is, op zijn verzoek, tevens op pensioen gesteld. ;,,.■. •; ■-; , . h ï &apos;• lie* l ■&apos;—&apos; Z. M. heeft/ &apos;op zijn Verzoek,,eervol ontslag uit de militaire dienst verleend aan den l8;™, luit. W.&apos; F. baron Snouckaert van Schauburg, van&apos; hel 2d&lt;Yég! huzaren, en bij het,4d« reg. huzaren tol 1*» luit. benoemd den 2den Itiit.H., VV. .1. E. Taets .vaiiAmerongen, van het corps. De ls,e luit. G.&apos;l hel 2de reg. infanterie, is op non-activileit gesteld. &apos;—&quot;Door, Z.&apos;M. zijn.t&apos;oLofficierYin gezondheid der 3d« kl. bij de zeemagt bénn&apos;emdde&apos;kwcek&apos;eliu&apos;ge&apos;n bij &apos;s rijks kweekschool voor militaire geneeskundigen W.Scliut&apos;teV F., M.&apos;Cowan ,.W.&apos; T. Clous, M.Sleensma, A. I&apos;ieters, VV. Schoóndermark , j!, Messemakcrj J. A. G. Hulst en G. P..J. Thenniss&apos;eh; éii&apos; bij hét personeel vau de geneeskundige dienst der landmagt benoemd lot officier, van gezondheid 3d&apos; kl. de kweekelingen bij &apos;s rijks kweekschool&apos; «oor militaire geneeskundigen K. Hennes, N. lUitgers, E. Edema&apos;. ü. Mestinsh, L. L. Plantcnga, VV. P. Ruyscli, L. J. Weydnng, r.Piekemaén J. M..W. van Dusseldorp. ,,, , ; &apos;., — In de ziltingvan de provinciale staten van Dingsdag is&apos;nog, besloten tot afwjjiende&apos;beschikking op een adres van J. II. Maronier c.&apos;s., te Leydeii, houdende «erzoek om een provinciaal subsidié voor eene daar opgerigte bewaarschool, iu .verband met eene kweekschool voor bcwaarschoolhouderessèn én kinderjufvrouwen., Eenige leden spraken, bij de behandeling va&apos;n&apos;dit onderwerp&apos;,-&quot;&apos;»óór hei verleenen van hel subsidie wegens de behoefte, die.er bestaat.aan gezegde kweekschool voor bew&apos;aarscliool-onderwijzeressen. Andere leden&apos;stelden1 het beginsel op &apos;den voorgrond , dat aan geene bijzondere&apos;bewaarschool,&apos; zooals het.hier gold , provinciaal&apos;subsidie mag&apos;verleend worden!, waarop&apos; door eén der leden werd geantwoord, dat zoodanig subsidie&apos;toch&apos; óók! wel wordt&apos; gegeven aan de inngtiiig voor doofsiommen-onderwijs&apos;Ve&apos;RÓttérdatn én aaii de muziekschool en de&apos;idioleiischool le sGravenriagé; die ioch ook als bijzondere inrigiingeu konden beschouwd worden, ilei&apos;besluit lot afwijzing van het verzoek werd zonder hoofdelijke stemming genomen,&apos;nadat&apos;mei 51 tegen 20 &apos;stemmen verworpen was hel voorstel van een der leden,&apos;om aan adressanten&apos;ie kennen ie geven, dat, wanneer zij een subsidie&apos;&apos;weiischtéii ie vragen voor eene vorm- of kweekschool voor gemengd onderwijs, die algemeen toegankelijk zou worden gesteld, dat,verzoek.in nadere overweging zou kunnen genomen worden. &quot;In de; zitting der&apos; staten «an gisteren zijn de conclnsiën der rapporten van, onderscheidene commissien behandeld, o. a. de conclusie van het rapport der commissie, in wier handen was gesteld het prae advies van ged. staten,&quot;; om eene ondersteuning van ƒ 500 toe te staan aan de scherpschuttérs-vércèiiiïiiig &apos;en deu&apos; wécrbaaiheidsboud, bij gelegenheid «an den algeniecnen wedstrijd. l)ie&apos;concliiVie strelue om ongutis&apos;ig over het gedane vYzói&apos;k te&apos; beschikken&apos;, daar ile landsverdediging geene provinciale, maar eene rijkszaak is. &apos; Deze conclusi ■, bestreden door de hh. Mock, van Wassenaer, Catwyck, en Léon, &apos;werd aangenomen met .28 tegen 25 stemmen. D&apos;-1 beide&apos; besroóiingen l&apos;.voo zoover i ei &apos;rijksbestuur belieft, en 2° enkel p&apos;rovinciaieèii hiiishóndeiijke inkomsten &apos;eii&apos; uitgaven , zijn na eenige discussie iii&apos;iV&apos;alïemVeiie&apos;stemmei) aangenomen&apos;, de eerste tot eén bedrag van ƒ74980 en de tweede tot een bedrag van ƒ506,576 89i in ontvang en uitgaaf Daarna heeft de voorzitter de zomervergadering in naam des konings gesloten — Eergisteren hebben op de markt een paar onbekende jongens eet* dame, die in eene dunne slof gekleed was, achtervolgd, eenige luciTers achter haar aangestoken en die in hare kleederen geworpen, welke ineen oogenblik op verscheidene plaatsen in brand stonden./; Door eenige omsian. ders, die de tegenwoordigheid van geest hadden,&apos;om, daar er&apos;gecn water in de nabijheid was, eene aan een kraampje staande kan mei koude kodij over de brandende kleederen uit te storten en verder met de handen je kleederen uit le dooven, werd waarschijnlijk een groot onheil voorkomen, De jongens hebben zich uit de voeten gemaakt.</p>
</text>
