<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GESCHIEDKUNDIGE WERKEN OP MUZIEKAAL GEBIED.</title>
	<p>(Vervolg en slot van onze jongste Zondags-Editie). Nopens de instrumentale muziek ontleen ik het volgende aan het verhaal van eene plegtigheid, welke op goeden .rijdag in het oratorium van den H. Marcel plaats had. Het instrumentale gedeelte is zamengesteld uit een orgel, een groot clavecimbaal, een lier, twee of drie violen en twee of drie theorbes (groote luiten.) Nu eens speelde een viool alleen met het orgel en een andere volgde; dan weder speelden zij alle drie te gelijk verschillende partijen en daarna hervatteden al de instrumenten het thema. Nu eens maakte eene groote luit duizende variatien op tien of twaalf noten, elke noot van vijf of zes maten; en dan weder geschiedde dit door eene andere, hoewel met geheel nieuwe variatien. //Ik herinner mij, dat een viool een zuiveren, chromatischen loop maakte en hoewel dit mijn gehoor aanvankelijk onaangenaam aandeed, gewende ik langzamerhand daaraan en vond er zelfs later veel smaak in. Maar vooral de groote Frescobaldi maakte honderde variatien op zijn clavecimbaal, terwijl het orgel steeds voortspeelde.&quot; Naar men ziet, handelden de virtuozen in de kerk, zoo als later de zangers in den schouwburg. Opmerkelijk is het, dat de Italianen destijds de instrumentale muziek verreverkozen boven de vocale. Zie hier eindelijk een staaltje van het succes, hetwelk Mangars te Rome behaalde. //Men had mij verhaald&quot; zegt hij,//dat men bekennen moest, dat ik zeer goed solo speelde en dat men nooit zoo veel vaardigheid op de viola had gezien; maar men betwijfelde of ik, als Franschman, in staat zou zijn, onvoorbereid over een onderwerp te handelen en dit te varieëren. //Dit werd mij medegedeeld den avond vóór bet feest van den H. Lodewijk, in de Fransche kerk, onder het aanhooren van eene uitmuntende muziek, welke aldaar werd gegeven. Opgewekt door dien heiligen naam van Lodewijk, door mijn verlangen om de eer mijner natie te handhaven en door de tegenwoordigheid van drie-en-twintig kardinalen, welke in de kerk aanwezig waren, beklom ik den volgenden dag eene tribune, alwaar mijne verschijning met toejuichingen werd begroet. Men gaf mij ter bespeling vijftien of twintig noten, met begeleiding van een klem orgel, na het derde Kyrie eleison, en ik Behandelde mijn onderwerp met zoo veel vuur en bragt er zoo vele variatien in, dat men algemeen zeer te vreden was en men mij, van wege de kardinalen, verzocht nog eens te spelen na den «Agnvs Dei&quot; De Paus zelf deed Maugars gedurende twee aren voor hem spelen en zwaaide hem den hoogsten lof toe. Het kan niet ontkend worden, er werd misbruik gemaakt van de virtuositeit; de kerken waren in schouwburgzalen herschapen; maar indien men bedenkt, dat ongeveer anderhalve eeuw later, toen er sprake was van de opvoering te Florence van Mozart&apos;s Don Juan, de muzikanten verklaarden , dat de partitie niet was uit te voeren; indien men leest hetgeen Mendelssohn in zijne Brieven verhaalt van den toestand der muziek te Rome; indien men zich herinnert , dat op de wereld-tentoonstelling van 1867 de Pauselijke Staten niet hebben geschitterd, dan mag men vragen: aan wie de schuld van dit verval ? Toch niet aan Garibaldi! De Heer Thoinan heeft ook eene uitmuntende geschiedenis geleverd van de Origines de la Chapelle-musique des rois de France, (een deel in 12°., Parijs 1864, bij Claudin), en welke slechts één gebrek heeft, namelijk dat zij ophoudt bq de regering van Frans I. //Van dit tijdstip af,&quot; zegt de schrijver, //worden de documenten talrijker en ook naauwkeuriger.&quot; Hij belooft evenwel zijn werk voort te zetten en deze belofte zal den belangstellenden zeker bijzonder welkom zijn, want het werkje, door Castil-Blaze over dit ontwerp uitgegeven, is van slechts weinig waarde. i)enaam van kapel, aan het koninklijk oratorium gegeven, dagteekent vermoedelijk van het laatst der zevende eeuw. en de speciale inrigting van deze kapel in werkelijkheid eerst van de regering van Pipyn den Korte. De verhalen van onze Oude kroniekschrijvers laten evenwel geen twijfel over nopens de zorg, door onze eerste Christen-koningen aan het kerkgezang besteed, en ten opzigte van den smaak van eénigen hunner voor dit gedeelte der kerkelijke dienst moet men opklimmen tot Hlodwig. Daarbij behoort in aanmerking te worden genomen, dat deze koning een groot minnaar van de muziek schijnt te zijn geweest vóór zijne bekeering tot het Christendom. Bij alle Fransche koningen is steeds eene levendige belangstelling op te merken voor de muziek hunner kapel, en het werk van den Heer Thoinan bevat dienaangaande zeer wetenswaardige bijzonderheden. Voorts heeft de Heer Thoinan in 1864 bij Claudin (Parijs) eene brochure uitgegeven, ten titel voerende: Déploration de Guillaume Cretin sur le Pépas de Jean Okeghem, muziekant, eerste kapellaan van den Koning van Frankrijk en thesaurier van St. Martin de Tours, voorafgegaan door eene biographische en critische inleiding. Het woord cretin beteekende m de oude Fransche taal: een kleine mand; waaruit men mag afleiden dat de eerste man, die dezen naam droeg, niet dommer was dan een ander, evenmin als de dichter, schrijver van de Déploration. Jean Okeghem was een beroemd Vlaamsch toonkunstenaar uit de vijftiende eeuw. Onder den titel: Déploration gaven de dichters van de vijftiende en zestiende eeuw kleine levensbeschrijvingen van afgestorvenen, waarin hulde werd gebragt aan de beroemde mannen van hunnen tijd. Deze gedichten zijn over het algemeen zeer merkwaardig, omdat zij vele bijzonderheden bevatten nopens het leven van hen, ter wier eere zij zijn vervaardigd- De déploration van Jean Okeghem mag veilig eene der merkwaardigste worden genoemd -, zij is stellig de langste, die geschreven is, want zij bevat meer dan vierhonderd verzen. Het gedicht van Cretin is buitendien niet het eenige, hetwelk ter gedachtenis van den beroemden kunstenaar het licht heeft gezien; de Heer Thoinan noemt er nog twee andere, op muziek gebragt, het eene door Josquin Desprez, het andere door Lupi, Nederlandsch kunstenaar. Ik \oeg er bij een derde in latijnsche verzen, van Erasmus, te vinden m de Musique aux Pays-Bas avant le dixneuvième siècle, door den Heer van der Straaten (Brussel, bij Muquardt, 1867, m B°. deel I, Pag. 101). .at In eene brochure, getiteld: Antoine de Cousu en de zonderlinge lotgevallen van zijn zeldzaam werk la Musique universelle (in 12°., Parijs 1866, bij Clauim) treedt de Heer Thoinan in biographische bijzonderheden en geeft de inderdaad zeer zonderlinge geschiedenis van een boek, waarvan drie exemplaren zonden moeten bestaan: het eene in de keizerlijke bibliotheek, het tweede bij den Heer Fétis, het derde ontdekt door Nisard, me i weet niet waar-, werkelijk echter bestaan er slechts t vee, daar het deel van de keizerlpe bibliotheek zoek is geraakt, In afwachting dat men ons volkomen inliohte nopens de werkelijke waarde van dit fabelachtige boek, gedagteekend uit de eerste helft van de zeventiende eeuw, zal ik alleen doen opmerken, dat het stjslème royal van Antoine de Cousu (zie pag. 13 van de brochure des Heeren Thoinan), inderdaad niets anders is dan het systeem van Zarlin. Eindelijk bevatten de Curiosités musicales et autres, gevonden in de werken van Michel Coyssard, brochure in 12°. Parijs 1866, bij Claudin) verschillende belangwekkende inlichtingen nopens de geschiedenis der muziek en zelfs der staatkunde, bijv. een brief van Louis d&apos;Orléans, een der meest heethoofdige aanhangers van de Ligue.</p>
</text>
