<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 29 Febr. Men heeft de volgende bijzonderheden vernomen, betreffende de revolutie, welke in Japan is uitgebarsten, ter gelegenheid van de opening der nieuwe havens voor het verkeer met vreemdelingen. De jongeMikado is gevangen eenomen door drie van de voornaamste prinsen. De voormalige Sjogoen heeft zich met de vlugt binnen Osaka gered en zich gesteld onder de bescherming der Europesche magten; de gezanten hebben echter verklaard, dat zij zich in de binnenlandsche aangelegenheden niet willen mengen. In de nabijheid van Jeddo heeft een moorddadig gevecht plaats gehad tusschen de troepen van den Sjogoen en die van prins Satsuma; het paleis van laatstgenoemde te Jeddo is bij die gelegenheid door de vlammen vernield. PARIJS, 29 Febr. De Patrie zegt in strijd met een te Parijs verspreid gerucht te kunnen verzekeren, dat Prins Napoleon met geene zending is belast. Hij zal eenige dagen te Stnttgart vertoeven, daar hij met het koninlnk gezin is verwart. Het oproepen der verlofgangers van de keizerlijke garde tegen 31 Maart e. k., is geen gevolg van buitengewone omstandigheden. maar geschiedt ingevolge het reglement en heeft jaarlijks plaats. BRUSSEL, 29 Febr. Uit Berlijn wordt aan delndépendance gemeld, dat van het bezoek van Prins Napoleon geenszins aan de regering is k__iis gegeven. De prins zal incognito komen en in een hotel snjn intrek nemen. J^p&apos;Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen. NEW-TORK, 29 Febr. (Slotkoersen). Goud agio 41 s/s 6 pCt. Amerika 1882 110; Dito 1885 108% 10/40ers Oblig. 104. Hlinois 139; Erie-Spoorweg 675/« Wissel op Londen in goud 1093/4; Katoen 23. Petroleum Standard white te New-York 26, KONSTANTINOPEL, 29 Febr. De groot-vizier is bier teruggekeerd en door den Sultan ten gehoore ontvangen. WEENEN, 29 Febr. De begrootings-commissie van den Cisleithaanschen Rijksraad heeft de aangevraagde gelden voor het vermaken van geweren toegestaan, en tevens goedgevonden, dat 250,000 nieuwe achterladers aangeschaft zullen worden. &quot;WEENEN, 29 Febr. De delegatie van den rijksraad heeft het voorstel der commissie aangenomen om_ voor het leger 76 millioen toe te staan, en ook de resolutien goedgekeurd over de reorganisatie van het leger en de administratie, nos voor de indiening van de suppletoire begrooting, alsmede die tot opheffing van de militaire regtspleging. De commissie der Hongaarsche delegatie heeft de dotatie van den gezant te Rome goedgekeurd. De Heer v. Beust verklaarde dat de regering zich onledig hield met de reorganisatie der consulaten. De Oesterr. Corr. meldt dat ritmeester Kodolitich-Kowetter en ac kapitein Kielmansegge gemagtigd ziin om aan de fpeditie in Abyssinië deel te nemen. BERLIJ-, 29 Febr. Half-of„ciëel wordt gemeld, dat de regering voornemens is, tot verbetering van het grondcrediet, gewigtige voorstellen te doen aan het zoogenaamde Landesökonomie-eollegmm, en o. a. ook het advk. van dat collegie in te winnen omtrent de vraag, of het oprigten *an eene Centrale Hypotheekbank, met agentschappen in alle provinciën, onder de leiding van den Staat (naar de analogie der bestaande Pruissische bank), zou verdienen aangemerkt te worden als eene nuttiger instelling dan het thans in iwang zijnde stelsel van provinciale pandbrieven. — De ber&amp;sd»laelngen van het Tolparlement zullen waarschijnlijk drie weken duren. De generaal von Roon wordt reeds in het aanstaande voorjaar van zijne Italiaansche reis terugverwacht. Men houdt het er voor,&apos; dat hij in genoegzame mate hersteld is om zijne betrekking weder 13 kunnen aanvaarden.</p>
	<p>NIZZA, 29 Febr. Koning Lodewijk 1 van Beijeren is heden voormiddag ten 8 ure 35 min. overleden. (Geboren 25 Aug. 1786, volgde hij zijn vader Koning Maximiliaan I den 13den Oct. 1825 op en deed, bij patent van 20 Maart 1848, afstand van den troon, te gunste van zijn zoon, den kroonprins Maximilaan Joseph (overleden 10 Maart 1864); hij was gehuwd met koningin Therese Charlotte Louise Frederique Amalie, dochter van wijlen hertog Friedrich van Saksen-Altenburg (overleden 26 Oct. 1854). MADRID, 29 Febr. De minister van financiën heeft aan de commissie van het budget de aanstaande indiening aangekondigd van een wetsontwerp om de Spaansche maatschappijen te hulp te komen. Men verzekert dat de Heer Barzanallana in den Senaat ophelderingen zal geven omtrent zijne aftreding als minister van financiën. De Heer Perez Molina heeft in de kamer van afgevaardigden eene interpellatie aangekondigd, over de politieke beteekenis van het nieuwe ministerie.</p>
	<p>LISSABON, 29 Febr. Ds Tasmanian heeft berigten uit Rio Janeiro aangebragt, loopende tot 8 dezer. Wissel op Londen 15; dito op Parijs 635; koffij, good first 8300 a 8600 rs.; verschepingen 89,342 b., waarvan naar het Kanaal 12.951 b., naar het noorden van Europa 23,767 b., naar de Middell. Zee 4941 b.; Verkoopen 158,150 b.; voorraad 35,000 b.; vrachten 35 a3O s.</p>
	<p>BAHIA, 13 Febr. Wissel Londen 16V.; suiker wit 3500 a 3800 rs., bruin 2950 a 3100 rs.; Katoen 7200 a 8200 rs. FERNAMBUCK, 15 Febr. Wissel op Londen 16%; suiker, wit 4500 a 4700 rs., bruiu 3100 rs.</p>
	<p>LONDEN, 1 Maart. De Heer G. Scater-Booth, lid van het parlement en een dor secretarissen van de poor-lawboardis tot opvolger benoemd van den Heer Hunt, als secretaris van financiën.</p>
	<p>Het West-Indische mailstoomschip Atrato is te Plymouth aangekomen en heeft 811,139 doll. aangebragt. Op St. Thomas blijven de aardbevingen voortduren; er zijn ook gevallen van cholera en gele koorts voorgekomen. De gezant van Amerika in Peru heeft gedreigd het bestuur van Canseco niet te erkennen.</p>
	<p>Het schip heeft den Bsten Febr. de Nederlandsche schoener Albatros gepraald. PARIJS , 1 Maart. De Monitcur deelt het postverdrag mede den 22sten Jan. j.1., tusschen Frankrijk en Nederland gesloten. FLORENCE, 1 Maart. Het rapport der commissie voor de belasting op het gemaal is openbaar gemaakt. De belasting zal bedragen 2 fres. per centenaar voor meel, tarwe en rijst, 1 fr. voor do andere graansoorten. Dezelfde producten van het buitenland afkomstig, zullen aan de belasting, maar aan geene regten meer zijn onderworpen. Bij den invoer van genoemde producten zal de belasting worden terugbetaald m-1 aftrek van 10 pCt. Art. 23 zegt, dat dit ontwerp den lsten Jan. 1863 zal in werking treden en dat op dien dag de bepalingen van art. 5 van het besluit van Junij 1863 ook van toepassing zullen zijn op de renten van staatsschol lbrieven. Op die &quot;wijze zal de belasting op de roerende eigendommen worden geïnd, door middel van eene inhouding bij de betaling der intresten door de schatkist gedaan zoowel binnen als buitenlands.</p>
</text>
