<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getrouwd! OTfTKEÏJN ASsïërDAm, C. TH. ENOERtN(IH, 26 November 1863. 129616) Getrottwdi &apos;.&apos; f. J. DEGENS, Weduwnaar van C. F. Eijsing, van Amsterdam EN F. M. J. VAN KAKEEKEN, van Breda. Breda , 26 November 1868. _^ (%575). Voorspoedig boy tfflfi eérte welgeschapene DOCH TER HENDRIKA SOMIA KEÜtENBRINK, geliefde Echtgenote vkn , S. D. DE RUIJO.. . AmstSrdA.m, Ï5 Nbvèmßei- l#Bt (29615) &quot;Voorspoedig bevallen van eene DOCHTER M. M. P. M. MELLINK, geliefde Echtgenoote van Dr. S. R. J. VAN SCHEVICHAVEN. Amsterdam, 25 November 1868. (29631) Voorspoedig bevallen van eea OHMSTEDE. AijÜMAAR-, Nü&apos;vcmoeï&apos;JSßS^ (29436) Hédêh bvel&apos;ieed plotsoling tot diepe droefheid van mij en mijne kinderen in den ouderdom van ruim 75 jaren, mijn geliefde Echtgenoot HENRI FEDI, na eene gelukkige Echt&apos; vereeniging van circa 54 jaren. Amsterdam, M. f&apos;EDI. 22 November 1868. VAN HA AREN. _ (29632) Eenige Kennisgeving, Heden ovefleed mijn geliefde faAölt JACOB tLOOS,gepensioneerd B&apos;tedeigk Ambtenaar, in den ouderdom van 72 jarê&apos;üi AaSïERDAM, 23 November 1868. W. C. KLOOS. Eenige Kennisgeving. (29629) Heden overleed onze geachte Vader en Behuwd-Vader, de Heer JOHAN DAVID PRIOR, in den gezegenden ouderdom van 83 jaren. Met blijdschap staren wij deil overledetio na, naar die gewesten, in &apos;dewelke Christus plaats, heeft bereid voor allen, die hem alhier in on verderfelijkheid lief gehad hebben. . _ .... AmstërßaM, f. D. PRIOR Jr. 23 November 18ÖS. .T. C. PRIOR, Geb. STOLLE. (2963Ü) F. HAM. Overleden JOSEPHUS HERMANUS IGNATIUS IÏAVERKOTTE, in den ouderdom van bijna 34 jaren.. Wed. J. H. L HAVERKOTÏE, Geb. DE NEFF. . Amsterdam , 24 November 1868. (29654) &quot;lieden overleecT na een. langdurig.doch geduldig lijden in den ouderdom van jnljm 75 jaren mijne hartelijk geliefde ¦ttSSS™*0 SÜSAJN^T^MEIJER. 24 November 1868. , „ (29633) Strekkende deze tot eenige en algemeene Kennisgeving zoowel binnen als buiten &amp;t slad. D 0 Beer en Mevrouw A. J. HAAGES betuigen bij deze hunnen welgemeenden dank, voor do vele bewijzen van deelneming &quot; ondervouden bij de ziekte en het overlijden van hunnen&apos;waarden Vader en Behuwdvader, den Wei-Edel Gestrengen Heer J. HOFLAND, in leven gepensioneerd Kapitein. Amsterdam. 27 November 1868. (29595) Voor de vele bewijzen van deelneming ondervonden, gedurende de ziekte en na het overladen van haren Echtgenoot, betuigt de ondergeteekende ook namens hare Kinderen en Schoonmoeder hartelijk dank. 26 November 1888. Wed. J. L. BRUSS. (29605) SCHLÖSSER; Voor de menigvuldige blijken van belangstelling ondervonden , bij het överfijdon van onEen geachten Vader en Behuwdvader den Heer&apos; G. A. SCHRIKKER, betuigen wij onzen hartelijken dank. 26 November 1868. Uit aller Naam, (29628) J. A. SCHRIKKER, _A 1 degenen, die iets to vorderen hebben van, verschuldigd zjjn aan, of goederen of waarden onder zich berustende hebben, behoorende tot de nalatenschappen vau wijlen de echtelieden den Heer ARON DE VRIES en Mejufvrouw ALETTA VAN MESSEL, beide in leven Renteniers, vroeger gewoond hebbende te Amsterdam, laatstelijk te &apos;s Gravenhage, en aldaar respectievelijk overleden dén 12den Augustus en den 2lsten October 1868, gelieven daarvan opgave|, betaling of afgifte te doen vóór of uiterlijk op den loden December e. k. ten kantore van den Heer Notaris J. E. ANDRIES, Gedempte Burgwal, N°. 26 of ten huize van den Hier D. DE JONG, 2de Wagenstraat, N°. 58 te sGravenhage. (29515)</p>
</text>
