<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Dingsdag 24 November.</title>
	<p>De Patrie meent te kunnen verzekeren, dat de staatsbegrooting voor 1870 in de vorige week aan clen staatsraad tot onderzoek is gezonden, en dat zij zeer weinig verschilt van die, welke inden loop van dit jaar door de Wetgevende Kamers is aangenomen. \ oor de marine zal, naar verzekerd wordt, nagenoeg 163 millioen worden aangevraagd, namelijk iets meer dan voor 1869 is bewilligd; deze geringe vermeerdering is een gevolg van het besluit om de soldij der zeelieden trapsgewijze eenigzins te verhoogen. — Vrijdag jl.&apos;heeft de -Académie des lnscriptions et Belles Lettres te Parijs, onder voorzitterschap van den Heer Leon Renier, hare jaarlijksche algemeene vergadering gehouden. Onder de uitgereikte prijzen behooren een van 2000 fr. aan den Heer Albert Dumont, te Athene, voor eene studie over de lijkraalen, die men op de antieke zuilen vindt afgebeeld; de lste prijs-Gobert, aan den .Heer Leon Gautior, voor zijne Epopées framjaises-, een ir ijs in de Penningkunde, ingesteld door den Heer AUki de Höuteroche, aan den Heer de Promis, conservateur der gedenkpenningen te Tui-yn. Dooiden secretaris der Academie, den Heer Guigniaut, is eone lofrede uitgesproken op het in December 1867 *»Eome, in militaire dienst van den Paus, overleden lid, den hertog de Luynes. — De Hoer Folicien Mallevillle, een der meest bekende Fransche tooneeldichters, is heden te Bougival (bij Parijs) overleden.</p>
	<p>— Naar aanleiding van het vonnis der regtbank te Clermont-Ferrand, waarbij de lndèpendant du centre van regtsyervolging is ontslagen wegens het openbaar maken van inscbnjvingslijsten voor het monument-Éaudin, wordt verzekerd dat de Heer Rouher van zijn invloed in die stad heeft gebruik gemaakt om dien uitslag to verkrijgen, eensdeels om zijn collega voor binnenlandsche zaken, den Heer Pinard, eene nederlaag te bereiden, anderdeels omdat hij overtuigd is -van het vorkeerde van den weg, door laatstgenoemden minister en diens ambtgenoot voor justitie met opzigt tot de drukpers betreden. Intusschen heeft het openbaar ministerie appèl aangeteekend van het vonnis der genoemde regtbank en is in eenen gisteren te Compiègne gehouden ministerraad besloten, om haast te maken met de vervolging tegen den Temps, het Journal de Paris, de Avcnir National en eenige andere Parijssche dagbladen. De gérants dier bladen zijn gistoren gedagvaard, om aanstaanden Vrijdag voor de zesde kamer der regtbank te verschijnen.. — De Italiaansche minister van financiën heeft dezer dagen de besturen dor spaarbanken in het rijk uitgenoodigd-, om het geldswaardig papier, door haar in de laatste jaren als hulpmiddel bij cle schaarschheid van ruilmiddelen uitgegeven, allengs in te trekken. Het doel des ministers is den koers yan het staatspapierengeld te doen rijzen en op die wij^e de&quot; intrekking daarvan gemakkelijker te maken. Hot agio op&quot; het goud in Italië is reeds tot zes percent gedaald. — Het Journal des DébaU en andere Italiaansch gezinde dagbladen merken met blijdschap op, dat in de betrekkingen tusschen het koningrijk Italië en den Kerkelijken Staat allengs verbetering komt. Een groote stap op dien weg is in hun oog de bij Pauselijk besluit van 9 dezer vastgestelde wijziging der tariefwetgóving, waardoor Italië deel krijgt in alle bn handelsveragen aan andere landen verleende voordcelen. Die wijziging is door het Pauselijke gouvernement uit eigen beweging, misschien op aanraden van Frankrijk, maar m elk geval niet op aanzoek van Italië vastgesteld. Op dio wijze zal, naar men hoopt, allengs tusschen do twee staten eene betrekking komen , welke voor de welvaart der wederzijdsche bevolking wenschelijk is. — Garibaldi geeft, in een den lldon dezer maand van Caprera verzonden brief, aan »zijne Spaansche vrienden&quot; den raad om de iederaio republiek af te kondigen en onmiddelijk oen dictator te benoemen voor den tijd van twee jareii. Spanje, zegt hij, hezit -e-nor-v mannen, die het beter kunnen regeren dan //een enkel dei- vertegenwoordigers van de moderne Europesche feudaliteit, die dit gedeelto der wereld aan den bestendigen geesel van oorlogen, verwoesting en ellende onderwerpen. Gij bobt /&apos;(vervolgt hij)&quot; door uwe voorbeeldige gematigdheid reeds Tiewezen, dat nw stelsel dat der guillotine niet is, en nwe omwenteling moet derhalve vertrouwen inboezemen, zelfs aan de lafaards, wier aantal, ongelukkig, alles behalve gering is. Zwitserland en de Vereenigde Staten houden zich wel zonder dictator staande, maar de Washingtons en de Lincolns zijn zedelijke dictators geweest, telkens wanneer do toestand des lands dit eischte. Spanje heeft behoefto aan een regtvaardig, maar veerkrachtig gouvernement, en de constituerende Oortez, het uitvloeisel der volkssouvereiniteit, behooren zich dan ook voor alles bezig te houden met het zoeken, in den boezem dor natie, naar deu man, die in staat is om de republiek waardighjk te grondvesten, en die na verloop van twee jaren weder huiswaarts behoort te keeren, beladen met den zegen zijner erkentelijke medeburgers.&quot; — Acbt jaren geleden werden eenige ingezetenen van Grenada tot galeistraf veroordeeld, omdat zij de hand hadden geleend tot de Bijbel-verspreiding en&apos;Protestantsche Evangehe-prediking. Het ministerie O&apos;Donnell kon dit op slands wetgeving gegronde vonnis niet beletten, noch vernietigen, maar het gaf aan de veroordeelden gelegenheid, om uit de gevangenis te ontsnappen. Thans heeft het bewind dat vonnis vernietigd en aan de veroordeelden berigt gezonden, dat zij weder in Spanje mogen komen en er, desverkiezende, Protestantsche geloofsbegrippen verkondigen. — De Monde deelt berigten mode uit Mexico, loopende tot 10 Oct., welke over het algemeen gunstig luiden voor den staat van zaken daar to lande. De staat der geldmiddelen had in den laatsten tijd verbetering ondergaan en het binnenland verkeerde betrekkelijk in rust. Verscheidene Indiaansche stamhoofden waren in onderwerping gekomen. In de mijnen heerschto veel bedrijvigheid, maar overal werd geklaagd over Mexico&apos;s kanker: het gemis aan veiligheid. Volgens cle verzekering van den correspondent van de Monde, wenschte Juarez zeer naar het wederaanknoopen der diplomatieke betrekkingen tusschen Mexico en Europa en had hij persoonlijk gaarne het tot stand komen gezien van den spoorweg van Mexico naar Vera-Cruz, waarvan de concessie door het Congrez was verworpen, omdat hrj zich overtuigd hield, dat daardoor op de krachtigste wijze zou worden bijgedragen tot do ontwikkeling van Mexico&apos;s rijko hulpbronnen. Volgens den clcricalen berigtgever was die verwerping alleen geschied uit partijbelang en bestond de wezenlijke grief tegen den inderdaad onontbeerlijken weg daarin, dat hij door Keizer Maximiliaan was ontworpen.</p>
</text>
