<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLANDSCHE OOSTER-SPOORWEG-MAATSGHAPPIJ. Concessie A. HOLTZMAN ic J.N.W.C.SIEBURGH, VOOE DEN AANLEG EN DE EXPLOITATIE DER VOLGENDE SPOORWEGEN: Van AMSTERDAM lan^s NIJKERK en APELDOORN naar ZUTPHEN. Van ZUTPHEN over WIJNTERSWIJK naar de PRUISISCHE GRENZEN, in de rigting van COESEELD naar MUNSTER, Van ZUTPHEN langs DOETINCHEM naar de PRUISISCHE GRENZEN, in de rigting van EMPEL (aansluiting CÖLN-MINDENER BAHN). lste Sectie. AMSTERDAM—DIEMEN—WEESP(Muiden)—&apos;sGRAVELAND-lIILVERSUM—EEMNESBAARN—(Soestdijk)—BUNSCHOT KN—NIJKERK. Aanvankelijk Kapitaal ƒ4,000,000. Gelegenheid tot Inschrijving van Dingsdag den lsten tot en met Zaturdag den sden December e. k., van 10 tot 2 ure. Te AMSTERDAM in het Locaal Odéon, op den Singel. r.- WEESP op het Raadhuis en ten Kantore van den Notaris VERRIJK BTUART. * &apos;sGRAVELAND „ „ „ „ -, » «in P. C. LASONDEH. * HILVERSUM i, „ „ „ ,i n u n ii A. PERK. // BAARN // * n ii n ii ir ii i H. PEN. //NIJKERK ,/ // „ uu ii n i n A. O. 8. COLENBRANDER. // ZUTPHEN bij de Heeren R. EVEKINK &amp; Zu., L. U. DE BAS &amp; C°. en P. ff. C. BRUNINGS &amp; C°. Volgens de Ontwerp-Statnten zal het Waarborgkapitaal niet mogen worden gestort, dan krachtens besluit der Algemeene Vergadering van Vennooten, to houden vóór 31 December dezes jaars. De uitgegeven Prospectussen bevatten de verdere voorwaarden van deelneming en de hoofdbepalingen der Statuten, vastgesteld in overleg met het Voorloopig Comité, in de Prospectussen medegedeeld. (292991 CHOCOLADE-FABRIEK „DE GAGAQBOÜ,&quot; van il. A. LEUR Jr., te Amsterdam, Mes, A 321. Sedert vele jaren legt deze Firma zich bijzonder toe om in hare Fabriek te vervaardigen de meest élégante CHOCOLADE-FIGUREN , groote en kleine LETTERS in zeer schoone vormen, alles van de allerfijnste kwaliteit. In dit Saizoen zijn wederom voorhanden de nieuwste Voorwerpen van CHOCOLADE vervaardigd, benevens iijue DRINKCHOCOLADE in Poeder en Tabletten, PRALINES, NOGAT, PASTILLES, ffUCK JES, VANILLE, enz.; alles eigen Fabrikaat. gftF* CARTONNAGES tot vulling met Voorwerpen zijn in alle verscheidenheid voorhanden. raggj^SP* Het geachte Publiek wordt uitgenoodigd ter bezigtiging van ecu en ander, om zich to overtuigen, dat deze ya«£gF Nederlandsche Fabriek geenszins behoeft achter te staan bij Fransche of andere Buitenlandsche Fabrieken. (20584) Voor St. KTicolaas Cadeaux Is ïn liet Itlannfactiirar-MagaEljn van den ondergeteekende, üapenjrarff, V Js©6, EENE ÉTALAGE AAKGERIGT. Men vindt er eene groote feen&amp;e van DOELMATIGE, VERRASSENDE EN NUTTIGE VOORWERPEN. BELEEFDE BEDIENING. VASTE PRIJZEN. Terwijl de Winkel in het Huis, RAPEWBURO, V 333, steeds ruim voorzien is van PELTERIJEN, PARAPLUIES en de nieuwste Modellen HEEREN- en ItIN»ER-HOE-&amp;S &quot;&quot;&quot;• A. J. TEN TODHUYS. A. J. R. VOS, FIRMA ZEELT &amp; VOS, E,eiëscheslra.at, X ¥28. Heelt de eer te berigten, dat hij een ruim Assortiment PRENTENBOEKEN, PAPETERIEN, BOUWPLATEN, en wat verder tot den Boek- en Papierhandel behoort, op eone doelmatige wijze heeft geëtslcerd. Hij houdt zich, vooral ook tegen het aanstaande ST. NICOLAASFEEST, tot een druk bezoek aanbevolen. (29473)</p>
</text>
