<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEl^^^^^^^^^^^^^^^^^ hertogin Gisela zijn gistere&quot; vafnr E?dolPh en de aartsvr nemdarlaal di° vZ van de staat,, w?ennzJCra^er^lSendenocht™dfioef^J^o^ » no^on&apos;Kd • War°n VCTpand&apos; ter^eb° gf d£^ fi -Aan do p d° wet en ««Ml worden Z, Cno zitting de DhS &apos;Ug? W fe «^SSyStSft ! met de RumeenschUeZLï fwlssol&apos;ng van schrift&apos;,, at de grootvisier zieti nSffif met y°olt-te «*?2Sï den vorst Karel zal H &quot; blJ2onderen&apos;brief tot</p>
	<p>WEENEN 24 Nov. {ParlTTTrJ^,, . uitvoerig melding gemaakt van den inhoud vgnnu,StUreods naamde roode boek, hetwelk aan de IWw n, et z°ogegezonden en ik zou daarop niet terue komen deleSatie is van belang om de aandacht te vestilcn ón ii&apos;faro,het niet ook hier de algemeene verwondering 23?*^vvelke wordt namelijk in dit volumincuse staftstuk -Lï Wokt E« melding gemaakt van den aard der bïïÏÏwï? ge!n woo«i Oostenrijken Frankrijk. Moet men uit dit ?&amp;? ¦¦USSchen maken, dat de aard dier betrekking &quot;, niet £??**? 0P&quot; heid geschikt is? Gevoelt de OosSksche steats?,^1&quot; zich tegenover Frankrijk gebonden? ZEr vS, V* oplos^Kda- &quot; Waar°mtreüt SÏ2 Ook met betrekking tot Rusland is het niet overbodig de woorden des Heeren von Beust aan te halen. Hij zegt dienaangaande het volgende i //Men heeft mij in de commissio voor de legerorganisatio laten zeggen, dat onze betrekkingen tot Rusland, ofschoon van vriendschappelijken aard, toch vrij koel zijn gebleven. Ik heb werkelijk gezegd, dat ik tijdons mijne optreding in het ministerie getracht heb, met Rusland naauwere betrekkingen aan te knoopen dan destijds bestonden en met dit doel stelde ik de herziening van sommige bepalingen van het Parijssche vredesverdrag voor. Mogten, niettegenstaande deze pogingen en mijne verzoenende houding, onze betrekkingen tot Rusland minder hartelijk zijn dan ik gewenscht had, dan is dit te wijten aan omstandigheden, geheel onafhankelijk van mijnen wil.&quot; Do rijkskanselier treedt in zeer uitvoerige beschouwingen ten opzigte van de onderhandelingen met Rome; tenslotto blijkt echter, dat de Roomsche curie onbuigzaam bleef, ondanks alle voorstellingen van den rijkskanselier en den Oostenrijkschen gezant. Over het algemeen is de indruk, door het roodo boek te weeg gebragt, gunstig en vooral onze liberalen hehben reden om zich te verheugen over do herhaaldelijk afgelegde verzekeringen met betrekking tot de nieuwe orde van zaken op constitutioneel gebied. Alleen blijft het de vraag, of deze verzekeringen werkelijk in hare volle waarde kunnen worden aangenomen. In elk geval blpt nu reeds dat onze staatskanseher tot dusver de vrije hand heeft en door niets wordt gebonden. Men zou dan ook geene bedenkingen kunnen opperen, ware het niet dat het stilzwijgen met betrokking tot Frankrijk zekere ongerustheid gaando houdt. Onze minister van financiën, Dr. Brestel, heeft aan de delegatie te Pesth zijne begrooting overgelegd. Daarin komen de volgendo posten voor: Huis des Keizers 3,045,000; kabinet des Keizers 60,000; rijksraad 434,000; ministerraad 69,000; ministerie van binnenl. zaken 12,769,000; policie en landsverdediging 3,979,000; eeredienst en onderwijs 5,893,000--financiën 84,844,000; handel 13,794,000; landbouw 2,469,000--justitie 13,077,000; algemeene rekenkamer 197,600; staatsschuld 90,567,000; kosten der geconsolideerde schnld on convertering 2,097,000; totaal 234,374,000; deficit 121/2 millioen , waarvan 2 a 3 millioen kunnen worden gedekt door verkoop van staatsdomein en het overige door vlottende schnld. De delegatien werken mot spoed en schrappen wat zij kunnen. Ziedaar alles wat van haren arbeid to zeggen valt.</p>
	<p>BERLIJN, 25 Nov., (des Ochtends). De ministeriele bladen melden, dat de particuliere brieven houdende verzoeken aan den minister-president op buitengewone wijze vermeerderen. In 8 maanden heeft hij van geheel onbekende personen verzoeken ontvangen om gcldleeningen ten bedrage van ruim H/2 millioen thaler. Daar de minister aan al die aanvragen geen gevolg kan geven, zullen de aanzoeken van onbekende personen onbeantwoord blijven. ?.—„D^ ¦a*«- Corr- mcblt dat graaf Bismarck waarschijnlijk 2 llec. hier zal aankomen en onmiddellijk zijne werkzaamheden hervatten.</p>
	<p>— De commissie van den Landdag belast met het onderzoek van het voorstel tot inbeslagneming der goederen van de godepossedeerde Vorsten, heoft met groote meerderheid paragraaf 1 van het voorstel aangenomen. — De kleine ijzersmelterijen van don staat in de nieuwe provinciën zullen alle verkocht worden, daar zij niet meer in overeenstemming zijn met don tegenwoordigen stand der ijzerindustrie.</p>
	<p>— Ten gevolge van het berigt, dat de Argentijnsche confederatie heeft toegestemd, om haar aandeel totden afkoop van den Scheldetol, a fr. 19,080, aan België bij te dragen, is men hier nieuwsgierig hoe lang Mecklenburg nog zijne toetreding zal weigeren. Naar men zegt, zullen de onderhandelingen daarover binnen kort hervat worden. — Do Hess. Volks Zeitung vestigt de aandacht op een arrest van het opperste hof van appèl, waarbij aan den keurvorst het voeren van den titel: door Gods genade keurvorst, souvereine landgraaf van Hessen, niet meer verboden wordt. — Uit Bucharest wordt gemeld, dat cle Pruisische luitenant-kolonel von Krentsky, die door de Rumcenschc regering uitgenoodigd is om de organisatie van het Rumeensche leger te leiden, die uitnoodiging heeft aangenomen, mits hij een verlof van 3 jaren kunne erlangen.</p>
	<p>FRANKFORT, 25 Nov. (Part. Corr.) De gemalin van Prins Adalbert van Beijeren, eene Spaansche infante, is te Munchen van eene prinses bevallen. Er worden weder geruchten van congressen in omloop gebragt. Men beweert, dat Keizer Napoleon zich weder bezig houdt met het plan om een Europeesch congres tot stand te brengen en dat eerlang openingen tot uitvoering van dat plan zullen worden gedaan; te Parijs meent men reeds zeker te zijn van de toestemming van Engeland, Italië, Oostenrijk, Spanje, Zweden en Denemarken. Van Pruisen en Rusland schijnt mon eenige bezwaren te gemoet te zien. Aan de Russische grenzen is plotselijk het toezigt aanzionlijk verscherpt. Alle ladingen goederen en de gewone bagaadje der reizigers worden door de Russen streng doorzocht; de reizigers moeten zich dikwerf een persoonlijk onderzoek laten welgevallen; niet zelden is courant-papier, al dient het ook slechts tot emballage, in beslag genomen. Bij zoodanige gelegenheid werd door den visiterenden policiekapitein aan den reiziger de raad gegeven, om wanneer hij weder over do Russische grenzen wilde komen, zijne goederen in wit en niet in bedrukt papier te wikkolen, waardoor hij vele onaangenaamheden zou vermijden. De ophanden zijude sluiting van de scheepvaart en de scbaarschte aan geld door de vele nieuwe leeningen ontstaan, hebben den graanhandel op de Zuid-Duitsche markten verder gedrukt en de stemming was tot daling. Daartoe heeft vooral ook de houding der Engelsche markten bijgedragen, alsmede de omstandigheid, dat te New-York, ten gevolge der vele aanvoeren van het binnenland, de prijzen aanmerkelijk zijn gedaald. . .-,&apos;.. De Wurtembergsche maatschappij voor suiker-fabricatie heeft dezer dagen te Stuttgart eene algemeene vergadering gehouden. Over het fabriekjaar 1867/68 werd verslag uitgebragt. In beide fabrieken te Altshausen en Zütlingen werden 418,953 centenaars beetwortels verwerkt. Aan de aandeelhouders is een dividend van 20 gulden per aandeel toe_____&quot;(_.]___. cud Op de Neurenbergsche hopmarkt waren tégen het einde der vorige week de prijzen onveranderd. De reeds aanzienlijke voorraad werd nog door groote partijen vermeerderd, lnmarktgoed hadden tamelijk vele verkoopen plaats tot 12 a 14 gulden. Van Hallertauerhop, waarvoor de opinie zich schijnt te verbeteren vonden goede middelsoorten tot 25 a3O gulden nemers, ln het algemeen bleef echter de stemming voor inarktg&apos;oed flaauw. Betere soorten ontbreken.</p>
</text>
