<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Te TERSC H ELLI NG zij ri a angebragt en geborgen: 192 21/2 eu 3 duims deelen, lang van 12 tot 25 voet, breed van 7 tot 9 duim, gemerkt B—R C—M en WM, 1 oude aalpraam, lang 14 voet, 1 Noordsche vlet, lang 17 voet, wit geschilderd, 1 anker met ijzeren stok, zwaar circa 300 ü?, l wit riviertonuetje, gemerkt CSLIJNN, 2 vaten Teerolie gemerkt LO/24 en ËO/il en 1 mud beschadigd Lijnzaad, elanghebbenden worden ter reclame opgeroepen. Terschelling, De Burgemeester 23 November 1868. A. B. MERITZ. (29516) Eene JUFVROUW, van fatsoenlijken huize, 30 jaren oud en van de P. G., zoekt plaatsing als HUISHOUDSTER of tot adsistentie bij de huishouding. Zij kan de beste informatien produceren. Adres met iranco brieven onder de Letters S. S. E., Bureau Handelsblad. (29535) Eene fatsoenlijke JUFVROUW, van de Walen Gemeente, die vele jaren in dezelfde Betrekking werkzaam is en des avonds nog eenige uren ter harer beschikking heeft, wenschte die zoo gaarne te besteden tot het VOORLEZER! bij eene oude of zwakko Dame. Hierop reflecterenden, gelieven |zich te adresseren met franco brieven, onder Lett. 11., bij den Boekhandelaar H. HÖYEKEE, Heerengracht bij &apos;de Wolvenstraat. (29508) EIN WM TE HM OF TE KOOP voor alle AFFAIRES geschikt, gelegen in de nabijheid eener Rivier, op hst beste gedeelte van een Welvarend Stadje. Adres franco, Letter T. S. bij de Boekhandelaars M. WESTEKMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. (29513) CREDIET wordt door den Ondergeteekende lot elk bedrag geopend aan gevestigde, respectabele en soliede Huizen, in Wissels op Londen, kort of lang zigt naar verkiezing. Franco offerten worden terstond beantwoord. (28652) SIE«IMUKD HECKSCHER, Kanselier en Kassier te Altona. CORRESPONDENTIE. ROOMSCH. SPAANSCH. ITALIAAN. Die zich hierin wenschen te bekwamen, adresseren zich met franco brieven onder de letters D. Z. aan het Bureau Handelsblad alhier. (29205) WINTERKURENihAAGHEN VERBESSERTE EIMICHTKIEN. (28871) SAHTEH &amp; ff., SINGEL OVER DE APPELMARKT, XX 76, hebben ontvangen eene fraaije Collectie TEEF- EN KOLENBAKKEN, Haardstellen, enz., in alle verscheidenheid van Prijzen. (29502) @Ggg (DIRECT) BATAVIA AANDOENDE TOT LANDING VAN PASSAGIERS, ,St te AMSTERDAM in lading: het Snelzeilend, Gesperd, Tweedeks BARKSCHIP MAMiTEMOmm* gevoerd door Kapt. O. DOEK ZEN. SUUIT REPAALD 1 DECEMBER E. K. schAman of Fandlien, van deze gelegenheid gebruik wensenende te maken, gelieven zich te adresseren bij de Carla Tf DE VKIES &amp; G°-&gt; Ugracht, U 40, zijnde&apos;aan boord Van ,üt Sebip nog slechte ééne Hut disponibel, (29511)</p>
</text>
