<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BEDIENDE GEVRAAGD in het SIGAHEN-ittAGAZIJIN van C. J. BOELE &amp; ZOON, Vijgendam, E 203, alhier. (29600) Psalm Bil Ters £• Is er dan niemand, niemand te vinden, die zich over den HUISVADER ONTFERMEN WIL? (Zie Handelsblad van 14 en 20 dezer). Er is nog niets ontvangen envree«e-lljk eraègt de nood. Gaarne wil hij de gevraagde ƒ2OO, met Üods&apos;hulp, eens terug geven. Zoo eenige Weldadigen elk iets geven wilden, van de ontvangst zal in dit Blad dankbaar melding worden gemaakt. Adres onder het Motto GODS HAND! bij den Boekh. AC. F. VAN PADDENSURG, Lijnbaansteeg bij de Spuistraat alhier. (29531) HUIDENSTRAAT BIJ DE HEERENGRACHT. Iü groote sortering ontvangen eene smaakvolle collectie TET ™ BALjri/&lt;JDE_IIE»EBE. ItTmolaamadeaiji B? Ondergeteekende heeft de eer te berigten aan zijne geachte BcgWigera, dat hij in eene daartoe ingerigte EauiPi heeft, Ereé&apos;taieeni eene ruime keuze van KL»BERWEHKJ^rWTENXOEHENEWVELEAKDEBE DEBE VOORWERPEN, alle geschikt voor St. NICOLAAS-CADEAUX, hopende met een bezoek vereerd te worden, waartoe beleefdelijk zich aanbeveelt (29504) UWEd. Dienaar, W. DEPPE, Firma Wed. DOM &amp; DE VBIES, Damstraat. &quot; GESCHIEDENIS W LOTGEVALLEN ROBINSON&quot; GRUSOE. Naar de oorspronkelijke Engelsche uitgave van DANIKIi M 3 FOK. Met 8 UITMUNTENDE GEKLEURDE PLATEN. In keurig vergulden Linnen Prachtband. ƒ 1.90. Ingenaaid ƒ 1.40. MERKWAARDIGE IMMM, gHetS ïS&amp;&apos;Eto, in dito band ƒ 1.90. ledere Serie is op z&apos;.eH zelve Compleet. URIWAJUMHfiE VROUWEN, SCHETSEN VOOE MEISJES, itM Mevr. VA* WESTIIREENE, gedeeltelijk naar het Eng«teeh. Met 4 platen, in VefgüM. linnen prachtband. / 1.90. BEELM M TAFEREELEN, ontleend aan de geschiedenis des Vaderlands, door 3LV AM REYN. Met 4 platen, in verg. linsen band. ƒ 1.90. Bij ». THEO©. BO3K, Kalverstraat, JSI O, te Amsterdam en alom op bestelling te frek-omen^ (29557) Boekhandel Heerengracht, bij de Hartenstraat, LL 180. 0 SPÉCIALITÉ DE PAPIER FANTAISIE \ ET DE LUXE, ASSORTIMENT VAN KINDERBOEKEN EN WERKEN VAN SMAAK. ETALAGE, De Ondergeteekenden nemen de vrijheid zich beleefdelijk in de aandacht van hunne geachte Clientèle aan te bevelen. (29506) Pc Wro. L. VAN UM-ST en ZO«». i. Bij C. VAN DER POST Jk. komt een Nieuw Tl Prachtwerk van de pers, getiteld: KÏÏMST EN POËZIE. ; Gfedicltteii _ J. C. ALTORFFER. N. REETS, S. J. VAN DEW i BERGH, B. BINGER, ELLIOT BOSWEL, .1. Hl. DAUTZENBERG , f. P. HASEBROEK , W. JU HOFDIJK, Jl. Jl. L. TEN KATE, C. VERHULST. Met acht Staalgravuren. Prachtig gebonden. Groot 4°. Prijs ƒ 10.50. fBagÉSP* Wie zich een werk van smaak wil aanschaffen, &apos;jjj^SsiF zal zeker eene goede keuze doen als hij zijns aandacht op dit werk laat vallen, en wie aan hem óf haar, | dien hij hoogacht, een blijk daarvan wil geven, vindt stellig j geen geschikter Cadeau, dat meer den smaak van den gever eer aandoet. (29548) 1 iiE-iiflin i .lUB_^^Eila^»..KEe&quot;&quot;&quot;-&lt;»«_Lj_Zia</p>
</text>
