<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>meömeJt!£n ó« V regeringskringen alhier is men zeeringeno-2eï Nar.nl? °04r dcVe-,cePtie van het COI&apos;PS diplomatiek door Kei- Y°&lt;»d zoi &gt;&quot;ii en bad nog gehoopt, dat Napoleon een vleijend dan was de ? en gengt tot TPrins Metternich en ware dit geschied die aHooii (M?de volkomen geweest. De eigenlijke reden waarom °°rzaakt i&quot; \? d 0 hoogei&apos;e kringen zoo veel genoegen heeft ver- War geene vm- • men mdc 1100P koestert, dat Balie althans dit &quot;~ Bij de; i venngsplannen zal trachten te verwezenlijken. Anschutz de7f.C 1 ?aido bestelling van den beroemden treurspelspeler Was eene&apos;hu4 agen in den onderdom van ruim 80 jaren overleden, di8- Men t •At?nf ewv°-0n talriJke menigte belangstellenden tegenwoor- ?tanden JtT een groot aantal personen van de voornaamste «ebben bi? L+ el&apos; ?r°testantsche predikanten en de Heer Laube Ansclmtz tl ? geoP°nde graf het woord gevoerd ter eere van //vader - Ini ver-M % a\s meester in de kunst geëerd.&quot; Seitendorf wi- i S gemeenten aan de grenzen van Bohemen, te gevallen v&apos;ir +.?&quot;t-° &apos; Komgshain, Tnrchau en Dornhemmersdorf zijn *eest dat rU -nzlekte voorgekomen. Het gevolg hiervan is ge- Lr*gennS onverwijld het nemen der noodige voorzorgs- B&quot;ien Heeft verordend.</p>
	<p>kcnssWer!&apos;,4 n&apos; (des Ochtends.) Gisteren avond hebben devarberaadBl wpn „ r h?ofdstad eene vergadering gehouden, ten einde te «netting %&quot; i, meest geschikte middelen tot wering der beden van&apos; ini„°°rzaakt d°or trichineus vleesch. Behalve het aanwen«as der veiwS°opisc&apos;lc onderzoekingen is o. a bepaald. dat uit de eene veel hooi1]?&quot;g voor elk varken, aan de trichinenziekte lijdende, *- Uit de s?y.e.s.0111 zal worden vergoed dan de marktprijs bedraagt. Ken sedert 1864 iÜ der marine bliJkt. dat de zeemagt van Prui** 6 zeilschenen „Ve/dubbeld- De vloot bestaat thans uit 35 stoomlnen alleen rel ™ * 391 &amp;&amp;&quot;*• Ingeval van oorlog echter kan yan 4on de Pr£, ¦a\ 1? twee gepantserde vaartuigen, de Arminius 174 stukken TUls]f,clalbert van 3 stukken, benevens op 8 korvetten met lllet hulnst™,, ; zal de vloot nog met 2 gepantserde fregatten steld. TfernwerTercf^^&apos; Frankrijk en Engeland zijn be-106111* dat in&apos;i&apos;et handelstractaat met Italië gesloten, flelsvevj,;&apos;5 13i even als in het Belgisch-Italiaansche hanls opeezno.&apos;fi&apos; w&apos; lndlen het twaalf maanden vóór 31 Dec. 1875 niet Waann »&apos; a steeds tot het einde van het jaar van kracht blijft, — Van 1 contracterende partijen het zal opgezegd hebben. geen dom- e goed °nderrigte zijde wordt verzekerd. dat al het-1 sommige dagbladen is gemeld omtrent de vijandige hou ding van het Eetersburesche kabinet jegens de regering betreffende de kwestie der Eiderhertogdommen, ten eenen male ongegrond is — De regtbank heelt heden den metselaar Marquardt, die liethnis heelt gebouwd hetwelk op 20 Oct. jl. is ingestort, veroordeeld tot 6 maanden gevangenisstraf; Men zal zich herinneren, dat bij gemeld onheil ruim 30 personen het leven hebben verloren. — De Kbln. ZMung maakt in het heden verschenen nommer gewag van de menigvuldige geruchten, welke betreffende België&apos;s toekomst m den jongst verloopen tijd in omloop zijn gebragt, cii voegt daarbij deze woorden: //Wat het koningrijk der Nederlanden betreft, men weet dat het slechts in een opzigt belang heeft bij do kwestie, namelijk de betrekking van Limburg tot den Duitschen hond te doen ophouden _ Bij de eerste gelegenheid zal dergelijk voorstel worden gedaan, hiervan kan men zich verzekerd houden. Het is echter boven eiken twijfel verheven, datDuitseiïïaiid ten dien aanzien nimmer zal toegeven. In den loop der eeuwen heeft Duitsehland te veel provinciën verloren, dan dat het dcrgelijken eisch ooit zou inwilligen &quot; — Uit Grimberg meldt men dat het gansene personeel der nachtwacht met den eersten dezer maand verklaarde niet langer do gewone dienst te willen verrigten, op grond dat de geldelijke iTelooning buiten evenrediggeld stond tot de moerjelijke dienst.&apos;Plaatsvervangers van het vrijwillig afgetreden personeel kon de stedelijke regering nergens vinden, weshalve de gestelde eisch werd ingewilligd. De vroegere bezoldiging was 4 silbergrosschen of 24 centen per nacht; thans is zij gesteld op 5 silbergr.</p>
	<p>— De Altonaer Mercar deelt mede, dat op 30 j.l. eene talrijk bezochte vergadering te Rendsburg is gehouden, ten einde de herinnering van de komst des hertogs Friedrich in Holstein plegtig te herdenken. In de zaal, waar het feest werd gevierd, had men de buste des hertogs te midden van trofeën, groen en bloemen gesteld. De vergaderden namen het besluit, om eene deputatie naar Kiel te zenden ten einde den hertog namens de vereeniging te begroeten. Er waren geene maatregelen door de policie getroffen tot verhindering dier plegtigheid. — Volgens eene opgaaf betreffende het budget van Holstein zijn de inkomsten gedurende 1866 geraamd op 9,592,000 mark, de uitgaven op 9,207,000 m. Ten behoeve der heeren stedehouders is op&quot;de begrooting gebragt een post van 40,100 in., door de stenden 90,000 m. den Duitschen bond 50,000 m. en tot bekostiging der bezettinestroepen 2,461.000 m. 8</p>
	<p>— Uit Warschau berigt men, dat met het begin van dit jaar het leger in Polen op den voet van vrede is gebragt. Tevens is de roebel als eenheid in het muntstelsel aangenomen.</p>
	<p>IRANKIORT, 4 Jan. De commissie belast met de regeling deikwestie betreffende de uitgaven, veroorzaakt door de jongste bondsexecutie heeit hare taak ten einde gebragt. Aan Saksen is om staatkundige beweegredenon 60,000 th. meer toegestaan dan aan Hanover —_Ue deputatie der liberale en der volkspartij, welke den Konin&lt;* van Beijeren eene memorie zal overhandigen, ten einde hem met den waren stand der zaken bekend te maken, zal waarschijnlijk vooreerst met worden toegelaten, want de Koning is ziek. — Naar men uit Wiesbaden berigt, zijn de verkiezingen der leden van de gemeenteraden bijna allen in den geest der liberale partij uitgevallen. J</p>
	<p>— Ie Bern heeft de Italiaansclie gezant klagten ingediend tegen sommige kantons, grenzende a,an Italië; men tracht aldaar behoeftige Itahaansche onderdanen te vélleiden om zich naar Amerika te doen overvoeren. Wel spiegelt men turn groote winsten voor maar men meent zeker te zijn dat het op bedrog steunt. Men houdt zich in Zwitserland? meer en meer overtuigd dat de partij, die de goedkeuring der gewijzigde grondwet beoogt, dagelijks m sterkte toeneemt en zeker de overwinning zal behalen. _ In Uri is eindelijk een wetsontwerp ingediend, strekkende tot wijziging van het strafwetboek en opheffing der bepalingen aangaande de ligchamehjke tuchtiging.</p>
</text>
