<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIES. W* WEG6ÊLÖOPEN _^^^aWoensdag Morgen: Een Wit POEDELHONDJE , met licht gele oortjes, luisterende naar den naam Jtnitie. Die hetzelve teregt brengt Kerkstraat bij de Reguliersgracht, N°. 666, zal goed beloond worden. (592) ~ IIEDrRHIJH^PÖÖRWÉG.~ AAIBËITfiDIIG. Het leveren van 10,000 EIKENHOUTEM DWARSLIGGERS, in 3 perceelen, en van EIKENHOUT voor 12 Spoorwissels, in twee perceelen. Bestekken op do Hoofdstations verkrijgbaar, alsmede bij den Ingenieur van den weg te Utrecht, bij w&apos;ien verdere inlichtingen zijn te bekomen. Inschrijvingsbilletten voor of uiterlijk op 29 Januarij a. s. in te zenden aan de Directie te Utrecht. DE DIRECTIE. Utrecht, 3 Januarij 1866. (548) DRÜBHO]VI]f QB_V# ~ %sÉbi G. WINKELMAN, voorheen P. HORSTMANN, rCs;tói%).iSC Keizerstraat, O 141 en Koningstraat, O 232, bij de i-_i,&apos; Nienwmarkt, ERANSCHE ên TTOLLANDSCHE BROODBAKKER, HOFLFVEEANCIER VAN Z. M. DEN KONING, ziet zich verpligt, door de vele ingekomen Bestellingen van het DRIEKONINGEN BROOD, te leveren op Zondag 7 Januarij, ook voor dien dag nog Bestellingen aan te nemen. (640) alhier ten spoedigste eene geschikte gelegenheid tot WEBKPIAATS. Brieven franco onder Lett. J. O. adres B. KEUCH, Makelaar , Nieuwendijk, L 73. (iio) ATTENTIE S. V. P^ TWEE OUDERLOOZE MEISJES van fatsoenlijke familie, bekend met het maken van Hoeden en wat verder tot het Modevak behoort, zagen zich gaarne ten hunnen huize belast met het maken van üiODE-ARTIKEIEN voor een Modewinkel of Magazijn. Inclinerenden worden vriendelijk verzocht zich te willen adresseren onder Lr. M. N°. 17, Bureau Handelsblad. ,i3^ ¥ERKMEÏD^ÈVRAA6D. ™*pFpnQT 11 ?&quot;der Lr- H&quot; biJ den Boekhandelaar C. G.VAN DLR PObi, Kalverstraat, D 6, te Amsterdam. (447)&apos; Bij acte. üeh d ftigsten December 1800 vijf en restig, ten overstaan van den Ondergeteekenden Notaris, residerende te Amsterdam, verleden is de Vennootschap, onder de Firma Dl GAZAR, FRANKEN en Comp., Kassiers te Amsterdam, ONTBONDEN, te rekenen van primo Januarij 1800 zes en zestig en hare liquidaüe opgedragen aan de beide leden dier Firma, de Heeren JAIN GHIUSTIAAN Dl GAZAR en DANIEL FRANKEN Dz., beide wonende te Amsterdam, die dezelve te zamen en ieder afzonderlijk zullen bewerkstelligen onder de teekening dier Firma, met bijvoeging der woorden: m tin. (540) _P. LOUWERSE, Notaris.</p>
</text>
