<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post. BONDEN, Woensdag 3 Januarij (des Avonds.)</title>
	<p>het i^^^^^^^m^êS^^Si^ecn^^ &quot;&quot;gerekend iL ?* TBB B°hepen, waarvan il 93 in werkelijke dïwist, Ben. De „vnTl tleeïbooten&apos; kustwachters en verdere kleine vaartni--M™ Jl? piepen voeren van 70 tot 104 stukken geschut, F- Westenra OTcrlpen van den generaal dsr cavallerie tettfeSw ri™ Van het kabinet, de Heer Cardwell, heeft dezer Pa»&apos;W,t,»,&apos;&apos; i ,c- vJool&apos;dJ»gti der regering tot hervorming van het WeSedTatr^Ts^5 dodl h&apos;J voeê&apos;do daarbiJ aanmerkingen nüng t-viit; l-&apos;k.k.l.ll=&apos; muia&apos;&apos;u 01&quot; de behoefte aan zoodanige hervorredevoeri u&quot;. e -lllaken- H&apos;J zeide iv eenc te Oxford gehouden zal word,&apos; ? &apos;er i mcmvo Panement, welks zitting binnenkort B*&quot;gers n^f,v?P •&apos; 2al ongetwijfeld voor geenen van zijne voorin! en °7Utloen m &quot;venge werkzaamheid voor het algem&apos;eene weifelen vnr,v ,wall&quot;e.el&apos; ü,ct emdigt, goede wetten en heilrijke maatde ParleZ.ti &quot;&apos; e achterlaten. Onder die maatregelen zal zekerlijk n°min? belmoren, en een van de gewigtigste zijn. Dat Habi«etten &apos;&apos;ke zai&gt;Vs weten wij allen, daar zij door zoo vele doch niet tn? V Parlementen achtereenvolgens ter hand genomen, Va&quot; het nlmeom3S°1ede afdoening gebragt is. Zoo ver de zamenstelling &quot;ooit eenè ™n PaJ&quot;lement mi bekend is, komt het mij voor, dat e? me«KezhJ? SV° is geweest, die beter geschikt en onbekromnl °IU e .S^gtige aangelegenheid onbevooroordeeld en ?Ü inu&apos;nPenin.?verwegmg te nemen; en mij zal het verblijden, indien &quot;Plossiiw tp\, Jn dle propte zaak tot eene waardige en voldoende °&quot;s land L ?en&apos; olt &apos;?. el&apos; een tijdvak in de geschiedenis van tn Waaringt«! ?,&apos; waann WIJ zo° ongemeen veel welvaart genoten ?00 «al mv n\e « cD vlZei&apos; maatschappij door broederlijke banden hejaard „ onderling verbonden waren. Ik heb, hoewel ik nog geen ?(&apos;steld &apos;,inn w&apos; heugenis van eenen tijd, waarin het gansch anders •ooral n ,VVaaraan is dat gelukkig onderscheid toe te schrijven? Btenin&lt;rf.r.an de gematigde en trapsgewijze verbetering in &apos;slands in—De i, a *.°P,de gr°ote parlementshervorming is gevolgd.&quot; &quot;°g slechtlan •ln e Pakhuizen der Katherine&apos;s-dókken is gedempt: °&quot;geval Uuge spuiten blijven als voorzorg op de plek van het .o&quot;hekenfr nfï!one &apos;Dc 001&apos; zaak van den brand, zegt de Globe, blijft 18 vooralsnogl™ s&lt;?n}n&quot;gén haar aan opzet willen wijten. De schade ?ggen &apos;l^le &quot;hf Jk m.et iuistheid op te geven; alleen kan men doei» a^ezieng^Tn-^n^cbAdigdw°reenbedragTanje3o^oo, *Ö&gt;Ulende&gt;_enJ« . ¦ n °Pgeslagen goederen door derzelver vertrouwen vpSÜJ»I J&quot; geassureerd, kan op dit oogenblik geene verder de stom ei, op-Saa* dienaangaande worden medegedeeld. Onvier, die voo wll&apos; . emj den brand zijn gebezigd, bevonden zich , - HetweLv, i- dam en de Bermudas waren besteld. de harde wint o-i genootschap te Birmingham maakt bekend dat d?nr hetzelfde v.ft &quot;iCllde-ïlC laatste 30 Jal&apos;en werden voorafgegaan «ich 0p cci !•_&apos; dat+WIJ tot dus ver hebben gei&apos;ad, en datmen - De V&quot;;ltren&quot;en wmter mag voorbereiden. geschil m-t1 J,, VCrs te Kidderminster hebben, ten gevolge van een - In tl T &quot;e werkbazen, den arbeid gestaakt. Bevallen \Z )r-?e week hebben te Londen plaats gehad 1503 sterf— Vol» i geboorten. ¥eft ziehen™ I*l° DublinTgevestigden correspondent van den 2W J^ger oif,tnf,i/&apos;i i voor lel&apos;land een nieuwe j aarkring onder gun- VnWoÓrZ.ndl«heden en met blijder vooruitzigten geopend dan de aft&quot;oede k n,;,iu?.tocstand der pachters verbetert met den dag; de *eg-aan7eVen £?nI]k atSen°men; de handel is bloeijende-, de spóor- VerWoest nt™ fJn S^en; de veeziekte heeft betrekkelijk geringe ?°u er wem &quot; SEÖfr ï?*™&apos; indien de Fenians er met waref, laatsten beiSft ¦ , klagten overblijven. Intusschen, ook wat deze J - Zonrfpvi &apos; i alle,verdere bezorgdheid overbodig. der Unie ?rl ?CV ! &apos;• Vngo&quot; hebben eenige generaals van het leger S*orw£Jo2n+t hot einde van den oorlog aanvaard, zoo is Burnside fn il f W°!&apos;den J&quot; hoCt, olie-district van Pennsvlvanie. Butler &amp;a«*&gt; Si&quot;.l , fachusetts&apos; Schnrr correspondent van de Nejc-Yorh nL&apos;a&quot;kli&apos;n omtt!vtl Van e?\ Duitsch nieuwsblad te Baltimore, Chicao-0 ö+St x ,ln de geweerfabriek van Colt. Smith kruidenier té ek fndbonwer Ferrero dansmeester. Percy Wyndham te &amp;ew 0,-i„ a? de legerhoofden der Geconfedereerden is Buckner ri- T&quot;s I&apos;°d?eteur, Gardiner correspondent van een blad, de Van Sahi,„ V&apos;rankhn »&apos;et zijne 15,000 man bij het bekende gevecht derson hm, i 0p dc,vlugt dreef- is kïoeghouder te Houston. An?PPi-stonvli &apos;^&apos;^ verkoopmgen, Thomas hofmeester op eene Missis«heeW • ot&apos; ?on&apos;est heeft een stoomzaagmolen in Tennessee en ver is commissionair te Augusta,</p>
</text>
