<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BSCfBAAFPIAAVS jfMemerforaig. De Directie vestigt de aandacht van het publiek op deze, in de nabijheid der stad gelegene BEGRAAFPLAATS, welke sedert 1791 reeds bestaat. Inlichtingen kan men bekomen op den Klove&apos; niersburgwal, C_227. (434) TWEE HfifißM zoeken tusschen Zutphen en Nijmegen, twee SLAAPKAMER^ en eene ZITKAMER; alles gemeubeleerd, met den vollen kos&apos; en bediening, om in het laatst van Maart of April te betrekken- Verzoeke franco opgaaf, onder lett. N. N., met beschrijving der K&amp;&apos; mers, Tafel en prijs per maand, met of zonder Kost, bij den Boekhandelaar J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal, te Amsterdam. (485) Op een Kantoor ter dezer stede, kan dadelijk geplaatst worden» een fatsoenlijk JIONG MENSCH, van 16 tot 20 jaren oud, goe» en vlug kunnende schrijven en rekenen. Die met&apos; Koornmarkt eo Beurs reeds eenigzins bekend zijn, zullen de voorkeur genieten. Salaris naar bekwaamheid. Franco briefjes, onder lett. A. Z., Bureaf Handelsblad. (435) Eene WEDUWE, uit den fatsoenlijken burgerstand, wenscht gaarn* tegen Mei e. k.KOST en INWONING, bij fatsoenlijke Lieden» tegen eene matige tegemoetkoming, tevens met ongeneigd in de huishouding behulpzaam te zijn; van Beddengoed en Meubelen voor&apos; zien, had zij gaarne eene ongemeubeleerde Slaapkamer. Hierop re&apos; flecterende adressere men zich met franco brieven, onder lett. H-t Bureau Handelsblad. (*** L— eene Buitenlandsche BRAND- en LEVENSVERZEKERING-MAATSCIIAPPLI worden door het geheele Rijk AGENTEN gevraagd met goede relatien. Reflecterenden adresseren zien met franco brieven, &apos;onder Lett. A. A., in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg E 176, te Amsterdam. (558)__ VEEMEKTE. Besmettingwerend middel (Carïiolztiiir-praeparaat)* ter zuivering van Stallen, &quot;Vervoermiddelen, Huiden, enz. Dit middel mnnt uit door volkomene oplosbaarheid in water, in alle verhoudingen, en de bijzondere geschiktheid tot vermenging met Chloorkalk, zonder hinderlijke dampontwikkeling. Eene oplossing van 1/2 maatje van dit praeparaat in 10 kannen HEET water wordt bijzonder aanbevolen, met ot zonder gelijktijdige aanwending van Chloorkalk. Verkrijgbaar a jf 1.50 per kruik (bestellingen in het groot genieten aanzienlijke korting) bij MMM &amp; Co., (550) Chemische Fabriek te Schoonhoven. HAARLEMMERMEER^ Door vertrek naar elders wordt in het allerdrukste gedeelte vatt de gemeente Haarlemmermeer uit de hand te Koop aangeboden: Een hecht, sterk en goed onderhouden &apos;WOON- en WINKELHUIS, waarin bijna sedert de stichting met zeer goed gevolg is en nog wordt uitgeoefend eene Kruideniers- en Grutters-Affaire, en tevens dient tot Herberg, alsmede een daaraan verbonden Woonhuis, hetwelk verhuurd wordt. Behalve vele andere gemakken is het perceel voorzien van eenen grooten Regenwaterbak, en is te aanvaarden met 1 Maart e. k. Franco te bevragen bij den Makelaar B. LABRIJN, Kruisdorp te Haarlemmermeer. (563)^ ImEMSTBOBE. Tegen 1 Februarij wordt in een klem gezin eene KNAPPE BURGER DIENSTBODE van de P. G. gevraagd. Goede getuigenissen zijn vereischten. Zich te adresseren met franco brieven, onder letter D., bij den Boekdrukker J. TERMEULEN Dz., O. Z. Voorburgwal over het Stadhuis, A 137. (555)</p>
</text>
