<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>■ TE MUUR. ■ Twee KAMERS met ALCOOF, net Gemeubeleerd, in de Kal- &quot; fll yersraa4 ê^uX fI;aDC0&apos; onder Lett- K- K. bij den Boekil. ■ L. H. DE RONDEN Utrechtschestraat 858. (13256) I ÜIT DE HAND TE KOOP. ; ■ TWEE MZEREN MOLENROEOEN, vervaardigd op de I Ifergietenj de Prins van Oranje, te &apos;sGravenhage, welke lang ziin ■ 26, el en.zwaar m het midden 0.36 a 0.40 el. Eene der Roeden is . m\ geheel nieuw, de andere m 1865 afgeleverd. v ■ TWEE NIEUWE SCRMFBJLADEAi, het grootste gedeelte fl Va£.^_?eiiï2ï4T^aai_o-12 el&apos; in diameter 1.38 el, de spiegel 0.49 el. ■ EEN NIEUW BOVEN WIEL, afgewerkt met uitzondering ■ van de Kamgaten, met 2 geheele en 4 halve Kruisarmen (de Kruis- &lt; fl «r)_.Va? eikenhout), zijnde zwaar 0.23 a 0.43 el, de plooijen dik &apos;&apos; fl n&apos;_- !? f lePen voonvellingen dik 0.08 el, dito achterwellingen fl ■ 0.00 el; de spiegel 0.80 el, diameter 3.30 el. 9 I _;f i w&quot;geV tólel°?len met franco firieven of in Persoon, fl ■ bij den Heer P.KWAK, Schout van den Polder te Spijkonisse. (13215) fl I TE^HÜÏJR I 1 fcnf^v^s^ I I™. rKamer „ e-en kleil. Kar^e&apos; Keuken&gt;&apos; ZoWer en Vliering. Adr s I I_£ ï*fl nneV6n °ndel&apos; Letter G&apos; biï J&apos; DE EUYTER, BoeSverkoo- fl ■ pii op 0611 jJciiii. _i&apos;.C)r*p&apos;i _____i I M_{_ebiedt teges I°-Augustus~T_TiÜüß aan, een rd^OVJEN- fl I A-n \°aV ee^- df Cfrachten nabij de Utrechtschestraat; Huurprijs fl I .W 7 «. ? bIJ den Boekhandelaar A. C. ROLFF, Utrechtsche- fl I _Laat&gt; L 841- (13213) I I TE HUUR GEVRAAGD ■ I I °™Tt,elstond of te?en 15 Jnnij te aanvaarden een KLEIN BOVEN- fl I _?nnri n^ogemeubel. er^&apos; m^ °PS^g, op een fatsoenlijken fl I opgave van stand en huurprijs franco onder Lr. O. H. bij den fl Boekh. J. I_RAAN, O. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg. gag fl KAMER TE HUUR. &quot; I «iÏÏL™ ?eef ef Dame wordt eene nette «EMEUBELEERBE fl KAMER, m het midden gedeelte der Stad te HUUR aangeboden, fl R H&quot;in SCmÖMANN^g^n ■ I;EHÜLÏfrTËIjTRECHT ~ I aan de wandeling buiten de Malie-Barrière: een HUIS met Zes fl Kamers en verdere „Gemakken en Tuin. Te bevragen met franco fl nnevr;,.nndf fettv4&apos; bij de Boekhandelaren DEKKER ett VAN fl l-^r^VJH^r, (13214) H &quot;~~röm~BË£Lï~vüË.&apos;&apos;&quot;&apos; I BENTIIEM. &apos; ■ Gedurende het Bad-Saisoen Abonnement de Persoon f _! &apos;_ fl ƒ2.50 per dag. (12472) E. LORRES, fl I AFSTAMMELINGEN. I De Kinderen en Klein-Kinderen: ELlhlfE^iMËooi^^ MÜLLER °fMULD£E «&quot; HH MféirRTTTmTW1, S^F MULLER of MULDER en AgÉ 1770 et f^fi V&apos; _ allen geboren te Amsterdam, tusschen de Jar* iLI &apos;?6_ b-1J ie L^bersche Gemeente aldaar gedoopt, ner VPrvvfln+h&apos;,m b™ belang, bij Franco Brieven, mei; opgaven W melden P&apos; V °Pschnft AFSTAMMELINGEN, »*. &apos;iüdCn Boekhandelaar P. J. KRAFT, Veenestraat,» suiavennage. (13211) ! \~ T¥¥oningT I aïlTuYaatfen tn73&apos;3° &amp;? Wfk&apos; in of bij AmsterCdochM hi%Z ,fc?D &apos;? aanmerking komen. Adres met juiste opgaaf tf &apos;fe^ af?tandes en voorwaarden onder het motto INWOXE. Hdsteegn,-KKZlo9.en U Boekbandolaar J. BEERENDO* HOSHOTDSTËRf^ Fn^ilpUPIEOUY^c&quot;,ld 22 Jaren, goed bekend met de Duitsch. H«fïin«^Kay&apos;Che T_ï _?_, _7eß. **_ ePlaatette worden als HUI* J?l mS?T^f J efn B?EE 0lI)AMk Op eene goede behandel* fif ■_■ _-g v* 7ord£n ,d,an °P bet Salaris. Adïes franco, on*J _wW ? len1en Boekhandelaar A. HOOGËNBOOM, in de ?M straat te Amsterdam. &apos; A 3063) 2lSdï°pen bemiddeld WEDUWNAAAB van gevorderdenkeftijd^ ftranr™ ™™_._._?._ r verlan£ in ken°is te koraen met H S™Lf,!^rW&apos;-gfn?AME&apos; van onbesproken gedfl. tussciien de 40 en 50 jaren, niet onbemiddeld. lemand hipron refle . Mt&quot; M&amp;^^lfanc? Brievente adresseren onder Zett. F 4 bij J. MADU Boekhandelaar te Utrecht. (13233) HüISITWICGE¥RAAGD 1 ijetters u. Z. noo07) i Een bejaard stil levend BUK «EK HEER, ziin euren Bedi goed en klem Meubilair hebbende en die zich met ee^Bm-erf -omfort te vrede stelt, wenscht tegen Augustus of vroeeer IL Xiir^ tf)USSChi?, H °n Leidsche ÈS; fl vr_P K_mirßnfden-JJkant&apos; bi] VTe&apos; Prot- Burger Lieden, eeß» IÏÏLt&quot; 1 R_e ?. dS? zo° het kan net Alcove of klein SlaaK ! vertrek daarnaast. JDe Kamer behoeft niet groot te zijn, doch &apos;wol» verlangd dat zij zuiver, droog en licht zij&quot; met vrolijk uitzigt 3 van goede stookplaats voorzien. Er wordt veel prijs gesteld voor»! op zindelijkheid en eene heusche, welwillende bediening. AntwoorJe» met prijsopgave jaarlijks of per drie maanden en eenig! beschrijving TFJRMAN lVnnv&quot;t^iT verzocht onder Lett. A. Z. bij M.WJJK? _■&quot;_,. i„ &amp; ZOOlv&apos; boekhandelaars in de Kalverstraat E.50 teA»&apos; __?iaam- (13260)^ v^hZ^a, .00r_ ™z_?T?ïï_landen in bet aangenaamste-: mwïr gooiland TE HUUR aangeboden het DUITEtfVEK* *Vf Kwee klust, bevattende vijf Kamers en vrije Keukenniet ot zonder Kost, met schoor.e en uitgestrekte Wandelingen iv lle ltweekerij welke een riant gezigt opleveren. Inclinerenden vervoege» zich met h ranco Brieven bij don Eigenaar E. W. JUBRISSEN Boofflkweeker bij JN aarden. (13197) WORDT GEVRAAGD .11f.S?ptembf T HIJ.ÏSJ,E of BOVENHUIS met 3 a 4 KAMERS tegen den huurprijs van ƒ250 a 300 in den omtrek van de Beurs. Men adressere zich franco onder de Lett. Z. Z. Bureau Handelsblad^ (13208)</p>
</text>
