<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>-__.__.-,___ Algemeene ©nderlinge TiSe-¥Eei.E&amp;EimiM€_J-BIAATSIDIiAFJPItI VOOR HET KOMGRUK DER KEDEELANDEN, gevestigd te Amsterdam. Commissarissen voor Amsterdam: de lierren .). 3 KORTHALS, Mr. J. G. A. EABER, H. E. BULTMAN en D. W. P. .\ 18 BOOM VAN GIESEN DAM. kwartaal (1 Februari!—-1 Mei 1867), waarover de geledene schade bedroeg van RUNDEREN ffi.37_.99i &quot; &quot; ti ii ii ii PAARDEN n 1,877.89 J &quot; &quot; &quot; &quot; &quot; * » WOLVEE ii 1,255.02 &quot; &quot; &gt; n ,i n VARKENS tt 112.38 zoodat de omslag geregeld is als volgt: Voor RUNDVEE 06 cents van elke verzekerde ƒ 100, bij doorloopende verzekering. // AVOLVEE 250 n tt u „ n 100, « » &quot; tt PAARDEN 200 ii uu . « 100, u elke » ii VARRENS 140 // . . • *• u 100, « u » Verzekerd bedrag tot op heden ff 1,154,815. Amsterdam, 27 Mei 18S7. (13335) D. f». A. Dö EEN, Directeur. ümsferdamsci_e¥oorschotbank. °J _\ ©EF© SITO-MAS. De Bank ontvangt gelden a deposito, thans a 4 pCt. &apos; . , . Dj rente op de depositobilletten uitgedrukt ondergaan geene verandering, waardoor zij aan derden kunnen overgaan, zonder voorkennis van de Directie. De deposito&apos;s zijn opvoiderbaar met inachtneming van de volgende bepalingen: Eon cag öjivrageaa voor S..muien tot • • • • J »®w- Erie dagen  „   » *00° Acht „ „ „  bovei • „ AOOO. (13273) MEBEtILAIVf&gt;S€ÏïË^TOOMBOOT-MAATSCIIAPPIJ. &lt;$&amp; HOTT!3HHAM-Ij€&gt;]_¥l!l]M. «Bb &apos;&amp;&amp;TM&amp;MfflB9 Kapt. W. iIHITH. VAN LONDEN NAAR ROTTERDAM: / VAN ROTTERDAM NAAR LONDEN: lederen ZONDAG, &apos;s Morgens 10 Ure, van de Ligplaats DINGSDAG 4 JUNIJ, Middags 12 Ure. Hermitage Tier. DINGSDAG 11 JUNIJ, Namiddags 5 Ure. Per Spoor van Fenchwchslreet Station naar Blackwall &apos;sMorgcts DINGSDAG 18 JUNIJ, Middags 12 Ure. -101/0 Ure. DINGSDAG 25 JUJSiIJ, Namiddags 4 Ure. Van Blackwall naar Rotterdam, &apos;sMorgens 11 Ure. . De dienst staat in verbinding met de naar en van MANHEIM en tusschen gelegen Plaatsen ar,n den Rijn varende Stoombooten der Nederlandsehe Stoomboot-Roederij. _3___S_*&quot; Nadere Informatien zijn to bekomen bij de NEDERLANDSCHE STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ en hare Cargadoors &apos;M£*_f§&gt; D. A. VAN OORDT &amp; C°., iv de Boompjes te Rotterdam. en bij alle Agenten der NEDERLANDSCHE STOOMBOOTREEDERIJ. . (13308)</p>
</text>
