<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>POLITIEKE BERIEVEN.</title>
	<p>* * * 26 Mei. Had men voor eenigen tijd slechts ooren en oogen voor hetgeen meu de Luxemburgsche kwestie noemde, doch waarbij het inderdaad de vraag gold of er een algemeene Europesche oorlog zou losbarsten , thans was de aandacht van alle politieke mannen bijna uitsluitend gevestigd op de rede, waarmede Keizer Frans Jozef den Rijksraad zou openen. Velen waren er, die meenden daaruit de politieke gedragslijn van Oostenrijk jegens het buitenland te zullen leeren kennen, terwijl weder andoren stellig meenden te kunnen voorspellen, dat eon vijandige geest jegens Pruisen, de openingsrode zou kenmerken. Voor hen, die dit laatste beweerden, was do troonrede eene ware teleurstelling. Niet alleen toch dat er van vijandige gezindheid jegens Pruisen goen sprake is, maar de Oostenrijksche staatslieden, die thans_ hot bewind m handen hebben, hebben den Keizer weten te overtuigen, — en de Keizer stemde daarmede volkomen in, — dat goen geheime gedachte van wedervergelding Oostenrijk thans moest leiden. Li dit paar woorden, dat met kracht door Oostenrijks vorst word uitgesproken, ligt voor Europa den waarborg voor het behoud van den vrede, immers, wanneer Oostenrijk op geene wedervergelding bedacht is , dan zal het zich ook niet aansluiten bij eenerpoging, die van buiten legen Duitschiand mogt worden gewaagd. Ln sluit het zich daarbij niet aan, dan kan men bijna de zekerheid hebben dat Frankrijk, —dat in dit geval den aanval zou moeten doen — er zich wel voor wachten zal alleen de vaan des oorlogs, op steken, op het gevaar af van even als in den Italiaanschen oorlog voor den beroemden vierhoek, in Duitschiand het hoofd te stooten op de morele en materiele vestingen, die het op zijn weg zou ontmoeten. Het is waar, sommige Fransche bladen blijven steeds de oorlogsklaroen blazen; gedichten worden verspreid die het volk moeten opzetten om de Bijnprovincicn te veroveren. Maar of dit alles wel ernstig gemeend is, meen ik, te mogen betwijfelen. De bladen, welke die taal voeren, staan allen min of meer onder den invloed der Fransche regering, en nu zou het mij niet verwonderen, wanneer al hun geschrijf slechts de strekking &apos;moest hebben, om de meerderheid van het wetgevend ligchaam te doen begrijpen, dat Frankrijk 1,200,000 man noodig heeft, om zijn eer en roem te handhaven. Heeft men dit doel eons bereikt, dan twijfel ik er niet aan, of die bladen zullen langzamerhand van toon veranderen en niet meer trachten iv te werken tegen don algemeenen geest in Frankrijk, die geen oorlog wil. Na doze korte uitweiding veroorloof ik mij nog eens op de Oostenrijksche troonrede terug te komen. De gehoede rode kan beschouwd worden als het bewijs, dat men ook to Weenen tot de overtuiging is gekomen, dat geen regeringsstelsel het heil van hot land kan bevorderen, wanneer het niet op constitutionele beginselen gegrondvest is. Het grootste ongeluk van Oostenrijk,was steeds, dat de feodale, partij met de hooge geestelijkheid aan hét hoofd, iedero ontwikkeling 111 constitutionelen zin tegenhield. Van&apos; daar bijna ,al de rampen, die den Oostenrijkschcn staat hebben getroffen. Mon&apos; wilde van_ de eu&apos;le traditicu niot afwijken; van toegeven mogt geen sprake zijn; alle kroonlanden moesten zich schikken naar hetgeen men te_Weenen goedvond to verordenen. Het woord autonomie moest uit het staatkundig woordenboek van Oostenrijk worden geschrapt. Wat was daarvan het gevolg&apos;? Algemeen misnoegen; verzwakking van den inwendigen toestand en vernietiging van den invloed op de buitenl smdscho aangelegenheden. De rampen van den jongsten oorlog waren&apos; noodig, cm in Oostenrijk de oogen te doen opengaan en, hoe wel wat laat, hoeft men te Weenen toch eiudelijk begrepen, dat het beter is top halve te keeren dan geheel te dwalen. De krachtige geest van von Beust hoeft er het zijne toe bijgedragen, om den Keizer te overtuigen, dat geen heil voor Oostenrijk in overdreven centralisatie te vinden was; dat een gematigd dualismus nog het^ eenig redmiddel was voor den zieken Oostenrijkschcn staat. De schikking met Hongarije is dan ook inderdaad een heilrijke uitkomst voor de Habsburgsche monarchie. En al mogen dan ook eenige onverbeterlijke fèodalcn met weemoed uitroepen: het zwaartepunt is van Weonen naar Ofen overgebragt! zij vergoten dat nu ook eerst het lichtpunt voor de Oostenrijksche monarchie kan aanbreken. Het verdeel en lieersch- moge een tijdlang zijn vol te houden, het brengt ten slotte zijn eigen straf mede. Men heeft te Weenen zoolang verdeeld tot men bijna ophield te heerschen. Een verschrikkelijke stoot was noodig om te Weenen do overtuiging te vestigen, dat regt boven geweld moot gaan. Gelukkig dat uien thans van don verkeerden weg is teruggekomen; blijft men nu slechts op liet goode pad voortgaan, dan kan er voor Oostenrijk hoop zijn, dat bevestigd worde datgene waarmode Keizer Frans Jozef zijne rede besloot: //dat Oostenrijk onder de bescherming van den Almagtige, tot in late eeuwen in een duurzame bloei zal verkeeren.&quot; Wil men evenwer op een duurzamen bloei rekenen, dan is er nog iets meer noodig dan een krachtig gouvernement, dat in constitutionelen zin te werk gaat. Dan moet de bevolking zelve ook toonen, dat zij voor constitutioneel leven vatbaar is. Bij een der gesprekken door Keizer Frans Jozef met uwen landgenoot, den Heer vau Bosse, gehouden, klaagde hij &apos;er over, dat liet volk alles van hem verlangde. //Dat is het ongeluk van den Oostenrijkschen staat,&quot; zeide de Keizer en inderdaad is dit zoo. Het regeringsstelsel, tot nu toe in Oostenrijk gevolgd, heeft er het zijne toe bijgedragen, om bij de bevolking in Duitsch-Oostenrijk alle staatkundig leven nit te dooven. Thans klaagt men er over; maar was er wel iets anders te wachten bij een leer door Metternich steeds gepredikt: alles voor, niets door het volk ? Gelukkig voor Oostenrijk, zijn de Metternichsche dagen voorbij; een nieuwo dageraad is voor dat rijk aangebroken; de regering hoeft getoond, dat zij den constitutionelen weg op wil; laat hot volk haar nu volgen niet alleen, maar haar zelfs op dien weg krachtig steunen. Daartoe kan in de voornaamste plaats de Rijksraad medewerken, wanneer hij zich, in stede van naar een onbereikbaar doel te streven, op het practisch terrein plaatst en met de regering medegaat tot eene spoedige regeling der staatkundige betrekkingen op de met Hongarije overeengekomen grondslagen. Te regt toch wordt door den Keizer gezegd, dat de nieuwe orde van zaken m Hongarije gevestigd, noodwendig in de gevolgen moet leiden tot dezelfde zekerheid van handhaving der grondwettige regten en vrijheden der overige deelen van het rijk. Worden &apos;s Keizers verwachtingen niet beschaamd, legt de Rijksraad het gouvernement geene hinderpalen in den weg, dan is er eene schoone toekomst voor Oostenrijk geopend, maar dan is ©ok tevens eene schitterende zegepraal door het constitutionalisme behaald.</p>
</text>
