<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>iVstj/i-„,EN,&apos; 27 McL De Keizei&apos; zal den 27sten of 28sten dezer naar -__ ywrngkeeren. _^~ bl }vomlnS zal door twaalf aartshertogen worden bijgewoond. &quot;atln&apos;ldV1  bulletms omtrent den toestand van de aartshertogin ~ls &apos;uati. U;1.(!en&apos; dat die toestand onveranderd is gebleven. Do pijn eerdere! gt° WolKlen beginnen te lieeleu, de koorts is niét vêrfrordt &quot;i? .r rcsol&apos;ipt, waarbij de Landdag van Croatie ontbonden aan aen r V. maatregel gemotiveerd, daardoor dat de meerderheid stand ko _. „ a&quot; iv baar adres eischen heeft gesteld, welke het tot, Slaken ] ...V?&quot; Pün vergelijk langs constitutionelen weg.onmogelijk v°ofnemenV fo ieo-.wordt nOS te ke .nen gegeven, dat de Keizer niet _. n, .Js de krooning verder uit te stellen. %inor\,&quot; i ei.van oorwg heeft verklaard, dat de kosten der op- Fwden .. _ 7ler forten&apos; wo,lke ten Iz&quot;iden (lezel&apos; hoofdstad willen I ali« betaald Z bestreden worden uit de-oorlogsckatting door I &gt;enhrin?&quot;°Pte blaren van We?en ziJn °P voo&apos;stel der journalisten- | te»dblka! #it fe ™even overeengekomen &gt;om des Maandags geen och•^Ö_w&apos; N*&apos; i2B Mei es oclitends). In overeenstemming met do de* t 01?.,. , Vf on*™ngen, gelooft men, dat het bijeenroepen 2al »o_l. 22terentle wegens de reconstructie van dat verbond in den bo jToor^S*_aan door eene beraadslaging over dit onderwerp ! eeir!tvo&apos;Sendo van het Huis der Afgevaardigden zal ,Je wm n&lt;l plaats hebbeji. Hedenavond houden de leden van ! Minste&quot; Van -Vool&apos;uitean- ?n van de nationaal liberale partij bijeen- ! ?wT w&lt;Tdt SomeU, dat het kleine blok zilver ter waarde i S nacl)t™&apos;if ™&apos;,ï smélterij van Tarnowitz geëxposeerd, in | 5* tentoXiii I sp lli:z %M#l _f Pruis^che ! «laver vruchteloos gebleven? &quot;gestelde naspormgen zijn tot Zz7«Flt de keizerii3ke stallen te Petersburg ziin drie _Ht__r_e_ 1.1.V *$&amp;$T&apos; ?m_ v«&apos;d?ï naar Parijs gezon^te word In ten einde t tijdens het verblijf des Keizers hem ter dienste te &apos;_ta_a W«S d 0 Laplandsche districten van het koningrijk Zweden heerscht schorg ?• bewoners moeten zich bijna uitsluitend met boomre. elenVOe Ee reSering heeft inmiddels met allen spoed maatcollectp ge?oHlen» °*n den nood te lenigen. In de hoofdstad is eene gehouden; de Koning schonk 1000 rijksthalor. rigte^NKPOET, 28 Mei, (Part. Corr.). Volgens geloofwaardige befend m v kc wfi uit Stuttgart ontvangen, zal de Keizer van Rus- &apos; Parik ï ien in ziJ&quot; rtisPlan geen steornis komt, den lOden Junij uit ever n aar aankomen, eu den 13den van daar vertrekken om zich jj &quot;armstadt en Weimar naar Berlijn te begeven. °totrenflejdedeelillS van den oostem-rJkschen minister van oorlog, «e. •~,*&lt;?.everstci_ring van Weenen, heeft in financiële kringen alhier De h &apos;?eu lndrllk gemaakt., l°enin.anklei&apos;s&apos; die,de nieuwe _l/g pCts. Wurtembergscho spoorwegen tü P 11,15 millioen hebben genegotieerd, zullen de helft claar- Dei „■• koers Tan CJ2 PCt- tel&apos; inschrijving; openstellen. distr:f,?rnzen van brand- en ander hout in do Wurtembergscho bosch- Uit t. zyn 20 a 23 PCt&apos; Ia=er dail ten Vol&apos;ig°n jare. aan Cï __,ring_n nicldt men van den 26sten Mei, dat de veepest er ue&apos; afnemen is. .</p>
</text>
