<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPROEPING. Al diegenen, welke iets té Vofdefert he.b.h van of verschuldigd Rijn aan den HeeJr J. EISSELAüA, Apothecar te Sneek, worden uitféucodigd daarvan aangifte of betaling to doen vóór of op den sden uüij e. k; teil KahM&apos;e Van Mr. KAPPEIJNE, Procureur te Btteefa^/ __; ( (13087) Aan de Deelgenooten der UTRECHTSCHE ALGEMEENE BRANDWAARBORG-MAATSCHAPPIJ, opgerigt in den jare 1811, voor Gebouwen, Meubelen, Koopmansgoederen enz., wordt berigt, dat do REKENING van den voordeeligen staat en steeds toenemenden bloei der Maatschappij, van heden af, gedurende ééne maand, ter visie ligt op Maandag en Donderdag, des voormiddags Van 9 tot 12 ure, ten Kantore van voormelde Maatschappij, Lett. A. N . 61. De Deelgenooten zgn gehouden httn bewijs van deelneming te vertoonen. _T_ti .ein., 27 Mci 1867. De Directeuren, JT. ELINK SCHUURMAN. 03226) H. ELINK SCHUURMAN. Mr. J. N. EVERTS, Notaris te Twello, zal op DINGSDAGEN lt en 25 jIUNI.I IKO7, &apos;s voormiddags om 11 ure, bij W. J. ÏAN ÈNTËR aldaar* Jbij inzate en Toeslag verkoopen: Het BUIENGÓÉD HÉN .STELTENberg, zeer aangenaam gelegen Ouder twello eu V. ilp, provincie Gelderland, nabij Deventer, op I uui afstands van Twello, aan den Grindweg naar Wilp en Voorst, vrij van överslrooming, bestaande uit: een in den vorigen jare geheel üleuw smaakvol gebouwd en wel ingerigt HEERENHUIS, bevattende 8 zoo Boven- als Benedenkamers, meest allen gestukadoord en van stookplaatsen voorzien, Keuken, Zolder, Kelder, enz., dito Koetshuis mot Stalling en Tuinmanswoning, ruimen Tuin met Vruchtboomen, Goudvischvijver, Wandelboschje met welig groeijende opgaande Boomen, benevens best Bouw- enWeiland, zamen groot 4 B. 47 R. 3S EL in 3 perceelen en massa. Dadelijk to aanvaarden en dagelijks te bezigtigen; aanwijzer B. NIKKELS, wonende bij den Steltenberg; 2/3 van den kooppriis kan in het gekochte gevestigd blijven ad 4_ pCt., desverkiozeiiae voor 5 vaste iaren. Inmiddels uit de hand te koop. Informatien en gedrukte billetten bij den Notalis verkrijgbaar. Brieven franco. (12304) C. A. DE WIT, 11. J. BLOEMEN, W.F. GEBHARD. .1. J. SEYLMANS, D. P. C. LEDEBOER A. SEYLMANS, D. BLOEMEN, G. C. GEBHAED en C. A. A. DUDOK DE WIT, Makelaars, zullen op VHI. DAG 31 MEI 1867, des namiddags ten Twee Ure precies, ten huize van A. VAN ES, in de Brakke Grond iv do Js&apos;es, aan do ïuccstbiedende verkoopen: Eene Partij van 138 VATE3. EN 271* VAATJES &quot; SURIMAISCH SUIKER, aatigebrngt per hot Schip COMMEWTNE, Kapiteiu A. E. DE LANG. (Nu Oef st nit zee gekomen en gelost.) Eh dat bij Kavelingen, zooals die genommerd zullen zjjn, liggende als nader bij Notitie zal worden aangewezen. (12986) BELA¥GJIUJKE VERKOOP Van CA. 300 MILLE HAVANA en andere SIGAREN, op den 31sten Mei des Middags ten 12 ure, in de Brakke Grond in de Nes te Amsterdam, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, •n wel bij Kavelingen als nader bij Notitie zal werden aangewezen. Nadere Informatien geven de Makelaars in Tabak alhier. (12730)&apos; £ De Makelaars F. N. MONTAUBAN VAN A^^Jf, SWIJNDREGT, W. VAN DAM HHz., B. C. D. /JflèHMhi HANEGRAAFF, H. N. MONTAUBAN VAN •Tll&gt;^_X__ SWIJNDREGT, 11. 11. VAN DAM en C. H. /il JM-^&amp;ijÊk VAN DAM, to Rotterdam, zullen, als lieb•^al^-flt^lw .KB. bende van hunne Meesters, op Dingsdag don 4don Junij, des Middags ten 12 Ure, in de .g3gjs |p/Zaal aan de Scheepmakershaven, Wijk 1 N°. 499, publiek Verkoopen: 11 UT tëXTÏtA &amp;NÉLZRJLEND EN KOPERVAST TS&apos;EDERLAN DSGUE ï REG ATSCIIIP laatst gevoerd door Kapt. E. DE JONG, lang 38 El, 60 Duim, wijd 7 El, 50 Duim; hol 5 El, 48 Duim en alzoo groot 705 Tonnen, met al deszelfs staand cn-loopend Want, Ankers, Kettingen, Touwen, Zeilen en verdere Scheepsgcreedschappen, zoo als hetzelve thans is liggende in het Oosterdok te Amsterdam. Nadere informatien bij bovengemelde Makelaars on de Heeren DE CONINGH j&gt; C. te Amsterdam. (12666) INEDERLANDSOIII.DISCHE HANDELSBANK. De Aandeelhouders in bovengenoemde Maatschappij worden uitge&quot; neodigd tor bijwoning der JAARLIJKSCHE ALGEMEENE VERGABERING, te houden op Dingsdag 18 Junij e. k. des Namiddags ten 1 Ere, in het Locaal DE EENSGEZINDHEID, te Amsterdam. .&apos;••.■_■••■_ Eigenaars van 10 of meer Aandeelen zqn geregtigd de Vergadering Dij te wonen en Stem uit te brengen, mits hunne Aandeelen minstens 8 dagen te voren tegen bewijs, ten Kantore der Maatschappij deponerende. • , Slechts Aandeelhouders worden als gemagtigden toegelaten, nadat zij vooraf hunne Schriftelijke Volmagten ten Kantore voernoemd hebben ingeleverd, alwaar 10 Junij en volgende dagen Toegangsbewijzen en Formulieren van volmagt verkrijgbaar zijn en de pnnten ,van &apos;behandeling ter visie zullen liggen. (12657) worden vervaardigd door M. VAN GELBEREN HLS , Chir.- Dentiste, Elève van de voornaamste Tandheelkundigen te Parijs en te Brussel. Consult van 10 tot 4 Ure. - &apos;\ O. Z. Achterburgwal bij hot Oude Mannenhuis, B 260. (12601) CAOÏTCfIOIC KISTGEBITTEN, door hunne sierlijke en elegante bewerking aanbevolen, worden volgens het nienwe verbeterde systema vervaardigd door COHEN, Chir. Dentiste, dagelijks te consulteren, Rokin, tusschen het Vosje en Wijde Lombardsteeg, A 415, te Amsterdam. (10022) 3 a 4 Bekwame Sclmijermakers, hun vak grondig verstaande, kunnen dadelijk VAST AVERK bekomen bij de^Ved. W. VAN WINSEM, te Kampen. Salaris naar bekwaamheid. _■ (127/8) &quot;RHtfMATIEK EN PODAGRA. Als UITWENDIG MIDDEL tegen deze Kwalen wordt met uitstekend succes gebruikt de SURINAAMSCHE BIJLBOOMBALSEM. . _ _?._,&apos;&apos; . . Verkrijgbaar a ƒ 1.80 per Flacon bij L. T. NAUTA, te Amsterdam, Nieuwendijk, H 41. (12831) GROOTE FRIJSMEDAILLE EERSTE KLASSE. ACJ (ftlïM A Drukking op de Borst, Verstikking, beklemde JXO 1 Hill.il. Ademhaling, gelenigd en genezen door het PAPIER RICOU , Chemist te Parijs, Boulevard Sebastopol 104 Leverancier van verschillende Hospitalen, Goedkeuringen der beroemdste Geneesheeren. Prgs/ 1.50. Hoofd-Dépot te Amsterdam in de Pharmacie Francaise brj H. H. ULOTH, Zeedijk. Depots bij de Apoth.: Alkmaar SCHUT ,-f-ZOON, Arnhem OTTERBEIN, Deventer VAN DE MOER, Enschedé HAZENBERG, Gorredijk ZWAET, Gonda BOEKENOOGEN, Groningen LEEK, Haarlem VAN MARLE, &apos;s Hage SNABILIE, Leeuwarden S. BEINTEMA, Leyden REYST, Middelburg VAN DE KAMER, Nieuwediep VAN BERK , Rotterdam CLOOS, Utrecht VAN OLST, &apos;.ierik/ee DX LOOZK, Zntnl.cn 11 ASSELO. Tiel, A. J. FAASSEN, &apos;s Hertogenbosch, VAN OS KEULS. (11401) VERZENDING VAN MlMlffi MINERAALWATER VAN KARLSBAD. .De geneeskracht van het UARLSBABSCHE MINERAALWATER is te zeer bekend, grenst te zeer aan het wonderbaarlijke dan dat het noodig zou zijn die nog aan te prijzen. Sedert vele eeuwen is het MINERAALWATER van Karlsbadals zoodanig beroemd. Iv welke ziektegevallen bedoeld Mineraalwater met vrucht kan worden gebezigd, is in eene brochure van de hand van den Med. Doctor MANNL op duidelijke en bondige wijze uiteengezet. leder die den inhoud dezer Brochure wenscht te leeren kennen, kan haar gratis en fra»co erlangen. Het Water van de verschillende bronnen van Karlsbad is voor verzending geschikt; het moest echter wordt het Water van de Mühlbron, Schlossbron en de Sprudel m heele en halve Flesschen verzonden. Alle bestellingen van MINERAALWATER, SPRUBELZOUT en SPBUBELZEEP worden door de Depots in elke groote Stad en door den Heer HEINRICH MATTON! t Karlsfead (Bohème) met de meeste naauwkeurigheid uitgevoerd. (6778) e Apotheker lste Klasse, bekroond door de Keizerlijke Academie van Geneeskunde te Parijs. Dit uitmuntend GENEESMIBBEL wordt door de eerste Geneesheeren van Parijs voorgeschreven tegen alle Storingen der Spijsvertering, van de Maag en der Ingewand™, zoo als Maag-ontsteking, Maagpijn , langzame en pijnlijke Digestie, OprisËing van Winden, Opzetting van de Maag en van de Ingewanden, Irakingen na den Maaltijd, Gebrek aan Eetlust, Vermagoring, Geelzucht en ziekte der Lever en der Nieren. Depots in alle Apotheken. Dépot-Generaal bij den Heer H. H. ULOTH, Apotheker op den Zeedijk te Amsterdam. (11653) GENEZING VAN VALLENDE ZIEKTE. Verkrijgbaar een GENEESMIBBEL, dat toevallig ontdekt, door veelvuldige beproeving gebleken is een waar speciücum to zrjn, waarop men zeker kan vertrouwen, ah onfeilbaar in het genezen van VALLENDE ZIEKTEN, bij alle vormen, graden, duur en oorzaken, getuige het aantal reeds genèzenc en de velo die op den weg van genezing zijn. Prijs bij dosis van ƒ1.75, op franco aanvrage, en bijvoeging van het bedrag onder het Motto Geneesheer, met vermelding van&apos; den ouderdom enz. des lijders, bij A. HOOGËNBOOM, Boekh. in de Reestraat te Amsterdam, wordt het door geheel Nederland toegezonden. , (10717)</p>
</text>
