<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Het IO^TOORTvan&quot; P. LULOFS, COMMISSIONAIR IN EFFECTEN, is heden VERPLAATST naar de LELIEGRACHT bij de Heereugracht, RR ÏI. - (13304) NËÖT M:JNSPOOBWECr~&quot; Regtstreeksch verkeer van Personen ei Bagage met PARIJS, ook voor heen ei terug tot VfIEL VEEMINDERBEW PRIJsI Gedurende de ALGEMEENE TENTOONSTELLING ïj VPmw werf«n *. AMSipDAM, UTRECHT en GOUDA ovl £KUbb_L naar PARIJS uitgegeven: I. REGTST2&amp;EEKSCHH M.?VKl; fERSONENBILLETTËN met regtstreeksehl ba^igebilletten tot PARIJS, onder genot van kosteloos 10l kaai transport te Brussel, en van 25 Kils. vrijgewigt, vooi Sn!3iti;emJvan _m- 6-10 uit Amsterdam, 6.55 uït Utrecht el tt&quot;«Jt, ____.* ~ Aankomst te Parijs &apos;s avonds ten 8 u. 45 m. 2_-l___fTSïsEERSCnE le Ej* *e KLASSE PERSoI NENBILLETTEN tot PARIJS, zonder lokaal transport JBnfJ sel, met regtstreeksche bagage billetten tot Brussel, zonder vriizel wigt voor den trein van v. m. 9.30 uit Amsterdam, 10.40 uit UtreclJ en 11.12 uit Gouda, - Aankomst te Brussel &apos;sn. m. 5 49 vertrel «trSwhl-&apos;Ï te P/^&apos;^-5.i5.-iii.regt| a&gt;_KfcfcRSCHE le EN Se KL. RËTOURBILLETTEJ» Op gelijke voorwaarden als bovengemeld worden ook te Pariis md aio aansluitende treinen regtstreeksche le en 2. klPer.o_.nbul letten en Retourbilletten met regtstreeksche Bagagebilletten TM geven naar Gouda, Utrecht en Amsterdam. Voor verdereLüchtfnï cm/e&amp;l^ XJt &quot;fPlfMUetten, terwijloo&quot;dS£_■ deelen P 8 ° ZIJI&apos; 0W I,adere bijzonderheden mede Utmcht, 2S Mei 1867. DE DIRECTIE. in29 L. GIJSELMAN §■■ Zn. Eu verdere MakelaarsT^uUcn op ~~M DINGSDAG don 18deii JUNI, 1667 het Locaal&apos;0 i**8? te&quot; ovel&apos;sta!^n van tleu Notaris C. VAN ZIJP DE XON B__Fl«ïda^_ Ve,;ko?P°n: Eenen bgzonder net onderhouden Inl o??m w . I,lcel f&apos;deids nagelaten door wijlen Mevrouw C C WUPïM A ArVBËSTËDL\G. Het GEMEENTEBESTUUR van Beverwijk zal op Zatwdae datfM. e_k.ffl_,Sf !(,dT +ten Ee&quot; e&apos; in i-t Raadtis (.aar Dij enkele Inschrijving presenteren AAN TE BESTEDEN Met.-mkm. van eu IiÜUTI.N STKiG.;_ii om J_£T..., ■&apos; de Gere&amp;l&quot;i&quot;sfir&apos;ie K«rk te Hewr.wïifc. BESTEK en VOORWAARDEN liggen ter lezin- ter Secrfl /£*___ 5&quot;Swfl_ en in-hifc Lo&quot;e,MI,t het Ho te Aikniaai, terwijl nadero Informatien te bekomen ziin ter Het Gemeentebestuur voornoemd- 186/&apos; De Secretaris. (ld-&gt;-&gt; C. UiARSHOFF.</p>
</text>
