<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BUITENHUIS EN TUIN. Door sterfgeval wordt dadelijk TE HUUE aangeboden: een roijaal BUITENHUIS EN TUIN, aan den Kleinen Houtweg te Haarlem. Te b«vragen bij den Notaris D. H. VAN ZUTPHEN, in de Zijlstraat. (10999) ieW f 35. PAPE_&quot;_JÜT73S.-^@ Een fraaije alles sprekende GROENE PAPEGAAI verkrijgbaar aan het Magazijn van Liefhebberij-Artikelen van SMIT &amp; C ? Nieuwendijk naast de Zwaan, L 335, te Amsterdam. IMfigF» Een BC en ES-CLARINET met zilver gemonteerd jffiPg&quot; voorhanden. (11132) OMTVAWCÈÏSÏ DE ALLERNIEUWSTE DESSINS VAN WELKE NAAR DE MAAT VERVAARDIGD WORDE». OVERHEMDEN van Bat. Shirting per dozijn van af ƒ24 OVERHEMDEN van Eng. of Fransch Madap. * « «30 OVERHEMDEN met fijne Borst en Manchett. « rr *¦ 36 OVERHEMDEN met Lm. Borst en Manchett. « tt -42 ©VERHEMDEN van Frans. Batist met supra fijne linnen Borst en Manchet. « \ u 48 OVERHEMDEN van geheel Linnen. van ƒ 60 tot *100 Flanellen HEMDEN Krimpvrij ƒ 24, 30, 36 tot * 48 GEHEELE UITRUSTINGEN VOOR INDIE worden doorloopend naar de Maat afgeleverd. (J 1330) HALVEMAANSTEEG, 519. JU. ROEPER Jz. •¦sgsSSgp» TE KOOP, voor f 390: Een geheel nieuw 7 Octaafs $F_F 3 Snarig Oblique BEENHAKDT AINÉ FILS &amp; C . 1. PIANINO, IJzeren Stangen, Bouten en Platen, enz. ïïm&amp;SF&apos; Voor ./&apos; 350: Een geheel nieuw ORGEL HARÜP^F MONIUM, van SCHIEDMAYEE, te Stuttgart. W||g^» Voor ƒ100: Een nieuw 6 Octaafs BEOADWOOD 3. IMSP* V.oi&apos; ./-330: Een Prachtvol geheel nieuw OCCASIE IP^sF PIANINO, 7 Octaaf, etc. etc. Wie ziek tot spotprijs _. een uitmuntend Instrument wil aanschaften, verzuimd deze gelegenheid niet. (11371) Adres: Kalverstraat D 11 bij de Osjessluis. te Amsterdam. MUZIEK.HANDEL. BKIX VON WAHLBEEG. Brieven Franco. Bij MAR&apos;iINUS NIJHOFF. te &apos;sGravenhage, ziet het licht: ALGEMEENE VOORSCHRIFTEN voor de uitvoering en het onderhoud van werken, onder het beheer van het Departement van Binnenlandsche Zaken; I VASTGESTELD DEN lans» MAART 1566. Een deel Post 8., cart. band. Prijs ƒl. Deze Voorschriften trede» in werking den lsten Mei 1866. (11068) J. E. SCHUTTE, N. SfflT, J. C. SCHUTTE, f. BAAT en 5. P. A. KILSDONK, rollen op MAANDAG 7 MEI _*»•, te Amsterdam in het lokaal de .rakke Grond, in de Nes, ten .verstaan van den Notaris J. W. EEIJNE Jr. in veiling brengen: Be hechte, sterke Bierbrouwerij, gknaamd: DE GEKROONDE HAAN, *_US___3_BlftiSï_^ÏSK straat nabij het Vosje, aan de rivier de Vecht, wijk B, JN . .1, Kad. Sectie A, N . 1224, groot 3 roeden, 5 ellen. ? Onder de voorwaarden, die, gedurende vier dagen voor en op den Verkoopdag .Voormiddags ter lezing zullen zijn, ten Kan .ore van den Notarfs J.W.EEIJNÈ Jr., te Amsterdam, op den Singel, bij de Huiszittensteeg, alsmede Copij daarvan te Weesp aan bovengenoemde Bierbrouwerij. ,„_._.. , itmm Te bezigtigen alle werkdagen van 12 tot 4 ure. ______ &apos; J. A. SIEWE Jr., P. VAN STEEDEN en J. A. EAVELLI, Makelaars, zullen op MAANDAG 14 MEI 1806, des avonds ten Zes ure in he* Lokaal de Hrakke Grond, ten overstaan van de Notarissen MULDEE &amp; KANNE, in veiling brengen: Een hecht, eterk en weldoortimmerd HUIS en ERVE, met STAND en completen eleganten INVENTAEIS, ACHTEEHUIS en afzonderlijk verhuurd wordende BOYENWONING, waarin eene van ouds bekende BIEE- en KOFFIJHÜIS-AFFAIEE wordt uitgeoefend, staande en gelegen in de STUiSTEBG 9 F 190, Kad. Sectie T, N°. 1766, met een Huis en Erve daarachter in het Keizerrijk, F 174, Kad. Sectie T, N°. 1749. De Kooper kan desverkiezende als Merste Hypotheek f 10,000 op Tiet Perceel t evestigd kouden, Breeder bij Billetten omschreven en te bezigtigen, op vertoon van een Toegangsbewijs, des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag van 12 tot 2 ure. .... De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zijn vier dagen vóór en op den dag der Veiling, des voormiddags ter lezing ten kantore van gemelde Notarissen, op den Kloveniersburgwal over het Eusland. (9922) _ H.B. VAN EMBDEN,P.D. LUSINK, F.FUCHS, J.H.EICHAED, J C. BAUM en M. H. BOAS, Makelaars, zullen op MAANDAG -14 MEI 1860, des avonds ten Zes Ure, in het Lokaal de Hrakke Grond, ton overstaan vau de Notarissen LOUWEKSE en BIESMAN SIMONS, in veiling brengen: het hechte, sterke en weldoortimmerde HUIS, ACHTERHUIS, ©PEN PLAATS en ERVE!, waarin onheugelijke jaren Logementen j\ojfijhui*bo„.tiers-\ff&apos;nre wordt uit .oefend. alwaar de Liggende Moor in den gevel staat op de Wle__we__ijd§ Holk, H 639, kad. sectie F, N . 2270, groot 1 roede, 57 ellen, uitgang hebbende iv de Dirkvanliasseltsteeg. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag van 11 tot 1 üre. De bewijzen van eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den dag der veiling ter inzage liggen ten Kantore van gemelde Notarissen, op de Heerengracht , bij de Wolvenstraat. (9923) J.H.EICHAED, Makelaar, zal op Maandag dén 14den Mei 1866, in de Hrakke Grond, in de Nes, ten overstaan van den Notaris W. F. OVEEHOFF Jn., presenteren te verkoopen: Het hechte, sterke, binnen kort veel verbouwde HUIS, met apart verhuurd wordende Boven en Benedenwoning, Open Plaats, Tuin en Erve, in de Kerkstraat tusschen de Utrechtschestraat en Amstel, Z, 517. Breeder bij Billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags, Donderdags en op den verkoopdag van 12 tot 2 ure. De Papieren zullen ten gewonen tijde ten Kantore van genoemden Notaris ter inzage liggen. (10915) J.H.KOCQUETTE, M. E. ANNE VELD, F. FUCHS, F. A. VAN OS en J. A. NIEUWENHUIJS, Makelaars, znllen op MAANDAG 28 MEI 1806, des avonds1 ten zes ure, in het Lokaal &apos;de Brakke Grond, ten overstaan van de Notarissen J. B. VAN HOUTEN en G. DE VEIES in veiling brengen: N°. 1. Een hecht, sterk en weldoortimmerd, onlangs geheel vernieuwd WINKELHUIS en ERVE, met Achterhuis, waarin eene sedert jaren gerenommeerde Mahufactuur-Affaire is en nog wordt uitgeoefend, staande en gelegen op den hoek van de Warmoesstraat en Papenbrugsteeg, J 575. .&apos;*!•____. N&quot;. 2. Een hecht en sterk, onlangs geheel vernieuwd WINKELHUIS en ERF, met Achterhuis en afzonderlijk verhuurde Boyenwoning, waarin Spiegel-Affaire wordt uitgeoefend, staande en gelegen in de Warmoesstraat bij de Papenbrugsteeg, J 574. Nu. 1 en 2 worden eerst afzonderlijk geveild en daarna bijeen in slag gelegd. N°. 3. Een hecht, sterk en weldoortimmerd, voor drie jaren uit den grond geheel nieuw gebouwd HUIS met ACHTERHUIS en ERF, uitkomende op het Damrak, staande eu gelegen in de Warmoesstraat bij de Papenbrugsteeg, J 572. N°. 1, 2en 3 zijn allen voorzien van Dninwaterleiding. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags, Donderdag» en op den Verkoopdag van 1 tot 3 ure, mits voorzien van een toegangsbewijs, bij bovenstaande Makelaars verkrijgbaar. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den dag der Veiling, des voormiddags, ter lezing Eggen van N°. 1 en 2 ten kantore van den Notaris J. B. VAN. HOUTEN, Keizersgracht bij de Heerenstraat en kopij daarvan ten kantore van den Notaris G. DE VEIES, bij wien mede de bewijzen van eigendom en de veilconditien voor net perceel N&quot;. 3 ter inzage zijn. (10581) ¦¦. —</p>
</text>
