<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ÏERBODEN TOEGANS. De Ondergeteekende maakt bekend dat in.de DUINEN, achter de onder Valseii gelegen KUïNE VAN BKEDEKODE, NIEMAND MEER ZAL WORDEN TOEGELATEN, als zijnde die Duinen dc bijzondere eigendom van den Ondergeteekende. (11345) &apos;_ J. P. TAUKAY. ha¥d__s-tïbellen. bevattende lü.1ü. Alphabetisclie OWayè van ALLE MUNTEN BER WEREL®, zoowel wezenlijke als imaginaire, met aanwijzing van derzelver SOORT, GEHALTE en WAARDE in Ned. Courant, en dc Landen of Steden waar zij gebruikelijk zijn. En 2°. Alphabetische Opgave der LA&apos;NDÉN en voornaamste HANDELSSTEDEN, met aanwijzing van der.lver Muntstelsel, enz. Tweede verbeterde Druk. Prijs 25 Cents. Bij G. THEO». BOM, Kalverstraat E 10, te Amsterdamsen alom te bekomen. (11247) JÜ __TYÖOP: IfillsïSgt- Eene Nieuwe SOCIABLE met losse Knechtszitting. .n*_-__EE op Colling-asscn; een VIGILANTE; twee TENTWAGENS, een dito gebruikte, Prijs ƒ 250 en hooger; alsmeds een E3_ELW._GE__. Te bevragen met franco brieven bij J. VAN IJZENDOORN, Eijtuigfabriekant te Zeist. (11258) Bij den Boekverkooper JOHANNES MüLLBR te Amsterdam, is verschenen: Me. R. A. .1, COLENBR ANDER, OPMERKINGEN BETREFFENDE VERBETERING VAN HET HYPOTHECAIR STELSEL IN NEDERLAND. Prijs ƒ0.05. (Overgedrukt uit de Nieuwe Bijdragen voor Regtsgeleerdheid en Wetgeving, 1866. N°. 1). *_ (11256) LIMEHAAIÏTERS, hun werk grondig verstaande, kunnen DADELIJK GEPLAATST worden. Adres _. B. F. DONCKERWOLCKE, Hemdenmaker, Kerkstraat bij den Amstel, Z 503. (H 278) De Ondergeteekende heeft de eer zijne geachte Begunstigers en Stadgenooten te berigten . dat hij bij zijne Affaire in BOTER en KAAS ook gevoegd heeft die in ROO&apos;KV&apos;LEESCH, OSSENTONG en SAUCIJSE DE BOULOGNE. Zich beleefdelijk aanbevelende, vleit. h door eene nette en prompte bediening het vertrouwen zijner : die artikelen waardig te maken. *i# -ü?&apos; SAEKE. (11254) , ... dei gre ¦ E-&amp;N «JONG ... van 17 tot 20 jaren, bij voorkeur die reeds eenigeü ti is bezig geweest. Adres met franco brieven onder let! Bureau Handelsblad. wmm. ¦-.«ml; *. t-t^pßßs. rue des Fripiers 34. tout prés de la place de laMonnaie, tenu depuis .15 ans, par L.&apos; BÈLLEB.ROIB. Par suite de I&apos;élargissement de la rue, le dit hotel a été dcinoli, reconstruit, considérablement agrandi et remeublé entièrement; excellente table d&apos;hüte a 5 h.; voitureß, bains a lTiótel; prix modérës. __ _ (11272) &quot;BE~&apos;______________ï,~ OF HET&apos; Boekhouden met interest, naar vooraf berekende getallen: tot eigen onderrigt gemakkelijk gemaakt, door A. A. B__El.BS__.CR,prijs 60 Cents, bij G. THEOD. BOM, Kalverstraat ElO te Amsterdam, en verder alom te bekomeó. ______</p>
</text>
