<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J. J. ARKESTEYN _ ZOON, Uitgevers der PROVINCIALE NOORDBRABANTSCHE en &apos;S HERTOGENBOSSCHE COURANT, bevelen dit alom verspreide en veel gelezen Blad beleefdelijk aan tot het plaatsen van Advertentien betreffende Huwelijksaankóndigingen, Geboorten, Overlijden, Bekendmakingen van Gemeentebesturen, Veilingen, Verkoopingen, Verpachtingen, Verhuringen, Aanbestedingen, van Gemengden Inhoud, Boekaankondigingen enz. ÏJlffi?&apos; Deze Courant vooral in de Provincie Algemeen Gelezen wordende, zoo wordt er bijzonder de aandacht op gevestigd van Heeren Burgemeesters, Notarissen, Makelaars, Effectenhandelaars, Expediteurs , Scheepsreeders , Magazijnhouders , Directeuren van Banten , Spoorweg-, Stoomboot-, Brand-, Levensverzekering- en andere Maatschappijen. P6T* Bij toezending van Advertentien gelieve men op het adres te stellen aan J. J. ARKESTEYN &amp; ZOON, Boekhandelaren, Kerkstraat, te &apos;s Hertogenbosch. (11296) cocöiöOiß of KLAPPEROLIE, echt Oost-Indisch, eene algemeen erkende Roosverdrijvende POMADE, die den Haarwortel versterkt, zeer voordeelig is in het gebruik, en zich door goedkoopheid boven alle andere aanbeveelt. Prijs per 5 N. Ons 50 Cent, bij de 5 Pond 48 Cent, Idem met Reuk 5 N. Ons 70 Cent, bij 5 Pond 68 Cent, Idem Rood met Reuk 5 N. Ons 75 Cent, bij 5 Pond 70 Cent. — Desverkiezende wordt dezelve ook afgeleverd en verzonden in Bussen, van 1 Pond, . Pond en i Pond. — Brieven en Depot aanvraag franco bg M. CLÉBAN, Huidenstraat, 278. Ontvangen MACHINEOLIE, Puike Kwaliteit, voor Naai- Machine 3 enz., Fleschje 25 Cent. (11223) TÈ6ËN~GÖNTANT GELD, wordt verlangd, omstreeks FEBEUARIJ a. s. of Vroeger te Aanvaarden, Een KOOPMANSHUIS, minstens bevattende 8 Kamers, bevalve ruime gelegenheid tot opslaan van Magazijnstellingen, beneyens Pakkelder, staande op eene der Hoofdgrachten bij den Dam. Brieven franco onder lett. C. G, aan het Magazijn van Kantoor- en Photographie-Behoeften, N. Z. Voorburgwal, 5 146. (11224) ATTENTÏË-MÜZIJK.&quot;&quot;-^ Tot het leveren van ORCHESTEN, zoowel binnen als buiten de Stad, biedt zich de Ondergeteekende Minzaamst aan. (11225) M. S. HAMBURGER, Houtgracht bij dc Mozes en Aa on.kerk boven 198. nKITISfJI RI.ST4.MTIE. De Ondergeteekende heeft de eer te berigten dat hij zijne RESTAURATIE alhier GEOPEND heeft, Oudebrugsteeg M 535, bij de Warmoesstraat; hij beveelt zich als zoodanig minzaam aan, terwijl hij niets onbeproefd zal laten zich het hem te Zwolle geschonken vertrouwen hoe langer hoe meer waardig te maken. (11313) E. VAN^AALBERCEN. _ &apos;H. ÏF. BO_L_L__J__^ Meiitoelmaker. Heeft de eer zijne Stad- en Landgenooten te berigten, dat hij zijne AFFAIRE IN MEUBELEN GEOPEND heeft op den Zeedijk, naast de 0. Z. Kapel, M 182. Vertrouwende door het leveren van soliede Meubelen tot de minst mogelijke prijzen, zich d» gunst van elk waardig te maken. (11213) ¦ in GEDEUKT BIJ C. A. SPIN &amp; ZOON.</p>
</text>
