<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 25 Jan. Granen. Tarwe 130, 131®Hongaarsche ƒ425 per 2400 li?. Kogge 120, 130 ©fijneAmerik. ƒ330; 122, 123 ffi Donau ƒ325; 121, J22l_ Tagaurog /&quot;315 per 2100 8. Boekweit per 2ioo ffi: Fransche ƒ223; Lijnzaad 113, 114 it? Odessa ƒ4lO.</p>
	<p>SCHIEDAM, 25 Jan. Rogge. Verkocht: Petersburger per 2100 Kilo ƒ317 3/m. Entrepot. Moutwijn ƒ16.75; Genever ƒ22 25; Amst. Proef ƒ23 50; Spoeling ƒ 1.20 per ketel. LEYDEN, 25 Jan. Boter per 1/4 vat lste kwal.ƒ 50 a 54; dito 2de ƒ46 a 49; dito per 1? ƒ1.25 a 1.35 en ƒ1 15a 1.221,.. NIJMEGEN. 25 Jan. Boter gold ƒ 0.92 a 1.02 per tl&apos;; Kip-Eijeren ƒ s_per 100 stuks. LEEUWARDEN, 24 Jan. Boter: 233/4, 139/3 en 20/16, prijs ƒ54.50. LEEUWARDEN, 24 Jan. Ter Veemarkt van heden waren de aanvoeren en bestede prijzen als volgt: 251 vette Koeijon van ƒ 120 tot 275; 9 molko dito van ƒ55 tot 165; 5 Pinken van ƒ— tot—; — vaarzen van ƒ— tot—; 39 Ossen van ƒ 135 tot 260; 18 Stieren van ƒ36 tot 145; 13 vette Kalveren van ƒ 12 tot 3S; 11 nuchtere dito van ƒ3 tot ƒ6; 20 vette Varkens van ƒ 25 tot 80; — magere dito van ƒ — tot —; —- magere Biggen van ƒ — tot —-. 37 vette Schapen van ƒl5 tot 32; 7 melke dito van ƒ9 tot 20; 53 Lammeren van ƒ 6 tot 14. Onveranderde markt.</p>
	<p>ANTWERPEN, 25 Jan. Koffij met goede vraag voor behoefte, niet alleen naar Domingo, maar ook naar Brazil, welke soortin de laatste dagen tot lage prijzen werd aangeboden en ten gevolge daarvan attentie trok. — Huiden vast; de verkoopen bestondoa deze week uit 5382 stuks. — In Rijst is weder niets omgegaan nit gebrek aan disponible waar. Gepeld Necransie wordt met ƒ 9;&apos;2 voor behoefte betaald. — Petroleum op nieuw iets vaster, disponibel wit gold fr. 44 en blijft aangeboden tot fr. 441,2 a 4.5. — Granen zeer vast, voor Rogge van de Zwarte zee wordt coulant fr. 311/3 ent. betaald, terwijl in Amerikaansche Rogge eenige afdoeningen plaats hadden tot fr. 32&apos;-_. Bovendien heeft men op het voorjaar eene partij Petersburger&quot; tot fr. 31 afgedaan.</p>
</text>
