<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>CONCERT EN TOONEELNIEUWS. AMSTERDAM, Zondag 26 Januarij.</title>
	<p>Stads Schouwburg. Wij wenschen te wijzen op het loffelijk streven der directie, om zooveel mogelijk oorspronkelijke Nederlandsche tooneelwerken te doen opvoeren. In de laatste weken zijn niet minder dan vijf oorspronkelijke stukken ten tooneele gebragt; Gijsbrechtvan Aenutel, Michiel Adriaansz. de Ruller, De Dood van Karel Kroonprins van Spanje, De Neven «n De Gesluierde Wiehlares, en hoewel alleen het laatstgenoemde nieuw is, heeft het ook bij de opvoering der anderen van de zijde van het publiek, niet aan belangstelling ontbroken. \ ooral De Neven hebben veel genoegen gegeven en tweemaal heeft de opkomst van een zeer talrijk publiek het bewijs geleverd, dat dit blijspel door zeer velen nog steeds op prijs wordt gesteld en de verdienstelijke wijze van opvoering werd gewaardeerd, zoo als uit de herhaalde en welverdiende toejuichingen duidelijk bleek. Het is daarom te bejammeren, dat dit tooneel werk eigenlijk in zijne soort het eenige is, dat in de laatste 30 jaren hier te lande is verschenen; zoo er meer goede oorspronkelijke blijspelen bestonden, zouden de directien der schouwburgen niet gedwongen zijn, zich bijna altijd met de opvoering van vertaalde stukken te vergenoegen. De benefice-voorstelling van den Heer Peters, waarvoor de keuze gevallen was op het treurspel van Wissliug: ])e Dond van Karet, Kroonprins van Spanje, had ooi eene talrijko menigte naar den schouwburg gelokt. De beneficiant werd herhaaldelijk toegejuicht en teruggeroepen en hem werden twee lauwerkransen toegeworpen, voor welke eerbetooningen de Heer Peters met eenige hartelijke woorden het publiek zijnen dank betuigde. Mw. Kleine vond weder gelegenheid van haar talent te doen blijken; zij was als Elisabeth geheel op hare plaats; luide bijvalsbetuigingen vielen ook haar ten deel. De Heer Roobol heeft gezorgd, dat de eerst kort voor den aanvang der voorstelling opgekomen ongesteldheid van den Heer Vos, aan den goeden gang van het stuk geen onoverkomelijk bezwaar heeft in den weg gelegd. De voorstelling voor kinderen heeft aan de talrijke jeugdige toeschouwers en toeschouweressen veel genoegen gegeven; de keus van het blijspel de Jatoersche Vrouw kwam ons evenwel voor die gelegenheid zonderling voor. Git and Théatee. 1 eiken avond heeft de Heer Junkermann gelegenheid gehad aan een soms zeer talrijk publiek blijken te geven van zijn ongewoon talent. In de verschillende rollen, waarin hij optrad, neeft hij telkens door zijne geestige opvatting en zijn voortreffelijk spel de toeschouwers niet alleen hartelijk doen lagchen, maar ook geroerd en de bijval, dien hij.vindt, is voor hem het duidelijke bewijs, dat zijne kunst op prijs wordt gesteld, \elen zullen zich er met ons over verheugen, dat zijn verblijf hier ter stede nog verlengd is. De opvoering van Die Schule der Verlieblen heeft aan de beneficiante Frl. Babzien een waren -triomf verschaft. Hot is een onderhoudend en goed geschreven blijspel, waarin de hoofdrol- door haar uitmuntend gespeeld wordt en het publiek is met bijvalsbetuigingen ook niet achter gebleven; herhaaldelijk werd Frl. Babzien als Rustika terug geroepen en verscheidene bouquetten werden haar vereerd. DeHeerWeisé was als Jobst uitmuntend en wij zouden onbillijk zijn als wij den overigen vertooners ook niet de eer gaven die hun toekomt. Het stuk heeft een goeden indruk gemaakt, en wij twijfelen niet, of net zal nog dikwijle mot good s_&gt;-_. &lt;_!« worden opgevoerd. Die schone Galathea deelt voortdurend zeer in de gunst van het publiek. Salon des Variétés in de Nes. Eenmaal is de onera Norma en herhaaldelijk is der Waffenschmied opgevoerd en telkens gaf het aanwezige publiek herhaaldelijk zijne goedkeuring te kennen. Behalve verscheidene kleinere stukken, die reeds meermalen gegeven werden, heeft ook de nieuwe Posse EinenJuehs will er sich machen, veel genoegen gegeven. Salon des Variétés in de Amstelstraat. Zoowel fat Leven fe Parijs als de Steenwerker hebben bij herhaling een zeer &apos;talrijk publiek tot zich getrokken. Wij hebben onze meening over die beide stukken reeds vroeger uitgesproken, maar wij vermelden met genoegen, dat de Steenwerker, inderdaad een goed en onderhoudend drama, niet minder belangstelling ondervindt dan Het leven te Parijs. Wij vinden hierin het bewijs, dat er voor stukken, waarin geene dubbelzinnige gezegden voorkomen en die mèh zonder schroom aan zijne vrouw-en dochters kan laten zien, bij het publiek ook belangstelling wordt gevonden. Tevens meenen wg te hebben opgemerkt, dat een kenmerkend; verschil bestaat tusschen het publiek dat gewoonlijk den Salon bezoekt en dat hetwelk in zoo grooten getale de.vele opvoeringen van La Vie Parisienne heeft bijgewoond. Wat degelijkheid betreft wint het eerstgenoemde het zonder twijfel. De wederopvoering van: Als het maar goed afloopt, of eene verwarring met de Kandidaten, een stuk dat in de laatste jaren niet vertoond is, was velen regt aangenaam - het is eene vrolijke, prettige vaudeville, waarin de Heer JÜdels onverbeterlijk speelt; hij wordt door het overige personeel goed biigestaaD, zoodat een alleraardigst geheel wordt geleverd Inde Vrouw in vier gedaanten geeft Mw. Corijn blijken van hare wezenlijke talenten en wordt zij naar verdienste en herhaaldelijk toegejuicht.</p>
</text>
