<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 24 Jan. (Part. Corr.) De Hongaarsche deputatie is opgekomen tegen de benamingen : rijk, rijksministerie, rijksleger, enz. Vermits de wetgeving voor de gemeenschappelijke aangelegenheden geen rijk kent, maar werkelijk en inderdaad slechts de solidariteit van een Oostenrijksch-Hongaarsch Statenverbond, heeft de rijksminister van financiën, de Heer von Becke , zich met deze aanmerkingen volkomen vereenigd. Hij noemt zich derhalve voortaan eenvoudig: minister der gemeenschappelijke aangelegenheden. Voorts heeft zich het bezwaar opgedaan, dat de ministers voor de gemeenschappelijke aangelegenheden niet met de Hongaarsche delegatie in openbare zitting kunnen onderhandelen, omdat zij de Magyaarsche taal niet magtig zijn. Het valt niet te betwijfelen, of men zal weldra een middel vinden, om deze moeijelijkheden uit den weg&apos;te ruimen. Voor zoo ver men verneemt is de Hongaarsche delegatie wel is waar niet tevreden met de pressie, welke het ministerie voor de gemeenschappelijke aangelegenheden met betrekking tot het budget tracht uit te oefenen, maar zij is ( niettemin geneigd om uit eigen vrijen wil al datgene toe te staan, waaraan het rijk behoefte heeft. g Wat de kwestie van het nationale leger betreft, zal de regering ten strengste vasthouden aan het beginsel der volstrekte eenheid van het staande leger; slechts met betrekking tot de Hongaarsche landweer zou zij tot eenige concessien geneigd worden bevonden. Bij gelegenheid van eene verkiezing in Ketskemet is het tot eene bloedige botsing gekomen. Men heeft door dit voorval de ondervinding verkregen, dat de regering niet oeter zou kunnen doen, dan de handhaving der orde binnenslands aan elke riikshelft zelve over te laten. Te Pesth *° Pl™ er over verbolgen, dat de militaire magt hare hulp roerfo to6n &quot;^ d°°r Üet gemeentebestuur werd inge-</p>
	<p>KrairfßLlJ_l&apos;_ 25 Jan- (Part- Co&quot;&quot;-) Voorloopig blijft de &quot;&gt;j in sta * e.nDU?&apos;g nog minister van binnenl. zaken. Of 2ich tesen &quot; zi^n °-en tegenstand te overwinnen, welke TT8?S , waarvJn 5eSeringsbeleid heeft geopenbaard, is eene &quot;?e,&quot;JK men zi-v, te beantwoording aan de toekomst behoort, «at »raaf „,,\«ermnert, duurde het lang, zeer lang, vóór iJitzelide kan &gt;ippe piaats maakte voor Dr. Leonhardt. Wet is bekend, datL£n Sraaf m Eulenburg het geval zijn. dering zoolang mose&amp;£ning zich tegen elke kabinetsveranvoeg ik hierbij nog &apos;rif aankant. Tot volledig begrip der zaak aftreding van dent,.aat Wet alleen in liberale kringen de wordt gehouden. Ook 1^ E«lenburg voor waarschijnlijk partij hebben in de laatste f evaardigden der conservatieve laten. . ai*gen zich in dien geest uitge. De onlangs in de dagbiade fenomen herstel van deZwanfnVo6rdestriJdovernetvooreschouwd, sedert aan den graaf e wo*dt als geëindigd scheidene aanzienlijke en gegoedev?n Bismarck door verpetitie is ingediend, waarin diens ond?sPrs des lands eene aocht voor de oprigting van eene grootp urn wovdt ver&quot; land verspreide Maatschappij van WeldjLj; °Je* net gansche eeniging zou zoowel in oorlogs- als in v^fae,i4- Deze ververleenen: in oorlogstijd aan de gewonden -d hare nnl? aan de noodlijdenden. &apos; m vredestijd In het Huis der afgevaardigden wordt de be™ a , over de begrooting voor eeredienst voortgezet , glDg langrijk was de discussie óver de domstichten, Wa 7* onbjregering vnje beschikking wenscht te houden. Er «ijlste lande domheeren met een jaarlijksch inkomen van 3000ieï 6000 Thr., waarvoor eigenlijk door hen mets wordt varrj!^. De opbrengst dier stichten was oorspronkelijk bestemd voor verbetering van het onderwijs en het is de vraag, of de bestemming dier gelden niet behoort tot de competentie van Ac wetgevende magt. Vele klagten zijn voorts in het Huis aangeheven nopens den geringen onderstand aan onze scholen verleend, over de partijdigheid bij het benoemen van o-derv.nzers, naar gelang van de godsdienstige gezindheid, enz. De vertegenwoordigers der regering hebben dienaangaande meestal geruststellende verklaringen afgelegd.</p>
	<p>De Koning var» Zweden heeft voor de Wetgevende - imT8&apos; Bederf »kort te Stokholm vergaderd zijn, deseuae mennen tot voorzitters en onder-voorzitters benoemd als ten vorige», jare, namelp: voor de Eerste Kamer den «raat Lagerbjelke en den Haey Fahreus; voor de Tweede «8 B«« fcundorberg, bisschop vaa Karlstadt, en den Heer Mannerskrantz. Er wordt verzekerd, dat de Zweedsche rijksdag in de volgende maand zal beraadslagen over de in de troonrede aangekondigde voordragt tot reorganisatie van het krijgswezen, en dat alsdan tevens door de regering geld zal worden gevraagd voor het versterken van de hoofdstad en van de onderscheidene positien, die van gewigt voor &apos;slands veiligheid worden geacht.</p>
	<p>FRANKFORT, 25 Jan. (Part. Corr.) De ontvangsten der in- en uitgaande regten in het Duitsche tolverbond gedurende de eerste zes maanden van 1867 hebben bedragen th. 11,053,835, tegen 9,775,407 over hetzelfde tijdvak in 1866, zijnde dus th. 1,278,428 meer. Ofschoon, volgens deze opgave, de ontvangsten met 13 pCt. zijn toegenomen, is het gunstiëer resultaat van vroegere jaren nog op ver na niet bereikt, ie voornaamste artikelen, welke in het genoemde tijdvak van 1867 (vergeleken bij 1866) meer hebben opgebragt, zijn: koffij, tabak in bladen, wijn, rijst, ruwe katoen, wol, zijde, brandewijn, enz. Verminderd daarentegen is de opbrengst van ruwe suiker.</p>
	<p>Ie München zuUen in den loop van de aanstaande week conferentien plaats hebben, ten einde over te gaan tot de vaststelling der regtstreeksche spoorwegverbinding tusschen Italië, Beijeren, Bohème en het Noorden. De Beijersche redering vooral is voornemens, zoo veel mogelijk tot dit plan mede te werken.</p>
	<p>Van de te Hamburg bestaande banken bij aandeelen heeft de Norddeutsche bank over 1867 een dividend van 7tyg pCt., de Vereinsbank een dividend van 88/4 pCt. uitgekeerd.</p>
</text>
