<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Zondagrs-Editie. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Vrijdag 24 Januarij (des Avonds).</title>
	<p>De stedelijke raad heeft bij de Koningin een adres ingediend, tot betuiging van af keuring over de daden der fenians en om te verklaren, dat het bestuur der hoofdstad op geene kosten zal zien ten einde de constitutie des lands met alle kracht te handhaven. Tevens werd eene som van £ 100 aangewezen, als bijdrage tot de ingezamelde gelden, ten behoeve van hen, die bij het gebeurde in Clerkenwell gewond zijn. ?..&apos;, ,-, ?., — In de laatste dagen heeft de policie herhaaldelijk sommige afdeelingen der reform-league belet, hare gewone verf aderingen te houden. In eene Woensdag gehouden bijeenomst der league heeft de voorzitter, de Heer Beales, medegedeeld, dat hij zich tot sir Richard Mayne, het hoofd der Londensche policie, had gewend om ophelderingen omtrent die handelwijze te vragen, maar dat hij nog geen antwoord op zijn schrijven had ontvangen. — Te Cork is een fenian gearresteerd, met name W. P. Allen, broeder van den fenian, die onlangs te Manchester is ter dood gebragt. — Men schijft te Londen de wederverschijning van de veeziekte in België over het algemeen toe aan den invoer van vee uit verschiUende streken van Duitschland, alwaar de ziekte nog niet verdwenen is. Van negen ossen, uit Hongarije per stoomboot van Antwerpen voor de Londensche markt aangevoerd, waren zeven zoodanig door de voethêefto I*^*6 aanfet_?t. dat de veearts bevel gegeven n?etLaaiazrZJvtA***»I*^ te slaSten&gt; ten &lt;&amp;&amp; zij uiei naar de markt zouden worden vervoerd. — lle Amerikaansche correspondent van den Times ze_rt ül een bnef uit Philadelphia van 7 Januarij* //E het begin dezes jaars hebben de arbeidslieden zich overal in ac Vereenigde Staten onderworpen aan eene aanmerkelijke verlaging; van het arbeidsloon in nagenoeg alle takkenvan handenarbeid. De verlaging van het werfloon bedroeg van 10&apos; t?* 25 pCt.; en aangezien thans zoo vele lieden zonder arbeid zijn, heeft de verlaging plaats gegrepen, schier zon™v_?m lch&quot;g tot .wanor-elijkfieden onder de arbeidende ™^™« ln/enig deel des lands te geven. De keuze te gerl-en&quot;11!461;!00-^ te ar^iden of geheel buiten arbeid zenf en 2ich ona^wdende klaSSe heeft het «&gt;«** gekobuiten het Wk |er Sfn eene noodzakelijkheid, die kg, gelijk zii zeLIL? harer onderlinge vereenigingen arleiostlkinlrvernS ™ onle™nd. fan gezamenlijke &apos; niets; dewijllfet IS men Jhans hier te &amp;nde scflier grooter is danHflTl^ J3ll beidende handen hier thans meerter van de mSt;« 6&apos; ZÏJU de werkSevers ™lkomen inlf«fif=hJ!ele,J&apos;!rson_eel van het Britsche gezantschap ISI de&quot; 10den Ja^uarÖ van Vera C™ te Havana aangekomen, op weg naar Engeland.</p>
</text>
