<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERLOREN Gisteren Woensdag-vo&apos;M o* het Concert in hot Park: Eene rnït Geborduurde ZAKDOEJ-.. Die dezelve terugbrengt bij den Boekhandelaar C. M. VAN GOGH, teldecb.straat, kan op eene ruime belooning rekenen. (1048^ &quot;Set KiiTOOB van Gi_ VAM DBR HOUSTf in VERFW AREN, is weder GEPLAATST op het SINGEL over de Bergstraat, G 4 . S, .________- Het HAITTOR van F. &amp;. WAM MIMHErf is VERPLAATST van de Oudeschans, 0 282, naarde OUDESCHANS, O 11S, IIISMIMMM BR4CK, AGEIT OF THE SOÏÏTH EASTEEÜ RAILWAYCOIPAM, AMSTEMIt-AM, C. 203, _f. __, TOOKBUBCiWiIi bij de Huiszittensteeg. _. «OS. (10379) ¥-ERM.eOFËIUI§ VAN VOORWERPEN DEK (10531) EERSTE NEDERLANDSCHE STRÖOYLECHTERÜ. KALVERSTRAAT, HOEK BEGIJN.IOFSTEEG. f*mle§s wo&amp;r WoïHavliJt* TURMIFiE^T. J. OP ZATURDAG 28 APRIL Directeuren van het PALEIS VOOB VOLKSVLIJT hebben de eef te berigten, dat tot het bovenstaand Peest aan niemand TOEGANG wordt verleend dan aan Houders van door het Deutsche Turn-Verein afgegeven bewijzen, en leden van het PALEIS VOOB VOLKSVLIJT niet éénc Dame. Ter voorkoming van misverstand wordt wijders berigt, dat geenö Coupon-Bewijzen gangbaar zijn en door de Leden van het Paleis geene meerdere Dames kunnen worden medegebragt. Aanvang van het feest ten 8 ure. Toegang voor de Leden ten 7 ure. Namens Directeuren van het Paleis voor volksvlijt: M_. Jl. A. VAN EYK., (10500) Direct. Secret. . MMalei&amp; voor* W^oiHstiiijt» ZONDAG 23 APRTL: OC-liTËMe-CO_¥CERT. Aanvang P/g nre» AWe_¥l&gt;-€(MCEi.T. Entree 50 Cents. Aanvang 8 Ure. Lcdcii volgens Eeglcmcnt, Coupon-Bewijzen geldig. (10499)^, VEREENIGING Uitspanning door Inspanning* OPGEBIGT IK HET JAAR 1851. De Heeren Leden van bovengenoemde Vereeniging worden bekend gemaakt, dat de BUITENGEWONE UIT VOERING zal plaats hebben op ZONDAG 29 APEIL, in het Lokaal DE KONINGSKROON, in de Plantaadje, met Introductie. Aanvang 7V2 Ure. (10408) NAMENS BESTIiURDEREN»^ DOOB PLAATSGE. BEK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERCTBIIÏ» TOT EEN VOLGEND NOMMEB TE LATEN LIGGEN. SCHOÜWBURGS-J, CONCËRTEBT. ENZ. STADS SCHOUWBURG. Directie Boobol, T.iasink en Peters. Zaturdag 28 April. (N°. 112 Abonn.): Angelo, Tgran vun Padua, drama in 4 bedrijven, vrij gevolgd naar het Fransch van Victo* Hugo, door C. J. Eoobol. Gevolgd door eene voorlaatste voorstelling yan: De Hinde in het Bosch, cuz. (7 ure.)^ GRAND-THEATER, in de Amstelstraat, van A. VAN L1EB» Freitag 27 April: Die Békenntnisse, Lustspiel in drei Akten vol» Bauernfeld. Elierauf: Lorenz und seine Schwesler, Vaudeville-Burlesk* in einem Akt von Priedrich. Entree 75 Cts. Eauchen ni:ht gestattet. (8 Uhr.) Montag 30 April. Letzte Vorstellung in dieser Saison. _____ SALON RES VARIÉTÉS, in de Am. telstraat. Vrijdag 27 April- Het Huismoeder/je, nieuwe vrolijke vaudeville in een bedrijf. Gevolg* door: Huisjapon eu Uniform, nieuw blijspel in een bedrijf. Tot slot: Eene Vrouw in vier Gedaanten, nieuwe vrolijke vaudeville in een bedrijtl ¦ waarin Mw. Córyri vier verschillende karakters zal vervullen. (8 ure.) Entree 75 Cts. in vertering. BOAS &amp; JUBELS* Plaatsen zijn aan hot bureau te bespreken. __ SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Vrij-lag 27 April. Soiré« van Hubert Sauvlet.: Der Ehemann vor der Thiir, Operette in 1 Ay» Einer muts heirathen, Lustspiel in 1 Act; en Ein folter Burschi von-*** Flolte, Schwank mit Gesang in 1 Act. Entree 50 Cts. Aanvang 8 ure^ - YRTJDAG 27 APRTL 1866. GROOT VOCAAL EN iITMIENTAAL CO-CEKT, WAAKOP ZICH ZULLEN DOEN HOOREN Mej. JIOSESINE WEIGERINGER, Zang. Db. HANS VON RULOW, Piano. gh do Heer AUGUST WILHELMJC, Viool. Entree voor het Publiek ƒ 2.99 per Persoon. Aanvang 7V. *r&lt;?-„ HH. Geabonncerdcn hebben het regt van To.gang met eene Danl~J meerdere Dames betalen de helft van den voor het Publiek gesteld*1. Entreeprijs. J. EDUARD STUMIPIT.</p>
</text>
