<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NADERE BESCHOUWINGEN OVER DE CULTUURWET.</title>
	<p>Wif _-.^.seen w&quot; berelds in Decémbfiï te kennen gaven, behoeven fcoJS .. ef-r te lbf%&lt;* .ver de twee andere elementen van land- i 5 ca .. itbïeiding van productie in liet ontweïp netron_.„ _&apos; a,!Si , znn de bevordering der ontginning van woeste et_ ¦__ __?°_ •?nders&apos; met daaraan verbonden eigendomsregt van &lt;___«_. a 3ai-en werkelijk ontgonnen zal zijn en de uitgifte in feiS. ™n _ omam.al . gronden op aeör langen termijn en bij openbare , uieciinging ten eihde &apos;die gronden binnen een bepaalden tijd in cultuur ïitbr -_eU j _éëM_. zal net individueel landbesit bij den inlander tap»» ___¦ _? ««Y-lang, die tnans op eene kleine oppervlakte digt h__t_ g^ &apos;-£d 1S&apos; meer verspreiden en de productie doen toe- Wii. &quot;&apos;V • •twee(le zal tet Enropeschc landbezit en de particuliere én »^tSlnnlng. zoomede de teelt van producten Voor de Europescho beslui* markten Krachtdadig in de hand werken, meer dan het de t_L Ta!U 1856&apos; (ook al was er _een tegenzin of tegenwerking bij bii ,_;ÏSSstög ter wille VfOT de aanraking met het batig-slot-stelsel)&apos;, ïweo-ra, *,vas te doeft» vermits de regten der aanvragers niet gekor. t. _I__r?n en de termijn voor de exploitatie veel to «rt Was (20 jaren, thans 99.) * Vt __.. .. Sohc den bouwgrond van Java is ülechts Vs of hoogstens «n_&quot;.-_T ¦ ur gebragt. De particuliere nijverheid, haar kapitaal en baar\_Xng. aan de ontglllning van Java. rijken bodem dien.t-hier to • &apos; heeft Cen terrein Van werkzaamheid voor zich dat HrtkWtioTmi?n 13&gt; Alle deskundigen zijn het daarover eens, dat de den Mn. °pi , a&apos; Vooral in vergelijking met andere tropische lan«o_ _. i.en;|0|omen geheel buiten rekening gelaten) genoegzaam state. ...i* du Bus Sa 1827 zeide van wo.w_ tijdperken, dat ftluiV; ï Van monopolie en daarmede zamengaande belemmering of op Tav i-er ƒ aïtlCttliere industrie niet geëigend was om de productie «tand; . a hoogte te zien bereiken, waartoe zij in alle andere om- Wa.. t i n-_ ad eh moeten komen, is in de hoofdzaak nog «P scwT nuidvgeu.dag-, en meermalen is er in en buiten de Kamers W_tn p ni I 6 üo°Wvoorwaarden werden toen reeds door dien kun- i heminp *«&lt; aris_generaal voor de ontwikkeling van Java en de toe_ua i.L * productie op den voorgrond gesteld als conditio sine l*&apos;!)11,.welslagen, namelijk: bet e_ïLVe.rgipg °n verzekering van het individueel landbezit, »als isep, _e «at in staat is eene genoegzame belangstelling in teboe™ nei; .en? krachtige inspanning van arbeid op te wekken&quot; en ; onlhïr nlns van nieuwe gronden, ter beproeving van nieuwe kei_i ***artoe en ter uitbreiding en verlevendiging van be*_._i&apos;. i maar Toor den kleinen planter te kostbare culturen Van . ocgan? gegeven worden aan kapitaal, als zonder hetwelk niets herimn.ia_ kan ondcrnonien worden.&quot; Het behoeft niet te worden Ho»p_le_ °_ m z&apos;Jn stolsol tevens lag geheel vrijwillige schikking in . « arbeid tegen een loon dat zich naar vraag en aanbod&apos;regelt, Pee «.i ,woo,rd» vrije cultuur, vrije handel, vrije beweging;&quot; Euro__t i.n ,czlt €n k°l°nisatie van kapitaal, gelijk hij het uitdrukt, afe. tv t &apos; noe ook van deze goede beginselen voor een deel is aarih -n&apos; voor net n°S grootere deel verwezenlijkt worden door het de r, Slg ontwerp, dat al die grondslagen in zich bevat. Terwijl het naam tVernements koffij- cultuur, die althans bij hooge prijzen, de vooren a regtstreeksche voordeden voor de schatkist geeft, intact laat ! loori. g°uvernements suiker-cultuur een overgangs-tijdperk laat doorbliiv.n&apos; waarbij ook aan het einde de cultuur zelve kan behouden eö j„ To9r de particuliere nijverheid, wordt op gansch Java de arbeid kclin Productie overgelaten aan de eenige levenskracht en ontwik-1 _khi_&quot;To°rwaarde, die zij behoeven, dat is de vrijheid, de onafhankeverlp Tan de staatsbemoeijing en alle andere inmenging dan tot het lm. •e? Tan besch«rming en reatsveiligheid aan ieder hetzij inboor- Ook . ?Btneel of Panter. En dat het gouvernement bij dat régime »»erT. _ 5s TaHgeldelijke voordeden, ligt voor de hand.Tegenzit h ,l)ac.bt staat -pachtsom; tegenover bescherming en policiezorg «lpii r. 6 as,ting- En zal voor geheel woeste gronden de pachtsom in met _ ? aag zi^n&apos; de belasting op het ongebouwde eigendom begint Zoo . zevende jaar na uitgifte over hetgeen in cultuur is gebragt en la h.. +• s_ns en de belasting op de gebouwde eigendommen begint hoop uende jaar van aanbouw. Maar de pachtsom zal daarentegen ge(i. J.\.belangrijk kunnen zijn, waar het gronden betreft, die reeds De W °f geheel in cultuur zijn gebragt. gouver emorie vau Toelichting wijst op verhuurprijzen van vroegere Belatonmen*s &apos;theetuinen, nu aan de particuliere industrie overge.ronrin 001 32&gt; 43&gt; Ja 50 Per bouw. Zoo zijn er nog andere eeze_vi reeds in cultuur gebragt of geheel verschillende van eigenlijk Ket.. ii w°este gronden. Alle producten,, behalve papaver, mogen &apos;• »«id _ v °ïien&apos; zoodat het weinig betoog behoeft, dat bij goed bemarkt^ stbare stapel- en andere voortbrengselen voor deze en andere en „o?? aanmerkelijk kunnen toenemen en daardoor te gelijk handel I rin£ren; met minder heilzame regeling in het ontwerp betreft de verandeder dv vt exploitatie der domamale houtbosschen, met afschaffing Qienstp &apos; volgens den Eaad van Indie «gruwelijke&quot; blandong- Particnr Toor..de bevolking, en dat wel mede door middel van de j nitkepr °re BlJverheid, hetzij voor eigen rekening, en dan tegen eene Palen If? -aan ne* gouvernement bij de te verleenen concessie te bok&apos;jne Vil- len behoeve van het gouvernement, ter voorziening in een _!. ïa 1 behoeften aan houtwerk, die zullen toenemen wanneer Plan . • __ sc&apos;lepen voor de koloniale marine benoodigd, gelijk het het ___ m Oost-ïndie zelf zal worden gebouwd. In dat geval betaalt bezit n,ernemcnt aan d* particulieren het kap- en sleeploon. Java boutv___.n .!&apos; ,y°lgens de memorie van beantwoording, een bekende beste en _&quot; en_van 10&apos;000 vierkante palen djatti hout, een der tewaae. &quot;uurzaa,nste houtsoorten. Die memorie van beantwoording an_ _ot a*-Jan één perceel van slechts 4 vierkante palen in Eem-1863 &apos;on L * werd (volgens het O. I. regeringsverslag over k°ut) voor . __. Van gebed vrije beschikking over het aangekapte krwijl or •/ w,&quot;1&apos;130&apos; en dat in 10 jaren tijds kon uitgekapt worden, Perceelen zijn van nog veel grootere uitgestrektheid (1). °Ver al wat _&quot;. !_lCn w&apos;-ï van den eersten titel met zijne onderdeelen uitgifte .. _ grond, grondeigendom, grondbeschikking, grond-0m no_&apos; il„ .&quot;tg&apos;nning en domaniale bosschen betreft, afstappen, • stinnpn&quot;i i?voord te sl,reken over den arbeid. -IDg tot __ni slG°bts ter herinnering aan dat. behoudens deverplig- Jaren tot aan? e? onderhoud der koffijaanplantingen, en nog enkele v°lkinR ten K ï van suikerriet, niet meer over den arbeid der be*# voor uoeve .vau eenige cultures mag worden beschikt, ter- Jan Wien _a , -^erge de inlander zijne diensten kan verhuren öuar eener __;i&apos; he.tziJ voor een bepaalden tijd, hetzij voor den -^____er__onderne_nng, of wel tot het verrigten van eeni-7^ noJ£%L,,ani™*r Slaatsbl N - 96) zijn bereids maatregelen ver, 0r teger;jri;rj?ef,met/&apos;el^eVri dU mt&apos;&quot;erP is opt/enomenenwaar°°r den slaat lnA le]an3&apos;\t def bevolking ook de financiële voordeden ytn9&gt; ing^Z T,letrfkKIn *&quot;&quot; 1^ dit ontwerp de nieu,en goeden vr_«_f. d- C&apos;lfer Vm, mi6estedi»ff te stellen het feit uit 7 &quot;&quot;Hen, onacnZr Ql\&apos;Vd&apos; en B,*s wel met ™0 latere feiten aan hl rVke bosscZ&apos; *d,e r&quot;e»&quot;&gt;rie mm toelichting (blz. 50). Dacndelsvond &quot;;Sc beidenheidlr i6n al ZOnder €?&apos;i(J opzist&apos; overg«taten aan de }en « - cmolüm i&quot; gouverneur en de residenten, die derzelver inkom- Pro&quot;inu Voor Je&apos;lle&quot; van hunne bedieningen aanmerkten. HH jaarlijksche en voor die &quot;™™?ldint van Rembang werd op 23- a 40,000 rijksdkalders m* Chenbon op 17,000 berekend.</p>
	<p>gen bepaalden arbeid of het maken van eenig bepaald werk tegen vooraf Dedongen loop; in één woord persoonlijke overeenkomsten omtrent vrijwilligen arbeid, met uitsluiting dor tusschenkomst van do inlandsche hoofden, waaromtrent de misbruiken en knevelarijen maar al te bekend zyn, een en ander omgeven met eenige noodzakelijke waarborgen, zoowel In het belang der bevolking als van de industriëlen, Eeeds in 1860 gaf de_e Minister na lö-jarig verblijf in Indië als zijne innige en Vaste overtuiging te kennen, dat men alken bij hervorming Van het stelsel van landbezit , heerediensten en landrente tot wezenlijken vrijen arbeid kon komen en dat al het andere, waarbij de tusschenkomst der hoofden in het spel kwam, in den tegel vermomde dwang was. Alle deskun* digeh Waren het ook daaromtrent eens dat zoowel vrije arbeid in het algemeen als vrije suikercultuur in het bijzonder inderdaad; mogelijk waren, doch onder wijziging van bestaande toestanden, en hieraan Wordt door den eersten titel Van het ontwerp voldaan, zoomede door de afschaffing van neerendiensten en gedwongen leverancien ten behoeVe der inlandsche hoofden, dereorganisatie van het binhenlahdsch bestuur met versterking van het Ëüropeësch ambtenaars-personeel en intrekking der culttiurpïocenten, Dit een en ander is breedvoerig toegelicht en in de heilzame werking die er van verwacht wordt, helder geschetst in de twee belangrijke nota&apos;s, overgelegd bij de Indische begrooting. Het einddoel is dan ook: bevordering van de ontwikkeling van werkelijk vrijen arbeid door wegruiming der belemmeringen «-die in Indie schier elke //vrije beweging op het gebied van handel, nijverheid en landbouw *tot dus ver belemmerden.&quot;</p>
	<p>Het ontbrak in het verslag wederom niet aan bedenkingen van allerlei aard tegen den vrijen arbeid, of aan twijfelingen of hij wel mogelijk ef raadzaam was. Daarbij kwamen als naar gewoonte de schilderingen van de physiekc geaardheid van den inlander; zgne huishoudelijke inrigtingen; zijne verhouding tot de hoofden, enz. ter sprake. Men komt onder den indruk dat het meer te doen is om den dwang nog langer bij de suikercultuur te handhaven dan om de vrees voor verstoring der huishoudelijke inrigting en van de natuurlijke betrekking in alle Aziatische landen tusschen bevolking en hoofden. De memorie van antwoord, na uit een rapport van Muntinghe het lot der bevolking ender dat Aziatisch régime in het ware licht te hebben gesteld, wimscht dan ook «-dat deze warme belangstelling in het lot van den //Javaan niet bovenal mogte strekken tot staving van het betoog, dat //de Javaan, op bevel en onder toezigt zijner hoofden, suikerrietbe//hoort te planten.&quot; (2) Intusschen is het misschien niet geheel overbodig ora nog uit eene andere memorie van beantwoording hier iets af te schrijven tot ap- Ereciatie van de kwestie van vrijen arbeid en particuliere nijvereid. Die memorie is wel wat oud, waar heeft daarom te meer waarde. Eeeds in 1827 is op redeneringen der bestrijders van het ontwerp-cultuurwet van 1866 geantwoord, niet alleen wat betreft den individuelen grondeigendom en de Europesche landverhuring, maar ook speciaal nopens de vrije productie en den vrijen arbeid. De commissaris generaal du Bus, na zijn stelsel van vrijen handel en vrije nijverheid in zijn hoogst belangrijk rapport aan den minister van marine en koloniën te hebben uiteengezet, gaat ten slotte over tot de wederlegging der bedenkingen van den gewezen directeur der landelijke inkomsten, die destijds zoo wat dezelfde aanmerkingen of bezwaren opperde als thans van behoudenden kant worden gemaakt, en die dus niet eens op groote nieuwheid kannen aanspraak maken. Slechts enkele aanhalingen kunnen volstaan nopens den vrijen arbeid en de particuliere nijverheid als waarover dit opstel meer bepaald handelt.</p>
	<p>Vooreerst de verhouding tusschen arbeid en loon. De voorstander van het monopolie-stelsel vreesde botsing. | _De commissaris-generaal antwoordt: //arbeid en arbeidsloon zullen zich van zelf verstaan en in goede evenredigheid op elkander slaan, in dier voege, dat de ondernemer, die vrije arbeiders aanvraagt, noch al de winsten zijner onderneming bij de tegenwoordige hooge arbeids loonen inschiete, noch ook het zweet van den arbeider beneden zijn prijs bekome; maar ten gevolge der concurrentie die alle pryzen regelt, zoodanig loon zal betalen en daarvoor arbeiders zal bekomen als waarmede het hem kan wel gaan en hun mede en het gouvernement zal daarbij van zijn kant in allen deele een blijvend en duurzaam fonds van belasting vinden, waaruit het zoo ruim zal kunnen putten als noodig zal zijn, en door de ontwikkelingen van cultuur die men te gemoet ziet, bij ruimer inkomsten minder op de nijverheid drukken zal dan thans.&quot; (Rapport blz. 77 gedrukte Kamerstukken, zitting 1850/1851 N&quot;. 113.) Ziedaar reeds, met het daaraan voorafgegane breedvoerig betoog over het landbezit en over hetgeen de particaliere nijverheid door Europeanen geleid, vermag, eene kleine cultuurwet, eene editie van 1827, ook met het oog op de belangen der schatkist. Die uitgave werd echter destijds door den nood van het moederland op den Index geplaatst. Ja maar de inlander zal afdalen tet den staat van blooten daglooner. (Vgk. voorloopig verslag in voce proletarié&apos;r.) ! Neen, antwoordt du Bus (blz. 78). //De ondervinding toont ons dat die klasse van menseken in de maatschappij, die ten dienste des meervermogenden haren dagelijkschen handenarbeid voor een dagelijksch loon overgeeft in geenen deele ongelukkig is. Zij is in onzo j Europesche maatschappijen talrijker dan eenige andere, ja talrijker dan alle andere zamen genomen; zij vindt eon eerlijk en voldoend onderhoud, dat aangroeit met hare nijverheid en verdiensten; draagt haar deel in de lasten van den Staat, en dat deel is groot.&quot; I »De grondslagen, waarop ik vertrouw een stelsel van kolonisatie te kunnen voordragen, doen geen titel of jota te kort aan het onwrikbaar aangenomen beginsel, dat den inlander de vrije beschikking over zijn persoon, zijn tijd en arbeid waarborgt.&quot; En zóó konden wij nog velerlei aanhalingen geven ook van de Indische sommiteiten, die destijds over het vraagstuk zijn geraadpleegd. Het is dan ook volkomen waar, wat de Heer van Limburg Brouwer in zijn keurig opstel in het Maartnommer van de Gids zegt dat, het i wetsvoorstel thans aanhangig eigenlijk een terugkeer is tot de goede beginselen vroeger reeds erkend en gehuldigd, maar later in de geboorte verstikt. Maar daarom dan ook met vertrouwen de toekomst j te gemoet getreden. Haar budget zal niet eens zoo veel verschillen, mits men aan de geleidelijke emancipatie van den arbeid en de ontheffing van druk en knevelaiij eener geheele bevolking ook eene kleine plaats vergunne als zedelijk batig slot. (2) Denk aan van Herwerden t liefde en achting voor den inlander, blijkbaar in zijne adhaesie aan het adres van Soerabaija tot behoud van den gedwongen arbeid bij de suiker-cultuur. ; . ;</p>
</text>
