<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Donderdag 26 April.</title>
	<p>De afdeelingêö &quot;an de Tweede Kamer der Staten-Generaal hebben heden een aanvang gemaakt met het onderzoek van de wets-ontwerpSn, uitmakende de begrooting voor Ned. Oost-Indie voor 1867. De minister van l__neïik_dsche zaken heeft bij missive van den 16den dezer, N&quot;.244, aan öe.ep. Staten der verschillende provinciën te kennen gegeven, dat door de algemeene rekenkamer, op grond van art. 1502 van het Burg. Wetb., de vcfcYeniiis ten laste van het rijk is geweigerd der kosten van zegel en registratie der acten vau Verkoop van vleesch en huiden, afkomstig van onteigende runderen, waaromtrent niet bedongen was dat die kosten ten laste van de fcdopets zouden komen.</p>
	<p>Men leest in liet iJlf, DagUad: Ter geniststelling dei&apos; ingezetenen kunnen wij mededeelen, da. iv strijd met h-tgee&apos;n de Staats-Coitfant heeft aeraeldt, hier nog geen&apos; geval &apos;van cholera officieel is gekonstateerd; noch minder heeft een sterfgeval a_ii £&amp;,piekte&apos; hier plaats gehad. Een geval is er voorgekomen , dat welligt __. Urine was; maar de lijder daaraan is herstellend. De kapiteins Luchtmans, van het|7deen Molv_lv.Carnbéc, van heft *do regi infanterie, zijn overgeplaatst bij het reg. gre__dier.cn jagers-. Aan een dei&apos; fcC-&apos;oc-sie punten onzer stad,deHoogesluis, Wappbrd. hetien de Nederlandsclie d_e_le.tr in de heldere lucht van den «jfobbn6n lentemorgen. Daar hebbenen c.rëa eene maand tijds verbazende* herscheppingen plaats gehad. In slechts&apos; v_?r weken toch is daar de&apos; beneden verdieping van het uitgestrekte An.-*.&apos;! Hotel verrezen, dat zich reed. ter lengte van 80 el in den breedefl J-östelstroom spiegelt.-. Het. feest,f ah heden goldt de plaatsing van eCtf $__-_k;Stee_, die in cijfctsehfift, den 26sten April 1866, den dag waarop ,_e acte der maatschappij «eteekend zal v/orden onderteekend, in k_.-in.fe_._gt brengt: Op uitiióodtóifig Van den atlchter, Dr. Sarphati, werd &lt;fe# plegtiglieid verrigt ïoor deft burgemeester, die hierbij zijne hooge i-gë-ó-ie_heid met dit werfe betuigde, Van de voltoojji-g dcs Amstel- Hotels de gunstigste uitkomsten schetste en hulde bragt aan destichter voor de .&apos;öl-Stding waarmede hij Zij*l schoon plan verwezenlijkte, aan den bouwmeester C. Outshoorn Voor zijn _sierlgk ontwerp&apos;, en aan den aannemer G. H. Kuiper,- Voor den pver bij den opbouw aan den dag gelegd. Onder een luid hoezee der werklieden, verliet de vergadering de hooge stellaadje en vereenigde zich in eene hiertoe gereed gemaakte zaal aan de noordervlengsï, waar de oorkonde der plegti*heid door allen werd onderteekend.</p>
	<p>Het prov. geregtshof in N.-Holl and heeft eergisteren J. K. sc_SMis verklaard aan enkelen diefstal en hem veroordeeld tot zes maandeö eenzame opsluiting; F. D. schuldig verklaard aan twee dicfstalleii bij nacht in de aanhorigheid van een bewoond huis en haar veroordeeld tot zes maanden cellulaire gevangenisstraf; en gisteren A. H, . n P. K. schuldig verklaard aan diefstal bij&apos; nacht door meer dan een persoon in een bewoond gebouw, gepleegd als loonbedienden in de woning en ten nadeele van hunnen meester en veroordeeld tot eenjaar eenzame opsluiting; cii A. B. schuldig verklaard aan twee diefstallen bij nacht in bewoonde huizen en haar veroordeeld tot driejaren gevangenisstraf.</p>
	<p>_ Naar men aan het Vtrechtsche Dagblad schrijft, is Dingsdag te Groningen het berigt ontvangen van groote opgewondenheid onder de spoorwerkers nabij Zuidbroek en heeft eene comp. inf. last ontvangen zich gereed te houden om, des gevorderd, ten spoedigste hulp te verleenen. Naar men zegt, vragen Duitenlandsche arbeiders hooger loon, en beletten, om hun doel te bereiken, de anderen te werken.</p>
</text>
