<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>JIAARI.L9RSCHE ALGEMEENE VEBÏfiA. .RING DER MAATSCHAPPIJ TOT HET FABRICEREN VAN GÜININI op Donderdag 8 Augustus e. k. des Namiddags ten l/o Ure iv het Notarishuis alhier. Jl. Jl. ISVR . MAN , RoiiEiiDAM, 1 Augustus 1567. Directeur. (18481) Allen, die iets te vorderen hebben van, verschuldigd zijn aan of onder zich hebben, behoorende tot de Nalatenschap vau Mejufvrouw ANTJE VAN AMMERS, Weduwe van den Heer CASPER JANS CASPERS, gewoond hebbende en onlangs overleden te Amsterdam, worden verzucht daarvan vóór 15 Augustus 1867 opgave te doen ten Kantore vau den Notaris Mr. O J. DIEMONT, te Amsterdam, Heerengracht bij dc Oude Spiegelstraat. (18477)_ ~GËMEENTE BE¥EOTEÏ|7 Geldleening / 60,000. De BURGEMEESTER en WETHOUDERS van DEVENTER doen te weten . dat de RAAD eene GELDLEENING wenscht te sluiten, groot ƒ 60,000, in Aandeelen van ƒ 1000. De Inschrijvingsbilletten, in een gesloten en verzegeld Couvert, vermeldende&quot; op het Adres dat het een Inschrijvingsbiljet op deze Leening bevat, moeten worden ingeleverd vóór den lsten September ten Kantore van den Gemeente-Ontvanger. Zij moeten bevatten eene opgaaf van het bedrag der verlangde Aandeelen en het bedrag van den Koers, waartegen men deze verlangt, terwijl de Rente is bepasild op 4 Percent. De Stortingen geschieden: Op den isten October 1867 50 pCt. of. f 30,000 * » lsten Februarij 1868 25 pCt. of. * 15,000 ii ii lsten Mei 1868 25 pCt. of. » 15,000 Aan de Deelnemers wordt vrijgelaten om op den lsten October 1867 ten volle te storten; op den lsten Oct. en 1 Febr. telkens 50 pCt. of in drie termijnen te storten, zoo als boven is vermeld. De eerste Rente zal worden betaald den lsten Julij 1868. Aan de Comniissionnairs in Effecten wordt toegekend eene Provisie van i/_ pCt. wanneer zij voor ten minste 12 Aandeelen, van Va pCt; wanneer zij voor ten minste 25 Aandeelen en op 3/4 ten Honderd wanneer zij voor alle 60 Aandeelen te gelijk inschrijven. Deventeb , De Burgemeester en Weihouders voornoemd , 29 Julij 1867. (Get.) 11. R. VAN MARLE. De Secretaris a. i. (18486) (Get.) X. P@KL.ERRS:. &quot; CÖIMMDJTAffi lEMMOOT. Voor eene hier te lande en in het buitenlaod gevestigde zeer florissante ZAAK., welke reeds groote winsten oplevert, wenscht men ter verdere uitbreiding een COMMANDITAIR VENNOOT, welke 8 a 10 MILLE kan aanbrengen, tegen voordeelige Conditien. Franco Offerten onder Letters B. O 90, bij den Boekhandelaar J. IL BRINKMAN, Singel hoek Bergstraat. (18523) verhuisd: P.&apos;BEUKERS, Behanger, van de Romeinsarmsteeg naar de Oude Spiegelstraat, XX 63. 1 Augustus 1867. (184/9) (MRESPÖNDESTEN. HOOGE PROVISIE. Men vraagt in alle Steden des Rijks PERSONEN van goede Familie, diè zich met een fatsoenlijk en zeer aangenaam Correspondentschap willen belasten. _De Hopfdvereischten om de Premie overliet verkochte tot een aanzienlijk cijfer te brengen, is goede en vele Relatien te hebben. Zij, die hiertoe geneigd zijn gelieven zich met Franco Brieven onder de Letters J. B. R.. aan to melden bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD m ZOON, Beurssteeg, Ë 188, te Amsterdam, eu daarbij vooral op te geven hunne tegenwoordige Betrekking. (18370)</p>
</text>
