<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 31 Julij. De Aartshertog Ludwig Victor is naar Munchen vertrokken, om de begrafenis van Koning Otto van Griekenland bij te wonen. — Koning Victor Emmannel heeft aan den minister van oorlog von John het grootkruis en&apos; aan den chef van de kanselarij van den veldmaarschalk Aartshertog Albrecht, den generaal-majoor Pürker ven Pürkhain, die ten vorigen jare de onderhandelingen met generaal Menabrea voerde, het kommandeurskruis der Orde van de HH Mauritius en Lazarus geschonken.&apos; — Het vertrek van den lieer v. Beust naar Gasteiu is uitgesteld — Naar men verneemt zal de Hongaarsche landdag tegen 31 Augustus worden bijeengeroepen, om, na eene zitting van 14 dagen, tot November to worden verdaagd. — In Croatie wordt de stemming steeds onrustbarender. Van het bijeenroepen van den Landdag is geen sprake, daar men overtuigd is, dat hij zien meer bepaald dan ooit zou verklaren tegen de vereeniging met Hongarije.</p>
	<p>BERLIJN, 1 Aug., (des Ochtends). De kroonnrins en de kroonprinses zullen den 17den dezer de badplaats Misdray verlaten; van verdere reisplannen is nog niets bekend. • r&quot;i-De herto£ Tan Anhalt viert den 9den Augustus het 50 jarig jubilo van zijne aanvaarding der regering; daar de hertog met ons hot door banden van bloedverwantschap is verbonden, zal hst koninklijk gezin bij het feest vertegenwoordigd worden. De herto» is 73 jaren oud. ° — Aan de Nederlandsche maatschappij tot verzekering van spiegelglas, te Amsterdam gevestigd en die in de Pruisische staten was toegelaten, is thans bij resolutie van den minister van koophandel de concessie ontnomen.</p>
	<p>— Uit Luxemburg meldt men, dat bij den verkoop van kanonnen materieel, enz., waartoe vele vreemde koopers waren opgekomen de Luxemburgsche regering, volgens het Wort, zes kanonnen voor 14,000 fr. heeft aangekocht.</p>
	<p>FEANKFORT, 1 Aug. (Part. Corr.) Gisteren namiddag heeft te Munchen met Koninklijke praal de begrafenis plaats gehad van het stoffelijk overschot van Konmg Otto van Griekenland. K oningLodewijk II van Beijeren, al de Prinsen van het Beijersche Koninklijke huis, de aartshertog Lodewijk Victor en Prins Elimar van Oldenburavolgden don lijkwagen. .Na de. bijzetting van het lijk had in de Cajetaanskerk eene plegtige lijkdienst plaats. De Pruisische geheime opper financieraad Bitter, die het presidentschap der commissie voor de likwidatie van den Duitsch __ Bond heeft bekleed, geeft heden,.ter gelegenheid van het sluiten der werkzaamheden van die commissie, aan de leden een groot afscheidsdiner Te Geneve moet den 4den dezer een lid van den staatsraad worden gekozen. Bij deze gelegenheid wendt de oppositie, of liever de Heer James Fazy, groote pogingen aan, om tegenover de heerschende partij de zege te behalen.</p>
</text>
