<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>?.. ? ... , .. —v ItwijMGE^CHTVEEEENIGING VAN J. NIJHOFF EN G. MOLLEE. (18540) Amsterdam , 3 Augustns 1867. Hunne dankbare-Kinderen. O. ertsouwd: &quot; JACOBUS HALBERSTADT L. Zn. ! fuMgnrtusA 1867. v ANNA ASSENDORP. (18541) Ondertrouwd: Js. Cs. LIPPITS, MET J. M. E. H. HEKKER. Receptie Zondag 11 Augustus Lange Leidschedwarsstraat CC 293. Gisteren abusievelijk geplaatst Zondag 17 Augustus. (18531) Ondertrouwd : W. C. H. VAN DIJK, van Amsterdam, EN S. M. SWITZAR. Wateringen , 2 Augustus 1867. (18528) Getrouwd: G.N. SCHOT, Weduwnaar van J. C. Schoon, Amsterdam, met 1 Augustus 1867. A. E. REIMERINGER, Wed. van E. L. Tielenius Kruijthofp. Een ige Kennisgeving. (18496) &apos; Getrouwd : JACOB DIRK VAN GELDER, Amsterdam , van Amersfoort, 1 Aii&apos;Jiistim 1867 EN (18517) MARIA JACOBA_KREYENBROEIL_ Getrouwd : E. R. HARKEMA, Med. Doctor, MET S. E. DE WET. Worciiester (Kaap de Goede Hoop), Mei 1867. (18438) Eenige Kennisgeving. Bevallen van eene welgeschapene DOCHTER A.C. TRAKRANEN— WEERMAN. (183G4) Amsterdam, 30 Jnlij 1867. Eenige Kennisgeving. ~T3wal_Tvan een ZOON M. E. BROUWER, SCHEEPERS. Alkmaar, 31 Jnlij 1867. (18482) Heden beviel van eene welgeschapene DOCHTER, N. LEGUIT., geliefde Echtgenoot van H. A. BROEKMAN. Zaandam, 1 Augustus 1867. (18544) &quot;Bi^ïSTan eene DOCHTER C. ZEIJLSTRA-NUVEEN. Spoorbrug, Koegras, 1 Augustus 1867. (18519)_ Heden beviel voorspoedig van eene welgeschapene DOCHTER, C. J. C. OJERS. geliefde Echtgenoot van Lünteren, 30 Julij 1867. G. L. VAN DEN HELM. (18589)^ Heden overleed tot innige droefheid van mij en zijne verdere betrekkingen , na «en smartelijk lijden, nujn geliefde Echtgenoot, de Heer JOHANNES VAN AMSINK, in den ouderdom van 76 jaren. Amsterdam, 31 Julij 1867. C. M. RUST ..__„„ (18478) Wed. Js. Js. VAN AMSINK. -sp~dën~22sten dezer overleed, tot mrjnë~diepe droefheid, plotseling te Kampen mijne zoo hartelijk geliefde eenigst overgeblevene Zuster, Mejufvrouw JEANNETTE. MARIA CATHARINA \AN BULDEREN, in den ouderdom van 65 jaren. _tttv_&gt;_.t Amsterdam, 31 Julij 1867. J. M. VAN BULDEREN. Eenige èn Algemeene Kennisgeving aan Familie en rrienden. Wegens buitenlandsche belrekkingen eerst heden geplaatst. (18410) Heden overleed na eene ziekte van slechts weinige Dagen, in den onderdom van 81 Jaren en 6 Maanden, onze zeer geliefde Vader, Behuwd-Vader en Grootvader, de Heer JOHANNES TENTHOFF. Hij was ons in zijn hoogen ouderdom een steun en troost. Hoe dit verlies ons treft, zullen allen beseffen, die hem in zijn werkzaam, voor ons opofferend leven, gekend hebben. (18543) Avstfudam Uit allernaam, 31 Julij 1867. ALx. JOHs. TENTHOFF. &quot;Heden overleed, na eene langdurigei ongesteldheid, mfi_j geliefde Echtgenoot de Wel-Ed. Heer S. SCHADD, in den ouderdom van &quot;Vuïïamm. , 31 Julij 1867. Wed. S. SCHADD (18495) DEN BAARS. &apos; &quot;&quot;Heden-overleed zacht en kalm, na tijdig voorzien te zijn geweest van de H-H. Sacramenten der Stervenden onze waarde Vader, Behuwdvader en Grootvader, de Heer ADRIAAN KUPPENS, in den ouderdom van bijna 94 jaren. . Breda 1 Augustus 1867. Uit aller naam, &apos; nsy&gt;-/ __ A. 11. KUPPENS. &quot;~Ot_ den 25sten Julij 1867 overleed te Londen , in den ouderdom *an 79 iaren, de Wei-Edel Geboren Heer THOMAS WILSON Ridder der Orde ym^^^^^^^^^i=======::Tr_^_{\&amp;l6^^ Voor de bewijzen van belangstelling, ons betoond bij de geboorte rm.,„_ Twivf„v hetuhren WÜ onzen opregten dank. onzer Dochtei, betuigen wy y DOMELA NIEUWENHUIS Amsterdam. DOMELA KIEUWEN HUIS. 2 £o 5^US 1867- ROLANDUS HAGEDOORN. (185 b /) . .- ; ?—C~I i.-|ter n8eeATtóvÖ||&apos; Sknamens d 9 wedoS!B.he Familiebetrekkingen, den hartehjksten dank. ArJA&amp;™&apos; Zalt-Bommel, 3 Augustus 1867. J&apos; &lt;*• K AUJUO-.</p>
</text>
