<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>— ¦ i i.— i MANUFACTUREN. In een MAGAZIJN van FIJNE MANUFACTUREN worden ge- J vraagd 2 BERWAME WINKELJUEVROU WEN, P. G., waarvan de eene Jufvrouw speciaal voor het Vak van Mantels, Chales , en Zijden Stoffen. Inclinerenden gelieven zich te adrssseren met 5 Franco Brieven, onder N°. 590. met opgaaf van vroegere betrekking, r bij den Boekhandelaar DANNENFELSEB, te Utrecht. (18223) «. DE BRUYN KOPS &amp; BACKER, &apos; Fabriekanten van .toom- en andere Werktuigen, IJ&quot;. ergieters, te Breda, leveren STOOMWERKTUIGEN in alle Krachten, Horizontale K en Verticale LOCOMOBILES, Centrifugaalpompen, Mortelmolens, * enz. Inrigtingen en Drijfwerken voor Fabrieken , enz. (10851) n Een fatsoenlijk BURGER MEISJE, P. G., zag zich gaai ne n geplaatst als TWEEDE MODISTE, tegen September of October a. s. Brieven franco onder N°. 139 aan het Advertentie-Bureau van G. J. THIEME, te Arnhem. (18394) \ Een Boekliandel 9 a welke sinds 24 jaren een fatsoenlijk Bestaan oplevert, met annexe &gt;. BOEKDni&apos;KUERIJ en BINDERIJ, wordt door het bekomen eener vaste Betrekking, voor een klein Kapitaaltje Te Koop aangeboden, - om met I°. Septemoer of eerder te aanvaarden. Het Huis, op een uitmuntenden stand gelegen, wordt onderde Koopsom begrepen. Brieven franco onder N°. 18382 aan het Bureau Handelsblad. (18382) 3 ¦¦ — 1 . ¦ i -,{&amp; DIE EES KOSTSCHOOL ZOEKEN. ,£3. 1 Bestaat bij een niet lang gevestigd Prot. Kostschoolhouder (wiens &quot; School zeer bloeijend is) de gelegenheid voor 2 a 3 JONGE HËE. KEN (beneden 13 jaren) ter PLAATSING. De nieuwe Cursus begint 15 Aug. a.s. Informatien te Amsterdam en elders. Adres francs f onder het Motto KOSTSCHOOL bij den Boekh. J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam te Amsterdam. (18391) &quot;attemtleï &quot; &apos; lEMAND, bekend met het Vak van MANUFACTUREN, [ wenscht GEPLAATST te worden in eene dergelijke nette Zaak, &apos; waar gelegenheid bestaat dezelve over te nemen, onverschillig waar. Inclinerenden gelieven zich franco te adresseren onder Lett. H 80, &quot; bij den Boekhandelaar B. EISENDRATH te Amsterdam, O. Z. Achterburgwal, B 225. (18390) i tÉL* RIJTUIG TE KOOP GEVRAAGD. &apos; 2§ï. Een ligt goed onderhouden EEN PAARDSRIJTUIG J wordt te Koop Gevraagd, benevens eene VIGILANTE , Opgaaf van den naasten Prijs, alsmede Bekleeding en Verfkleur en waar te bezigtigen, alsook soort van Rijtuig. Franco Bureau Handelsblad, met opschrift RIJTUIG. &apos; (18386) UITDE HAND TEKOOP7~~ Eene dubbele RIJNSCHUIT, groot 24 ton, vroeger gevaren hebbende van Katwijk op Leyden. Te bezigtigen bij den eigenaar M. VAN DER JAGT, te Katwijk, Brieven franco. (18425) LET WEL!!! Tegen November of eerder vraagt men op het drukste gedeelte der Stad, liefst Rokin of nabijheid, een HUIS , geschikt om eene zindelijke Affaire uit te oefenen, Huurprijs ƒ 300 met te boven gaande. Franco Brieven onder Motto L. E. O. bij de Boekh. VIËTOR en CO., Heerenstraat, 304, alhier. (18336) Eene Engelsche DAME, die eene Kostschool heeft in het fraaiste gedeelte van Midden-En geland en_ nog eenige weken in België zal vertoeven, wenscht zich belast te zjen met de opleiding van TWEE HOLLANDSCHE JONGE JUFVROUWEN; zij zullen onderrigt ontvangen in al hetgeen tot eene degelijke opvoeding behooit. : Prijs per Jaar 1000 Francs. Men adressere zich Franco, onder Lett. V. V., aan hot Office de Publicité te Brussel. (18346)</p>
</text>
