<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>\M±\±-£*i*Êm De HEEREN-HOFSTEDE SCIIEYBEEK, oot ongeveer 5 Bunders, bij Beverwijk, schuins tegenover het Station ,n den Spoorweg. Te zien des Donderdags van 11 tot 3 ure. Te ivragen bij den Bewoner en bij den Notaris DE BO OY, te aarlem. (17411) STEEMDMffiEMJ. Men verlangt tegen Hoog Salaris, lEMAND bekend in genoemd ak en geschikt om als CHEF te kunnen fungeren. Zij die tevens innis van Papierhandel en Verfwaren hebben zullen het meest in mmerking komen. Adres franco onder Lett. H. B. bij den Boekh. &amp;N D. BROUWER, Kalverstraat E 37, te Amsterdam. (18400) In een Klein Gezin wordt TE HUUR aangeboden eene Gemeube:erde ZIJKAMER, benevens afzonderlijk SLAAPVERTREK, elegen in de nabijheid van de Spiegelgracht. Nadere informatien &gt; bekomen bij den Boekhandelaar SCHO RN, Prinsengracht bij d» rjzelstraat. (18310) Tegen ongeveer September wordt IN HUUR verlangd, een ruim EUHGEHUUIS met TUIN in den omtrek van de Weesper- tot e Raampoorten, onverschillig binnen of buiten. Adres franco brieen motto HUIS bij den Boekhandelaar HERMAN KOSTER, Halemaansteeg, V 520. (183C0) . ïlversmFds knechts , ie WERK verlangen, wenden zich tot nadere informatie bij .en Heer RENNEVELD, fabriekant in Zilverwerk, Bloemgracht Ihier. (18452) _ ÜIT DE HAND TE KOOP: 3en nieuw, keurig betimmerd, modern ingerigt HEERENHUIS met ÏUIN, te Utrecht, aan den Catharijnen Singel, tusschen de Catharijne en Willemsbruggen, bevattende: Drie fraaije Suites, nog Tien Kamers, Drie met Balcon, allen behangen, gestucadoord, de meeste met Schoorsteenen met Marmeren Mantel, Gang met Marmer bevloerd en gestucadoord, Keuken, Kelder, Zolder en verdere Gemakken. Te bevragen bij den Notaris VAN SCHERMBEEK, te Utrecht. (18476) Men vraagt in eene Fabriek een MEESTERKNECHT, die de vereischte kundigheden bezit tot het vervaardigen van STIJFSEL. Adres franco onder Lett. A. Z., aan GEBRs. MULLER, Boekhandelaars te Maastricht (18459) &quot;colporteurs&quot; worden gevraagd voor eene NIEUWE ONDERNEMING, waarmede in de meeste Steden van het Land nog niet is gecolporteerd, en waarvoor een ruim Colportageloon wordt verleend. Reflecterenden, die van goede getuigschriften zijn voorzien, gelieven zich franco te adresseren bij GEBRs. BELINFANTE, te &apos;s Hage. (18465)__ TE KOOP een Winkel in KOM-EN-EISCH WAREN EN BROOD-DEPOT, voor een civilen Prijs in eene volkrijke Buurt, Huur f 90 per jaar; het is voor een klein gezin zeer aannemelijk, te aanvaarden met September of vroeger, nader te bevragen Haarlemmerdijk, TT. 465, te Amsterdam. (18432) 3fö9gg|p_» De Ondergeteekende heeft bij deze de eer te berigten&apos; &apos;iüiHffdat h&apos;J HEDEN zijne Affaire GEOPEND heeft als »&quot;—•««_ POELIER en WfiiVKELIEK in alle soorten van Eijeren, op de Utrechtschestrraat, IJ 333. Door eene Prompte en Civiele Bediening hoopt hij zich UEDs. Gunst&apos; en Recommandatie waardig te maken. D. BOER. (18455) jl^ll Passage naar «lava» fÉ(lÉ__lii Om in den loop der maand September te vertrekken, ffia^tvws» wordt aangeboden het Eerste Klasse snelzeilend CAMPAGNE BARKSCHIP ZJLf ARS WM&amp;OM 9 Kapitein R L. SCHAAP. De bekende comfortable inrigting van dezen bodem, voor den overi voer van Passagiers, maakt iedere aanbeveling overbodig. Een bekwaam Scheepsdoctor maakt de reis mede. A2res HOYMAN &amp; SCHUURMAN, te Amsterdam. (18474)</p>
</text>
