<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Heden ontsliep zacht en kalm mijn geliefde Echtgenoot ISAAC DOORNIK, in den ouderdom van bijna 73 jaren, tol diepe droefheid van mjj, mijne Kinderen eu Behuwdkindereii, na eene gelukkige echtvereeniging van bijna 39 jaren. Letden, 1 Julij 1865. M. C. DOORNIK, v. d. Kldrdert. Voor de bewijzen van belangstelling bij dc bevalling mijner Echtgenoot, betuig ik, ook namens haar, harlelijken dank. m. C. A. de VASSY. Voor de vele en hartelijke bewijzen van deelneming, zoo van hier als elders ontvangen bij het overlijden van mijnen dierbaren Echlgenoot, betuig ik ook namens mijne Kinderen langs dezen weg oprechlen dank. Leiden, JhHj 1865. Wed. A. J. van HOEKEN, Provo. Voor de algemeene belangstelling ondervonden, en de vele bezoeken mij gebragt, bij gelegenheid van mijne laatste ziekte, zeg ik langs dezen weg, aan alle vrienden en bekenden, mijnen opregten dank. A. LIBRECHT LEZWYN. Namens de Oud-Strijders van 1813-1815, die uil Dordrecht, len getale van 36, aan de feestelijke vereeniging te Leiden op den 27»&apos;™ Junij 1865 hebben deelgenomen, betuig ik hulde en dank aan allen die hebben medegewerkt hun eer ie bewijzen, genoegen te geven en luister aan de zaak toe te brengen, waaronder vooral moge geteld worden, het Plaatselijk Bestuur, de Officieren en leden der Schutterij en van het Garnizoen en de Burgerij van Leiden, alsmede voor de goede ontvang en liefderijke zorg, gedurende hun verblijf aldaar... J. A. SMITS van NIEÜWERKERK, Lid der feest-commissie en Majoor-Kommandant der dd. Schutterij van Dordrecht. Degene die iets te vorderen heeft van den ondergeteekende, gelieve daarvan binnen acht dagen opgave in te dienen len huize van den heer A. A. PELTEN BURG, op de Breêstraat. 30 Junjj 1865. F. B. SLUITER&quot; Allen die iets te vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan den boedel van Mejufvrouw JOHANNA CHRISTINA HENDRIKS, Weduwe van Cornelis van Leeuwen, gewoond hebbende onder Leyderdorp en aldaar pp den 16&quot;1™ Maart 1865 overleden, worden verzocht daarvan vóór den. 12d™ Juljj 1865 opgave of betaling le doen, ten kantore van den Notaris A. van LEEUWEN, te Leyden. .__ OPROEPING VAN ERFGENAMEN. Op den 21,ten Mei 1865, is le Noordwijk, zonder uilerslen wil of bekende erfgenamen achter te laten, overleden HENDRIK van BEMMELEN, ongehuwd, geboren le Nieuwkoop den 16ita Januarij 1837, zoon van wijlen ARIE van BEMMELEN en van wijlen JOHANNA van de ROTTEN. De ondergeteekende, door de Arrondissements-Reglbank le Leyden, tot Curator vau de onbeheerde nalatenschap van gezegden HENDRIK van BEMMELEN benoemd, roept ingevolge art. 1174 van hel Burgerlijk Wetboek allen, die meenen geregiigd te zjju tol deze nalatenschap, op, met verzoek de bewijsstukken voor hun regt ten spoedigste franco aan zijn adres te bezorgen. Mr. Tn. VV. van der SCHALK, Advocaat te Noordwijk. De bekende en onbekende Schuldeischcrs in den onder voorregt van Boedelbeschrijving aanvaarde Nalatenschappen van den Heer JOHANNES BERNARDUS BOSMAN en ALIDA MARIA GOSSELING, in leven echtelieden, gewoond hebbende le Roelof arendsveen, gemeente Alkemade, en aldaar overleden, worden hij deze opgeroepen, om uiierlijk 10l den 15™ Julij 1865, len kanlore van den Nolaris A. W. E. GUNNING le Oudewetering, binnen Alkemade, visie le nemen der rekening en verantwoording van die nalatenschappen, zullende na dien tijd, indien geen verzet plaats heeft, worden overgegaan tol uitbetaling, voor zoover het saldo dier rekening zal kunnen strekken.</p>
</text>
