<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>en vraaSl le Koop een §of(&apos; onderhouden gebrnikl Tiljslffcll» foury-Tuig. Opgave van prijs enz. Adres franco Leller X aan GEBROEDERS vak der HOEK, Boekhandelaren alhier. ~.,_.L&apos;JL*&gt;l_,.,_.L&apos;JL*&gt;I_ De Ondergeteekende, gedurende 30 achtereenvolgende jaren fH__y bij denzelfden Patroon in het vak van Kruidenierswaren «SS — werkzaam geweest, thans buiten betrekking zijnde, zag zich gaarne weder als zoodanig of in eenige andere belrekking geplaatst. De j eenige reden waarom ik builen belrekking ben is, dat ik jl. Dingsdag zonder verlof even ben uitgegaan om Z. K. 11. Prins Frederik b_ zijne komst uit dc Uooglandsche kerk jn het rijtuig le zien slappen. C. SWART, op de Kalvermarkt. j Sigarenmakers. Een bekwaam Sigarenmaker, bewjjzen van vlijt enz. kunnende overleggen, en in staal hel opzigt over eene kleine Fabriek op zich te nemen, ! kan op aannemelijke conditiCn *asl werk bekomen. Adres met franco brie- [ ven onder letter W aan den uitgever der Delftsche Courant 3. H. MOLEN- i BROEK, te Delft. - - ■ . • I NB. Van geheimhouding kan men verzekerd zijn. \ Men vraagt tegen primo Augnsiiis aanslaande eene j 11111111» Winkeldochter, goed met schalen en gewigt kun- &apos; nende omgaan. Adres franco brieven onder de letter B. Bureau Leydsche Courant. TABAKS-HANDEL. Primo Augustus a. s. bestaat er in een drukke Tabak- en Sigarenhandel I gelegenheid tol plaatsing van een Leerling, op zeer aannemelijke voorwaarden. Adres met franco brieven onder teller V bij de Boekhandelaren SCHREUDER &amp; vin BAAK, alhier. ÏÏOÜTZAAGMOLBNAABS-KNECIITS. Om len spoedigste in dienst te treden wordl er gevraagd een BI outzaagmolcnaars-mlddelknecht, legen vast werkloon, doch zijn werk grondig verstaande; diegene die van goede getuigschriften voorzien zijn, zoo van gedrag als van kunde, komen hel eerst in aanmerking. Adres&apos;in persoon of met franco briefen bij M. J. VREEBURG le Soeterwoude. _J. G. L. QUANT, Apotheker, Nieuwen Rijn, zijn bij voortduring verkrijgbaar Urbanus-Pillen, bereid volgens het aloud oorspronkelijke Recept, worden verkocht met de letters G. C. S. daarin gedrukt, levens staat het getal 25 daarop geschreven, vooral niet gedrukt, belanghebbenden worden verzocht hierop acht le geven. Ook zijn de Engelsche Cal-, Slijm- en Maagpillcn sedert jaren bij hem verkrijgbaar en aanbevelingswaardig. Doosjes voor 25 Cent. dubbele voor 40 Cent. KUNSTTANDEN, op Caoutchouc, Guttapercha, Goud, Platina en andere nog nieuwe methoden, worden door den Ondergeteekende vervaardigd, die zich bij voortduring behalve voor hel Technische ook voor het Heelkundige gedeelte van zjjn vak blijfi aanbevelen. Geregeld iederen Dingsdag, van &apos;s morgens negen tot één uur te spreken of te ontbieden bij den Heer L. van RAALTE, Breedestraat, hoek Gangetje, te Leyden, bij wien tevens een Depot van Tandmiddeien gevestigd is. 6 D B. WALLAGH, Gebrevetcerd Chirurgijn Dentiste van Z. M. den Koning der Belgen,</p>
</text>
