<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>®htftttre fee iTeiïre. — Mercredï 15 Janvier 1868. Keprésentation Extraordinaire, donnee par la Troupe du Théatre Royal Francais deLaUaye.sousla üireciion de MM. L. JAHN&amp; A. FAUBEL. LA GRANDE DÜCHESSE DE GÉROLSTEIN, Opéra-BoulTe en 3 actes et 4 Tableuux. Paroles de MM. Uenri Meilhac et Lndovic Halevy. Musique de JACQUES OFFEi\BACH. Mise-en-Scène de M«\ Beckers, Régisseur-Ge&apos;ne&apos;ral. Cosiumes nouveaux de Mr. Hermaiin, Cosliimier. LE MAITRE DE CHAPELLE, Ope&apos;ra-Comique en vn acte, musique de PA ER. . .-. . &apos; Aanvang ten 6} uur. PRIJZEN DER PLAATSEN: Loges ƒ2.—, Raignoires ƒ1.50, Parterre ƒ1 20, Gallerij ƒ0.60. Plaatsen zijn te bespreken op Dingsdag 14 Januarij en op den Speeldag van ÏO—3 uur. Les brochures sont en vente au bureau du théatre. Behangsel-Papieren. berigt zijne geëerde Siadgenoolen dat hij weder in hel bezit is gekomen van eene groote parlij diverse BEHANGSEL-PAPIEREN van de laatste smaak en in alle qualiteilen. Ze worden 10l spotprijzen opgeruimd en zijn le zien aan het Pakhuis op de Nieuwstraat. NU, Stalen worden op aanvragen aan huis gezonden. ÉJHET MALZ-EXTRACT (GËZÖNDHEIDSBIER)! H van JOH. HOFF. g c&amp; Dit welsmakende Bier, sedert jaren gunsiig bekend wegens zijne S 3p versterkende en heilzame eigenschappen , heeft bij het gebruik legen 2i_ SS alle soorten van maagziekten, bloedarmoede. haemorrhi&gt;ïdeii en alge- $S Sp meene ligchaamsverzwakking steeds goede, in enkele gevallen zelfs ftiing »!© verrassende en wonderbare resultaten opgeleverd, en mag daarom 3fa gg aan alle gelijksoortige lijders met het volste verlroiiwen aangeraden §^ ! worden. 1 flesch 50 Cent, 6 flesschen ƒ2 50, 13 flesschen ƒ5 05. «o 28 flesschen ƒlO 65, met inbegrip der flesschen, welke men a 5 Cis S terugneemt. . : . kl ■ gjg CËNTRAAL-DÉPOT te Amsterdam, g Bloemmarkt bij de Stilsleeg, F, 154. .gg Ten einde aan veelzijdig verlangen te voldoen en ten gerieve van Sffi het publiek, heb ik mijne Malz-Praeparalen verkrijgbaar gesteld bij Sm de Heeren K. BLOK en C. F. HAZENBERG, le Leiden, en ver- ito der bjj C. SATON P., le Alphen a. d. Rijn; R. FRANKAMP; §g B» te Delft&apos; en DT. SASSE, te Nieuwveen. ep© 5® &apos; SS</p>
</text>
