<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Terstond gelegenheid voor kost en Inwoning, met oebrul&apos;&apos; va&quot; eelle vrije kamer tegen 25 a 30 Gulden ■S&amp;r -*r p€r —aan(j# Adres met fraaco Bric&gt;en ondtr Letter A. bij deu Boekhandelaar J. H. ZITMAN alhier. &apos;n ac maanden Februarij of Maart dezes jaars zal le Ifp&apos;K—llllir Leyden in het openbaar worden VERHUURD hel wil Logement aan den Burg, met aanhoorighcden. m KOOF OF HUUR. gevraagd, legen 1» ■&gt;]eï a. s. of vroeaer, voor een klein defiig gezin, een goed logiabel HUIS, liefst met Tuin, in Leyden of deszelfs nabijheid; duidelijke omschrijving der ligging en localiteit, met opgaaf der belasting en koop- of huurprijs enz., met franco brieven onder de leners P. Z. bij de Boekhandelaren VAN DEN DEUVELL &amp; VAN SANTEN, le Leyden. OPENBARE VERKOOP-JNG, iv hel Heeren-Logement aan den Burg, le Leyden, op Zaturdag BE&apos;;;&apos;;!: den 18den Januarij 1868 bij opbod en op Zatnrdag den 25B,cn Jalj__t niiarij 1868 hij afslag, telkens des avonds ten 7 ure, van de volgende percelen ie Leyden gelegen: N°. 1. Een HUIS en ERF, hebbende onderscheidene Boven- en Benedenkamers, Keukens, Zoldersen verdere gemakken, in de Groevesteeg aan den heek der Middelslegracht. Wijk Vil, NM. 665 en 665&quot;011. N°. 2. Een dilo, in de Groenesteeg, Wjjk VII, N». 662_. K». 3. Een PAKHUIS, op de Middelstegracht, Wijk VII, N°. 594. K°. 4. Een HUIS en ERF, in zekere Poort op de Middelslegracht, Wjjk VII, »•: 598 b. No». 5 en 6. Twee dito, op de Uiterstegracht; Wijk VII, H&quot;. 485 en 485 a. N» 7 en 8. Twee dito, in de Veslestraat, Wijk VII, N»«. 255en25ÖA. N°. 9. Een dilo, in de Kerkstraat, Wflk VIII, N°. 574. N&quot;. 10. Een dito, in de Bouwen-Louwensteeg, Wijk VI, N°. 842. N». 11. Een PAKHUIS, in de Kruisstraat, Wjjk V, N», 230. N». 12. Een HUlS&apos;en EBF, met onderscheidene Boven- en Benedenvertrekken, in de Diefsleeg, Wijk IV, N». 502. N&quot;. 13, 14, 15 en 16. Vier dilo, in de Barbarasleeg, Wijk 111, NM. 673 g, heni en N°. 674. En nog van: N&quot;. 17. Een stuk LAND j van ouds genaamd nhet Weitje&quot;, iv de Waard binnen de Gemeente Leyderdorp, Kadaster Sectie A, NM. 946 en 947, groot 36 roeden, 57 ellen. Breeder bij aanplakbilletten omschreven en te bezigtigen daags vóór en op de dagen van veiling en toewijzing, van &apos;s voormiddags 10 lot &apos;s namiddags 3 ure. Nadere inlichtingen zijn te bekomen len huize van den Advocaat Mr. G. A. VAN HAMEL, le Leyden op de Breedeslraat, en ten kantore van den Notaris J. M. E. DERCKSEN, te Leyden aan den Apothekersdijk, aan welk kantoor verhoogingen kunnen worden gedaan op de gebruikelijke voorwaarde. OPENRARE VRIJWILLIGE VERKOOPING, tfiiii, in het Heeren-Logement aan den Burg te Leyden, bij opbod riiill-U, °P Zaïurdag den 25Bte&quot; Januari 1868 en bij afslag op Zaturdag «&quot;SSSSssr deu l&quot;en Februari 1868, beide dagen des avonds ten 7 ure precies, »an: N». 1. Een BEERENHUIS en ERF binnen Leyden, aan de noordzijde van de Haarlemmerstraat omtrent hel Vroiiwenkerkhof of Brandewijnsteeg, Wijk VI, N°. 396, met een uitgang in die Steeg, hebbende marmeren Gang en elf zoo Beneden- als Bovenkamers, meerendeels behangen en met Stookplaatsen, Binnenplaatsen, Mangelkamer, Keuken met Pul- en Regenwater, Pompen, Kelder, ruime Droogzolder, Tnrfvliering en vele gemakken. H», 2. Een PAKHUIS, slaande in de Brandewjjnsteeg, achter perceel N». ï etï daaraan vooralsnog verheeld, geteekend Wijk VI, N» 396*. N». 3. Een alleraangenaamst gelegen TUIN en TUINHUIS, geschikt voor BUITENVERBLIJF, even builen de Slad, ingang hebbende in de Eaverzaklaan nabij het Spoorweg-Station, aan den Straatweg naar Oegstgeest, bekend Gemeenle Leyden, Wijk IX, N°. 13, bevallende hel Huis 3 Kamers, allen uitziende in den Tuin en over het Weiland, naar den Straal- en den Spoorweg, voorls Keuken, Kelder en Zolder, alsmede fraaijen Koepel aan de zijde van den Straatweg, Schuur en kleine Koepel. De Tuin met welige Vruchiboomen en fraaije Heesters, verder Plantsoen en Boomgewas, te zamen groot 21 roeden en circa 29 ellen. N». 4. Ecné TUINMANSWONING mei ERF aldaar, aan den Straatweg in genoemde Haverzaklaan, belendende len westen en noorden perceel N°. 3, geleekend Wjjk IX, N°. 14, bevallende 2 Vertrekken en Zolder. En bij Willige Verkooping, N°. 5. Een HUIS en ERVE, zijnde beneden Timmermanswinkel en boven zeer nette en geriefelgke Woning met 3 behangen Kamers en Keukentje, staande en gelegen aan de westzijde der Hooigracht tüsschen de lleeren- en Koppenhinkstegen, Wjjk VII, N°. 830. De perceelen N°\ 1 en 2 zyn te bezigligen op Maandag en Dingsdag van iedere week voor den afslag van des namiddags ten 1 lot 3 uren, mits belet vragende bij de bewoners van N°. 1; N°s. 3 en 4, op aanvrage bijden Tuinman aldaar en N&quot;. 5 op permissiebillet van den Notaris. Nadere informatien ztju te bekomen ten kantore van den Notaris Mr. H. OBREEN, te Leyden aan den Ouden Cingel, W(jk V, N». 348, alwaar lusschen de veiling en den afslag verhoogingen worden aangenomen tegen genot van één vijfde der verhoogsom.</p>
</text>
