<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 11 Januarij.</title>
	<p>j Z. M. heeft den heer J. J. de Raadt, op zijn verzoek, eervol ontslagen als notaris ie Vordcn, en benoemd lot notaris le Vorden, den heer mf J. H. de Raadt, cand.-noiaris aldaar; alsmede G. H. Broekman, op zijn verzoek, eervol omslagen als notaris te Vianen, en benoemd tot notaris te Vianen, den heer W. G. C. H. Broekman, cand.-notaris aldaar. — Tot burgemeester der gemeente Wecrselo is benoemd de heer H N | Osse, en, op zijn verzoek, is eervol ontslag verleend aan den heer H. R | de Meer, als burgemeester der gemeenle Schagen. — Tot ontvanger der registratie te Papendrecht is benoemd de heerG J Verwey, thans le ürulen. — Z. M. heeft goedgevonden bij hel wapen der infanterie lot 2d« luiie| nam te benoemen: bij het 1»* reg. J. C. van Goens, K. J. E. van der Puilen en J. W. de Jongh, bij hel 2&lt;&quot; reg. A. E. C. V. Boudewijus, S. Lantinga, G. A. Meindersma, B. J. Hendrickx, H. V. Geerlings en A. van Hille; bij het 3*° reg. J. H. Nuy, G. E. 11. W. van Dam van Isselt, P. J. Schipperheyn, J. D. Niemeijer en W. F. K. Klercq; bg hel 4de reg. A. , Broese van Groenou, P. W. van de Velde, C. Bakker, J. C. H. G. van Duin, K. F. Tadema, A. L. F. T. van der Wijck en G. Jesse; bij het 5&quot;&quot; reg. A. van Doveren, M. C. B. de Grool en G. P. Cheriex; bij het 6d« reg. J. H. A. L. von Freytag Drabbe en J. G. H. Hardenberg; bij het 7&quot;e reg. J. L. Reeringh, G. H. L. de Wijs, J. P. van Vlierden en H. Hering; bij -hel Bste8ste reg. G. Feenstra, H. F. B. Logeman, R. A. T. Wijgersma, J. T. Stoffers, G. H. Slot, W. A. Aeyelts, D. Cheriex en L. Laurensen, allen onderofficieren bij verschillende regimenten. — Naar men verneemt is aan den tegenwoordigen directeur van &apos;s konings kabinet, den minister van staal jh&apos;. mr. F. L. W. de Koek, op zijn verzoek eervol ontslag uil die betrekking verleend. Als zijn opvolger wordt genoemd de heer mr. E. A. Berckmans de Weert, secretaris bij dat kabinet. — Naar men bier verzekert hebben de ministers besloten voor de kandidatuur van het lidmaatschap der iweede kamer, hnn van verschillende zijden aangeboden, te bedanken.</p>
</text>
