<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DUINWATERLEIDING.</title>
	<p>Onlangs zijn overal iv de slad nitnoodisingcn lot voorloopig abonnement voor hel gebruik &apos; van &apos;duinwaier rondsebrachf.&apos; Hel is te hopen, dal velen hun naam onder die vnorloopigc verbintenis plaatsen. Wie de openbare vergadering van de Leidsche afdeeling der Maatschappij van Nijverheid heeft bijgewoond en daar van den hoogleeraar van der Boon Mesch gehoord heeft, hoe het over hel algemeen in onze slad mei hel drinkwaler is gesteld, die weel dal hel verkrijgen &apos;van beier water een zaak van bet allerhoogst belang voor ons moet worden geacht. Niet in alle deelen der slad is de behoefte aan verbetering even dringend. Maar alleen door samenwerking van zeer velen kan eene onderneming van zulk een omvang als de thans ontworpene tol stand komen, en liet is billijk, dat ook zij, die voor zich zciven liet duinwalcr niet zouden bcgeeren, medewerken om het te verschaffen aan anderen, die het zonder hunne deelneming waarschijnlijk niet zouden kunnen verkrijgen. &apos; •&apos;&apos; Er bestaai evenwel tegen die algemeene deelneming een belangrijk bezwaar. De prijs, waarvoor het water verkrijgbaar zal worden gesteld, is veel te hoog. Men heeft hel tarief van Amsterdam overgenomen. Dal zou goed zijn, wanneer Leiden een, slad was als Amsterdam. Maar als men het tarief dal voor Amsterdam geschikt wordt geacht op Leiden loepast, begaat men een groote onbilltjkheid. De jaarlijksche contributie, waarvoor men zich abonneert, wordt berekend naar hel aantal kamers in het huis, dat men bewoont. Nu is men hier,in Leiden veel ruimer gehuisvest dan in Amsterdam. Hetzelfde huis zou daar twee- mogelijk driemaal de huur gelden waarvoor men het hier verkrijgen kan. Wanneer dan ieder zich naar zijn vermogen inricht zal een Leidenaar minstens ïweemaal zoo ruim wonen als een Amsterdammer van dezelfde inkomsten en dus ook tweemaal zoo veel voor hel duinwater betalen. Dal zou billijk zijn, als men meer water gebruikte, naarmate men meer kamers had. Maar dat is natuurlijk hel geval niet. Er volgt daaruit dat ons hel water, volgens hel Amsterdamsche tarief, veel Ie duur zou worden berekend. En dal geldt niet alleen van hen, die iv groote huizen wonen; maar nog meer van de armen. Die leven in Amsterdam op kamers of in kelders waarvoor maar ééu vertrek in rekening kan worden gebracht. In onze achterbuurten daarentegen vindt men een aantal huisgezinnen iv een afzonderlijke woning met twee of drie kamertjes. Voor zulken zou de gelegenheid om hel duinwaler te gebruiken door dil tarief ten eenemale afgesneden zijn. Zou dit bezwaar niet opgeheven kunnen worden? ■-.&apos;&apos;&apos;</p>
</text>
