<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>igjjü&apos; De gepatenteerde en dikwijls door prijsmedailles in Duitschland fflg ffij© Engeland en Frankrijk bekroonde, bjjzonder echter door de voor- (pp ||E naamste Europesche artsen in hooge male geroemde JOHANN $@ öaiö HOFF&apos;sche Mali-Heelmiddelen vau den Hofleverancier, den ét© «j Heer JOHANN HOFF te Berlijn, Neue Wilhelmstrasse 1, als de W Ss gezondheid bevorderende middelen voor het gebruik der lijders in 8* &lt;ï» ziekcniiiriglingen en koninklijke lazarets, worden hiermede zoowel SS 95 den gezonden, welke beminnaars zijn van een aangenaam, voedend, a!j§ ö» oii«er»alschl en de gezondheid bevorderende drank, alsmede aan ing &apos;S© zieken, die &apos;len spoedigste van hunne ziekle wenschen genezen le _Sg g$ worden, aanbevolen. Hel IMalz-Extract-Gezondheidsbler (jjjg OTS en de Malz«Gezondheids-Chocolade worden door meer dan &lt;gö SS 2000 geneesheeren als len allen tijde aanwendbare voedende dieet en §8 ffifi verslerkingsmiddelen. loi afwisselend gebruik «oor hamorrhoïden, cm w maag- en longlfjden , horsiheklcmmingen, bij zenuwzwakten en hoes- SB? gpten, als uitnemende geneesmiddelen aanbevolen. Zij wekken de (|jK Gijl vervallen levenskrachten weder op en versterken de meest verzwakte CES 98 «erieringsorgauen. Voor zwakke kinderen eu zuigelingen voedt hel £Ö e» Chocolade-Poeder hij uitnemendheid. hetwelk ook als soep le ma &amp;b gebruiken is. De slijm-oplossenrie Borst-bonbons zullen bij voort- _P 5 Sjjx durend gebruik, wegens dcrzelver genezende beslanildeelen, voor g_g ra© aaniborsligrh zeef heilzaam bevonden worden. ÖHS S Deze genolriik&apos;e gpiieesfiiiddelen en hel HOFF&apos;sche Badc-ltlalz o» ztjn steeds te bekomen in het (pi §&gt; CEMRAAL-DÉPOT te Amsterdam, O. Z. Voorburgwal, J. 342. Sjjjj ffi&apos; Depots: Aettfen. K. IiLOK ; o. rf. 7fy«, C. SATON J«V, ffi S oe*/&lt;, R. FRANKAMP; Nieuwveen, Dr. SA SS Ei g© -mi - nut Keeni u in aclui! Wederom zijn wij de wintermaanden ingetreden, die zich doen kennen door eene afwisselende weersgesteldheid en daardoor meestal nadeelig werken op &apos;s menschen gezondheid, vooral op hen die met rhumatische aandoeningen behebi zyn. Doch wat is rhumaliek? Men vat een koude in hel een of ander ligchaamsdeel, men wacht tot hel van zelve overgaat, zich verplaatst of zoo men meent «verdwijnt&quot;, maar wanneer de oorzaak niet is weggenomen blijft de kwaal in het ligchaam vooriwoelen, een andermaal is men zooveel vatbaarder, waarmede men dikwerf Op dezelfde wjjze handelt, tol dal men len laatste begrijpt, dat men rhumaiisch is, terwijl een &apos;aldus achteloos voortgaan, ons van den grooten schal der gezondheid en by gevolg vau al wal hel leven kau veraangenamen, berooft. Daar er echter sints eenige jaren in de Abshaubbin&apos;s of Anti-Rhumatische Wallen een onfeilbaar middel beslaat om geen rhumaliek te krijgen en zelfs verouderd rhumaliek geheel te doen verdwijnen, zoo is het zeer raadzaam dat elke ligte Iper zich in tjjds van dit middel bedient. De prjjs per pakje is 30 Cents le bekomen aan het hoofddépót bij A. BREETVELT Az., te Delft en verder bij A. van&apos;t Hooft, Leiden, Maarsmansteeg. L. den Ouden, Soelerffieer. N. J. Sanders Gz., Leiden, Haarlem- Wed. Boon, Leidschendam. i merslraat. W. Ligthelm, Voorburg. J.J. Betizemaker, Leiden, Vischmarkt. A. Bols, Nieuwkoop. G. Wilhelmus, Woerden. Wed. C. van der Meer, Noordwjjk. Mej. de Wed. Bosman, Gouda E. van Mansurn, Hillegom. F. A. G. van Deth, Gouda. J. Knol, Haarlemmermeer. Gtb*. Kaulihg, Alphen. J. Goudkade, Boskoop. C. B. Verheul, Oudewatér.ü &apos;77 . .</p>
</text>
