<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERKOOPING VAN AFBRAAK, op Dingsdag den 12&apos;I»*&apos;1»*&apos; Februarij 1867, des voormiddags ten 10 ure, nabt de Rijnsbnrgsche Poon te Leiden, voornamelijk bestaande in: zwart Eiken Btndten en Platen, Greenen Deelen, Kozijnen, Ka men en Meuren, meerendeels afkomstig van de Rijnsbnrgsche Poort, i Zijnde daags vóór de verkooping voor een ieder te zien. j VERKOOPING l\&apos; DE STADS S V.W LEE.-WG TE LEÏIO. ■op Dingsdag den \2im Februarij 1867, des voormiddags len 10 ure preefes van Verstane Panden, zoo van Juweelen, Goud, Zilver en Horologien als van Wollen-, Linnen- en andere, zoo gemaakte als ongemaakte Goederen&apos; beleend in de maand Oclober 1865. Daags vóór den Verkoopdag, des Voormiddags van 10 tot des Namiddag; ten 2 ure, zullen de voorz. Goederen voor een&apos; ieder te zien zijn. I*£TJ&gt; Aan de belanghebbenden wordt herinnerd, dat de zuivere opbrengs der verkochte panden (na afl rek van hel voorschol door de Bank ge, daan en der inlressen van dien), bekend onder den naam van Meet gelden, gedurende 20 maanden, na den dag van den verkoop, ler be, schikking van den belegger blijft en ler uitbetaling daarvan word ! gevaceerd Dingsdag en Vrijdag vau iedere week, des voormiddags vaij, 11—12 ure. i Bij de veiling op den 2d« Februarij 1867, te Leyden, len overstaan Tal! | Notaris DERCKSEN gehouden, zijn in bod gebragt: i N». 1. Een HDIS, ERF,TUINTJE, WF.RKHÜISen BOYENWONING! = aan de Koepoortsgrachl en&apos;uitkomende in de Raamsleeg, Ie Leyden, Wijl. 111, N°» 134, 136 B en 136 C, op ƒ2900.-! Nader verhoogd met ....... 300.—! &apos;, N. 2. Een HUIS, ERF en TUIN, leLeyden, aan den Nieuwen , Rijn, tegenover de Heereugracht, en uitkomende aan de Hoogewoerd, Wijk 111. NM7en3s4//, op -3000.— Nader verhoogd met ....-..- 50.— De afslag en finale toewijzing zal plaats hebben op den 9de° Februari 1867, des avonds ten 7 ure precies, aan den Burg le Leyden, terwQl inmiddels ten kantore van voornoemden Notaris verhoogingen kunnen gedaan worden, lelken dage van &apos;s voormiddags 10 tot &apos;s namiddags 3 ure,&apos; tegen genot van 1/5 der verhoogsom. Op het perceel aan den Nieuwen Rijn, kan, Indien zulks verlangd wordt, twee derde van het bedrag der kooppen-&apos; nlngen als eerste hypotheek gevestigd worden. Slollwerck&apos;sche Borst-Bonbons, bekend als voortreffelijk middel legen verkoudheid, hoesi enz., worden aanbevolen door de De&apos;pöthouders: le ijeyien, K. %»&lt;ie«i»a.lli en X. R 4. S&quot;iï&apos;fe.JHKit; le Alphen, Apotil. ViIIOSÜJIKAI&apos; XX KUUX en ApOlll. J. t\ AI.-L,.*851\ I- ._ _■ = .re-.». 5 . __I In een vloeijeu-J m l7»ï«a! itl Wm 3a MhKïÏ H ■«Éf&apos;sin &lt;mII &lt;&apos;en en aangena-1 iBL^xJ\i-*C2^^-PJ&apos;—E SI 11.A&quot; Jr me&quot; &apos;orm beval *&quot;&apos; Reneesmiddel Ik\ /jj w Kalm ■ 11U Ir il jjaj b!l*J&amp; SHll de Klna- |iel schc middel, eu het IJzer, een der voornaamste beslanddeelen van het bloed. Hel is door de voornaamste Parjjsche geneesheeren aangenomen tot genezing van den witten vloed , om de ontwikkeling van de jonge meisjes te bevorderen en het ligchaam verzwakte of te loor gegane krachten terug&apos; ie geven. Het middel doet die ondragelijke maagpjjnen verdwijnen, staan door bloedsgebrek of witten vloed, waaraan de dames zoo dikwijls*: onderhevig zijn; hel regelt en maakt de menstruatie gemakkelijk en wordtj met voordeel aangewend voor bleeke, lymphatische of scrofuleuse kinderen.; Eindelijk wekt hel den eetlust op, werkt de spijsvertering in de hand en] . eonvenieerl alle personen, wier bloed verarmd is door den arbeid, ziekten! of langdurige en moeijelijke herstellingen. De goede resultaten doen nimmer! op zich wachten. Bépöts.: te Amsterdam, bij ULOTII, Zeedijk; te Leyden, bij J. J.S REYST, Nieuwen Rijn. _ &apos; &apos;</p>
</text>
