<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Aüe Makelaars F. N. MONTAUBAN VAN SWIJNDREGT, W. VAN DAM H.H.ZOON, B. C. D. HANEGRAAFF, H. N. MONTAUBAN VAN SWIJNDREGT, H. H. VAN DAM en C. H. VAN DAM. to Rotterdam, als lasthebbende van hunne Meesters, zullen op Dingsdag 26 Maart 1867, des middags ten 12 ure, in de Zaal op de Scheepsmakershaven, Wijk 1, _ DE VOLGENDE BARKSCHEPEN: i*-&apos;N0. 1. Het extra snelzeilend gekoperd en kopervast Barkschip &amp;,AMMINA MIsISARMTHm gevoerd door Kapitein F. POT, volgens Meetbrief lang 38.10 el, Iv&apos;jd 6.80 el, hol 5.51 el, en alzoo groot 634 tonnen of 336 lasten, Jet al deszelfs Rondhout, staand en loopend Want, Geschut, Ankers, kettingen, Touwen, Zeilen en verderen Inventaris, zoo als hetzelve &apos;* liggende aan de Werf van de Heeren RIJKEE &amp; C°., te Katen&quot;recht over Rotterdam. W-N&quot;. 2. Htt extra suelzeflend gekoperd en kopervast -Sarkscliip - __rvLgerstein. |evoerd door Kapitein G. GEERLING, volgens Meetbrief lang f 6.40 el, wijd 6.79 el, hol 5.25 el, en alzoo groot 577 tonnen of *&apos;5 lasten, met al deszelfs Rondhout, staand en loopend Want, Geschut, Ankers, Kettingen, Touwen, Zeilen en verderen Inventaris, 280 als hetzelve is liggende in de Westerhaven te Rotterdam. Dit Schip is onlangs op Java nieuw gekoperd en belangrijk geurnmerd. Zullende de Chronometers van beide Schepen afzonderlijk worden geveild. Nadere informatien zijn te bekomen |bij bovengenoemde Make- Ügg. (4793) _ &quot;ASZÏÏGÊFA EMPFEHLIM . Ein junger sich zur Zeit in Marseille befindenden SCHWEIZER* •n seinen besten Jahren stehend, sucht als Commis eine STELLE &apos;md empfielt sich als Buchhalter oder als Correspondent in der Ijeutscheu Sprache; auch im Französischen besitzt er ziemliche -l&apos;üchtigkeit. Etwaige gefiillige Offerten bittet man an Herren VAN &quot;E GARDE &amp; VRIJLANDT in Gouda zu adressiren (unter Chiffre S&lt; O.), welche auch gemc bereit sind, weitere Anskunft zu ertheilen. Tl HUUR aan oen der schoonste Buitensingels 2 a 3 GEMEUBELEERDE KAMERS, terstond te aanvaarden. Adres franco onder letter f. E., bij den Boekhandelaar H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over «gjlolsteeg. (4778) Aan HH. DEELNEMERS in de Overlevingskassen--onder beheer &apos;ler Hollandsche Sociëteit van Levensverzekeringen wordtberigt.dat liet VERSLAG omtrent den staat di«r kassen voor hen ter visie &quot;gt aan het Kantoor der Sociëteit te Amsterdam, Eeguliersdwarsstraat, X 301 en bij HH. Correspondenten, door wier bemiddeling 2)j hebben deelgenomen. De Directeur (4777) P. LANGERHIiIZEN.</p>
</text>
