<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>gevestigd fe BOTTEBDAM. MAATS€MAPPÏE_LMM KAPITAAL ƒ 500,000.00. Goedgekeurd hij lionïnklijk -Besluit. DIR-TtÏË: M. F. IME BOCK en Mr. M. HAANTJES. COMiTETSÏRISSEI: **M*&quot;. JF. A. Baron VAS BABDENBBOEU , Jagerroeester en Kamerheer van Z. M. den Koning der Nederlanden, Commissaris van de Nederl. Rijnspoorweg-Maatschappij , President van de Afdeeling Lijmers der Geldersche Maatschappij van Landbouw en Grondeigenaar, te ..evenaar PRESIDENT JTAMES S_f ITH , Grondeigenaar te Hralingeo , bij Rotterdam ,&apos; VICE-PRESIDENT. H. C. ï_ï DEB HOUVESf VAST OOBBT, Grondeigenaar, te Heerde. jr. TWISS , Grondeigenaar, te Rotterdam. Mr. &quot;IV. WIHTTeEWS, Lid van de Tweede Kamer der Staten-Generaal en Advocaat, te _ Rraveuhaee. air. E. A. VAS. HAM , Chef van de Firma SCHERMBEEK &amp; VAN HALL, en Lid van den Gemeenteraad te ITtrecltt. A. ftEJLtrl_ J. Azn., Grondeigenaar en Dijkgraaf van den Deurloopoklcr, te Tholen. Jonlili. JT. «. E. VAIV SPEWOIiER , te Hampen. Mr. _r. O. &quot;W. H. Baron VAUT SVTSBAMA, Kantonregter van het Kanton Hindeloopen, te Worl_iim. W. O. Sl-EESWIJH, Grondeigenaar en Ontvanger van de Zeven Grietenijen en Stad Sloten, te lemmer. Vonkh. J. _E. A. VAM PAMHEïs, Burgemeester van Tietjerksteradeel en Lid der Provinciale Staten van Friesland, te Bergum. Mr. 1.. WiDEIHUKHU-Alu, Raadsheer bij het Prov. Geregtshof, Lid der Prov. Staten van Drenthe en Secretaris van het Genootschap tot bevordering van den Landbouw in Drenthe , te Assen. DOEL DER IAAT.GHAPPIJ. He Koninklijke Maatschappij; „DE ALGEMEENE VEEVERKEKEREVCi&quot; heeft ten doel de Veehouders. tegen betaling eener VASTE Jaarlijksche -Premie» tegen elke schade, geleden door verlies van hun Vee, te waarborgen. ÏOOIIWAAIIDE!. VAM H)_E_E_L_fEMU!O in ket Maatschappelijk üapitaal. T. BE IIfSCHBIJTIIVGIS ©Pffi_¥G_EST_E_LlD van 1 tot 15 Maart .1867. TT. De Aandeelen zijn aan TOONDER en groot BOXBEBB esißM. De lste Storting groot ƒ 35 geschiedt binnen 8 dagen na de toewijzino„ 2de „ „ „ _o „ 1 Julij 1867. „ 3de „ „ „ 25 „ 1 October 1867. ltt. Voor vervroegde Stortingen wordt Rente vergoed ad vijf pCt. &apos;sjaars. TV. Makelaars en Commissionnairs ontvangen | pCt. commissie over het bedrag der aan hen toegewezen Aandeelen. V. De Inschrijving iS Opengesteld en de Stortingen moeten geschieden: Te Amsterdam ten Kantore van de ASSOCIATIE CASSA. . , UottCFtlain „ „ „ de COMMAITOITAIïIïfI BABMKVERI-EIIQIIIIfiI. n  &gt;, „ de COMMAWDIET ÜAS, Wijnstraat, 2/23 » Utreeh.  „ „ de Heeren VAM SCHüBIfBEEK. &amp; VAH BALI;. H AlkmaaP „ „ „ den Heer COBü. JOB. DB L___E. „ Arnhem „ „ „ de Heeren E. C. EM«E|_BEBTS &amp; Co. „ Assen „ „ „ den Heer E. A. SMIDT. „ Dordtrcchi „ „  de Heeren lIOOGtHWIUKEI. &amp; Co.  «OCS „ „ „• de Heeren DE KASJTEB &amp; HORDIJK. „ &apos;S «ravenhage „ • „ „ de Heeren KEUBEUAEB &amp; Co. „ Qroning-en „ „ „ den Heer .¥. O _»!»_-_. f BERM, S.zoon. „ Haarlem _. „ „ de Heeren QUEPISJ &amp; VAM DEB V__ÜQT. - m—««veen  „ „ den Heer H. TfJY_tE__AAR. „&apos;s Hertogenb. „ „ „de Heeren QEBr. nARTOQEMSIS. „ Leeuwarden „ „ „ den Heer A. QRATAMA.  -Lelden „ „ fj de Heeren SCBEETTE &amp; FES.IX. „ Maastricht „ „ „de Heeren HERIK», VIIIJTHOFF &amp; Co. » Middelburg „ „ „ den Heer B. A. FOKKER. » „ „ „: de Heeren A. MOOBDUYS! &amp; __OME_J. „ Zutphen „ „ „ de Heeren fc. H. DE BAS &amp; Co. „ Zwolle „ „ p den Heer W. J. IVOEFF. » » » ii „ de Heeren A. VAM DEVESiTER &amp; KOMEM. Alwaar Tnschrijvingsbilletten en Circulaires te bekomen zijn en de Statuten, alsmede Betekening omtrent Risico, enz., ter inzage liggen. (4254)</p>
</text>
