<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TIJ IIUUK. Tegen primo Mei a. s. worden op.zeer aangenamen stand T_! HUUR aangeboden eenige geheel nieuw gebouwde BENEDEN» en BOVENWONSNGÈM, zeer comfortable ingerigt, voorzien van Gaz- en Duinwaterleidingen en vele gemakken, tegen een jaarlijk_chen huurprijs van ƒ 600 en f 700. Men gelieve zich franco&apos; te adresseren onder lett. K. M. bij den Boekhandelaar H. W. WILLEMS, Koningsplein alhier. (4831) ÉM__f_fiJ_l. Er wordt verlangd een JONGELING, welke eenigen tijd bij het vak van Kruidenierswaren is werkzaam geweest, tegen kost en inwoning. Adres onder letters A. B. met opgaaf van godsdienst, ouderdom en waar informatien te bekomen zijn bij de Boekhandelaars HERMs. COSTER k ZOON, te Alkmaar. __^ (4836) Eene fatsoenlijke WEDUWE, tusschen de 26 en 29 jaren oud, P. G. en van een onbesproken gedrag, zag zich gaarne geplaatst als HUISHOUDSTER in een klein gezin, als Winkeldochter, of iets dergelijks; er zal meer op eene fatsoenlijke behandeling dan op een groot Salaris gelet worden. Nadere informatie met franco brieven voor de lett. Z. bij den Boekhandelaar G. J. VIËTOR, Heerenstraat, te Amsterdam. (4770) Aan een der Kantoren van de Directe Belastingen alhier, kan een AANKOMEND JONG MENSCH, eene goede hand schrijvende, als JONGSTE BEDIKNDE worden geplaatst, adres franco onder lett. A. O. Bureau Handelsblad. (4795) Eene JU-VROUW uit den fatsoenlijkeu stand, P. G., wenscht eene betrekking als HUISHOUDSTER of GEZELSCHAPSJUÏ VROUW. Er zal meer gelet worden op eene goede behandeling dan op salaris. Brieven franco, onder letter B. bij den Boekh. P. N. SOMBEEK te Zaandam. (4792) &quot; ™ MAmmmm7r Tegen primo Mei worden TE HUUR gepresenteerd in het schoonste gedeelte der PLANTAGE, in de onmiddellijke nabijheid van het Park en Artis, aan eene fatsoenlijke Jufvrouw of Weduwe zonder kinderen, eene zeer net GEMEUBELEERDE KAMER en SLAAPVERTREK, met gebruik van den Tuin. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder lett. L., bij den Boekhandelaar RANNÏNG EYLERTS, Schippersgracht,. U 416, te Amsterdam. (4822) Een JONG MENSCH, P. G.,, van fatsoenlijke Familie, de beste fetuigschriften kunnende produceren, ZOEKT ten spoedigste eene tETREKKING, hetzij op Kantoor of Magazijn. Hij is bekend met do Fransche, Engelsche en Hoogduitsche talen. Adres franco onder lett. O; A., Bureau Handelsblad. (4821) AmmmsMii. Men vraagt voor eene JONGE DAME, de Engelsche Taal magtig, GELEGENHEID, om zich aan eene Familie, binnenkort naar New-York vertrekkende, AAN TE SLUITEN. Refleitsrenden gelieven hunne adressen, ter nadere overeenkomst, wel te willen inzenden onder lett. 8., bij den Kantoor-Boekh. J. J. WIJ-&apos; CHERS, Oude Leliestraat bij den Singel alhier. (4820) Er wordt TE KOOP gevraagd: eene STOOMMACHINE van 16 paardenkracht, lagen druk en geschikt om in eene Boot geplaatst te worden. Aanbiedingen worden verzocht franco onder letter A., Bnreau Handelsblad. • _ (4799) 2 a 3000 cmi___.__:__&quot;. Er BESTAAT GELEGENHEID voor een Jong Mensch uït den fatsoenlijken stand, zich te vestigen in eea zeer winstgevende en deftige Winkel- en Fabriekzaak. Benoodigd Kapitaal ƒ 2 a 3000. Alle mogelijke inlichtingen en behulpzame hand zal verleend worden tot He uitvoering dier zaak. Reflectorenden gelieven zich met franco briefjes te adresseren bij DESGUERROIS &amp; CO., Bloemmarkt, te Amsterdam. (4812) HUISBEWAARDERS. Men vraagt als HUISBEWAARDERS voor de zes Zomermaanden gehuwde Lieden zonder kinderen. Zij die vroeger in zoodanige betrekking geweest en van goede getuigschriften voorzien zijn, zullen het meest in aanmerking komen. Brieven franco onder lett. H. H., bij den Boek- en Kunsthandelaar C. M. VAN GOGH. Leidschestraat^ (4815) &quot; ASSOCIÉ GE¥RAA6_)7 Voor eene Handelszaak, die nagenoeg 30 pCt. winst oplevert, wordt tot meerdere uitbreiding verlangd, een al of niet MEDEWERKEND DEELGENOOT, die over 20 a 25 mille te ba«f hitfc-pn heeft. Reflecterende, gelieve men zich franco te adresseren onder lett. A. W. bij den Boekhandelaar J. M. E. MEIJER, Heerengracht hoek Wolvenstraat te Amsterdam. (4743)</p>
</text>
