<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Tegen primo Mei a. s. wordt door eene Weduwe aan eene DAME of bedaarden HEER van den Fatsoenlijken stand, de gelegenheid aangeboden tot het Huren van eene vrije goed Gemeubeleerde ZlTen SLAAPKAMER, op een riant gelegen Buiten, in de nabijheid van eene der aangenaamste steden in Gelderland, tegen matigen prijs, met gebruik van den Tam, Tafel, Bewassching en Bediening. Adres met franco Brieven onder lett. B. P., bij den Boekdrukker en Boekhandelaar P. M. VAN DER MADE, Stilsteeg, G 87/88, te Amsterdam. (4797) Men vraagt om dadelijk in conditie te treden, eene bekwame Eerste en Tweede MODISTE, uitsluitend voor HOEDEN, onverschillig van welke Godsdienst. Van goede Getuigschriften voorzien, adressere men zich franco onder n°, 751, bij de Erven J. J. TIJL, te Zwolle. (4727) HUIS ___KOOP. Men pressenteert nit de hand TE KOOP een HUIS, gelegen in oene der straten bij de Prinsengracht, met afzonderlijk verhuurd wordende BOVEN WONINGEN; gezamenlijke Huurwaarden 7 gulden per week. Alles voorzien van Duinwater, het Huis zeer geschikt voor Winkel-Affaire, met primo Mei 1867 te aanvaarden. Een gedeelte der kooppenningen kan er als hypotheek op gevestigd blijven. Reflecterenden adresseren zich franco onder letter A. A., Bureau Handelsblad. (4773) Tegen I°. Mei a.s. wordt voor eene bejaarde DAME Gevraagd: Eent ©NGEMEUBELEERDE KAMER met Alcoof of Slaapplaats, voorzien van Stookplaats en verdere Gemakken, gelegen in de nabijheid van den Dam, goed uitzigt hebbende aan de straat, den huurprijs van ƒ 100 per jaar niet te beven gaande. Offerten franco onder lett. T. &apos;D., ter Handelsdrukkerij van M. &amp; F. C. WESTERMAN, te Amsterdam. (4688) Op een Magazijn in MANUFACTUREN, verlangt men een VOLONTAIR, goed kunnende Schrijven en Rekenen. Brieven franco onder lett. G. P., bij den Boekhandelaar J. H. BRINKMAN, Singel, hoek Bergstraat, BR 40. (4704) VOOR ƒ 250 GULDEN wordt met Mei a. s. TE HUUR aangeboden: Een HUIS, staande op het beste gedeelte van den Haarlemmerdijk en bevattende Zes Kamers, Keuken, Tuin en verdere Gemakken. Adres franco onder lett. E. E., in den Kantoor-Boekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (4705) Tegen Mei of Augustus verlangt men te Huren, liefst op eene gracht, een HUIS of BOVENHUIS, voorzien van drie Kamers en de noodige Gemakken. Huurprijs ƒ 250 a ƒ 350. Aanbiedingen worden franco ingewacht onder lett. X., bij de GEBRs. VAN CLEEF, Boekverkoopers, Warmoesstraat, alhier. (4686) In het EVANG. LUTH. DIAC. WEES-, OUDE MANNEN- en VROUWENHUIS te Amsterdam, zal tegen 1 Mei e. k. vaceren de Betrekking van ZAALMOEDER en van KINDERHOEDER. Gegadigden voor deze betrekkingen vervoegen zich op Vrijdag, 29 Maart e. k., des avonds ten 7 ure ter Kamer van Dames Kegeiitessen in voornoemd Gesticht op de Mnidergracht. ____&apos; . BRADDON S JEÜWSTOOMAN. Bij _e ERVEN LOOSJES te Haarlem ziet het licht: MISS BRADDON, HET WANDELPARK. Een Roman van de Schrijfster van: Het Geheim van Lady Audlev, Henry Duubar, enz. enz. 2 dln. Prijs ƒ 5.40. Vroeger verschenen bij dezelfde Uitgevers: MISS BRADDON, De Huurder der Hermitage. 2 dln. SPIETHAG£N, Rosa von Weissenbach. 1 dl. ƒ 2 40 L. MUHLBACH, Maria Theresia en de Pandoereiioverste Franz von der Trenck. 2 dln. ƒ 8.50. 7~~;—~——■ Teekeningen met de Pen, op reis door Zwitserland. 2 dln. ƒ 6.25. E. W HACKLiNDER, Donkere oogenblikken. 3 dln. ƒ 7.50. M. S. SCHWARTZ, De Emancipatie woede. 1 dl. ƒ 2.75. —— — De Bartstogten. 1 dl. ƒ 2.25. Bii vernieuwing maken de Uitgevers HH. Directeuren van Leesgezelschappen ep deze Goede en Degel ij k e romans opmerkzaam, die bij alle Boekhandelaars ter inzage te verkrijgen zijn. In Ide voornaamste Leesbibliotheken zyn zij ook voorhanden. (4717)</p>
</text>
