<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Dingsdag 26 Februarij.</title>
	<p>Het hof in N.-Holland heeft gisteren I°. het vonnis der arrond.-regtb. te Haarlem, dd. 20 dezer 1868, waarbij A. P., ter zake van diefstal iv loontrekkende dienst is veroordeeld tot 3 maanden gevangenisstraf, vernietigd, ten aanzien der toegepaste straf en hem alsnu ter zake _ van bovengenoemd wanbedrijf veroordeeld tot drie dagen gevangenisstraf, met de kosten; 2°. het vonnis dierzelt&apos;de regtbank , dato 20 Dec. -1866, waarbij J. M. K., ter zake van het moedwillig toebrengen van slagen, is veroordeeld tot 14 dagen gevangenisstraf, vernietigd en op nieuw regtdoende hem vrijgesproken van bovengenoemde aanklagt.</p>
	<p>BERLIJN, 25 Febr. {Part. Corr.) D» heden door den rijksdag gehouden zitting was zeer talrijk bezocht, dat wil zeggen, de leden van den rijksdag waren bijna allen tegenwoordig en het Huis ten fevolge daarvan derwijze bezet, dat er later, bij eene goede opomst der leden voor bet 40tal, hetwelk nog ontbreekt, schier geene plaats zal te vinden zijn. De generaals von Falckenstein, v. Moller, v. Steinmetz en Prins Fiiedrich Kar], trekken in bijzondere mate de aandacht van het publiek. Wat betreft de toeschouwers op de tribunes aanwezig, deze waren niet talrijk. Men onderstelde aanvankelijk, dat de bescliikbare ruimte niet voldoende zou zijn, om allen te bevatten, maar in dit opzigt had men zich bedrogen, want voor meer dan het dubbeltal der aanr wezigen was plaats m overvloed. i De Heer v. Frankenborg Ludwigshof presideerde de vergadering als oudste lid in jaren. Het bleek weldra, dat hij niet de regte man is voor de functien van voorzitter. Hierin zal natuurlijk spoedig worden voorzien.</p>
	<p>Uit de verklaringen vsea. den Heer von Bismarck, betreffende de bevoegdheid der verschillende regeriiigs-commissarissen, blijkt, dat zij allen gelijke regten hebben (rceos in ons blad van gisteren kortelijk medegedeeld); hot zal hun vrijstaan, zoo dikwerf zij verlangen aan de discussien deel te nemen; zij behoeven daartoe het woord slechts te vragen. Heden vernam ik van eene zeer goede zijde, dat de Zuid-Duitschc staten het stellige voornemen hebben opgevat, om zich bij den Noord-Duitschen bond aan te sluiten en dat zeer spoedig het daartoe strekkende voorstel zal worden gedaan. Weldra hoop ik in staat te ziju nadere bijzonderheden dienaangaande mede te deelen.</p>
	<p>HAVRE, 25 Febr. Katoen flaauw, vooral op levering. — Koffij -. Op levering zijn heden 2600 b.Eio verkocht tot 52.50 a 57 en 300 b. Domingo tot 76.50. — Iv Amerikaansche Reuzel had de afdoening plaats van 140 v. tot fr. 63.50. HAMBURG, 25 Febr. De stemming voor Koffij blijft gunstig. Men verneemt heden de verkoopen van 5200 b. per Picolet en 3000 b. per Anna Georgiana, van Laguayra op hier zeilende tot niet bekend geworden prijzen.</p>
</text>
