<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>On MAANDAG 4 MAART 1867, des Voormiddags om Elf Ure, zal, in het Venduhuis van Notarissen te Zutphen, worden Eene aanzienlijke partij oud OOST-INDISCH PORCELEIN, bestaande in groote Schotels, Borden, Bekers, Pullen, Kopjes en Schoteljes, waaronder vau zeer fijne merken; voorts fijn geëtste Boealen, Rariteiten en Liefhebberijen, een allegorisch Plafond, geschilderd door DE LAIRESSE, afkomstig uit den Huize de Voorst, gesticht door Prins WILLEM 111, eenMahonie-kabinet, waarin Goud-, Zilver-, Koper- en Tin-ertsen, een antique zwart geschilderde Kast met geologische voorwerpen, een Kast met uit- en inlandsche Insecten, een Kastje met Marmersoorten, 18 Laden met Hoorns en Schelpen, een Kastje niet Houtsoorten, een antique Buffet, groote antique Spiegels, enz., enz. Vrijdag en Zaturdag te voren te zien tegen betaling van 10 cents per persoon voor de Algemeene Armen dezer stad. (4304) . WmiRÏ VERKOOPING op dag van betaling tot 15 November 1867. De Notaris van Buuren te Charlois, zal op WOENSDAG 6 MAAKT IK_7, des voormiddags 9 nre, ton huize van A.POLDERVAART, te Rijsoord, onder Ridderkerk, verkoopen: Omtrent 40 stuks PAARDEN (waaronder 5 veulenpaarden) , verschillend van haar en jaren, bestemd geweest voor de winterdienst der Heeren VAN GEND &amp; LOOS, tnsschen Rotterdam en Willemsdorp, doch welke slechts twee dagen dienst gedaan hebben. Koopers, die niet van solide den Notaris bekende borgen of van certificaten van gegoedheid, afgegeven door het Bestuur of den Notaris hunner woonplaats voorzien zijn, zullen niet worden aangenomen; terwijl kosten en strijkgeld contant worden betaald. Nadere informatien te bekomen bij voornoemden Notaris. (4477) IAN _ASV-ABR-_L-BS EN wimheliersT Bij den Ondergeteekende zijn ontvangen: Eene Partij Nieuwe Vergulde en Gebronsde GAS-ORNEMENTEN, ook Kristallen 2, 3, 4 a 5 LICUTKROONEN, welke uitmunten door eleganten vorm&quot;en matige prijzen. P. NUWENDAM, (4721) Binnen-Amstel, IJ 23. Men verlangt den prijs te kennen van ZEEGRAS per 1000 Kilo, dadelijk leverbaar franco Amsterdam. Adres franco onder het motto Zeegras, Bureau Handelsblad. (4701)</p>
</text>
