<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Tegen Primo Mei a. s. wordt alhier in oene Kruideniers- Affaire verlangd een bekwame BEDIENDE, van de R. C. Godsdieust; met Kost, Inwoning en Salaris. Brieven met de noodige informatien worden franco ingewacht onder letter A. A. bij den Boekhandelaar HERMAN KOSTER, Halvemaansteeg, V 520. (4783) Een JONG MENSCH, (Hollander) die zich voor eenigen tijd in Londen als COMMISSIONAIR gevestigd heeft, beveelt zich aan tot den verkoop van Hollandsche en den Inkoop van Engelsche Artikelen, tegen geringe provisie. Hij kan, des gevorderd, borg stellen en bewijzen van soliditeit leveren. Aanbiedingen gelieve man te zenden franco onder letters W. A., bij de Heeren Wed. J. C. VAN RESTEREN &amp; ZOON, Boekverkoopers, Damrak, te Amsterdam. (4781) Men biedt aan TE HUUR of TE KOOP, op een der fraaiste standen van &apos;s Gravenhage: EEN WINKELHUIS, feschikt tot het uitoefenen van alle Affaires, bijzonder voor BANKTBAKKERIJ. Adres met franco brieven, onder lett. C, bij den Boekhandelaar J. MEURS, Veenestraat. 42, aldaar. (4711) B!J DRIEBERGEN TE RMBl&apos;Rli TE HEER voor de Zomermaanden nabij het Station een GEMEUBELEERD OPTREK, bestaande in vier Benedenkamers, vier Bevenvertrekjes, allen bestucadoord, Keuken, Kelder en verdere gemakken. Vrij &apos;van lasten. Te bevragen bij J. VAN DIJK, Mr. Metselaar te Rijsenbnrg, en dagelijks te bezigtigen. _ (2714) VOOR ÉÉN GULDEN kan ieder, die belang stelt in het leven van den grooten Hervormer, zich aanschaffen de VOLKSUITGAVE van het Leven van KALVIJN, beschreven door F. BUNGENER, en met eene voorrede van Ds. HASEBROEK. Het werk, ongeveer 400 bladzijden groot, is alom voorhanden. (4713) AAN DENHANDEL. Een JONG MENSCH, Duitscher, volledig bekend met de Correspondentie in de Hollandsche, Fransche en Engelsche talen, het Italiaansch Boekhouden verstaande en de beste Getuigschriften van vreegere Chefs omtrent soliditeit en bekwaamheid kunnende produceren, zoekt eene BETREKKING, hetzij als Administrateur eener zaak, hetzij als Reiziger. Adres met franco brieven onder lett. M. C, bij de Boekhandelaars WEYTINGH &amp; BRAVE, Warmeesstraat over de Sint Janstraat, J 605. (4771) &apos; COUBAITWiaIEIè Er wordt TE KOOP aangeboden eene COURANTWIJK, welke 10 gulden per week winst oplevert. Ook is men niet ongeneigd een gedeelte derzelve over te doen. Reflecterenden adresseren zich franco onder lett. Z. Z. Bureau Handelsblad. (4772) oiMii_pMw_i» I. STADS- EN DORPS-ALBUM, Gezigten in verschillende Steden en Dorpen in Zuid-Holland. Zestien Platen in kleurendruk, door C. W. MIELING, Lithograaf van Z. M. den Koning, folie formaat in gekleurd Omslag, Prijs ƒ 6.40 voor ƒ 1.75. 11. HERINNERINGEN AAN LEYDEN in Junij 1855, met zeven keurige Platen in kleurendruk, door C. C. A. LAST, breed folio formaat, met fraai geïllustreerd Omslag. Prijs f 3.50 voor f 0.90. 111. MODELMENSCHEN, geschetst door een Modelmensch, met 12 allergeestigste Platen in Kleuren, benevens fraai geïllustreerde Titel en Omslag, imperiaal Octavoformaat. Prijs ƒ 2.90 voor ƒ 1. IV. ALBUM DER GROOTE OF St. BAVO&apos;S KEKK te Haarlem, zes Platen der Gedenkteekenen van beroemde Mannen, aldaar opgerigt, in Omslag, folio formaat. Prijs ƒ 1.80v00r./ 0.50. V. ACHT PORTRETTEN VAN BEROEMDE NEDERLANDERS, W. BROES, MARTINUS STUART, A.DES AMORIE VAN DER HOEVEN, Mr. C. A. DEN TEX, C. P^ANMAANEN, JERONIMO DE VRIES, H. TOLLENS Cz. en J. W. PIENEMAN, in groot kwarto formaat en van den laatsten tijd, in gekleurd Omslag P^^ijf^VoT, JULIANUS de Afvallige, mef 20 Gravures naar CH. BOCHUSSEN, door BEST, VERMORCKEN en VERVEER. Prijs f 1.50 voor f 0.70. VIL DE WONDEREN VAN DEN TAFELDANS EN DE? KLOS&apos;GEESTEN, Tekst in Proza en Verzen met geestige Caricatuurplaten door voorname Meesters. Prijs ƒ 0.60. VIII. DE LIEFDADIGE WEEZE, naar de voortreffelijke Schilderij van J. J. EECKHOUT, in Staal gegraveerd door JOH. DE MAEE. Elk, die waarachtige kunst waardeert en lief heeft, schaffe deze plaat zich aan; zij zal hem eene bron zijn van genot&apos; dat altijd nieuw zal blijven. Prijs ƒ 1 in plaats van ƒ 3 50. De toezending van een en ander naar buiten zal op franco ontvangst van een Postwissel met de meeste zorg geschieden door J.H. VAN DER BEEK, Reguliersbreëstraat, X 68, te Amsterdam, (4768)</p>
</text>
