<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ALS HUISHOUDSTER °iedt zich aan, hetzij hier of elders, eene JUFVROUW, van middelbaren leaftijd en de Prot. Godsd., liefst in een klein Gezin, zijndo zij als zoodanig de laatste zes jaren in ééne bstrekking ge - Weest, waar zij tevens de opleiding van drie Kinderen heeft bestuurd. Adres franco onder letter C, bij de Kantoorboekverkoopers R. C. k ZOON, Rokin, E 169. (4776) FARRIEfii. Men vraagt eene fatsoenlijke BURGER DOCHTER, goed kunnende Schrijven en Rekenen, voor Administratie in eene Fabriek. Reflecterenden gelieven zich aan te melden onder eigenhandig geschreven briefjes franco letter S., bij den Boekhandelaar BOUW«tEESTEE, Heisteeg, te Amsterdam. (4774) Die iets te vorderen hebben van, of verschuldigd zijn aan de Nalatenschap van Mejufvrouw de Wed. J. H. AMEN, in léven Slijtersche }a Sterke Dranken, gewoond hebbende te Amersfoort en aldaar overleden, gelieven daarvan opgave of betaling te doen ten Kantore van den. Notaris Mr. J. DE LOUTER aldaar, vóór den 7den Maart 1867. brieven franco. (4775) Eene JUFVROUW, 22 jaren oud, zag zich gaarne 5 a 6 dagen in de Week GEPLAATST; zij is niet ongeneigd de zorg &apos;eener Kleine Huishouding op zich te nemen , of wel in eene of andere Zaak behulpzaam te zijn, kunnende hiervan de beste informatien Reflecterende gelieve zich franco te adresseren onder &apos;etter A. D., bij den Boekhandelaar J. H. SCHELTEMA, in de &quot;eurssteeg, E 183, te Amsterdam. (4779) W nHILLE* Prima kwaliteit, gecrystalliseerd, bij het Masje van 50 Stokjes, &apos;W lengte van 6 Amsterd. duimen, in een blikken Busje, voor VIER DULDEN. Brieven franco, bij M. CLÉBAN, Huidenstraat, 278- Ontvangen JULIEN SOEPGROENTE, Pakje 25 Ct. ECHT AMERIK. Vleesch-Extract voor Bouillon enz. MAIZENA MEEL, voor Puddings enz., Pakje 12, 22 en 40 Cts. J-PAANSCHE SAFFRAAN, blikken Busje 90 Ct. (4693) Een niet onbemiddeld Persoon met kennis van het Fabriekaat, Wenscht met behulp van 1 of 2 soliede PERSONEN te Amsterdam «ene FABRIEK van Dagelijksche Groote Behoeften, waarvan aldaar geen bestaat, op te rigten; het benoodigd Kapitaal is niet zeer Sroot en belooft goede resultaten. Brieven franco onder de Let«r 8., bij den Kantoor-Boekhandelaar H. G. KOSTER HGz., Nieu- Üggdijk, H 1, te Amsterdam. (4692) MANUFACTUREN. Men wenscht een JONGELING, die benevens de Hollandsche ®ok met de Fransche en Duitsche Talen bekend is, in een MANUf ACTUURWINKEL geplaatst te zien als leerl i n g, in of buiten Amsterdam. Reflecterende gelieve zich franco te adresseren onder «tt. A. B. C, bij den Boekhandelaar J. M. E. MEIJER, Heerenglacht hoek Wolvenstraat, te Amsterdam. (4690) . Men VRAAGT (voor geheele dagen) een BURGERMEISJE, 2.at lust en geschiktheid bezit om, onder toezigt der vrouw, eene Kleine Huishouding alleen waar te nemen en tevens met de zorg tan een Kind zich wil belasten. Zij die bekend zijn met Naaijen Ct&gt; Stoppen en met de Wasch kunnen omgaan, zullen alleen in aanmerking komen. Adres franco, Lett. A. 8., bij den Boekhandelaar &quot;• H DE RONDEN, Utrechtschestraat bij de Keizersgracht, alhier. (4694) ~~~&apos; bv m örTheer of dame. fe?«ffi_S_Sïff *an ter be tnring eener HUISHOUDING, meer op eene goede be- VdeUng en gezelligheid dan wel op salaris lettende Adres franco fli&gt;der lett. GW., bij den Boekhandelaar JOHs: W. BRAUN, Mol-ggg, G 136, alhier. . __&lt;4byaL Tegen 1 MEI a s wordt TE HUUR aangeboden, EEN HUIS ?e^TUIN,MgEe egen-óp de Achtergracht, Z 174, te d-gjn Donderdag „.Worden GEVRAAGD te Amsterdam tegen 1 j^^SJJ^J «gedeelte van een HDliS&apos;^geffiS, Ltfu u totHn^j/ff_^J*S?-^_r eene DAME 4L . •!? tegen / _i?ov. of Klein Slaapkamertje, voorzien van Tafel Zltkorf PlL_f__aige_PrBs Franco brieven ender letter E, f _ _oSSffinj: HJ. en G. VAN HETEREN Har*«*»_wt,K]_6ol. {mi) Die iets te vorderen hebben van, of verschuldigd zijn aan, of effecten, goederen en grelden onder hunne berusting hebben betreffende den boedel van wijlen den Heer DIRK RIJG HARD VAN ELDIK, vroeger Handelaar in Tabak en Sigaren, laatstelijk zonder beroep en onlangs te Amsterdam overleden, worden verzocht daarvan voor den 15den Maart e. k. franco schriftelijke opgave te doen ten Kantore van den Notaris J. VAN DER SPRANG VAN LEE, Pijpenmarkt, E 480, te Amsterdam. (4826) Al degenen, die iets te vorderen hebben van,&apos;of verschuldigd zijn aan nn wijlen den Heer GERRIT SANDERS, in leven Kantoorbediende, gewoond hebbende en onlangs overleden alhier iv dc Westerstraat, worden verzocht daarvan schriftelijke opgave te doen vóór of medio Maart aanstaande, ten Kantore van den Notaris J. G. POUW, op de Keizersgracht bij de Brouwersgracht alhier. (4714) golpagnoT_Maa-D. In eene van Ouds gevestigde FABRIEKZAAK alhier, wordt lEMAND, gevraagd. Kennis van het Vak is geen vereischte. JONGE LIEDEN lust voor Kantoor en Toezigt over het Werkvolk gevoelende, is dit bijzonder zeer aan te bevelen; het te storten Kapitaal is slechts ƒ 5000 en levert een fatsoenlijk Burger Bestaan op. Op geene andere dan geteekende franco brieven, lett. A., wordt regard opgeslagen. Adres bij den Boekhandelaar H. T. LEEPEL, Heerenstraat Alhier. (4780) AT T ENT Ï_T&quot; Door verandering van AFFAIRE, wordt ter overname aangeboden eene KOMENEISCH-, KRUIDENIERS- en GRUTTERSAFFAIRE, welke voor Uitbreiding vatbaar is, voor de geringe Koopsom van 150 Gulden; Huur van het Huis 130 Gulden; terstond te aanvaarden. Adres franco onder Letter K. 8., bij den Boekhandelaar H. VAN LACHTEROP Jk., Heerenstraat, RR225. - (4787) Op een Volkrijk Derp in de nabijheid van Amsterdam, biedt men aan in KRUIDENIERS en KOMMENEISCUWINKEL en andere Waren, aan een Persoon die eenige Gelden kan aanbrengen, ten einde zich met den eigenaar te Associëren; hierop reflecterenden adresseren zich met franco brieven onder de lett. A. 8., bij den Boekhandelaar H. W. HELMIG , Stilsteeg. (4790) Eene bekwame BUFFET-JUFVROUW, verlangt Geplaatst te worden, liefst in een Station aan een der Spoorwegen. Adres met franco brieven lett. S., Postkantoor Alphen. Zd. Hd. (4782) TI? ïf If f T _S °P eene (Jer Hoofdgrachten tegen P°. MEI voor lt il öU JU een HEER of EEN a TWEE DAMES uit den beschaafden stand, Twee Royale een fraai en vrolijk uitzigt hebbende KAMERS met een Apartementje, ook afzonderlijke opgang, met of zonder bediening, voorzien van kleeden en gord ij nen en verder alle gemakken. Adres franco letter S., bij de Kantoor- Boekhandelaars BEEKMAN &amp; SCHOUTE. Rokin, 144. (4786) Bij THIERENS en LA PORTE TE DIEREN, kunnen terstond geplaatst worden eenige bekwame PAKKERS en SORTEERDERS voor SIGAREN, benevens Een KIST JESPLAKKER. Alleen zij die voldoende getuigschriften van bekwaamheid eu gedrag kunnen overleggen komen in aanmerking. Brieven franco. (4784)</p>
</text>
