<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>B-BIiAHTGRIOHi: _eOïEMVI_mMO©IPI_f G. Op Woensdag 6 Maart en volgende dagen zal door en ten Huize van den Boekhandelaar J. W. VAN LEEUWEN te Leyden verkocht worden, eene zeer belangrijke BOEKVEStZAMELING, waarbij vele uitmuntende en kostbare Werken over BEGTSGELEEBDHEIP» GESCHIEDENIS, LETTER-, TAAL- en DICHTKUNDE. De Catalogus is op franco aanvrage Gratis verkrijgbaar. (4749)_ vW^T- » -JieÉTT Onderzocht, goodgckeurd enauibevolendoor: Dr. Hartess, &amp;&apos;&lt;|siëi_Wil_!§lBlÉ*i &gt;&apos;:W__PI___^_r7_t ko&gt;&apos;i»kl. geh. Hofraad en prof. Ac, Bonn; Dr. Tosetti, iStffl #f rfV^ -StlwïH Keulen; Dr. Düntz«r,«Keulen: Dr. H.J. Schoufen, Aos- &apos;fw&gt; •; l i «gaK* •-&apos;5 vStóSlß^^p. sterdam; Dr. LUti, Opladen; Hofraad Dr. Elkendorf.Keu- &quot;Ité* A/%K?rlï!ii_«_Si_C?v len; Dr. Bormanr., Lüdenscheid; Dr. Schmelzer, Moskau; t-;i_s^^_l_P^^pïï? &apos;.^^o^^^^f^{ Dr. Engels, Mülhdm; Dr. Schieiden, Hamburg; Dr.Leed- i£lSWE^^S?@ë! ik Met het doel om het Publiek voor misleiJing te behoeden, dewijl zoo velen mijne BORSTBONBONS hebben nagemaakt,, neem &gt; de vrijheid de opmerkzaamheid van ieder belangstellende to vestigen op het NIEUWE VIGNET, waarmede al de door mij seder» 1 Februarij d. J. verzonden Pakketten zijn gemerkt. Op do achterzijde is het Pakket met mijn CACHET verzegeld, en daarenboven voorzien van eene Gebruiksaanwijzing en het goedkeurend attest, afgegeven door den geheimen Hofraad Professor HARLESS te Bonn. &apos; „ &apos; Sedert ruim 25 Jaren worden de BORSTBONBONS VAN STOLLWERCK. met het beste gevolg gebezigd tot genezing ▼»&quot; Hoost, Heeschheid, Borstaandoeningen, Slijmerigheid, Ontsteking van Keel- of Luchtpijp, in een woord bij alle ligtere aandoeningen van Keel of Borst. Zij worden boven alle Geneesmiddelen van gelijken aard gesteld. ..,,. Bijna in alle steden van Europa zijn Depots van STOLLWERCK&apos;S BORSTBONBONS gevestigd, waar zij in oorspronkelijk Verpakking a 30 Cents per Pakket verkrijgbaar zijn. \&apos; Depotsrin Amsterdam bij: Apotheker P. de Haan en Zoon. Kalverstraat, 255. Apoth. B. F. de Ruiter, Nienwendijk over de Zwa^&quot;/ J. Kok, Hoogstraat, K 506. Wed. G. J. Teule, Kalverstraat bij de Mnnt. M. Cléban, Huidenstraat. Apoth. B. Adama, Heerengrac&quot;-1&apos; hoek Utrechtschestraat, V 251, A. J. Zoot, Oude Leliestraat, LL 343. Zoo als ook te &apos; Alblasserdam, M. Punt. Doetinchem, G. W. Semmelink. Kollum, C. Nihol. Sittard, P. van Dijk. . Alkmaar, Apoth. S. Blom. Dordrecht, Apoth. W. Sillevis. Krommenie, D. van Vliet Wz. Sliedrecht, Apoth. H.A. Meijer J» 4&apos; Almelo, H. Smale. Dragten. Apoth.E. J.v.d.Meulen. Leeuwarden, S. P. Postma. Smilde, Mej. Sara Roothard. Alphen, Apoth.L.Varossiau en Zn. Duiven, B. Geurtsen. Lskkerkerk, Apoth. W. v. de Voet. Sneek, Apoth. Wed van Dorsse&quot;--* Apoth. J. F. Allart. Edam, Jan Sol. Lemmer, L. J. Haaxma. Stads Kanaal, Apoth. H.R.BrOÜ Amersfoort, Apoth. ten Brink en Ede, H. J. Regterschot. • Leiden, E. Nordijk. sema. .k&gt; Vermoeien. Eindhoven, Apoth. van Bon. n N. K. Swemmer. Steenwijk, Schwink en tenßrm Apeldoorn, Bruno Tiedeman. // Apoth.H. J. Vrijman. u G. J. Dirks, (Verkoophuis.) Tholen, Wed. W.N. v.Rijssel»Ui Appelscha, T. J. van den Bosch. Enschede, Apoth. Baurichter. Losser, A. G. Holtkamp. Terbor», H. B. W. Lusken. Appingaaam, T. E. Wiersnm. Epe, S. Overbosch. Maastricht, P. Hahmes. Texel, J. Sipkes. Arnhem, Apoth. F. Romeyn. Franeker, O. van der Veen. Meppel, Apoth. K. de Vries. Tiel, A. J. Faassen. » F. Schmeink. Fijnaart, L. Malipaard. Metzlawier, Wed.SarantSlagmann. Tilburg. J. van Nünen. Assen, J. A. Steennieijer. Gennep, W. T. G. Noman. Middelburg, Apoth. W.P. van de Utrecht, H. Verbrugh. Fc Bergen op Zoom, Apoth. P. Ap- Goes, Apoth. Krol van den Hoek. Kamer. « Apoth. L. J. Grootendoi pelbocm. Goor, A. J. Hoek. Middelharnis. Apoth. A. Teepe. Varseveld,lJ.C.T.Hesselink. Bolsward, J. A. Ledel. Gorinchem, J. P. Lazonder. Naarden, J. F. Linck. Veghel, J. Schey. Borculo, Anth. Bós. , Gorredijk, Apoth. J. G. Zwart. Nieuwe Diep, Apoth. J. van Berk. Veendam, J. Mulder Szn. &apos;s Bosch, Apoth. van Os-Keuls. Gouda, Apoth. J. G. Boeken- Noordwolde, J. J. Veenstra. Velp, Apoth. van Kroon. Boxmeer, F. Schoth. boegen. Nijkèrk, Apoth. C. J. Schuld. Venlo, M. G. Brinckmann. Boxtel, H. van der Laar. Grave, J. H. R. van Roer. Nijmegen, Besch en van Sas- Vinkeveen, J. B. Kemme. , Breda, M. Janssen. Groenlo, J. H. Huiskes. senberg. Vlaardingen, C. E. N. Höscne»- Breukelen, J. Vlanderen. Groningen, J. L. Leek. Oldenzaal, B. van Engenkoek. Vlissingen, J. C. Jansen. Brielle, B. Kruyne. Haarlem, H. J. Reering en Zonen. Ommen, J. Bosch. Waalwijk, Hend. Verwiel. Broek in Waterland, P. de Boer Tz. Harderwijk E. J. Fil&apos;n van Draat. Onstwedde, J. Compaan. Weehrt, H. Ververs. Burg op Texel, Apoth. A. E. Pc- Harlingen, G. J. Acker. Os, Apoth. A. A. van Porta. Weesp, J. D. Swaters, tersen. » A. van der Weide. Oosterhout, Apoth. P. J, Aerssen. Westzaan, Gs. Jacobs. Charlois, Apoth. T. E. Heyse. &apos;s Hage, Apoth. J. L. F. C. Snabilie. Oudewater, T. J. van Vreumingen. Willemstad, B. Friederichs. y Culemborgh, H. J. van Limborgh. « W. K. de Wijs. Purmerende, H. J. P. Taverne. Winschoten, Apoth. K. tr. » Dedemsvaart, Apoth. P. Eekma. Harmelen, W. G. Kurvers. Raalte, J. H. Schrader. T_nev?l(J- &apos; m.„ , Delden, A. B. Geritsen. Heerenveen, L. Toens. Roermond, Apoth. limmerman. Woerden, C. Wilhelmus. Delfshaven, J. H. D. Koek. Heerlen, Apoth. Knittel. Rosendaal, M. D. van Leeuwen. Workum, D. J. de Boer. Delft, Apoth. A. L. Oversluys. Helder, Apoth. L. Jelgersma. Rotterdam, Apoth. v. Santen Kolff. Wormerveer, G. Groot. Delfzijl, C. Gransbergen. Helmond, Apoth. van Hoek. , * OJ. W. Snabilie. Wijhe, B. G. Elfrink. Denekamp. Th. Verhoeven. Heusden, Gerard Malingré. * 11. AV. Prillevitz. Zaamslag, D. Riemens. Deventer, W. de Visser Jr. Hoogeveen. Apoth. M. Schlecht. n Wed. de Koster. Zaandam, J. J. Reu&quot;er. Dieren, E. ten Haar. Hoogkarspel. P. de Wit. &apos; Rijp, J. Verdonk. Zaltbommel, J. G. Henaer. Diever, J. O. Bolding. Hoorn, P. J. Ruttenberg. Schagen, Apoth. W. A. Hazen. Zevenaar, 1. Bugmans. Dirksland, Apoth. B. de Vries. Hulst, C. Verwilghen. Schevcningen, Dreux en Comp. Zutphen, J. W. *la^?&quot;X%en. R^m&apos; _*• T- 6órter- Kampen, J. van Beverwijk. Schiedam, Wed. P. Kiramijser. - *; J. H. A. Wansiev Ddesbcrgh, E. Wilmerink. Koevorden,Apoth.G.K.T.Marchant.l Schoonhoven, A. Wolff. Zwolle, G. Eleveld en _oon. Aanvragea om Depots franco aan fiiaxk ITOLLW-BCH, te Keulen. . (*•* &apos;</p>
</text>
