<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LOOP DER ONDERHANDELINGEN TUSSCHEN NEDERLAND EN BELGIE. AFDAMMING DER OOSTER-SCHELDE.</title>
	<p>Zoo ooit eene zaak de algemeene belangstelling van het Nederjancische volk heeft opgewekt, dan.is het zeker de Schelde-kwestie. &quot;ie algemeene belangstelling vloeit niet alleen voort uit het besef van °et groot gewigt der werken, die in Zeeland reeds zijn of zullen worden aangelegd, maar ook hoofdzakelijk uit de overtuiging, dat het hier &quot;etreft het in stand houden der vriendschapsbetrekkingen met het Naburige België, die een oogenblik ernstig gestoord schenen te wora£n, door de wyze waarop zoowel van Nederlands als van Belgie&apos;s 2&apos;jde in deze kwestie te werk werd gegaan. Niettegenstaande de hevige taal, van weerszijden gevoerd, bestaat er thans toch mogelijkheid, öat het geschil, dat nu reeds twintig jaren voortduurt,, op eene voor beide partijen bevredigende wijze zal worden geëindigd. Die mogelijkheid meenen wij te kunnen aannemen na kennis gekomen te nebben van de stukken, door den minister Rogier aan de &quot;elgische Kamer van Volksvertegenwoordiging overgelegd, en waaronder zich een zesr uitgebreid stuk bevindt, dat een overzigt bevat van de diplomatieke onderhandelingen tusschen Nederland en België, oTêr de Seheldezaak gevoerd. Aan net slot toch van dit stuk vinden wn de verklaring der Belgische regering, dat haar doel met de en-9uèto der buitenlandsche ingenieurs, zal bereikt zijn, wanneer dit laatste en onpartijdig onderzoek zal kunnen bijdragen, om een geschil te doen eindigen tusschen twee staten, die een gelijk belang Rebben, om betrekkingen van vriendschap en wederzijdsch verwouwen te onderhouden.</p>
	<p>Wij meenen dat het niet gewaagd is, uit deze woorden de gevolgtrekking te maken, dat hetßelgisch gouvernement het besluit heeft genomen wch aan de uitspraak der vreemde ingenieurs te onderwerpen, en het *an dit te eerder doen, omdat het zich dan jegens zijn land voldoende verantwoord kan achten.</p>
	<p>In korte trekken zullen wij hier dè verschillende phases opgeven, ole deze zaak heeft doorgeloopen, daarbij het door den Heer Bogier overgelegde stuk ten grondslag nemende. De eerste phase loopt over de jaren 1846—1849. Den Uden Maart &apos;846 werd door het Nederlandsch gouvernement aan den Heer Dirk &quot;ronckers te Middelburg concessie verleend voor den aanleg van een spoorweg van Middelburg naar Maastricht, met een zijtak naar Vlis•ingen; en voor het maken van een kanaal door het eiland Walcheïen en van een dam in het Sloe. Nadat het Belgisch gouvernement daarvan kennis had bekomen, schreef het onmiddellijk aan zijn gezant •j* den Haag, om de noodige stappen te doen, ten einde te voorkomen dat door die werken de vaart naar den Eijn door de Schelde wierd belemmerd. Hieraan werd den 14den Maarf 1846 door baron Willmar gevolg gegeven bij eene nota aan den toenmaligen minister van buitenl. zaken,den Heer de Lasarraz, waarin, met een beroep op art. 9 van bet tractaat van 1839, verzocht werd te worden bekend gemaakt met de Voornemens van het Haagsche kabinet omtrent de te nemen maatregelen ter voorkoming van iedere belemmering in de vrije vaart Jussehen de Schelde en den Eijn. In diezelfde nota werd de meening le kennen gegeven, dat voorafgaande besprekingen tusschen beide gouvernementen noodig waren, alvorens tot de uitvoering der bovengenoemde werken wierd overgegaan. Den 25sten April werd hierop door den Heer de Lasarraz de formele verzekering gegeven, dat bij de uitvoering der genoemde concessie , de door België krachtens de tractaten verkregen regten ten tO.Ue zouden worden geëerbiedigd. Voorafgaande besprekingen evenmin als voorloopige onderhandelingen, waarvan de noodzakelijkheid niet -werd erkend, werden door den minister noodig geoordeeld, vooral °öidat de verpligting daartoe niet bij de tractaten was opgelegd. Doch niet alleen België, maar ook Pruisen kwam op tegen de ontwerpen van het Haagsche kabinet. De Pruisische regering vergaarde zich tegen alles wat de scheepvaart op de Ooster-Schelde *°u kunnen belemmeren en tegen ieder werk, dat de reede van Eamb}ekens kon benadeeleh. • Ook zij achtte voorafgaande onderhandelen met België dringend noodzakelijk. -Eenigen tijd na deze diplomatieke tusschenkomst zag de Heer &quot;ronckers zich, door gebrek aan fondsen, verpligt de concessie op te ?even en twee jaren verliepen er, zonder dat er eenige verandering in aen toestand kwam. De zaak trad thans in hare tweede phase van 1849 tot 1859. . Den eden October 1849 verscheen een koninklijk besluit, waarbij &apos;n de eerste_ plaats de concessie van 1846 werd ingetrokken en ten ffeede de ministers van binnenl. zaken en van financiën werden ge* lagtigd den Heer Dronckers concessie te verleenen voor de afdamnung der Ooster-Schelde, op voorwaarde dat hij, alvorens met die Werken aan te vangen, een kanaal door Zuid-Beveland moest maken. 8p . kokend worden van dit besluit veroorzaakte eene levendige ensatie in België. De kamer van koophandel van Antwerpen was van °rdeel, dat de uit voeren werken een nadeeligen invloed zouden uitbenen op de scheepvaart op de Schelde en verzocht mitsdien het ?°&apos;gische gouvernement zich daartegen met alle middelen te verzeten. lü gelijken geest lieten de dagbladen zich uit. De Belgische egerijig meende in dien stand der zaak licht te moeten zoeken bij de b&apos;nmissie van de Eijnvaart, doch gelastte intusschen haar gezant ~e zaak nogmaals bij het Nederlandsche kabinet ter sprake te bren«en. Dit geschiedde bij eene nota van den baron Willmar van 12 Nov. j**9, waarin gezegd werd dat, door het verleenen der concessie, zonder voorafgaand overleg met België, het Nederlandsche gouvernement jen. geest der tractaten van 1839 en 1842 en de daaruit voortvloeiende ™ederzijdsche verpligtingen uit het oog had verloren. Het Belgische sOUvernement meende hierdoor genoeg reserves te hebben gemaakt alsnog een gemeenschappelijk onderzoek omtrent de mo{? gevolgen der uit te voeren werken. , De Bijnvaart-commissie was van oordeel, dat zij, vóór dat de zaak 4°or haar kon worden onderzocht, mededeeling moest ontvangen van ie resultaten van een onderzoek, door deskundigen verkregen. Het ~e&apos;giseh gouvernement erkende de juistheid dier opmerking en bezemde eene commissie tot onderzoek. . De diplomatieke correspondentie werd intusschen voortgezet, en wel 111 de eerste plaats door eene nota van den minister van Sonsbeeck den baron Willmar, van 9 Maart 1850, waarin het souvereiniteits- ,cgt ran Nederland op den voorgrond gesteld en er op gewezen werd, ~at al de concessien omtrent de scheepvaart, inde tractaten van 1839 1842 opgenomen, slechts zijn uitzonderingen op üe uitoefening van &quot;ati souvereiniteitsregt. De minister meende dus, dat_die tractaten &quot;r&apos;ct moesten worden uitgelegd en dat daaruit met bn analogie kon worden geredeneerd/Verder ging de Heer v. Sonsbeeck m die nota do verÏWWugen na, die, volgens de tractaten,. op Nederland rueten en k\yam O&apos;! tot de slotsom, dat Nederland volstrekt niet verpligt is de voorafgaande medewerking van Belffie te vragen voor de mt te voeren wer*en-, Alloen dan, wanneer het kanaal door Znid-Beveland met een even S°«aen en zekeren Waterweg aanbood: als de bestaande door de Uoster- ?c»elde, heeft België regt tot klagen. Echter, prijs stellende op fe.goede verstandhouding met België, gaf de Heer v.feonsbeeck eemge jalichtingon omtrent de gevolgen, die de nieuwe wei-ken zouden hei&gt;- K e/daarbij uitdrukfelijkBop wijzende, dat het kanaal zou wor- leb gegraven/ alvorens tot de^ indijking van de OosteivSchelde zou *°ïden overgaan. De Heer van Sousbeeck deed ten slotte nog perken, Jat° het hier geene nieuwe werken betrof, maar dat zn Jeds in 1827 en 1830, en dus nog tijdens de vereeniging met Bel&apos; *l® • waren voorgenomen. , , „..,, „ T ... ,oOP die nota volgde een antwoord van baron Willmar van 2 Julij • 85°. waarin werd te kennen gegeven, dat zijne regering door de opmerkingen van den Nederlandschen minister niet was overtuigd, ?aaï dat zij integendeel volhield, dat door de indijking van de U°ster-Schelde een tusschenwater (eau intermediaire) tusschen de</p>
	<p>Schelde en den Eijn werd gesloten. In dit antwoord werd nogmaals op een onderzoek aangedrongen, welk onderzoek echter, blijkens ecnc nota van 24 September 1850, door de Nederlandsche resrermg werd geweigerd. p- Van zijn kant zette Pruisen ook zijne démarches voort, doch&apos;zonder gunstig&apos; gevolg. Het kabinet van &apos;s Gravenhage hield vol, dat Pruisen geen regt had zich in het geschil te mengen, zoolang Nederland of België met de tusschenkomst der onderteekenaren van het tractaat van 1839 had ingeroepen. Verschillende zeekapiteius, met de vaart op de Ooster-Schelde bei e &apos; w*rden cloor de hierboven genoemd» commissie gehoord. Als slotsom hunner verklaringen werd door de commissie medegedeeld dat do vervanging van den bestaanden weg door een kanaal door Zmd-Bevcland . voor de scheepvaart tijdverlies zou veroorzaken en tevens voor haar gevaarlijk zijn (*). In dat rapport vond het Belgisch gouvernement grond, om door den baron Willmar eene nadere nota aan den Nederlandschen minister van buitenlandsche zaken to doen overhandigen, m welke nota (14 Februarij 1851) nogmaals breedvoerig op een voorafgaand onderzoek werd aangedrongen, «.L&amp; - HeOT,Drra&quot;*?™ in hetzelfde jaar zijn? regten aan eene maatschappij overdroeg, die zich de inpoldering van de Ooster-Schelde ten doel stelde, werden bn eene nota van 26 Junij 1851 de voorstellen van België door het Nederlandsche gouvernement verworpen. In die nota werd bepaald ontkend, dat Nederland ooit een gedeelte van zijn souvereiniteitsregt op de Schelde aan België had overgedragen en dat § 8 van artikel 9 van het tractaat van 1839 in dien zin moest worden uitgelegd, dat Nederland had afgezien van zijne vrijheid om dammen te leggen in de tusschenwateren tusschen de Ooster- en de Wester-Schelde. Ziende dat het Nederlandsche gouvernement niet van zijn standpunt wilde afwijken, achtte de Belgische regering de voortzetting van alle discussien onnoodig en liet zij bijgevolg den 14den Nov. 1851 door baron Willmar aan den Nederlandschen minister van buitenlandsche ?alpn een protest toekomen, waarin gezegd werd, dat het systeem van het Nederlandsche gouvernement aan de Belgische regering strijdig voorkwam niet alleen m»t de gesloten tractaten en overeenkomsten, maar ook met de beginselen van het volkenregt. Op dit protest werd geen antwoord ontvangen, doch op 31 Maart 1852 werd de vestiging der maatschappij tot indijking van de Oósterbchelde goedgekeurd. Een nieuw protest der Belgische regering was hiervan het gevolg. Niet lang echter werden de werken door die maatschappij voortgezet. In 1853 zag zij in, dat haar doel alleen kon worden bereikt door de afdamming van de Ooster-Schelde. De zaak bleef rusten tot 24 November 1856, toen aan de Staten-Generaal een Ontwerp werd aangeboden tot onteigening van gronden voor het kanaal door Zuid-Beveland. Die wet werd in Junij 1857 aangenomen. Intusschen sloot genoemde maatschappij in 1858 met het gouvernement eene overeenkemst, waarbij zij ontheven werd van hare verpligting tot het graven van het kanaal en het stellen der dammen, doch waarbij zij de concessie behield voor eenige drooggemaakte gronden. In Junij 1859 werd echter deze overeenkomst door de Staten-Generaal verworpen en de maatschappij ging daardoor te niet. De derde phase der Schelde-geschiedenis loopt over de jaren 1859, tot 1866. In ons volgend nommer zullen wij daaromtrent de bijzonderheden mededeelen.</p>
	<p>(*.) De ondervinding in den laatsten tijd heeft echter bewezen, dat juist van het kanaal door Zuid-Beveland het drukst gebruik wordt gemaakt.</p>
</text>
