<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFIGE.)</title>
	<p>BERLIJN, 25 Junij. Het Hanoversche leger is geheel omsingeld. De poging van eenige divisien om te ontsnappen is verijdeld. De Koning van Hanover heeft 24 uren bedenktijd verzocht om te onderhandelen over de voorwaarden der kapitulatie. De vraag is toefestaan ofschoon zij steunt op de hoop om door de Beijeren te woren ontzet. Hier beschouwt men het algemeen waarschijnlijk dat de Beijeren te hulp zullen komen. KARLSRUHE, 25 Junij. De Badensche gezant te Berlijn is teruggeroepen. De Groothertog wordt door de Oostenrijksch-Zwabisclie partij gedrongen om zijne troepen bij het achtste bonds-armeecorps ie voegen.</p>
	<p>LONDEN, 26 Junij. Voor het dividend van Grenada is £ 2150 ontvangen. I BERLIJN, 26 Junij. De Hanoveranen hebben nog niet gekapituleerd; zij verwachten blijkbaar Beijersche hulp. LEIPZIG, 26 Junij, des voormiddags. Het corps Pruisische troepen, bestemd om tegen de Beijeren te opereren, is hier aangekomen. Het zal morgen naar Hof oprukken. FRANKFORT, 26 Junij. Een telegram uit Weenen van 25 dezer meldt dat bij Jung-Bunzlau een bloedig gevecht is geleverd. De Pruisen, onder bevel van generaal Herwarth, hebben Reichenberg, Trautenau en Richa (?) bezet.</p>
	<p>LONDEN, 26 Junij. Thee.- De veiling is tot vaste prijzen afgeloopen. — Koffij prijshoudend. — Suiker traag. — Talk in loco 46, Oct.— Dec. 47.6. — Lijnolie 36.6 a 36.9. LIVERPOOL, 26 Junij. Van Katoen werden 8000 b. afgedaan. De markt is kalmer.</p>
	<p>IglÊgf*&apos; Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplaag opgenomen.</p>
	<p>PESTH, 24 Junij. (Aangeboden te Pesth 24 Junij ten Uure 10 minuten des voormiddags, ontvangen te Amsterdam 27 Jung des ochtends ten 8 ure 45 min.) De leden der beide Huizen van den rijksdag zijn voornemens, om te protesteren tegen de verdaging van den rijksdag. In Kroatië is eene tweede recrutering bevolen. Het Kroatisch Kustland is in staat van beleg verklaard.</p>
	<p>LONDEN, 26 Junij. Graaf Rnssell heeft in het huis der Lords en de Heer Gladstone in dat der Gemeenten medegedeeld, dat de Koningin het ontslag van het ministerie heeft aangenomen. Do zittingen der Huizen zijn tot Donderdag verdaagd. BERLIJN, 26 Junij. De verkiezingen in de 500 kiesdistricten hebben heden plaats gehad. Dc uitslag is uit 267 bekend. Er zijn gekozen 1096 progressisten en liberalen en 240 conservatieven. Vijftien duizend man Badensche troepen hij Heidelberg, Ladenburg en Mannheim geconcentreerd, zullen, versterkt door de beschikbare bondstroepen, eene positie innemen tusschen Darmstadt en Frankfort.</p>
	<p>BERLIJN, 26 Junij (des Avonds). Het eerste legercorps onder Prins Friedrieh Karl rukt in Bohemen voort zonder ernstigen wederstand te ontmoeten. Een corps onder Stolberg heeft iv eene schermutseling bij Auschwitz acht man verloren. Pruisen heeft dezer dagen aan Hanover eene alliantie aangeboden met waarborg van zijn bezit op den grondslag der bondshervorming, als mede eene kapitulatie met krijgseer. Men hoopt, dat de capitulatie heden tot stand zal komen.</p>
	<p>WEIMAR, 26 Junij. De Beijeren zijn gisteren avond van Caulsdorf over Ludwigstadt naar Cronach teruggetrokken. GOTHA. 26 Junij. De onderhandelingen met de Hanoveranen betreffende de capitulatie zijn nog niet afgeloopen. Men heeft een uitstel tot den avond bewilligd. Pruisen stelde als voorwaarde: De manschappen zullen naar hunne haardsteden worden gezonden; de officieren behouden hun zijdgeweer en hunne paarden. Aan den Koning en den Kroonprins wordt vrije keus voor hun verblijf gelaten. Het schijnt dat de Hanoveranen, bij welke Oostenrijksche officieren het commando hebben aanvaard, tijd willen winnen om Beijersche hulp af te wachten. Men zegt, dat een Hanoversch officier met een brief van den Koning aan Koning Wilhelm naar Berlijn is vertrokken. BREMEN, 26 Junij. Men verneemt dat de Senaat, in overeenstemming met de burgerij, het Pruisische bondgenootschap heeft aangenomen , en besloten om den gezant bij de bondsvergadering terug te roepen. Omtrent de aansluiting der troepen zal nader beslist worden. FLORENCE, 26 Juuij. De dagbladen melden eenparig.dat de natie het onwrikbaar besluit heeft genomen, om alle offers te brengen om den oorlog met kracht voort te zetten tot aan de geheele bevrijding van Italië door de Italianen. Het mislukken van den eersten aanval is eene reden te meer, om met verdubbelde kracht en met volharding voort te gaan. Het geheele land koestert vertrouwen in het dappere leger en twijfelt niet, dat het eene schitterende wraak zal nemen. De vloot verlangt met ongeduld om te handelen. Bij het leger heerscht goede orde, en het vraagt om weder in het vuur te worden gevoerd. De versche troepen van Cialdini wachten eerlang een bevel ot den strijd. De vrijwilligers zijn vol begeerte om de jongste voordcelen, bij Lodron behaald, te herhalen. De openbare geest is kalm en vastberaden. FLORENCE, 26 Junij. Sedert gisteren avond heeft men geene tijdingen uit het kamp ontvangen.</p>
	<p>FLORENCE, 26 Junij» De nadere berigten betreffende den veld* slag van den 24sten te dezer stede ontvangen, luiden als volgt: Het Oostenrijksche leger, tellende 60,000 man, was buitengewoon sterk in artillerie. De positien door de Italiaansche cavalerie bezet, zijn niet dan nadat de Oostenrijkers aanmerkelijke versterking hadden ontvangen, door hen ingenomen; dit had plaats omstreeks den avond. Later zijn zoowel de Italiaansche als de Oostenrijksche troepen met hunne gekwetsten teruggetrokken. Prins Humbert, aangetast door twee regementen laneiers van Villafranca, stelde zich in hut midden van een bataillon infanterie, hetwelk hij en carré had doen formeeren en sloeg op die wijze den aanval af. De brigade Pianelli heeft een geheel bataillon Oostenrijksche jagers krijgsgevangen gemaakt. De divisie Govone heeft stormenderhand de positie lnj Costoza en Monte Torre veroverd; de troepen hebben tot aan het vallen van den avond zich in die positien gehandhaafd, niettegenstaande zij herhaalde aanvallen door eene sterkere magt dan de hunne hebben te verduren gehad. De divisie Sirtori heeft Santa Lucia ingenomen, waar zij zich tot aan den avond heeft staando gehouden. Het derde legercorps heeft ongeveer 1000 man krijgsgevangen gemaakt. De verliezen door het Italiaansche leger geleden zijn zeer zwaar; naar men gelooft zijn die des vijands nog zwaarder. De generaals Durando, Cesale en Gozzani zijn gekwetst, terwijl zij aan het hoofd hunner troepen den vijand aanvielen. Het leger is met den besten geest bezield.</p>
	<p>LONDEN, 27 Junij. De Koningin heeft graaf Derby uitgenoodigd» om heden te Windsor te komen. Graaf Derby zal een nieuw kabinet zamenstellen, bestaande uit Tories en liberalen, die tegen graaf Russell hebben gestemd. Lord Stanley zal met de portefeuille van buitenl. zaken worden belast; de HH. Disraëli, Cranbourne en Bulwer Lytton zullen leden van het kabinet worden.</p>
	<p>De volgende berigten zijn ontvangen: Bombay, 15 Juv.ij. Invoerartikelen onveranderd, Dhollerah 300 zeer flaauw. Wisselkoers op Londen 2.03/4. Vracïiten 12.C. Calcutta, 14 Juni|. Invoerartikelen flaauw. Wissel op Londee 2.1. Vrachten 42.6.</p>
	<p>BERLIJN, 26 Junij. Rogge: Junij—Julij 40-%, Julij—Aug. 421/4.— RaupolU: Jun|j— Julij 131/4; Julij—Aug. ll&apos;/ia-</p>
	<p>WEENEN, 26 Junij. (Slotkoersen) SpCt.Metal. 57.—-, spCt. Nat. 62.85; spCt. Met. Zilv. 1864 68.50; Aand. 1854 72.—; Dito 1858 105.—; Dito 1860 76.20; Dito 1864 63.50; Cred. Anst. 139.50; Obl. Lomb. Czern. Spoorweg 147; Bank-Act. 702; Staats-Spoorw. Aand. 158.— ; Dito Noorder-Spoorweg 148.50; Dito Nieuwe Lombard. Spoorw. 150.—. —Wissel Londen 131.— ; Hamb. 98.50; Parijs 52.30; Eng. Oost. Bank 61.50.</p>
	<p>BERLIJN, 26 Junij. (Slotkoersen.) spCt. Metal. 38; spCt.Nat. 445/4; Rus]. sde Serie —, Dito 6de Serie ;5 pCt.Dito 1862 77V4; 3 pCt, Dito 1859 ; 41/2 pCt. Pruis. Oblig. ; 31/2 pCt. Dito 100; 6 pCt. Amer. 1882 66; Holl. Spoorw. Act. 93. Wissel: Londen 2/m. 6.17V2; Parijs 2/m. 795/i&lt;.; Hamburg 2/m. ; Amst. 2/m. 1407/ g; Weenen 2/m. 711/2; Petersb. 3/m. . FRANKFORT, 26 Junij. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek 39; Dito Nation. 461/4; Aand. 1860 551/2; Dito 1864 55; Oostenr. Bank- Act. 595; 6 pCt. Amerik. 1882 66i/8. — Wissel Londen k./z. 1151/4; Weenen k./z. 86.</p>
	<p>LONDEN, 27 Junij. Consols 87 Vs a 1/4; 3 pCt. Mex. U% a 7/g; 3 pCt. Dito 1864 — a —; 7 pCt. Venezuela —a —; 6 pCt. Dito —, —; 4S/4 pCt. Afgestemp. Gren. — a —, U/s pCt. Dito— a—, 2pCt. Nieuwe Dito —a —; 1 pCt. Ecuador —a —; lllinois Spoorweg- Aand. 74 a Vs; 5 nCt. Grieken —a —; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 277/ ga 281/8} spCt. Braz. 1865 —, 6 pCt. Amerik. 1882 641/4 a 8/4; 3 pCt. Buitenl. Spanje — a—; 2tyj pCt. Dito — a —; Amort. 191/ s » lWs; Coup. Bew. 14»/* als; 5 pCt. Italië —a—. PARIJS, 27 Junij. Fransche 3 pCt 63.15; Crédit-Mobilier nieuwe 451; Fr. Oost. Spoorw. —5 Russ. Spoorweg —.—; 3 pCt. Binnenl. Spanje 29; 21/3 pCt. Dito 295/8; 5 pCt. 1ta1ie39.90; Turken —.—; Mexic. Loten —. 1 nre 27 min. Fransche 3 pCt. 63.65; Credit Mob. nieuwe 462; Frans.-Oost. Spoorweg 315; Italië 40.50; Turken 28.80. ANTWERPEN, 27 Junij. 4Vs pCt. Belg. - ; 2i/j pCt. Dito —; 5 pCt. Met. 43%; spCt.Nat. —; 3 püt. Binn. Spanje — ; 2V« pCt. —; 5 pCt. Turken —; 6 pCt. Amerik. 1882 68; Credit Guill. — ; Rott. Spoorweg —. BRUSSEL, 27 Junij. 5 pCt. Met. 431/2; Amerikanen 1882 661/4.</p>
</text>
