<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MEID ALLEEK. Bij een PREDIKANT zonder Kinderen, op een dorp in Noord- Holland , boven Purmerend, wordt met Augustus aanstaande verlaned eeno ©SENSTtóöSïE als Meid alléén, P. G., die zindelijk in haar werk is, een burgerpot koken kan en van goede Getuigschriften voorzien. Brieven franco, onder de letters T. T., bij den Boekhandelaar JOH. ROEM, te Alkmaar. (15362) &quot;Hfl7 PHÖTÖG»TA PIÏINTT ALBÜMINÉ PAPIER, %,?.£&quot;¦ Voor welker uitmuntende hoedanigheden wordt ingestaan. BV* Op Franco aanvragen zenden wij Monsters af. raggag»» Specialiteit van ISÏÏISTOL CA3ITON in alle dikten. UPBgF Photographische CARTES BE VISITE aan ééne of beide zijden met Naam in Tintendruk. Wed. L. LAZiBE &amp; ZOON, Pamerhandelaren te &apos;s Gravenhage. (15251) HOTEL DE L&apos;EIÏROPE IS IÖMGSWffIïR. In schönster Lage des Rheines empfiehlt sich bei begonnener Saison den geehrten Herrschaften bestens. NB. Familien auf langere Zeit geniessen bedeut. Ermassigung der Preise. Hochachtnngs voll, J 14180) WILH. RIRCII. TANDMIDDELEN LAROZE. MET KINA, KWIJLWORTEL EN POKHOUT Toor het behoud van dt tandfr en van het tandvleesch. TAND-ELIXIRE, om de tanden wit te maken en te conserveren, en de pijnen te genezen, veroorzaakt door bederf of te weeg gebragt door aanraking met iets warms of iets kouds. Prijs, f. • 75. ROSÉ TANDPOEDER A BASE DE MAGNÉSIE, om de tanden wit te maken en te conserveren, en het losraken daarvan te voorkomen, veroorzaakt door het vuil, waarvan het den terugkeer belet. Prijs, f. » 70. T AND-OPIAAT tot f Versterking van het tandvleesch, dat het gezond houdt; tot voorkoming van bederf der tanden en scorbutieke aandoeningen. Prijs, f. » Be. CDRATIF DENTAIRE tot het hygiënisch plomberen van zieke tanden, tot het doen ophouden van het bederf van deze en het voorkomen van verzweringen en pijnen welke zulks v eroorzaakt. De flacon is verkrijgbaar met of zonder instrument. Prijs, f. 2 » Deze TANDMIDDELEN gaan steeds vergezeld van eene gebruiksaanwijzing voorzien van bet Fabriekmerk van jt. p. laroze, rue des Lions-Saint- Paul, 2, te Parijs. Hoofd depot te Amsterdam, bij H. H. uloth, apotheker. Arnhem, OTTERBEIN; Utrecht, GROOTENDORST; Deventer v. D. MOER. (13355) JP|||Naar Samarang* direct en mÈÈÊm Indramayoe LIGT TE AMSTERDAM TN LADING GfiRKRD: Het extra snelzeilend, Gekoperd Tweedeks BARKSCHIP QUÏNTET (SOO TONNEN), Kapt L. SLUBOOM. Voorzien van eene bijzonder luchtige Kajuit en ruime Hutten, is deze Bodem uitmuntend ingerigt voor Passagiers en worden Dames- Passagieressen opmerkzaam gemaakt, dat de Echtgenoote des Gezagvoerders de reis mede doet. Adres OOLGAARDT cf BRUINIER. (14370) j^M ftlaar SURINAME, mSlffflFt lïcrt te Amsterdam in lading het snelzeilend gekoperd Nederlandsch RRIKSCMIIP (15181) ANNA LENA, Kapitein D. VISSER. Om begin Julij te worden geëxpedieerd. Het SCHIP is uitmuntend mgerigt voor Passagiers. Adres bij de Cargadoors BOSSCHER^C°. Jk RGTTERDAM-DUNDEE. «S a|f „ Met directe Connossementen in doorvracht naar alle T!Tw %onv?#tatioM in Schotland. De Stoomboot QUEEN, Kapitein W. IHJÏUE.vertrekt van Rotterdam naar Dundee Woensdag 4 JnllJ , des Moieens vroeg. Idres b« J. B. CROL #• c°.s (15261)</p>
</text>
