<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>hJjEENEN, 24 Junij. Onder voorzitting van prinsesSchwarzenberg lift t 2&apos;C&apos;l er er s^ec&apos;e eone commissie gevormd uit de aanzieiioni. . vl&apos;ouwcn van Oostenrijk, welke thans in de dagbladen eene r\_ °.ePing hebben geplaatst, ten einde bijdragen te ontvangen voor e;lürigtiiig van een hospitaal voor gewonde militairen. Z. M. de geAz,er neeft daartoe zijn kasteel te Schlosshof aan de commissie afpeniï der Duitsche Orde en andere liefdadige genootschap_^zullen voor de verpleging zorgen. herï(H- 3C^lel&apos;Pscllutters-corps van Comini heeft heden per telegram roem ï dat Andreas von Hofer, de kleinzoon van den bedatt ~ er &gt; aan de tot hem gezonden deputatie heeft toegezegd, ___&amp;&gt;] het commando over dit corps zal op zich nemen, thöü v onKariJe wordt gemeld, dat de dignitarissen der R.-Kaaan a 6 er&apos;£ a&apos;&quot;aar&apos; na vaststellen van een loyaHteits-adres &quot;ïtsli *+n e*zeri besloten hebben, ten behoeve van den oorlog, en Seld t?^ voor °°gmer^ &gt; aan 2. M. een aanzienlijk aanbod in tholi v en* Het onroerend en onvervreemdbaar kapitaal der R.-Kaï e).Te geestelijkheid in Hongarije wordt op 400 millioen rl. geschat?ei&quot;en 00&quot; °P (&apos;° tegenwool&apos;dige omstandigheden, zou op die goejareif ecne gro°te som geids opgenomen worden, aflosbaar in dertig</p>
	<p>2o a Leitmeritz wordt aan de Presse berigt, dat de Pruisen op S^a a&apos; CrC- aanval op de bekende sterkte Königstein zouden hebben &apos;kt K ¦ wenschen zich tot eiken prijs daarvan meester te maken. Hit per?S* wordt tot heden door niets bevestigd ; volgens de tijdingen steini!lsen moe* men aannemen, dat een dadelijke aanval op König- u&gt; hoegenaamd niet in het plan ligt.</p>
	<p>Vïj^lJN , 26 Jnnij (des Ochtends.) Men verneemt dat de Mille Kiel u.lsische stoomschepen, die sedert eenigen tijd in de haven van *ce &quot;&apos;£*&apos; aanstaanden Maandag zee zal kiezen. De Mille Gazejip llv-cle koi-Tot Afcona (admiraalschip) en de schepen Hertha, ïich. m &apos;t Vetoria en Augusta. Men gelooft algemeen, dat deze flotille de Adv- i- Italiaall3C^e vloot zal vereenigen, om de Oostenrijkers in ~- jila!rsche zee te gaan bestrijden. WartiM- rinsen Alexander en Adalbert zijn gitseren naar het hoofd&quot;&gt; Il Ar*n en Kroonprins vertrokken. dende \ or^ev-tschc Allgem. Zeitung bevat een officieel berigt, heu°P dep. • et dusgenaamde antwoord van het Hanoversche kabinet, Serin» •rillsïsche sommatie van 15 dezer, niet aan de Pruisische redaehß, }s overhandigd, en zij thans eerst, uit de mededeelingen der ¦1pc(en van dit stuk kennis ontvangt. Zegt fipp^elijk de ondergeschoven iegerorder van generaal Benedek, &quot;&apos;cdeée 1 ilicist ~ wek klad **** Btu^ et eerst scljÜntte hebben dit sUilr i c^: *~ kunnen slechts de verzekering herhalen, dat ons £ een officieel document, uit bepaaldelijk officiële bron is Mie ver i e cns &apos;let document verstrekten zijn verheven boven Vi*n de t°e n van zn&apos;&apos;£ eene fo&apos;sifieatie; wij weten niet wat wij bi 3?nspraak van de Weerterselte Abendpost denken moeten, --, jf.?naven onze lezing als de echte. leSercori ns e Karlsruher Zeitung zullen de soldaten van het 8e bonds- I)iitsrl1PSilaan clen arm een onderscheidiugsteeken dragen met de Ule kleuren (zwart, rood, goud).</p>
	<p>der bon? RT&apos; 26 Juniï- (Parl- Corr^ In eenebuitengewonezitthig iCUl&apos;ie na!isvei&apos;Saderiiig op gisteren heeft de afgevaardigde der 15do j&apos;ausen p &apos;r de regeringen van Anhalten vftn Schwarzburg-Sondersi ng»r -fo ü*e del&apos; ï^dë namens Waldeck aangekondigd, dat zij niet ve Dnit&lt;.Uun?n deel nemen aan de handelingen der vergadering, omdat bonden °™e Dond, door het uittreden van Pruisen, feitelijk als ontv oegere , worden bescho.uwd. Oostenrijk refereerde zich aan zijue uulwotesten, tegen dergelijke verklaringen, en zette uitdruk-0?,1 11&apos; ,da* de Drenk geene andere oorzaak had dan de geitll dat allo üandejingen van Pruisen tegen andere leden van den Bond, Va Bond iire^eïlinsen&apos; die thans teSon htlnne verbindtenissen jegens t ö aan w x&quot;- medepligtigen werden van Pruisen. Bovendien Tn Wordent,vorstendom Waldeck nog het verbreken van zijne belof- het Tl^ f^.gelegd, daar het zich, door zijne stem te geven V?ar Rastit? + es,? 11: Tan 9 dezer&apos; verbonden heeft zijn contingent «n* van Vr„:*ende». tcrwjjl het thans dit contingent terbeschikf goed. Ulsen stelt- De Bondsvergadering keurde deze verkla??degedeen g4iOovcïï mS- hetgeen mij van wel onderrigte zijde wordt 7*en tï». . i ZIJ&quot; in deze Bondsvergadering nog zeer belangrijke V bekenfl Pra ?!bragt, welke binnen weinige dagen zullen wor- Vol gemaakt. gens geloofwaardige mededeelingen is de noodige specie voor de betaling van den op 1 Julij verschijnenden coupon der Oostenrijksche zilvcrleenißg reeds sedert medio Junij voorhanden. — Uit Chur wordt berigt: De opperbevelhebber van het achtste eedgenoodschappelijko legercorps, C. Salis, heeft zijn eersten dagorder uitgegeven. De slotwoorden luiden: //De eer en onschendbaarheid des vaderlands ziju onze leus.&quot; — De Zwitsersche consul-generaal te Rome heeft den bondsraad doen weten, dat de Pauselijke regering voortaan de pensioenen dei- Zwitsers niet meer in specie zal voldoen.</p>
</text>
