<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN</title>
	<p>Voor de verkiezing van een lid van dea gemeenteraad der hoofdstad zijn ingekomen 1411 billetten, van onwaarde 17. Geldig 1394. Volstrekte meerderheid 698 stemmen. Op den Heer Dr. C E.Heynsius zijn uitgebragt 693 en op den Heer F.C.Tromp66ostemmen;zoodat eene herstemming zal moeten plaats hebben.</p>
	<p>AMSTERDAM, Woensdag 27 Junij.</p>
	<p>Voor do verkiezing van een lid der Prov. Staten van Noord-Holland zijn ingekomen 1069 billetten, van onwaarde 12. Geldig 1057. Volstrekte meerderheid 529 stemmen. De Heer Mr. J. M. ae Lange bekwam 406, de Heer A. C. Wertheim 351 en de Heer Jhr. Mr. J. W. van Loon 286 stemmen; zoodat tusschen beide eerstgenoemden eene herstemming zal moeten plaats hebben.</p>
	<p>Bij de heden plaats gehad hebbende herstemmingen voor leden van de Tweede Kamer der Staten-Generaal, is te Assen herkozen de Heer PETRUS VAN DER VEEN, met 637 stemmen; op den Heer Mr. L. Oldenhnis Gratama waren 483 stemmen uitgebragt. Delft. Uitgebragt 1642 stemmen, van onwaarde 12. Hcrhozen do Heer WINTGENS. De Heer Gevers Deynoot had 491 stemmen op zich vereenigd. Utrecht. Herkozen de Heer Mr. KIEN met 640 stemmen. Op den Heer Mr. Boer waren 574 uitgebragt. Aknhem. Verkozen de Heer C. Th. Bakon VAN LIJNDEN VAN SANDENBURG, met 751 stemmen; op den Heer Gevers Deynoot waren 438, en op den Heer Reigers 198 stemmen uitgebragt. Ingekomen 1459 stembriefjes. Zwolle. Gekozen de Heer WTTEWAAL VAN STOETWEGEN , met 898 stemmen. Op den Heer Stieltjes waren 842 stemmen uitgebragt.</p>
	<p>Uit N°. XXVI van de Parlementaire Studiën en Schetsen, door Mr. Groen van Prinsterer, dat ter perse is, blijkt, dat die Heer het mandaat als lid van de Tweede Kamer der Staten-Generaal, hem door de kiezers van Leyden opgedragen, aanvaardt.</p>
	<p>De natuurkundige afdeeling der Koninklijke Academie van Wetenschappen zal Zaturdag e. k. ten 12 nre hare gewone maandelijksche vergadering houden. De onderwerpen ter behandeling zijn: Mededeeling uit Frankfort a/M.; levensberigt van wijlen den Heer Lobatto door den secretaris; wetenschappelijke bijdrage van den Heer Stamkart over sterftetafels.</p>
	<p>Gisteren avond is in het Binnen-Gasthuis gebragt Jacoba Maria Roelofsma, oud 8 jaren, die aan de Nieuwenbrug- door eene vigilante is overreden, waardoor haar linker onderbeen gebroken is. Heden ochtend is op de Prinsengracht bij de Bloemgracht een paard gespannen voor eene vigilante op hol gegaan. ten gevolge waarvan de vigilante omsloeg en gedeeltelijk werd verbrijzeld, waarna het paard in zijne woedende vaart een kind omverwierp, dat daardoor ernstig gewond werd.</p>
	<p>Uit &apos;sGravenhage schrijft men aan het Ulrechtsch Dagblad: *Wat de andere ministers zullen doen weet ik niet, ofschoon ik van de ministers van oorlog en justitie althans denk, dat ze meer zullen verrigten dan uniformen veranderen, of uitrusten, gelijk men dat in den laatsten t&apos;yd nog al van de hoofden van beide genoemde departementen gewoon was; dit verneem ik echter, dat de minister van marine zwanger gaat van belangrijke plannen ten opzigte van de pantsering van schepen. Ook schijnt eindelijk de wijziging mdc pensioenwet, roet het oog op de door de marine in Indie doorgebragte jaren, ter tafel te zullen komen, en een groot onregt worden weggenomen, waaronder de marine te lang gebukt is geweest.</p>
	<p>* UTRECHT 27 Junn. Aan onze hoogeschool werden heden bevorderd: tot dóetor in de regten de Heer D. de Feyfer (van Steenderen), na verdediging van een acad. proefschrift, houdende j-Verhandeling over den kindermoord,&quot; en tot doctor in de wis- en natuurkunde de Heer K. D. Schönfeld (van Nietap), na verdiging van een acad. proefschrift &quot;Over de omgekeerde kegelsneden.&quot; Nog werd heden aan onze hoogeschool tot doctor in de regten bevorderd de Heer E. W. van Raalte, geb. te Amsterdam, na verdediging van een acad. preefschrift: //Over de magt van de president van het hof \n strafzaken, volgeus het Fransche en Jïederl. regt.</p>
</text>
