<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>A i^SSfi_«&apos;Q^^Bl.\C.. Het Gemeentebestuur van Obdam (provincie Noord-Holland) is Voornemens om op Dingsdag den 27sten Februarij 1866, des middags ten 12 ure, in de herberg Ue Admiraal übdam, te Obdam, bij enkele inschrijving publiek aan to besteden: De opbouw eener Nieuwe He Hooi en Outler. ijzerswoning met bijlcvt-ring der benoodigde materialen. _De InschrijvingsbUletten zullen behoorlijk op zegel franco vóór of uiterlijk op den 25sten Februarij e. k. Ep dc Secretarie moeten zijn ingeleverd, zullende de na dien dag in»ezondcne bii de besteding niet in aanmerking worden genomen en als niet ingekomen worden beschouwd. De Bestekken zullen ter lezing liggen: te Amsterdam in het Vosje; te Haarlem in de Kroon; to Purmerende in den Doelen; te Alkmaar in de Toelast; te Hoorn in den Doelen, en te Obdam in de herberg do Admiraal Obdam, alsmede op de Secretarie der gemeente, waar tevens de teekening ter inzage zal liggen. De Bestekken zullen tegen betaling ad ƒ 1 verkrijgbaar zijn bij den Secretaris der gemeente. De aanwijzing in loco zal geschieden op Vrijdag 23 Februarij e. k. &apos;s morgens ten 11 ure. De Burgemeester, MENSONIDES. De Secretaris, (3081) A. VAN DIJK. flci_i__ic„i:__. Een JONG MENSCH, verscheidene jaren in het vak van MANUFACTUREN werkzaam, en niet onbekend met het reizen, zag zich gaarne geplaatst als REIZIGER, kunnende van zijne bekwaamheid en goed gedrag de voldrfendste getuigen produceren, Men gelieve zich franco te adresseren onder lett. A. 8., bij den Boekhandelaar C. NOE Lzx., te Leeuwarden. (3177) De Notaris COURBOIS, &apos;te Nijmegen, zal op Maandag den 26sten Februarij 1866, des avonds om 7 uro, ten huize van den Sociëteithouder J. VAN DAM, aan de Groote Markt te Nijmegen, in het openbaar bij inzet veilen en 14 dagen daarna, aldaar verkoopen: Een goed onderhouden Hl_F_tJi___MUlS met TUII., staande en geleden on het beste gedeelte van de Lange Hczelstraat, te Nijmegen, Wijk E, N°. 42, bevattende 8 Kamers, waaronder en suite, allen geplafoneerd en behangen, Keuken, Meidenkamer en Kelder, met den mede-eigendom van een achter dit Huis gelegen Pakhuis, bewoond door den Heer VAN GEIJEN; te aanvaarden 1 Augustus 1866. Inmiddels UIT RE HAND TE KOOP. Te bevragen bij voornoemden Notaris. Brieven franco, en to zien op Woensdag 7, 14 en 21 Februarij van &apos;s namiddags een tot drie nre. (3089) \V. EEK HOFF. te Leeuwarden, hoeft uiteegovcn: FRIKSI&apos;jAWm IM I§ls. Historische bijzonderheden omtrent dc deelneming der FRIEZEN aan de Volkswapening en de Krijgsbedrijven bij Quatrebras en Waterloo. Namens het Friesch Genootschap uit ofticieele bronnen bewerkt door W. EEKUOI E. Met talrijke Bijlagen, Levensschetsen enz. 140 bladz. in Karton voor slechts ƒl. Deze tegenhanger van FRIESLAND IN IMI 3 bovat insgelijks vele belangrijke berigten. Nog zijn eeni.e exemplaren te bekomen van den ALMANAK VOOR MMHOIIWIHS Hl VEEHOUDERS voor 1866, waarin onder vele bijdragen ook voorkomt een VOORBEHOEDMIDDEL TEGEN DE RUNDERPEST, van den Prov [Veearts den HeerH.J. PRAKKE. 06blz. voor 30Cents. (3178) Tegen primo Mei wordt TE HUUR aangeboden: 2 «EJHEUBÉ* ¦ LEERDE KAMERS, voor een Heer, zijne bezigheden buitensta» • hebbende. Adres franco lett. X. P., Bureau Handelsblad. (3092____, - ~WÊÏMZ__£FefMÖIJD. 1 GENEESKUNDIGE VERHANDELING OVER ZIERTEN DEK 6H.UCH.TSUK.-UiH EN (MNIE. - als gevolgenva» geheime gewoonten, buitensporigheden of besraettt. • met practische aanmerkingen over vroegtijdig onvermogen, met aan&apos; i wijzing der geneeswijze en behocdmiddelen, met Gravuren, uit h&quot; [ Engelach vertaald en vermeerderd door P. J. KOOKN, Dr. in &apos;1&quot; Genees-, Heel-en Verloskunde alhier, &apos;af 1, onder Enveloppe bij toe* i zending van /&apos; 1.20 franco door het geheele Rijk. g/gr HET ZELFBEHOUD is het beste boek, hetwelk over dat onderwerp handelt, getuige het verbazend debiet van Ott,o©«* Exemplaren; het is een raadgever voor hen, die in liefde of doof , zelf bevlekking hunne krachten hebben verloren, en wenschen tfl J herstellen; de gezonden zoowel als de zieken zullen er de heilzaams** - lessen in vinden. i : REGELEN VAN VOORZIGTIfiREID 1 voor Ouders en Leermoestera, om hunne Kinderen of Kwcekelingen» op eene gepaste wijze, voor wellust en onkuischheid (zelfbevlekking) te waarschuwen, door Doctor R. VAN WIJK, 144 pag. ƒ0.75, bil toezending ƒ 1.10 franco per post. , RAADGEVER VOOR VROUWEN, i aanwijzing der middelen ter volkomcne genezing van do zoo algemeen heerschende kwaal van het Vrouwelijk geslacht. (LELCOHKUEE OF FLUEURS BLANCHES) ; door Dr. ALBREOHT. Prijs 50 Cts. onder Enveloppe en 60 Ct» 1 franco per post. UW. AAN GIIICWM. Naar het Fransch van Dr. MOREL DE RUBEMPRÉ (Le Secrot de la Génération), 136 pag., onder Enveloppe 90 Ct.; bil toezending van / 1.20 in postwissel, wordt hetzelve franco door het Rijk afgeleverd. (3033) LUCINA OF DE KRAAMf. DIN, om den juUten rf. der bevalling eener Vrouw te bepalen, en hoe oud men wordt. 25 Cents. Bij J. SAUS, Heerengracht bij de Romeinsarmsteeg, 158. A. AKKEItINGA, Boekhandelaar, te Leeuwarden, heeft uitgeg-even en alom verkrijghaar gesteld: . Ë___H_ASSEir &quot;MIJN STAATKUNDIG LEVEN,&quot; BIJDRAGE TOT DE KENNIS DER DAGBLADPERS IN NEDERLAND, VAN Iz. . LION, DOOB JAHT. Paus ƒ 0.50. Bij de tegenwoordige ministeriële crisis behoeft deze brochure ze* ker geene aanbeveling om algemeen te worden aangeschaft. (3198) 9mf- HELKSTAND TE KOOP, alwaar PER DAG 3&apos;Vat Zoete Melk en PER WEEK 6 Vat Karnemelk wordt gedebiteerd, gelogen op een goeden stand. Adrea met franco brieven, onder lett. M., ter Boek- en Kantoorwerkdrukkcrij van P. C. ZWEESAARDT, Warmoesstraat over de Visch- Steeg \ g 67. (3189) In een Magazijn van Fijne Manufacturen en Confections, wordt gevraagd eene EERSTE JUFVROUW, dia volkomen in zulk een Magazijn geroutineerd is, van de P. G., met opgaaf bij wien in betrekking en van welken leeftijd. Brieven franco onder lett. M. Z., bij den Boekhandelaar H. PAESON Jr., Kalverstraat bij de Munt, D 39, te Amsterdam. (3167)</p>
</text>
