<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>H.H. IJZERHANDELAREN. Bij den Ondergeteekende zijn te bekomen alle soorten van Palmhouten en Pokhouten DEURKRUKKEN, alsmede alle soorten van Gedi .ido Houtwaren. Prijscouranten op franco aanvraag bü A. BRUINS Pz., (3193) Houtdraaijerij te Zwolle. AAMBIEÖIUGT Eene fatsoenlijke JUFVROUW van middelbaren leeftijd, P. G., biedt zich aan als HUISHOUDSTER of tor adsistentie in een , Huishouden, in welke betrekking zij verscheiden jaren is werkzaam geweest en waarvan zij do beste getuigen kan produceren. Voor ; WINKEL-AFFAIRE als anderzins bezit zij tevens bekwaamheden. Reflecterenden worden verzocht zich franco te adresseren onder Lett. 0., bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstr. E 37. (3179) SIJItINAME. Op nader te bepalen dag en datum zullen te PARAMARIBO pa» bliek worden verkocht: 1. De welonderhouden en in volle werking zijnde Suikerplantaga ORNAMIBO, gelegen aan dc rivier Suriname,&apos;voorzien van eenö goed werkende Stoommachine, met verscheidene nieuwe, in de laatsto jaren gebouwde Arbeiderswoningen, en alle de verdere toebehooren. 2. Do Houtplantage LA PROSPÉRITÉ, gelegen aan da rivier Para. Voor alle verdere informatien, zoomede wegens do conditien vah verkoop, vervoege men zich bij den Heer F. JANSEN EIJKEN SLUIJ» TERS, te Paramaribo. (3144) In een Logement en Koffijhuis wordt gevraagd: Eene NAAISTER» die goed met de Wasch kan omgaan en Strijken, als ook eene KEUKENMEID, bekwaam voor haar Vak, en goed met Huiswerk hebend; beide tegen hoog Salaris. Adres onder Lett. M., Brieven . franco bij den Boekhandelaar 11. W. MOOIJ, Heerengracht, bij da Leliegracht alhier. (3039) Op een EFFECTENKANTOOR kan geplaatst worden Een BEDIENDE, van goede getuigenissen voorzien; eene mooije hand ; schrijvende, en liefst uit den fatsoenlijken stand. Salaris naar bekwaamheid. Brieven franco onder Lett. A. B. A. (3142) TE HÜÜR , om primo Mei te aanvaarden, Een HUIS, op eon deftigen stand ¦ gelegen. Het bevat 5 Kamers, Keukon , Dienstbodenkamcr, Zolder, i Vliering en Tuin. Voorzien van Gas en Waterleiding, het laatste i wordt door den verhuurder betaald. Huurprijs f 750. Adres franco , onder Lett. J. 11. D., bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat, E 37. (3131) WINKEL-BEDIENDET^ Men VRAAGT binnen Utrecht in een der Voorname Winkels in het Vak van KOLONIALE WAREN, tegen den lsten of den laden April aanstaande; een BEKWAAM WINKEL-BEOIENDEt het Vak doorkundig, van onberispelijk zedelijk gedrag, tegen Kost, I Inwoning en een bevredigend Salaris. Inclinerendcn adresseren zich . schriftelijk niet aanwijzing waar informatien zijn in te winnen on. det Lctt. V, franco aan het Bureau Handelsblad. (3147)^, In het BESTEDELINGEN HUIS der Nederduitsch Hervormde Gemeente te Amsterdam, Verlangt men als Suppoosten, GE* HUWDE LIEDEN, tusschen 30 en 45 Jaar Oud, Lidmaten va* genoemde gemeente, zonder kinderen. — Die hiertoe geneigd mogten zijn, worden verzocht zich in persoon aan te melden, Donderdag 22 Februarij e. k., des Avonds ten Acht Uren aan liet Oude Vrouwenhuis op den Bisnen-Amstel. Gsl99_^_ Door hijzondero omstandigheden wordt ter overneming aangeboden: EENE BLOEIJENDE I &apos;ABAKS-AI lUI IE; ket Huis daarbij, naar verkiezing, in HUUR of in KOOP. Reflecterende» - gelieven zich te adresseren bij den Makelaar J. M. HENGEVELI&apos;» -. Oude Zijd» Voorburgwal bij do _, Janstraat, J 207. Brieven franco, 13139)</p>
</text>
