<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Dingsdag 6 Februarij.</title>
	<p>Men schrijft ons uit &apos;s Hage: De ministeriele crisis nadert haro oplossing, &apos;lïet is onwaar dat de lieer vau Posse zijn mandaat om niet dpu minister Fransen van de Putte ecu ministerie te formeren, heeft nedergelegd, Üe Heer Geer. _ is niet vertrokken. Deschoutoij-nacht Pels Rijeken is hier gearriveerd.</p>
	<p>Z. M. heeft benoemd tot ontvangers der in- en uitgaande regten en accijnsen: Te Babberik den Heer W, Schadd. thans te Wageningen; der directe belastingen te Leeuwarden den Heer E. Jochim, thans te Dordrecht; der belastingen, in- en uitgaande regten en accijnsen te oimpelveld den Heer M. G. A. Colen, thans te Caberg.</p>
	<p>Frl. Julie Herrlinger werd gisteren avond bij haar optreden in bet Grand-Theatre op de hartelijkste wijze verwelkomd door het talrijke en gedistiugneerdc_ publiek dat zich in den schouwburg bevond. Door de wijze, waarop zij do rol van Hermance in het tooneelspel: Ein Kind des Glücks vervulde , bewees zij die ontvangst en de her-, haalde toejuichingen , welke haar in den loop van den avond ten deel Viol«n, waardig to wezen. Haar kinderlijk naïf spel, het gevoel en de energie, die zij als Hermance aan den dag legde , gevoegd, hij de sciialksueid en de opgewektheid, -welke don grondtoon uitmaken v»n het karakter dat zij voorstelde, maakten den gunstigsteii indruk . het publiek, dat bekoord en medegesleept onophoudelijk hulde 1. gt aan het sehoone talent, dat de natuur zoo gitróuw en vaar waarheid, zoo ««gekunsteld en bevallig vreet terug te geven. Na elk bedrijf werd Frl. ¦&quot;firrlinger onder luid gejuich teruggeroepen. Van de vele scènes, Waarin&apos;2ij inzonderheid uitmuntte, noemen wij slechts het tooneel l»et hare grootmoeder (het afscheid) en hare aankomst bij Gaton, Waar zij aan deze verzekert onschuldig te zijn. Beide tooneelen waren «eifend door eenvoud van voorstelling en Kracht van uitdrukking. •L^t het publiek daarover ook zoo dacht, bewees dc algemeene bijval. .Morgen avond treedt Frl. Herrlinger andermaal op en wel in tweo ? .? _L die hier ter stede nog onbekend zijn ; namemi. als Julie ll»..Het blijspel: _ Behenntnlsse. van Bauernteldt en Agnes m het {.&apos;^pel das Ltiden junger Franc van Moser. Het aantrekkelijke der menw - ?ew van de op to voeren stukken is in dit geval cene aanbeveling &quot; meer,</p>
	<p>LONDEN, 6 Febr. De Koningin heeft heden de zitting van het parlement met de gebruikelijke plegtigheden geopend. In de troonrede bij die gelegenheid uitgesproken, lieeft de Koningin o. a. kennis gegeven van het aanstaande huwelijk van Prinses Helena met Prins Cliristian van Augustcnburg. cilet overlijden van Koning Leopold heelt mij diep getroffen&quot;, zoo luidt het stuk veidcr, »ik voed echter het vaste vertrouwen, dat de wijsheid door den overleden vorst ten toon gespreid, den tegenwoordigen vorst zal bezielen en België&apos;s onafhankelijkheid en welvaart ongeschonden zal bewaren. De betrekkingen met de vreemde mogendheden zijn vriendschappelijk en. er bestaat geen vrees, dat de algemeene rust zal worden gestoord. Do ontmoeting der vloten van Engeland en Frankrijk, heeft gestrekt om de banden van vriendschap, welke beide natiën verbinden, naauwer toe te halen. Met genoegen heb ik ontwaard,, dat de Ver. Staten, nadat zij gelukkiglijk zeer zware schokken te boven zijn gekomen, de nadeelen van don oorlog op verstandige wij-ze pogen weg te nemen. Tusschen dc regering van do Vereenigde Staten en mijne regering is eene correspondentie gevoerd betreflende do nadeelen door kruisers onder de geconfedereerde&quot; vlag toegebragt aan den Amerikaanschen handel en scheepvaart. Deze correspondentie zal aan het Parlement worden medegedeeld.&quot; De hervatting der diplomatioko ¦betrekkingen met Brazilië wordt vermeld en geüegd, dat dit aan do regering zeer aangenaam is geweest, waarbij woorden van dank worden toegevoegd aan den Koning van Portugal voor dien 3 bemiddeling. ; Na gesproken te hebben van het bestaan van vijandelijkheden tus- &apos; schen Spanje en Chili, wordt gezegd, dat de regering met de ernstige hoop is bezield, dat de redenen, waardoor de oorlog is ontstaan, i spoedig op eervolle wijzo voor beide staten zullen worden weggeno- ; men. Het tractaat met Japan aangegaan, is door den Mikado geratificeerd. Ten opzigte van het handelsverdrag met Oostenrijk wordt gezegd dat&apos; het, naar men hoopt, aan gemold land do zege- | hingen van een uitgestrekter veld voor zijn handel zal openen. Er &apos; wordt melding geniaakt van dc treurige gebeurtenissen, waarvan Jamaica het tooneel is geweest, van de Denoeming eener commissie van onderzoek naar dc middelen tot wering der veeziekte en van het bestaan eener zamenzwering in lerland, strekkende tot omverwerping der regering, tot wettiging van den algemeenen roof en het vertreden der godsdienst. Van regeringswege is bevolen, om een onderzoek ; in het werk te stellen betreffende liet &apos;stomregt voor verkiezingen van &apos; leden van het Huis dor Gemeenten. Zoodra dit onderzoek-zal zijn afgeloopen, zal ditpunt aan de aandacht van het Parlement worden&apos; Onderworpen, ten einde in de kieswet.zoodanige wijzigingen te brengen, ! welke strekken kunnen tot het geven van nieuwekracht aan da vrije instellingen des lande en de verhooglng van dc welvaart zijner bewoners. I</p>
	<p>LONDEN, 6 Febr. De stoomboot Kaffaria is met berigten van do j Kaap van 2 Jan. heden te Falmouth aangekomen. LONDEN, 6 Febr. De volgendo telegrafische berigten zijn ontvangen: ! Bombay, 2 Febr. Oomrawattee 435, flaauw; de uitvoer der week bedroeg 35,000 b. Wissel op Londen 2.is,&apos;_. Vrachten 37.6. Calcutta, 1 Febr. Handelsartikelen onveranderd. Wissel opLontt . 2.1 s/4. Vrachten 27.6. KAIBO, 5 Febr. Do overeenkomst tusschen den Onder-Koning en de maatschappij tot doorgraving van de landengte van Suez is onderteekend. Al de hangende kwestien zijn afgedaan naar wederzijdscli genoegen. De schoidsregterlijke uitspraak van Keizer Napoleon, is 111 den meest vrijzinnigen geest uitgelegd, üe Onder-Koning is deswege geluk gewenscht door de vertegenwoordigers van Frankrijk en Engeland. Op bevel van den Onder-Koning zal een spoorweg worden aangelegd tot verbinding van Kaïro met Ismaiia. BERLIJN, 5 Febr. {Part. Corr.) In de ministeriele kringen hecracht do meeste verbittering tegen Oostenrijk. Moest werkelijk geschieden hetgeen de oflicieuse dagbladen verlangen, dan stond een oorlog met Oostenrijk voor du deur of, naar de hoethooidigsteu onder de officiële pennevoerders te oordeelcn, moest de oorlog reeds verklaard en uitgebarsten zijn. Zij beschuldigen Oostenrijk, dat het gciucenc zaak maakt met do revolutionaire partij en deze beschuldiging berust voornamelijk op het gebeurde in Hdlstcin, alwaar voor eenige dagen de leden van het Sleeswijk-llolsteinsthe Verein eene algemeene vergadering hebben gehouden, zonder dat do gouverncurgeneraal von Gabienz maatregelen heeft verordend, om liet voornomen daartoe te verhiuderen. De Heer von Bismarck heeft deswege eene depèc&apos;no gerigt aan het Weener kabinet, hetwelk naar men zegt zijn leedwezen over het gebeurde heeft te kennen gegeven, maar voor het overige geene enkele schrede in dc zaak heeft gedaan. Tot heden wordt nog beweerd, dat het beruchte arrest, in de zaak der HH. Twesten en Frentzel gewezen, ten slotte gewijzigd in het leven zal treden. Door sommigen wordt dit tegengesproken; Waldeck, lid van- het Huis der Afgevaardigden, zegt dat dit niet het geval kan zijn en een zijner medeleden, de Heer Trech (ook,de laatstgenoemde is even als dé Heer Waldeck lid van het hoog geregtshof) beweert, dat de mogelijkheid daarvoor bestaat. Weldra zal men dienaangaande in het zekere onderligt worden. Do commissie, die liet contract tusschen de regering en de maatschappij van den Keulen-Minden spoorweg aangegaan heeft onderzocht, is met haar rapport gereed. Zij verklaart, dat het bedoelde contract is in strijd met de grondwet én derhalve niet geldend,, ten gevolge waarvan al do regten van den staat op de vervreemde eigendommen ongeschonden blijven bestaan. PARIJS, 5 Febr. (Paft. Cou) In den kabinetsraad, die Zaturdag jl. plaats had, zijn natuurlijk de Mexicaansche aangelegenheden weder ter sprake gekomen. Naar ik verneem, heeft de keizerlijke regering het kabinet van St. James doen polsen, of het ook geneigd zou zijn, in zekere mate als bemiddelaar tusschen Parijs en Washington op treden. In den kabinetsraad werd verklaard, dat Engeland op de 11adrukkelijkste wijze voor de toegedachte eer der vertrouwelijke zending bedankte.</p>
	<p>De Zwitserschc regering heeft, zoowel hier als to Rome, eeno klagt ingediend , wegens &apos;de ongeoorloofde werving ten behoeve van het Pauselijke leger door Fransche agenten. Wat dit leger betreft, de Patrie bevestigt heden, dat de Fransciie regering do organisatie van een bataillon Catholicko vrijwilligers op Fransch grondgebied begunstigt, zonder zich echter daarom tot iets te verbinden. De Fransche en Engelsche regeringen zijn in onderhandeling om maatregelen te beramen, ten einde do weder in het leventitreaende zeeroovcrij in de Chinesche wateren to onderdrukken. Daar de France, een bijna gelijkluidend berigt mededeelt, zoo kan dezo tijding als uit hoogere spheren afkomstig wordon aangemerkt. Eergisteren woonde de Heer do Lamartinc de generale repetitie bij van de nieuwe opera: *Fior d&apos;Aliza&quot; van Massë , waarvan het libretto zijn oorsprong vindt in een der gedichten van do Lamartine. Algemeen viel het in het oog, hoc zeer do Lamartine in den laatsten tijd is verouderd. &apos;Do verwarring aan de beurs duurt voort en do houding van do geldmarkt bewijst, dat do handel zoowel politiek als financieel allo vertrouwen mist. LONDEN, 6 Febr. Koffij gevraagd. — Thee in veiling vast. — Suiker in veiling zonder handel. — Rijst vast. — Talk in loco 46.6 a 46.9, Oct.—Dec. 48.6 a 48.9. — Lijnolie 38 sh. LIVERPOOL, 6 Febr. Katoen: Heden zijn 8000 b. verhandeld tot vaste prijzen. BERLIJN, 6 Febr. Rogge: Fabr.—Staart 4CV.; Maart—Mei46Vu. - Raapolie: Febr.—Maart 15%; Maart—April 151/2- BREMEN, 5 Febr. Tabak: De omzet bestond deze week uit 118 v. ord. middel en mooije scrubs, 190 v. ord. bruin, middel bruin on scrubsoortige Maryland, 9 v. goed ord. en ord. middel vet Virginy. on 75 v. ord. middel fijn middel Kentucky. Do voorraad in de lste hand is als volgt: 3430 v. Maryland, 1785 v. Virginy, 1712 v. Kentucky en 4558 v. Stelen.</p>
</text>
