<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HCUP! r Voor de fatsoenlijke Jufvrouw die zich in bittere omstandigheden bevindt, en (volgens Adv. 27 Jan. 1.1.) een beroep op weldadigheid deed om haar met f 200 te redden, zijn daartoe met dankbaarheid ontvangen: van Z. B. .A./1; H. ƒ 1; G. ƒ 10; W./ 2.50; H. A. B. 50 et.; van Piet ƒ 1.23.; E. K. ƒ 1. Zg hoopt, ra, bidt, dat meerderen tot weldoen bereide menschenvrienden zich by voornoemden willen aansluiten, om de tot hare redding benoodigde som voltallig to maken! Tot ontvangst belasten zich wederom de Boekhandelaren ZEELT &amp; JANSEN , Leidschestraat. (3195) lemand, over eenig Kapitaal kunnende beschikken, wenschte zich in do eene of andere alhier gevestigde ZAAK te associeeren. Reflecterenden gelievon zich met opgave van conditien en van den aard der zaak franco te adresseren onder lett. X., bij den Boekh. J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg. (3197) MANUFACTUREN. Een JONG MENSCH, P. G., door verandering van affaire buiten betrekking gerakende* zoekt tegen April, in eene der hoofdsteden, cene plaats als BEDIENDE in een Winkel of op een Magazijn. De beste informatien kunnende produceren. Adres met franco brieven ondor lett. PP 120, Bureau Handelsblad. (3176) TE HUUR GEVRAAGD In do nabijheid van de Leidschepoort EEN HUISJE, zoo spoedig mogelijk te aanvaarden. Adres franco onder lctt. A. . in den Boekwinkel van do Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein, X 359. (3165) Tegen zeer geringen prijs wordt TE KOOP aangeboden EENE STELLINO voor Kantoor, bestaande in een raam van 14 matglaten eene KANTOORTAFEL en eenige kistjes tot berging van Kantoorbehoeften. Adres franco onder lett. J. N., bij den Boekhandelaar JOH. W. BRAUN, Molsteeg, G 136._ __(3164) RUIME ZOLDERS TE HUUR. Waarop ruim zes jaren eeno HILLARDIUAKEIIIJ wordt uitgeoefend. Te bevragen bij den Kantoor-Boekhandelaar H. G. KOSÏER HGz., Nieuwendijk. alhier. (3162( TERREIN GEVRAAGD. Gevraagd IN KOOP een ONBEBOUWD TERREIN, groot ongeveer 1200 a 1500 vierk. Ned. Ellen, gelegen aan het water, met behoorlijken opslag en in do nabijheid van het Entrcpot-dok, Adres met franco brieven onder het motto: TERREIN, bij den Boekhandelaar J. NOORDENDORP, Pijpenmarkt, E 513. (3160) EN DRÖÖGÏSTT&quot; In eeno der volkrijkste en drukste buurten dezer stad wordt ter. overname aangeboden bovenstaande Zaak, met daaraan verbonden handel in \ ERF WAREN. Adres met franco brieven onder, lett. 0., bij don Boekhandelaar J. NOORDENDORP, Pijpenmarkt, K 513. (3161) KOST, INWONING, en huisselijk verkeer, wordt aangeboden in een fatsoenlijk Prot. stil fezin, toehuis, midden in do stad, en zomers eenigen tijd buiten een er Poorten toevende, aan eon Jongeling of bedaard Jong Mensch a f3O &apos;s maands. Adres onder lett. Z., bij den Boekhandelaar J. H. BRINKMAN, Singel, hoek Bergstraat (3159) SIGAREN-DEPOTS. Een FABRIKANT IN SIGAREN vraagt in de provinciën Groningen , Friesland , Noord-Braband, Noord-Holland en Zeeland soliede DEPOTHOUDERS. Men adressere zich franco onder de lett. VV., bij den Boekhandelaar B. M. SP ANJERS BERG, te Rotterdam. , (?____ &quot; Wordt gevraagd in eenen GALANTERIEWINKEL een JONG MENSEH, van fatsoenlijke familie, bewijzen van goed gedrag en eerlijkheid kunnende produceren, met opgave van onderdom. Men celievo zich met franco brieven te adresseren onder lett. V. Z., bij 3en Boekhandelaar J. J. VAN BRKDERODE, te Haarlem. (3076)</p>
</text>
