<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. FRANKRIJK. PARIJS, 25 April.</title>
	<p>De uitzigten op het behoud van den vrede worden niel gunstiger, en de loesland wordt meer en meer gespannen. De taal van vele Fransche en Duitsche bladen, die meer ooilogzuchlig wordeu, brengt zoowel hier als in Duitschland de harlslogten in beweging. Eene minnelijke schikking is niel te verwachten, indien het waar is dat Pruissen, zooals gezegd wordt, in geen geval Luxemburg zal ontruimen. Zoowel van bier als uit Berlijn worden krachtige pogingen aangewend om het bondgenootschap van Oostenrijk te verkrijgen; men vleil zich hier dat Oostenrijk, zoo het in zijne onzijdigheid niet blijft volharden, de zrjde van Frankrijk zal kiezen. — Naar men verneemt wordt bij het leger geenerlei verlof lot afwezigheid meer gegeven, zelfs niet voor twee etmalen. _;/. — De heer Jules Favre heeft in de heden gehouden zitiing van het wetgevend ligchaam hel verzoek gedaan tot het houden eener interpellatie betreffende Luxemburg. — De toevloed van vreemdelingen, ter bezigtiging van de tentoonstelling, wordl allengs grooier. Op Zondag 14 dezer is 53000 frs als entree-geld ontvangen; in de eersie week bedroeg de ontvangst gemiddeld 10000 frs, in de tweede week 17000 frs daags. Men rekent dat er gemiddeld dagelijks 33000 frs. moet ontvangen worden, wil het bestuur de koslen goedmaken. De keizer heeft in de lialiaansche afdeeling een slervenden Napoleon I , van den beeldhouwer Vela, aangekocht! en bij denzelfden kunstenaar een Columbus besteld, waarvan het model in gips aanwezig is. — Volgens berigten van Candia, op Malta aangebragt, was Omer-Pacha er aangekomen en bezig de Turksche krijgsmagt gereed te maken voor eenen nieuwen veldtogt tegen de opstandelingen. Schermutselingen vielen er aanhoudend voor, en zelfs de vrouwen namen de wapenen op. Volgens le New-York uit Mexico ontvangen beriglen zou de generaal Porfirio Diaz Puebla vermeeslerd en al de gevangen genomen officieren der keiz. bezetting ter dood hebben doen brengen.</p>
</text>
