<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 2 Mei. De Croatische landdag is gisteren geopend onder voorzitting van den eersten vice-president Dr. Suhaj. Na de , voorlezing der koninklijke rescripten, ging de landdag over tot eene geheime zitting. Men gelooft, dat de landdag zich zal verklaren tegen eene vereeniging van Croatie met Hongarije. — De Presse in tegenstelling met de N. Fr. Presse en andere bladen, verklaart zich ten stelligste tegen een oorlog wegens Luxemburg en regt, dat&apos; die even onwaardig als onverstandig zou zijn. — Het Neue Fremdenblutt slingert eene hevige philippica tegen Pruisen, d«t zich zelf de benaming van «militairen staat&quot; heeft gegeven, welke benaming even onzinnig is als redeloos en in strijd met al de maatschappelijke behoeften van onzen tijd.</p>
	<p>BERLIJN, 4 Mei, (des Ochtends). Prins Albrecht van Pruisen is van Tilsit hier aangekomen. — De regering heeft 31,000 thaler aangewezen voor werken aan de haven van Ruhrort. — Eene wederzijdsche accreditering van militaire gevolmagtisden •te Berlijn en bij de Zuid-Duitsche hoven, zoo als dit sedert geruimen tijd tusschen Pruisen, Frankrijk, Oostenrijk en Rusland bestaat, zal . eerlang plaats hebben. — De Amerikaansche gezant bij ons hot ligt ernstig ziek. — De Poolsche leden van den landdag zullen Maandag hun protest ep nieuw indienen; zij zullen echter waarschijnlijk eerst bij de eindstemming hun mandaat nedcrleggen. — Gisteren heeft de beroemde oogarts Dr. Jüngken, die sedert lang een sieraad is van de medische faculteit onzer hoogeschool, het 50jarig jubilé zijner doctorale promotie gevierd. Hg is thans 76 jaren oud. — Als eene bijzonderheid wordt medegedeeld, dat het Huis Krupp &apos; voor verschillende [gouvernementen 2200 kanonnen vervaardigt ter gezamenlijk- waarde van 15 millioen francs. — Te Spandau worden proeven genomen mèt nieuwe kanonnen, die, vooral wat de juistheid vsn het schot betreft, zeer merkwaardicé uitkomsten&apos; opleveren. b</p>
	<p>BERLIJN , 4 Mei. (Part. Corr.) In regeringskringen ziet men de toekomst niet op gelijke wijze in als lord Derby en de zijnen dienaar het schijnt, van gevoelen zijn, dat de rust van Europa stellig ongestoord zal blijven. Naar ik van goed ingelichte zijden verneem is de Koning vredelievend gestemd, terwijl de minister-president, benevens de minister van oorlog en de generaal Moltke eene tegenovergestelde rigting wenschen te bewandelen. Ten dezen opzigte moet echter het volgende niet uit het oog worden verloren. In het afgeloopen jaar werd een dergelijk verschijnsel waargenomen. lot op het oogenblilk voor het uitbarsten van den oorlog tegen Oostenrijk heette het, dat de Koning zeer geneigd was, om de zaken met Oostenrijk in der minne te schikken. En toch werd het zwaard tegen Oostenrijk getrokken. Naar het uitwendige hebbende omstandigheden thans groote overeenkomst met hetgeen wij hebben zien plaats grijpen voor het uitbarsten van den oorlog tegen Oostenrijk. * Dat Frankrijk eene leening wil sluiten van 750 millioen frs. maakt uier een ouaangenanien indruk, al beweert men te Parijs, dat de regering tot dien maatregel zou zijn overgegaan, zelfs in het&apos; geval dat de betrekkingen tusschen do groote mogendheden van den meest vredelieveuden aard waren. Men houdt zich hier overtuigd dat deleeiiin» uitsluitend het gevolg-is van de oorlogzuchtige stemming des Fran°sclien Keizers. °</p>
	<p>De Heer van der Heydt, minister van financiën, heeft tot heden bijita mets aan de markt gebragt van de 30- millioen waarvan de uitgifte is toegestaan. Hij zegt, dat de schatkist voorloopt te wel voorzien is, om zich geld te verschaffen tegen hooger koers dan 5 oCt Met betrekking tot den raad door de Fransche officieuse dagbladen gegeven, om eene&apos; volksstemming in Nqord-Sleeswijk te doen plaats vinden wij in de Nordd. Aïlg. Zeitung het navolgende. Er bestaat hier niet do minste zucht, om met overijling over te gaan tot eene volksstemming in noordelijk Sleeswijk, ten gevalle hen die er geene gewetenszaak van zouden maken, om een land van echt Duitsche nationaliteit van Pruisen te vervreemden of te doen vervreemden. — Men verneemt dat Saksen, ten gevolge van zijne inlijving bij den Noord-Duitschen/ Bond, zich eene buitengewone, uitgaaf Van ruim 7 millioen thal. zal ihoeten getroosten. Tot heden is het niet zeker, dat dergelijke uitgaaf jaarlijks zal terugkeeren. Ook de overige staten bij den Bond ingelijfd, zullen tot dat einde zware offers ino-ten brengen.</p>
</text>
