<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Vrijdag 3 Mei.</title>
	<p>De Moniteur berigt dat de Keizerin een standbeeld van Christophorus Columbus aan de Vereenigde Staten van Columbia heeft aangeboden, dat de wetgevende vergadering dier Zuid-Amerikaansche republiek besloten heeft dat geschenk van H. M. aan te nemen, en dat de Keizer thans een brief ontvangen heeft van den President van Columbia, houdende kennisgeving van dat besluit. — De toestand van den kroonprins gaat slechts zeer langzaam vooruit. Men zegt, dat de Keizer zich dien toestand zeer aantrekt, en dat dit almede eene der redenen is, die hem bewogen hebben om alles te vermijden wat een oorlog zou kunnen ten gevolge hebben. — Prins Napoleon is van Prangins hier teruggekomen. _ — Mustapha-Pacha, broeder van den Onderkoning van Egypte, is nit Rome hier teruggekeerd. — In het Wetgevend Ligchaam zijn heden twee aanvragen ingediend om verlof tot het rigten van interpellatien aan de regering. De eene, onderteekend door den Heer Haentjens en een aantal andere leden, strekt om aan het ministerie de blootlegging te vragen van zijn economisch programma. De tweede interpellatie, door den Heer Lafond de St.-Mur ingediend, heeft ten doel de regering te onderhoudenover hare belofte op het einde der vorige zitting betreffende het vierde spoorwegnet gedaan. De afdeelingen zullen Maandag a. s. vergaderen, om deze aanvragen tot interpellatie te onderzoeken. —De Heer Charies Lucas, lid van het instituut, heeft bij den Senaat eene petitie ingediend, om te verzoeken dat de executie van de ter dood veroordeelden niet meer in het openbaar plaats hebbe. Van deze petitie zijn gedrukte exemplaren aan alle ieden van den Senaat rondgedeeld met eeno brochure , waarin de door genoemden heer ïn het instituut ontwikkelde denkbeelden over de afschaffing der doodstraf worden megodeeld. — Officieuse berigten bevestigen thans, dat do rapporten der Fransche, Engelsche en Pruisische ingenieurs in de Schelde-kwestie over het algemeen ter gunste van Nederland zijn. — De Gazelle de France meldt, dat de 72-jarige Mexicaansche generaal Woll, een Fransehman van geboorte, het besluit heeft genomen om, nu de laatste Franschen uit Mexico hier zijn aangekomen, den Oceaan over te steken en zich ter beschikking van Keizer Maximiliaan te stellen.</p>
	<p>— De bekende ridder Debraux de Saldapenna kondigt in het Mcmorial diplomatique aan, dat Mj Ophoudt tot de redactie van dat blad te behooren. ■ .</p>
	<p>— Het getal der inzenders op de Parijsche tentoonstelling is thans bekend gemaakt en bedraagt ruim 46,000. — Als bewijs van de duurte, die de tentoonstelling in het Parijssche leven brengt, moge dienen, dat in het Grand Hotel alle prijzen met 50 pCt. verhoogd zijn, en nu ook een nachtpitje, dat men vroeger gratis kreeg, 50 centimes kost. De Koning der Belgen betaalde in het door hem gehuurde hotel Walewski niet minder dan 2000 fr. per dag. — De grève der kleermakers is geheel geëindigd; men zegt zelfs dat vele werklieden, na eene lange werkeloosheid, zeer verblijd zijn weder op dezelfde voorwaarden als vroeger naar hunne werkplaatsen terug te kunnen keeren. — De Siècle meldt, dat eene huiszoeking heeft plaats gehad in de woning van den Heer Wilfrid de Fonvielle, een der redacteurs van de Libertè, ten gevolge waarvan eenë regtsvervolging wegens aanranding der vrijheid van den arbeid tegen dien Heer is ingesteld. De Siècle vermoedt, dat de Heer de Fonvielle de in verzet gekomen kleedermakers-gezellen tot raadsman gediend heeft. — Bij een dezer dagen door Koning Victor Emmanuel genomen besluit is de Italiaansche-Nationale Bank gemagtigd tot net uitgeven van banknoten van 2 francs, voorloopig tot een bedrag van 50 mill. francs. Niemand is gehoudpn, deze nieuwe banknoten&apos; aan te nemen bij betalingen beneden het bedrag van 20 francs. —r Op aanraden zijner geneesheeren zal de Paus zich eerlang naar Porto d&apos;Anzo begeven en later naar Castel Gondolfo, waar hij het eerstvolgende geheime consistorie zal houden, alvorens naar Rome terug te keeren. — Brieven uit&apos; Rome van 29 April melden, dat de ijver der pauselijke troepen in het vervolgen der struikroovers, en de stipte uitbetaling der door de pauselijke regering uitgeloofde premiën voor het overleveren van struikroovers, onder die boosdoeners moedeloosheid en achterdocht hebben veroorzaakt, zoodat er. dagelijks velen van, hen zich aan de overheid komen overgeven, met verzoek alleen om nog te mogen deelen in de amnestie, aangeboden aan degenen die zich vóór 14 April in handen der overheid zouden stellen. Doorgaans wordt dat verzoek ingewilligd,, hetgeen weder anderen aanmoedigt om zich te onderwerpen. ,</p>
</text>
