<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Rederladsche Rolouien. BATAVIA, 29 Maart. OVERLAND-MALL (VIA MARSEILLE).</title>
	<p>(Vervolg.) — Men leest in den Javabode.- Wij hebben vroeger melding gemaakt van eene aanschrijving van den directeur van financiën, dat de gouvernementswissels vóór de aanvrage, bij vooruitbetaling.moesten worden voldaan. De directie der handelsveréeniging, zich te dier zake tot den directeur met hare bezwaren gewend hebbende, heeft ten antwoord gekregen, dat de maatregel zou worden gehandhaafd. Als reden wordt opgegeven, dat anders de op den dag van vertrek der mail niet afgehaalde wissels zouden moeten worden gebiffeerd en daarvan aan den minister, aan wien reeds opgave der aangevraagde wissels werd gedaan, kennis zou moeten worden gegeven. In hoeverre dit bezwaar, t&gt;ij_ de tijdige sluiting van &apos;s lands kas, waardoor nog ruime gelegenheid tot zoodanige&apos;kcnnisgave overblijft, overwegend genoeg is, om de verhandeling der gouvernementswissels te belemmeren, schijnt met reden to mogen worden betwijfeld. Bovendien zou het bezwaar geheel kunnen voorgekomen worden, indien men bepaalde, dat de aanvrage verbindend is, wanneer de niet afgehaalde wissels voor rekening van den nemer zouden blijven, en de koopprijs, zoo noodig, geregtelijk kon worden ingevorderd, volgens den bij de aanvrage vigerenden koers- Nog beter zou het zeker zijn, indien de geheele inrigting, der wisseltrekking gewijzigd werd. Uit de Javasche Cvurant van 29 Maart nemen wij het onderstaande over.</p>
	<p>De deputatie uit Samarang, aan welke werd opgedragen de overhandiging van een adres, om verbetering der havenwerken aldaar en aan welke zich eene deputatie uit den handelstand van Batavia had aangesloten, werd heden ochtend door Z, Exc. den gouverneur-generaal ten gehoore toegelaten. Na jveorlezing door deputatie uit Samarang van een adres van de burgers dier hoofdplaats en door die van Batavia van eenadres van eenige ingezetenen dier plaats,, heeft Z. Exc. de gouverneur-generaal daarop hoofdzakelijk liet volgende geantwoord: //Het is u bekend, Mijne Heeren, dat de verbetering der gemeenschap van Samarang met de reede eene aangelegenheid is, waaraan het bestuur van Nederlandseh Indie sedert vele jaren zijne aandacht en zorgen gewijd heeft. //En geed wonder. //Samarangis niet alleeneene der grootste hoofdplaatsen van Java, maarook eeno der meest bezochte handelsplaatsen in den Indischen Archipel en wanneer de spoorweg tusschen&apos; Samarang en de Vorstenlanden zal zijn voltooid — ieder uwer weet hoe ver die arbeid gevorderd -is — dan bestaat er dubbele reden om te wenschen,.dat er ook tusschen Samarang en de zee eene wel gevsstigde gemeenschap besta, en dat de ijzerbaan zich bij eenen veiligen waterweg &quot;aansluite. /-Het is dus noodig thans afdoende maatregelen tot dat einde te beramen.</p>
	<p>//Terwijl ik deze overtuiging als die van het Indisch bestuur voor u, M. H., uitspreek, is het mij aangenaam, er bij te kunnen voegen, dat daarin door het opperbestuur in Nederland voortdurend wordt gedeeld.</p>
	<p>.*Nog onlangs is ook door den tegenwoordigen minister van kolomen last gegeven om zonder verwijl over te gaan tot het ontwerpen n™™.eeir ve.r.betering der gemeenschap van Samarang met de reede uvereenKomstig &lt;Je aan het opperbestuur verstrekte gegevens van twee der zaïre uundiga mannen, terwffl de minister dien last d*ed vers-e» zeld gaan van de verzekering zijner bereidwilligheid, om zoodanig plan te helpen ten uitvoer leggen, ook door het aanvragen van da daarvoor uoodige stoffelijke middelen. //Het Indisch bestuur is omtrent die gegevens te rade gegaan met den hoofdambtenaar, tot wiens regtstreeksche bemoeijenis de beoordeling dezer aangelegenheid behoort. Deze houdt zich sedert eenden * tijd bezig met het onderzoek naar de uitvoerbaarheid van die gegevens. Ik vertrouw dat hij de uitkomsten zijner nasporingen welctra der regering zal aanbieden. re //Uwe belangstelling in deze zaak, Mijne Heeren, vindt dus steun en weerklank bij het Indisch Bestuur, maar of en in hoe ver het door u ontworpen en aanbevolen plan in zijne grondslagen overeenkomt ol in overeenstemming zal kunnen gebragt worden met de inzigten , die tot nog toe als de meest doeltreffende aan het opperbestuur zijn voorgekomen, kan ik voor als nog niet beoordeelen. Dit zal echter zonder jverwijl onderzocht en vervolgens ter uwer kennis gebragt worden. //Maar hiervan geef ik u Mijne Heeren, de verzekering, dat aan den last van het opperbestuur, zoo spoedig mogelijk, z£l voldaan worden, en dat ik mij met u zal verblijden indien de verbetering der gemeenschap van Samarang met de reede, bij herhaling van Regeringswege aan den handel in Indie toegezegd, spoedig en duurzaam</p>
	<p>//Inmiddels zal ik van de mij aangeboden adressen met de eerstvertrekkende mail afschriften zenden aan den minister van koloniën &quot; Hierna is door de deputatie van Samarang aan den gouverneurgeneraal verzocht zijne excellentie te mogen bekend maken met de grondslagen van een plan tot verbetering der bedoelde havenwerken m eene daartoe gehouden bijeenkomst met deskundigen vastgesteld&apos; De landvoogd heeft zich daartoe bereid verklaard, nadat de directeur der burgerlijke openbare werken daarvan mededeeling zou hebben ontvangen, welken hoofdambtenaar de gouverneur-generaal wenschte te raadplegen. De deputatie van Samarang heeft zich bereid verklaard die grondslagen dadelijk met genoemden directeur te bespreken Nadat vervolgens nog over de wijze van uitvoeringen de beschikbaarstelling der daartoe benoodigde fondsen door eenige der gedeputeerde leden gesproken was en zijne excellentie de meest mogelijke vrijheid daaromtrent aan de regering had voorbehouden, nam deze audiëntie hiermede een einde.</p>
	<p>-f Naar men verneemt, is door den kommandant van het te Onrust in reparatie liggende Italiaansche oorlogsstoomfregat Magenta aan den schout-bij-nacht G. Fabius, kommandant der zeemagt in Ned - Ind., chef van het marinedepartement alhier, namens het Italiaansche gouvernement, aangeboden het levensgroot portret in olieverf van Z. M. den Koning van Italie, en zulks als een bewijs van erkentelijkheid voor de minzame ontvangst en hulpvaardige behandeling, door gezegden oorlogsbodem, zoo bij eene vorige gelegenheid als oo£&apos;thans, van dien vlootvoogd ondervonden. — Nadere bijzonderheden omtrent de veeziekte op Sumatra&apos;s Westkust worden niet vermeld. Echter moet volgens particuliere berigten do verwoesting in sommige districten ongeveer aan vernietioing^van den veestapel gelijk staan. — Te Bandjermasin heeft de plegtige onthulling plaats gehad van het gedenkteeken ter nagedachtenis der gesneuvelden en door vermoeijenissen en ontberingen bczwekenen in 1859—1865. — Met de laatste mail kwam hier aan de Heer C. F.Schafer geboortig van Hessen-Cassel, die zooveel mogelijk te voet het geheele vasteland van Europa en Amerika heeft doorgereisd, en thans Java en Australië op gelijke wijze wil bezoeken, waarna hij Azië denkt te doorwandelen^ en vervolgens zijne reis-indrukken in een uitvoerig werk beschrijven zal. De Heer Schater heeft reeds circa 50 000 mijlen te voet afgelegd, en zijn portefeuille prijkt met de handschriften en portretten van een aantal beroemde mannen &apos;van onzen tijd.</p>
	<p>— In Onssa (Britsch Indie) wordt een naauwkeurig onderzoek van Regeringswege ingesteld naar de oorzaken van den hongersnood en de middelen om de herhaling van dergelijke rampen zooveel mogelijk te voorkomen. Ook voor liet loopende jaar zijn de vooruitzigtea somber en zal zeer ruime ondersteuning benoodigd zijn. — Ongeveer een vierde gedeelte der bevolking van Orissa is van gebrek omgekomen.</p>
	<p>Door den Gouverneur-Generaal zijn nog de volgende beschikkingen genomen:</p>
	<p>Civiel .Departement. Benoemd .- tot ads.-res. van Patjitan H. Dessauvagie; tot adv. en proc bij den raad van justitie te Soerabaija, Mr. Th. A. Euys; tot hoofd-comm. bij het dep. van fin. J. G. Groenewald; tot 2den onderw. bij de &lt;*ouv 3delagere school te Bat P. C. van Ghert; tot élève-translateur voor de Jav. taal te Djokjokarta, C. L. G. van den Berg. &apos;Erkend en toegelaten: de Heer A. van Gils, als vice-consul der Ver - [Staten van Amerika te Padang. ..</p>
	<p>Omslagen.- op verzoek, de griffier bij den landra: iPasöèroêffll A. M. Anthonys.</p>
</text>
