<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Zondags-Editie. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Vrijdag 3 Mei (des Avonds).</title>
	<p>De Koning der Grieken is gisteren in gezelschap van den hertog van Edinbnrg naar het vasteland vertrokken. — De Prinses van Wallis neemt steeds in beterschap toe, hoewel de geneesheeren haar nog niet kunnen vergunnen het bed te verlaten. — Inde zitting van het Huis der Lords heeft gisteren Lord Derby, liet hoofd des kabinets, na dp aanstaande zamenkomst eener conferentie ter behandeling van deLuxemburgsche zaak aangekondigd te hebben , het volgende gezegd: Ik kan niet zeggen, dat er eenige bepaalde frondslag is aangewezen als onmisbare preliminaire bepaling voor et houden der conferentie; doch oordeelende naar mededeelingen, gewisseld tusschen de onderscheidene mogendheden, lijdt het bij mij schier geen twijfel, dat, indien de onzijdige mogendheden onderling eenstemmig ziju (gelijk ik vertrouw, dat zij zullen zijn), in het voorslaan eener voor de twee lauden eervolle en met den wenschder Luxemburgers strookende oplossing, die door Frankrijk en Pruisen -&apos; beide zal worden aangenomen en alzoo die verwikkeling, welke Europa bedreigde, zal worden afgewend. Het is wenschelijk, en het wordt algemeen als zoodanig beschouwd, dat de conferentie zonder tijdverlies zamenkome. Schier van uur tot uur heeft er wisseling van telegrafische mededeelingen tusschen de onderscheidene mogendheden plaats. Intusschen is het de algemeene wensch en zal het, hoop ik, mogelijk bevonden worden, dat do conferentie niet later dan aanstaanden Dingsdag alhier geopend worde. In het Huis der Gemeenten is door den minister van buitenl. zaken medegedeeld, dat de onderhandelingen met Spanje over de zaak van den Tornado. nog voortduren, en is op zijn verzoek de discussie over dat onderwerp voor eenigen tijd uitgesteld. Vervolgens is door den minister van binnenl. zaken aangekondigd, dat hij in de zitting van 3 Mei wetsbepalingen zal voordragen, strekkende om het gebruik van zekere parken en tninen der Kroon voor het genoegen en de uitspanning van H. M. onderdanen beter te verzekeren.</p>
	<p>Daarop werd, bij de hervatting der discussie over dereformbill, met eene meerderheid van 81 stemmen (278 tegen 197) besloten in de bepaling, betreffende den duur der voor stemgeregtigdheid vereischte inwoning, de woorden twee jaren te schrappen, nadat de-minister Pakington had betoogd, dat die tijdsbepaling wel geen beginsel bevatte, maar toch door de voorzigtigheid werd aanbevolen. Toen daarop de voorzitter de vraag, of er twaalf maanden zou worden jgestcld in plaats der geschrapte woorden, in stemming wilde brengen, nam de minister Disraeli het woord en zeide: //Na de gewigtige beslissing, hier zoo even gevallen, ben ik niet in staat om de discussie over de reformbill voort te zetten, dan nadat ik nader overleg met mijne ambtgenooten zal hebben gehouden.&quot; Op zijn voorstel werd alzoo de voortzetting der discussie uitgesteld. — In de vorige week hebben te Londen plaats gehad 1280 sterfgevallen en 2385 geboorten. Onder de overledenen waren 12 gevallen van diarrhaéa en 1 van cholera. — Van 1 Jan. tot 31 Maart j.l. zijn 26,753 personen uit de havens van het Vereenigd Koningrijk als landverhuizers vertrokken. — De Great Eastern is te Liverpool aangekomen, na de reis van New-York naar Frankrijk te hebben volbragt. Deze expeditie , op zulk eene groote schaal aangelegd, is totaal mislukt. Het schip was namelijk uitgerust, om ongeveer tweeduizend passagiers te vervoeren, terwijl slechts omstreeks een 200 tal passage heeft genomen. — &apos;Tusschen Strafford en Tainworth is eene Feniansche gevangene uit een sneltrein gesprongen en tot nog toe niet teruggevonden.</p>
</text>
