<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOLLANDSCHE IJZEREN SPOORWEGMAATSCHAPPIJ. üm-terdam^chc Merrais. De Retourbilletten naar AMSTERDAM zijn van WOENSDAG lö totenmetZATUKDAG *6 SEPTEMBER, voor terugkeer ook geldig op de Treinen van den volgenden dag van &apos;s morgens 7 uren, 8 uren 22 min. en 8 nren 40 min. van Amsterdam.&apos; Op Vclkstreinen is deze bepaling niet toepasselijk. (23161) _ DE ADMINISTRATEUR-__ AAN EEN Mk. IN DE REGTEN of aan een PUBLICIST, beide van eene goede sociale positie, in staat en geneigd om aan het hoofd te Staan van eene groote CONSERVATIEVE COURANT, dagelijks nit te geven, wordt daartoe de gelegenheid, die eene schoone positie verzekert, gegeven. Inclinerenden, aan wie de stiptste discretie wordt toegezegd, vervoegen zich franco onder Letters B. C. Adres den Boekhandelaar W. WENK te Rotterdam. [33031) ATHENAEUM ILLUSTRE. Ter kennis van belanghebbenden wordt gebragt, dat de INSCHHiJViNG en de RECENSIE van hen, die de lessen aan het Athenaenm wenschen bij te wonen, zal plaats hebben op Maandagen 21 en 28 September en Dingsdagen 6 en 13 October e. k. des namiddags van 1 tot 3 ure, in het gebouw van het Athenaenm, Singel bij het Spui, D 330. Tevens wordt herinnerd, dat de collegiegelden voor het Wis-, Natuur- en Geneeskundig Onderwijs bij de Jaarlijksche Inschrijving in handen van den Secretaris van net Collegie van Curatoren behooren te worden gestort, en wel ten bedrage: I°. Van ƒ 150 per cursus, door ieder, die zich wenscht ta bekwamen voor het Vak van Geneeskundige. 2. Van /75 per cursus, door ieder, die zich wenscht te bekwamen voor het Vak van Apothecar. 3. Van ƒ3O per cursus, voor elk Collegie, door ieder, die niet als Student in de Wis-, Natuur- of Geneeskunde, of als Kweekeling in de Artsenijmengkunde ingeschreven, echter eenige Lessen in de Wis-, Natuurof Geneeskunde wenscht te volgen. Amstekdam, De Voorzitter der Orde van Professoren 10 September 1868. aan het Athenaeum Illustre. (23044) C. A. J. A. OU DEUS ANS. mmm smous, te w&amp;m, onder de bescherming van Z. D. Hw. Mgr. J. A. PAREDIS, Bisschop van Roermond, en bestuurd door de Broeders der Onbevlekte ontvangenis van Maria. Het Onderwijs omvat: de Christelijke leering, de Nederlandsche , Fransche, Hoogduitsche ca Engelsche talen, de Rekenkunde, de Geschiedenis, de Aardrijkskunde, de Vormleer, het Boekhouden, den Briefstijl, het Regtlijuig- en Handteekenen, de Voordragt, de Beginselen der&quot;Letterkunde, Meetkunde, Stelkunst, Wereldkunde, Natuurkunde en der Natuurlijke Historie, de Vokale en Instrumentale Toonkunst. Aan bovengenoemd Pensionaat is tevens een Kursus verbonden voor gewoon Lager-Onderwijs aan Kinderen van 6 tot 10 jaren. Het jaarlijksche Kost- en Leergeld bedraagt f 160. . ... VakantieYakantie eindigt den 30sten September e. k. Nadere inlichting geeft de Directeur _J 22964) J. ROUW. VOOR MAGAZIJN OF lAHTOOR Damrak. I_ 141. (23034) KRUIDENIERSBEDIEKDE. Tegen primo November of eerder, wordt gevraagd een RRUIDENIERSBI- DIENDE, P. G. van goede getuigschriften voorzien. Brieven franco Letter A. B. H. ureau Handelsblad. (23032) AAN OUDERS M VOOGDEN wordt de gelegenheid aangeboden in een voornaam MAGAZIJN VAN DAMESARTIKELEN (geen modes) &apos;t JONGE Jll F VROE WEN tegen billijke vergoeding voor Kost en Inwoning als leerlingen te plaatsen, fianco brieven, Letter H.H., Bureau Handelsblad. (23033) TE HUUR WORDT GEVRAGD van _f 400 tot f «OO in het midden der stad een I.OGFASEL HUIS of vrij BOVENHUIS, voor een Heer en Jufvrouw en Dienstbode, een riant uitzigt hebbende. De aanvaarding Mei «. k. of vroeger. Aanbieding franco, Letter K. G. Burean Handelsblad. (2306*) • FABRIEK. °&quot;»&quot; Een JONG MENSCH van goeden hnize, wenscht plaatsing in eene GAS-, MACHINEN- of IJZEEFABRIEK, om aldaar niet alleen met de werkzaamheden, maar ook met de administratie bekend te worden. Uitzigt&apos; om later bij het aanbrengen van eenig kapitaal, in de Zaak als DEELGENOOT opgenomen te worden, is hierbij vereischte. Aanbiedingen franco, onder letters V Z Adres de Boekhandelaren HOOG &amp; KRUYT, te Rotterdam. BIEDT ZICHAAN een fatsoenlijk JONG MENSCH, R. C., 22 jaren oud verscheidene jaren m een Logement en Koffij huis als Bel diende werkzaam geweest zijnde, zag zich nu gaarne te Amsterdam geplaatst als BEDIENDE op een Kantoor of Slijterij, eene goede hand schrijvende en een weinig bekend met de Fransche en Duitsche Talen, zoude ook niet ongeneigd zijn om in den omtrek te reizen, daar hij met soliede personen bekend is. Hierop reflecterende gelieve zich met franco brieven onder letter A. te adresseren bij den Boekh. J. MEURS, te &apos;s Hage. (23081) DEPOTHOUDERS. Tegen goede provisie worden DEPOTHOUDERS gevraagd voor den verkoop van THEE. Alleen zij die goede informatien kunnen opgeven, komen in aanmerking. Adres franco onder N°. 837, bij den Boekhandelaar JOHs. W. BRAÜN, Molsteeg, G 136, te Amsterdam. (23117) KINDERMEID. &apos; Tegen November of iets vroeger wordt gevraagd buiten een der poorten in de onmiddelijke nabijheid der srau, eeüe KINDERMEID, Prot. Godsd., tusschen de 30 en 40 jaren, tevens bekwaam om met de wffV_be_re_tt_-wffHV_be_re_tt_kunnende naaijen, strijkeß, enz. en »^»£tf i geweest zijnde Loo_ f 53. Afes franco lett.Z.Z. __- i rc&apos;aïi Handelsblad. lbS&gt; JANSJE CHRONWART, Dochter van Kapitein PF.T-R CHRONWART, WENSCHT VAN HAKE BETREKKINGEN TE HOOKEN. Zij vertrok naar Amerika met R.tVID BACON in 1826. Hare Ouders woonden in AMSTEKDAM, in of in de nabijheid van de Passeerderstraat. Informatien worden ingewacht aan het Amerikaansehe Consulaat te Amsterdam. (226.-) ALGEMEEXE MAAT&amp;CUAPPU VAN HET ZEEKANAAL VAN SUEZ. OPGAAE BETREFFENDE DE AANDEELEN WAAROP GEENE VOLDOENDE STORTING IS GESCHIED. KENNISGEVING. HH. Inteekenaren en Hou&apos;ers van Aandeelen, die aan de vroegere oproepingen tot het doen der bepaalde Stortingen geen gehoor hebben gegeven en tot heden in gebreken zijn gebleven de vereischte Stortingen te bewerkstellingen, wordt hierbij het volgende ter ken Dis gebragt: krachtens Art. 14 der statnten, znllen de Aandeelen; waarvan hieronder de Nommers worden opgegeven, na verloop van twee maanden, na dato, ten koste en voor risico der nalatige Houders ter beurze van Parijs worden verkocht, indien de verschuldigde Stortingen vóór den afloop van gemelden termijn niet plaats hebben. 841 tot 845 46.993 5,323 &quot; 5,32 i 46,995 tot 46,997 6.557 « 6,560 53,297 &quot; 5V298 6.664 &apos;/ 6,689 55,095 &quot; 55,104 7.200 /&apos; 7.2119 55,716 7,265 // 7.284 55,784 * 55,791 9.665 ir 9.668 56,485 * 56,502 10,327 n 10,336 56,503 11,001 t 11,020 57.715 « 57,716 12.908 ir 12.909 59.732 » 59,734 15,846 rr 15,849 59,893 « 59,902 18,990 it 18,999 59,904 20.783 « 20,786 61,645 26,032 63.467 &apos; 63,468 29,280 » 29,299 63,496 30,102 « 30, l! 2 65,255 » 65,258 32,078 » 32,080 69,653 r&gt; 69,659 34,313 &quot;2.238 » 72,245 35,492 * 35,511 72.339 35,865 &apos;3.714 36,776 i 36,777 75,809 38078 * 38,087 &quot;5,814 38,432 tr 38,435 77,036 39774 rr 39,778 79,560 » 79,561 39,802 &apos;t 39,806 79,756 » 79,758 40,060 » 40,084 82,862 40,926 • 40,927 85,577 40,931 » 40,932 84,974 * 84.975 41,248 / 41,257 85,584 » 85,585 42,830 86,128 43,053 f 43,054 86,159 » 86,160 43,979 87,185 44,158 87,424 « 87,425 44,465 ir 44,468 87,525 45,118 t 45,119 88,802 88 850 n 88,883 142,238 «¦ 142,242 90,022 / 90,126 142,281 » 142,290 90.90 S 142,342 « 142,356 90.909 * 90,910 142,420 » 142,449 90,941 v 90,942 142,491 « 142,492 92,055 144,159 « 144,163 93,713 146,080 » 146,085 93,802 ir 93,805 147,8* 2 * 147,803 94,465 » 94,471 148,433 » 148,444 95.273 » 95,274 148,874 97,850 » 97,851 148,907 * 148.916 98,149 » 98,151 149.264 tr 149,265 98,420 tr 98,422 149,275 ir 149,276 98 505 149,521 &apos;99,892 ir 99,916 149-44 ir 149,545 101,046 150,968 102,649 u 102,650 151,013 « 151,018 103030 151.248 103,714 ir 103,719 152,039 » 152.040 104,189 •/ 104,201 154,148 tr 154,149 105,242 * 105,251 155,096 « 155.097 106,240 155,866 tr 155,871 10«,812 1 156,029 109.661 &quot; 109,670 158.577 &quot; 158.556 109,985 » 109,994 158 993 tr 158,996 111,899 &apos; 111,902 160,409 tr 160,413*: 112,320 161,943 112.980 162.924 n 162,928 114,075 &apos;/ 114,089 164,988 116,547 ti 116,556 165,297 116.7K2 &apos;/ 116,764 165,308 121,210 t 121,219 165,633 » 165,637 121,608 &apos;t 121,611 166,023 •&gt; 166,037 122,474 166749 122.484 &quot; 122,485 166,786 122,493 « 122.502 166,808 » 166,817 124,106 » 124,130 168.796 • 168,845 124.994 * 125,000 169,710 &quot; 169,729 125,002 » 125,003 170,161 125,006 » 125,022 170,340 » 170,341 127.021 ir 127,030 170,420 132.571 171,078 132,942 171,175 * 171,184 133.439 •&apos; 133,442 171.404 // 171,406 134,618 172.002 n 172.006 135.267 t 135,268 172,910 * 172,919 135,282 172,930 « 172.939 135.640 &apos;t 135,659 172,940 * 172,949 135,907 &apos;t 135,916 174,351 ir 174.355 140.712 rr 140,713 174,456 r 174,655 141.146 174,766 141,363 ir. 141,364 175,109 * 175,110 141,755 &quot; 141,756 I 175,696 » 175,697 175,941 » 175,942 193,255 / 193,259 176,033 194,959 . 194,963 176,709 • 176.738 195,431 i, 195,432 177.013 i 177,020 195,978 r 195,987 177,204 &quot; 177,278 195,993 » 195,997 178,315 it 178,338 195,999 // 196,003 180,597 196,153 « 196,166 182,132 -r 182,146 196,485 // 196.570 184,061 197 068 « 197,217 185.253 197,548 185,371 n 185,372 198,150 « 198,159 185,580 200,495 » 200.496 185.641 201,160 » 201,189 186,079 e 186,080 202.438 r 202 537 186,082 202.896 » 2&apos;)2,907 186,552 i \9^,T&gt;l\ 203,807 » 203,831 187,294 * 187,296 203.857 &quot; 203,896 187,622 211.511 » 211.520 187,883 &quot; 18&quot;888 219.749 * 220,947 188.993 &quot; 188,996 300.426 190,024 « 190,028 300,445 191,763 * 191,766 300,450 » 300,457 191,820 » 191,822 300,628 « 300,752 192,359 301,160 » 301,165 192,365 301,171 » 301,182 192,377 301,441 « 301.442 193,066 &gt; 301,701 -/ 301,705 NOTA. Onder boven opgegeven nommers zijn tevens begrepen de Aandeelen, die door de Administratie moesten toegewezen worden aan de Houders van Bewijzen van Inschrijving, die in 1859 hun voorloopig Certificaat niet hebben ingetrokken. (23091) J. FEIJE, T. J. B. WESTEKWOUDT, J. EECKHOFF Che. AMENT, A. M. BALWÉ, F. VAN POPPELEN, H. e! BADEMAKEK, A. J. COKVEB, D. BLOEMEN, P. BAAY en F. w. C. KOTHE, Makelaars, presenteren als lasthebbende van hunne Principalen, op Maandag 5 Oct. 1868, des Avonds na zes nre, in het lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris D. VAN DIJK, publiek te ver&quot;&quot;&quot; EEN KAPITAAL HOOPifIAH-HIJIS, waarin sedert onheugelijke jaren Winkel en Magazijn van VICTUALIËN en SCHEEPSPROVISIËN, met af. londerlnk jerhuurd wordend BOVENHUIS, dubbel PAKHUIS en ERF, daar de Vergulde Bot in den gevel staat, staande en gelegen in de Oude Teertuinen, Al 139, hebbende het Pakhnis uitgang en opslag aan de O. Z. Kolk. Breeler bij billetten omschreven. Te bezigtigen des Dinsdags en Vrijdags, van 2 tot 4 ure, op vertoon van een Ee- Wiis Tan toegang, door een der Makelaars onderteekend. De bewijzen van eigendom en veilconditien zullen vier \dagen vóór en op den verkoopdag ter inzage lkgen ten Kantore van voornoemden Notaris, Heereïigracht bij de WannoeSgracht. (21448)</p>
</text>
