<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I_OCC^]_10BI1_I_« Men vraagt TE KOOP een LOCOMOBILE van minstens Zes Paardenkrachten. Franco brieven, onder lett. S., Postkantoor Enschedé. (22597) EEN JONG MENSCH, 18 jaren oud, niet kantoorwerkzaamheden bekend, eenige dagen in de week des avonds over zijnen tijd kunnende beschikken, wenschte die gaarne te gebruiken tot het BIJHOUDEN van BOEKEN. Hierop reflecterenden gelieven zich met franco brieven te adresseren onder lett. L. L., in den Kantoor-Boekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg E 176. (22898) Een STAL met KOETSHUIS wordt gevraagd in de nabuurschap van de Heerenstraat, met primo November. Men wordt verzocht zich te vervoegen bij ELMENHORSÏ, Kruijer, hoek van de Heerenstraat. i 22654) OOMUglfi 11 SA A ii. Er bestaat gelegenheid bij Protestantsche Burger Lieden voor 1 a 2 Burger Personen ter INWONING, onverschillig met of zonder kost. Adres franco onder het motto Commensaal Bureau Handelsblad. (22901) Een JONGELING, 19 jaren oud, van zeer fatsoenlijke Familie en van de P. G., zeer goede getuigenissen kunnende produceren, zag zich gaarne geplaatst op een EFFECTEN-KANTOOR. Geruimen tijd reeds en nog in gen. vak werkzaam, is hij met de Beurs bekend en teyens niet onbedreven in de Fransche, Engelsche en Hoogduitsche talen. Reflecterenden gelieven zich te adresseren franco onder lett. V. bij den Boekh. A. HOOG EN DOOM, Reestraat alhier. (22353) T-fiiïttfS AARDi-JISKCÉE VAN NEDEKLAND EN Z*JNË OVERZKESCBE HEZITTINGEN. Derde omgewerkte en vermeerderde Druk. Prijs 50 Cents. Op onderscheidene Scholen wordt dit Handboekje voor de Aardrijkskunde van Nederland met vrucht gebruikt. Heeren Onderwijzers worden verzocht er mede kennis te maken. Het is a 50 Cents te bekomen bij H. J. VAN KESTEREN, te Amsterdam en op bestelling bij alle Boekhandelaren. (22905) APOTHEEK. Met Primo November of eerder wordtineene APOTHEEK te Amsterdam gevraagd een TWEEDE BEDIENDE, bekend met de Receptuur. Adres franco onder Lett. Z. aan de Kantoorboekhandelaars WEYTINGH en BRAVE .Warmoesstraat, J 605. (22921) DEBIET TfFG .1 AAtf KOOPPRIJS ƒ 20,000 &apos;sjaars. _-UiÜÜM. f 1300. Door ziek .ijke omstandigheden wordt, voor bovenstaande som, eeie Affaire in DAGELIJKSCHE BEHOEFTEN aangeboden op een der beste standen van Amsterdam. De Eigenaar verbindt zich den Kooper in alles te onderrigten. Men kan zich eerst gedurende eene week of maand van de deugdelijkheid overtuigen en de Boeken ter inzage. Adres met franco brieven onder lett. Y. bij den Bsekh. J. H. VAN ZUYLEN &amp;C . Zeedijk K 388, te Amsterdam. (22874) SMËDEHItI. Wegens verandering van woonplaats wordt in eene der steden van Noord-Holland TE HOOP aangeboden eene florissante SMEDERIJ, waaraan een IJzerkooperswinkel is verbonden. Franco brieven onder letters B. S. bij Gebks. KOSTER, te Amsterdam. (22354) lEMAND, 28 jaren oud, Prot. Godsd., Gehuwd, thans eigene zaken hebbende, maar door omstandigheden die liever wenschende te kwiteren, goed ervaren in het rekenen en bekend met Granen en Meelhandel, wegens verbruiker, ZOEKT eene VASTE BETREKKING aan dergelijke Fabriek, die hem een burgerlijk bestaan kan opleveren. Adres franco brieven onder lett. A. H. bij J. E. DUPORT, Kantoor-Boekhandelaar, Rokin A 442. (22375) iIFFAIBEi. Door sterfgeval, vertrek naar elders, enz., zijn onder meer andere groote en kleine %.__Ai_—is», ter overname voorhanden : Eene sedert jaren bestaande BROOD- en KOEKBAKKERIJ,met doelmatigen Inventaris voo^ 600, het HUIS desverkiezende daarbij TE KOOP voor ƒ5500. Een weibeklant BROOBDEPOT voor ƒ 350, gelegen op een der beste standen dezer Stad; de Huur, na aitrek vau het Onderverhuurde, zeer gering. Door bijzondere omstandigheden een zeer gunstig gelegen BIER KELDER met Inventaris voor ƒl5O, die &apos;s weeks mini ƒ 12 zuivere winst oplevert. Verder KOFFIJHUIZEN met een en twee BILLARDS, Tapperijen, Slijterijen, Kruideniers en Kom-en- Eisch-affaires, enz., enz. Adres franco aan het- Administratiekantoor van B. N. VAN DOORNIK, Brouwersgracht bij de Korte Prinsengracht, UU 580. Die zich tevens belast met het invorderen van PRETENTIEN en ONINBAAR gewaande Posten tegen vast tarief, (22935)</p>
</text>
