<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HET ALLERNIEUWSTE! GEEN BLAMKETSEL MEER. Het eeni&quot;e Middel van dien aard geoctroijeerd door de K. K. Eegering. m^ °_pu_l c m ie __t i_f • *^m Middel ter verfraaijing&apos; van de Huid en tot het verkrijgen eener NATUURLIJKE, FRISSCHE EN GEZONDE HUIDKLEUR. Het aanwenden van PIJLCH-RIIV doet zelfs het gewenschte resultaat ontstaan bij hen die de frischheid der huidkleur reeds lang verloren hebben; het neemt daarenboven weg alle onzuiverheid der Huid herstelt vaalheid en Weekheid. Zelfs zn, die of door onachtzaamheid of door te weini_ zorg daarvoor te hebben gedragen, de vroegere frischheid der Huid hebben zien verminderd zullen de e door hëfaanwfnden van PVLCBRRUM herkrijgen in al hare natuurlijke jeugdige frischheid. Prijs per Flacon J 2. Verder is bij onderstaande Depothouders verkrijgbaar gesteld de sedert eenigen tijd zoo algemeen in gebruik gekomen ETHERISCHE CATECH_[»IÖ-»E_-fc»CE. Het gebruik hiervan versterkt het Tandvleesch en neemt eiken onaangenamen reuk weg. Prijs per Flacon ƒ 1-80. -. Agent-Generaal A. OIRSCHMANN &amp;^T7-pfri. V _t&gt;tt?p r + * j Hoofd-Depot in Nederland bij de HH.B.HARIZEELD en ADLER Jr., te Amsterdam MWIp verkriisbaar bii de HH ULOTH, M. CLEBAN, te Amsterdam en bij de HH. F. C. VAN SANTEN KOLFF, te Rotterdam; T Wed? C? HANAU, te &gt;Hage en bij do HH. GEBR. VANDEN HEUVEL, te Arnhem; T. A. G. TïiKïW^ B&quot; HARTZFELD c_ ADLER Jr., te Amsterdam. NB:r_lwer-ingePvan he. middel berus.% grondslagen, welke de jongste wetenschappehjke onderzoekingen, m het licht hebben gesteld. _______ -—— ¦ __te^M_-Töè_^emdV__^_-^^ SBAHNBKIF_B &amp;JBAHIPAB_C_B, liet feeste middel teg. en __A_SD-. HU_B-en MO_-©PI^M, ziin veikripbaar in Potjes _ 25 en -5 Cents, — en in Stukjes a SS en 60 Cents, bij J. J. ARWD &amp; ZONEN, te AMSTERDAM, N. Z. Voorburgwal bij het Postkantoor. Hfß. Heeren Rapper» en .___kdiers geniën aanzienlijk lïaoai. (23105) Kidgïit, Hevan en Sturges, PORTLAND-CEMENT onderscheidt zich door onveranderde geliJUumtiefheld , «oewel als door meerdere hydraulische etae-schapP**l en »U*ondere . erMndlngshracht, zeer gunstig boven de meeste in _•_ handel vóórkomend* CEMENTEN. Ziine sterkte overtreft, ook bij eene d_~»e_e h.menglng van Zand* die van de meeste andere merken. Onze CEMENTTATEJJ zijn allen v*n het Ad&apos;es voor7;en en verkrijgbaar bij den Heer E. GOMPERTZ, TE ROTTERDAM, WIJNSTRAAT, WIJK 2-38, en te»ens bii d&lt;~- voornaamste Handelaars in Bouwmatenal n in Nederland. __.__.-~ (207°3) Londen, 1868. H]*TI«MT. B-STAM &amp; STÜMR WÏSm¥__Ë_ÏHJF TE AJACGIÖ ËoË-Ber*ËeM ram G-ezomMUeM» Voor eenige Zieken bestaat gelegenheid, om het Wintersaizoen door te brengen te AJACCIO. alwaar de ondergeteekende eene voor weinige jaren geheel nieuw gebouwde, zeer goed ingerigte VILLA bewoont. Indien personen van feu&lt;*d)&gt;en leeftijd aan de zorg van den ondergeteekende mogten worden toevertrouwd, dan zullen zu in het aanstaande herfstsaizoen de gelegenheid erlangen, om met den ondergeteekende en diens Gezin de reis naar Ajaccio te doen, en in het voorjaar van 1869 van daar terug te keeren. . __,__,,.,. ?,n , H-bbtte- a. d. Elve. (17859) A. BIERffiIAFW, Med. Doet.</p>
</text>
