<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>STRANWGNDERIJ. De Burgemeester van Texel geeft bij dezen kennis aan belanghebbenden, dat onder zijn Deheer zijn gesteld de navolgende _TR_NU*;»E»EUEN: eene partij 3dm. Deelen, gemerkt Rx C en B; 2 Noordsche Spieren; 2 vaatjes Creosootolie; 6 ledige vaatjes, en 1 Eikenbalk. Regthebbenden worden ter reclame opgeroepen door I». C. LO-AN, (22903) Burgemeester van Texel. De BURGEMEESTER en WETHOUDERS der gemeente Nijmegen, als daartoe door den Raad der gemeente gemagtigd, noodigen deskundigen uit, aan liet Gemeentebestuur in te leveren een PEAN, met omschrijving van het middel, om met of zonder toepassing van Stoomvermogen eene meer geregelde overvaart op de rivier de Waal voor de stad op het dorp Lent, daar te stellen, geschikt tot het overbrengen van voertuigen en voetgangers. Voor de bpantwoording van het goedgekeurde Plan met Schetsteekeningen en beraming van kosten, welk een en ander eigen-lom blijft der gemeente, wordt uitgeloofd eene Premie van ƒ 500 en als accessit van het meest nabijkomende eene Premie van f 100, hetwelk nogtans de eigendom van den inzender blijft. De inzending behoort te geschieden vóór of op 1 Maart 1869, en zulks bij gesloten en verzegelden brief, bevattende den naam van den Inzender met motto, hetwelk op het ingezonden Plan, etc., mede zal worden uitgedrukt, om, na goedkeuring van het Plan, uit den ingezonden brieften geleide , waarop hetzelfde motto zal worden uitgedrukt. met den ontwerper te worden bekend gemaakt, _m, des geraden, met hem in overleg te treden. De niet goedgekeurde ontwerpen blijven ter beschikking van den Inzender, om met den brief ten geleide ongeopend aan denzelve te worden teruggegeven, op te doene aanvraag bij den Heer Burgemeester. (22924) A. CRAANDUK. B. LANGERHUIZEN, D.F. SITEVEN, W. P. STEENHOFF, A. LANGERHUIZEN, J. W. MINNE, L. GIJSELMAN, J. F. HESSE en P. J. SCHRIK KER, Makelaars, zullen op Maandag den 21 sten September 1863, des avonds ten Zes ure, in het lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris J. L. KABEL, in veiling brengen: Het Kapitale, Hechte en Sterke KO-PUA-SUEIM, met TüIN, TUINHUIS en ERF, op de Keizersgracht O. Z., tusschen de Leidschestraat en Leidschegracht, JJ 332 -, te zien op vertoon van een toegangbillet, bij bovengemelde Makelaars te verkrijgen. De B -wijzen van eigendom en de Veilconditien zullen op den gewonen tijd ter inzage liggen bij boyengenoemden Notaris. (21541) G. W. BANNIER, Makelaar, zal, als lasthebbende van zijnen Principaal, op Zaturdag 10 October 1868, des avonds na vijf ure, in het Logement de Gouden Leeuw, in de Zijlstraat te Haarlem, verkoopen, ten overstaan van denNotaris G. C. JOEKES: Een lil IM en ERVE met TÜIN, staande en gelegen aan het Spaanie bij de Melkbrug te Haarlem, tusschen de Hoogstraat en de Barnesteeg, hebbende de Tuin een uitgang in de Achterstraat, geteekend wijk 2 n°. 172, kadastraal bekend sectie D n°. 2894, ter grootte van 2 roeden 28 ellen. Dit perceel zal op den verkoopdag niet publiek te zien zijn, maar bezigtigd kunnen worden des Dingsdags en Donderdags van iedere week, van een tot drie ure, mits vooraf belet vragende. Breeder bij billetten omschreven en nader onderrigt bij boyengenoemden Makelaar. De oewijzen van eigendom en veilconditien zullen drie dagen vóór en op den verkoopdag ter visie liggen bij den Notaris voornoemd. (22907) 0d VRIJDAG «5 SEPTEHBER IS6S, des middags ten 12 ure, zal men ten overstaan van den Notaris N. FRANCOIS SNEL, gevestigd te Breukelen, in het Logement hel Statewapen, aldaar, in het openbaar veilen en verkoopen: Eene zeer nette en goed onderhouden HEERENHUIZINGE, ERVE, TITN en KOEPEL, genaamd: IHIRR-NDOKP , staande en gelegen in het dorp Breukelen, in de Heerenstraat en uitkomende aan de rivier de Vecht; zijnde de huizinge voorzien van eenen met marmersteenen bevloerden Gang, vijf zoo Boven- als Benedenkamers, allen behangen en waarvan drie met Stookpiaatsen, Provisie- en Dienstbodeekamers, Keuken met marmersteenen bevloerd, eene kleinere dito met Fornuis, Zolder, Kelder, Regenwaterput en verdere geriefelijkheden. Verhuurd aan Mevr. de Wed. BRUYN tot 1 Mei 1869 voor f 325 in het jaar, doch desverkiezende bij overeenkomst met de Huurderes ook vroeger te aanvaarden. Te &apos; Hbezigtigen des Dingsdags en Donderdags van iedere week van 12 tot 3 ure, mits zich daartoe vooraf bij den Notaris aanmeldende. Breed«r bij billetten en nader onderrigt te bekomen ten kantore van voornoemden Notaris. (22149) RE LOODMIJN JAMES WATT, gelegen nabij Hasbach; het loodgehalte is 60 pCt. met 10 gr. zilver; de BLENDE ERT_.ni.IN CAhCILIE, nabij Gummersbach gelegen, 60 a 80 centenaars per lachter blende van 50 pCt.; RAHRBACHfeRROHE bij Littfeld aan den spoorweg, erts 12 ca. 14 pCt. koper. Nadere informatien zvjn te verkrijgen bij den Heer YOUNGHÜSBAND, te Bonn. (22461) FARII AHTMRE. Daar mijn KINDERMEEL in Frankrijk, Duitschland en Zwitserland, reeds met een buitengewoon gunstig resultaat wordt aangewend, en door de eerste Professoren en Doctoren onderzocht en als zeer voordeelig en voedsel gevend ten sterkste is aanbevolen, gevoel ik mij gedrongen, ook te Amsterdam een Depot op te rigten. Dit MEEL feeft eene krachtige en voedzame melk, en op deze vooreelige, goedkoope wijze kunnen Kinderen ook zonder Min opgevoed worden. Men verkrijgt de Melk, door Een deel van het meel eenige minuten op 7 deel water te laten koken. Dit Meel is alleen verkrijgbaar in doozen van J Kilo a ƒ 1 met gebnïiks-aanwijzing, bij de Heeren J. A. TOGNACCA &amp; T. COSSA. Kalverstraat alhier. (22774) HENRI NESTLE, Chimiste a Vevey. PASTILLES DE DETHAN (Chloor*... Pot__k) Dete Pastilles worden door de bekwaamtes Geneesheeren in Frankrijk, Doitschl.nd en België aangewend tegen keelziekte, griep, kroep bij kinderen, scheurbuik, zweren en ontsteking In den mond ¦ zij zuiveren den adem, nemen de prikkeling weg door het rootten veioorzaakt, zoo mede de schadelijke werking op het tandvleesch en andere deelen van den mond uitgeoefend door een veelvuldig gebruik van kwikraid.delen. Wijders is het gebruik dezer Pastilles zeer aan te bevelen aan Professoren, Zangers, Predikanten en Redenaar» in bet algemeen, dewijl daardoor het spreken wordt vergemakkelijkt en de stemorganen zich weinig v«rmo«ijen. — Prüa &lt; F. t,SO de doos. HOOFD.DEPOTS t Te Parijs, Apoth. DETHAN, Faubonrg St.-Denis, 90. &quot;Voorts bij de Apothekers : (Jlotb, Amsterdam, Zeedijk, Kolksluis, M, 188: van Santen Kolff en M. Cloos, Hang, S/Ml, te Rotterdam; Snabilié en van Renesse te &apos;s Hage, en bij al de voornaamste Apothekers van Nederland. t _U-ti 1) iüüibilffi Goederen, bestemd tot uitrusting voor Indien, zijn steeds voorradig. Monsters worden op franco aanvrage met prijsnotitiën verzonden. ADRIAAN SCHAKEL, HEILIGEN Wm, D 228/29, AMSTERDAM IN ENGELSCHE HEEREN MORE- EN REIS-ARTIKELEN. (19177)</p>
</text>
