<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J, y REES WIJK maakL bekend, dat hg, alhier,geopend heeft een KOFFIJHUIS, waarin eiken avond Piano enz.&apos;zal gespeeld worden; tevens zal hij trachten het Publiek zoo-aangenaam mogelijk te amuseren, door goede waar en prompte bediening, zich de gunst waardig te toonen. .. .. Kraaljerstraat, AVijk 111, N°. 28G. • \H-T.C - — &apos;. ; . . . ,i | ■ &apos; . &apos; *■ 93SflH_fcfe -* Ee&quot; beJaarde l)urger JUFVROUW, van de P.G., zoekt gelegenheid tot inwoning mei kost en huisséiijk of Slaapkamer, bij .fatsoenlijke burgerlieden. , Mei opgaaf van prijs en conditiën onder letters P. G. bij: den-rßoek-i en Papierhaodelaar DE LINCEL, firma MATVELD ,&gt;•■ Hoogewoerd.- &quot;•■ *■• ■■ ■■ ,&apos;iijul b-i i ■.-. . ■■... . .-.■•„ ■„ I -fIÉSSt&quot; WonU gevraagd meti.l». Februarij .1869, in een: fatsoenlijk (jjcVKn&apos; 8-ez&apos;n le Leyden;-eene voor haar vak bekwame Keukenmeid, SMlfeJ: in . vaste dienst of als Noodhulp.* Adres franco onder letter li aan het Bureau der Leydsche Courant. -, 7.„&quot; &quot; £mi &apos;~. Heden verschijnt de NIEUWE UITGAVE van de —— ZE LFB E WARING, eenGENEESKUNDIG VOLKSHANDBOEK over de genezingder het ,ligchaam, als,een &apos;gpolg van geheime gewoonten. of, buiienspprigheden,/door Dr. LA&apos;MERT,, ft». 37, Bedford Square le Londen,, Lid. van - bet Heelkundig. Genootschap .in Engeland; enz. Hij is dagelijks len zijnen huize te consulteren... Wie.niel bij hem-kunnen komen worden mét goed ge»o!g; doormiddel van briefwisseling in dé Hollandsche of .F.ransché.taal behandeld en de Geneesmiddelen worden in hel geheim eu óp, veilige, naar.allé deelen •&quot;.. . De ■ZEEFBEWAiïING (LAPRESÉRVATION PERSONELLE) onder zijn onmiddellijk toezigt&apos;door een deskundige op niéuw vertaald en voorzien van ~vele nieuwe afbeeldingen ~ is door, herii&apos;verkrijgbaar gesteld bjj.&apos;den Boekhandelaar 11. A- ..MEIJER&quot;, -N.tZ&apos;.. Voorburg wal. &apos;over&apos; ie Amsterdam, sdocb alleen , op, franco aanvraag met vooruitbetaling de Nederlandsche ruitgave- voor 70 Cts :en franco per post 85 Cis, de Fransche uitgave voor 50 Cts en. franco per post 60 Cis. ~~</p>
</text>
