<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 22 December.</title>
	<p>. i,Z.:JM. .heeft; vergunning verleend aanmr. F. , W. C. P. graaf von.Bylandt, gezantschapssecretaris, en aan den heer A. J. Batiduin, consul.der Nederlanden voor tliogo en, Osaka:in JapaB, lot het dragen der versierselen door eerstgenoemde j van..ridder: der orde van den Rooden,Adelaar. 3&lt;!e,kl., en door laatstgenoemde, van ridder der. Christus-orde.r hun respectiveltjk door den koning van Pruissen en den; koning van. Portugal geschonken.,., — Door Z. M. is de heer T. G.: V; Borcel;) wonende, te.Poeardalar (Sumatra&apos;si.westkust) met. alle. zijne -,wettige (.afstapimelingen,,in den,Nederl. adel ingelijfd •. ,,-,_,, ... ,. ,. ,,-&gt;,-.— Tot militie-commissaris in de prov. Utrecht is.&apos;benoemd de giepens. luit.-kolonel J.D. U. Ledel. &apos; •• ■ :. ,., ,. — De leden van.de eerste kamer zjjn ter vergadering bijeengeroepen tegen Maandag, den 28steD dezer.,. ,,„• ■ . . ., . .,. . ..,, ... ii-.&apos;— i In de zitting van de&apos;tweede kamer van gisteren zijn de.beraadslagingen over de staaisbegroolingivoortgezei en wel overihoofdst. IX (dep. van koloniën). De beer Nierstrasz i besprak , in i het breede,den toestand onzer koloniën. Van het oogenblik der regtstreeksche inmenging: van de stalengeneraal was de toestand geheel anders geworden ;■&gt; waar. vroeger, orde en welvaart bestond, heerschlen thans verwarring en onzekerheid. Eender bedenkeltjkste gevolgen,van dien toestand was de vermindering.van,het gezag en het uiterlijk aanzien der inlandsche hoofden, ook door de.intrekking der heerendiensien,. le hunnen behoeve gepresteerd.., Voorts besprak, hij het programma des ministers, die, volgens hem, ee:i soort van,selfgovernment aan Indië wilde geven, in beginsel geen batig slot verlangde, tot oplossing van hel cultuurstelsel geneigd was en individueel grondbezit wilde invoeren. Gaarne . zou hij den minister ondersteunen, maar bij meende dit niet te kuniicn. doen. De heer&apos;Thorheckc braal in herinnering een vroeger door hem &apos;gehouden rede, waarin.hij beloosd had dal iu Nederland minder, in Indifi meer moest geregeerd worden. Hij&apos; drong,ook thans hierop aan. Het was volgens den spreker ook tijd le overwegen in hoeverre uu reeds eenig deelgenootschap aan het bestuur aan inlandsche hoofden kon verleend wor•den, en dil punt lwagt hem op een ander punt, l. w. de beschaving der inlandsche hoofden. Hij was het eens met den minisier dal de Indische maatschappij niet kon geregeerd worden zonder tussclieukomsi der hoofden; hij bedoelde echter eene beschavende, geene onderdrukkende tusschenkomsi, en zou nu de beschaving van lndie niet langs dien weg kunnen geschieden, namelijk eerst door de hoofden, opdat deze hunnen beschavenden invloed op de bevolking konden uitoefenen. IndiC moest ontwikkeld en beschaafd worden, maar langs den natuurlijken weg; daarom moesl vooral zorg worden gedragen voor de opleiding vau de kinderen der hoofden. Voorts had hij met genoegen gehoord dal de minister bedacht was op de heerendiensten eu de mogelijkheid wilde openen zich van dien last ie bevrijden, en drong ten slotte aau op de indiening der wet nopens de uitgifte van woeste gronden. De heer llaffmans sprak over de financiële betrekkingen eu over de verhouding lusschen hel moederland en lndie, en sielde de vraag: op welken grond de minister meende dat lndie geen deel in den Nederl. schuldenlast moet betalen. De heer VV. van Goltstein gaf ie kennen dat hij, ofschoon geen vriend van de wettelijke regeling , door den minister toegezegd , voor zijne begrooting zou stemmen, omdat hij vertrouwde dat de minister stabiliteit iv lndie wilde bevorderen en met zou afbreken zonder daarvoor iets in de plaats te stellen. De heer van Sypesteiu besprak het stelsel van den minister, dal hij over het algemeen afkeurde. Diepe overtuiging, dat de politiek des ministers het land en de koloniën ten verderve voerde, zou hem legen de begrooting doen stemmen. De heer Rochussen voerde het woord om zijne cijfers, omtrent den voorraad koffij hier en in lndie, tegenover den minister te staven en trad in eene korte beantwoording van den heer Thorbecke; hij was hei met den spreker eens dat lndie door de inlandsche hoofden moesl geregeerd worden. De heer van der Hucht sprak over de quaestie van huur en verhuur in de Vorstenlanden en de heer de Brauw bestreed het denkbeeld van den minister dat Nederland geen regt op meer batig slot zou hebben dan voor zoo ver er uitgaven voor lndie werden gedaan. In eeue des avonds gehouden zitting heeft de kamer een aantal aau de orde zijnde kleine weis-onlwerpeii behandeld en meerendeels aangenomen. In de zitting van heden zijn de beraadslagingen over hoofdst. IX voortgezet. De minister van koloniën beantwoordde in eene redevoering, die ruim twee uren de vergadering bezig hield, eerstens de verschillende sprekers van gisteren, wijdde vervolgens uit over de algemeene punten van zijne rigling in hei algemeen, om len slotte bij de sprekers stil te staan die de vaste bijdrage hadden besproken. De minister was ran oordrei dat omtrent lndie overdrijving heerschte zoowel ler regier- als ler linkerzijde der kamer; dat de inmenging der staten-generaal iv den iaalslen lijd verder was gedreven dan het behoorde, en dat het overigens te wenschen ware dat er toenadering kwam lusschen de punten waarover hei verschil van Indie&apos;s hervorming liep. Hij was voor self-goverumenl, indien&apos; daarmede bedoeld werd ounoodige inmenging van den minister en de staten-generaal, behandelde vervolgens de suiker- en koffijcultuur, den legenwoordigen toestand van de Europeesch-Indische maatschappij; het grondbezit en de verschillende punlen van de belangrijke rede van deu heer Thorbecke, waarmede hjj het in hoofdzaak eens was. Voorts stond de minister stil hij de quaestie van de vaste bijdrage. Die rede werd door onderscheidene leden beantwoord. * Daarna werden de &apos;algemeene beraadslagingen gesloten en de artikelen behandeld, waarbij zijn aangeroerd quaestiën omlrenl de koloniën Suriname, Curacao en de Kust van Guinea. Het hoofdstuk Koloniën is len slotte aangenomen met 50 tegen 13 stemmen. Tegen de hh. Nierstrasz, Hoffman, van Nispen, van der Does de Willebois, llaffmans, Saaymans Vader, van Wassenaer Calwyck, Borrel, Rochussen, van Foreest, Begram, de Brauw en van Sypesteyn. Daarna is ook nog li*&apos; hoofdstuk Onvoorziene uitgaven met&apos;, op eene stem na, algemeene stemmen&apos; aangenomen. Morgen komt de wet op de middelen in behandeling.</p>
</text>
