<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>7&apos;PRËII!IE:CEEMNG::SMO&apos; ROTTERDAM. £ De Ondergeleekenden ontvingen* berigt■, dal de inschrijving op gisteren-in bovengenoemde Leening-het gevraagde bedrag overtreft en: derhalve de inschrijving gesloten is. Leiden, 22&apos; December 1868:* LEZWYN &amp; EIGEMAN. : --•: .*..■,■*, li&apos;fil I __ . ,;,^; ; ..v: ,£j .tttï■&gt;gjrI &apos;&gt;.-op-I VEESTEIvnUItG , onder Lisse*.op Woens- dag ,dejiY3o|le»r Décenibëc, J 868., des morgens len 10 ure precies;; vair-eene-aanziènlijkc partij extra zwaar Es^chenij,:Elzen-»&apos;jEik«ai-&apos;sen Berken HAK - :•.&quot;•, &quot;Ai-,&apos;, rivj .-: HOTJT,, /staande.,op,,struik, «en groot-aantal zware, Populieren en andere Stammen, zoo gewaterd als ongewaterd, eene parlij Takkebossen enz. Te beginnen op den Loosterweg bjj de Woning van B. VAN DER TANG en den Slagboom van Veenenburg. _ * *.- -■ - f Hji||;, vin-J den -Notaris&apos; s-MV: A. S; ,W 1J NSTROO JI-;. leaLkidén&apos;, bij iiopbod _I*&amp;opï, 2«.™ - Janparij*lB697 byrafdagïoppZaturdag&apos;den 9ita Januarij des avonds, &quot;&apos;&quot; ■* Een aan: de zuidzjjde-&apos;vanedenaNlënweni-sßijn;of het Ulrechtscher. Veer;, omtrent&apos;,de;Rijnstraat-; te&lt;£cj&apos;de», Wgk ïll; N*. 19, ter grootte van 97 ellen, bevattende verscheidene Kamers met Stookplaatsen, Keuken, Kelder, Binnenplaats en verdere gemakken; Te aanvaarden bjji de, belaling der kooppenningen en te bezigtigen &apos;■&quot;•&apos;■&apos; op&apos; den 3is&apos;fß&apos;Decembèr&apos;a.s.&apos;, op den dag yan&apos;,de veiling, op den 8&quot;™ •&quot;: Januarij en op&apos;den dag&apos; van den &apos;afslag, van 10 lot 4 uur.&apos; V &apos; Nadere informaliën ten kantore van voormelden Notaris op de Breedestraat&apos; •&apos; #. ... ...&apos;. ... ,:.■&apos; .; ■ Aï.% — - &quot;. .-- ...&apos; .iii ttiltWi te Lemen. ÖJPENBAREYTRIJWILLIGE VERKOOPING, 1,-||||fjk in-het Heeren- Logement aan den Burg ie. Leyden, bjj, opbod •!&lt;|ÏSil|ï °P Zaturdag: den, 9ie&quot; Januarij en bij* afslag: op: Zaturdag den:: *&apos;! Wfit» ■ : dn!* Januarij ,* beide dagen des avonds len 7 ure» precies . van-s. ft: 1. Een kapitaal HEERENHUIS, ERVEen TUINTJE&apos;;, le..Leyden,, aan.- de westzijde- van de&gt; Vliet, omtrent de , Bakkersleeg, geleekend VVjjk. 1., ,ft: ,539,..bevallende,beneden :■ nette .Voorgang, j spacieuse tweede Gang,. Zjj kamer .met..Suite, ruime Zaal en dilo-Tuinkamer, met elkaar verbonden door zeer fraaije. Serre, .Keuken ..Kelder, Binnenplaalsje, Wasch- of Werkhuis en Provisiekamer ;tbqven: zeven-zoo groote als kleine Kamers&apos;■&apos;,&apos;&apos;meestal] behangen en met Stookplaatsen, Droog;. Turf Yen Bergzolders &apos;cri Vlieringen Wjjders vele gemakken en geriefelijkhéden. &apos; &apos;NT2. Eén HUlS&apos;en ERVE&apos;, le Leyden, aan de westzijde vanjiet Zand of de oude Varkenmarkl, geteekend Wijk 1, N°. 157, zeer geschikt lot Winkélhtiis/&apos;&apos; &apos; &apos; &apos; &apos;.&apos; 7. 7 &apos; . &apos;&quot;&apos; &apos; ■&apos; &apos; Alles breeder bij aangeplakte billetten omschreven. .. .. ■ .:■&apos;■■- (.--k I i .. - MitZ n&gt; . il&quot;&apos;*&quot; -\-/,u Te bezigtigen .des Dingsdags en Donderdags van iedere week^vóór,den afslag, van &apos;s voorir-iddags 10 tol &apos;s namiddags 1 ure en wel,n°. Top.perr. riiissié-bilfeiten ,af te geven door den Notaris Mr.. H., OBREEIV,. len.wie-isj kantore aan den Ouden Singel, Wjjk V,&apos; N°. 348, nadere informaliën &quot;zijn■ te bekomen en tusschen de veiling en den afslag vérhoogingen.kunnen.worden gedaan, tegen genot vari één vijfdeder verhoogsbm. ~ (i ■ -orf &gt; J OPLOSBAAR PHOSPHORZURE IJZEROXYDE M.J&apos;M&apos;üü il-.rü-i&apos;l &apos;.* :•&gt;• ■ &quot;• «J •- -&quot; *- *&apos; ■■■■&apos;■ ~..;._,,,, t/ :.;.;,.).■ .; van Doctor: LER AS..; a • &gt; i&gt;&gt; Bjlai ■&apos;■■&apos; CRIMAFET &amp; Cle., Apothekers te 2»afy*.&apos; &apos;,A:&apos;&quot;. &quot; Deze&apos;1 Pastilles&apos;,&apos; bekroond &apos;door.de Keizerlijke Academie van Medeciné te Pdrijs,&apos;&apos;zijn&quot;het&apos; nieuwst&apos; ontdekte en meest bestudeerde medicament,,&apos;om&apos; all* ongesteldbeden der organen van spijsvertering te bestrjjden. Zij.zjjii werkelijk Zamengesield van acidelactique; een der vocht-elemenlen, die de spijsvertering bewerken, gecombineerd met gecalcinèerde magnesie, welker goeïde&apos;werking aan&apos;alle Doctoren bekendis eri&apos;hooggeschat wordt, erï-ei&apos;ndelijk van soda; zijnde een zout, de basis uitmakende der minerale, wateren van Vichy, en de meest andere zoutaclnige minerale wateren. Deze drievoudige verbinding van drie producten, welker heilzame,werking zoo-algemeen&apos; beroemd is, expliceert den gunstigen uitslag, welken men&apos;verwerft&apos;in gastriten, kolieken, opbrekingen ~,zwelling,der, maag, braking, na het eten , moeijelijke spijsvertering, maagpijnen ens.;-\ji; ..&gt;!*&quot;. . .&apos;■ Dépöts: te Amsterdam H. ULOTH, te Leyden i. J. REYST.</p>
</text>
