<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>lED. RHIJiSFOÖRWEG. - Op IDïnggïïa^ IS Mei e. Is. begint de l ZOM®iftM_E!lSï\ g volgens de groote billetten a2O ets. en Officiële Gidsen a 5 Cents, j aan alle btations en Factorijen verkrijgbaar 5 Tr£e.T_i&apos;-.^_d.?P__d_ie&quot;&amp;tl.worden °°k des&apos;WOENSDAGS RE I&lt;BEimj?SLLEI&apos;TEN uitgegeven van en naar alle Stations van ¦ iv «WSpöonvég en van en naar Amsterdam, Utrecht, Gouda, 1 Rotterdam, Emmerik, Velp en de Steeg voor de veelverminderde Vracht der Eetourbilletten op Zon--en Feestdagen. (11943) Utrecht, 11 Mei 1866. DE DBRECTBE. [ _Eenc Gestoffeerde KAMER TE HUUR , met Kost en Bedie&apos; nmg, voor een HEEE die zijne bezigheden buitenshuis heeft, bij \&apos; Fatsoenlijke Burgerlieden, in het midden dezer stad gelegen, tegen &apos; twee en dertig guldens per maand. Terstond te aanvaarden. To . bevragen Brieven franco onder Lett. X. X., N&quot;. 101,, Bureau Handelsblad. (11791) Het Bestuur der afdeeling Ambaehtssciiool voor de arbeidende klasse, opgerigt door de Maatschappij vau den Werkenden Stand, heett de eer te berigten: dat van Donderdag 17, tot en .met Zaturdag 19 Mei aanstaande, van voormiddags TO tot namiddags 6 ure, m het lokaal DE KEEZEBBSKBBOON, Singel bij de Vijzelstraat alhier, zijn ter-bezigtiging gesteld, de verzameling hoogst belangrijke MACHINES, GEREEDSCHAPPEN m MODELLEN, door Z. M. den KONING aan genoemde school ten geschenke gegeven. &apos; ° Entree vrij. In het Lokaal zal eene bus geplaatst worden tot ontvangst van giften ten bate der Inrigting. (11839) . _vanle,)s jlet Bestuur, AMsrannAM-, tv. TETTEBBODE. Voorzitter. __10 Mcl 1866. E. S. &apos;WBTKAMP, Secretaris. _W_?_&gt;d™ doe .re- bv To°.,de on^elukkig-e WEDUWE met 7 KIS.. DEREN, 8 Mei 11., vyelke wij bij deze nogmaals aan de liefdadigheid aanbevelen is abusivelijk geplaatst MOK, lees: MONK, Heerengracht, V 291. r (11871) ~ ! &apos; ¦ VOLKOMEN HERSTEL DOOR HET MAGNETISMUS. Ik Ondergete-elcende, betuig bij deze mijnen opregten dank aan den Heer __. ÜKAMER, Magnetiseur alhier, Prinsengracht by de.Beerenstraat, JS .516, en zijne somnambule, voor de naauwkeurige Magnetische behandeling, waardoor ik volkomen ben hersteld van Catharale .Koortsen, hevige Borstaandoeningen en Aansteking aan den IfJv&apos; en ik vermecu (zonder eenig eigen belang) den Heer E. CRAMEB, aan mijne Lijdende Natuurgenooten te mogen aanbevelen. Amsteedam, 8 Mei 1866.. W. WEBIOELOOPEBt, (11874) . Prinsengracht bij de Runstraat, KK4BI</p>
</text>
