<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVEBTEHTIM. JEDEIILAI.W.I;E_ÏRA.IL--roi_TYEl B|De RAAD VAN ADMINISTRATIE berigt, dat de ZOMERIENST zal aanvangen, op don 15den Mei e. k. Voor veranderingen in den loop der Tremen en .verdere bijzonderheden wordt verwezen naar de groote Aanplakbilletten en cle kleine Billetten, aan de. Bureaux der Maatschappij, aan alle haro Stations en aan de Factoriën van den Nederlandschen Bhijn-Spoorweg te Amsterdam, Rotterdam en Utrecht verksrjgbaar. Amsterdam, DE RAAD VAN ADMINISTRATIE. den Uden Mei 1866. (11841) YEKEENTGING VOOR CHRISTELIJK NATIOMAL SCBÖOLONDERWIJS. De JaarlHksche Algemeene Vergadering van genoemde Vereeniging, zal dit jaar gehouden worden te Leeuwarden, op Donderdag don 24sten Mei, &apos;s Voormiddags ten Negen Uur, in de groote zaal van Mejufvrouw de Wed. VAN DER WIELEN. &apos;s Avonds ten ZES Uur, zal in de GROOTE KERK, eene Opwekkingsrede worden gehouden door den Wel-Eerw. Zeer Gel. Heer J. P. NONHEBEL, Predikant te Middelburg. Bij gunstige beschikking der Directie van de ZIJIDERZEESTOOMBOOT-MAATSCHAPPK.It, worden voor de belanghebbenden in Holland enz., die de Vergadering wenschen bij te wonen, Retourkaarten beschikbaar gesteld, geldig van den 21sten tot den 27sten Mei, tegen den Prijs van ƒ 5, m de 2de of groote Kajuit, welke zijn te bekomen te Amsterdam aan het Kantoor der Maatschappij en bij den Heer G. VAN EMMERIK, Nieuwe Leliestraat, N&quot;. 276, op vertoen van het Diploma of.de laatste Kwitantie. Namens de Hoofdcommissie der Vereenigin? voornoemd, De Oommissie tot regeling der Werkzaamheden voor de Algemeene Vergadering te Leeuwarden, S. Jl. KROMZÏGT, President. (11810) Jf. L. OOSTERHOFF, Secretaris. . MIiSf^SfËRIJ. Tegen Billijke Prijzen worden ter overname aangeboden: Jaeepiarcl-lfacMite*. van 200—400 e-n 600 Naalden, van goede constructie en netjes onderhouden, benevens 1 SNIJBANK en 1 SLAGMACHINE. Omtrent nadere inlichtingen vervoeste men zich franco onder letters K. K., bij den Boekhandelaar, JAN D. BROUWER, Kalverstraat, E 37, te Amsterdam. (11894) ~Men vraagt voor een KANTOOR in MANUFACTUREN een «lONG MENSCH. met Kantoorwerkzaamheden en liefst ook met het Vak bekend. Eigenhandige aanbiedingen worden ingewacht onder lett. P. L., Bureau Handelsblad. (11930) OTÖÏÏWËIBIML Voor de OPGAANDE BOOMEN van dit GOED is in openbare veiling, behoudens het regt van benadering voor den Kooper van den grond, geboden dc som von ƒ11,626. . De good bekende en nabij gelegen inrigtingen van Opvoeding en Onderwijs van wijlen Z. Exc. den Admiraal VAN KINSBERGEN te Elburg en op het slot Putten strekken mede aan dit GOED zeer tot aanbeveling. De laatste veiling blijft bepaald op den-I-den dezer maand, in het Logement de Haas, te Elburg. Nadere inlichtingen te bekomen ten Kantore van den Notaris HOEFHAMER, te Elburg. (11929) yß_E_E_b_%.ll.D a./tl. VecM. Men biedt voor Zomer en Winter, of voor de Zomermaanden alléén, te Vreeland TE HUUR aan: eene net GEMEUBELEERDE KAMER, voor en achter een riant uitzigt hebbende, met of zonder Kost en Bediening, naar verkiezing. Adres franco onder lett. W. J., &apos;m den Kantoor-Boekwinkel van STOKMANS &amp; RIJNDERS, Vijzelstraat, X 594, te Amsterdam. (11928) Bij de Erven E. BOHN, te Haarlem, komt uit:</p>
</text>
