<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Directie van de Sociëteit van Eigendom der Plantagien BEEBi- VLIET ENZ., gelegen in de kolonie Suriname, voormalige Negoatie L. A., berigt aan de houders van Aandeelen, dat de LÏQUIDATIE-BEKENINGEN door Heeren Commissarissen en Gecommitteerden nit de Geïnteresseerden goedgekeurd en geteekend, gedurende Zes weken van af Maandag, den I4den dezer, dagelijks van tiei tot twee ure ter visie zullen liggen ten Kantore van den Notari: LOUWEESE, op vertoon hunner aandeelen; wijders dat te beginner met Woensdag, den 23sten dezer, ten Kantore van de Directie orde Heerengracht, bij de Beguliersgracht V 198 zal gevaceerd worden van des morgens tien tot twaalf uren en vervolgens alle Woensdagen tot uitbetaling van vier e n twin t i g gui den v ii f e r zeventig cents op ieder aandeel, tegen intrekking defzelve wordende de Houders verzocht eene onderteekende Nota met vermelding der nummers daarbij over te leggen. (11846) Wordt g-evraag&apos;t! teg-en Augustus, eene bekwame WERK.MEBD, van de P. G., middelbaren leeftijd en goed met de Wasch kunnende omgaan. Adres franco lett. 11. in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLEBMAN, Beurssteeg E 176. (11865) ¦ -^_^__— —__- Be Goedkoopste ATLAS die bestaat is ClfflFlCTE&apos;§ ATLAS &apos;DER GEHELE AARDS; voor de Nederlandsche Scholen bewerkt door V. M. WITH.__.Mr. Hij bevat 23 KAARTEN en kost slechts ƒ -L.so. Uitgever 88. C. A. CAMPAGNE, te TIEL. (11880) Tl H O OP* Door-bijzondere omstandigheden voor ƒ 120: eene slechts zes maanden gebruikte NAAB- en&quot;STBKMACHBNE, nit de Fabriek van. GEÖVEB &amp; BAKEB. Brieven franco onder lett. 8., bij G. VAN BEUBSEM, St. Janstraat J 246, te Amsterdam. (11879) &quot;ïl HUW» te EEMNES-BINNENDIJKS-, het. Huis LAANZBGT, bevattende vijf a zes GEMEUBELEERDE KAMEBS, in of buiten den kost. Franco te bevragen bij Vrouw VAN OMMEN, te Eemnes. (11726) TER BOEK- EN HANDILSDMIJmP van 11. €.. Mrojber Jr., BT. Z. Achterburywa] bij de Hiii.zittensteeg, G 298, kunnen dadelijk ZETTERS en JONGMAATJES, alsmede ferme Distribueerders geplaatst worden. Adres in persoon. (11893) Wasch-Machines en Wringers, zoomede allo andere Engelsche Werktuigen, van de beste constructie en tot de billijkste prijzen, te verkrijgen bij LOUBS SWART JÉS, Brieven franco. (11R92V Damrak H 112, te Amsterdam.</p>
</text>
