<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Vrij bewerkt naar de derde Hoogduitsche uitgave van nrcimiExxE: batïms. Opgedragen aan Hollandsche Huisvrouwen uit alle Standen. Met omslag in kleurendruk. Prijs ƒ 1.10. Dit werkje geeft een zaakrijk overzigt van hetgeen elke Huisvrouw, die met overleg te werk gaat, behoort te weten, en zal dus voor velen eene nuttige en welkome handleiding zijn. (11821) ten spoedigste een ONDERSTUK of eene gelegenheid tot het houden van KANTOOR, en een BURGER JIONGELING, die eene goede hand schrijft. Franco aanbiedingen worden ingewacht onder het Motto SPOED bij de Boekhandelaren BLIKMAN &amp; SARTORIUS, Dam E 205. XHB44) 2© ffiiiis-TËmsmerliedeii, TEGEN VERHOOGD LOON. Adres:..ELANDSGRACHT, GG 156. (11843) L. H. NUBIUBS. ZONDER SALARIS biedt zich aan, eene JUFVROUW, oud 20 jaren, P. G., welke reeds eenigen tijd en thans nog in het vak van Lingeries in betrekking is, doch zich gaarne met Primo Junij a. s. verplaatst zag in eenen MODE of MANUFACTUURWINKEL. Gegadigden gelieven zich te adresseren met franco brieven, onder lett. F. R. bij den Boekdrukker en Boekhandelaar P. M. VAN DER MADE, Stilsteeg G 87 en 88 te Amsterdam. (11885) nTHTsCHOSÏ^WTMRimKIRS. De Ondergeteekende, zijne aifaire in BBUIISEN, LEDER, PANTOFFELSTOFFEN, FOURNBTUREN enz., op heden openende, neemt bij deze de vrijheid zich in UEds. gunst aan te bevelen. UEd. Dw. Dienaar, -? Jf. C. TEUNBSSE. Adres: Nieuwmarkt K 268. AMS-EBDAir, den 12den Mei 1866. (11866) De Ondergeteekende neemt de vrijheid zich bij HH. Bibliotheekhouders en HH. boekhandelaren aan te bevelen, tot het BBNDEN van Engelsche, Fransche en Hoorn e banden; Kantoorboeken, Portefeuilles, Cartonnages en^ alles wat tot het vak behoort Amstekdam, 11 Mei 1866 G. W. EBCHBBORN. Adres: JEICHHORJN, Mr. Boekbinder, Langeleidschedwarsstraat, achter het Geregtshot, ii 186. __^ (11910) &apos; Men verlangt zoo spoedig mogelijk in den omtrek van Amsterdam eene W&apos;INKELJIUfcVROUW, met den verkoop van MANUFACTUREN en HOEDEN bekend. Reflecterenden gelieven zich raet opgaaf van ouderdom te adressereni met franco brieven onder j lett. W.. t&gt;9 dea Boekdrukker G. G BRUGMAN, te Weesp. (n.05) ]</p>
</text>
