<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PRUISSEN. BERLIJN, 19 November.</title>
	<p>In de eergisteren gehouden bondsvergadering is het voorstel der middenstalen lot opneming van Sleeswijk in den bond en tot spoedige bijeenroeping der Holsieinsche stenden in behandeling gekomen. De beide groole mogendheden gaven te kennen, dat zij nog steeds voornemens waren tol dit laatste over ie gaan, maar het tijdstip, waarop dit zou plaats hebben, zich moesten voorbehouden. De opname van Sleeswijk in den bond werd echter door haar verworpen. Pruissen en Oostenrijk stelden vervolgens voor het voorstel der midden-stalen&apos;naar eene commissie te verzenden, en toen dit met de meerderheid van e&apos;e&apos;ne slem was aangenomen, verklaarden de midden-siaten vooreerst van eene verdere behandeling dezer zaak bij den bond af ie zien. — Door den heer von Zedlitz zijn in Sleeswijk de Kieler Zeitung, de Schleswig-Holst. Zeitung en de Itzehöer-Nachrichten verboden. — Men verneemt dat de,regering van Wurtemberg thans ook bestolen heefl het koningrjjk Italië te erkennen. ----- _ De Vossische Zeit. meldt, dat aan prinses Alcxandrine door hare moeder, prinses Marianne der Nederlanden, eene huwclijksgift van 7 millioen thaler is geschonken, benevens eene bezitting in Silezië. — Uit Trier meldt men het volgende, betreffende het ongeval aan een bezoeker eener reizende menagerie overgekomen. Niettegenstaande alle waarschuwingen ging de bedoelde persoon voortdurend zoo digi langs de hokken der wilde dieren, dat hij telkens in gevaar verkeerde. Eindelijk naderde hij het hok van een beer zoo digi, dat deze in zijne hand kon bijlen; de beer hield de hand met de tanden vasl en poogde een zijner klaauwen in den arm te slaan, ten einde den man 10l zich Ie trekken en hem op die wijze te verminken. De spoedige lussclienkomsl van eenige aanwezige bezoekers en oppassers, die met een ijzeren slang den muil van den beer openden, verloste den man uit het gevaar waarin hij verkeerde. De hand was echter geheel onivlcescht en het gebeente op vele plaatsen geheel verbrijzeld. — Tusschen Libschitz en Kralup heeft eene rotsinstorting plaals gehad, waardoor de spoorweg gedurende 36 uren voor hel verkeer werd gestremd en men de rolsbrokken door middel van buskruid moest laten springen. Eene locomotief en vijf wagens werden zwaar beschadigd. Er zijn geen menschen bij omgekomen. — I)c hh. Wyld, Copman en comp. te Londen hebben van de Dcensche regering vergunning verkregen om over Groenland eene tclegraaphlinic lusschen Engeland, Noorwegen en Noord-Amerika aan te leggen.</p>
</text>
