<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 21 November.</title>
	<p>B(j besluit van 20 November heeft Z. _.&apos; hel eereieeken lol belooning van eervolle langdurige werkelijke dienst bij de schutterijen toegekend o. a. aan i. Scheltema, kapitein, en J. Goedeljee, sergeant, bij de dienstdoende schutterij alhier. — Eergisteren is alhier in den ouderdom van 64 jaren overleden de heer ; 3. A. de Fremery, oud-Iid van de tweede kamer der staten-generaal, van den gemeenteraad en van de kamer van koophandel en fabrieken alhier. In die onderscheidene betrekkingen heeft hij zich doen kennen als een man van groote kunde en van&apos;vrijzinnige beginselen. Xot leden van het Zeèuwsch genootschap der wetenschappen zijn dezer dagen o. a. benoemd de hoogleeraren D. Bierens de Haan en S. Vissering, alhier. OQ beschikking &apos; van den minister van binnenl. zaken is de subsidie van ƒ200, hel vorige jaar aan onzen stadgenoot den heer W. B. G. Molkenboer verstrekt, voor 1866 gesteld op ƒ 600. Wij meenen dat deze onderscheiding, als gevolg op de schoone proef van boelseerwerk, door den kunstenaar in het laatste stuk, de buste van van der Werf, ten toon gespreid , allezins verdiend is. De heer Molkenboer is naar hel buitenland vertrokken , om er zijne kunstoefeningen voort te zetten, i — Te Soetermeer heeft zich den 17d™ November 11. hel eerste geval der thans heerschende veeziekte voorgedaan, en wel bij den heer L. Koetsier, alwaar een rund, dat eerst onlangs door hem was aangekocht, door die ziekte is aangetast. Ook in de gemeenle Wassenaar hebben zich eenige gevallen der ziekte voorgedaan. &apos; — De bouwman van Santen te Voorschoten heeft bevonden dat het rund, wegens veeziekte afgemaakt en volgens de voorschriften begraven, is opge dolven en weggehaald. Reeds twee dagen had het&apos;in den grond gelegen.** Men vermoedt dat kwaadwilligheid, meer dan behoefte, tot deze daad heeft&apos; geleid. Naar den schuldige wordt slreng onderzoek gedaan. — Omtrent den koolbouw in Noordholland vernemen wij, dat er steeds verzendingen van roode en wille kool naar de voornaamste steden van Zuidholland plaats hebben. Ofschoon het gewas klein is gebleven, oefent de schaarschte aan boomvruchlen daarop zooveel invloed uit, dat, met goeden handel, de kool voor den biiïleiigcwoncn prijs van ƒ8 tol ƒ10 de 100stuks wordt verkocht. — De Staatscourant bevat hel kon. besluit van 5 Nov. jl., houdende aanwijzing van de geneesmiddelen bedoeld in bet vierde lid van art. 9 der wet van 1 Junij 1865, alsmede eene beschikking van den minister van binnenl. zaken, waarbij, volgens artl. 7 en 30 der genoemde wet; vastgesteld wordt de lijst van vergiften, en opgave van de hoeveelheid beneden welke geneesmiddelen niet mogen worden verkocht, behalve door apothekers en door geneeskundigen lol hel leveren van geneesmiddelen bevoegd. — Door den minister van binnenl. zaken is het volgende bekend gemaakt: Vervoer van wol, baar, drooge beenderen en drooge hoorns kan over de Ijjnen van afsluiting plaats hebben; mits voorzien van een bewijs van dispensatie, afgegeven door den burgemeester van de plaals van verzending en met inachtneming der maatregelen van voorzorg, die daarbij door den burgemeester zullen worden voorgeschreven. Indien de plaats van afzending buitenslands ligt, zal het bewijs van dispensatie door den commissaris des konings in de provincie Zuidholland moeten zijn afgegeven, en zullen de door hem voorgeschreven maatregelen van voorzorg moeien worden gevolgd. Naar aanleiding van bovenstaande beschikking van den minister van binnenl. zaken heeft de commissaris des konings als maatregel van voorzorg voorgeschreven dat tot de uilvoering geene dispensatie wordt verleend, tenzij de belrokken burgemeester zich hebbe overtuigd dat de te vervoeren voorwerpen onbesmet zijn, en dat de balen, manden, enz., waarin hel vervoer plaals heeft, moeien voorzien zijn van het zegel der gemeente. — Tol leden der hoofd-commissie voor de algemeene tentoonstelling van Nederl. nijverheid en kunst, welke in het volgende jaar in het Paleis voor Volksvlijt zal worden gehouden, zijn benoemd dehh : J. C. F. van Hoyletna, lid der prov. staten van Gelderland, te Culenborg; W. H. de Heus, fabriekant le Ulrecht; jhr. m&apos;. H. G. C. L. Janssens, voorzitter van het hoofdbestuur der vereeniging ler bevordering van fabriek- en handwerknijverheid in Nederland, le &apos;sGravenhage; dr. P. J. van Kerckhoff, hoogl. te Groningen; J. van Konijnenburg Cz., directeur der weldadighcidsgestichten Ommerschans en Veenhuizen, le Veenhuizen; jhr. mr. O. R. van Andringa de Kempenaer, kamerheer des konings, te Oudeschool; Petrus Regout, fabriekant te Maastricht; L. II. Rouppe van der Voort, fabriekant te &apos;s llerlogenbosch; G. J. Sprenger, lid van de gedep. staten te Middelburg; C. T. Stork, fabriekanl te Oldenzaal; Paul C. van Vlissingen, fabriekant te Amsterdam. — Tot onderdirecteur-in-het tweede qjksgesticht te Veenhuizen is benoemd de heer J. J. Verhaar, adjudant-onderofficier van het 4de reg. inf. f &apos; — Te Rotterdam beeischt eene buitengewone drukte met het aan-en doorvoeren van vee, sedert dit de lyn van afsluiting mag passeren; o. a. wordt er uit Noordbrabant veel vee per stoomboot aangevoerd, hetwelk onder behoorl(jk geleide van pollcie-agenteii en stedelijke ambtenaren naar de boiienlandsche sloombootcn of naar de lot berging aangewezen stallen wordl gevoerd: — Te Rotterdam begaf eergisteren morgen een schipper, die met zijn schip aan het Kralingsche veer lag, zich van boord, zjjn knecht alleen op het schip achterlatende. Des avonds terug komende, miste hij zijn knecht, doch iv de meening dat deze naar den wal was gegaan, begaf hij zich ler ruste. Des morgens echter vermiste hij ook het bij het schip behoorcm&apos;e bootje; alstoen begon men een nader onderzoek in te stellen, met dat gevolg dat men den knecht, op de plaats waar men het booije vond, levenloos ophaalde. De ongelukkige was vermoedelijk met hel niibrengen van den tros over boord geslagen en verdronken, — Te Amsterdam heeft Zondag avond 11. de beroepen lecraar bij de hersteld cvang. Lulh. gemeente, de heer J. P. G. Westhof!, zijne intree-rede gehouden. De spreker had tot tekst 2 Cor. 4 vg. 5, en sprak naar aanleiding daarvan op eene zeer toepasselijke wijze over den verbroederingszin der beide kerkgenootschappen, hel evang. Luth. en hel hersteld evang. Luth. — Door den heer L. Maagh Costerns, emcr.-predikant van Noord-Scharwonde, onlangs Ie Hoorn overleden, is een som van ƒI6OO aan onderscheidene liefdadige instellingen aldaar en elders vermaakt, benevens aan de herv. gemeente Ie Hoorn een huis en erve met luin, ten behoeve van een der dienstdoende predikanten. n1— Onder Nieuwerkerk, in Zeeland, is de zoon van een landbouwer, bijna levenloos en deerlijk aan het hoofd gewond, in de weide gevonden, waarheen hij zich, des morgens zeer vroeg, begeven had om de paarden te halen. Men vermoedt hier eene misdadige aanranding.</p>
</text>
