<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MAATSCHAPPIJ VOOR TOONKUNST TE LEIOEN. De eerste Quartct-ultvoering, aangekondigd tegen Vrijdag 24 November aanstaande, moet worden uitgesteld tot Donderdag3oNovember ISGS, ten gevolge cencr voorstelling te Rotterdam, te geven door het Opera-gezelschap uil &apos;s Gruvenhage, waarbij de HH. de GROOT c. s. hunne medewerking moeten vcrlcenen. De Comm.-Secret, der 51. v. T., P. C. LEZWYN. 21r6 acmulö tlaturae. EERSTE KUNSTBESCHOUWING, op Woensdag 13 December 1805, des avonds ten t\ nre, in liet gebouw der Maatschappij tot Nut van &apos;t Algemeen. J. L. CORNET, Lid en Secretaris. HOOGHEEMRAADSCHAP VAN RIJNLAND. De DIJKGRAAF vah RIJNLAND brengt ter keunis van de Ingelanden van het Hoogheemraadschap, dal er op Dingsdag 28 November 1865, des voormiddags ten 10 ure, in hel Gemccnlandshuis te Leiden eene Verecnigde Vergadering zal worden gehouden. De Dijkgraaf van Rijnland, 11. C. J. HOOG. VEREEMGIKG VOOR CHRISTELIJKE BELANGEN EVANG ELIE-PREDIKING, op DONDERDAG 23 November 1865, des avonds ten zeven ure, door D. J. P. NONIIEBEL., Pred. te Middelburg. ZAAL, Noordeinde. ZELFBE WARING. ~~ Een geneeskundig Volksboek, over de genezing der Zenuwenverslapping als gevolg van geheime gewoonten of bnilensporigheden, door »r. s. i.a nenT, N*. 37 Redfordsquare te Londen, Lid van het Heelkundig Genootschap in Engeland,, enz. Hij is aldaar dagelijks te konsulteren; wie niet bij hem kunnen kómen, worden met goed gevolg door middel van briefwisseling behaudeld en de geneesmiddelen worden iv het geheim en op veilige wjjze naar alle deden der Wereld verzonden. «e SKcirbcwariiig: (la Préservalion personnelle), onder zijn onmiddellijk loezigt door een deskundige Op nieuw vertaald en voorzien van vele nieuwe afbeeldingen en voorbeelden, is door hem verkrijgbaar gesteld bjj den Boekhandelaar H. A. MEIJER, N. 1. Voorburgwal over de Molsleeg te Amsterdam, doch alleen op franc» aanvraag; de Nederlandsche vertaling voor 70 Ccnis en franco per post 85 Cenls. De Fransche uitgave voor 50 Cents en franco per posl 60 Cents.</p>
</text>
