<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>— Iqder die op orde in zijne zaken is gesteld en zuinigheid betracht, raden wij aan zijne Kleederen te koopen _j&apos; SAVfGNY, Kleermaker, 47 Rne Neuve des Petits Champs te Parijs. Bij hem wordt uitsluitend tegen COMPTANTE BETALING verkocht met lj^pOt. rabat. ■ (8800) le | f - Wm* RA,ceWELL (vroeger Wh. BRACEWELL &amp; *bSSGPS?-- V-&quot;- Branley, JOHN PILLING, van Colne; PLATT, ??SHfH^T7^OIdIIa^;,PEESTON &amp; DANIA&gt; ™- Rochdale, en » r TT 1 kMlïH,_vaa c»lno, maken aan de Fabriekanten in Hol. land bekend, dat zij den Heer C. N. E. JANSSEN, te Enschedé, tot :. hun agent hebben aangesteld yoor den verkoop van Stoommachines,  Stoomketels, Tools, Katoen, Vlas, Wol en afval van Spinmachines •■r Weeistoelen, rollen Leder, drufnemen, enz., enz. _ Refererende aan. bovenstaande annonce, neemt ondergeteekende de . vrrjheid zich aan. te bevelen voor het maken van PLANNEN en 11 BEGKOOTINGEN voor Weverijen, Spinnerijen en andere Fabrien ken, het indiceren en nazien van Stoommachines en reparatien aan 1 Machmeriën in het algemeen. ..-..-. (€871) _Ëxscd_-_, 19 Maart 1867. C. N. E. JANSSEN. &quot; TABAK ®$. SÏ^MfC&quot; * Een gehuwd HUISVADER uit den fatsoenlijken stand, ervaren • m het TABAK- en SIGAREN -FABRIEKA AT, zag. zich gaarne zoo _ spoedig mogelijk in gemeld vak geplaatst, hetzij als MEESTERKNECHT of als CHEF eener SIGARENFABRIEK. Hierop Reflecterende, worden franco Brieven onder Letter K., bij den Boekhandelaar H. MELDER te Utrecht^ ingewacht. (6934) j Er wordt te Haarlem TE HUUR aangeboden, om tegen I°. Mefte aanvaarden, een zeer net BOVENHUIS, met vrijen Opgang, bevattende Dne Kamers, Keuken, en Droogzolder, verders alle gemakken. Je bevragen Franco bij de Wed. JOH.VELTHUIJS, Wijk 1 N°339 bpaarnwouderstraat te Haarlem. (6954) buiten Amsterdam,&apos; met Mei aan een fatsoenlijk R. K. JONG MENSCH, een gemeubeleerd ZIT- an SLAAPVERTREK, l Kost, Bewilssching en &apos;Huisselijk Verkeer verschaffen,&quot; a ƒ 5 of daaromtrent per week, of wel, dat Zit- en Slaapvertrek alleen, of met een gedeelte slechts van het nog vermelde, tegen billijk te bepalen vergoeding, adresseer u dan onder Letter P. L., franco aan de Boekhandelaars DEKKER fr VAN DE VEGT, te Utreéht. (6926) TE HUUR TE KAARSEN een RUIS met TUINTJE, waarin 2 beneden en . bovenkamers &apos;Keuken en verdere gemakken. 1 Mei te aanvaarden. Brieven franco ender_lett_D. aan den Boekh_H. MvJlEEK.jildaar. (6896) Uit de hand TE KOOP &quot;een best stuk WEI-öf HOOlLANDgenaamd DE HOOIKAMP, gelegen in den polder de Zuidbroek onder Heemskerk, groot 4 B. 81 R. Te &apos;bevragen ten Kantore vanden Makelaar C. STÜMPHIUS te Beverwijk, brieven franco. (b 903)</p>
</text>
