<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De ONDERGETEEKE-VDE, voormaüg DtacWEigenaar van Viot rFttFFSjrnKDIG ETABLISöEMENi ZulühßßußG, nabij &apos;s Gravenh^fe is voortaan voor CONSULTERENDE LIJRERS te Amsterdam te spreken iederen Maandag Dingsdag en Woensdag | ten n ITve in het Locaal genaamd TecumHabtta, op de Heerengracht bii de Hartenstraat, XX 180. Voor OOGLIJDERS en PATIEN- | TEN behebt mnt Lichaamsgebreken (Verkrommingen, Vormaf■wijkiu&apos;-en, enz.), is het Namiddagnur ten 1 Ure beschikbaar gesteld \f. W. HENDRIKSZ, Oogarts en Consulterend Geneesheer van (0941) Z. M. den Koning der Nederlanden. Eene welopgevoede JUFVEOUW, P. G., zacht van aard, van zeer j fatsoenlijke Familie, de MORGENUREN van half tien tot eenen I vrij hebbende, zag deze bij zich aan huis gaarne bezet met het geven jan prim. ONDERWIJS in -de Hollandsche en Fransche taal, Schrijven, Eekencn, bonevens Muzijk; ook nuttige en fraaije handwerken, liefst aan jonge kinderen van fatsoenlijke Familie , waarvoor zij gelooft geschikt te zijn. Voldoende informatien kun- j nen gegeven worden. Adres franco onder lett. Z., bij de Boekh. i SCHALEKAMP, VAN DE GEAMPEL en BAKKEE, alhier. (6891) , &apos; NAAISTERS ~~ dadelijk WERK begeerende, vervoege zich in Persoon bij den Kan- j toor-Bookhandelaar H. B. BOUWMEESTEE, Heisteeg, J 518. (5877) wijn-afta___r7 ~~ Wordt gevraagd te AMSTEEDAM een bekwaam Wl JN-AETAPPER , die ten allen tijde gereed is om Fusten op te leggen, Wijn. af te tappen en verder met het Vak bekend is. Adres franco onder Lett. Q. Q. bij de Kantoorboekverkoopei. E. C. LEPPEE &amp; ZOON, Bokin, E 169, te Amsterdam. ; (6763) _ *Wé&quot;&apos;SS_9_—_► Tegen 1 April of eerder wordt verlangd in eene _P*__B? Banketen 1_ &gt;ekbakkerij, een LEERLING en een i WW^tr LOOPJONGEN. Adres met franco briefjes onder letter B. ter Boek- en Kantoorwerkdrukkerij van P. O. ZVYEE„AAEDT, Warmoesstraat, J 67, te Amsterdam. (6902) TE HUUR AAHSEBÖDEN, om te aa_ vaarden tegen I°. November 1867 of I°. Mei 1868, een zeer logeabeï HUIS met TUIN, geheel nieuw herbouwd en ingerigt naar de behoeften van den tegenwoordigen tijd, bevattende zoo groot als klein 14 Kamers, Keuken, Kelder en 2 Dienstbodenkamers, allen solide afgewerkt, benevens regenwater en aanleg voor gaslicht en duinwater. Het benedengedoelte is zeer geschikt voor Kantoren. Daar dit Hnis nog rnt»ït worden herbouwd, zoo is op heden de teekening te zien eu deze naar omstandigheid te wijzigen. De hoofdbepalingen zijn evenwel eeae verbindtenis van huur voor niet minder dan vijf achtereenvolgende jaren en eene huurprijs vun minstens ƒ ISOO. Standplaats: Prinsengracht bij de Vijzelgracht. Inclinerenden vervoegen zich raet franco brieven onder lett. B, bij de Boekh. J. B. en G. VAN HETEEEN, Hartenstraat, KK6OI, te Amsterdam, met opgave vau adres. (6897) ÜISON DE CHALES, SOIERIES, NOUVEAUTÉS, ETC. KALVKTISTBAAT&apos;. JJ I _H. &apos; Ontvangen een groot en geheel nieuw assortiment CHALES 1 ON&apos;G« en DOEKEN , alsmede eene nieuwo collectie zwarte en g.klourde echte LYQNSCIIE ZIJDEN STOFFEN. (6784) fflilffliSi IS WEL DOOD! UIT AUTHENTIEKE BRONNEN GEPUT. In deze interessante Brochure wordt klaar als water aangetoond, dat VADEE VAN LENNEP regt had, ZIJN KLAASJE te laten sterven! — Met het oog op een groot debiet voor slechts 20 Cts., verkrijgbaar hij JOH. VISSEE, Kloveniersburgwal bij de Hoogstraat. Bij Franco toezending der waarde aan Postzegels, wordt dezelve Franco door het geheele rijk toegezonden. (6499) Men verlangt TE HUEEN met primo Mei aanstaande, in het midden der Stad, een PAKHL IS, waarvan het ONRERSTUK ?eseh_kt is tot het houden van Kantoor en Magazijn. Hierop refiecerende vervoege men zich met opgaaf van stand en huurprijs, onder L ett. X.. bij den Boekhandelaar J. S. DE HAAS, N. Z. Achterburgwal, JJ 315. (6910) GELDBELEGGING. Jn eene lacrative zaak wordt./* 500 TER LEEN GEVRAAGD, op nader overeen te komen aftossiiig, tegen ruime Eente en soliedèn Borgtogt. Aanbiedingen worden ondor de Lett. Z. Z. Z. ingewacht Burei&apos;u Handelsblad. (6938) lemaüd van middelbaren leeftijd, met Handel, Administratie en de Moderne Talen bekend, verlangt zich van Amsterdam naar elders te verplaatsen, onverschillig waar, in eene fatsoenlijke ADMINISTRATIVE RETREKKING. Er zal minder op groot salaris dan op aangename relatien gelet worden. Offertes worden franco verwacht onder lett. A. C. M. bij H. W. WILLEMS, Boekhapde&apos;aar Koningsplein alhier. (6893)</p>
</text>
