<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>mmwMSLmmwM MitjimiiJM. -EBS_ft\-a^^^ s isss^aasg s rerklaard. Zalt-Bommel , 20 December 1866. (Get.) A. G. HUYSKES. WAO* _fr mm KWVAEiiaiTA AHAKICA. BIEDT HULP AAN ALLEN ie aan maagkramp, slechte spijsvertering, verstoppingen, &apos;diarrhaea, rooden lo4&gt;, aambeijen, maagpijn, maagwater, winden, opgezetleid, hartkloppingen, maagkanker, loomheid, lusteloosheid, duizeligheid, verzwakkingen en honderd andere ziekten lijden die&apos;uit eene ;edesorganiseerde spijsvertering -voortspruiten. x . Hoe dikwijls werd vroeger niet dit eenvoudig middel voorbijgezien en de hulp ver af en op kostbare wegen gezocht. Thans is de I&amp;ËVALENTA zoo gustig bekend, dat de meeste lijders er bij de eerste onpasselijkheid mede beginnen en zich dadelijk voor goed en in len grond genezen. Waarom zouden wij ook niet het allereerst dezen eenvoudigen meelkost proberen, dien zuigelingen in plaats dor üoedermelk gebruiken en de zwakste eestellen verdragen kunnen. &quot;.?..&apos;■&quot;«. Eet kan niet te veel gezegd worden, Ac meeste ziekten ontstaan uit slechte spijsvertering, uit de eene of andere stoornis ïn de too.ereiding der sappen en kunnen dus door DU BAEEY&apos;S _KE»ALENTA ARA».*&apos;,, genezen worden. Het gebruik daarvan kan nooit, n welk geval ook, eemg kwaad doen; de toebereidmg is eenvoudig en de smaak kan voor iedereen lekker zijn; men maakt ze aan met out of suiker, ieder naar zijne verkiezing. J &apos; De prys der. BEVALEM&apos;A is: Kleine Bussen 87V. Cents, 1 «ƒ2, 2 ©ƒ3.50. 5 ff ƒB. 12 -«ƒl6. Men lette er vooral op, dat iedere Bus, tot waarborg der Echtheid, door //F, VON WINDHEIM fr CO., VEEKOOPHUIS&quot; geteekend is VERKOOPHÜIS en de bekendeDépóts. (6951) PAJtAJHA» M_EW-K_EAÏLA]¥_»~are^^ iu,A&lt; cü ÏCOR PASSAGIERS EN GOEDEREN. Eeis van SOUTHAMPTON via PANAMA naar NIEUW-ZEELAN», 49 dagen. &apos;..--.SF. «1. 11 AUSTRALIË, 57 1, Den tweeden van elke maand vertrekt de ROYAL MAIL STEAMER van SOUTHAMPTON naar COLON, in directe verbinding met e Stoombooten van de PANAMA, NEW-ZEALAND AND AÜSTRALIAN ROYAL MAIL COMPANY, elke den 24sten van élke maand van PANAMA naar NIEUW-ZEELAND en AUSTEALIE zullen vertrekken. ;-&apos;.! DE LLJN ZAL TN -TJNfJ AANSTAANDE GBÓPEND WORDEN. Voor Vracht, enz., adressere men zich bij den Heer JSAS. WORLET, Secretary, 41, Moorgatestreet, London, of bij VROEGE óf BE WIJS, t 6936) Te Rotterdam, Agenten voor Nederland.</p>
</text>
