<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 19 Maart. (Part. Corr.) Het zwaartepunt ligt thans bepaaldelijk te Pesth, waar de Keizer, de meeste Oostenrijksche en alle hongaarsche ministers tijdelijk vertoeven. Naar men verneemt houdt men zich daar hoofdzakelijk onledig met de Croatische kwestie. Aan U-oatie zal, naar het voornemen van het ministerie Andrassy, eene zoo uitgestrekt mogelgke autonomie worden verleend; in alle zoogenaamde gemeenschappelijke zaken zal het echter met Hongarije stemmen en gelijken weg volgen. Bovendien worden, naar men zegt zes verdragen gereed gemaakt, welke aan het elaboraat zullen worden toegevoegd; zij betreffen de staatsschuld, in-en uitgaande regten, handel, spoorwegen, muntwezen, enz. De openbare meening is hier zeer ontevreden met het elaboraat der commissie van 67 leden; zij meent, dat daardoor de eenheid des rijks in gevaar wordt gebragt en verlangt amendementen in meer centralistische rigting. Het dualisme, dat zoo vele kiemen van toekomstige geschillen in zich bevat, zonder een middel tot regeling aan de hand te doen, zal hier niet dan met groote moeite populair worden. TJit Pesth wordt gemeld, dat de krooning tegen het einde van Mei zal plaats vinden. De Rijksraad zal hier m de laatste dagen der maand April geopend worden. , ,  _ Volgens eene mededeeling van het Praagsche blad Polilik, dat in militaire zaken gewoonlijk goed is onderrigt, is, op raadselachtige wijze uit het archief van het ministerie van oorlog, de kaart van Walachye door den genei alen staf vervaardigd, verdwenen. Tijdens de bezetting van Walachye door de Oostenrijkers gedurende den rim_ oorlog, is deze kaart m 120 afdeelingen door Oostenrijksche officieren met toestemming der Walachysche regering opgenomen, hetgeen eene uitgaaf van 80,000 dncaten veroorzaakte. De verdwenen kaart was het origineel, eene kopij werd in den tijd voor den prijs van on non ducaten aan de Walachysche regering afgestaan. In den vorigen zomer werden, gelijk men weet, die archieven van Weenen naar Hongarije in veilïlheik gebragt. Bij deze gelegenheid sclnjnt gedurende \Tt transport heen en weder eene kist verloren te zijn geraakt, waarin zU deTaart bevond. Het verlies is thans eerst ontdekt. Bij het pnbliek zijn omtrent het verdwijnen van deze kaart de zonderlingste geruchten in omloop.</p>
	<p>WEENEN 20 Maart. (Part. Corresp.) Het berigt van het sluiten van de of- én defensive verdragen tusschen Begeren Baden en Pruisen is alleronverwachtsch openbaar geworden. Deirageringu door die bekendmaking in de hoogste mate ven-ast. 2y bebouwt die zaak als eene tegen Frankrijk gerigte uittartmg. Men .herimert zich dat op Frankrijks uitdrukkelijk en ernstig aandringen m het 1 ragervredesverdrag eene bepaling werd opgenomen , welke aan den eventuelen bond der Zuid-Dnitsche staten een onafhankelijk internationaal bestaan waarborgt. Bijna gelijktijdig met het sluiten van dit verara» werden echter de nn bekend gemaakte verdragen blijkbaar niet voor een bepaalden tijd, maar voor éen onbegrensden duur gesloten Men ziet hierin eene overdragt der souvereiniteit van Beijeren fen&apos; Baden aan Pruisen en met buitengewone spanning worden berigten uit Parijs te gemoet gezien.</p>
	<p>j Oostenrijk is in weerwil van zijn dualistisch streven&apos;op het tegenwoordige oogenblik te veel verzwakt, dan dat het op den voorgrond kan treden. De Pruisisch gezinde partij in de Duitsche provinciën : vïn Oostenrijk, spreekt thaiïs van eene naauwere aansluiting van Oostenrijk bij Pruisen, als nog de eenig mogelijk reddende eventua; liteit. In dezen zin spreekt heden reeds de Aeue freie Presse. De toe; stand is echter hier zoo ter nedsrdrukkend, dat alles _ wat men ook r doen of laten mogt, aan groote bezwaren onderhevig is.</p>
	<p>BERLIJN, 21 Maart, (des Ochtends). De Fransche ambassadeur, deHeerßenedetti, is hedenochtend uit Parijs weder hier aangekomen. 1— Bij kabinetsorder van 16 dezer is aan drie Hanoversche officieren vergund, om bij het Saksische leger, aan drie anderen om bij het Schwerinsche en nog aan zes anderen om bij het Brunswijksche&apos;contingent in dienst te treden. — Bij de behandeling van het amendement Twestenin denrijksraad wildo de afgevaardigde Michelis op de algemeene discussie terug komen, de president v. Bennigsen ontnam hem echter, nadat hij hem tweemaal had aangemaand, om bij het onderwerp to blijven, na de vergadering geraadpleegd te hebben, het woord. Toen de Heer Preytag het bekende adres der Leipziger studenten, ter zake van de eenjarige militaire dienst, wilde bespreken, herhaalde zich het geroep van: ter zake! en ontnam de president ook hem het woord, waarna de discussie werd gesloten. De Heer Michelis verklaarde daarop, dat hij na rijp overleg zijn mandaat nederlegde, en de zaal zou verlaten, hetgeen hij Ook deed, terwijl van de eene zijde teekenen van bijval werden gegeven en sommige afgevaardigden sisten. — Een der leden van de Eerste Kamer te Stockholm heeft aangekondigd , dat hij eene interpellatie tot de regering zal rigten, ten einde van haar te weten te komen, op welken grond zij hare hoop bouwt, om Zweden aan do deelneming der kwestien te onttrekken, welke Europa tegenwoordig zoozeer in beweging brengen. — De Russische Peterburgsche Cour., het zoogenaamde academieblad, heeft den 14den Maart op nieuw van den minister van binnenlandsche zaken eene waarschuwing ontvangen.</p>
</text>
