<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 21 Maart. Naar luid van der. heden bekend geinaakten staat der bank is het bedrag der in circulatie zijnde billetteu verminderd met £ 199,620; vermeerderd daarentegen de rekening-courant der schatkist, met £542.58-; de voorraad van munt en muntiuateriaal met £205,211; de rekening van particulieren met £ 136,404; de portefeuille met £ 272,334. WEENEN, 21 Maart. De _V. Fr. Presse meldt als zeker, dat de vorst Michaol vau Servië geen gevolg zal geven aan deuitnoodiging van deu SulUn, om naar Konstantinopel te komen, ten eindo den Firma» zijnur investituur in ontvangst te nemen. De Presse bevat een telegram, meldende dat de minister van oorlog aan een fabriekant de onmiddellijke leveriug van 50,00.) achterlaatgeworen heeft opgedragen. BERLIJN, 21 Maart. De rijksdag heeft met eene meerderheid van 2 stemmen een amendement vau den Heer Brauu van Wie-baden verworpen, waarbij de vaststelling van de belangrijkste grondwettige regten van allo tot den boud behoorende personen werd verlangd ; aangenomen is een amendement van don HoerTwesten, waarbij het toeziet van den bond op de legers en de zeemagt wordt uitgebreid en bepaald wordt dat bij verschil vau meening, in don bondsraad de stem van den president beslis.end is, wanneer deze zich verklaart voor handhaving van de bestaande militaire instellingen. Wijders is met groote meerderheid het alzoo gewijzigde art. 4 aangenomen, hetwelk de volmagten van de bondswetgeving specialiseert. PARIJS, 21 Maart. Volgens den bekend gemaakton staat van de bank zijn vermeerderd de voorraad van munt en muntiuateriaal met 5&apos;J;,„ millioen; do boleoniiigeii niet Vs millioen-, en de rekeningcourant der schatkist met l&apos;/., millioen; verminderd daarentegen zijn de portefeuille met 20&apos;_ millioen; do circulatie dor billeten met 10?/. millioen; de rekening-courant \an particulieren met 51/2 millioen. FLORENCE, 21 Maart. De Oplnlom gewagende vnn het gerucht dat Rattazzi zitting in het kabinet ïal nemen, zegt dut die gemch&apos; ten ontstaan zqn, omdat Ricasoli met Rattazzi verscheiden bijeenkomsten heeft gegad. Tot dus ver kon men echter daaruit niets met zekerheid afladen. LONDEN, 21 Maart. Thee en Koffij zonder verandering. — Suiker met weinig handel. — Rijst vast maar stil. — Tin onveranderd. — Sckots.h IJzer 51.3. — Jlaapolie 37 sh. — lijnolie 37 st—Hennep I .tersb. rein £ 35. Ter Veemarkt waren aangevoerd: .Runderen 540, Schapen en Elimineren 4830, Kalveren 103, Varkens 130. Üe bestee.le prijzen. Beste Runderen —, Schapen eu Lammoren 6.2, Kalveren 6.8 eu Varkens 4.4. IIVERPOOL, 21 Maart. Katoen lusteloos, afgedaan 5000 b. BERLIJN, 21 Maart. Kogge: Maart. 55; April, Mei 54; Kaapolie; Maart IU/a; April/Mei 11&apos;,_. LONDEN, 21 Maart. (Slotkoersen). 3 püt, Gecoiisolid. 911/4; 5 püt. Braz. 1865 —; 1 pOt. Ecuador —; 5 püt. Grieken -; Dito üoup, —,3 püt. Moï. 17»/.; Dito 1864 —; Afgost. N.&apos;Gren. ; 2pCt. Dito —-. Dito Uitg. —; N. Gren. Landw. ; 3 püt. Port. 1853 ; 3 pÜt. Dito 1856/63 —; 4._ püt. Rusl. 1860 —; 3 püt, Dito 1859- ;5 püt. Dito 1862 —; Lito 1864 —; 3 püt. Spanje j aVg pCt. DitO ; Dito Amort. —; Dito üert. Coup. ; 5..-&apos;_ Turk. __&apos;30 _; 3 püt, Venez. —; 6 püt. Dito 1862 1 6 püt. Dito 1864 31; VI» püt. Dito ; 2&apos;/. pCt. Nederl. Gert. —: 4 pCt. Dito ; Lijusp. Aetiou —; fi püt. Amerik, 1882 74&apos;/.; Obl. 7 pOt. Illinois —; Actiën Illiuois 78&apos;/.; 8 püt. Deb. Atl.&amp;Gr. West. Spw. (£ 100) 32 a —•, 5 püt. Italië —&apos;, N. Rnss. Loening — a — püt. premie; 7 püt. Atlant. (gecons.) 25»/. a—. WEENEN, 21 Maart. (Slotkoersen.) _ püt, Meta1.62.30; Spüt.Nat. 70.—-, 8 püt. Met. S. lv. 1864 77.75; Aand. 1854 76.25; Dito 1858 128.50; Dito 18IÏ0 85.50; Dito 1804 78.5_. ÜTed. Anfct. 183 90; Obl. Lemb. üzem. Spoorw. 181.— ; Bimk-Act. 730.—; Staais-Bpoprw. Aand. 208.50; Dito Noord or-Spoorwcg 161.50; Dito Nieuwe Lombard. Spoorw. 209.—. —Wissel Londen 129.—; Hamb.96.—; Parijs 51.30-, Eng. Oost. Bank 91.50. BERLIJN, _,l_l.._iï, (Slotkoersen.) 5 püt. Met. 461/.; 5 püt. Nat. 55%, Oostenr. Aapd. 1860 67; 5 püt. Italië 53&apos;,&apos;a; Lomb. Slpvres 1101/ a; 5 püt. Russen fB2_ 87; 5 pCt. Dito 1862 86 &quot;3; -V. pCt. Pruisen H .11/4; 5 püt. Amer. 1882 78i/8; Holl.&apos; Spoorw. Act. 98. _- Wissel: Londen 3/m. 6.231/.; Parijs 2/m. 807,&apos; g; Hamburg 2/m. 151 V-i Amst. 2/m. 142ï/g; &apos;Weenen 2/m. 78-/3; Peterb, 3/m. mi FjiANKFORT, 21 Mam-t-. (Slotkoersen.) 5 püt. Meta11.44% Dito Nat. 5 püt. S-S/w Oostenr. Aand. 1860 67i/si Dito 1864 7_V_; Metall. 1859 61%; 6 püt. Anp-rik. 1882 771,- — Wissel: Londen k/z. UOV.i Weenen k./z. _J?E, HAMBURG 21 Maart. 5 püt. Russ. |8ê2—=-; Oostenr. Aand. 1860 6«&apos;/.; 6 püt. Amerika 188? 70&apos;/.. — Wissel: Londen l3.otT_; Amst. 35.45 i Parij&apos;s 188; Disconto — pCt. PARIJS, 21 Maart. 4 püt. Rento (opou.) 68.971/3; 3 püt.Dito slotk. 08.60; 4Va püt. Dito —; üi.d. Mok 456; Dito Fone. —; Noord- Spw. Act. —; Dito Fraiisch-Oost. Spw. 406; Cred. Mob. Espagnol Ned. üred. en Dop. Bank —; ,_..at.eh. Hand. en Nrjv. —; Aand. Tmiis —-, Mes. Gbl. Gert, l_,-,; 3 i&gt;Qt, 85 Bino. SI-As &gt;_ pOt Dito —; 5 püt. Italië 5.Ï &lt;jt&gt;; o &apos;püt. Tur&apos;tc. Alg. S. 30. .); _ püt. Amerika 18U2 84«_. BRUSSEL, 21 Maart. 6 püt. Met. 47%, 6 püt. Amerika 1882 7J&gt;l_a i 2&apos;/. püt. Belgen 56.10. |gS{r&apos;J Boy. nstaande Tel e-gram men zijn i__ils iv ecu ge» nu wvjß.r i.vn..ii oplage opg*nomen. —TyiiTin itttrti — ATHENE, 16 Maart. Twee Turksche stoomschepen zijn in den PjTaeu. aangekomen, 0111 de stoomboot Areadion in hot oog te houden. I.&apos;.- redering heeft hi- protesteerd; maar de Turksche gezant heelt w antwoord . d_*. &apos;i&apos;iu&apos;k.je hut regt had zijne schepen in tijd van vrede iv de Griekschc wateren to souden. De _too__si.hep,.-_ zijn echter weder vertrokken. NI. W-VORK, 21 Maart. Het Huis van Veil igers hoeft aan de potomisaie voor bnltenlandsche zaken opgedragen te onder.-.eken: waarom de vorderingen ter zake dor ..lab. ma nog niet zijn betaald, en wat er geschieden moet om de betaling te verzekeren, NEW-ÏORK , _r_!nart. (Slotkoersen 1. Goud agio 3«*/.j Wn__o|, Laaden in goud 10. -, o p&apos;Ct. Amerika 1682 109% Dlmois Uö&apos;.&apos;o; Erie-Spoorweg _B«7_. Katoen middliiig 31. &apos; LONDEN 21 Maart. Do liberale samenkomst heeft zich ter gunste van do tweede lezing der reform-bill verklaard , mits de- bepaling omtrent het uitbrengen van dubbele stemmen verviel en aan de huurders van gedeelten van huizen het stemregt werd toegekend. PESTH. &apos;il Maart. In de zitting van het, Huis der Atgevaardigden is hedtm de nlgenieene beroad-kgrag voortgezet. Des namiddags was er zitting vnn Men ministerraad. De minister v. Benst heeft aan eene deputatie van burger, uit Pesth verklaard, dat Oostenrijk alleen versterkt kan worden door de bevrediging vun Hongarije. PARIJS, 21 Maart, De Muuiteur behelst het volgende telegram vau den schout-bij-nacht Laronci-rc Lenoufy nit Vera-Üruz, van 16 dezer gedagteekend: *De ontruiming is geheel en zonder eenig ongeval afgeloopou. Niemand is achtergebleven. De Maarschalk Bazaine is den i&apos;i.&apos;leu vertrokken. Ik vertrek heden met al de schepen, die ten gevolge van tegenwind twee dagen zijn opgehouden. De Phlegeton blijft hier in station. De gezondheid is voldoende. In de stad is het rustig. Uit Mexico zh&apos;n geene nadere tijdingen ontvangen.&quot; FLORENCE, 21 Maart, Volgens een gerucht zal vie Heer Katazil doos de ministeriele meerderheid voorgedragen worden tot candidaat voor het presidentschap der Kamer van Afgevaardigden. De dagbladen deelen mode, dat de Heer Cordova met de porte-</p>
	<p>feuille van justitie zal worden belast. De Her Derlncon_ zal lijdelijk de beido departementen van openb.-uv werken eu vau koophandel b-heeron. Er is evenwel nog niets atc-liiy beslist. LONDEN, 22 Maart, Lord Stanley heeft in i,.-t }\ ,.. t-n in dat Frankrijk aan de Porti-.k-nr,-. Candia aaö Griekenland af te st_a__ Het is hem ,„_ „f Oostenrijk en Rusland die raadgeving hebben onlerstennd. De stoompakket Deutschland boft vun Sew-ïork J-i._o7doll.rv.u--gebragt. Tij&apos;liugen uit Japan melden het..verlijden van den Mikado (den geestelijken Keizer). WEENEN, 22 Maart. Iv stryd met een vroeger berigt deelt do Turksche legatie alhier aan de Neue .•&lt;.. _.•&lt;■._.mode, lat do \ or_t van Servië Maandag naar Konstantinopel vertrekt. Het geschil met Servië ia vereffend. LONDEN, 22 Maart. Consols 91% a 1/4; 3 pCt. Mei. 17% a % , Dito 1864 —; 2 pCt. Venez. —.-»—; 6 pCt. Dito 1862 —a — , 4-t/. pOt. Gren. afgest. — a—; O/s pCt. Dito — a—; 2 pCt. Nieuwe Dito —•, 1 pCt. Ecuador —a— exd.; Illinois Spoorw.-Aaud. 7. a 79; 5 pCt.Grieken 15% a%; spCt. BiimeiiL Turken 1865 397/»_;. . spCt.Braz. 1365 —a —; 6pCt. Amerika 1382 74V*a l/g; 3 pCt. Buitenl. Spanje a ; 21/2 pCt. Dito a— j Amoiï. 22 n 22.1,  . Conp. Benijzen 141/8 a &apos;4%; 5 pCt. Italië 53% a%; Russ. Leuning — pCt. premie; 7 pCt. Atlantic 23 a 24; Debentiu-es 31 a 33. WEENEN, 22 Maart. Oostenr. Credit-Actiën 183.50. —Wissel up Londen 3/m. —. FRANKFORT, 22 Maart. 5 pCt. Nation. 53i&apos;i_; Met. Ifffifï -8; Oostr. Bank-Act. 670; Dito Aand. 1858 vau H. 11. 118 Aand. 1860 500 fl. 66 _; Dito 1864 100 fl. 72; 6 pCt. Am, r. I__&apos;_ 77 ,_j. — Wissel: Weenen 91%; idem Amst. _00-) i. PARIJS, 22 Maart. Frans. 3 pCt. 68.8..; Cr. lit-M..hiL t„eu._ 458; Frans.Oostenr. Spoorw. —; Russ. Spoorw.—-. 3 pCt. Binnen!. Spanje 313/4; 2Vs pCt. Dito—; 5 pCt. Italië 53,85; TmkMi —, Mexic. Loten —; 6 pCt. Amerika 1882 84&apos; _. ANTWERPEN. 22 Maart. 5 pC-.Mct.47&apos;,&apos;.; 6pCt Amerika 1882 7.</p>
</text>
