<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ABVEBTEHTIEN. __ ~r ■■■ I&apos;tf aO%, &apos;T 11, N T j-tÉ.&apos;-&apos; Bij Vonnis der An-ond. Eegtbank alhier (2de kamer) van gisteren, is de boedel van J. PRAAT, Makelaar alhier, INSOLVENT verklaard, met bevel aan de Curators om dien boedel te vereffenen. Amstekdam, Be Curators, 21 Maart 1867. J- &lt;_ DE KONING. (6961) J. W. VAN DER VALK. _ In gevolge bevel van den Edel-Achtb. Heer regter commissaris in het faillissement van GERARD MEERDINK Jr. Metselaar te Zeijst, worden alle bekende en onbekende Schuldeischers in dat faillissement, de bevooorregten en de pand of hypotheek hebbende daaronder begrepen, opgeroepen tot do bijeenkomst voor de verificatie der schuldvorderingen , welke zal gehouden worden in het Paleis van Justitie te Amersfoort, op Maandag den Bsten April 1867, des Voormiddags ten Elf ure, en worden tevens alle Schuleischers verzocht de bewijzen hunner vordering ten minste vijf dagen t» voren in te zenden bij den Curator Mr. Th. H. VAN PEESYN, procureur te Amersfoort. De Curator voorneemd: Amersfoort, 20 Maart 1867. VAN PEESYN. (6989) üij onderhandsche ACTE in dato 19 Maart jl., is door de Ondergeteekenden MEIJEE JACOB WOLDER, van beroep Koopman in Lompen, Beenderen, IJzer en al hetgeen daartoe behoort, en ABRAHAM MEIJER WOLDER, zonder beroep, beiden alhier woonachtig, eene VErVrSÖÖTSGHAP aangegaan tot den Handel in voormeld Vak, onder de Firma van SB. X. W4.__»_R &amp; ZOIUW, dat tot de teekening van gezegde Firma de tweede Ondergeteekende alleen zal zijn geregtigd, doch in geen geval anders, dan tot Zaken de Vennootschap regtstreeks betreffende en dat deze Vennootschap wordt gerekend een aanvang te hebben genomen den lsten Januarij jl. en zal eindigen met ultimo December van zoodanig jaar, waarin zes maanden bevorens door een der Vennooten aan den andere schriftelijke opzegging zal zijn gedaan. Amsterdam, 20 Maart 1867. (w. g.) M. Jf. WOLBEK. _(6958) A. M. WOI-DE__. Die iets te vorderen hebben van, verschuldigd zijn aan, of onder hunne berusting mogten hebben betreffende den boedel van nu wijlen den Heer HERMANN DIEDERICH VON FELDE, in leven Scheepstuiger, gewoond hebbende binnen deze stad op de Kattenburgergracht bij de Parelbrug, en aldaar 2 Maart 1867 overleden, gelieven daarvan vóór of op I°. April 1867, schriftelijk franco opgave te doen ten Kantore van de Notarissen MULDER en KANNE, Kloveniersburgwal over het Rusland te Amsterdam. (5464) In het EVANG. LUTH. DIAC. WEES-, OUDE MANNEN- en VROUWENHUIS te Amsterdam, zal tegen 1 Mei e. k. vaceren de Betrekking van ZAA_MOEI&gt;EI_ en van BLIrVDERRBOEDER. Gegadigden voor deze betrekkingen vervoegen zich op Vrijdag, 29 Maart e. k., des avonds ten 7 ure ter Kamer van Dames Regentessen in voornoemd Gesticht op de Muidergracht. (4716) J. W. NIENHÜIJS, P. J. SMITHUIJSEN, I. NOÊ AAz., A. N. FABIUS, P. DE VRIES, A. J. SCHAAP, F. A. VAN DER BREGGEN, A. BRUSSE, J. E. STOLBERG en J. H. LIEFTINCK, Makelaars, znllen op WOENSDAG 27 ASAART 18U7 , namiddags ten 12V2 ure, in DE BRAKKE GROND in de Nes, publiek Verkoopen: 55 __L__nT__A__l&gt; TABAK, zoo gezond als beschadigd en dat bij kavelingen als in de Notitie wordt aangewezen. __ (6702) PUBLIEKE VEILING op Maandag 25 Maart 1867, des morgens ten half elf ure, in het Logement de Zon, aan den Steiger te Rotterdam, van C\73L_BT FRANSCHE BOEKWEIT, min en meer beschadigd, liggende op Zolder. Nadere Informatien te bekomen ten Kantore van SCHADEE fr C°. Fr CANKRIEN #JVJAN_SWIJNDREGT. (6823)_</p>
</text>
