<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>P. OVERGAAÜW C. Mz., P. HAVELAAR, W. C. SCHALKWIJK i en B. DE BLAAUW, Makelaars, als last hebbenden van hunne Meesters, zullen publiek veilen op Vrijdag 29 Maart 1867, in het Notarishuis aan de Gelderschekade te Rotterdam, dadelijk na afloop der Veiling van MEEKRAP WORTELEN, ten 2 Üre: 200 Balen ALGAMO SUIAK, van het Merk S Ct. Directe aanvoer van Palermo. In Kavelingen, zoo als nader bij Notitie zal worden aangewezen. Nadere inlichtingen bij de genoemde Makelaars. .(7012) &apos; I*OI_KHOS ITEW. Op een HANDELS-KANTOOR alhier ter stede wordt een geroutineerd BOEKHOUBER verlangd, die met de Duitsche, Fransche en Engelsche talen bekend is. Adres Lett. G, francoßur.Handelsblad.(69s7) Uzerhöüdende Siroop van Kma, van GRIMAULT &amp; Oü., Apothekers van Z. K. H. Prins Napoleon, te Parijs. In een vloeijenden en aangenamen vorm bevat dit geneesmiddel de KINA, het bij uitstek tonische middel, en het IJZER, een deivoornaamste bestanddeelen van het bloed. Het is door de voornaamste Parijssche Geneesheeren aangenomen tot genezing van bleekzucht, om de ontwikkeling van de jonge meisjes te bevorderen en het ligchaam verzwakte of te loor gegane krachten terug te geven. Het middel doét die ondragelijke maagpijnen verdwijnen, ontstaan door bloedsgebrek of witten vloed, waaraan do Dames zoo dikwijls onderhevig zijn; het regelt en maakt de menstruatie gemakkelijk en wordt met voordeel aangewend voor bleeke. lymphatische of scrofuleuse Kinderen. Eindelijk Wekt hét dei eetlust op, werkt de spijsvertering in de hand en convenieert alle personen, wier bloed verarmd is door den arbeid, ziekte of langdurige en moeijelijke herstellingen. De goede resultaten doen nimmer op zich wachten. Prijs ƒ2.60 de heele en ƒ 1.60 de halve flesch; Hoofd-Dépot te Amsterdam, bij H. H. ULOTH, Apotheker, Zeedijk, te Roermond btj ROMEN. Depots in alle Steden. (719) cnann wett niu J zevenaar, kleef en keulen. ürUUnff l-uLW-i X nijmegen, kleef en keulen. Van Rotterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. 8.15, 10.40,2.20. n Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. 8.20, 11.20, 2.35. // Nijmegen naar Kleef en Keulen . . . 8.35, 11.—, 3.—,5.45. Aankomst te Keulen 12.50, 2.30, 7.05, 9.55. J_ Mk AMSTERDAM-LONDEN. $mÊÈmk Het Engelsche STOOMSCHIP DIANA, Kapitein &apos;&quot;z-^k&amp;^j. GORE, vertrekt van hier Maandag 25 Maart, in verbinding met de Stoomschepen naar KONSTANTINOPEL, OBESSA, GALATZ, IBKAIL, ENZ., tot doorloopende Vrachten en met directe Connossementen. Adres bij de Cargadoors NOBEL &amp; HOLTZAPFFEL. (7055) Mk ROTTERDAM -DUNDEE. isl_y|gtié Met directe Connossementen in doorvracht naar ***--«*■-*•«■ alle Spoorwegstations in SCHOTLAND. rr^^.&apos;rooMßOO&apos;-r - VEEN, Kapt. W.DOYLE, vertrekt van ROT- Aü-KÜmM naar DUNDEE Woensdag 27 Maart, des Morgens vroeg. Adres brj J. B. OROL fr Cf., te Rotterdam, (6983)</p>
</text>
