<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE BRÜYHIOPS &amp;. BAGSER, Fabriekanten van Stoom- en an dere vrètÉOMgeh, IJsßerg-eters, te JÊredn, d leveren STOOMWEKKTUIGEN ih aïle itrachten, Horizontal  en Verticale LDCOMORKLES, Centrifuga,ainómpen,Morfelmolen [t eaz. Inrigtingen en Drijfwerken voor Fabrieken, enz. (302) THB Mïïll__r t de Buitenplaat- XVMOHOOHIV e bestaande in een grootendeels nieuw gebouwd, zeer logeabel HEE&lt; s REN HUIS, voorzien van een groot aantal ruime&apos;, fraaije Vertrek j ken en van alles wat tot eene aanzienlijke, gemakkelijke en aange name woning vereischt wordt, met koepel aan des openbaren weg . voorts Oranjerie-en Bloemenkast, Paardenstal, Koetshuis, Koet . siers-, Tninnians- en Arbeiderswoningen, mitsgaders Tuinen, Boom f gaard en Bosch, alles gelegen aan de oostzijde van den Delftschei Straatweg, nabij de Hoornbrug, gemeente Rijswijk. Te oanvaardei 1 Mei 1867 en dagelijks te zien. Te. bevragen bij den Tuinman ei bij den Boekhandelaar M__J._VISSER, te &apos;s Gravenhage. (6901) Ten spoedigste wordt gevraagd eene JUFVROUW, met hel Vak bekend, R. C. Godsdienst. Brieven &apos;franco onder Lett. N. W Bnrean Handelsblad. (6930)&apos; r &quot; APOTHEEK. In eene der Noord-Hollaridsche Steden wordt tegen I&quot;. Mei verlangd een bekwaam APOTHEKERSBEDfENDE, liefst geëxamineerd. Adres franco onder Lett. M. P. bij de. Boekhandelaars HERM. COSTER _ ZOON, te Alkmaar. (6952) VOOR UITBREIDING VATBAAR! Op eene der drukste havens van Rotterdam wordt TER OVERNAME aangeboden een florissant BIER- en KOJ.EIJHUIS met Bierstekerij, benevens eene. vollediy? Inventaris, rwaar; nog nadere vóordeelen aau verbonden zijn. Adres &apos;mét franco brieven onder lett. B. B. brj de Boekhandelaren ALTMANN _ ROOSENBURG, to Rotterdam. (6900) - hoijtmasdël:^ Een JONG MENSCH, van de P. G., een tweetal jaren in den HOUTHANDEL werkzaam geweest zijnde, zag zicli gaarne tegen Mei e. k. ter verdere opleiding geplaatst. &apos;Hierop- reflecterendeii adresseren- zich met Franco Brieven onder Lett. v. H., aahdehßoekhandelaar M. SMIT, te Groningen. _^ (6935)</p>
</text>
