<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN ENGELAND. LONDEN, 4 Augustus.</title>
	<p>In Snrrey hebben de boerenarbeiders bjj het oogsten veel last van muskieten. Deze dieren kunnen in dat gedeelte van Engeland niei uil Woolwich ■van de West-Indische schepen afkomstig zijn. Men vermoedt, dat hunne eitjes, welligt in guano, zp overgebragt, en met dien mest op de velden zijn neergelegd en thans door de groote zonnehitle zijn uilgebroeid. — Te Gatesbead is eene groote fabriek van chemicaliën afgebrand. Bij de blussching zqii, door het vallen van eene zware ijzeren pijp, drie personen ernstig gekwest, een hunner doodelijk. — Volgens de Calc. Englishm. is de onlangs overleden koningin van Madagascar op zonderlinge wijze ter aarde besteld. Het lijk werd gewikkeld in nagenoeg 500 zijden doeken, en in de plooien daarvan werden verborgen 20 gouden horlogies, 100 gouden keitingen, ringen, broches, braceletten en andere kleinoodiSn, benevens 500 goudstukken. Al de van koningin Victoria en keizer Napoleon ontvangen geschenken werden insgelijks met het lfjk begraven. — De dagbladen van Pondichery deelen bijzonderheden mede omtrent een zoogenaamd weduwen-offer, dat in Bengalen heeft plaats gehad, en le laat ter kennis der regering kwam om het te verhinderen. De weduwe beklom moedig de houtmijt, maar de pijn, die zjj leed, deed haar de vlammen out.vlugten. Daar liet volk van een zoodanig mislukt ofïcr de grootste onheilen ducht, stelde men alle pogingen in het werk om haar weder den brandstapel te doen beklimmen, hetgeen zij dan ook deed. Zij hield toen stand, maar le middeu van den doodstrijd rolde het half verbraude ligchaam van de mijt af, en niet een der tegenwoordig zijnde Hindoes waagde hel de vrouw aan le raken en in de vlammen le werpen. — Bériglen uit New-York van 25 Julij bevatten het volgende: In de door het congres der unie aangenomen bill tot verzekering der reglen van genaturaliseerde Amerikanen buiten &apos;s lands, werd de president gemagtigd om, als represaille, de persoonlijke vrijheid te ontnemen aan eenen of anderen hier te lande aanwezigen ondeidaan van eenen staat, die genaturaliseerde Amerikanen op grond van vroegere onderdanigheid in hechtenis mogt stellen, lo plaats tan die bepaling heeft de senaat eene andere gesield,</p>
	<p>waardoor de president gcmagtigd wordt om het diplomatieke verkeer mei zoodanigen slaal te schorsen. &apos;.;— Te Ballimore&apos;heefl eene overstrooming met zware regens plaatsgehad, De daardoor veroorzaakte schade aan eigendommen wordt begroot op 3 millioen dollars. Een groot aantal menschen zijn daarbjj omgekomen.</p>
</text>
