<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PABUS, Zaturdag 3 Februarij.</title>
	<p>jf&quot;« commissie van den senaat, welke een ontwerp-adres aan die •mier zal hebben voor te leggen, bestaat uit de Heeren generaal de la Eue Magne, Delangle, Leroy de Saint Arnaud Boulav (de la Meurte) Bonjean, Eouland, Boyer, A. Barot en Mgf Da/boy De voorzitter van den senaat is regtens met het presidium der commisse belast, welke reeds heden even als die van het Wetgevend Ligchaam, hare eerste bijeenkomst heeft gehouden ™_-H+°°.&apos;&apos;IIS Tl wl* ware&quot; . schilderijen, die hot hotel van den voorzitter van het Wetgevend Ligchaam gedurende het leven van den ; hertog de Morny sierden diens persoonlijk eigendom en werden zii na zijnen dood verkocht. De Heer Walewski É dien ten gevol . . magtigd verschillende schilderijen uit de galerij van levende meesters uit hetLuxemuourg naar zijn hotel te doen overbrengen &apos; • - De Keizer heelt dezer dagen een bijzonder gehoor aan den kapitein-luitenant ter zee Eoux verleend, die hem proeven vertoonde van den onlangs door hem uitgevonden onderzeeschen telegraafkabel Leze kabel is van zoogenaamd Spaansche pviemkruid omrino-d dat zich met alleen door groote goedkoopte aanbeveelt, maar daarenboven nog de voorname hoedanigheid bezit van volkomen teo-0n verrotting bestand te wezen. °</p>
	<p>• T_.I)o,ch?lera schlJnt te Brest te hel:)ben opgehouden, na aldaar in hot geheel 230 personen ten grave te hebben gesleept Te Toulon is eene inschrijving geopend ten behoeve der oprigtin .an een monument ter nagedachtenis van hen. die bij het h___Cn der cholera aldaar als otters hunner pligtsvulling zijn gevallen — Ten gevolge van de paniek, die hier door dè&apos; trichin eziekte is ontstaan, ziet men m verschillende onzer bierhuizen billetten aangeplakt, waarbij de Duitsche leveranciers van worst enz zich verbinden eene som van 100 thaler uit te betalen voor iedere triehine die men in het door hen geleverde mogt vinden. &apos; — Do civiele regtbank heeft heden uitspraak gedaan in de zaak van den graaf de Moj&apos;nier, die, naar men weet, van den Heer Thiers verlangde, dat de naam van den vader des eischers, in plaats van dien van de Segur in de Geschiedenis van het Consulaat als de hoofdpersoon bij de overwinning van Keimswerd genoemd en daartoe ecu verbeterd blad in het 17de deel van dat werk wierd geplaatst. Die eisch werd echter afgewezen. De regtbank nam aan, dat de Geschiedenis vrij is, om tusschen de tegenstrijdige documenten te kiezen en dat het bovendien -m casu bewezen is dat de Heer Thiers getracht heeft de waarheid met de meeste zorg te ontdekken. — Volgens eene oficiele opgave van het bestuur der in- en uitgaande regten, bedroeg de waarde der in 1865 in Frankrijk binnengevoerde goederen niet minder dan 2782 millioen frs. of ruim &quot;&gt;54 millioen frs. meer dan in 1864. De uitvoer heeft eene vermeei derinf van 275 millioen ondervonden in vergelijking met 1864 en van r&gt;73 millioen in vergelijking met 1861. Voortswerd in 1865 voor eene waai . van 223 millioen aan edele metalen meer in- dan uitgevoerd. — Naar men meldt zijn verscheidene finantieele agenten van Turkye daarheen teruggeroepen, nadat de Porte de houding heeft afgekeurd die zij te Londen en Parijs hebben aangenomen ten opzi«te van de jongste Türksche leening. — De voortzetting van de behandeling vam de zaak van de Foedens Arca voor het hof van cassatie , is tot Donderdag uitgesteld doordien de Heer Victor Fouchcr, raadsheer bij dat hof aanhet einde der zitting van gisteren door eene beroerte getroffen werd en in weerwil alle geneeskundige hulp, eenige uren later den geest o-af&apos; De Heer toucher is zwager van Victor Hugo. — Volgens den ZW du Monde, bedraagt het aantal Joden in de verschillende deelen der wereld 5—7 millioen, waarvan in Eusland 1,425,784.</p>
	<p>— De voormalige pauselijke minister van oorlog Mgr. de Mérode wordt hier verwacht, waar zijne zuster den sluijer zal aannemen — Brieven uit Eome van 31 Jan. melden, dat het eerst volgende consistorie op 19 Maart is vastgesteld. De Paus zal alsdan voor de eerste maal een Amerikaanschen kardinaal benoemen.</p>
</text>
