<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>¥LAS-IMDÜSTRIE. Heleefd Verzoek aan Belanghebbenden, die voornemens mogten zijn zich voor het volgend Vlasgewas eene AMERIKAANSCHE DRAAK-IHA» CMINE aan te schaffen, om zoowel in hun. eigen belang, als in het &apos; belang van den ondergeteekende, hem daarvan in tijds te willen kennis geven, daar het ligt mogelijk is, door den grooten bijval, dien I genoemde Machine vindt, dat de bestellingen den voorraad derzeive zou kunnen overschrijden, en men dus alleen door vroegtijdige aanvragen tot levering daarvan, zich verzekeren kan, dat&apos; daaraan zal kunnen worden voldaan. &apos;&apos;Ter voorkoming van teleurstelling gelieve men dus zijne besteli lmgon, hoe eer hoe liever, te adresseren aan lï. BAKKER Bzn., Hoofd-Agent voor Nederland en België der beroemde Amerikaan cche Braak-Machine van MALLOEY, alsook van FEIEDLAENDEE&apos;S onovertroffene Zwingel-Machine, en der Landbouw-werktuigen van T. W. ASHBY &amp; C°. te Stamford. Biddekkebk, 3 Febi .rij 1866. ¦ (3096) | MEN BIEDT TE KOOP AAN: Eene ISRAËLITISCHE BROODBAKKERIJ, in eene volkrijke buurt, die nog met goed succes wordt uitgeoefend, te aanvaarden bij nadere overeenkomst. Hierop reflecterenden adresseren zich met besloten brieven bij J. BEEEMAN, Boekdrukker in de Hoogstraat bij de Zanddwarsstraat, C 237. (3059)&apos; &apos; van het Huis C. A. VRIESENDORP in WIJNEN te Dordrecht. i Eenig AGENT voor Amsterdam. i Tik. J. M. MIJ_. $!___&quot;, Heerengracht, bij de Oude Spiegelstraat XX 133. (3066) REGENJASSEN BI B_l__ffl/ï^ IAKAI LIJII_, van beste Zijde, in alle grootten. Pi H _ AI^ÏTï in Mans-, Vrouwen- en Kindergrootten, mooij&apos;e ülllUf IMAJ., dessins, frissche kleuren en sterke kwaliteit. . OVERSCHOENEN, SfïKÊ.dek*^ DAMES RIJGSCHOENEN Sezwz£.akenmetGora-Elas&quot; T\ SPEELKAARTEN pT \ .* &quot; die het VERKOOPHUIS \ . _ \ te /°P c^e Enve^°PPes hebben, \ _? \w &apos;t* / zyn %oe^ sclluivei,de en \ i &apos; \ _ ƒ uitmuntend van papier en V... &apos; . &apos;V.Yp / druk y^^^mm&apos;J PAct 15, Homber 20, %tf^ &quot;&quot;*&gt;i Whist 25 Cts. Mooije DOMINOSTEENEN, groote verscheidenheid in SCHAAKSPELLEN, DAM, SCHAAK-- enTEIKTBAKBOBDEN en alle soorten GEZELSCHAPSPELEN, OMBEEDOOZEN, FICHES, enz. VERKOOPHUIS. ¦ GEDBTIKT BIJ C. A. SPIN &amp; ZOON.</p>
</text>
