<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>REENEN, 2 Febr. Naar luid van mededeelingen uit Pesth, volgt net eene teest op het andere in de Hongaarschc hoofdstad. De weelde, welke door de dames vooral daarbij wordt ten toon gespreid, grenst aan het fabelachtige. — Ten einde de lasten der schatkist te verminderen, is bepaald, vat de gendarmerie op twee derden gedeelten dor tegenwoordige sterkte zal worden gebragt. — Men vreest dat de kwestie, ontstaan over de vraag, welke vaste goederen van prins Esterhazy mogen vervreemd worden en welke tot het hdeicommis behooren, aanleiding zal geven tot eene bchanfleang dezer zaak op den Hongaarschen landdag. Most dat het geval Zijn dan is de regeling daarna niet nabij en met liet oog hierop noopt men dat de zaak die wending niet zal nemen. — Eergisteren was het naburige Baden in rep en roer ten ge vol . van eene gelukkigerwijze zeer zeldzaam voorkomende misdaad. Een dochtertje van een der meest geachte inwoners dier stad werd door eene Heldin geroofd en alle pogingen om het ttan de ouders te hergeven, zijn tot heden vruchteloos gebleven. — Te Triest is het berigt uit Suez ontvangen, dat in Aden rustverrtormgen hebben plaats gehad , tengevolge van twisten tusschen . bezetting en de Arabische bevolking.</p>
	<p>LLKLIJN, 4 Febr. (des Ochtends). Men heeft beweerd, dat de Hee- ! ren Twesten en Frentzel reeds worden vervolgd wegens de redevoe- ! ringen in het Huis door hen gehouden, welke de aanleiding hebben &apos; gegeven tot het zooveel besproken arrest, door het hooggeregtshof 0p.20 Jan. jl. gewezen. Het blijkt thans, dat dit berigt met slechts onjuist is, maar dat het arrest nog niet is geredigeerd ten «evol^e van het groote verschil van gevoelen bij de mcci .rheid, fetwelk dermate is, dat men het niet als onmogelijk beschouwt, dat ten slotte een geheel ander arrest te voorschijn&quot; zal treden, dan heteeen zoo menigwerf als zeker bestaande is besproken. * , T~ Uit de stukken door den minister van marine ingediend blijkt dat de regering in het afgeloopen jaar ten behoeve van de vermeerdering der gepantserde oorlogsbodems heeft gebruikt eene som van .„, millioen th. en dat nog 2,670,000 th. voor dat doel wordt gevorderd. V oor het noodige getrokken geschut wordt ten dien eiiide ; 1 millioen th. gevraagd. i — De eerstvolgende zitting van het Huis der Afgevaardigden is j Vastgesteld op Donderdag e. k. — .Met den aanvang van het voorjaar, zoodra men de scheepvaart weder als geopend mag beschouwen, zal een geregeld verkeer met stoomschepen tusschen Stockholm en Hamburg in het leven worden geroepen. , — De Spener Zeitung bevat een telegram nit Weenen, waarin wordt gezegd dat de komst der ministers Mensdorff en Belcredi te Pesth nioet worden toegeschreven aan onderhandelingen over de kwestie der nertogdonunen m den ministerraad, waarvan het resultaat ter kennis ; van den Keizer moest gebragt worden. Wat betreft het gerucht, dat «e gouverneur-generaal von Gablenz door den minister van buiten- I la.ndsche zaken, den Heer yon Mensdorff, wegens zijne houding ten I «Pzigte van de jongste algemeene vergadering der leden van de öleeswijk-Holsteinsche Vereeniging zou zijn berispt; dit is ten eenen- ! male ongegrond. De minister van buitenlandsclie zaken heeft slechts &apos; zijn leedwezen over het gebeurde te kennen gegeven aan den Heer yon Werther, Pruisisch gezant bij het Oostenrijksche hof. 1, ü. j-S r- m 18(i4 het laBel onderwijs in Polen was geregeld, «eelt de Eussische regering thans oolc het middelbaar onderwijs aldaar Suirgamseerd. In liet besluit dienaangaande is bepaald, dat in bijna &quot;«ie steden van het koningrijk gymnasiën en voorbereidende scholen &apos;•uilen worden opgerigt; de kennis der Poolsche taal en geschiedep_ .i .v&quot; als die,del&apos; Russische taal en geschiedenis, verpligtend gesteld. Voorts is bepaald, dat normaalscholen zullen worden opgeygt tot vovming van onderwijzers. n_i In.*-inland heerscht tegenwoordig in sommige streken hongersd&quot;? • mogelijke maatregelen worden aangewend tot leniging ___ &apos;^ns-Kaukasie heerscht eene ziekte onder de zijdewormen, ;,&apos;,;.? bevolkmg groote schade veroorzaakt. De uitvoer van eijeren van zijdewormen was in 1863 reeds zoo belangrijk, dat de reerde waarde van het artikel 3 millioen zilv. roeb beliep</p>
	<p>FEANKFOET, 4 Febr. Uit Bern wordt gemeld, dat de pocwen om m radicalen zin eene rovisie der grondwet te doen nlaatsheb«en, geen ïnfang bij het Zwitsersche volk heeft gevonden sM_i e I&apos;*eninP en verantwoording der feestcommissievan den te Schaffhausen in het vorige jaar gehouden is wians ingediend. Daaruit blijkt dat het deficit bedraagt 28 500 frs *oodat slechts 81 pCt. is terug betaald aan hen, die de kosten teii&apos; Ul°eve van het teest gemaakt, hebben geguarandeerd. j,T~~ Omstreeks het midden dezer maand vertrekt lord Loftus uit &quot;J&apos;inchen naar Berlijn, om zijn post van Engelsen ambassadeur te «snvaarden.</p>
</text>
