<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DB BLIEBDBÖPPELBVAN-DK VAN LOHE Zijn een uitstekend middel tegen KLIERZIEKTE, vooral tegen HLTDZIEKTEN, IHTIDLITSLAGEN, het SMETTEN, DAALWWORM, HOOFDZEER, klierachtige OOGONTSTEKING en LICHTSCSILWrIIEID mag het met regt het beste en zekerste middel genoemd worden. Het is verkriigbaar a/1.50 de Flacon; te Amsterdam, bij A. A. SCHILT, Apoth. Korte Singel, TT 370; B. N. VAN OLDE, Apoth. 2de Utrechtschestraat, V 331; te Alphen a/R bij L. VARROSSIEAU, Apoth.-, te Alkmaar, bij L. J.J. ANSINGH Bz., Apoth.; te Hoorn, bii E. KNAVEN Apoth.; te Leiden, bij I). J.COCKUIJT, Apoth.; te Nieuwe- T^tó J; Y&amp;T VEB&amp;&gt; Apoth.; te Rotterdam, lij F. H. BROERSkIS f^&apos;^ïPt&apos;&apos; te FFecht- b&apos;J L- J- VAN GROOTENDORSI, Apoth.: te Zierikzeé, bij J. C.HERTSTEIN &amp; Zn., Apoth. Tot waarborg der ECHTHEID is elke flacon met de handteekening van Dr. VAN LOHE voorzien. (4156) Aan de HOOGERE BURGERSCHOOL met Vijfjarigen Cursus, in de Gemeente VEENDAM, Provincie Groningen, worden verlangd: LEERAREN IN DE VERSCHILLENDE LEERVAKKEN , welke volgens de Wet op het Middelbaar Onderwijs worden vereischt Zij, die verlangen daartoe in aanmerking te komen, worden uitgenoodigd zich bij het bestuur dezer gemeente met franco inzending van stukken, aan te geven voor 1&quot;. April e. k. Nadere inlichtingen kunnen des verlangd, bij het bestuur worden verkregen. Veendam, De Burgemeester en Wethouders van de 12 Februarij 1866. gemeente Veendam, D. H. BOSSCHER. De Secretaris (4091) &apos; H. K. VENEMA. ATTEMTIE. lemand, P. G., gehuwd, bekend met de nieuwe Talen, Boekhouden, enz, tot nu toe zijne eigene zaken uitoefenende, zoekt om bijzondere redenen eene BETREKKING, hetzii als Chef in eene Zaak of iets dergelijks, onverschillig waar, zoo dezelve slechts een fatsoenlijk bestaan oplevert. De meest voldoende informatien kunnen geproduceerd worden. Adres franco onder lett. A. E. J. ir, den K?n toorbockwinkel van GEBs. KRAMER, Water bij den Dam H 67~ ËfcËÏ: _________^ (4089) TE KOOP of TE HUUR een hecht weldood i ,„,»„ \ groote Stallingen en Bergplaats Z&amp;wpl t™^erd W? ,meS ïrafiek als tot groote Boerderii oTOtlïï1StTO&quot;*ÏWteHik of 4 bunders Tuin-, Wei- eTiwLrl W0™1^ met ongeveer provincie Noord-RrnW i and&apos; m de volknjke gemeente Oss, S££Sïv.mim^ *&quot;&quot;*¦ p* fra™töe™ Jiyj™ P. VAN WAVEREN Jzs. Eu J. VAN WAVEREN Pzn., j.nllcn als lasthebbende van Heeren Executeuren vanwijlen den WelEd.G eb. Heer G. LEEMBRUGGEN Jouz., op het Hof &gt;•*« HWegom, to Hillegom , op Dingsdag den 27sten Februarij 1866, des morgens ten lt ure precies, VOOR EONTANT GEH.D, in publieke veiling aanbieden: 73 ovcrhomlers FAISANTEN, ÏlANEN en MENNEN, BROEBRAIBIEN. met MESSENAARS. REET, BIOS- C.OVBSCHE MATTEN, TUaNBËRS.-GEEiEË»S€HAPPEN, REJTSHOUT, BEEST, STROO, een partijtje ledige SSB.BEN- K.OBBVEN, enz. euz., benevens een goed onderhouden KARRETJE op Veeren, met Amerikaansch lederen Kap, een span GAREEI.TUHGËN en een 2ÜBBEIE met toebehooren en BïB.B--lIOOffBSTEE.. Alles op den Vei&amp;oopiag voor een ieder to bezigtigen , terwijl nadere inlichtingen op franco aanvraag bij bovengenoemde lasthebbendeu op Ameriai, te Hillegom te bekomen zijn. (4149) TLA. RIEMENSPOEL, L. GIJSELMAN, W. N. VIS, J. P. KLINKHAMER, J. B, KRÜIJFF, G. HUMME en J. DE BEUES, Makelaars, zullen op MAANDAG DEN SdÉN MAART KB«6, des avonds ten 6 ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris W. P. 0. FABIUS, presenteren te verkoopen: N&quot;. 1. Eon kapitaal, hecht, sterk en weldoortimmerd RUIS, open Plaats en Erve, staande en gelegen op de Heerengracht bij de Wolvenstraat, K K 240. — N&quot;. &apos;2. Een hecht, sterk en weldoortimmerd HUIS en ERVE, staande en gelegen in de Bergstraat, E R, 34. — N°. 3. Een kapitaal, hecht, sterk en weldoortimmerd HUIS, open Plaats, Tuinhuis en Erve, staande en gelegen op de Rozengracht tusschen de Prinsengracht en Eerste Rozendwarsstraat, E E 15. — N°. 4. Een hecht, sterk en weldoortimmerd RUSS, met afzonderlijk verhuurd wordende Boven- en Benedenwoningen en Erve, staande en gelegen in de Monnikkenstraat bij de Nieuwmarkt, K 331. — En N«. 5. Een hecht, stork en weldoortimmerd HUIS, met afzonderlijk verhuurd wordende Boyenwoningen en Erve, staande en gelegen in deOudekennissteeg, K 578. Breeder bij billetten omschreven en te zien: N&quot;. 1 des Dingsdags en Donderdags van 1 tot 3 ure; NJ. 2 des Maandags en Donderdags; N. 3 des Dingsdags en Donderdags van 12 tot 2 ure, op vertoon van een toegangbillet; N. 4 en s&apos;des Dingsdags en Donderdags van 12 tot 2 ure, alsmede op den Verkoopdag. De bewijzen van Eigendom en Veilconditien zijn vier dagen vóór en op den Verkoopdag ter visie ten Kantore van gemelden Notaris, op de Keizersgracht bij de Reestraat. (4041) WILLEM GIDEON KLEMAN zal, ten gf» ff^MsSk overstaan van den Notaris J. E. CLAUSING, &amp;Mm^flk J^S» op MAANDAG 26 ÏEBEEU ARE JT 1860, S§ppg^ ffifeaésr«flß des middags ten twaalf ure precies, voor denS-tü^—K-*--stal op de Keizersgracht bij de Eeguliersgracht, X 519, verkoopen: eenige differente PAARDEN, waarbij een goed gedresseerd Schimmel Merrie, (a deux rnains). Een hard loopènde Ezel en een zeer fraaije, groote, zwarte New Foundlandscho Hond, 1 jaar oud, zijnde teef; voorts onderscheidene RS.HTSJEGEN, waarbij 3 Barouchetten voor 6 personen, met en zonder achterzitting, een Vigilante voor 4 personen, een Tweebakswagen, een Phaëton met vallende kap en acliterzitting, een tweebaks Tentwagen, een solied Jagt- of Speelwagentje met zijportieren, een moderne Ezel- of Bokkemvagen, eene ruime Poolsche en eene Prik-Narresleede, mitsgaders eene aanzienlijke partij Tuigen en Stalgoederen, alsmede eenige zwart gelakt lederen Kaphuiden. Alles op den verkoopdag te zien. lemand hier iets ten verkoop willende bijvoegen, vervocge zich ten kantore van W. G. &apos; KLEMAN, in de Vijzelstraat bij de Keizersgracht, AA 32. (4124) mr-f-m. pimïio. j m.ym Een prachtige splinternieuwe zeven octaafs PHANBNO in palissander kast, wordt ter overname aangeboden. Adres franco SMIT&amp; C&quot;., Magazijn vau Liefhebberij-Artikelen, Nieuwendijk naast de Zwaan, L 335. §rt3=&gt; De TOOVEREANTAARNS, met meer dan levens«CS groote Beelden, moeten door de vele aanvragen vooruit besproken worden. (4044) GOUD EI ZSLfm. lemand werkzaam in bovengenoemd vak en goede getuigschriften kunnende produceren, biedt zich aan als BEDIENDE in een Winkel of Magazijn, terwijl er meer op eene soliede zaak en goede ! behandeling dan op ruim salaris zal gelet worden. Adres met franco ! brieven lett. F., bij A. HOOGENBOOM, Boekh. in de Reestraat, (4066)</p>
</text>
