<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>STÖOIIP-FABP.ffi BE KEIZERSKROON. Al§fEßßllfl, §chans bij «Ie Zaagbarrièrc, FF IS J/152. Ten einde HII. Gebruikers in staat te stellen hunne keuze onder de TOILETZEEP, door ons vervaardigd, len beste te doen, hebben wij liet genoegen HEd. te berigten, dat van de op onze Prijslijst voorkomende soorten vooral de onderstaande voor het, Binnenlandsch gebruik zijn aan te bevelen, terwijl de andere meer in ainmerking komen voor exportatie naar OOST-en WEST-IN DIE, AMERIKA, AUSTRALIË en de KAAP DE GOEDE HOOP. §erie A. JPM.TS. OI&amp;ISÏ.NAIH. Gewigt 140 Ld., N°. 8 Savou Universel ƒ 2.50 Gewigt 100 Ld., N. 47 Cocoszcep , ƒ 0.95 * 120 h ii !) Scheerzeep » 1.70 » 120 » » —Keizerskroon //1.50 ii 110 n i &quot; 13 Guimauve &quot; 1.50 * 00 » n 40 Savon de Hollande „ 0.80 « 95 * ii 18 Keizerskroon...&apos;. //1.-&apos;0 ir 100 » u 72 Glycerine Soap » I,— * 100 » &quot; 19 ala Rosé » &apos;2.80 # 85 // n 37 Savon do Paris «\,— ii 95 // // 15 Chinois » 2.60 a 70 u // 100 ? Scheerzeep « 0.50 Serie B. 90 Ld. Household Soap ƒ 0.80 | Winterhandenmiddcl ƒ 3,C0 §erie C. FIKT. ORBINAIK. Gewigt 120 Ld., N». — Glycerine Soap ƒ3- Gewigt 75 Ld., N°. 25 Almond Soap ƒ.0.75 * 80 ii ii 7 Savon Royal.. » 2.— « 75 u u 06 Keizerskroon // 0.75 * 130 e n ,10 Millefleurs.... « 2.25 » 75 « . u 81 Metalen Kruis u 0.75 * 100 ii a — Cocoszcep » 1.20 t 120 // // 125 Keizerskroon n 1 20 RRISTCNL-, TEllFElïTWir- MM SCHEGRafifiBP. Serie M. ZACHTE CiROF.KK KEEL&quot;. JPrijs per Ton van 12» kilo , ƒ ao buiten den accijns; fustverdeeling: halve, kwart en achtste tonnen. Als Dépóthouders onzer Artikelen^ sub A, Cen D vermeld, zullen wij nader aanwijzing doen van de namen der 1111. Winkeliers, die zich met den verkoop buiten Amsterdam belasten. Betreffende Serie B verwijzen wij naar onze vroegere aankondigingen in &apos;Nos. 45, 54, 57, GO en 63 van het Advertentieblad. Bij de Heeren J. C. BOIiDOOT, Singel ï&gt;ij de Blaauwlutiegwal, IC Wïï..BjE &amp; Co., Xienweudijii, zijn de soorten sub A, B en C aangewezen, te verkrijgen ol&apos; te ontbieden. Aanvragen om Dcpols, zoowel van de bovengemelde Seriën onzer productie als van onze GROENE ZACHTE ZEEP, behooren franco te worden ingezonden om in aanmerking te kunnen komen, voor plaatsen waar die niet bestaan. Bij aanvraag gelieve men duidelijke opgave te doen van naam en voornamen, bedrijf en woonplaats; alsook aan te wijzen welke Seriën men verlangt: Serie A, Fransche Methode. i Serie C, Engelsche Methode. Serie B, Nederlandsche Methode. Serie », Zachte Groene Zeep. (4155) INRIGTING ¥00R ONDERWIJS IN &quot;* Koophandel en Ifijverheid, te AMSTERDAM. Het BESTUUR herigt hij deze , dat de TWEEDE HALFJARIGE CURSUS aan bovengenoemde Inrigting hegint op Maandag 26 VEURLARI.X e. k. ° n b 5 J Ouders en Voogden, die wensehen hunne Zonen of Pupillen aan het Onderwijs te doen deelnemen, worden verzocht zich aan te melden hij den Heer U. VAN !&gt;E WEERI», Directeur der Inrigting, in het Lokaal vroeger ZEËMANSHOOP, Ugracht, waar het Prospectus op franco aanvrage gratis verkrijgbaar is. Amsterdam , $ Februarij 1866. (4142) 20 MILLE IM 14 DASEI REEDS VERKOCHT. Door de firma, welke de, in December j.l. geannonceerde 50 mille in drie weken tijds heeft opgeruimd, wordt thans wederom bo-&lt; venstaande partij fijne HA VAN AS , van het merk 11. UPMAN (Blaauwrand), minstens 20 pCt. onder magazijnsprijs aangeboden, Dezelve worden a contant minstens per mille a ,ƒ&apos; 36 zoo ver mogelijk franco door het geheele land toegezonden, &quot;terwijl men ook monsterkisties van 250 stuks op bovenstaande conditiën kan bekomen. Reflecterenden vervoegen zich franco&apos;onder Lett. H. U., Bureau andelsblad. Voor fijne kwaliteit en goed branden wordt ingestaan. (4105) LI JDERS ~ MNIIMGKWALEN EÏIARTWATËR!! Bij de Ondergeteekenden is steeds in voorraad het BEROEMDE en EENIG AFDOENDE Geneesmiddel tegen die kwalen. Het ruime debiet en de ALLERGUNSTIGSTE resultaten van RADICALE HERSTELLING maken elke aanbeveling van de MAAGDROP&quot; PELS van Dr. STAPPEL overbodig. Verkrijgbaar in alle Steden in ons Land in de Depots. Te Utrecht I&gt;ii G VAN MEETEREN Hoofd-Depót, en te Amsterdam speciaal bij P. J. F. WENNEN, Apotheker, Kalverstraat, E 51. (4127) van LINNEKS, TAFEL-, OOGJES- en SERVETGOEDEREN, IHARAPOLAMS, KEPERS, IMEMET. SHIRTINGS . FLANELLEN, IHERINOSSEN, ALLEN EEHT JFAHKICAAT, benevens eene partij FRANSCHE CORSETTEN, met en zonder Knippen, alsook eene partij OVERRLEEÖE CRINOLINES zullen, zoolang de voorraad strekt, tot BUITENGEWOON GOEDKOOPE PRIJZEN uitverkocht worden (4164) in liet Magazijn DE TOSTBREIUEiR.</p>
</text>
