<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&quot;ned. miji-spüörweg. 1AII?E§TEBIIIS. Het maieiuvaji cenen PrcHS&amp;Olt&apos;&amp;L&apos;L&apos;St op hel Slation LOENEN—VREKLAN D. Bestek ligt ter inzage bij den Ingenieur van den Weg te Utrecht, alsmede aan het Station Loenen—Vreeland. Aanwijzing in loco op Vrijdag 23 Februarij a. s., ten 1 ure. Inschrijvingsbilletten franco aan de Directie te Utrecht, uiterlijk 28 Febrnarij a. s. in te zenden. Utrecht, 15 Februarij 1866. (4086) DE DIRECTIE. Srük STOGIBQOTDÏENST ggS&amp; tusschen AMSTERDAM en TIEL. TEVENS LADENDE VOOR ZALT-BOMMEL. In lading* de Boot Stad Tiet. Vertrek van AMSTERDAM WOESÏSDAG 31 Fehruarij, verzoeke de goederen daags te voren aan boord. (4172) DE OftDEKINEMEKS. Deor bijzondere omstandigheden ten spoedigste TE KOOP een GAIIEIÏ- en LLVTWINKEL, waarbij nog andere artikelen, gelegen in eene volkrijke buurt. Het huis voor een matigen prijs te huur. Te bevragen bij J. D. E G GERDINK, hoek Lindenstraat. &apos; (4045)__ ~~ EDELDENKENDE DAMES! Een JONG MENSCH, 23 jaren oud, P. G., van fatsoenlijke Familie, gezond gestel en goed uiterlijk, in staat door certificaten en geaccrediteerde personen bewijzen zijner soliditeit te produceren, door ongelukkige omstandigheden, van hem onafhankelijk, geschorscht in zijne geneeskundige studiën, waarvoor hij nog slechts twee jaren zoude noodig hebben om zijn diploma als Arts te erlangen, tracht hierdoor in kennis te komen met eene ongehuwde Dame, die geneigd zoude zijn hem tot het voortzetten zijner studiën met de benodigde gelden, ten beloope van f 1800 a ƒ 2000, te ondersteunen, ten einde, na verkrijging van zijn diploma, een WETTIG KÏIWELIJiK. aan te gaan. Alle mogelijke discretie wordt verzekerd, en worden geteekeüde en gefrankeerde brieven ingewacht onder het motto G. 11. &amp; L., Bureau Handelsblad, (4071) STAffiELE¥M~STOTTEREN7 De ondergeteekende berigt hiermede, dat hij tot genezing van Toormelde gebreken, eenen tweeden Cursus zal aanvangen op Vrijdag aanst. den 23sten dezer, in het hotel DE STAD ELBEHFELD, alhier. Spreekuur dagelijks tusschen &apos; E. DEKHAKDT, 12—1 uur. Directeur van het Institut voor (4102) Doofstommen te Burgsteinfurt. ; GAsoßarAMËaiTEirr HEDEN ONTVANGEN eene groote parlij i»o«ssklkixex brak»ëh§, ü «O CenU. Grooten Voorraad VKBM&apos;ijie en K.HISTALLKX liKOOIïEIV. Willem Bojrgia, (4004) O. 7,. Aehterhurawül hoek liarndrsteeg. C»IJPl!tfÖé~ In een Winkel van LAK.EXS en MODESTOFFEIV wordt gevraagd een bekwaam COUPELT&amp;, grondig met zijn vak bekend. iierop reflecterenden vervoegen zich met franco brieven , met opgaaf van ouderdom, gehuwd of ongehuwd, onder lett. N. N., bij den Boekh. J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg. (4112)</p>
</text>
