<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, Woensdag 19 April. De Keizer heeft gisteren namiddag ie paard eene wapenschouwing gehouden over een&quot; gedeelte der troepen. Hij was vergezeld van den Kroonprins en heeft aan een aantal militairen decoraties, uitgedeeld. Eij het défilé kwam de Keizerin, mede te paard, zich bij den Keizer voegen. De Vorstelijke personen werden door de troepen tuOtlevendig gejuich begroet. — Het vertrek van den Keizer naar Algerie is thans officieel. Z. M. vortrekt aanstaanden Maandag en zal vergezeld worden door den generaal Fleury en de lIH. de Castelnan en Beille. Omtrent den duur der afwezigheid heertent nog onzekerheid. De Pags zegt dat die 20, de Frame dat hij 40 dogen zal zijn. Anderen meencn dat de reis des Keizers eene maand zal duren. Er wordt ook veel gesproken omtrent de bedoelingen des Keizers ten aanzien dor kolonie. Sommigen beweren dat het niet onmogelijk zou zijn dat men die overzecsehe bezitting wil beperken tot Kabyüo en de kuststreek, en dat al het overige der kolonie tot een onafhankelijker! staat zal worden gemaakt, onder het bestuur van Abd-d-kader. Die gerechten vinden weinig gdoof; veeleer onderstelt men, dut de Keizer zich zul bepalen tot het overwegen der plannen tot herstel van den vrede en tot kolonisatie, welke de maarschalk Mae Mahon zal aanbieden.</p>
	<p>Gedurende de afwezigheid van den Keizer zal de Keizerin het Elysée bewonen, dat daartoe reeds in gereedheid wordt gebragt en beter geschikt is tot verblijf der Vorstin en van haren zoon in deze omstandigheden, dan het zoo ruime paleis der Tuilerien. — Men verneemt dat de generaal Yussuf, die dezer dagen als militair bevelhebber in Algerie door den generaal Wimpffen werd vervangen, tot lid van den Senaat zal worden benoemd.</p>
	<p>— Den 18den dezer heeft de Heer Drouin de Lhuys den Heer Nigra in een bijzonder gehoor ontvangen, bij welke gelegenheid de minister de verzekering heeft afgelegd, dat niettegenstaande de jongste verklaringen van den Heer Rouher in het &quot;Wetgevend Ligchaam, geenerlei wijziging in de denkbeelden der Fransche regering omtrent de uitvoering van het Fransch-Italiaansche verdrag heeft plaats gegrepen en de depêches, vroeger tusschen beide kabinetten gewisseld, als vormende den juisten maatstaf van de uitlegging dier conventie moeten beschouwd blijven.</p>
	<p>— In de jongste aflevering van de officieuse Revue contemporaine komt een artikel voor, dat hier nog al opzien verwekt. Het strekt ten betooge, dat Pruisen wel eenige voordcelen bij de oplossing van het vraagstuk der Deensche hertogdommen behoort te verwerven, maar dat bovenal het raadplegen der bevolking noodzakelijk is. Dit stuk is des te belangrijker, omdat de Keizer eenVe dagen geleden aan twee hooggeplaatste personen uit de hertogdommen, die om audiëntie hadden verzocht, deed antwoorden, dat Frankrijk in geen geval eene gewelddadige inlijving zou erkennen, en dat de Pruisische regering in de eerste plaats de bevolking over die inlijving behoorde te ondervragen. Die personaadjen zijn echter niet op de Tuilerien toegelaten, maar werden door den Heer Drouin de Lhuys ontvangen. — Den 13den dezer heeft de Heer de Lavalette eene vertrouwelijke circulaire aan de prefecten gerigt, waarin hij, met verwijzing naar een gelijksoortig stuk van zijnen voorganger, op de noodzakelijkheid en het nut van reizen dier ambtenaren door hunne departementen wijst. Volgens den minister is het noodig, dat de prefecten met hunne onderhoorigen voortdurend betrekkingen onderhouden, waardoor het wederzijdsche vertrouwen wordt gesterkt. De onder-prefecten behooren eveneens dikwijls zulke reizen te ondernemen. //Hoor aller klagten aan, zegt de minister in dat stuk. In de _ oogen der belanghebbenden is geen belang gering.&quot; — Blijkens den inventaris van den inboedel van wijlen den hertog de Morny, laat_ deze niet minder dan 1,700,000 frs. aan kleinoodien na. Daaronder zijn die zijner vrouw niet begrepen. — Heden werd verzekerd dat de maarschalk Magnan den graaf de Flahault, die zijn ontslag heeft gewaagd, zal vervangen als groot-kanselier van het legioen van eer, dat de maarschalk Mac Mahon alsdan het opperbevel zal aanvaarden over het leger van Parijs, en als gouverneur generaal van Algerie zal opgevolgd worden door den maarschalk Randon, die de portefeuille van oorlog aan den generaal Fleury zal overdragen. — Men verzekert thans dat de maarschalk Bazaine in de maand Junij nit Mexico hier wordt verwacht.</p>
	<p>— Het gerucht wint veld, dat de Heer Schneider gedurende deze zitting, het voorzitterschap van het Wetgevend Ligchaam zal blijven waarnemen. — Lady Franklin, de weduwe vanden beroemdennoordpool-reizi^er is uit Madrid hier aangekomen.</p>
	<p>— De inschrijving ten behoeve der nagelaten betrekkingen van Proudhon , heeft 43,000 fr. opgebragt. — De hier ter stede woonachtige Russen hebben met opregt leedgevoel de schier hopelooze berigten uit Nizza omtrent den toestand van den Grootvorst-Troonopvolger vernomen. Zij roemen ten zeerste het beminnelijk karakter van dien Prins en verbergen niet, dat zij ten dien aanzien eene minder gunstige meening koesteren omtrent den jongeren broeder , die wel waarschijnlijk binnen weinige dagen den titel van Troonopvolger zal voeren. Aan den anderen kant wordt erkend, dat de bedoelde Grootvorst Alexander ongemeen schrander is.</p>
	<p>~ Het eerste deel van het nieuwe werk van V. Cousin getiteld: het leven van Mazarin, ligt ter perse. In dit werk wordt aangetoond dat de politiek waardoor Frankrijk liet Koningrijk Sardinië vergrootte met Lombardye, terwijl het Savoye in ruil nam, niet nieuw is. Het is de politiek van Hendrik IV en Richeheu. De heer Cousin heeft, zegt men, aan het departement van buitenl. zaken de minuut gevonden van een ontwerp-verdrag in dien zin, waarover tusschen Frankrijk en den hertog van Savoye is onderhandeld. — Den 16den dezer hebben te Barcelona nieuwe onlusten plaats gehad, welke het noodzakelijk hebben gemaakt om de troepen onder de wapenen te doen komen. Over het geheel blijven de berigten uit Spanje onrustwekkend.</p>
	<p>— Volgens berigten uit Italie is men reeds druk bezig met het overbrengen naar Florence van het ameublement en de papieren van de verschillende departementen, van algemeen bestuur. De redevoering van der Heer Thiers, naar aanleiding van de Italiaansche aangelegenheden, heelt ook in Italie een zeer slechten indruk gemaakt. Een Napelsch blad verwijt den Franschen staatsman dat hij een volledig systeem van reactie in zijne rede ontwikkeld heeft en valt hem vooral hard om zijne aanbeveling van eene Franseh-Oostenrijksche alliantie, een denkbeeld, dat zien zeit veroordeelt om dc buitensporigheid.</p>
</text>
