<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>, CojKtiitórissen en Directeuren der NOORD-ZUID-HOILAND; feCHE ci/ZEEUWSCHE ZEE-VERZEKERING MAATSCHAPPIJ &apos;._&apos; avefhgï- bij dezen de Houders van Aandeelen uit, tot het bijwonen 4t-__a;-ALGESIE.-NE VERGADERING van DEELHEBBERS, Welke zal gehouden worden op Donderdag den 4den Mei 1865, des Namiddags ten Twee Ure, in het Locaal Eensgezindhëd, op het Spui alhier, en zulks ingevolge art. 21 der Statuten, ter opneming der reke- Bing over het afgeloopen Boekjaar. Volgeus art. 29 der Statuten, worden de Belanghebbenden herinnerd aan het medebrengen hunner Aandeelen. Amsterdam, 20 April 1865. (9066) Commissarissen en Directeuren der HOLLANDSCHE BRAND-ASSURANTIE-MAATSCHAPPIJ noodigen bij dezen de Houders van Aandeelen, zoo in blanco als op naam uit, tot het bijwonen der ALGEMEENE VERGADERING van DEELHEBBERS, welke zal gehouden worden op Vrijdag den sdcn Mei 1865, des Namiddags ten Twee Ure, in het Locaal Eensgezindheid, op het Spui alhier, en 2-lks ingevolge art. 22 der Statuten, ter opneming der rekenin°- van het afgeloopen Boekjaar. Volgens art. 30 der Statuten, wordt geen Houder van blanco Aandeelen in de. Vergadering toegelaten, dan voorzien van zijne Aandeelen. _Amstebdam, 21 April 1865. (9067) Jk\P\ P- D- LUSINK en F. FUCHS, Makelaars, zullen op Maandag Mpjfj&quot; 8 Mei 1865, des middags ten 12 ure, in het voormalig O.Z. Heeren- J_f nuj&quot;!.! logement,, ten overstaan van den Notaris G. DE VRIES, Kft_Ë_a verkoopen: N°. 1. Ken hecht, sterk en weldoortimmerd HEERENHUIS, met Erf, Grond-, Bloem- en Moestuin, staande en gelegen te Nichtevecht, in het Dorp, N°. 54, Kadaster Sectie A, wii^-w 363&apos; groot 13 loeden&gt; 70 ellen. N°. 2. VIER WO_KII___.N, onder één dak, met daarachter gelegen Plaats en Erve, gelegen naast Perceel N°. 1, geteekend N°. 55, 55«, 556, 55e, Kad. ibecüe A, N°. 364, 365, 366, 367, groot 1 roede 40 ellen. Deze vier Perceelen zullen eerst ieder afzonderlijk bij opbod en afslag worden geveild tn daarna te zamon in slag worden genomen; terwijl eindelijk de Perceelen N°. 1 en 2 te zamen in slag zullen gelegd worden. Te bezigtigen Dingsdags en Donderdags van 12 tot 2 Ure en op den Verkoopdag. De bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zijn. op den gewonen tijd ter lezing bij boyengenoemden Notaris op de Pijpenmarkt en na 1&quot;. Mei op den Singel bij de Gasthuismolensteeg, G 343, en kopij bij deu Notam_S^ VASnCEMPEj^Js Abcoude. (8881) Men zal op MAANDAG 1 IHEKIBGS, des morgens ten 10 ure, ten overstaan van den Notaris J. BERVOETS, aan de Stalling in het j Woordeinde, N». 39, te &apos;s Gravenhage in het openbaar verkoopen: Een ! aantal PAARDEN en eleganto RIJTUIGEN, als: Drowski&apos;s, ! Barouchetten, Vigilanten, Tentwagen, Britska, Charret, enz.; alsmede Tuigen, Stalgereedschappen en hetgeen verder te koop zal worden aangeboden; al hetwelk te bezigtigen is op den dag der verkooping van at a morgens 8 ure. De betaling der kooppenningen moet geschieden vóór of uiterlijk op X September 1865. (8318) lamüiTfrangaise. Un Profcsseur de Francais désire encore quelques lecons particuliere». — Methode pratique, faeile et agréable. S&apos;adresser&apos;par lettres affranchies sous les initiales G. N., ii la raison R. O MEIJER, Kalverstraat, E 246. (9021) Bkw «NI §__ ___§■ $_P B Een JONG BELGISCH EDELMAN, vermaagschapt met Nederlandsche adellijko Geslachten, dio te Brussel woont en aldaar eene goede Betrekking bekleedt, wenscht in het HUWELIJK te treden met eene Hollandsehe Dame, hetzij Weduwe of Jonge Jufvrouw van burgerlijke afkomst of anderzins; het bezit van eenig Kapitaal of Rente, cene goede Opvoeding en Onbevlekte Naam worden als vereischten beschouwd, terwijl hij van zijne zijde Belangstellenden de gelegenheid zal verschaffen in Holland zelf de naauwkeurigste Inlichtingen omtrent bemin te winnen. Brieven franco, aan Mev. A. D, Avenue Mon Loisir 24, St. Josse ten Noode — Les Bruxelles. (8986) ~^©ïÈi_^Aii__j[t_ïir Op een NOTARIEEL KANTOOR wordt gevraagd een KLERK, solied gedrag en beKend met het Minuteren. Adies met eigenhandige I Iranco bnevea bij den Boekh. D. MUS, te Tiel, onder Lett. Z. (8917) |</p>
</text>
