<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN.</title>
	<p>1 De Nederduilsche hervormde gemeente verkeert dezer dagen in eene voor haar lot hiertoe ongekende spanning. , f J-Gerechtigd om&quot; uit hare stembevoegde leden een kies-college zamen te 1 stellen,&quot; dal voortaan met den kerkeraad, ouderlingen en diakenen zal be- • noemen, en predikanten beroepen, heeft zij wel toe te zien op welke mannenhare keuze zal gevestigd worden. i De kies-vereeniging die zich bekend heeft gemaakt onder den titel Vrijheid en Orde, riep door een strooi-billet de leden der gemeente op tot eene zamenkomst in het gebouw lot »Nut van &apos;t Algemeen,&quot; op Donderdag 27 Februari 11. en sprak in die vergadering als haar beginsel uit, om voort ; te bouwen op de breede grondslagen in 1816 gelegd, en later bij meerdere onafhankelijkheid der kerk van den staat bevestigd. Zij achtte hel «oor den bloei der kerk noodzakelijk aan de onderscheidene ernstige richtingen j op kerkelijk standpunt haar volle recht le laten wedervaren, en gaf alzoo niet onduidelijk le kennen dat zij den tegenwoordigen ireurigen toestand wil bestendigen. Eene andere kies-vereeniging, uitgegaan van het bestuur der Confessionele Vereeniging, afdeeling Leyden, hield ook met hare leden en vele belangstellenden eene zamenkomst in de Zaal, Noordeinde, Vrijdag den 28s,ei&quot; dezer, om hen ernstig en dringend le bepalen bij het gewicht hunner roeping, en ze op le wekken om met ijver, maar vooral met liefde en bescheidenheid in deze werkzaam te zijn.. ./-....&apos; Even verschillend als het. standpunt is waarop beide kies-vereenigingen zich plaatsen, was ook de leiding dezer vergaderingen. Liet de stille en orde «oor zulk eene gewichtige zamenkomst noodzakelijk in »het Nut&quot; veel le , wenschen over, en werd daar de zaak even als alle maatschappelijke aangelegenheden behandeld; in die andere vergadering, even druk bezocht ,&apos;heerschte onafgebroken stilte en eerbied, lerwijl zjj door den voorzitter met gebed werd geopend en gesloten. Maar wat willen nu die beide kies-vereenigingen ? De eersle acht het wenschelijk den bestaanden toestand le bestendigen en zoowel een recht van bestaan te verzekeren aan de moderne negatie, als I aan het rechtzinnig geloof der hervormde kerk, alsof het historisch Bij- ! belsch Christendom overtollig ware geworden, althans niel meer voldoet aan J de cisehen der weienschap, die beweert dat de feiten van Jezus bovenna- j tuiirljjke geboorte, opstanding, hemelvaart, enz. niet kunnen gebeurd zgn. ; De andere kies-vereeniging daarentegen eerbiedigt Gods heilig Woord als&apos;; liet hoogste gezag,&apos;en niel de rede, in zake van&apos;het Christelijk geloof, en I verlangt daarom voor de gemeente en het opkomend geslacht dat die spraakverwarring en Bijbel-bestrijding op de kansels en in de caiechisaliCn ophoude, en hel Evangelie, «vrede door hel bloed des kruises&quot; onbewimpeld worde verkondigd. -..»«.wniK . Maar is deze eisch niet te stout en le onredelijk tegenover eene gemeente, waarin niet alleen vele voorgangers, maar ook vele leden zich op modern standpunt hebbeu geplaatst? Daargelaten of de moderne negatie recht van bestaan heeft in eene kerk, die volgens hare belijdenisschriften gegrond is op Gods onfeilbaar Woord, zal het die richting vooreerst nog niel aan woordvoerders ontbreken. Wanneer nu de kies-vereeniging Vrijheid en Orde zoo eerlijk zal willen zijn, om voor hel kies-college, voor de eene helft vrijzinnige en voor de andere helft rechtzinnige candidaten le stellen, zal zij dan misschien niet vergeten, dat dit college zal moeten zamen werken in de zaken van benoeming en beroep met eenen kerkeraad, die op enkele uitzonderingen na 10l de modernen behoort, eu is die beloofde eerlijkheid dan zoo zuiver? Van beide kies-vereenigingen worden lijsten tol deelneming aangeboden, en zal zéker bij tjjds de naamlijst harer candidaten worden openbaar gemaakt. Een ieder zie dus wel toe, raadplege slechts met de diepste behoeften van zijne onsterfelijke ziel. vrage slechts naar zjjne eenige troost beide in leven en in sterven, en de keuze zal hem niet moeilijk vallen. • • ■ Een stemgerechtigd lid der Nederduilsche j 3 Maart 1868. Hervormde gemeente. I</p>
</text>
