<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 1 Maart.</title>
	<p>De Patrie zegt stellig te weten, dat prins Napoleon met zijne reis door Duiischland geene enkele zending beeft te volbrengen. Hjj zal eenige dagen ie Stullgart doorbrengen, len gevolge zijner familie-belrekking met hel koninklijk huis. . — La France meldt dat er een langdurig onderhoud heeft plaats gehad tusschen den Russischen gezant en den heer de Moustier. De eerstgenoemde zou in gesprekken met politieke personen ten sterkste hebben doen uitkomen dat Rusland het stellige besluit heeft opgeval om dezelfde staatkunde te volgen als de overige kabinetten ten opzigte van de qnaeslie der Christenen in het Ooslen. ... &apos;,,.&apos;,,, , — De maarschalk, bevelhebber der keizerlijke garde, heeft eene circulaire gezonden aan al de chefs van het corps,.om hen, te gelasten de soldalen, die met verlof zijn, legen den 8sle&quot; Maart terug te roepen en geen verloven meer le verleenen builen overleg met de hoogere autoriteit, — Er bestaat vooruitziet dat Frankrijk eerlang in reglslreeksche telegrafische gemeenschap met de Vereenigde Staten zal komen. Er zijn ten dien aanzien hier schikkingen getroffen, die nog te New-York moeten bekrachtigd worden. Wanneer dat geschied zal zijn, zal men lot hel vervaardigen &quot;van den kabel overgaan. . ,i— De cellen in de gevangenis St. Pe&apos;Iagie, voorde wegens drukpers-overtreding veroordeelde schrijvers bestemd, zijn op dit oogenblik zóó vol,&quot; dat dal de heer Gilbert, die zich heeft aangemeld om de straf te ondergaan waartoe hij is veroordeeld, geen plaats heeft kunnen krijgen, maar zijne beurt zal moeien afwachten. . — Voluens de jongste proefnemingen met het verbeterde Chassepolgeweer, kan men daarmede 12 schoten in de minuut doen. — Koning Lodewijk 1 van Beijeren is le Nizza overleden. Geboren 25 Aug. 1786 volgde hjj zijn vader koning Dlaximiliaan 1 in 1825 op en deed in 1848 afstand van den troon, ten gunste van zijn zoon, den kroonprins Maximiliaan Joseph, vader van den legenwoordigen koning.</p>
</text>
