<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 1 Maart.</title>
	<p>-~ De heer • Disraeli is er in geslaagd hel. ministerie «oliallig te maken. Deiministers hebben reeds den eed afgelegd, iini •,1— De begrooling voor het volgende jaar is, wat beirefl de uitgaven voor de landmagt, in plaals van lager, zooals men verwacht had. 230,000 £ hooger dan die van het loopende jaar, een gevolg vau verhoogde uitgaven voor de reserve. &apos;&apos;—&apos;Er zijn alhier twee Amerikaansche advocaten, de heeren O&apos;Connor en Brady, aangekomen. Zij zijn door de regering der Vereenigde Stalen herwaarts gezonden om de in hechtenis genomen Amerikaansche Fenians voor de Engelsche regtbanken te verdedigen. — Bij de Times is uil Abyssinie het berigt ontvangen dat koning Theodorus en de Europesche gevangenen zich te Magdala bevinden. De voorhoede der. Engelsche troepen was lot op iwee dagmarschen van Antalo voortgerukt. . - ; . _ On eeni°en afstand van hel legerkamp hij Sooroo heefl het volgende plaals gehad. De majoor Be*ille en de luit. Edwards waren op de olifantci.jagt uitgegaan. Eene kudde van die dieren te zeer genaderd zijnde en zijne schoten niet goed gerigt hebbende, werd de luitenant door een der olifanten gegrepen en een eind weggeslingerd; en juist op hel oogenblik dat het dier den officier onder zijne poolen wilde vermorselen , werd het door een schot van den majoor zoodanig getroffen, dal het zijne prooi verliet en naar de overigen terugkeerde. De luitenant is inwendig gevaarlijk gewond. —Op den noordelijken spoorweg, niet ver van Edinhurg, zijn een goederentrein en een met ijzererts geladen trein met elkander in botsing gekomen, met dit gevolg, dat een conducteur, een machinist en ecu stoker het leven verloren en de treinen geducht gehavend werden. — Volgens berigten uit Wesl-lndie blijven de aardbevingen op Si. Thomas voortduren. — In Havana rigl de cholera hevige verwoestingen aan. Het getal der sterfgevallen is er lot 350 dagelijks geklommen. — Omtrent de omwenteling, die in Japan beeft plaats gehad, zjjn thans de volgende bijzonderheden bekend geworden. De aanleidende oorzaak was de openstelling der havens voor vreemdelingen. De jonge Mikado was door&apos;1, drie der voornaamste Daimios gevangen genomen. De afgetreden Taikoen&apos;; was naar Osakka gevlugt om zich onder de bescherming der Europesche, vloten te stellen, maar de builenlandsche ministers hadden zich geheel; neutraal willen houden. Te Jeddo was het tusschen de troepen van den- Taikoen en die van den vorst van Salsnma tot een ernstig en bloedig gevecht/ gekomen, waarbij het paleis van den laatstgenoemde .verbrand was. \</p>
</text>
