<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>; Er wordt te Leyden tegen Februari gevraagd, in een I llfjpiillpy fatsoenlijk gezin, eene Dienstbode, liefst eene builenssaT meid, P. G., die een burgerpot goed kan koken, zindelijk werken en van goede getuigschriften voorzien. Men adressere zich met franco brieven ander letter R of in persoon bij den Boekhandelaar C. KOOÏKER, Nieuwen Rijn. In den vorm t&apos;Jfl» wiH&apos;Hßll iMïll IllfM van een vocnt&gt; f»fv,pkrylmhm\ Hl ni zonder geur, ge\ Mg P ORTOR MÏSi-^aS IfnrrftAKiiJiil £JJj£AÊßiißbMii3ü3l£Mß3EiÉ]êßé dicamentalleele- I meuten tot genezing van de beenderen en het bloed. Het wekt den eetlust ! op, werkt de digestie in de huid, doet de maagkwalen ophouden, bewijst |de grootste diensten aan dames, die witten vloed hebben, en jonge meisjes I die aan bleekzucht lijden. Het Phosphate van IJzer geeft het lig- I chaam zijne verzwakte of te loor gegane krachten terug; hel wordt met goed gevolg gebruikt bij ernstig bloedverlies, legen een langzaam en moei| jelijk herstel, en wordt zoowel door grijsaards als kinderen gebruikt, want I het middel is boven alles tonisch en herstellend, krachtig, snelwerkend, i door elkeen ie verdragen, niet verstoppend en zonder scfiadelijke uitwerking op de tanden, al deze deugden bewegen de doctoren, het aan hunne zieken voor ie schrijven. Depots: ie Amsterdam, bij ULOTH, Zeedijk: te Leyden. bii J J•&apos;&apos; REYST, Nieuwen Rijn. * J &apos; VEBKOOPING INDE STADS BASK VAN TE LEVDEIV, op Dingsdag den W&quot; Januarij 1867, des voormiddags ten 10 ure precies; van Verstane Panden, zoo van Juweelen, Goud, Zilver en Horologiên j als van Wollen-, Linnen- en andere, zoo gemaakte als ongemaakte Goederen, | beleend in de maand September 1865. Daags vóór den Yerkoopdag, des Voormiddags van 10 tot des Namiddags ten 2 ure, zullen de voorz. Goederen voor een&apos; ieder te zien zijn. 6X5&apos; Aan de belanghebbenden wordt herinnerd, dal de zuivere opbrengst der verkochte panden (na afuek van hel voorschot door de Bank gedaan en der intressen van dien), bekend onder den naam van Meergelden, gedurende 20 maanden, na den dag van den verkoop, ter bê-&apos; schikking van den belegger blijft en ler uitbetaling daarvan wordt gevaceerd Dingsdag en Vrijdag van iedere weck, des voormiddags van Kieawc taitg&apos;avesi G. H. VAN DER SCHÜYT, te &apos;s Bosch. EVANGELIE-SPIEGEL, Maandschrift tol bevordering der kennis van Godsdienst en Christendom, onder redactie van J. H. MARONIER Prijs per jaargang ....... &apos;. .. T • .V..,. ... ƒ 2 Et»! De,Januari-aflevering bevat, behalve een woord aan den lezer, Het godsdienstig geloof en de christelijke geloofsleer, door J. H. MARONIER. De volgende aflevering zal bevatten: MATTUES, Twee scheppingsverhalen• ROORDA VAN EYSINGA, De Bijbel een heldendicht; OORT, Paradoxen van Jezus. BIBLIOTHEEK VAST MODERNE THEOLOGIE, verzameld door J. H. MARONIER. Prijs bij inteekening, 15 Cis per vel van 24 blz. De eerstvolgende aflevering beval o. a. de beoordeelingen van RÉVILLE en SCHERER, over RENAN, Les Apólres. ERNST OF KORTSWIJL? Eene vraag, beantwoord door een Leydsch Student van 1824 tot 1828. Prijs .&apos;&apos;..&apos;-.&quot;.&apos;.;. \.&apos;\\ . . &apos;.&apos; /O 20. EEN STANDBEELD VOOH KO\li\G WILLEM I. Prijs/0!45.&apos;</p>
</text>
