<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Be C©MM^MIM®I! KAS, Xantogb AMSTERDAM, Sisobl X 18, WE E SST GEL»E-«&apos; a DEPOSITO. 8 dagen zigt a 2.pCt. j Langer termijn, naar over-1 maand * » 3 « I eenkomst. 3 maand. » * (112641 AUen die iets te Vorderen hebben van of Verschuldigd zijn aan den Boedel en Nalatenschap van wijlen den Heer PAULUS KOMIJN Jcbiob, gewoond hebbende te Amsterdam, in de Warmoesstraat, doch overleden te Bermebroek, den 9den Mei LI., worden verzocht daarvan voor Ultimo Junij a. s.. Schriftelijk en Vrachtvrij Op- en Aangaven te doen ten Kantore van den Notaris A. L. RÖUFFAER, op den O. Z. Achterburgwal hoek Stoofsteeg, te Amsterdam. (15107) Die iers te vorderen hebben van, of verschuldigd zijn aan den Boedel en Nalatenschap vaa den Heer EVÈRT WILLEM VAN DE POLL, gewoond hebbende en onlangs te Pon-erende overleden, vroeger handel gedreven hebbende onder de Firma van de Erven Benit, en laatstelijk onder die van A. VAN DER HAM, worden verzocht daarvan of o» den 30sten Junij 1863 opgave of betaling te doen ten Kantore van den Notaris H. F. R. DUBOIS.&apos; aan de Hoogstraat te Purmerende. (15105) IEDEELAIDSCHg CEHTSAAL-SPÖORWEG-lAATSCHAPPIJ. De RAAD VAN ADMINISTRATIE brengt ter kennis van de Houders van Obligatien ten laste der Maatschappij, dat heden, teu overstaan van den Notaris J. W. 11. 11. DRUYVESTEYN , heeft plaats gehad de IJITLOTIKG van 141 Stuks Obligatien, en dat door &apos;net Lot de volgende Nummers ter Aflossing zijn aangewezen: 96 8980 16914 24322 32963 40865 207 S2SS 16973 25055 33232 4(080 715 £012 17943 25664 33780 41314 U 67 .9637 19486 25701 33850 41545 2170 10600 19645 26485 33837 41890 2224 11065 19931 2728 S 35264 44097 2514 11335 19943 27341 35466 44256 3245 11852 20221 27556 35779 44326 3665 12116 20463 23393 36148 44971 3933 12164 20829 23577 36255 45233 4029 12172 20535 23939 36561 45441 4143 12340 21041 2.9375 3Ö340 45574 4434 12570 21484 29376 36346 45931 4481 12608 21590 29430 36933 45934 4885 12393 21360 30068 36936 46330 5189 14578 22033 30983 37037 46406 6681 15038 22035 30993 33333 46547 7246 15151 22721 31319 33979 47214 7482 15238 2326 S 31463 39423 48117 7669 15374 23634 31550 39735 43218 7754 15393 23819 31573 40173 43469 7800 15408 24186 31754 40311 8083 16144 24567 32094 40777 8443 16738 24724 32133 40348 De AFLOSSING der uitgeloote Obligatien met ƒ 235 of Frs. 500 ieder en de L&apos;irBETAI.IXG van ƒ1 op rekening der op 1 Julij 1867 en 1 Januarij 1363 verschenen GESTEMPELDE Coupons (N°. 10 en 11) met bijpassing ?Aa het resterende in voorloopige bewijzen van uitgestelde Rente, overeenkomstig het Reglement van Conversie, zal ?an 4 Junij e. k. af, plaats hebben : Te AMSTERDAM aan hst Hoofd-Bureau der Maatschappij. &apos; PARIJS aan het Bareau der Soeiété Générale de Crédit Industriel et Commercial. f BRUSSEL bij de Belgische Bank. » LUIK bij de Lniisehe Bank. Te Amsterdam wordt aan het Hoofdkantoor voor dd Af- ! lossing en de Uitbetaling en Intrekking der Coupons geva- &apos; ceerd des MAIIVDAG« en _&gt;&lt;KÏ»£l_.&gt;4«_Ö van des Voormiddags ten 10 tot des Namiddags ten 2 Ure. Op DLVGSDAG, WWEMSÖAG, VSS-J.ïAG en ZATL&apos;SIDAG blijft aan het Hoofdkantoor de gelegenheid kosteloos opengesteld tot Stenipeling van Obligatien met de Conponbladen even als tot Inwisseling van de&apos;GESTEsM&quot; PELDE Coupons N°. 8 en 9. Lijsten tot het bekomen der StempeKng en die voor In- I wisseling van Coupons zijn verkrijgbaar aan het Hooldkantoor i en bij de Weel. I. ELLÉEMAN.&apos;aIhier. De Onderstaande Nttmnters, reeds vroeger -uitgeloot, zijn ] nog niet ter Aflossing aangeboden : Sl6 8402 13333 14993 22423 326)1 3423 8608 13721 15373 24405 35530 61 10649 13371 16016 25373 37239 37 11095 13572 19666 29/02 37904 7451 13250 14589 21379 32061 46954 8334 13254 14969 2i604 32638 43327 _ A_cst.l-.da.., 27 Mei 1868. (13956) Op DLVGSDAG 16 JUNI*. des voormiddags om j 11 uur, zal, ten huizo van den Kastelein COURTOIS, te j Duiven, de toeslag plaats hebben van het 1-_.AST_.EL ] PLOEN, te Duiven, met aanhoorigheden, bij vroegere aan- ; kondigingen broeder omschreven, dat in eerste veiling is | ingezet en met de hoogen gebragt iep ƒ 21,000. Nadere j inlichtingen zijn te bekomen ten Kantore van den Notaris PUESÏER, te Zevenaar en bij de Heeren J. STROEVE Bz„ Ceimmissicnairs in Effecten te Amsterdam. Intusschen kun- ; nen nog hoogen worden gesteld, ten Kantore van voor- ; melden Notarrs. (14709)</p>
</text>
