<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Maandag 8 Junij.</title>
	<p>rie v vertrekt morgen naar Fontaineblau, waar het . e gehêele maand Junij zal vertoeven. In de volgende *iaad vertrekt de Keizer.naar Ptombières. &quot;&quot;&quot; ö»t Jmrnul iv Zléèats, sprekende van de eirtulaires der ministers van blnnonl. zaken en van justitie, betreffende de nieuwe drukperswet, zegt dat algemeen erkend wor;!t, dat deze&apos; stukken in- een betrekkelijk liberalen geest zijn vervat. Genoemdblad laat verder &apos;doorschemer: n , &apos;: nvnisters met het oog op ds wet mocijelijk verder konden gaan ; en ze&lt;?t met gi %len,&amp;&amp;tèe ministers aan bunne ondergeschikten gematigdheid aanbevelen bij het gelsruik maken van de wapens, welke de nieuwe wet huii in handen geeft. De liberale Preste is ook ingenomen met &apos;&apos;e circulaires.</p>
	<p>— De prefect van Charente heeft op 5 dezer te Angonlême de volgende proclamatie aan de bevolking van het departement gerigt: &quot;Een deel van. ons platteland, doorgaans zoo kalm en zoo zeer aan den Keizer verknocht, is ten prooi aan eene gisting, welte door niets wordt gewettigd. Vijanden der regering hebben, ten einde u tegen haar op te zetten , het gerucht verpreid , dat de tijd der tien iheifing en der leenheerlijke regten weldra zou terugkomen. Dit is niets anders &apos;dan een kwaadaardig verzinsel, uitgedacht door degenen, die u op den versperden weg trachten te brengen. De terugkeer der tiendheffing en der leenheerlijke&apos; regten is een logen en tevens eene onmogelijkheid; door zoo bespottelijke sprookjes voor ernst op te nemen, maken wij ons zelven belageheijk. Wij loven in een land van gelijkhei.-L Al de Franschen hebben dezelfde regten; en zoo die regten miskend werden, zou de regering h-t eerst van allen maatregelen nemen, om dio te doen eerbiedigen.&quot; — Te Florence is uit Parijs en Londen van onderscheiden zijden berigt ontvangen, dat de ParijssChe en de Londensetie beurzen vooritaliaansche effecten zouden worden gesloten, indien de buitenlandsche scimleleischers van Italië werden belast.</p>
	<p>— De Gazz-ella di Torinp is bedeu hier te lande in beslag genomen, omdat zij een zeer hevig artikel bevatte tegen Frankrijk; maar liet is zeker, dat dit artikel niet geïnspireerd was door do Italiaansche regering. De Palri* bevatte in den laatsten tijd brieven nit-Tnryn, waarin bevig werd uitgevaren tegen den generaal Menabrea. Ten gevolge van een onderzoek zou men hebben ontdekt, dat deze brieven afkomstig waren van Mevr. Ratazz&gt;&apos;. — Op de klagten van sommige dagbladen over achterlijkheid der Ifcaiiaanscho reg ring ia het betalen van den interest der overgenomen Pauselijke staatsschuld. wordt door een half-officieel dagblad te Florence geantwoord, dat de schatkist aan die verpligtingen heffe voldaan zoo veel de oneenighed&apos;.-n met de Rorneinsehe regering, welke het Italiaansche gouvernement spoedig tot vereffening hoopt te brengen, tot dus ver toelieten. Voorts wordt uit Florence gemeld, dat de regering zich door tijdelijke overdragt van het uitsluitende regt tot het bewerken &apos;en verkoopen van tabak een belangrijk voorschot en tevens eene vermeerdering van do jaarlpscbe inkomsten der seiia&apos;kist hoopt te verschaffen. Zij onderhandelt daarover met eene verecnigiDg van particulieren, en stelt tot voorwaarde der overdragt: i&quot;. Jat do vereeniging 2!) a millioen francs tegen betrekkelijk zeer matigen intrest aan do&apos;schatkist zal voorschieten; 2°. dat zij jaarlijks aan de schatkist zoo veel, als deze thans van het tafoa£«--moaoj&gt;olie trekt, zal uitt.vivn en buitendien zeker aantal percenten van de j&apos;aarlijl winst.</p>
</text>
