<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHOUWBUEGEIT, EHZ. LEIDSCHE BOSCH. Heden Donderdag 11 Junij. La Poupee de Nuremberg, opéra coMiqua d&apos;Adolphe Adam (grand succes). Manïzclle Rosé, vaudeville. Sic schamt sich zü sehr, grosse scène. Abendfeier, quartett, etc. etc. Entree 49 Cent. ___; 7 Uur. &apos;WILLEM KOSTER, Directeur. Verwacht aanstaanden Vrijdag: eene buitengewone Voorstelling, met medewerking van Prof. HEERMANN, van het Alhambra, te Londen. NIEUW ZOMER-THEATER, Plantage, Parklaan over het Park, in de groote Schouwburg- Loge van de Heeren SCHOEMAN en VAN LIER. Donderdag 11 Junij. Een Bankbdlel van Duizend Gulden, oorspronkelijk blijspel met zang in twee bedrijven, door A. Rnysch. Tot slot: De twee Blinden, operette in 1 bedrijf, naar het Fransch: Les deux Aveugles, van J. Offenbach. iste Rang ƒ0.49. 2de Rang ƒ0.25. Aanvang precies ten 8 Ure. DE DIRECTIE. FllMi DONDERDAG 11 JUNIJ 1863, GROOTE LANDELIJKE FEESTVIERING. ROZENEEEST. Het Terreia zal door Duizende ROZEN doelmatig gedecoreerd zijn, en iedere Dame bij het inkomen eene BOUQUET worden aangeboden. «ROOT HARMONIE-CONCERT. ALGE MEE NE G A Z-V ERLIC H T IN G. Entree voor het Publiek ƒ1.49 per Persoon. Aanvang 7V2 Ure. De TUIN zal ten 6 Ure geopend worden. HH. Abonnfa volgens Abonnementsvoorwaarden. J. EDUARD STUMPEE. DE AIERIMANSCHE ÏCHAATSEHRIJDEa Mr. W. FIILLÈR ZAL Donderdag 11 Junij IN HET ° PALEIS VOOR VOLKSVLIJT ÉÉN!?: .VOORSTELLING GEVEN IN VERSCHILLEND COSTUUM. Afgewisseld door het Orkest, onder Directie van den Heer JOH. M. COENEN. Entree 50 Gents. Aanvang 71/3 ure. Leden van het Paleis voor Volksvlijt met ééne Dame vrijeToeganj;. GRAHITGAFE COKGÈRTr NES BIJ DEN DAM, A 18. F. VAN HAARLEM. Alle Avonden VOGAAL EN INSTRUMENTAAL CONCERT. Wêtê** HEUTEABEND wird von dem beliebten W/BV? Deutschen Character-Komiker Herrn MARTIN ft.EUTHEH. vorgetragen: Louis Napoleons Memoiren, Character Komischer Vortrag. Grosse Arie aus der Op&gt;&apos;r Faust, Gesunaren von Herrn RERTONT , Helden-Tenor. Der Mullersegen. Lied, gesungen von Frl. ADÈLE REICHARD. Verder medewerking van het gehecle Personeel. Tusschenbeide: Solo voor PIANO en SALON-HARMONIUM, door Mr. AUGLSTE DE RRIDT. Aanvang BVg Ure. Entree Vrij. Tuin M^eigfeieren 9 PLANTSOEN BIJ DE WILLEMSPOORT. Heden avond Hetoi.se et Garguillon, operette Bouffe in 1 acte. Chansonnettes, Airs en Duo&apos;s in Costuum. Alle avonden afwisselend Programma. Aanvang 7Va ure. Entree 25 Cenls. DE DIRECTIE. Sociëteit de Hereeniging. ZATURDAG 13 JUNIJ: LAMMOCS MAMEOOR. Aanvang half acht ure. Kinderen mogen niet worden medegebragt. Amsterdam, Namens het Bestuur: 10 Junii 1863. Uk. SMIT.</p>
</text>
