<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPRITIfIIINGU Wegens het vererevorderde Saizoeu zullen do nog voorhandene&apos; MANTILLES en MANTELS tot zeer LAGE -Pl-E.IZESÏ worden opgeruimd, bii VOW -iöSiSSJIW &amp; G&quot;., Reguliersbroestraat bij de Munt, X_s2. (15332) TE HUUR een WïKKELHttï-S met moderne van Spiegelglazen vcorzienen Voorpui, waarin eene reeks vanjaren eene HRUIDËKIEHS* en GRU&apos;B&quot;-rE.ê_i-A*&apos;- FAÏI.IE is gevestigd; gelegen in eene sterk bevolkte buurt alhier; de Inventaris en Winkelbetimmering moet er bij overgenomen worden. Adres franco met geteekende brieven onder het motto: WINKELHUIS, Bureau Handelsblad. (1490 i) _ïUA-i_sU-3-M S^M^Ssßs, voor VERLOOFDEN en GEHUWDEN, door den Pastoor Don • Gacia y Kampo Santo, over de regtmatia-e en eeoaste ver- i vulling der HUWELI.JKSPLIGT7 onder Enie&amp;p. Prik 60 Cents. J 11. GEESI; OVERCEVOLKUVG MEER!!! Door Dr. F. W. EÖMEE, onder Envelop. Prijs 20 Cents. Franco toezending van hét eerste na ontvangen van een postwissel, groot 70 Cents. Het tweede van 25 Cents, en van beiden &apos; 95 Cents, door den Boekh. S. DE GREBBER, Egelantiers- i gracht, NN 94, te Amsterdam. (15024) j Er; vcntè chcz SCHALEKAMP, VAN DE GïtüM- j PEL &amp; BAKKER: CH/U.LES WAÜÏERS. LE öï&amp;öïT GO_Iü3ERGIAL BELGE. Ie et 2e Livraison, J Chaque Livraison fl. 1. (15114) &apos; . _ ,—. _ Heden Wordt aan de Uitgevers verzonden: Het laatste 1 Vel van RSJPE--T GOÖWiai&apos;B GEHEBIH , uit het - Engelsch van SS. E. SRAB©»IV , door J. SPEIJERKLERK, uitmakende N°. 5, onzer VOLKS-EDITIE. Zoolang de voorraad strekt zijn nog ingenaaide Ex. van bovengemeld werk, 2 dln., p. m. 650 pag., tot den zeer lagen prijs van ƒ 1.50 te bekomen. Eerstdaags wordt aan mze Inteekenaars verzonden het eerste Vel van N°. 6, jetiteld : DE Y£EBOS_E!EEDEI! OIZIR DAGEN, \ oorspronkelijke Roman door CHARLE-* KO»Ex\B.4CK, vaarop de inteekening alom opengesteld zal worden. Prijs )ij inteekening 5 Ct. per week-afl., 1 vel, 24 pag. gr. oct. &gt;f 25 Ct. per maandafl. 4 a 5 vel, in omslag. Titelplaat &apos;ratis. KL&apos;ïJPi&apos;KS &amp; VAM DUBJL, G Boekhandelaars, Drukkers en Uitgevers. G &apos;s llagi; , Mei 1868. (15070) G £_f____s_osii£_£ zmmmmmMMm g 1 Bij M. J. VISSEE, te &apos;s Gravenhage, is g G InedïruhdscElïmids, 1868.1 j I HA3SDLEIDISG VOOB B.S DIESSÏ 818 I 2 POST-ABMIEISTSATIE. | ?. m PRIJS . ? . . . ƒ 0.30. (15083; m 1 Eene JUFVROUW van fatsoenlijke familie. P. G. 27 jaren oud, zag zich gaarne geplaatst als MJISH&amp;IID* «TER of tot assistentie in het huishouden, de beste getuigen kunnende produceren. Brieven franco, letter X., adres de Firma R. C. MEIJER, Kalverstraat, E 246, te Amsterdam. . (15020) &quot; @© B_ËMMÏ»MÏiï«~ aan dengene, die een fatsoenlijk JONG MENSCH, goed kunnende rekenen en schrijven, en niet onbekend met de Fransche, Duitsehe en Engelsche talen eene VASTE BE- T«tE-AIiI%G bezorgt, welke hem f 600 &apos;sjaars oplevert. De stiptste-geheimhouding wordt verzekerd. Inclmerenden vervoegen zich franco onder lett. Z. F., Bureau Handelsblad. (15015) In Amsterdam, Keizersgracht bij de Vijzelstraat, BB 11, wordt tegen Augustus eerstk. verlangd eene WEKEi- Ülfc«D, van do P. G., _e ervaren is in de behandeling der Wascli en het Strijken. Alleen zij zullen in aanmerking komen die twee jaren in eene dienst gewoond hebben en van uitnemende getuigen joorzien zijn. &apos; (15043) HüiSHöOMTEIL Men vraagt bij een eenig Heer eene _CJ!FVR@I*W. P. G., van middelbare jaren, om de huishouding waar te nemen. Aanbiedingen met opgave van verlangd salaris en referentien franco onder de letters G. N. H. Bureau Handelsblad. ; (14986) Er wordt verlangd een Oi_»ERSTIJ-_. STALLBKG, of een niet te diep ingaande KELDER, zooveel mogeln&apos;k in de nabijheid der Westermarkt, Adres franco Bureau Handelsblad, cndei^LettwP^ 3\_ (15121) Ter RETOUR naar JAVA wordt aangeboden eene BABlïË,van de gunstigste getuigschriften voorzien. Adres onder opgaafvan voorwaarden meft franco Brieven, gemerkt A. 8., am ohm Boekh. J. GREVEeN te Utrecht. (15120) Een fateoenlijk JONG MENSCH, zijne eigene Zaken drijvende, zoekt in Connectie te komen.met FABRIEKAMTEN of BaAMDELSaüISKüS tot den Verkoop van Courante Artikelen, m de provincie Utrecht. Adres franco onder Lett. M. L. aan den Kantoor-Boekhandel van C. F. VAN STEUN, te UI recht. (15085) Op een KANTOOR in MANUFACTUREN wordt ter! poeiis s-é* *&lt;* Opleiding in het vak gevraagd: Een *©&amp;G mEASCq van 14-16 .1 aren. Degenen . welke eenigzins met de Dmtsche en Engelsene Talen bekend zin zullen de voorkeur genieten. Adres Franco Lett. N. J. Bureau Han- 1 __ (15116) UN HABILE CORRESPONDANT Anglais, Francais, jfilemarid et Italien, païfaitement au courant de la langue Hollandaise, désire SE £»__..GER dans vn BSJREASJ ou autrement. Les meilleures références. S&apos;adresser au Libraire D. BOLLE, Rotterdam. sous les initialesM. B^ (15082) TE HUUR GEVRAAGD&quot; met Augustus of November: Een klein tiSJIiS met TÏJBIV of TUEi.rjK, bestaande uit vier Kamers, Keukon, Zolder, enz., en gelegen in do nabijheid dezer Stad. Huurprijs ƒl5O tot 17&amp; Adres Franco Lett. R, hij de Boekhandelaars ZEELT en VOS, Beidschestraat, X 721 (150J1) &quot; SaiEEl^SBIJITÏfllir Er wordt ten spoedigste gevi&apos;aagd een geëxamineerde BCSEEPSDDCTOSi, voor eene reis naar Java eatemg. Inclmerenden adrssseren zich franco onder Letter M. M., Bureau Handelsblad. (15133) VAK STOM M AIIIIS WFMTÜI6IN. pa Ottdergetesfejiae heeft rte eer zijnon geachtenßeOTßs«gers te berigtrtn dathii bij _i ne -Kans bestaande HÜlö- EH SCHEEPSSKEDËRLT, thans in staat is alle soorten van MACHINERIEN,&apos;zooweI LAND- als BOÖT^AC.SI- A&apos;E» t. vervaardig-en en te repareren, en op alle mogelijke lengten AmE&apos;M te kunnen af&amp;raaijen. Hij beveolt zich dus voor al zoodanig werk beleefdelijk aan. J. (j. DE GRAAF. Amstjbkdam, Kadijk, U 629. (ï 511.1) Door vertrek naar elders worit TER OVERNA.ME aangeboden eene K.OCTIJIIIIIISKÖïJBEWS-ASi&apos;EAêKE, waaraan verscheidene voordcelen verbonden zijn, gelegen in de nabijheid van de Koren- en Groote Beurs. Nadere informatien met franco Brieven , Lr. l\, te bekomen aan den Kantoor-Boekh. BLIKMAN &amp; SABTORIUS, Dam. (15131) 2iisT^iïïBiffisi.~ TE HUUR te Zeist, in de onmiddellijke nabijheid der Wandelingen, van 3 tot 5 C,&quot; , , riAMEBS, met vrij gebruik van den TI?JS_V. Terstond te aanvaarden. Adres franco, bij J. &quot;WILDSCHUT, Makelaar, te</p>
</text>
