<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Maandag 26 Februarij.</title>
	<p>In don loop van dit jaar zullen naar West-Indie worden uitgezonden 120 manschappen, waarvan 100 naar Suriname en 20 naar Curajao.</p>
	<p>Door Z. M. is, op verzoek, voor een jaar op non-activiteit gesteld de lste luit. L. D. Borel, van hot reg. grenadiers en jagers, te s Hage in garnizoen.</p>
	<p>Woensdag aanst. zullen van de regementen infant, te &apos;s Hage aankomen 10 luitenants, 16 serg., 16 korporaals en 32 soldaten; van het bat. mineurs en sapeurs 1 luit., 1 serg., 2 korporaals en 4 mineurs; en van het corps mariniers 1 luit., 2 serg., . korporaals en 8 mariniers, bestemd om den cursus bij den normaal-schietschool tot 26 Junij aanst. onder bevel van den majoor Weitzel, directeur van gezegde school te volgen. Bedoelde militairen zullen bij het regement gren. en jagers in subsistentie gevoerd worden.</p>
	<p>Heden is aan de fabriekswerf van de Heeren Paul van Vlissingen en Dudok van Heel met goed gevolg te water gelaten het aldaar voor rekening van de Heeren C. Bosman c. s. nieuw gebouwde IJzeren Stoómschroefvaartuig /.Alkmaar Packet N°. 3&quot;, bestemd voor de vaart van hier op Alk-naar.&apos;</p>
	<p>Te Haarlem is heden ten burele van de hoofd-administratie van het 3de reg. dragonders, aanbesteed: De levering van 60 reniontpaarden ten behoeve van genoemd regement. De minste der 3 inschrijvers was de Heer H. Schmidt, to Hannover voor f 396 per paard. De overigen waren de Heeren O. H. Smit, te Groningen voor f 410 en H. Mollenberg, prov. Gelderland, voor ƒ 424 per paard.</p>
	<p>• &apos;s GRAVENHAGE, 26 Febr. Gisteren avond werd in het lokaal Diligentia door de nationale zangschool voor handwerkslieden, onder bescherming van Z. M. den Koning , eene uitvoering gehouden, ter eere van Haren Koninkl. beschermer. Zij had plaats onder de leiding van den ijverigen directeur dier zangschool, den Heer Marinus. Een veertien tal stukken werd ten gehoore gebragt. Het talrijk opgekomen publiek gaf vele blijken van goedkeuring, en sommige stukken werden op vereerend verlangen herhaald. Daaronder merkte men op: //Het vrije Vaderland,&quot; muziek van Tschirch; //Fcestbede,&quot; solo met koor, woorden van Dr. Wap; en //Hans was niet zoo dom!&quot; Vooral dit laatste nummer vond buitengewonen bijval. — Onder de vele personen, die den Heer J. Stam eergisteren bij gelegenheid zijner feestviering, raet een bezoek hebben vereerd, merkte men op den minister van financiën, den Heer van Bosse.</p>
</text>
