<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>N. J. BEVERSEN. F. A. VAN OS, F. VAN POPPELEN, J. C. BAUM en J. B. KRUIJFF, Makelaars, zullen op MAANDAG 19 MAART 1866, des avonds na zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris G. RUIJS, in Veiling brengen: N&quot;. 1. TWEE HUIZEN en ERVEN met Achterhuis, Plaats en Boyenwoningen, naast elkander onder een dak en in een koop, in dc Haarlemmermer Houttuinen, op den hoek van en in de Bmten-Oranjcstraat, UU 149, van ouds genaamd het Witte Paard en N . 150, te zamen groot 135 vierk. Ellen. N&quot;. 2. DRIE HUIZEN en ERVEN, met Onderhuis of Kelder, onder één dak, in de Haarlemmer Houttuinen en hoek van de Oranjebrug, UU 12, 12a en 12b, te zamen groot 48 vierk. Ellen. N°. 3. Een WINKELHUIS en ERE, met Achterhuis, op den Zeedijk, het derde huis van de Kolksluis, M 17, groot 30 El. N°. 4. Ëen HUIS en ERE met Plaats, Tuintje en Boyenwoning, in de Lindenstraat bij de Tweede Lindendwarss&apos;traat, PP 686, groot 52 El. Te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, N _ 1, 2 en 3 van 12 tot 2 ure en N°. 4 van I tot 3 uro. De Veilconditien enz. zijn op den gewonen tyd ter lezing ten kantore van den Notaris G. RUIJS, op den Binnenkant bij de Schipperstraat. (4773) Mr. J. H. VAN ROIJEN en J. J. RODER, Notarissen te Zwolle, zullen op Dingsdag, den 6den Maart 1866, des middags ten 12 ure, in het ÜDEuN, te Zwolle, publiek verkoopen: EE^ KAPITAAL WHRftiBB M WIIERE, staande en gelegen op een der beste standen in de Diezerstraat, nabij de Groote Markt, te Zwolle, met een afzonderlijk verhuurd ACHTERHUIS, uitkomende aan de Gedempte Aa. Het hnis bevat eenen buitengewoon Grooten Winkel, Kelder , verschillende Beneden en Bovenkamers (welke laatste als Boyenwoning worden verhuurd) en verder alle gemakken. Het is belend door de heeren BUS en ZWEEES, bewoond door BERGMAN, den heer WIJGMANS SNEL, van GEKNER en STEGEMAN en kad. bekend in sectie F. Nu. 1134, groot 2 roeden, 50 ellen; staande op f 9000. _ Te bezien des Maandags en Donderdags middags van 2 tot 4 uren, op vertoon van een kaartje van de Notarissen, bij wie nadere informaticii te bekomen zijn. (4782) B. LANGEEHUIZEN, J. FEIJE, A. LANGERHUIZEN, A. M. BALWÉ, J. T. VAN DER VEGT, J. M. DIJKERS en J. T. LKUIJPERS, Makelaars, zullen op MAANDAG 19 MAART 1866, ten overstaan van den Notaris W. STRENGMAN, des avonds na zes nre, in het lokaal &lt;ie Brakke Grond, in Veiling brengen: Een kapitaal KOOPMANS-WINKELHUIS, met afzonderlijk verhuurde Boyenwoning, Achterhuis en Erf, in de Oude Teertuinen bn het Kamperhoofd, M 144, benevens een daarachter staand en daarmede verbonden Pakhuis en Erf, met Opslag aan den O. Z. Kolk, M 122, te zamen ter grootte van 3 Roeden, 10 Ellen, in itnen Koop. De perceelen zijn te bezigtigen met een Toegangbillet, bij bovenstaande Makelaars verkrijgbaar. De bewh&apos;zen van eigendom en de veilconditien zullen op den gewonen tijd ter lezing liggen ten kantore van boyengenoemden Notaris. (4661) In eene der Steden van Zuid-Holland wordt Gevraagd, tegen 1 April, eene JUFVROUW, ervaren in het Vak van MANUFACTUREN, bewijzen kunnende overleggen van Bekwaamheid en Soliditeit. Adres, onder opgave der laatste Betrekking waarin men is werkzaam geweest, franco onder N . 82, bij do Boekhandelaars A. VAN . HOOGSTRATEN &amp; ZOON, te Gravenhage. (4750)_ /ll SERAPHINE ORGEL. SIÏ Door toeval biedt men TE KOOP aan, een splinternieuw, zeer welluidend, krachtvol van toon SERAPHINE ORGEL, bijzonder voor Zang-Collegien en kleine Kerken geschikt. Te bevragen hij den Boekhandelaar G. J. BERESTRAT Jr., Prinsengracht hoek Spiegelstraat, CC 558. Brieven franco. (4698) ; fW ÖGGASIE-PI ANINO. &apos; I Door Sterfgeval biedt men TE KOOP aan, eene brillante Fran- \ sche PSANINO, 65 Octaaf, voorden geriugen prijs van/140. Te \ bevragen Korte Leidsehe dwarsstraat tusschen het Spiegelplein en de Kruisstraat, CC 169. Brieven franco. (4697) In eene KRUIDENIERS- en BOTER- en KAAS-AFFAIRE wordt&apos; mot Mei of eerder gevraagd, tegen ruim salaris, een bekwaam BE- ¦ DIENDE 5 ook kan een Leerling geplaatst worden. Opgaven van : goede getuigen en welke godsdienst men belijdt, worden ingewacht onder lett. C., bij den Boekhandelaar J. BEERENDONK, Heisteeg ; XX 109- Brieven franco. ___ (4603) &quot;&quot;!____ AGNGM GEVRAAGD. Gevraagd een STILLE of MEDEWERKENDE COMPAGNON, in eene soliede Handelszaak in GRANEN en MEEL, gevestigd te Amsterdam. lemand geneigd hiertoe VIER of MEER duizend gulden aan te brengen, adressere zich franco onder het motto GRAAN EN MEEL, aan de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Benrssteeg, E 188, te Amsterdam. (4703) TÊ HÜÜR. KANTOOR. Op het Damrak tusschen de beide beursen, Biedt men te Huur aan: EENE RUIME VOOR- EN ACHTERKAMER, uitmuntend geschikt tot het houden van KANTOOR. Terwijl de Achterkamer tot Slaapvertrek kan dienen. Adres met franco brieven onder de Letters 8.8., bij de Boekverkoopers, Wed. J. C. VAN KESTEREN _ ZOON, Damrak, H 131. (4770)</p>
</text>
