<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EEN GOED WOONHUIS, met minstens vijf Kamers, wordt met I°. Mei e. k. TE HUUR verlangd in een goed gelegen, stil, goedkoop en niet ver van den Spoorweg verwijderd dorp van Gelderland. Franco opgaven onder lett. X. J. X., in te zenden bij den Boekverkooper P. B. VAN WAHING BOLT, Staalstraat_C 498, te Amsterdam. (4804) Een Heer, voorzien van eigen Ledekant en Beddengoed, zjrjne bezigheden buitenshuis hebbende, zoekt eene nette GEMEUBELEERDE KAMER, bij voorkeur met Alcoof, op goeden stand. Huurprijs van f 10 tot . 15 per maand. Adres de Heeren LOMAN en VERSTER, franco onder lett. B. B. (4805) Een CANDIDAAT-NOTARIS, thans in eene administrative betrekking, niet onbekend met vreemde Talen en het Boekhouden, zag zich gaarne geplaatst op_ een goed Notariskantoor, hetzij te Amsterdam of in eene der Provinciën. Adres met franco brieven onder lett. X., bij de Boekhandelaars J. H. en G. VAN HETEREN, Hartenstraat, XX 601, te Amsterdam. (4806; Een JONG MENSCH, algemeene handelskennis bezittende, niet onbekend met de Fransche, Engelsche en Hoogduitsche talen en administratie, bewijzen van soliditeit kunnende overleggen, zag zicii gaarne GEPLAATST hier of in NEÊRLANDSCH INDIE. Adres franco onder V.-. M.\, bij den Kantoor-Boekhandelaar A. W. RIEGEN, firma NOLET EN ZOON, te Utrecht. (4801) Men verlangt om dadelijk in dienst te treden bij eéne Dame eene NOODHULP, goed kunnende Koken en verder Huiswerk verrigten en die tevens bereid is later als Schoonmaakster op te treden. Adres met franco brieven onder lett. IL, bij den Boekhandelaar H. W. MOOIJ, Heerengracht bij de Leliegracht, alhier. (4803) MIDDEL VAN BESTAAN. Wordt ter overname Aangeboden een WATER, VUUR, TURE en HOLT met KOMIWENEIS WINKELNERING, welke wekelijks 10 a 11 Gulden vrij geld oplevert, te bevragen bij den Heer F. A. DX RUI.JTER, Dukstraat, O 83, bij wien nog eene TAPPERIJ, voorhanden is. __ (4788) Men Vraagt tegen Mei of Eerder in een Manufactuurwinkel eene Bekwame .lUEVMOU W, van do R. C. Godsdienst, die goed Fransch spreekt. Alleen zij&apos; die eenige jaren in dezelfde betrekking is geweest en voldoende getuigen vart eerlijkheid en zedig gedrag kan &apos; aanbrengen, adressere zich met franco Brieven onder de letters&apos; N. 0., brj den Boekhandelaar H. A. ZWEEES, Singel bij de Munt,! alhier. - (4728) KANTOOR-VERPLAAfSINS. Het Kantoor van GEMiHENING &amp; PENNING wordt op MAANDAG den 5denMAART,a.s., verplaatst na«r de GELDERSCHE KADE, Oostzijde, N 434. (4679) Opeen Koopmanskantoor wordt tegen April of vroeger verlangd: een BURGER JONGELING, als jongste Bediende (Volontair), een» ! goede hand schrijvende, Duitsch kunnende Copi eren en niet beneden ; 16 jaar oud. Eigenhandig geschreven rranco brieven onder lett. M. N.,: Bureau Handelsblad. ¦ gtff*JT (4757) ITAIUAOT ÖF DUBBEL BOtMODDffIT! Een geoefend BOEKHOUDER, sedert verscheidene jaren in voorname Handelshuizen en bij particulieren werkzaam, door liquidatie van zaken eenige uren aaags disponibel hebbende, zag dezen tijd gaarne weder vervuld. Adres met franco Brieven onder Lett. H., bij de Kantoorboekhandelaars R. C. L E P P E R &amp; Z O O N, Rokin, E 169. (4700) WÏNIELJÜFVROÜW wordt gevraagd om spoedig in betrekking te treden, goed Bekend met den verkoop van kleine MANUFACTUREN ca MODE ARTIKELEN. Renecteerende gelicvo op te geven, waar en hoe lang ip be- ! trekking geweest onder_Lett. S. franco Bnreau Handelsblad. (4831) Op een Kassiers- en Effectenkantoor in eene der voornaaamste ; Provinciesteden, wordt tegen 1 Mei aanstaande gevraagd, tegen een goed salaris, een actief en solied PERSOON, volkomen met het vak en daaraan verbondene Kantoorwerkzaamheden bekend. Slechts diegenen, welke voldoende bewijzen van soliditeit en bekwaamheid kunnen overlegden, komen in aanmerking. Onder opgaaf van tegenwoordige betrekking en waar informatien te bekomen zijn, adressere men zichjranco onder lett. A. Z., Bureau Handelsblad. (4756) .jS&quot;jongei heeren&apos;Ti mms i die eene allezins wetenschappelijke opleiding behoeven, kunnen aan een zeer gezocht Geld. Pr. Instituut, met beste inform. gelegenheid vinden. Adres franco onder N. 484, hij den Boekhandelaar W. F. DANNENFELSER, te Utrecht. (4738) I TE KOOP GEVRAAGD&quot; | in of hij Amsterdam, een HUIS, met drie Kamers, Keuken en Tuin of Moesgrond. Aanbiedingen franco onder lett. J. L., bij de Boekhandelaars L. VAN BAKKENES &amp; C»., Voorburgwal bij de Stilsteeg, alhier. . (4749)</p>
</text>
