<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 26 Febr. De Morning Post meldt dat de graaf van Vlaanderen onmiddellijk de aangeboden troon van Eumenie heeft van de hand gewezen. Gisteren ziju te Dublin vier Engelsche soldaten in hechtenis genomen. Voortdurend hebben te (Jork en elders arrestatie» plaats ge had. WEENEN, 26 Febr. Uit Bucharest wordt gemeld, dat de exvorst Alexander Jan I de vergunning heeft erlangd om die stad te verlaten. Uit Praag wordt gemeld, dat heden in verscheidene groote steden van Duitsch-Bohemen op plegtige wijze de uitvaardiging der grondwet wordt herdacht. Het Neue Fremdenblattbevat een berigt uit j Jassy, waaruit blijkt, dat aldaar groote vreugde heerscht wegens den \ omkeer van zaken te Bucharest; de stad was allerwege geïllumineerd. . Volgens mededeelingen uit Odessa, woïden de stoomschepen tot heden uitsluitend tot bevordering van het handelsverkeer gebezigd, ten oorlog gewapend. PARIJS, 26 Febr. De Moniteur meldt dat volgens de jongste bc&apos; rigten uit Bucharest, Vorst Alexander Jan I zich gereed maakt om ; het land te verlaten. De dagbladen hebben gemeld dat eene Fransche maatschappij zich &apos; te Rome heeft gevormd om aan de pauselijke regering middelen te ; verschaffen, en dat zij staat onder het bestuur van deu Heer de . Vuellefroy, lid van den senaat. De Moniteur zegt dat die laatste be• wering onjuist is. PARIJS, 26 Febr. Bij de verkiezingen te Epcrnay is de Heer i Perrier, regerings-eaudidaat, gekozen tot lid van het Wetgevend . Ligchaam-, 18,013 stemmen waren op hem uitgebragt. terwijl 7216 zich i op den Heer Leblond, 20G9 op den Heer Louis en 1771 op den Heer ¦ Delalot hadden vereenigd. • &apos; LONDEN, 26 Febr. Consols 87% a— ; 3 pCt. Mexico 227/8 a . 231/ s; 3 pCt. Dito 1864—; 2 pCt.&apos; Venezuela 14Va a 15Vs;6 pCt I Dito—a —; 4»/. pCt. Afgcstemp. Gren. 14 aVa ; lVs pCt. Dito 7 a ifo; 2 pCt. N. Dito 31a 32 ;1 pCt. Ecuador 111/2 a 121/2; lllinois Spoorw. _aiid. 77 a 771/2; 5 pCt. Griek. !3l&amp; a 14% spCt. Binnenl. Turken 1-865 38 a 381/4; 5 pCfe Brazil. 1865 21/8*73. (i l&gt;Ct. Amer. . 1882 6;V/.i a 70; 3 pCt. Buiteul. Spanje 411/3 a 42\. ; 2.2 pCt. Dito 361/2 a 371/2; Amort 27-. a 275/ s. Coup. Bew. 16&apos;/_ aV.</p>
	<p>WEEtfEft, _Ö Pek. spCt. Metall. 61.76&apos;, Wto Nation. 64.50; Orcdit-Acticn J 42,5. Bank&apos; Actiën 738. — Wissel: Londen 3/m. 103.10. BERLIJN, 26 Febt. 5 pot, Metall. 60; spCt. Nat. 63%-, Oostenr. Crediet-Actiën —.—; fl «Ct. Amerik. 1882 741/4. FRANKFORT, 26 Febr. 5 pCt. Kation. 61 i/iq; Oostenr. Bank- Actieft 944? Dito Cred.-Actien —; Dito Aand. 1858 1311/4 . Dito 1860 771 k; Dito 1804 86% 6 pCt. Amerik. 18S2 73%. — Wissel: Weenen 1141/2; Dito Amst. 100%. PAMJS, 26 Febr. Frans. 3 pCt. 69.30, rcjrt. 10; Cred.-Mob. nieuwe 677; Fr, Oost. Spoorweg —; Russ. Spoorw. —-, 3 pCt. Binnenl. Spanje 36i/« 2l/2 pCt, Dito 36%, 5 pCt. Italië 61.40; Turken 38.70; Mexic. Loten —. MADRID, 24 Fe!... 3 pCt, Spanje 39.10; Dito 2V» pCt. 36.20. BRUSSEL, 26 Febr. Metall. 885/»; Oostenr. Cred. -.—, Amerika 1882 lisjé. ANTWERPEN, 26 Febr. 41/2 pCt. Belg. 997/8; 21/4 jpCt. Dito 58% 5 pCt. Met. 886/ g J 3 pCt. Nat. 61%, 3 pCt. Binn. Spanje 35% 2V_ pCt. 361/ s ; 6 pCt. Turken 38; O pCt. Amerik 1832 73% Credit Guill. —; Rott. Spoorweg 280.</p>
	<p>TEXEL. 26 Eebr. Binnen: Matheran, Henry, Bat. 1. v. Falmouth. - Catharina Hofland, Hazewinkel, Bordeaux.</p>
</text>
