<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij de op Zaïurdag jl., ten overslaan van den Nolaris M. J. L. KLAVERWYDEN, aan den Burg te Leyden, geboudene veiling, is het HUIS en ERVE, te Leyden in de Picterskerk-Cboorsleeg, Wjjk IV, N». 469, in bod gebragt, op de somme vau . ~&apos;.&apos;... . . . . . ƒlsoo.&apos;—. Verhoogd met . ... ~. ... . » 200.—. De afslag zal plaals hebbeu op Zaturdag a. s., des avonds ten 7 ure, zullende tot dieu tijd len kantore van voormelden Notaris verhoogingen worden aangenomen. Bij de openbare veiling den 23sle&quot; Maart 1867, ten overstaan van den Nolaris A. VAN LEEUWEN, te Leyden gehouden, zijn de percelen in bod gebragt, als volgt: N°. 1. Een HEERENHUIS, op de Pielerskerkgracht, met een daarachter gelegen HUIS op de Langebrug, Wijk IV, N«. 536, 536r»oden 512* f 3000.— .- N». 2. Een HUIS, in het Noordeinde, Wijk 1, N». 18 . . «1700.—. Verhoogd met » 50.—, N». 3. Een HUIS, op de Apothecarsdijk, Wijk VI, N». 37 »1450.—. Verhoogd met . . .... . » 50.—. N&quot;. 4. Een nUIS, in de Kloksteeg, Wijk IV, N°. 661 . . «1175.—. &apos;Verhoogd met » 125.—. ;&apos;.N&quot;. 5. Een BUITENVERBLIJF, even buiten de Hoogewoerds-, • [ poort der stad Leyden , ... . . .... . . . . . . »2000.-. Nadere informatien zijn te bekomen ten kantore van genoemden Notaris, bjj wien verhoögiugen worden aangenomen, legen genot van één vijfde der verhoogsom, terwijl de afslag is bepaald op Zaturdag den 30sten Maarl 1867, des avonds le zeven uren , in het Heeren-Logement aan den Burg, te Leyden. B(j de veiling op den 23Blen Maart jl. in het Heeren-Logement aan den Burg te Leyden, len overstaan van den le Warmond residerenden Nolaris J. DE CRANE gehouden, is het HUIS en ERF, le Leyden, aan de Langebrug, Kadaster Sectie G, N». 799, in bod gebragt op . . . ƒ 1350.—. En verhoogd met ...» 200.—. De loewnzing bljjft bepaald op Zaïurdag 30 Maart 1867, des avonds 7 ure, in bel Heeren-Logement aan den Burg voormeld, terwijl inmiddels ten kaniore van voornoemden Nolaris verhoogingen worden aangenomen, legeu genot van 1/5 der verhooging.</p>
</text>
