<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 24 Maart.</title>
	<p>Het ontwerp van wet betreffende de leger-organisalie heeft in de afdeelingen van hel wetgevend ligchaam zoo vele tegenbedenkingen ontmoet, dat het waarschijnlijk niet anders zal worden aangenomen dan met belangrijke wijzigingen. De wels-ontwerpen op de drukpers en de vergaderingen hebben in de afdeelingen over het geheel eene gunstige beoordeeling, doch geenszins algemeenen of onverdeelden bijval gevonden. — De Presse wil weten, dat Frankryk zich 10l de Oostenrijksche regering heefi gewend mei uiinoodiging, om gezamenlijk le protesteren tegen de tractaten van alliantie, die Prnissen met Beijeren, Baden en Wurtemberg heeft gesloten, doch dat Oostenrijk dil aanzoek van de hand heeft gewezen. De Ind. Beige spreekt dit berigt len stelligste tegen. — Er blijven hier aanhoudend geruchten loopen over omtrent een afstand van Luxemburg aan Frankryk. Men noemt reeds de som, die Frankrijk aan den koning der Nederlanden zou uitbetalen. Evenwel zou Frankrijk de zaak afhankelijk hebben gesteld van eene volksstemming in Luxemburg, gelijk vroeger in Savoye en Nizza heeft plaats gehad. Om alle gevoeligheid van de zijde van Duitschland voor te komen, zou Frankrijk hebben voorgesteld de vestiugwerken vau Luxemburg te sloopen. — De Moniteur meldt, dal de keizer den luit. ter zee de Varannes belast heeft zich naar Saigon te begeven , ten einde een onderzoek in te stellen naar den toestand der kolonie en de middelen, om de belrekkingen tusschen Cochin-China en de omliggende landen uit te breiden. — Daar er geruchten loopen, dat alhier de slagters en vleeschverkoopers zouden besloten hebben de prijzen hunner waar, ter gelegeuheid van de aanstaande lenioonstelling, aanzienlijk te verhoogen, heefi de stedelijke raad besloten, lijdelijke slagterijcn op te rigten, en daar verschillende vleeschsoorlen lot matige prijzen te doen verkoopen. — In berigten uit Italië wordt gemeld, dal hel dorpje Feriolo in den bogt der golf van de Borromesche eilanden, tusschen hel groole meer en den Simplonweg gelegen, eensklaps in de diepten van het meer is verzonken. Een twintigtal huizen en zeventien inwoners waren door hel water verzwolgen.</p>
</text>
