<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN. AMSTERDAM, Donderdag 8 Februarij.</title>
	<p>De minister van justitie ad interim, belast mtefc liet beheer van het departement van financiën, heeft bij resolutie fa&apos;ff 25. Jan. 1866, NV 34, goedgevonden het kantoor der directe belastingeen accijnsen te Horst c. a„ te rangschikken in de negende klasse, vii; rc&gt;o?de de vermoedelijke belooning van dat kantoor beneden de ƒ 600 zai .-ïïveii i Heden is ten behoeve der -taatsspoorwegen aanbesteed het maken der verschuilende werken voor de brug over de Oude Maas bij Dovdrecht. Minste inschrijver was L. J. de Borst van Doorn te Ameid» voor ƒ 765,000. ._ Ds inspecteur van de geneeskundige diensi der .éëtftèg. heeft _£* kennis gebragt van de ouders of voogden, die voor hunne Zonen of pupillen de toelating als kweekeling bij &apos;s rijks kweekschool voor » militaire geneeskundigen mogten verlangen, dat op den 2den Julij 1866 een vergelijkend examen der adspiranten zal plaats heïb&apos;en • en dat voor 1 Mei 1866 een daartoe strekkend verzoekschrift aan&apos; het departement van marine postvrij zal moeten worden ingezonden, zullende na dat tijdstip geene verzoeken tot toelating tot gemeld examen worden aangenomen. Wat het verzoekschrift moet inhouden is omschreven in de Staals-Coumnt van 8 Febr. 3866 N°. 33. Gisteren avond is door den Heer J. H. Van Koten in het Paleis voor Volksvlijt, de eerste der drie aangekondigde voordragten gehouden , ovei&apos; het voortbrengen van Licht en de wilitrde der daartoe gebruikte stoffen en toestellen enz. Na een voorafspraak waarin Dr. Sarphati, het nuttige en aangename der behandeling van voor de volksvlijt belangrijke onderwerpen deed uitkomen, werd door den fleer van Koten op eene voor een ieder bevattelijke Wijze als Inleiding besproken s 1&quot;. Het licht volgens de goMngs-theorie-, 2&quot;. D&apos;è vlam en hare bestanddeelen ; 3°. Scheikundige werking van het licht. In de tweede afd. behandelde de spreker: de elcctriciteit als lichtbron ; door;verschillende proevenopgehèlderdwerd nu besproken: l&quot;.LichtontwiMcling door electnsche ontlading, door gloeijing van metaaldraden en verbranding van metalen platen; welke verschijnselen, door electrische stroomen1 eener batterij van 60 elementen voortgebrogt, bij de talrijk opgekomen toeschouwers, blijkbaar zeer groote belangstelling wekten; 2. Hef? electrische kolenlicht, in de. iuclit, in het luchtledige fn onder water en 3°. Het electrische licht in verschillende gassen, w.?&apos;ir&apos;-&apos;rJ men in de proeven met dc Geislerische toestellen dc fraaiste klenï* mengeling voortbrngt. De directie van het Paleis voor Volksvlijt kunnul wij geluk wensehen met den goeden uitslag dezer nuttige poging, op het gebied der natuurkunde, en den Heer van Koten, dat zijne heldere Voordragt en goed gelukte proeven, met de meeste belangstelling wetdèri gevolgd. Wij twijfelen er dus ook geenszins aan, of het publiek zal bij de tweede voordragt op Woensdag avond 14 Febr., door nog talrijker opkomst van zijne belangstelling doen blijken. Uit Curacao meldt men aan het Ulr. Pr. en St. Dagblad in een particulier schrijven van 22 Dcc, dat de ex-Keizer van Haiti, Soulouque, het eiland met zijn bezoek heeft vereerd en er verblijf schijnt te kieztn, daar hot Deensche gouvernement hem niet op St. Thomas heeft willen houden, waarop Soulouque zijn schoonzoon, generaal Lubin, had uitgezonden om het terrein op Curacao te sonderen. Ons gouvernement maakte niet de minste moeijclijkheid om den ouden, half versleten ex-monarch tee te laten, terwijl het Deensche bewind bevreesd was, dat Soulouque .inderdaad betrokken was in de kwestie van Jsmaica, daar men bij zijn secretaris een plan zou gevonden hebben van Kingston, met de aanwijzing hoe en waar die stad in brand te steken. Soulouque, die echter niet beter te wensehen heeft dan een rustigen ouden dag, zal zoo dwaas wel niet geweest zijn, zich met die zaken in te laten, maar wel geheel buiten spel zijn gebleven. Den 17den Dec. 11. is te Curacao met veel plegtigheid de eersta hoeksteen gelegd van de nieuwe Nederlandsche hervormde synagoge. Het gouvernement, hoewel [daartoe uitgenoodigd, was niét tegenwoordig. Dr. Henriquez, zoon van Mr. Mozes Henriquez, hield eene zeee schoone redevoering bij deze gelegenheid. Dertien personen traden toe bij de nieuwe gemeente, Do nieuwe kerk verrijst ten westen» van de vieeschhal en zal ongeveer even groot zijn, als de oude synagoge. *&apos;s GRAVENHAGE, 8 Febr. Op Dingsdag den 20sten Februarij&apos; 1833, zullen in liet locaal vau het miiiisteriejvan binnenl. zaken worden aanbesteed: de aanleg eener telegraaflijn met drie draden langs den staatsspoorweg van Hengelo naar Enschedé. — Burgemeester en Wethouders hebben aan den Gemeenteraad voorgesteld, om de in do gemeentekas berustende gelden, voor zooveel&apos; do dienst dit gedoogd, uiterlijk tot een bedrag van ƒlOO,OOO op der soliede onderpand op beleening of prolongatie te zetten.</p>
</text>
