<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getrouwd: F. W. H. DEUTMANN, MET T. J. F. KOES. Amsterdam, 8 Februarij 1866. (3426) &quot;&quot;Getrouwd: Weduwnaar van R. H.B. Fob.tui.in Amsterdam, en (3444) 8 Februarij 1866. A. M. H. J. VOORTMAN. &quot;&quot;Getrouwd: ANTONIUS FRANCISCUS WENNINK, Weduwnaar van Amsterdam , Johanna Hendbina Rep , 8 Februarij 1866. met _ (3454) CATHARINA ADRIANA VAN DER LUGT._ ~ Gehuwd: JACOBUS CHRISTI AAN ALBRECHT , Kapitein der Infanterie van het Oost-Indische Leger , EN GERHARDINA GEZINA HILLEGONDA MAGNIN, Wed. van den lsten Luitenant Magazijnmeester T. A. Kemi?e. Amsterdam , 8 Februarij 1866. (3442) ;.&quot; Getrouwd: ~ MrTj7p7kß__l:o_AN~ EN M. G. HINK MELENBRINK. Alkmaar, 7 Februarij 1866: (3425) Bevallen van eene DOCHTER, R. DËNT^—COSMAN~ Amsterdam, 7 Februarij 3866. Eenige Kennisgeving. (3358) Heden beviel voorspoedig van eene welgeschapene DOCHTER, M. A. DEN BANDT, geliefde Echtgenoote van (3446) Amsterdam, 7 Februarij 1866. G. W. A-. VAN LAER. Ontijdig bevallen vaneen welgescliapen ZOON, A. ROMER, geliefde Echtgenoot van JOHAN WINKLER. Leeuwarden , 3 Februarij 3 866. Familie en Vrienden buiten de tlad, gelieven deze advertentie als Byzondere Kennisgeving aan le merken. (3441) &quot;Bevallen van een ZOON: A. C. T. M. THUSSËNTgebTKREPEL&quot; Tilburg, 7 Februarij 1866. &apos; (3390) Heden beviel voorspoedig van eene DOCHTER S. C. Cr&apos;TER MEULEN-ZUBLI. . Pansanoekan (Java) , 14 December 1865. (3452) Heden overleed tot diepe droefheid van mij, mijne kinderen en behuwdzoon, mijn teeder geliefde Echtgenoot JOHANNES HENDRIK KOELMAN, in den ouderdom van ruim 56 jaren, na eene allergenoegelijkste Echtverbindtenis van bijna 30 jaren, Amsterdam, G&apos; M. HAAGEMEIJER. 4 Februarij 1866. Wed. J. H. KOELMAN. De Affaire zal met behulp van mijnen Zoon op dezelfde wijze- worden voortgezet. &apos; (3399) Heden overleed tot mijne bittere smart mijne innig geliefde ifcht&gt; genoote CORNFJJA KÓENDERS, na een langdurig maar geduldig lijden in den ouderdom van 42 Jaar; wat ik en mijne eenigste Dochter in haar verliezen, zullen diegenen beseffen die de overledene van nabij gekend hebben. H. FORTUYN. Amsterdam, 5 Februarij 3866. _^ (3423)- Hederi overleed tot onze innige droefheid, na een langdurig en smartelijk lijden, onze geliefde Zuster Mejufvrouw MARIA JOSEPHA BRUMSTEDE, in den ouderdom van bijna 63 jaren. Amsterdam , J. C. BRUMSTEDE DE PAUW. 5 Februarij 1866. A. BRUMSTEDE. (3455) Heden overleed onze jongste zoon PIETER, in den ouderdom van 20 maanden. W. G. WIJNMAN. Amsterdam, 6 Februarij 1866. A. WIJNMAN, __ (3445) __!___. Heden overleed tot mijne diepe droefheid, na een langdurig maar geduldig lijden, mijn hartelijk geliefde Echtgenoot, JAN JACOB BECKERINGH. in den ouderdom van rum-40 jaren. Amsterdam, 7 Februarij 1866. P. H. VAN &apos;tHAAFF, (3456) _ Wed. J. J. BECKERINGH. Heden ontving ik de treurige tijding, dat mijn tweede Zoon JACOB, op den 24sten December jl. te Salatiga in Nederl. Oost- Indie, in den ouderdom van ongeveer 21 jaren, na eene korte, doch heviga ongesteldheid is overleden. 4 Februarij 1866. F. FUCHS. Strekkende deze lot Algemeene Kennisgeving. (3420) Heden overleed in den ouderdom vanjuist 26 jaren, na een langdurig en geduldig lijden en tijdig voorzien van de laatste HH. Sacramenten, mijne dierbare Dochter ELISABETH MARIA. Vught, 4 Februarij 1866. Wed. J. H. KLÖNNE. Eenige Kennisgeving. (3419) &quot;Den 12den December 1865 overleed .o&apos;Samatiang , na eenkortstondig lijden, onze dierbare Broeder en Behuwdbroeder, de Heer C. D. OOSTERHOUT, Notaris, aldaar. i Wees.ercars.el, TJit aller naam, 8 Februarij 1866. j. w. OOSTERHOUT. &apos; . Eenige Kennisgeving. (3453) &quot;&quot;&quot;TTOberwesel is op den 3den Februarij 1866 overliden tot diepo droefheid van hare Familie en verdere betrekkingen, ten huize van hare Zuster de Wed. AUG. KERSTIENS, Mejufvrouw HELENA CONSTANTIA EUGENIA HANSSEN, na een 3angdurig met geduld fedragen lijden, meermalen gesterkt door de HH. Sacramenten, in e» ouderdom van 40 jaren en ruim 5 maanden. Eenige Kennisgeving. (3443)</p>
</text>
