<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Woensdag 7 Februarij.</title>
	<p>Z. M. heeft bij besluit van 15 Jan. jl. bepaald, dat de schadeloosstelling wegens bureau-kosten van de &apos;prov. adjudanten in de provinciën Noord-Brabant, Noord-Holland en Gelderland verhoogd wordt Niet f 100; en mitsdkn, evenzoo als die voor den prov. adjudant in &quot;&apos;lid-Holland bij koninklijk besluit van 8 Maart .1844, N&quot;. 58 is gerepeld, voortaan, te rekenen van den eersten dezer, ƒ 400pcr jaar voor ieder zal bedragen en voor de prov. adjudanten in de overige hier liet genoemde gewesten wordt verhoogd &apos;met ƒ 50 en alzoo mede te Jjekenen van den eersten dezer, op ƒ 350 &apos;s jaars voor ieder zal worden berekend. Met genoegen &apos;zagen wij reeds heden op het terrein van het Amstel- Hotel een tal van arbeiders bezig om het schoone en grootsche werk •e beginnen. Zulk eene voortvarendheid doet de beste uitkomsten *erwacaten en is te meer te prijzen , omdat volgeus de verklaring *an. Dr. Sirphati zoo in het prospectus als in de algemeene vergadAring van deelhebbers op vrijdag 1). alleen door onmiddellijk aan *« vangen de mogelijkheid bestaat&apos;het gebouw met Mei van het volgende jaar gereed te zien. LONDEN, 6 Febr. Er is heden £ 81,000 uit de bank geligt ter Vci&apos;z-;ndiiig naar het buitenland. De Lady Egidia van Meibouriic is ,aflgekomcn met £ 44,500 in goud. , Blijkens telegrammen van Bombay, heden ontvangen, is de wissel ~ sh. is/4 d., hetgeen eene verbetering is in Engeland* voordeel van &apos;08 d. of 1 a I. pCt. vergeleken mijt den koers van 1 dezer, en ™&amp; 4 pCt. in vergelijking &apos;met dien van 25 Jan. De omzet in zilver jvj;s dien ten gevolge beperkt en lusteloos. Zilver in baren 5 sh. * k d. p^r ons. Men schijnt deze daling reeds te hebben voorzien, 5,ls gevolg van de aanzienlijke bezendihgen zilver uit Engeland en f i&apos;ankrijk ,f de daling van de katoenprijzen en het einde van het kal°easaizoen in het Oosten. &apos; . De &apos;Oeneral. Steara Navigation Company zal op 27 dezer hare half- vergadering houden. ... . Door directeuren van do Colombian Marine Insurance Company Se Part. Corresp. van New-York), is eene circulaire&apos;verzonden, waarin *« de staking der betalingen toeschrijven aan groote verliezen iv het &apos;orige jaar en vooral in &apos;het laatste gedeelte daarvan geleden, maar TeJ&gt;keren, dat het passief ruimschoots door het actief is gedekt. v LONDEN, 7 Febr. De City of New-lork heef, berigten aange_£?« uit New-York, loopende tot 27 Jan. des ochtends. Goud agio fS; wissel op Londen 1511/2; Winois 116 ex div.; 6 pCt. Vereen, staten 1882 1021/2; katoen middling 48, flaauw; meel en granen stil; Hr-troleßm 3° 1/4 eeraff 54 „. BERLIJN, 6 Febr. &apos;(Part. Corr.) De verontwaardiging over de Po- SJ* door het despotisme in het werk gesteld, om langs mfcecten tV6\de lef&apos;cn van de liberale partij in het Huis der Aigevaardigden H Breidelen, hun de gelegenheid te benemen de regering krachtig f_i„bea.trBdcn&apos; neemt met den dag toe. Die stemming zal ongetwijm nieuw voedsel erlangen, want op het einde der week zal over deze kwestie het rapport door den Heer von Forckenbeck in behan&apos;. deling komen en dan&quot; zal blijken, dat de vrees voor het middel door ; den Heer von Bismarck bestemd om de liberalen te treffen, niet bij, zonder groot is. De rapporteur behoort tot de bekwaamste mannen, zitting hebbende in hot Huis, die zich duidelijk en met klem weet uit te drukken, en van wiens hand men ongetwijfeld in de thans bespro. keu aangelegenheid een kernachtig rapport mag verwachten. • Eene groote meerderheid zal zich voor het door den Heer Hoverbock | ingediende voorstel verklaren, dit kan nü reeds met zekerheid worden | gezegd. Met gespannen verwachting ziet men de beraadslagingen over dit onderwerp to gemoet. 1 Op 26 dezer maand zal de Heer Joh. Jacoby, lid van het Huis der ¦ Afgevaardigden en een invloedrijk lid der liberale partij, op vrijo : voeten worden gesteld. Zijne committenten hier in de hoofdstad hebben het plan opgevat om een luisterrijk feest te dier gelegenheid ter . zijner eere te geven. i De regering heeft voor een paar dagen concessie verleend tot het &apos; aanleggen van een spoorweg ter verbinding van deze hoofdstad met Lehrfe. I BERLIJN, 7 Febr. De Provincia-l Correspondcnz berigt in het heden verschenen nommer. dat onderhandelingen hebben plaats gehad tusschen het OostermjkSCh. kabihéX en de regering, ten gevolge van • de algemeene vergadering der leden van de SleeswiiTt-Hol-teinsche Vereeniging te Altona, dezer dagen gehouden. Het blad voegt elbij, dat liet Oostenrijksche kabinet hare ontevredenheid heeft te&apos;kennen gegeven over het gebeurde. 1 BRUSSEL, 7 Febr. De senaat heeft in zijne zitting van gisteren . dc beraadslagingen over de begrooting van b&apos;inner.l. zaken geëindigd; j 38 stemmen hebben zich voor, 3 tegen bedoeld budget Yerklaara. I</p>
</text>
