<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>tn f^F NEN, 5 Febr. De onderhandelingen over het handelsverdrag ™et i&gt; rankrijk zullen in Maart e. k. worden aangevangen; omstreeks «en tijd verwacht men de Fransche gevolmagtigden en deskundigen, *uo deel zullen nemen aan de onderhandelingen in deze hoofdstad. &quot;~ De minister van financiën heeft gisteren een luisterrijk feest gegeven. Zeertrok het de aandacht, dat de verteganwoordigers der geidanstocratie, tot bijwoning van dat feest uitgenoodigd, zoo weinige *&quot; getal waren.</p>
	<p>« T Heer Ko*hschild, chef van het bankiershuis te dezer stede, &quot;gt zoo gevaarlijk ziek, dat aan zijn herstel wordt getwijfeld. nn~~ vp jn s Athos werd voor eenige dagen het rijkste klooster jjoor brand vermeld; de schade, daardoor geleden, wordt op 10 milwen piasters begroot. Er zijn buitendien nog 19 zeer rijke kloosters f uien berg, welke do berg in Macedonië&quot; wordt geheeten.</p>
	<p>de?in w_ 7 Fcbr&apos; &lt;des Ochtends). Eenige officieuse dagbladen HnU„ » st niede&apos; dat de Heer GraD°w, president &apos;van het hem i AJs?ev&apos;iardigden , zal worden vervolgd wegens de rede door __ &lt;jj|Honden bij de aanvaarding van zijn presidentschap. AWn 1 ï verueelnt. dat de luitenant-generaals von Moltke , von Woivim, v!en c,n von Eoon - minieer van oorlog, eerstdaags zullen __ T) b£vordci&apos;d tot den rang van generaal. d&lt;-r Heers &quot;tb^* Correspondenz zegt, betreffende het ontwerp-adres bedoelimr _- fchensP0)&apos;ger C;,.B&apos;&apos; dat het schijnbaar eene goede de B-nenlL!? ,Ns eene nuttiSe strekking heeft, maar dat op besfnVt u_? \g, dawn in het Huis der Afgevaardigden geen uitzigt E«i Hefcblad voegt er bij, dat aan het Huis weldroaegelegen*« behand&apos;l om het Sleeswijk-Holsteinsche vraagstuk _OT7 Het Frankfurter Journal en de Preste zijn gisteren op nieuw in ««lag genomen. heZf+ Dat SBdeelte van de Tóln. Zeilung, hetwelk gisteren het licht VPrVi §ezien met het hoofdartikel, in hetwelk was opgenomen eene is\ A ng van den Heer von Ammon, raadsheer in het hof van appèl, aoor de polieie in beslag genomen. Bedoelde verklaring gold het n-est van het hoog geregtshof in de zaak der Heeren Twesten en &apos;rentzel. Opmerking verdient het, dat een ander dagblad in de Rijn- Elncien verschijnende, diezelfde verklaring des Heeren von Ammon »i» &quot;&apos; opgenomen, en deswege niet ecu gelijk lot heeft ondervonden 818 de Köln. Zeitung. c r~ De Heer luchter to Memel, werd dezer dagen in gemelde stad Ijsoz.n tot lid van het dagelijksch bestuur; de regeling weigerde whim te fcekrschtigen) zonder daarbij opgaaf vaa d. redeaea tè doen,_ welke haar daartoe hadden geleid. De zaak zal duidelijk worden, indien men weet dat de Heer Richter tot de liberale partij behoort. , ~ » olgens medcdeelingen uit Petersburgheerscht in een aanmerkelijk gedeelte van het grootvorstendom Finland een schrikkelijke hongersnood. Vooral is dit het geval in het gouvernement Kuopio. Van regeringswege geschiedt al het mogelijke om den nood der bevolking te lenigen. De gouverneur is door den senaat gemagtigd om de gelden, in de openbare kassen voorhanden, te bezigen tot het doen uitvoeren van verschillende werken. Buitendien zijn woningen aangewezen, waar de behoeftigen van regeringswege worden gevoed en gehuisvest. Ook van de zijde der gegoeden onder de bevolking wordt zeer veel gedaan om de ramp te verminderen.</p>
	<p>FRANKFORT, 7 Febr. De Belgische gezant bij den Bond, de Heer de Beauheu, zal deze vrije stad tijdelijk verlaten; hij begeeft zich naar Washington, ten einde den president der Ver. Staten officieel kennis te geven van de troonsbeklimming van Leopold 11. — De Heer Rogeard, uit Frankrijk verbannen, die in België, Luxemburg en te Heidelberg eenigen tijd heeft doorgebragt, is ter dezer stede aangekomen met het doel om zich hier te vestigen. — Men beweert dat de hertog van Nassau den Koning van Pruisen heeft opgedragen het handelsverdrag met Italië in zijn naam te ondorteekenen, ten einde aan het hertogdom do vooorregten van het tractaat to doen genieten, zonder Yictor Emanuel als Koning van Italië te erkennen. Het is de vraag, of do Italiaansche regering zich dit zal laten welgevallen. — De generaal Grant, uit den Noord-Amerikaanschen oorlog zoo bekend, bevindt zich sedert gisteren te Munchen, waar hij een geruimen tijd zal vertoeven. — De regering van Schaffhausen heeft bij den grooten raad van het kanton het voorstel gedaan, om 250,000 fr. ten behoeve van den Sc. Gotthard-spoorweg af te zonderen. — De cantonnale rogering van Aargau heeft eene som bestemd tot het herstellen van de ruïne van het kasteel Habsburg, het stamhuis van het Öostenrijksch keizerlijk geslacht.</p>
</text>
