<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>~&quot; HANDELS-INSTITUT IAMIWinTIISCIIAFIIkIiEYOnBILMfiSAKSTALT, zu Osnabrüek. . Dicse Lehrunst Der Uutcrricht wird &gt;n 3 Cltiss-ji! . io Lelirem ertltoiit. Uirtemchts-GogfiißÖiintfe siml: Deotsche, Französischc, Eugiische, SpanUcl.e Spracaa. Kanfmiintuscli Keehnen, eiruache und doppelte Buchhalttuig. Wccnselkundc, Kaufmannische Terlninoloaie, Hnndelstreographjc und Gosehiehte. Volksttirjihsohaftslelire,, Übnig iv der fiêilo, Kalljgtaphie, Zeicltnen ui.d UtniographlO, ausserfUm Chemie, NatnrknMè, hiridwtrihsorinftiiolie DetriffWi rdi-illniinle. Übung iin FddrucSseri mul Nivèlliron. Bei der BosÜc i Lectionsplans Kb* die demnSohstigeü Kanf- WUti , Pal Oeconomcn werden buiige Wünsclio dei ttifffc, i-ltt, dase der TTnteiTÏciït in ilerenglischen • &apos;bomen Eriglamler, der in der l&apos;rauzdsischen von Frnnzosen crtheilt vrird. , tmen der Zogünge bestehen Pensionate, auchist ir Familien zo bcschamn. r&gt;.i&lt; Scliulceld betragt i&apos;ür das erste JahrGOThaler, för das zweite 40 Taaier. Das Koalgeld in Pensionaten und bei Fainüien LoliiüTt sicbindcr Regi . i riet&apos; pr. anno. Paa aSchste Scjnetter b?ginnt den 17 Aprtl. Geiiauei&apos;i&apos; Auskunfl ertheut der Untraeiehiifit?. (3387) ÜssAiDtür-K, Februar 1853. fit. IVORIIK. &gt;. en D. A. LAMME, zullen te Rotterdam, op Dondordae 19 en Vrijdag ifi Maart 1866, ten overstaan der NotaruSßen DALEN e» VAN WÖNGAABDEN. in het Notarishtris Verknopen: HE FHAAUffi VEBZAMEEINU schilderijen, Mafonch» KAPITALE WERKEN, van J. van KossaJ.il A. i: [bacli, H. M. Sorgfi, TI. van de S&apos;ande DaklitJjrzei ;koelt,K,J.l!joereiih.oat,A. Schelf hont. 1, .). C. Schotel, A. van Strij, J. van Slrij, ;h, 1 ir/., m;. KOSTBARE PREHTWERKE», Waarl&apos;i ,j„ Flörgnee, du Palais Itoyél. M des Antiqnea, rOenvTe do ,1. J. Boissicu, G.Piranezt, Daniël! Oriental Beenery, de Malnieire, la Chïne, enz. enz. Belangrijke PRENTEN, Veldslagen van Napoleon I, enz., enz. TEEKEMI\GEI\ floor F. van Mieris. \V. van Mieris. J. Bosboom, F. de Braekelecr, J. Cats, D. Langcndiik, W, .1. J. Nnrjên, J. H. Prina, W. Koelofe, A. .Schelflni.it. W. ü, J. C. Schotel, N. Verkolje; enz. enz. Nagi . den Wel Edelen Héér C KUEB. (3405) Particulier te bezigtigeu 11 en 12 Maart, publiek 13 Maart 18G6-. A. ,T. LAMME en D. A. LAMME, zallen te Eotteraara., op Donderdag 15 ru Vii Mag 10 Maart 1868, ten overstaan der Notarissen DALEN en VAN WIJNGAARDEN, in het Notarishnis Verkoopen: EENE FRAAIJK VEEZAMELING SCHILDERIJEN, Waaronder door J. Steen, N. Maas, H. Bellanger, F. Bossnet, F. A. Brcnhaus je lïri aaea», A. Guilleiuin, M. F. 11. de Haas, E. Bainninn. Klein, baeethovett L. Meijer. P. M. Molyn, J. NoSl, IV. J, .1. Na&apos;rjea, A. Stheifhoat, Horace Vernet en Philipotan, J. Voyrasfafc, A. Waldorp, enz. PttMMfc igen 13 Maart 1866. (340 r,) OPIV&gt;fiH.VG VAN SCtUTLDGISCIIERS. De Schuld, isehers in het Faillissement van A. BEEKMAN Ez., Kooptnaii en Bieïbrortwej te Weesp, wonemie au kantooxjhosdeude te Aiiisfcr.l&apos;iia bp de Roïéngraclit, EE !)l, worden bij deae opgeroeperj : of bij behoorlijk &quot;emagtigde te veiaebijiii?n&apos; op de mist vau Sebnbiéischers, welke zal gehouden worden .&apos; 27 Februari] I Hifi, des Vooriüïrhiags tea 10 ure, op lt.fr Justitie in het Locaal van de Tweede Kamer der Arron- Kegtbauk te Amstenlam, en worden zij verzocht de bewijinneT s*;unldvorderiageii ten minste vijf dagen tororen in to hni-i&apos;i&apos;ii Uu huize x.u; den Cv ra tor op den Singel. X 39, tühier. tAii, 7 Perbraarrj 1866. De Curatotiiivonra. Failliasemcat .1. c. DE Yi;i!-;s. KONINKLIJKE NEDERLANBSCHE STOOffIBOOT-MMTSGHAPPIX STOOMVAART lti&gt;-el,eri AMSTERDAM en BORDEAUX. I, vertrek! &apos;iti Fabrnarij aanstaande. Adr&quot;:i bij de Directie en den Cargatiooi F. X. EOODENBEEK en Diretitie en bij de Cargadoors JöH OOMS Ez. A.\wTKiüutt, BVbruarïj 1866. (3380)</p>
</text>
