<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>H. WILLE EN O. V t Ontvangen een groot assortiment nieuwe artikelen r^{C____ ! schikt voor St. Xicolaas-Cadeaux, alsmede eene groote partij JAPANSCHE YOOK WERPEN, ! waaronder Blaadjes, van 75 Gents. tEÏDEN, KOTEimAKKT, Wijk IV. \&apos;°. 30. j Ycrkoopliuis Doitkcrsteeg, is ook dit jaar, als zoo vele voorgaande jaren, uitgepakt niet zeer nette en elegante Cadeaux voor het aanslaande St. Nicolaas-feest. Wij noodigcu onze geachte Begunstigers uit onze EXPOSITIE met een bezoek le vereeren, wij twijfelen geenzins of wjj kunnen aau keus en smaak op dil feest ruimschoots voldoen. Ook hebben wij als vorige jaren weder een TOMBOLA, geplaatst, a 50 Cis het Lot, zonder nieten, die ook ongetwijfeld een ieders goedkeuring zal wegdragen. L. G. DIRKS. nrSt. Mcolaas-Feest-^i Voorhanden bij de Boekhandelaars SCIIKEUDER &amp; VAN BAAK, eene i fraaije collectie PLATEN, MUZIEK-, BOEK- EN PRENTWERKEN, benevens vele andere artikelen, geschikt voor cadeaux. j Op aanvrage aan huis te bekomen. Magazijn van Kantoor-, School-, Teeken- en Schrijfbehoeften. VIM . . . P. UI. &amp; J. X. GEIJER, BOTERMARKT, Wijk IV. IV1. 6. Ontvangen voor het aanstaande ST. XII&apos;OLAASFEEST, een groole i partg nieuwe Artikelen, als: Surprises, bestaande in een verscheiden! beid van wel 500 der aardigste artikelen, zoowel kleine als groote, gevuld i als ongevuld, Toover-Photographien, welke zich gekleurd eu ongekleurd ver! toonen, met een net encadremenl, per sluk 10 ets, per enveloppe met I 6 sluks a 50 cis; een netle collectie Kamervuurwerk, beslaande iv gouden regen, Bcngaalsche vuurpijlen, Japansche rotjes, een doos met 12 verschillende soorten è 80 ets de doos; Photographie Sigarenpijpjes, waar mênby — het rooken een aardige Photographie ziet le voorschjjn komen, a 10 ets; een groote collectie Photographie-Albums voor 24, 50, 75, 100 en 200 Portretten, zeer net in linnen band mei slot, van 50 ets en hooger; wel 1000 PholographiCn, als: Groepen, Beelden, Portretten in visite-kaartcnformaat, 10 ets per stuk, ƒ1 per dozijn, in 4° formaat 40 ets per stuk :en in folio formaat a ƒ1.50 per stnk, alsmede een fijne sortering Porle&apos; monnaies, Sigarenkokers, gesneden Doulwerk, bestaande in Sigarcnstandaards, 1 Luciferdragers, Vicsjesdoozen enz., Schrijf-; Zak- en Teckcnportefcuüles, ; Heerenen Dames-Necessaires, Schrijflesscnaars en Cassettes, Dames Werkjen Sleutelmandjes, eene exquise partij meerschuimen Tabaks- en Sigaren! pijpjes in étui ü 70 ets, Ceintuurs, llroches, AgrafTcs, alsmede een verscheidenheid van een duizendtal Prenlehoekjes van af 3, 5, 10, 15 en 20 cis, dito in linnen en geïllustreerde bandjes van 25, 40, 60, 75 ets, alsmede | een collectie Stereoscope-Platen, welke voor deze gelegenheid met een mahonylioulen Slercoscoop mcl openslaande glazen en 12 Platen, a ƒ 2.50 zullen worden verkocht, een groote massa Kinderspeelgoed in vele genres, welke met dit feest worden opgeruimd. NB. Expresselijk gemaakt en voorhanden een Plaat, voorstellende de aankomst van St. NICOLAAS, welke, zoolang de voorraad strekt, a 25 cis wordt verkocht, alsmede wederom verkrijgbaar de Sl. IVicolaasklooip, zeer aardig gekleurd, a 5 cis. C. KOOYKER, Boekhandelaar, Nieuwen Rijn over de Vischmarkt, is voor het ophanden zijnde BVSt. Mcolaas-Fcest&quot;^i ! ruim voorzien van Prentenboeken, waaronder werken van AIMAItD, j ANDRIESSEN, GERDES en andere gunstig bekende Schrijvers; Photographie-Albums , Stereoscopen, Verwdoozen, Passerdoozen , bums, enz. enz., alsmede eene groole en geheel nieuwe sortering Kinderspelen, waaronder bijzonder uitmunten het liingwerpspcl, Soldatenspel, i Appelboomschieten, la Totipie merveillcnse. Fröbel&apos;s Legdoozen, enz. Steendrukkerij en Plaatkleür-inrigtingj Magazijn Tan Kantoor-, School-, Schrijf-eu Teekenbehoeften, van J. J. SLEYSER, Langebrug over de Wolsteeg. Ontvangen eene groole party keurige Prcnteboekjes*, alsmede veel I nieuwe artikelen, zeer geschikt voor St. Mcolaas-Cadejiiix, alles tot de bekende lage prijzen.</p>
</text>
