<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL, behoorende tot de Leydsche Courant van Maandag 17 December 1866, No. 151.</title>
	<p>— Het getal der in hel Werkhuis alhier opgenomenen bedroeg gedurende deze weck dagelijks van 203 lot 289 personen. — Prof. BI. des A mor ie van der Hoeven le Amsierdam, thans uil eene zware ziekte hersteld, verklaart in het UU. dal hij zich op hel punt der constitutionele quacslie van den dag vereenigt met hel advies der bh. Vissering c. s. — Tot leden van het centraal comité der verecnigingen lot bevordering van &apos;s lands weerbaarheid enz. zijn benoemd de bh. C.J.G. baron van Hardenbrock van &apos;s Ilecraartsbcrg en Bergambacht te &apos;sllage, J. C. Oijens te Leyden, ju1&quot;. J. G. T. van Spengler le Kampen, F. A. Lang, te Amsterdam, kapt. W. II. Doorman te Corinchcm, J. A. KollT te Arnhem, d&quot;\ J. Schuberl, jhT. ie. A. J. Heihaan Ma care en II. JU. JJuyen vau VV celderen te Utrecht. — De schrijver van hel door curatoren van het athenaeum ie Amsterdam met een accessit bekroonde antwoord op de chemische prijsvraag, onder het motto Voxigèm enz., is gebleken te zjjn de heer VV. K. J. Schoor, phïl. nat. stud. ie Leyden. — Bij de Ned. herv. gemeente te Delft is lot predikant beroepen dr. van der Mey, pred. ie Kerkwerve. — liet N.Isr. ff&apos;eekbl. doel de volgende opgave van de legaten die door wijlen de wed. Judith Orobio de Castro aan verschillende inrigtingen zijn besproken, en die afwijkt van ecne vroegere opgave: Port. Isr. kerkkas ƒ20,000; idem armenkas ƒ20,000; idem oude mannenhuis ƒ10.000; idem oude vrouwenhuis ƒ20,000; idem weesmeisjes»nis ƒ20,000, idem armenschool ƒ10,000; idem weesjongenshuis \by Jeihomim ƒ200; leen fonds ƒ300; genootschap Keriaih Scphcr Thora ƒ200. Ook de synagoge te Naarden, door hare ondersteuning en die der famillie de Castro le zaaien in leven gehouden, werd door haar mild bedacht. Voorts is vermaakt aan het Ned. Israël, armbestuur ƒ300, doofstommen-instituut te Groningen ƒ300, Noord- en Zuid-Hollandsche rcddiiigbool-maatschappij ƒ200. — Tc Gouda is gisteren nacht brand ontslaan in hel huis, bewoond door den bakker V., in de Keizerstraat, die zoo spoedig in hevigheid locnam, dat de bewoners icr naauwernood, half gekleed, door de vlammen zich hebben kunnen redden; binnen ongeveer anderhalf uur lijds was dan ook hel gchecle huis uitgebrand. — Omtrent liet vinden van een lijk in een pul le Velzen (zie ons vorig nommcr) meldt men nader het volgende: Nadat Mul, woonachtig te Velzen, met ongeveer ƒ00 in zijn zak, met een persoon uil beverwijk, dien ujcii zegt vroeger in zijne dienst geweest te zijn, de herberg van Michelsen verlaten had, weid eerstgenoemde den volgenden morgen (11 dezer) leienloos in of bij den pui van deu herbergier gevonden, als hel ware geslikt in het zand, naardien zich in den pul zeer weinig waler bevond en zijne klccderen droos waren De houding, waarin hel lijk aldaar gevonden werd, deed onmiddellijk hei vermoede» opwekken dat er ecne misdaad had plaats gehad. De persoon uu uil Ueverwijk moet zonder pet zijn le huis gekomen en aan zijne vrouw «esegd hebben, die te hebben verloren, terwijl later niet alleen de pet van 1M11I uit den pui is opgehaald, maar ook die *an den persoon uit Beverwijk, Na geregtelijk onderzoek, heeft de justitie dien persoon gevankefijk naar Haarlem doen brengen. Mul laat cene weduwe niet een vijftal kinderen na. — Uil Wijhc, Dalfseii enz., iu Overijssel, mcldl men dat hel water zoo hoog slaat dat hel de huizen binnendringt. De wegen eu voetpaden slaan onder water, en reeds zijn er eenige varkens verdronken. — Volgens den JataBode is door hel &lt;V. Bat. fJbl. len onregle medegedeeld, dal de afgetreden gouverneur-generaal, ingevolge ari. 22 regcrwgsrcglement, heefl uitgesteld de afkondiging van het kon. besluit, gelastende de schorsing der ordonnantie van 5 JautiarQ 18GG (afschaffing der hecrendiciislen), en heeft Z. Exc. deze slechts by ministeriele missive behandelde zaak eenvoudig aan de verantwoordelijkheid vau den waarnemende» gouverneur-generaal overgelaten. — Berigten uil Batavia van 30 October melden, dat er op den 18dra Oct. op bel stationsterrein te Samaraug een hevige brand is uitgebarsten , waardoor in den tyd van twee uren, behalve eene partij houtwerken, zijn vernield geworden de draaijerij, de smederij, de woning en de keuken der beambten, hel brandspuilhtiisje en de limmermaiiswinkel, alsmede de zagerij en limmcrmanswinkel vau de heercu brugman en lludig. — In België* is door de rescring cene wet voorgedragen, waarbij de vervaardiging van gouden en zilveren vooi werpen vau allerlei gehalte ontheven wordt vau het loezigt van het staatsbestuur; evenwel geeft zij voor gouden en zilveren voorwerpen van zekere gehalten gelegenheid aan den verkooper of koopcr om die door de regering te laten toetsen co waarmerken.</p>
</text>
