<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij P. EXGELs is verschenen: DE TWEEDE DRUK VAN LAURILLARD&apos;S PAPIERENTASCII, PRACUTUITGAVE MET ILLUSTRATIES, prijs ƒ 2.50, en in sierlijke Engelsche band rijk verguld f 3:40. __ÏT Een goedkoops? druk of Volksuitgave zonder lllustratiën voor asaaa(ö*a3_è»®a* GEDACHTEN IN GEDICHTEN, waarvan de inhoud is: E. Laurillard, Wachten (met plaat), S. J. v.d. Berg, Evangeline (met plaat), J. P. Uasebroek, nel magdanelum le Selten, A. van der Hoop jrsz., In het serail (met plaat), 3. J. L. ten Ka te, De laatste parel, J. M. E. Dercksen, Trude in hel schemeruur (met plaat). Deze nieuwe uilgaaf is versierd met vier kromolltograllsche platen en dito omslag, gebonden in stevige» kartonnen band, verguld op snede. Prijs f 1.80. FRITZ REUTER. GETITELD: GEDROOGDE KRUIDEN, HERINNERINGEN UIT MIJNE LEERJAREN OP HET LAND, naar den vierden druk uit het Mekklenburgsch plalduilsch vry vertaald door Mevr. A. G., met eene voorrede van E. LAURILLARD, 3 deelen. Prijs f 8.50. Magazijn van Papieren en Kantoorbehoeften, lioekbinderij, Steendrukkerij, Liniëerfabriek, H. J. T. MATVELD, Hoogewoerd. Weder voorhanden eene ruime sortering Artikelen, geschikt bij de aanstaande feesten tot CADEAUX. Gelijk voorgaande jaren zijn er weder eenige honderden FItENTBOEKJrJS afgezonderd, welke tot veel verlaagde prijzen worden opgeruimd, zoomede Cartonnatiën, Papeteriën j Photographie-Albums, Passerdoozen, Verfdoozen, enz. enz. Door ruime keuzen en lage prijzen hoop ik weder het onverdeelde vertrouwen en de gunst te mogen genieten; welke mij sedert vele jareo zoo ruimschoots ten deel viel. ! By van den HEUYELL &amp; VAN SANTEN, alhier, ziet heden het licht: AGATHA, EENE SURPRISE. Vier ST. MCOLAAS-tertelli\«k\, post B°,mei 4 plalen.in keurig geilluslreerden omslag. Prijs f 1.60, in /innen band f 1.90. Vroeger verschenen van dezelfde Schrijfster: DE DOCHTER TAK DEK KOZAK, 2&apos;1&apos; druk, post B°, met 4 platen. Prijs f 1.60, *rt linnen f 1.90. EVA ÜTKOUVELU, FHOTOGBAPIIIEN, 1 deel post B°, ƒl9O. in prachtbom! /2.60. BE GEXI-S TAK MET KR AKS JE, 1 deel post 8&quot;, f 1.60, in linnen band f 1.90. DE PAGES TAK DEK BAROK DE MOKTIGKY, 1 deel post 8», mei 4 platen, ƒ1.60, m linnen band f 1.90. DE JEUGB TAK BEKOEMBE MAKKEK, 1 deel post B°, met 4 platen, f 1.60, in linnen f 1.90. DE SPROOKJES TAK HOEDER DE GAKS, 12°, met 30 fraaije houtgravuren. Prijs ƒ0.75, in Urnen fl.— Verder zijn bij hen uilgegeven: »e Weihen van GBSTAvE AIMAKD, en is voorhanden eene groole collectie KIKBERBOEKEK, alsook JAARBOEKJES en PRACHTWERKEK. ItOlkVl KkOONM. ien huize Tan de Boekhandelaren GEBROEDERS VAN DER HOEK, des namiddags ten vijf ure precies. Maandag- 3 December, Boekenkasten en Kisten, Dichtkunde, Romans en Mengelwerken, Prentwerken, Portretten, Prenten, Muzijk, Physische Instrumenten, Wapentrophée, Brandkast en Verschillende Voorwerpen. Dingsdag 4 December, OOSTERSCnE LETTEBEN EN CODGELEERDIIEID.</p>
</text>
