<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 5 October.</title>
	<p>In.denpaand September zijn binnen.deze gemeente, geboren\ 108, kinderen, als: 52 zoons en,,56 dochters, waaronder,is begrepen één.tweelioggeboprle, | Overleden 13 personen, als:. 15 mannen, 12 vrouwen, 24 zoons,en. 22, dochters.;, daarenboven.als leveuloosaangegeven 4. Voltrokken 22, huwelijken.&apos; —.Op. den, 13&lt;&gt;.. en dezer zal alhier.de bibliotheek van wijlen den, hoogleeraar m. J. Bake, onder, de, leiding van.de.hh. E. J. BriJLen/ïL Nijhoff-; verkocht worden. Deze boek verzameling, die.de, voornaamste uitga- &apos; ven der Grieksche en Laiijnsche classieken en,belangrijke werken over. phi- I lologie,, geschiedenis, regtsgeleerdheidi enz, bevat, verdient, in vele.opzigten, de opmerkzaamheid. Te.&apos;s Hage, zalt in. het, laatst; dezer, maand door..de bovengenoemde heeren verkocht worden de verzameling handschriften en autographen, van.wijlen den, hoogleeraar mr. H, W. Tydeman, waaronder, hoogst,belangrijke stukken voorkomen voor, de vaderlandsche., kerkelijke en algemeene geschiedenis, benevens; &lt;ele brieven van beroemde. Nederlanders. Belangrijk vooral, is dé j daarbjj voorkomende, schriftelijke nalatenschap vap mr. VV. Bilderdijk. (200,1 ._ nommers), die. in. het bezit «an prof, Tydeman was gebleven. Te gelijk ! met de, handschriften znlleu verkocht worden de portretten en. historieplaten , omstreeks. 7000 stuks. &apos; —. Wij vernemen dat de als prestigialeur.ook reeds van vroeger, gunstig bekende, heer, St. Roman vpprnemens. is in de. volgende week hier. weder eenige voorstellingen, te geven, Xe Amsterdam heeft hij dezer, dagen in eene, reeks van, voorstellingen grooten bjjyal verworven. — In de, maand September, zijn over den Hall. spoorweg vervoerc), 162,738 reinigers,, gevende,eene, opbrengst van ƒ,140,411.03. De, opbrengst, van het In dezelfde maand, heeft het vervoer van reizigers over. den, Ned. Rijnspoorweg, ƒ156,351. het vervoer van goederen ƒ59.433, en het vervoer van reizigers en goederen, door direct verkeer, met üuitschland, ƒ124,592 opgebragt. . _ in den loop dezer week zullen van de verschillende corpsen des legers de miliciens der ligting van dit jaar, welke van de maand Mei voor eerste oefening in aciiviteit zijn en voor zooverre zij niet voor hel blijvend gedeelte besiemd zijn, met onbepaald verlof, naar hunne haardsteden vertrekken. — De Staatscourant deelt een drietal rapporten mede betreffende de veeziekte. In dat van den burgemeester »an Sommelsdgk, loopende over. betontstaan en, de uitbreiding der ziekte op de Westplaat, wordl gezegd dat aldaar tot op 2 October van de 343 runderen 51 zp aangetast, waarvan 12 gestorven, 11 afgemaakt, 18 hersteld en 10 nog lijdende zijn. Voor de benadeling van, het aangetaste vee waren doelmatige loodsen ingerigt en daarvan waren gunstige resultaten verkregen, want tegenover 12 gestorven waren er 18 runderen hersteld en er bestond vooruitzigt van de 10 nog verpleegd wordende runderen er minstens 5 te zullen behouden. Blijkens de rapporten van den heer Ilekmeijer is de toestand le Schiedam aanmerkelijk verbeterd. Van 24—30 September zijn ziek geworden 14, gestorven 11 en hersteld 8 runderen. De 18 nog in behandeling zijnde dieren verkeerden in beierenden toestand. Bij een veehouder waren van de 13 runderen 7 herstellende; bij die dieren was inwendig creosoot toegediend. Zeer verschillende geneesmethoden waren in bet werk gesteld, maar hel bleek nog niet duidelijk door welke de meeste dieren herstellen; zorgvuldige behandeling scheen de hoofdzaak te zjjn. Vele veehouders weigerden geneeskundige hulp. De tlolierpolder, nabij de Kethel, die 1600 gezonde dieren bevat, was nog vrij van de besmetting. Het volgende is een extract uit het rapport van eene commissie uil leden van gedup. slalen, belast niet een onderzoek omtrent den loop der veeziekte (dd. 2 Oclober II.): «Zeer belangrijk waren de berigten ons gedaan door den burgemeesler der gemeente Mathenesse, betreffende de behandeling van aan de runderpest lijdend of verdacht vee door de heeren Seutin en Gody uil Brussel, aangevangen 22 September 1865. Van de 38 zieke beesten, als zoodanig erkend door de veeartsen, waren onder behandeling van genoemde heeren overleden 9, hersteld 15, nog in behandeling met alle hoop pp herstel 14- Voorts waren in behandeling genomen door genoemde heeren preventief 147 runderen , verdacht van met die ziekte le zjjn besmet, waarvan zijn aangetast 4 s|uks, en op 29 September nog gezond waren 143 sluks.?. — Naar men uit .&apos;s Gravesande meldt heeft de runderpest zich geopenbaard aan den Haak, eene gemeene vyeide, waarin omstreeks 200 runderen weidende zijn. ; —Te Rotterdam werd e.ergisieren in Q. L. V. kerk, aan de Wijnha.ven, staande tusschen de banken gevonden een groote spanen doos, waarin ! een kind- van het mannelijk geslacht, welk kind vermoedelijk eerst eenige dagen na de geboorte.was overleden. ,;&apos; ■:-, ■ &apos;■&gt;■_-■ •_ V \ - Dit de rjjiuigfabriek van den heer Beynes, te Haarlem, worden thans .wareons.aan de Holl. spoorweg-maatschappij afgeleverd, welke &quot;zullen wor-&apos; den gebruikt op hel smalle spoor, dat ihans op den Holl.&apos;spoorweg wordt . gemaakt; zelfs de waggons bestemd voor reizigers 3*° klasse munten door sierlijkheid uit en zijn, even als de thans bestaande, bestemd voor 40 personen, met dal onderscheid echter, dat in plaats van 5 slechts 4 personen naast elkander op eene bank zullen zitten.&apos; &apos; &quot;■&apos; &apos; (Hbl) - Omtrent de op Texel heerschende pok.iekie onder de schapen meldt men van daar, dat bei gelal gestorvene lot heden bedraagt 19 stuks terwijl nog 50 stuks aan die ziekte onder verschillende kudden lijdende&apos;ziin De z.ekie breidt&apos; zich zeer langzaam uit en is nog niet van een eriistigen aard. •. ■ ........ - Uit Harlingen meldt, men dal aldaar eenige personen, na het gebruik van, mosselen, ernstig ongesteld zijn geworden. -Maandag 11. heeft de opening plaats gehad van den spooorweg Almelo- De minister va_i.. binnenl. zaken woonde de plegtigheid bii Te Beiilheim werd een fees.maal.ijd gebonden&apos;, waaraan,Vele:genoodigden uit&apos; Nederland en] Hanover deel nemen. Twee ledender spoorweg-direclie heb-&apos; ben uit handen, van den minisier, het riddert&apos;eeken van &quot;de orde van den JMederl, Leeuw ontvangen. &quot; .&quot;.&apos; &quot;&apos;,-&quot; &apos;&quot;■ &apos;&quot;/ - Op de in aanleg zijnde spoorweglijn Hasselt-Eindhoven heeft dezer dagen in de nabijheid van Hasscß een groot ongeluk&apos; plaats gehad. Een&apos; met rails en ander materieel, beladen trein liep uil, het spoor&apos; én stortte met zulk een geweld in eene gracht, dat.&apos;een 10-ial waggons letterlijk verbVjjzeid warden. Op een dezer waggons bevonden zich 11 werklieden .&quot;waarvan .-..^3.Q.Q.eU|lJ.___e vs .ücl| .ai. c«ü derden geheel, verpletterd was, . • ,*,„. .&apos;., .. ,&apos;. &quot;,&apos;, ...&quot; . ■u-i&apos;, P,i,;i.,: ~&apos; i&quot; . int&apos; ■ , , IC! O- 2 ~ -.1 ~, ,) fl . — De Tijd, deelt uit &apos;s Uertogenbosch ljct, volgende mede: Yrjjdpg IL heeft alhier nog eene. plegtige&apos;zitting van het provinciaal concilie plaats gehad, voorafgegaan van eene pontificale mis dóór, mg&apos;, den bisschop van Haarlem aan God opgedragen. Aanstaanden Woensdag ochtend zal de laatste plegtige zitting de veelvuldige werkzaamheden van hel concilie eindigen. In den avond van dien dag zal de kathedraal van S. Jan prachtig verlicht zjjn, en hel concilie ontvangen, om tol dank aan God het Te Deum te zingen. Bij die gelegenheid zal de( heer Brouwers, kanunnik van het bisdom van Utrecht, door het metropoliiaaii-kapiliel naar hei concilie afgevaardigd, eene rede houden in de Nedérlandsche taal. Van de plegtige zitting, die Woensdag gehouden werd, is door ons verkeerdelgk gemeld, dal het lid van het concilie, dat om ongesteldheid de eerste zitting niet had bijgewoond, toen tot den geloofseed is toegelaten. Om naauwk.urig le zyn, moeten wij meêdeelen, dat in voornoemde zilting de bedoelde plegtigheid niet heefl plaats gehad. — Het hij de tweede kamer ingediende ontwerp eener cultuurwet is verdeeld in drie titels: I. van den grond; ll..van den arbeid ten behoeve vau ondernemingen van landbouw en nijverheid; en 111. slotbepalingen. De eerste titel bevat de navolgende aldeelingen : 1. van den grondeigendom ; 2. van beschikking door den staat over gronden der inlanders; 3. van de gronden behoorende aan den staat; 4. van de domaniale gronden; en 5. van de cultures op hoog gezag ingesteld. De tweede titel bevat de volgende afdeelingen: 1. van de beschikking van staatswege over arbeid; en 2. van overeenkomsten met inlanders omtrent arbeid door hen te verrigten. —Aan den inlandschen grondbezitter wordt de eigendom toegekend van den grond, dien hij bg de invoering der wet in individueel en erfelijk gebruik bezit, behoudens enkele uitzonderingen. Aan den slaat wordt, behalve het regt van onteigening naar gemeen regt, ook de bevoegdheid voorbehouden om len behoeve van enkele cultures over den grond le beschikken. Europeanen en vreemde Oosterlingen zp onbekwaam tot verkrijging van eigendomsregt op de gronden volgens de wet aan den inlander behoorende. De bevoegdheid van den inlandschen eigenaar tot verhuring van den grond wordl door eene grens van den duur der overeenkomst beperkt. Van de gronden van den staat vindt, naar male de gouverneur-generaal dit raadzaam acht, uitgifte in erfpacht plaats. Behoudens de yerpligting der inlanders tot het aanleggen der koffij aanplantingen op last der regering en onverminderd de nakoming der verpligiingen door den staat op zich genomen bjj de thans werkende ciilliiiir-coniraden, wordt van staatswege niet over arbeid der inlanders ten behoeve van eenige cultures beschikt. Personen, behoorende lot de inlandsche bevolking, kunnen hunne dienst slechts verhuren, hetzij voor een bepaalden tijd, hetzij voor den duur eener onderneming. — De minister van . marine heeft in overeenstemming mei den minisier van oorlog aan de tweede kamer ingediend het rapport der commissie lot hel herzien der kustverdediging, welk rapport, voor zoover het tot openbaarmaking geschikt is, thans is gedrukt. De commissie heeft als grondstelling erkend en opgevolgd, dat de verdediging van havens, reeden en vaarwaters door vaste sterkten behoort te geschieden, bijgestaan door drijvend materieel. Zij oordeelt, dal er twee soorten van gepantserde vaartuigen voor de binneiilandsche verdediging bepaald noodig zijn, namelijk: 1&quot;. stoomrammen, bij welke de werking door den schok te verkrijgen de hoofdzaak uitmaakt en de bewapening daaraan geheel ondergeschikt is; 2. eene soorl van monitors, dat wil zeggen, zwaar gepantserde vaartuigen met een beweegbaren toren, waarvan de weerbaarheid gelegen is in het geschut dat zij voeren, en die daarbij voldoende beweegbaarheid moeien bezitten. Om een vijand het doordringen op onze stroomen le belenen, is de commissie van gevoelen, dat zulks thans niet anders le belenen is dan door middel van versperringen, die goed bewaakt en krachtig verdedigd worden. Z(j oordeelt het onderwerp der versperringen zoo gewiglig te zijn, dat zq meent te moeten voorstellen daarvoor eene afzonderlijke commissie te benoemen, zamen te stellen uit officieren der zeemagt en der genie, ingenieurs van den waterstaat en van de marine. Wal de bewapening betreft, acht de commissie hel wenschelijk, dat zoo spoedig mogelijk worde aangekocht een of twee sluks van die soorten van zware vuurmonden, welke buiten &apos;slands in gebruik of in een gevorderden staal van beproeving zijn; niel alleen om de uilwerking van dil geschut, maar ook om de bezwaren te leeren kennen, aan de behandeling en bediening van zwaar geschut op draaischijven verbonden. De commissie ontveinst niel, dat er groole uitgaven zullen worden gevorderd lot het ten uitvoer leggen van hare voorstellen, uitgaven, die echter uil den aard der zaak over een zeker aantal jaren verdeeld en&apos; daardoor betrekkelijk minder drukkend voor de natie zullen zijn. Zij heeft evenwel, bij den legenwoordigen toestand van hel zeewezen en der krijgskunst, geen minder kostbaar stelsel kunnen onlwcrpen, wilde zij niet tol °halve maatregelen hare toevlugt nemen, waarvan de gevolgen hoogst verderfelijk zouden kunnen zijn. -</p>
</text>
