<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DEPOTS GE¥BAAGD_ lEMAND in eene florissante Stad, die een Winkel denkt op ta rigten, vraagt Courante Artikelen in DEPOT. lnclinerenden gelieven hunne conditien, met vermelding van den aard der Goederen, franco in te zenden, onder letter IJ., aan den Boekhandelaar J. PETERS, te Leeuwarden. (25348) DAGEEN WEEÏBLADENT^ Een CORRESPONDENT in de Noordelüke Provinciën, met veel tijd, lust, gelegenheid en Connectien, BIEDT ZICH AAN. Adres met franco Brieven, onder Lett. L. L., bij den Boekhandelaar L. VAU GIFFEN, te Groningen. (25665) WINKELJÜFVROÜW. Wordt gevraagd in een MANUFACTUURWINKEL eene JUFVROUW met den verkoop en het Vak goed bekend, alsmede een JONGMENSCH als VOitONTAIR, beiden voorzien van bewüzen van eerlijkheid en good gedrag. Adres franco Lett. J. V., bij den Boekh. J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bjj de Halsteeg. (25661) &quot;let~wel7 Aan Heeren Eigenaars van gebouwen. Een JONG MENSCH van fatsoenlijke Familie, 28 jaren oud, zoekt eene betrekking als OPZIGTER van GEBOUWEN, verscheidene jaren heeft hrj de betrekkin), waargenomen. Men gelieve richte adresseren, onder Lett. A. B. N°. 75, &apos; franco Bureau Handelsblad. (25633) BLOEMBOLLEN VOOB BE KAMER EN BEN TEE DE BLOEMHANDEL. HEERENGRACHT, HOEK HARTENSTRAAT. Wij kunnen dit jaar onzen geachten Begunstigers eene buitengewoon fraaqe Collectie BLOEMBOLLEN aanbieden tot zeer billijke prüzen, als: Hyacinthen van af 10, 15, 20, 30, 40 Cts. tot ƒ 1 per stuk. Tulpen, enkele en dubbele, 4, 8, 10, 15 tot 50 Cts. Crocussen, extra fraaije soorten, 20 Cts. de 12 stuks. Idem op kleur ƒ1 per 100 stuks. Kroon-Impérialen, Narcissen, Gladiolussen, Liliums, Amarillissen en verder alle soorten BOL- en KNOLGEWASSEN. (25639) GEiERs. VAN DEN BERG. DIRECTIE - INDUSTRIE. Om in de Directie te komen van eene der schoonste INDUSTRIËLE ONDERNEMINGEN, vraagt men een fatsoenlijk MAN of JONG MENSCH, welke bij eenige algemeene kennis, in staat is de Hoofdboeken te honden en inbrengende een Kapitaal van minstens ƒ50,000. Antwoord hierop wordt, onder de meeste discretie, eigenhandig onderteekend, ingewacht, franco, onder de Lett. A. A., Bureau Handelsblad. (25668) __ Voor SCHEIKUNDIGEN , SUIKEREABRIE IC ANTEN, RAFFINADEURS, Ii ANDELAREN en AMBTENAREN , belast met het onderzotk van Suiker, is verschenen: PRAKTISCHE HANDLEIDING TOT HET ONDERZOEK VAN ALLE SUIKERHOUDENDE STOFFEN, BEWERKT NAAR DE NIEUWSTE EN BESTE BRONNEN EN TOEGELICHT MET EEN AANTAL RESULTATE* DER FABRIEKAGE EN R.-.F3NAGE, DOOR G. LOTMAN. MET VELE AFBEELDINGEN DER NIEUWSTE INSTRUMENTEN, TOT BET SUIKERONDERZOEft INGEVOERD. EEK DEEL ROIJAAL B°. PRIJS ƒ4. Uitgave van G. L. FÜNKE te Amsterdam. (25239)</p>
</text>
