<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DOGTOR P. H. HEMDMES VERHUISD naar de KEIZERSGRACHT, 2de Huis van de Leidschestraat, Ko. 737. (25789)^ Met MASfOOE van is VERPLAATST naar het (25800) M®SLIiM, A 434, zal op DINGSDAS «9 «CTOBER. en 5 NQVEBIBSIIS6., de gewone MA-lAAM§lr._E__._tlAll.l&amp;T gehouden worden. (25769) , AKTIEHEÜMATICHE T_pS&quot;ZËÏDraü¥El! Tot zekere radikale genezing van alle zelfs de ingeworteld Rheumatische en slepende ZENUWZIEKTEN. Op&quot; franco aan&apos; vraag bij A. HOOGENBOOM, Boekhandelaar, Reestraat te Amsterdam, met het bedrag, volgt franco toezending in verzegelde pakjÉS van ƒ 1.30, dubb. pakjes a ƒ 2.30, door het geheele rijk. (25~-96^, De Ondergeteekende zijne Kuipers-Affaire overgedaan hebben* aan den Heer J. BICKHOFF, bedankt zijne geëerde Begunstiger9 voor het gedurende zoo vele jaren in hem gestelde vertrouwen eB neemt de vrijheid zijnen opvolger ten hoogste aan te bevelen. Amstekdam , H. M. MEIJER , 15 October 1867. Firma MEIJER Sr MONNICH- Likwidatie na ultimo dezer ten Kantore vau de Heeren J. N- *&apos; MEIJER &amp; CO., Makelaars, Singel bij de Wijde Gasthuismolensteeg XX 6&apos; De Ondergeteekende, volgens bovenstaande annonce de Kuiper^ Affaire van den Heer H. M. MEIJER, Firma MEIJER #• MONNICB&apos; hebbende overgenomen, neemt de vrijheid zich beleefdelijk bij jjB geachte Begunstigers dier Affaire aan te bevelen, terwijl hij zal trach&apos; ten het door zijnen voorganger genoten vertrouwen zich waardig &apos;e maken. J. BICKHOFF, Amsteedam, 15 October 1867. voorheen J. B. MONNICH- Woonplaats Prinsengracht 2de Huis van do Elandsgracht .GGS78» Kuiperij Elandsgracht &quot;GG 276. * (25815)____. De Ondergeteekenden zijn voornemens gedurende den winter vafl 1867-68 een NEGENTAL LEZINGEN te houden over de waarde en beteekenis der ©o-lsdïenst. Meer in het bijzonder zal in deze lezingen gehandeld worden ove» de Godsdienst in betrekking: 1». tot hare verschillende vorm&quot;&apos;1&apos; 2°. tot het Christendom, 3°. tot de orthodoxie, 4&quot;. tot de Kerk, s°. *f. de Zedelijkheid, 6°. tot de Wetenschap, 7°. tot do Kunst, 8&quot;. tot oe litteratuur, 9°, tot het Maatschappelijk leven. „.-, Deze voorlezingen zullen gehouden worden op den TWEEDE en VIERDEN DONDERDAG VAN lEDERE MAAND, l&gt;e&apos; ginnende 14 November 1867, in de groote zaal van ODEON. . Toegangskaarten a ƒ 3 per persoon zijn to bekomen bij de BocK handelaren LOMAN &amp; VERSTER, Kalverstraat, hoek Jongereele»&apos; steeg. Amsterdam. October 1867. _- H. P. BERLAGE. Pn. R. lIUGEI.HOLT*? A. D. LOSHAN. W. W. B. VAN bell. J. G. M.IIIILKING. P. 11. HIJGENnOLT-5&apos; W. F. LOIHAN. T. MODDERMAN *&quot;• J». HOEKSTRA Bz. (25785)</p>
</text>
