<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De PLAAT, welke onlangs door Arti et Amicitiae is uitgegeven , voorstellende de OPVOEDING DER KINDEREN VAN CLOVIS, wordt bij den ondergeteekende met lijne zwarte Lijst, Glas en Paneel voor ƒ 1.25 geëiicadreerd, de plaat opspannen en van het glas leggen kosteloos. (25740) P. J. WINTER, Halsteeg bij den Voorburgwal, n°. 247. es mTmT De Bïjbcdhaiidelaar A. VAN ROSSUM Jr , Siugel bij de Gasthuismolensteeg G 341, te Amsterdam, zal door voordeelige en groote Inkoopen het onderstaande voor de volgende prijzen contant afleveren. HUISBIJBELS, Groote druk, netjes gebonden ... ƒ 2.—. met Psalmen en Catechismus ...&quot; 2.—. BIJBELS met 20 fraaije Platen, in prachtband. . . « 10.—. STATEN-BIJBELS, van PIETER KEUR, met Platen. » 10.—. Kwarto KERKBIJBELS met Psalmen en Catechismus. // 6.50. KERKBOEKJES met Psalm, en Gezang., in marok. verg. &quot; 1.70. Doopsgezinde KERKBOEKJES, knap gebonden. . . // 2.50. Luthersche » in bruinen band, verguld // 3.50. Voorts alle soorten van Bijbels en Kerkboeken in soliede gebonden fraaije banden in alle prijzen, drukken en formaten. Voorhanden een zeer ouden Bijbel, goed gebonden, rijk verguld op snede met 2 oude zware zilveren sloten, voor den prijs van ƒ 75. Oude Boeken en Bijbels worden op nieuw ingebonden of in ruil aangenomen. Singel, brj de Gasthuismolensteeg G 341, te Amsterdam. Verzoeke van buiten de stad naauwkeurige opgaaf en de gelden per postwissel over te maken aan (25734) A. VAN ROSSUM Jb. , Singel. KAMERSI GEVRAAGD: Een HEER, zijne bezigheden buitenshuis hebbende, vraagt zoo spoedig mogelijk, in de nabijheid van het Paleis voor Volksvlijt, twee of drie elegant GEMEUBELEERDE KAMERS, vrolijk uitzigt, liefst in een huis bij eene deftige familie. Brieven franco met opgaven van huurwaarde, onder lett. J.B. aan den Kantoor-Boekhandel BLIKMAN &amp; SARTORIUS , Dam. (25718) WINSTGEVENDE BAAK! Wordt ter overname aangeboden: eene ZAAK welke wekelijks! ƒ25 a ./&apos;SO VERDIENSTE oplevert, huurprijs matig; staande óp een volkrijken en fatsoenlijken stand. Adres bij N. L. ARPELS, Oude Schans 304, aan welk adres alle soorten van Affaires te bevragen zijn. (25720) Men verlangt een solieden PROVISIE-REIZIGER, om voor eenen Fabriekant van Verviers, met stalen van Broekstoft&apos;en en Lakens, Holland te bereizen. Brieven franco, onder lett. D. L., Bureau Handelsblad. (25719) ~êËêïÊMHE. In een KRUIDENIERSWINKEL wordt ten spoedigste gevraagd een knap JONG MENSCH, liefst van de R. C. Gods üieHst,&quot;goede getuigenissen kunnende produceren, per franco brief lett. P., bij den Papierhandelaar A. F. METVELT, Korten Nieuwendijk, L 45. (25742)</p>
</text>
