<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Het goedkoopste ei nuttigste Tijdschrift is voorzeker: DE VOLKSBESCHAVER, onder redactie van C. _. W .AA RIJ KM AHEH. Het stelt zich ten doel het Nederlandsche Volk bekend te maken met de vorderingen van KUNSTEN EN WETENSCHAPPEN, welke in deze Eeuw zulk eeiie verbazende vlugt hebben genomen. De lste afl., verkrijgbaar bij alle Boekhandelaren, bevat bijdragen over: DE STOOiH, — PETROLEUM, — DE NAAIMACHINES, - ONZE OOST EN RARE VOORTBRENGSELEN, — DE GESCHIEDENIS VAN EEN SPELD. Elke Maandelijksche Aflevering van 32 blz. kost den Inteekenaren slechts 121/2 Cent. Doesboxigh. (25084) J.C. VAN SCHENKBRIIXjUitf• mmijwmmw AmimG&quot; een GENEESKUNDIGVOEKSHANDBOEK over de genezin&apos; der Zenuwenverslapping van het Ligchaam, als een gevolg van ge* heime gewoonten 01 buitensporigheden, door Dr. LA&apos;MERT, N°. 37, Bedford Square te Londen, Lid van het Heelkundig Genootschap!? Engeland, enz. Hij is dagelijks ten zijnen huize te consulteren. Wi&apos; niet bij hem kunnen komen&apos;, worden met goed gevolg door middel van briefwisseling behandeld, in de Hollandsche en Fransche taal» en de Geneesmiddelen worden in het geheim en ob veilige wijze naaï alle deelen der wereld verzonden. _ De ZEC6.-_BEWAR.NG (LA PRESERVATION PERSONNELLË) ender zijn onmiddelijk toezigt door een deskundige op nienw vertaald en voorzien van vele nieuwe afbeeldingen is door hem verkrijgbaar gesteld bij den Boekhandelaar H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgw»l over de Molsteeg te Amsterdam, doch alleen op franco aanvraagde Nederlandsche Vertaling voor 70 Cts., en franco per post 85 Cts., de Fransche uitgave voor 50 Cts. en franco per post 60 Cts. (20652) VOOR INSTITUTEN. G. B. VAN GOOR, te Gouda, heeft in cle voornaamste Boekwinkels verkrijgbaar gesteld de beste, goedkoopte en gunstig bekende ZAKWOORDENBOEKEN van: JAEGEE, als: Nouveau Dictionaire de Poche, Francais-Hollandais If Hollandais-Francais. DERDE VEEL VERBETERDE EN VERMEERDERDE DRUK, in geprest linnen Band, ƒ 1.7 O. Neues Taschen-Wörterbuch, Deutsch-Hollandisch und Hollandisch-Deutsch. TWEEDE VEEL VERBETERDE EN VERMEERDERDE DRUK, in geprest linnen Band, ƒ1.10» A New Pocket-Dictionary of the English-Dutch and Dutsch-English languages, in geprest linnen Band. TWEEDE VEEL VERBETERDE EN VERMEERDERDE DRUK, in geprest linnen Band, ƒ1.30» KRAKERS Nouveau Dictionnaire de Poche* Francais-Néerlandais Sr Néerlandais-Francais. Voor het Nederlandsch is de spelling gevolgd van het Woorden&apos; boek der Nederlandsche Taal van de HH. DE VRIES en TE WINKEL In geprest linnen Band, ƒ1.70. Deze beknopte, maar toch woordenrijko en tevens zeer net mtge&quot; voerde WOORDENBOEKEN bevatten ruim 700 in twee kolommen compres, doch net gedrukte Pagina&apos;s, zijn zeer volledig en leverc» bovendien tot groot gemak en nut van den Leerling de aanwffzm» van de geslachten der zelfstandige naamwoorden voor beide Talen- PICARD, A New Pocket-Dictionary of the English-Dutch and Dutch-English languages, Remodelled and Corrected from the best Authorities. 3de VERMEERDERDE DRUK met de aanwijzing der uilspraan van het Engelsch door H. J. VO_GIN, .„«-« In geprest linnen Band ƒ 1.7©. (256Ö&amp;;</p>
</text>
