<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>deser hoofdstel °g te dezer stede. KescüonJre&apos;l en 10,000 flor. voor het Officiers-casino &apos; &apos;sK-—is sprekende, ï de wetten der hoffelijkheid gevordert ai 10! &quot;V bezoek&apos; döor Dat gedurende het verblnï onïp;T-£ei!ei^a&apos;soleonat&apos;te leggen, staatlundige waagstukken van het fc f?? en te Compfe|ne handeld znllen worden, lijdt bij ons _£_ LWTSt aa?£er?erd en be- . der zaak. Maar men gaat te vei ndiemS -16t llg^. den aard aan bedoelingen, in verbmd Iteïft^^&amp;X^^, i^1*1* Tan verre strekking, met bondgenootfch^tnme^hefn^^^^ gemeenschappe hike gedrassliin in .?„iïi &apos; v net aannemen eener fegenheden.PPZonJder fan&apos;TetcbZ tette ifesTaalinl W len spreken, mogen wii zeggen dat mpn tiT i?ï staatkunde to wil- onze&apos; Kefzer di denken, om overtuigd te zijn, dat Oostenriik te.%7J t&apos; bel?oef? te ¦bpiri^H.ev.gïe,s.teHikheid der diocese van Olmutz heeft ™r, aa zaljegen taag: welke de °Penbare H# m gevaar brengt, metfraèht °n-tTWng *aar het klooster en gaf, is nog „iet StLpvL^np3^l^6o,*o* discussie leiding -aarvan per telel_Cg;fTld\ Landsberger heeft minister Pkennt°geTevTn tffbXtt^*™&quot;*?1 en daa&quot;an den zullen zenden. scsmen&gt; dle beloofd heeft per telegram bevelen te -*JJ^ heeft besloten, om een! Verzoeken. einae de opheffing van het concordaat te __?S^S^_?£f^gKSt^ rfds °-iedig provinciën. Het aantal dezer leden™.^ gezegd 30 iS,ntoS?re - De jongste.berigten o^t^nt^^nS^tu^,™ Wn&apos; en Oostenrijk zqn slechts de herhaling vm!lolV^tT^77ca die voor de. bijeenkomst van.Salzburg g omloop wlrf6 EfiKï&apos; zigtigheid is te dezen aanzien steeds aanbevelenswaardig. De Rm von Beust heeft kort na de zamenkomst der beide Keizers on ver scheiden plaatsen te kennen gegeven, clat Oostenrijk in de Duitsche kwestie zich niet tegen Pruisen in oppositie zal stellen. De herinnering aan de berigten over de Salzburgsche bijeenkomst, welke uit Weenen werden verspreid, moesten daardoor uitgewischt en wel is waar wat laat tegengesproken worden. Eene werkelijke tegemoetkoming van Oostenrijk zal eerst uit feiten moeten blijken. — De nationaal-liberale partij heeft cent; oproeping tot de kiezers gerigt, waarin ten krachtigste wordt aangedrongen op zamenwerking bij de aanstaande verkiezingen voor den landdag. Onder de onderteekenaars komen voor v. Vorckenbeck, Twesten, von Unruh en Lasker.</p>
	<p>— Volgens een verslag over het Pruisische telegraaf wezen hadden 55 pOt. van de overgobragte depêches betrekking op beurs- en handelszaken; 41/2 pCt. van het geheele cijfer werd door dagblad-redactien verzonden , terwijl 40i/g pCt. betrekking had op familie-aangelegenheden. — De vesting Mainz is den 19den October in telegraphische. gemeenschap met Berlijn gebragt door het leggen van een kabel in den Bijn. Alle overige vestiögen aan den Rijn waren reeds per telegraaf met de hoofdstad verbonden. — Graaf Adalbert Bonslissin berekent, in een artikel aan de Neue Pr. Zeitung gezonden, de kosten van een dam van het vasteland naar het anderhalve mijl van de Sleeswijksche kust gelegen eilandje Bomöe op anderhalf millioen en beveelt de uitvoering van dit werk bijzonder aan.</p>
	<p>BERLIJN, 23 Oct. (Part. Corr.) De rijksdag hield zich heden bezig met petitien, waarvan enkele zeer belangrijk waren. Als zoodanig noem ik eene petitie uit Mecklenburg, waarin voor dit land eene constitutionnele regering wordt verlangd. De commissie had voorgesteld, de petitie naar den bondskanselier te verzenden. Aegidi verlangde eene gemotiveerde orde van den dag, von Mallinckrodt en Windhorst stelden voor om eenvoudig tot de orde van den dag over te gaan. De beide Wiggers uit Rostock hingen een treurig tafereel op van den staat van zaken in Mecklenburg en zij zouden het huis op hunne zijde hebben gehad, indien niet een paar leden van de liberale partij afwezig waren geweest. Het voorstel der commissie werd met 106 tegen 102 stemmen verworpen. Even belangwekkend was eene petitie nit den staat Lippe, waarin wordt aangedrongen op het invoeren aldaar van hervormingen op het gebied van de politiek, de godsdienst en de nijverheid. Lippe heeft geene staatsregeling, geene kerkelijke verordening, geene spoorwegen. De minister van Lippe, von Oheimb, die tevens commissaris bij den Noordduitschen bond is, verdedigde zijn twaalfjarig beheer door de verzekering dat Lippe het gelukkigste land der wereld was en hij, von Oheimb, bij ieder daar te lande in hooge achting stond. De steller en inzender der petitie was do afgevaardigde Hausmann en deze werd door von Oheimb op zoo onwaardige wijze aangevallen, dat von Haverbeck zich genoopt gevoelde, om voor den afwezigen afgevaardigde in do bres te springen. Na eene vrij onstuimige discussie werd de petitie nogmaals ten onderzoek naar de commissie verzonden.</p>
	<p>De houding der ministeriele Nordd. Allg. Zeitung, welke in het conflict tusschen Italië en Frankrijk voor laatstgenoemde mogendheid partij koos, wordt hier algemeen gelaakt. Heden ontvangt het ministeriele orgaan van den Staats-Anzeiger eene gepaste teregtwiizing voor zijne ligtvaardgheid.</p>
	<p>FRANKFORT, 23 Oct. (Part. Corr.) Naar men van eene goede zijde verneemt heelt men de bijeenkomst van den Keiser van Oo«ten- : rijk en üen Koning van Pruisen niet alleen te danken aan de bemoeiiin- &apos; gen van. den Heer v. Beust, maar ook aan die van graaf von Bismarck die beiden met gelijken ijver hun invloed hebben doen «relden &apos; &apos; De Keizer zai, gelijk nieuwe geloofwaardige berigtenPbevestigen 2 __,*d2_T__Z? a^dln^oot^4vanßfdenteKShé De KonintTn8 5LWIW,?K te StuttB&apos;art bezoeken brengen. aan«rekomengen W mse\ls g^ren avond van Baden-Baden hier ITrifn voort|ezet * h&lt;3t gebrUik vm een SOUPer de reis Daar toÏÏStafd-S If:=1f:= Beije!&apos;6n is ?,et zijn oudsten zoon Prins Ludwig waar&quot; de v„tï • deS aV,ouds Van M™cUen naar Weenen vertrokken SJ verloving van laatstgenoemden met de aartshertogin Maria ©e Hertog Ad?tht&quot;Et (M°den,a) «^^.-aipSaïfhebben^ _,„„„ nerto£ Alolpü van Nassau zal eerstdaags zich naar Parus he geven, om eene bijeenkomst te hebben met den Keizer van OosW rijk en de tentoonstelling te bezoeken. ™ Uobten le Gassel zal 11 Nov. eene algemeene vergadering van de Klein- Duitsche Nationale Vereeniging plaatshebben. DÏt zal de laat té a gemeene vergadering dezer vereeniging zijn, die sedert I___ ont staan een zoo noodlottigen invloed heet! uitgeoefend. Men twii?Mt me of zij zal het voorstel van het besturend comité strekhenHp+nt ontbinding, aannemen. &apos; strekkendetot</p>
</text>
