<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Zondags-Editie.</title>
	<p>AMSTERDAM, Zondag 15 April. Van onze drie kansen voor het behoud van den vrede was de eerste «&quot;eeds verdwenen, toen het opstel, waarin wij er van gewaagden, werd «gedrukt. De Duitsche dagbladen, welke wij dienzelfden ochtend ontvingen, bevatteüen het berigt, dat Pruisen&apos;s premier wederom met nieuwen moed aan den arbeid was getogen; de phlebitis was dus geene algemeene, maar eene partiële aandoening geweest; de strenge ««zondering in de ziekenkamer, van welke wij voor Europa&apos;s rust iets goeds meenden te mogen verwachten, was volkomen onnoodig «n de verbaasde wereld vernam dan ook weidra een nieuw staaltfé van vea Bismarck&apos;s staatsmanskunst, dat de vorigen in stoutheid eu «&quot;efcemligheid — behendigheid van eenigzins plompe, Noordduitsche saatuur — verre overtrof. Intusschen de beide andere kansen bleven bestaan en de bovenbedoelde zet vau Pruisen vormt in onze schatting op nieuweene derde «aas, vi-Q wat grooter dan die ons 11. Zondag werd ontnomen, en, ge- W onze goedgunstige lezers wel zullen hebben bespeurd, toch ook veel meer t-e maken had met de iukleeding van ons betoog, dan met «et betoog zelve. Nwi de arrestatie van graaf Waldersee, noch de min of meer drei-4,€B&apos;&lt;e nota&apos;s tusschen Oostenrijk en Pruisen gewisseld en waarvan de «houd in den loop dezer week bekend werd. zijn, naar onze meening, bewijzen dat de staat van zaken ernstig genoegis geworden, om voor eene onmiddellijke uitbarsting te vreezen. Er is in deze zaken niets, waaruit niyken kan, dat de hulpmiddelen der diplomatie reeds nagenoeg zijn uitgeput. En noch minder zien wij een bewijs daarvoor in het berigt, «at dezer dagen de Parijssche beurs zoo deed ontstellen, en hetwelk mets anders is, dan eene oude kennis in een nieuw kleed. Een telegiam mt Londen meldde, dat tusschen Pruisen en Italië nu inderdaad ;^n°, al&apos;lllntJ°™ gesloten; de bepalingen werden, naar men zeide, «i de iMigels&lt;-io dagbladen medegedeeld. Men berigtte echter niet, ?!i &quot;eze,palingen niets anders, inhielden, dan reeds eenige dagen ifsSS be£end was uit dezelfde bron, waaraan ook de EngelsShe «agbladen hunne tijding hadden ontleend, namelijk het Neue FremtPTf/ nVa&quot; -° dezer&apos; dat z^ncn lezers alles yan dit verbond wist w venenen, uitgezonderd dit eene, dat ook de ratificatiën waren uitgewisseld. Hiervan — voegde het blad er zeer voorzigtig bij — was net niet zeker. Na hetgeen wij in ons vorig overzigt dienaangaande hebben uiteengezet en gisteren in ons blad werd medegedeeld, behoeven wij «wt te zeggen, dat, naar onze overtuiging, het Fremdenblalt ook omtrent &quot;et evmge gedeelte van zijn berigt niet bijzonder zeker kan zijn. «ittians zullen wij ons wel wachten, alleen op zijn gezag geloof te -«an aan eene zaak, die ons in de tegenwoordige omstandigheden &quot;Lgoede redenen nog ongelooflijker schijnt dan vroeger, dit - r.?isen zicll werkelijk reeds de hulp verzekerd van een rijk &quot;« zijn bnstand niet toezeggen kan noch mag, zoo lang er nog de minste onzekerheid is, omtrent de gedragslijn, die Frankrijk denkt te volgen -dan zouden de Italiaansche diplomaten óf blijk geven van -ene aUerbedroevendste geestverbijstering, of Keizer Napoleon zou, voiKemen in strijd met al hetgeen wij van hem gewoon zijn, beloften poëten hebben aigelegd, zoo stellig, dat er aan diplomatieke onderimndelmgc-ii en manoeuvres niet meer behoefde te worden gedacht en aan Oostenrijk niets anders overbleef dan te bukken voor de omstandi°-n* f 1 •en de zi-inen goedschiks, kwaadschiks te laten plunderen. net krachtigste bewijs er voor, clat het zoo ver nog in lange niet « gekomen, is wel het jongste voorstel van Pruisen aan den Duitschen &quot;oud. Vraagt men ons of wij volkomen doorzien wat Pruisen met W; voorstel zoekt te bereiken, wij moeten ronduit zeggen: noen! Trouwens Wt aantal dergenen die op deze vraag een bevestigend antwoord kunnen geven, zal wel zeer klein zijn. Eene zaak echter is volkomen duide«Jk, en dit wordt dan ook vrij algemeen erkend: het voorstel is eene diplomatieke manoeuvre, en tot zulke manoeuvres neemt men zijne wevlugt niet, wanneer men reeds langs anderen weg zeker is van «jne: zaak. En wat nu Pruisen ook verder door dit voorstel zoekt te &quot;«reiken, eene der bedoelingen is stellig, Duitschland, een groot gedeelte van Duitschland althans, van Oostenrijk afvallig te maken; w« name schijnt het voorstel de omkooping van Beijeren te bedoelen. Het _ gevaarlijkste van de zaak is, dat zij op zich zelve beschouwd geenszins zoo bijzonder verwerpelijk is. Men moge zich het timeo Jjanaos et dona Jcrenfes te binnen brengen , niemand zal loochenen , 1 eene bondshervorming met der daad een donurn, een Duitschland bij uitstek welkom geschenk zou zijn, indien men de Danaërs, «ie het aanbieden, een oogenblik buiten rekening laat. Dat de Bond dringend hervorming behoeft — zegt Pruisen volkomen naar waarheid in den considerans van het voorstel — is reeds «Hg erkend. Oostenrijk beproefde het in 1863: Pruisen dat zich an medewerking van de toen voorgestelde plannen meende te moeoll onthouden, erkende desniettemin bij uitdrukkel^ke nota van 22 _?®?t- J 863 de hooge wenschelijkheid van de hervorming evenzeer, ¦v. ï. Z&apos;J&quot;&apos; de gebl&apos;e^en der tegenwoordige instelling nog duidelijker &quot;l»n het licht gekomen. De oorlog met Denemarken bewees, dat de f^Htsche bond volstrekt niet bij magte is, de nationale onafhankelijkheid &lt;¦« waarborgen. De veldtogt zelf deed zien, dat de militaire instelden van den bond in het geheel niet voldoende waren voor Duitsch«uiaa veiligheid. De tegenwoordige staat van zaken bewijst dat de &quot;ondscxmstitutie het vaderland zelfs niet tegen binnenlandsche geon?&quot; i vnJwaren- De geheele tegenwoordige regeling berust op de &quot;nctei-stelling dat Pruisen en Oostenrijk steeds in hunne staatkunde en «hunne gedragslijn denzelfden weg-zullen gaan. Is er tusschen deze dptl m&quot;Sendneden eene spanning, onmiddellijk wordt de werking .. *-r bondgenootschappelijke instellingen volkomen verlamd. Nog on.«ïgs werd de regering van Pruisen in antwoord op eene tot de onüsregeringen gerigte vraag, verwezen naar Art. 11 der constitu&quot;FW j 1-&apos;vvolgell3 de zienswijze dier regeringen, moest de zaak bij den £ond aanhangig; worden gemaakt. Maar lang voor dat de debatten «-«Kien zijn afgeloopen zouden de Oostenrijksclie krijgstoerustingen waarover Pruisen klaagde, reeds een omvang hebben verkre|?ii, die den oorlog onvermijdelijk zou hebben gemaakt. De verwijjng naar Art. 11 beteekent dus inderdaad niets anders dan dit: Wij ten Pruisen over aan zijn lot; of wanneer wij besluiten het bij te . *an, zal dit slechts kunnen geschieden wanneer het te laat is. Nog iiw. zou dit onvermijdelijk uitstel zijn in geval van verwikkelingen &quot;^ het buitenland. tierj °fscllooU th»»* in de eerste plaats de aandacht wordt gevessa op de staatkundige en militaire gebreken van den Bond, zijn er SeK elen aantal andere zaken wier goede regeling ten gevolge van de ¦ boni v n m de to&quot;ds-cor.stitutie bepaald onmogelijk is. Het tolver&lt;Wa heeft vele bezwaren uit den weg geruimd, maar zeer voie on¦ dri_Verpen bunnen niet °P die wijze worden geregeld en vorderen even ]j &apos;.&quot;geilde voorziening. Moest Duitschland, in zijn tegenwoordigen staat, &apos; hoofd bieden aan eene Europesche crisis, het zou ongetwijfeld Jrooi worden der omwenteling of van vreemde overheersching. «id» nn de ?ewenschte hervorming zelve betreft verwijst de con&lt;*a- ns naar dc °Peningen, op 22 Sept. 1863 door Pruisen dienaanter* * gedaan- I&gt;e ervaring der laatste tien jaren heeft geleerd, dat ciTormmg met te verwachten is van op zich zelf staande onderhanten gen tussciien de verschillende regeringen, of alleen van beslui red* Ceiier verkoze?- vergadering. [Van dezen paragraaf af wordt de zinni eiiln^ onduidelijk, en komen er termen voor, die zeer dubbelwori? luiden. Zoo is het reeds niet volkomen helder, wat er bedoeld &apos; Wr-i&quot;16* do nitdrukking: //venmzen vergadering.&quot; Wij deelen na- Sleüt ,slechts in Sroote trekken den gang der redenering mede.] eenp • &apos; beide elementen te vereenigen kan men er toe geraken gen d&quot;16UW.! en duurzame staatsregeling te vestigen op de grondsla&apos; srivFJ16* plan van 1863 werd reeds aangeduid hoe eene veri-uering moest worden zamengesteld, welke dit werk kon volvoeren -. e reSenng blijft van oordeel, dut deze zaak slechts kan worden be handeld door afgevaardigden regtstreeks gekozen door de natie, in tegenstelling van afgevaardigden uit de verschillende wetgevende ligchamen. Derhalve (wij vestigen de bijzondere aandacht op dezer sprong in h.t betoog) moet het algemeen stemregt beschouwd worden als de eenige wijze van verkiezen, welke voor het beoogde doel iv aanmerking komen kan, vooral met het oog op de noodzakelijkheid, om de meest uiteenloopende bijzondere belangen tot een en hetzelfde doel te doen zamenwerken; de koninklijke regering aarzelt te minder deze wijze van verkiezing voor te stellen, omdat zij haar voor de conservatieve beginselen gunstiger acht dan eenige andere, op kunstmatige combinatien gebouwd. Er is reeds gezegd, dat de regering het niet wenschelijk acht het initiatief der hervorming geheel over te laten aan eene verkozen vergadering, en zij is derhalve voornemens, met hare bondgenooten onmiddellijk onderhandelingen aan te knoopen, omtrent ac materiele zijde van het vraagstuk. Ten einde echter tot een gunstigen uitslag te komen, zullen deze onderhandelingen zich bepalen tot punten van onmiddellijk belang. De tijd, welke voor de bijeenkomst der vergadering zal verloopen, zal ongetwijfeld voldoende zijn om de hoofdpunten vast te stellen van een plan, dat haar uit naam van alle regeringen kan worden voorgelegd. _ Zich voorbehoudende verdere bijzonderheden bij deze onderhandeling mede te deelen, stelt Pruisen voor, hetgeen reeds werd medegedeeld, en wij om der volledigheidswil in hoofdzaak herhalen: lv. dat door regtstreeksche algemeene verkiezing eene vergadering worde zamengesteld van afgevaardigden der geheele natie; 2°. dat aan deze vergadering zullen worden voorgelegd voorstellen betrekkelijk de hervorming vau den Bond; 3&quot;. dat omtrent deze voorstellen eerst door de verschillende regeringen zal worden geconvenieerd. Wat op den considerans van dit voorstel valt af te dingen, zieii wij niet in, altijd wanneer men personen en omstandigheden een oogenblik buiten rekening laat, en eveuzoo het punt van het algemeene stemregt. De Bond is zwak; hij eischt dringend hervorming; daartoe kan men kwalijk beter komen dan door de zamenwerking der regeringen en van afgevaardigden der natie. Waarom nu juist die afgevaardigden door het algemeen stemregt moeten worden verkozen, is minder duidelijk. Had Pruisen geene bijzondere bedoelingen, men zou waarschijnlijk van dit algemeene stemregt niet hebben vernomen. Niet alsof wij dit voorstel van die zijde zoo bijzonder vreemd vinden. Integendeel, het heeft ons reeds lang verwonderd, en meermalen hebben wij die verwondering te kennen gegeven, dat Pruisen niet reeds in eigen boezem een middel heeft toegepast, waarvan Frankrijk met der daad bewezen heeft, dat het voor het despotisme volstrekt niet gevaarlijk is. Beschouwt men echter het voorstel niet op zich zelf, maar in verband met de tegenwoordige omstandigheden, dan blijkt onmiddellijk, dat het niet werd gedaan met de bedoeling, die in den considerans wordt opgegeven. Immers volgens Pruisen&apos;s eigen redenering zou het daartoe thans niet baten. Gij beroept u op de Bondsconstitutie—voegt het der Duitsche regeringen toe — maar gij vergeet, dat de beslissing van den Bond in het geschil tusschen Oostenrijk en mij veel te laat komen zou. Met evenveel regt kunnen thans de regeringen antwoorden: vreest gij werkelijk een aanval van Oostenrijk, waarom dan thans, terwijl gij toch reeds uwe handen vol hebt, een veorstel gedaan, dat dien aanval niet zal kunnen verhinderen&apos;? Immers, indien eene beslissing naar de bepalingen der tegenwoordige constitutie reeds te laat komen zon_, hoe veel te meer eene beslissing naar de bepalingen eener constitutie, welke nog moet worden gemaakt, en aan wier zamenstelling vrij wat meer onderhandelingen en debatten moeten voorafgaan. _ Voor het oogenblik derhalve zou het voorstel Pruisen hoegenaamd niet baten, en gesteld al, dat de hervorming die er op volgen zou later in gelijksoortige omstandigheden van eenig nut zou zijn, welke dringende reden is er dan,,om het voorstel juist nu to doen,.nu alles in spanning verkeer ? Er is eene reden, wij zijn er van overtuigd, die Pruisen zich wel wacht mede te deelen; wij hebben haar boven reeds genoemd; von Bismarck heeft eerst beproefd Oostenrijk te dwingen hem ter wille te zijn, door het te dreigen met een oorlog; thans.tracht hij Oostenrijke invloed op de Duitsche aangelegenheden te verlammen door eene poging om het uit den Bond te dringen. Wij noemden den zet behendig maar plomp en gelooven teregt. Hoe welkom ook_ hetzelfde voorstel, in andere omstandigheden en van andere zijde gedaan, voor Duitschland mogt zijn, wij kunnen niet gelooven dat de Duitsche regeringen er zich thans door zouden laten vangen; althans kan men met allen grond onderstellen, dat de Oosteurijksche diplomatie wel middelen zal weten te vinden om dit gevaar te keereii, vooral wanneer het berigt, — dat op zich zelf volstrekt niet onwaarschijnlijk is, — zich bevestigt omtrent hetgeen van Prankrijk&apos;s zijde betrekkelijk dit voorstel zou zijn gezegd. Indien de onderhandelingen tusschen de verschillende Duitsche regeringen uitliepen op een voorstel naar Pruisen&apos;s wensch— hetgeen von Bismarck natuurlijk verwacht, daarbij in elk ander geval de onderhandelingen wel spoedig zou doen eindigen -- dan zou aan de Duitsche afgevaardigden ook stellig een plan worden voorgelegd,dataan de overige Europesche mogendheden niet onverschillig kan zijn. Dit plan zou kwalijk een ander j kunnen zijn dan hetgeen reeds dagteekent uit de tijden van den eersten ! Napoleon: Vereeniging van alle Duitsch-Oostenrijksche landen mot Beijeren, en aan dit Beijeren het oppergezag over de Zuid-Duitsche staten; het gebied van het Oostenrijksclie keizershuis beperkt tot do onduitsche landen van zijn tegenwoordig rijk; Pruisen, het deel van den leeuw, namelijk ganschNoord-Duitschland. Zulke herzieningen van de kaart van Europa nu, maakt men maar niet zoo ganschelijk en familie af. Wij moeten de overige staatkundige gebeurtenissen tot nader laten rusten. In Amerika het veto van den president, in Engeland de debatten over de reformbjll: de eerste zaak althans is van te groot gewigt, om haar in weinige woorden af te doen, en wij hebben reeds meer dan wenschelijk is èn van onze ruimte, èn van onze lezers gevergd.</p>
</text>
