<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Zaturdag 14 April.</title>
	<p>Heden oclitcnd„is de Tentoonstelling van Bloemen in het Paleis voor Volksvlijt geopend. Reeds vroegtijdig vertoonde de omtrek van het Paleis eene meer dan gewone levendigheid-, een groot aantal rijtuigen benevens eene schaar voetgangers bewoog zich in do rigting naar de Utrechtsch&apos;-&apos;straten, waar ieder huis niet de vaderlandsche kleuren prijkte, terwijl tallooze toeschouwers langs den weg geschaard stonden. De openingsplegtigheid toch, op zich zelve altijd belangwekkend, verkreeg eene lioogère waarde., nu de mare bekend was geworden, dat Neerland&apos;s geliefde Koningin daarbij zou tegenwoordig.zijn. Op de zoo ruime gaanderijen van het Paleis voor Volksvlijt verdrongen zich de belangstellenden, terwijl een beperkter aantal genoodigden. inzenders, enz. m de benedenzaal de komst van H. M. verbeidde. Deze verscheen met haar gevolg ten ruim elf ure en werd door den Heer Burgemeester en de directie ontvangen; bij haar binnentreden in de zaal werd H. M. een prachtvol bouquet aange-» boden; en terwijl het orehest het volkslied speelde, begaf de optogt zich naar het middengedeelte, waar onder groen en bloemen de bustes prijkten van HH. MM. den Koning en de Koningin en Z. K. H. den Prins van Oranje; op een schild stonden de woorden: Hulde aan het vorstelijke huis. Toen men daar gekomen was, rigtte de Heer Sarphati eenige woorden van welkomst en erkentelijkheid tot H. M., waarna deze de tentoonstelling doorwandelde, alles met groote aandacht hezigtigde, bij een of ander zeldzaam gewas stilstond en zich met den inzender daarvan onderhield , terwijl zij voortdurend op de minzaamste wijze de huldebewijzen der aanwezigen beantwoordde. Uedurende die wandeling, waarop 11. M. bij herhaling hare ingenomenheid te kennen gaf, zoowel met de schoone voorwerpen die ingezonden waren als met hunne ranschikking, voerde liet orehest onafgebroken verschillende muziekstukken uit.&apos; Ten ongeveer 12 ure begaf H. M. zich naar eene der nevenzalen, waar de lieer Diendonné met een talrijk personeel, voornamelijk uit kinderen bestaande, de werkzaamheden der eerste Nederlandsche streovlechterij aanschouwelijk had gemaakt. Met de grootste belangstelling ging H. M. de verschillende bewerkingen van het stroo na, van de sphjting tot aan het naaijen der stroken tot hoeden, enz., ook de verwerking van verschillende soorten gekleurd of ongekleurd gespleten hout (Pnille de rh) werd door H. M. met aandacht gevolgd en bij herhaling gaf zij hare tevredenheid te kennen over hetgeen zij zag, welke tevredenheid ook daaruit bleek, dat H. M., die 3,4 uur in&apos;deze afdeeïing vertoefde, eenige aankoopen deed, o. a. van mozaïke stroowerken. Ten hoogste voldaan verliet H. M. ten ongeveer 1 ure&apos;het gebouw.</p>
	<p>Intusschen was de benedenzaal voor het publiek opongesteld, dat;* met welgevallen de prachtvolle perken, bedden, enz. in oogenschouw nam. De verschillende soorten Azalea&apos;s, die de fraaije fontein omgeven , welke in. het midden van het gebouw prijkt, leveren een prachtigen aanblik op, door rijkdom vau bloei en verscheidenheid van kleur. Vele planten verdienen wegens prachtige cultuur of&apos; zeldzaamheid cene afzonderlijke vermelding, welke wij echter met het oog op onze ruimte achterwege moeten laten; wij bepalen ons dus tot de vermelding, dat inzonderheid de aandacht geboeid wordt door de 8 verzamelingen Azalea&apos;s, 6 verzamelingen Rhododendron&apos;s, 6 verzamelingen, bloeijende planten, rozen, acacia&apos;s , palmen, vareus, enz., terwijl wij voor het overige naar den nitvoerigen catalogus verwijzen. De rangschikking is smaakvol. en oordeelkundig tevens, en dc aanblik dien de zaal oplevert, vooral van de gaanderijen, stemt inderdaad tot bewondering. De Heeren Groenewegen &amp; C. en J. C. Krook verdienen lof voor de wijze, waarop zij zich van hunne taak hebben gekweten. Reeds den eersten dag is het getal bezoekers meer dan talrijk geweest ; dit zal, wij zijn er van overtuigd, morgen en volgende &apos;dagen nog toenemen, daar niet alleen zij die de tentoonstelling nog niet gezien hebben, haar zullen willen&apos;bezigtigen . maar het vele schoone daar aanwezig tot een herhaald bezoek uitlokt. Morgen ochtend zal Z. M. de tentoonstelling met een bezoek vereeren.</p>
	<p>LONDEN, 13 April. «The Genera! Credit and Finance Company&quot; heeft berigt van hare agenten, de Heeren Boulton £ C°., dd. La Guayra, 24 Maart, dat door hen op rekening van het dividend der 6 pCt. leening van Venezuela is ontvangen en geremitteerd: Van Cindad Bolivar d. 492; dito d. 157.36 c.; dito d. 10,049;. van La Guayra A. 17,061.87; dito d. 13,741.44; van Puerto Cabello d. 19,751.62; dito d. 10,887.27; totaal d. 72,141.10. Het is heden bekend geworden , dat José Perez. die jl. Zaturdag zijne betalingen, staakte, tot een aanzienlijk bedrag voorschotten heelt weten te verkrijgen op duplicaten van cognossementen en zich toen uit de voeten heeft gemaakt. ..WEENEN, 14 April. Do Wanderer bevat een telegram uit Berlijn ? wEarin wordt medegedeeld, dat de Pruisische regering bij verscheidene Noord-Duitsche regeringen pogingen heeft in het werk gesteld , om hare denkwijze te vernemen met Detrekking tot dit punt: Of zij geneigd zouden zijn afzonderlijke militaire conventien aan te gaan. Uit Bucharest wordt gemeld, dat pnblicatieu aan de hoeken der straten zijn aangeplakt, onderteekend door de leden van het voorloopige bewind , waarbij wordt kennis gegeven, dat het voornemes is opgevat, om Prins Karel van Hohenzollern tot Vorst van Rumenie uit te roepen. De leden van het voorloopige bewind hebben Moldavië doorreisd; zij zijn door de bevolking met geestdrift begroet. Do staat van zaken blijft onveranderd en is steeds ernstig; alle&apos; berigten luiden oorlogzuchtig. Een Prusisisch kabinets-koerier is met depêches hier aangekomen. Volgens particuliere telegrammen uit Praag wordt de generaal Benedek aldaar verwacht. In&apos;het geval van het uitbarsten van een ooriog bestaat ook te Weonen.Gratz enPesth het voornemen tot het uitrusten van corpsen vrijwilligers. Naar luid van een bijzonder telegram, zijn Oostenrijk, Beijeren en Saksen het eens, om de bondshervorniiug door te drijven, hetzij het Priiisische hervormings-ontwerp slage of niet. . Volgens geruchten in financiële kringen in omloop, hoeft de regering het besluit genomen, om muntbiljetten van een en twee guldens met gedwongen koers, uit te geven tot een bedrag van 100 millioen. De bank zal hare billetten van eene waarde beneden 10 gulden intrekken.</p>
	<p>BERLIJN, 13.April. (Part. Corr.) De betrekkingen tusschen de kabinetten der beide groote Duitsche mogendheden, zijn niet minder gespannen dan gedurende de jongst verloopen dagen het geval is geweest. De officieuse organen zijn in beide staten zeer ijverig werkzaam, om dien toestand zoo mogelijk nog te verergeren. Onder de middenstaten van Duitschland worden alleen Beijeren, Baden en Saksen-Weimar gevonden, die zich voor het bijeenroepen van een Duitsch parlement hebben verklaard met het doel om over eene bondshervorniiug te beraadslagen. Zoo dikwerf gevaren mogen geducht worden, kan men zich verzekerd houden, dat de middenstaten geene partij kiezen, dan nadat zij met zekerheid mecnen te weten, wie de sterkste is.</p>
	<p>Het project van den Heer v. Bismarck is nog niet gereed en vooreerst zullen de meer uitgewerkte ontwerpen deswege bij de bondsvergadering niet worden ingezonden. Met betrekking tot dc rigting, welke door (von Bismarck daarbij zal gevolgd worden, ben ik mdc gelegenheid gesteld om eenige bijzonderheden mede te deelen. Dezer dagen rigtte iemand, van nabij met den minister-president bekend , de vraag tot hem: of namelijk de conservatieve partij geen nadeel zou ondervinden van een voorstel, dat, naar het .scheen, op zoo democratische grondslagen was gebouwd? Zonder zich te bedenken gaf von Bismarck ten antwoord: //Hierop mogen de conservatieven zich verlaten, nooit zal door mij iets worden ondernomen, dat eenig nadeel aan de conservatieve belangen zal toebrengen.&quot; Mijn zegsman is goed onderrigt, zoodat ik voor de juistheid van het medegedeelde kan instaan.</p>
	<p>Ter gelegenheid van de bevalling der Kroonprinses zijn uit alle oorden van Europa gelukwenschc-n door den Kroonprins ontvangen; al de ielegrammen van de vorstelijke personen hadden tot toevoegsel den wensch //moge de vrede ongeschonden bewaard blijven.&apos;&quot; Ten opzigte van het adres vroeger besproken namens den handelstand dezer hoofdstad aan den Koning gezonden, verneemt men dat het nog niet is beantwoord; het schijnt echter dat de Koning het adres heeft aangenomen. In industriële kringen is men vrij algemeen van gevoelen, dat het niet tot een oerlog zal komen tusschen Oostenrijk en Pruisen; niettemin verwacht men, dat de gespannen betreÜringeu tusschen die beide mogendheden nog lang zulten voortduren en &apos;een zeerongunstigen invloed op den handel en de nijverheid zullen uitoeienen. Ter beurze gingen de koersen veel achteruit; vooral werden Oostenlijksche effecten sterk gedrukt en wel zoodanig, dat tegen de laagste koersen geen koopers waren te vinden. BERLIJN, 14 April. De Norddeutsche Zeitung weerspreekt het gerucht dat het voornemen bestaat om het Duitsche parlement tegen 1 Nov. bijeen te roepen, daar de termijn nog onbepaald is. Het voorstel tot hervorming van den Bond is geen diplomatieke staatszet, maar eene ontegensprekelijke noodzakelijkheid; zonder die hervorming zal, gelijk de kwestie der hertogdommen heeft bewezen, de Bond te gronde gaan. MÜNCHEN, 14 April. De Baierische Zeitung meldt dat men verneemt , dat. de Beijersche regering de vroegere stappen herhaalt, ter voorkoming dat de jongst ontstane spanning tusschen Oostenrijk en Pruisen tot een emstigen conflict leide. PARUS, 13 April. Uit Rome wordt berigt, dat gisteren eene illuminatie heeft plaats gehad ter herinnering aan den terugkeer van den Paus in 1850. De rust is nergens gestoord.</p>
</text>
