<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>LONDEN, 14 April. In de zitting van het Huis der Gemeenten lis de beraadslaging over Ac reform-bill wederom verdaagd, nadat Ide Heeren Baxter, John Stuart Mill en sir George Grey er voor en ! Bulwer, Liddell en Laing daartegen het woord hadden gevoerd. Per Australasian is het berigt ontvangen uit Vera-Cruz van den 22sten Maart, dat de generaal&quot;Ortega zich opgeworpen had tot president van Mexico en dat bij wijze van wederwraak 200 keizerlijke gevangenen waren gefusilleerd. WEENEN, 13 April. De Abcndpost van heden is het gevoelen toegedaan van de Bagerische Zeitung, dat tegenover het laatste&apos;voor&apos; stel van Pruisen voorzigtigheid moet worden in acht genomen. . Vóór alles moet men thans afwachten, met welk positief voorstel i Pruisen voor den dag zal komen. Moge men al aan de opregtheid ! zijner bedoelingen twijfelen, vooral bij het onverwachte van een ! voorstel waaraan het liberalisme ten grondslag ligt, toch is de behoefte, aan eene hervorming in Duitschland zoo groot, de noodzake. lijkheid eener reorganisatie, welke met de cisehen van den tijd za-1 mengaat, wordt zoo zeer gevoeld, dat elke poging om daartoe te geraken op ondersteuning zal kunnen rekenen. Oostenrijk ten minste heeft ¦ heden even als voor drie jaren het vaste besluit genomen, zijne onj dersteuning te verleenen aan elke wijziging, waardoor het beoogde i doel, namelijk de verbetering van den staatkundigen toestand van den 1 Bond, kan worden bereikt; het zal zieh]daarvan niet laten terughouden i omdat het voorstel uitgaat van ecne zijde, waarvan men liet, althans in ! dezen geest, niet had mogen verwachten. Het is echter noodig dat ; Pruisen te voorschijn trede niet eén positief programma en het ware iv het belang van net gemeenschappelijk Duitschland te wenschen, dat dit programma de waarachtige nationale wenschen bevredigde \ en daardoor de goedkeuring der Duitsche regeringen kon verwerven. . Opregtheid en goede wil blijven hier evenwel hoofdzaak. I PESTH, 14 April. Bij de opening van den nieuwen landdag heeft ¦ de president den wensch geuit, dat het. rijk zich spoedig in welvaart moge verheugen, waartoe net eenige middel is: herstel van den legalen toestand. Deze woorden werden met bijval begroet BERLIJN, 14 April (des Avonds).. Heden namiddag heeft in het koninklijk paleis, in tegenwoordigheid van den Koning, eenige ministers en andere hooggeplaatste personen, da plegtige eedsaflegging plaats gehad van den aartsbisschop voor Keulen en Posen. Graaf fc Bismarck was dóór de jicht verhinderd de plegtigheid bij tê wonen. Deze ongesteldheid van den minister-president is in de laatste dagen zoodanig toegenomen, dat de geneesheeren hem dringend rust hebben aanbevolen. BRUSSEL, 14 April. Aan de Indêpendance wordt uit Frankfort gemeld dat men aldaar gelooft, dat Oostenrijk het voorstel om de Xriegsbereitschaft op het Bonds-contingent toe te passen, voorloopig niet bij den Bondsdag zal indienen. H.t&apos;blad zegt dat deze dépêche en andere mededeelingen, welke aan de Indêpendance werden gerigt, de onderstelling wettigen, dat de kwestie der krijgstoerustingen eerlang eene voldoende oplossing zal erlangen en wel door middel van conlidenticele onderhandelingen, die door Oostenrijk te Berlijn zijn geopend, Het resultaat zou bestaan in eene golijktij lige wederkeerigo ontwapening. BERLIJN, 14 April. Iloqye: April—Mei 44; Mei—Junij 44. — Raapolie: April—Mei 16; Mei—Junij 157/8. BERLIJN, 14 April. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 53; Dito Nat 57V2; Stiegl. sde Serie 641/2; Dito 6de Serie 83%; 5 pCt. Engelsche Russen 863/4; 3 pCt. Nieuwe Dito 531/8; 41/2 pCt. Pruisische 963/4; 6 pCt. Amerik. 1882 733/4. Wissel: Londen 2/m. 6.20% Parijs 2/m. 80%; Hamburg 2/m. 150% Amst. 2/m. 1413/4-, Weenen 2/m. 931/2; Petersb. 3/m. 80%. FRANKFORT. 14 April. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 55; Dito Nat. 573/4: Oost. Aand. 1860 701/4; 3 pCt. Spanje —.—; 21/4 pCt. Dito —; 6 pCt. Amerika 1882 73% — Wissel Londen 118i/8; Weenen k. z. 1091/4. HAMBURG, 14 April. Mexic—, 3 pCt. Ru ssen 50%; 3 pCt. Spanje — 2V2pCt. Dito— -, 6pCt. Amerika 1882 66-, Vereinsb. 107% Noord- Duitsshe Dito 1141/2. — Wissel Londen 13.2%; Amst. —.—. Discento 5% pCt.</p>
</text>
