<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Vrijdag 13 April (des Avonds).</title>
	<p>In het Huis der Gemeenten is gisteren de discussie over de tweede lezing der reformbill aangevangen. De zitting werd geopend met het indienen van een groot aantal petitien strekkende tot ondersteuning dier wet. Daaronder was er eene uit Birmingham met 44,000, en eene uit Manchester met 73,000 onderteekeningen. De minister Gladstone, het voorstel tot de tweede lezing doende, onthield zich nagenoeg geheel van algemeene beschouwingen, maar ontleende zijne gronden vooral aan de vroegere handelingen der partij die nu de oppositie uitmaakt. Hij herinnerde dat die partij zich vroeger toen zij het bewind in handen had, meermalen voor uitbreiding van het stemregt, niet enkel in den middenstand, maar ook tot de arbeidende volksklasse, had verklaard en zich daartoe uitdrukkelijk had verbonden. Wilde die partij thans de voordragt des gouvernementstot uitbreiding van het stemregt verwerpen, dan zou zij noch in den inhoud der wet, die zeer gematigd was en geenszins gezegd kon worden &apos;s lands instellingen het onderst hoven te kee - ren, grond daartoe vinden noch in het onvolledige der wet, dewijl de tory-partij zelve, tijdens haar bewind, beproefd had de zaak der partementshervorming bij gedeelten tot afdoening te brengen; noch in de tijdsomstandigheden, dewijl er thans geene spanning tusschen de verschillende klassen der burgermaatschappij in Engeland bestond e» er geene onderlinge botsing der volksklassen als zoodanig meer te vreezen was. Hij meende alzoo, dat de oppositie, indien zij zich gelijk wilde blijven, de nu voorgedragen uitbreiding van het stemregt, althans in beginsel en behoudens nadere toetsing der bijzonderheden, moest aannemen, en dat zij niet mogt weideren mede te werken tot eindelijke afdoening eener zaak die_ zij zelve meermalen in gelijken geest als het tegenwoordige bewind ter hand had genomen. Verder herinnerde de minister wat door het parlement in de laatste jaren tot verheffing der arbeidende volksklasse was gedaan, o. a. de instelling der postspaaTbanken , welke nu reeds inlagen van 650,000 personen hadden ontvangen. Na al hetgeen het parlement in dien geest had gedaan en met het oog op de goede vruchten, welke het daarvan reeds zag, zou het zich zelf logenstraffen indien het ontkende dat er aanmerkelijke vooruitgang in geschiktheid tot het uitoefenen van politieke regten onder de arbeidende volksklasse in Engeland zigtbaar werd: dien vooruitgang nu zou het ontkennen door de tweede lezing der wet, datis het beginsel der voordragt, af te wijzen. Vervolgens werd door een liberaal lid, lord Grosvenor, dit besluit voorgesteld: //Dit Huis, bereid zijnde de zaak der parleinentsliervorming te behandelen met het doel om haar tot afdoening te brengen, acht liet oudienstig discussie over eene voordragt tot uitbreiding van het stemregt in Engeland en Wallis te voeren, zoo lang het niet het geheele plan voor zich heeft liggen, hetwelk het gouvernement voor de verbetering der representative instellingen heeft ontworpen.&quot; De door lord Grosvenor aangevoerde gronden, die ten deele meda de strekking hadden om uitbreiding van het stemregt tot de arbeidende volksklasse te ontraden, werden ondersteund en nadrukkelijk aangedrongen door lord Stanley, eenen conservativen staatsman van onbekrompen denkwijze en van veel invloed, alsmede door den generaal Peel en den Heer Stanhope, twee leden van de torypartij. De minister van oorlog, lord Hartington, voerde het woord tegen het amendement van lord Grosvenor. -De voortzetting der discussie werd tot heden uitgesteld. Op de vraag van den kolonel Sykes of het gerucht op waarheid steunde, dat onze consuls te Newchang en Hankow op bescherming der Britsche belangen tegen de Chinesche rebellen nadden aangedrongen, werd van regeringswege door den Heer Layard geantwoord, dat ofschoon de consul te Newchang in het eerst eenige vrees dienaangaande had gevoed, die bezorgdheid later gebleken was ongegrond te wezen en dat de 80,000 rebellen, waarvan de geruchten spraken, als Hankow te bedreigen, gebleken waren slechts 8 man sterk te zijn (men lacht); overigens kon hij de verzekering geven, dat op geene versterking van onze magt in China was aangedrongen. — Van de zijde der radicale partij was eenige dagen geleden het plan geopperd, om bij den aanvang der discussie over de reformbill eene openbare demonstratie tot hare ondersteuning te houden door optogten yan handwerkslieden. Dit denkbeeld heeft geen bijval gevonden en is niet uitgevoerd. Rondom de vergaderzaal van het Huis der Gemeenten was naauwelijks meer beweging te bemerken dan b. v. bij de indiening van het budget der middelen. —De persoon van Herbert Poole, die onlangs getracht heeft de drukkerij van den Daily Telegraph in brand te steken, is tot 7 jaren dwangarbeid veroordeeld. &apos; NEW-YORK, 29 Maart. (Particuliere Correspondentie.) Gij weet welke beschouwingen gevolgd zijn op het eerste veto van president Johnson. De kleermaker-president werd op eenmaal eene reusachtige gestalte; men verwachtte zoo iets niet van den man, die hij de inhuldiging of liever inwijding van Lineolns tweede voorzittersschap , door de weinige woorden bij die gelegenheid gesproken, in een zeer dubbelzinnig licht kwam. President Johnson echter rees met dc betrekking, die hij te vervullen had. De omvang der verpligtiugen, welke hem op de schouderen werden gelegd, maakte hem sterk en hief hem op. Trouwens dit is niet zoo vreemd als het schijnt. De staatslieden van dit land hebben niet meer noodig dan wat men noemt //gezond verstand.&quot; Wanneer zij dat aan eerlijkheid paren zijn zij Talleyrand en Napoleon Hl te knap af. En waarom ? Met Europesehe aangelegenheden, kuiperijen en combinatien hebben zij zich weinig te bemoeijen, en zij hebben dus slechts te huis de waarheid te zeggen. Johnson volgt dit plan, want hij is een eerlijk man en daarom dan ook noemen hem de Europeanen een groot staatsman en de Amerikaansche radikalen — een schelm. Dit is het versohil. De tegenwoordige tweestrijd tusschen het congres, of liever de radicale meerderheid daarin en den president, is van een emstigen aard. Hij wil zoo spoedig mogelijk de sporen van den oorlog uitwisschen, zij willen dien oorlog doen voortduren. Toen de vorige wet, door de weigering van &apos;s presidents bekrachtiging viel, was er nogeene andere in behandeling, waarop men een tweede veto verwachtte. En hiermede vangt de strijdpas aan. Was het eerste veto het verwijderde gerommel des donders, het tegenwoordige is de uitbarsting van den orkaan; het is de slag; het eerste was de oorlogsverklaring, dit veto is de aanval. Er zal geen compromis gemaakt worden tusschen den President en de radicalen; Johnson weet te goed en iedereen, die niet //door den ! neger bezeten is,&quot; vreest het, dat de tegenwoordige handelingen van het congres ons naar eene nieuwe revolutie leiden konden, die, wanneer zij uitbarst, bloediger zou zijn dan de sesessie-oorlog. Wat met Jefferson Davis gedaan zal worden is nog steeds duister. Tot heden is hij opgesloten in het fort Monroe, en daar hij noch. teregtgesteld noch veroordeeld is, hebben wij in hem eene soort van repetitie van den man met het ijzeren masker. De Herald raadt aan dat men hem vrijlate onder eene algemeene amnestie-proklamatie of ten minste hem teregtstelle; en zoo spreken vele gelijksoortige bladen. Het is aan Jefferson Davis vergund, vergezeld van een officier, dagelijks eene wandeling te maken op het parapet van het fort. ! Ter gelegenheid van den afgeloopen St. Patricksdag zocht zijn geleider, even als vroeger, den aanzienlijken gevangene te polsen , aaafaande de zooveel gerucht makende Fenians. Het eenige antwoord at hij van Davis ontving was dat hij den officier vroeg of hij niet gehoord had van de fabel van de vlieg en den os. De ex-president spreekt somtijds zeer ongedwongen met enkelen der officieren; tegenover anderen daarentegen bewaart hij het zwijgen. Hij doorgrondt karakters in een oogenblik, eene gave hem van nature eigen en door zijne langdurige ondervinding en studie van de wereld en de menschen in eene hooge mate ontwikkeld. De petroleum-streken in Pennsylvanie zijn weder het tooneel geweest van een ontzettenden brand, die eene vreeselijke verwoesting heeft aangerigt. De brand begon aan de Oceanbron, waar twee mannen bezig waren eene kuip te Meeuwen, die 200 vaten olie bevatte. Een gat dat op eene of andere wijze.in den bodem geraakte, deed de olie uitvloeijen, die, zich verspreidende, in aanraking kwam met een machine-gebouw en vlam vatte aan het fornuis. Van hier verspreidde de brand zich verder met groote snelheid , nam vijf in werking zijnde bronnen in zijn loop op en rolde vervolgens als een vurigen stroom in de Oil-Creek-nvier. In dien loop nam hij drie raflin eerderijen , twintig of dertig andere gebouwen en verscheidene bronnen, die gebouwd werden, mede, en vertoonde een schrikkelijken berg van zwarten rook en vlammen. Dit was ongetwijfeld, die van de Maple Shade uitgezonderd, de grootste brand in O&apos;ildorado. Twintig duizend vaten olie werden vernield en de schade wordt begroot op dolb 150,000. Men schijnt een der medehelpers in den grooten effecten-diefstal gevangen genomen te hebhen. Er waren er zes in betrokken, die den buit hebben gedeeld, maar ziende dat de nummers zoo spoedig bekend waren, hadden zij besloten den prijs op te geven voor een aandeel in de beloofde twee honderd on vijftig duizend dollars belooning. Mr. Lord, die zeven of acht millioen rijk is, had de zaak reeds opgegeven, maar de geheime policie, met het oog op de ontzaggelijke belooning, was niet zoo slaperig. Men houdt het er dus voor, dat nagenoeg het grootste gedeelte van het gestolene teruggevonden zal worden. Men heeft nabij Albany eene brug over den Hudson gebouwd, die in bouworde en lengte door weinigen in dit land geëvenaard wordt Als eene merkwaardigheid van bouwkunst zal ik er in een mijner volgenden op terug komen.</p>
</text>
