<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 12 April. Het door de Pruisische regering gedane voorstel betreffende eene bonds hervorming maakt, gelijk te denken i» A nog .teeós het hoofdthema uit rande beschouwingen der brttata en oek in de regeringskringen wordt daarover levendig beraadslaagd. Zoo werd gfster!n hi&quot; het keizerlijk paleis een ministerraad gehouden, onder het&apos;voorzitterschap des Keizers Deze raad duurde jjne ?ren Men schijnt Lier nog niet geheel zonder vrees te zijn dat Beijeien zich door het voorstel laat verstrikken, ofschoon .men hier nog niets met zekerheid daaromtrent weet, en de laatste uiti Mtaohaii ontvangen berigten integendeel melden, dat Beijeren zich m deze aangelegenheid niet van de midden-staten zal scheiden. Intusschen weet £m hter te goed, dat de besluiten van een kabinet van een Duitschen middenstaat lich niet vooraf laten berekenen. Het bevestigt zich overigens, dat van verschillende zijden aan Oostenrijk de raad is gegeven, om zich in de kwestie der Elve-hertogdommen met Pruisen te verstaan bij wege van geldelijke schadeloosstelling. De regering is daartoe ook met ongeneigd, al mogen ook eenige voorbarige officieuse bladen verzekeren, dat zij onder geene voorwaard daartoe zou overgaan. Juist het tegendeel i waar maar men wil eerst bepaalde en aanneembare voorstellen vLXis^n voor zich hebben. ï)at deze voorstellen tot dusver niet zijn ontvangen, wordt nergens meer betreurd dan op deOostennjksche^staats-^anse arij. tiomie bankj gisteren opgemaakt, blijkt dat aan bankbiljetten in omloop was fl. 326,930,483; aan munt en muntmateriaal was voorhanden tl. 125,606,324; de wissels in portefeuille bedroegen li. 100,622,733. ,„„.., , _._. . — De deputatie voor het adres van den Gallicischen landdag, onder leiding van den maarschalk Leo Sapieha, is door Z. M. ontvangen. Graaf Goluohowski las het adres voor in het Uuitsch. Hierop antwoordde de Keizer: /.-Ik ben zeer tevreden over de vaderlandslievende en loyale houding van den Gallicischen landdag. Ik zal zijp verzoek in overweging nemen, om het bij de toekomstige^orgamsatie deimonarchie hiermede in overeenstemming te brengen. -r Uit Galatz wordt onder dagteekemng van 5 dezer het volgende geschreven: DePacha vanEutschuk had bevel gegeven om al de m onze haven aanwezige schepen te onderzoeken, om te ontdekken ot zij ook welligt wapenen aan boord hadden, naar Moldavië en Walachiie bestem! De Engelsche en Italiaansche consuls protesteerden niet alleen tegen dit bevel, maar gaven tevens aan de en Italiaansche stoomkanonneerbooten last om de handelsschepen hunner natiën tegen elke aanranding van de Turken te beschermen. DeEaclia zag zich daarop verpligt zijn bevel in te trekken.</p>
	<p>BERLIJN. 14 April (des Ochtends.) De gisteren gehouden vergadering der Berlijnsche leden van het National Verein werd door den Heer Hennig geopend. De zaal was stampvol. Met eene overgroote meerderheid werd het volgende besluit genomen: //De gevaarlijke verwikkelingen, welke dreigen in Duitschland een burgeroorlog te doen uitbarsten, bewijzen aan Europa krachtiger dan ooit, dat de Duitsche Bondsconstitutie onhoudbaar is; dat het streven van bet National Verein geheel is in het belang van Duitschland, en dat net doel, dat men zich heeft voorgesteld te bereiken, allezins is geregtvaardigd.&quot; Een der leden gaf ten slotte zijne overtuiging te kennen dat het Graaf von Bismarck niet zou gelukken, Pruisen of het Duitsche volk met zijn voorstel, tot het bijeenroepen van een parlement, op een dwaalspoor te brengen. . — Ten opzioie van het voorstel tot bondshervorming van. den Heer von Bismarck zegt de Volks-Zeitnng.- &quot;De Pruisische .minister staat thans tegenover zijno laatste proefneming. Gelukt zij, dan hebben wij er slechts voordeel van; mislukt zij, dan komen de gevolgen slechts voor zijne rekening. Wanneer wij die proefneming met met een blind vertrouwen ondersteunen, maar met open oogen haren loop gadeslaan, dan kunnen wij er veel voordeel uit trekken, terwijl zij ons geene schade kan berokkenen.&quot; — In den schouwburg te Mulhausen wordt thans door een Duitschen troep een drama opgevoerd, ten titel dragende «Het leven en de dood van Abraham LincolnA De auteur laat Lincoln, tijdens deze advocaat is, de hand zijner nicht aan Wilkies Booth weigeren, die uit dien hoofde zijn doodvijand en later zijn moordenaar wordt. In het laatste tafereel verplaatst zich het drama in do zaal zelve. Op het tooneel wordt de King Lear van Shakespeare opgevoerd, en wel die scène van het treurspel, welke te Washington gespeeld werd op het oogenblik dat Lincoln in den schouwburg werd vermoord. De artisten , die in het drama de rollen vervullen van Lincoln, diens echgenoot en eene harer vriendinnen, nemen in een hoek-balcon plaats, zoogenaamd om de representatie van King Lear bij te wonen. Plotseling dringt de acteur, die in het drama als Booth optreedt, m het balcon door en lost op Lincoln een pistoolschot. Lincoln valt; de dames, die hem omringen , heffen een akelig gegil aan, te midden waarvan Booth met uitgetrokken dolk, uit het balcon op het tooneel springt, den kreet Sic semper tyrannis! aanheft en tusschen de coulissen verdwijnt, met één woord, de natuurgetrouwe reproductie van hetgeen op UApril 1864 in den schouwburg te Washington voorviel. Het succes van dit drama is in zóó verre zeer groot, dat een aantal dames onder de toeschouwers het in bedoeld laatste tafereel steeds op de zenuwen krijgen! . . — Een vreeselijk voorval heeft vóór eenige dagen plaats gehad in de kerk Nótre-Dame-de-Kazan, te St. Petersburg. Do groote lichtkroon, welke 52 pud (ongeveer 850 kilogr.) zwaar is, is naar beneden gestort. Het gebeurde op Palm-Zondag gedurende de vroegmis; de dienst was naauwelps begonnen en gelukkig bevonden zich weinig menschen in de kerk. Nogtans zijn vier personen gekwetst; twee zijn overleden en de anderen ernstig gewond. Men huivert op het denkbeeld, welke gevolgen dit ongeluk gehad zou kunnen hebben, indien de lichtkroon een half uur later naar beneden ware gestort. De slagtoffers zeuden dan zeer talrp zijn geweest, aangezien de grootste menigte zich in het midden der kerk bevindt.</p>
	<p>FRANKFORT, 14 April. Men zegt, dat de bondsvergadering in het begin der&apos; volgende week eene buitengewone zitting zal houden , naar aanleiding van het voorstel van Pruisen betreffende de bondshervorming. — De welbekende goochelaar Bosco is dezer dagen te Dresden overleden. — Uit München wordt gemeld, dat de Wurtembergsche Tninister van buitenl. zaken, de baron von Varnbüler, gisteren aldaar is aangekomen, om een onderhoud te hebben met den Heer von der Pfordten, met betrekking tot de kwestie der bondshervorming.</p>
</text>
