<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOMOLO O A T I E. By vonnis der Arrondissements-R^bank, dd. 11 October. is het door d.n Wel Edel üegtr. Heer Mr. O A. COSMAN name ia M. W. VAN LaAl4 &amp;¦ ZO«)N. te Hilversum, aangeboden geregtelük Aceoord, OEHOMOLOGEFBD. Amtkidmi, 15 October 1x66. De Cnrater. (23844) Mr. L. 11. POVEL. De KJ -&apos;RlWIScn VEEMARKT zal dit jaar te Naarden NIET worden gehouden Naakdün , den 13den October 1866. De Burgemeester, (23302) G. E. FA BICS. OPENBARE WOLVËILINfi Tv. ANTWERPEN. De Makelaars 11. MELGES &amp; J. J. MELGES, te Antwerpen,zullen op WOENSDAG 7 NOVEIRBEB tot VIU.IOAG tt* NOVEMBER 1566 openbaar verkoopen, zonder veilingskosten voor de Koopers: 341,000 a 25.000 Balen Vette en Gewas-chen BUENOS-AYRES, MONTEVIDEO en andere LA PLATA-WOLLE in «orteringen M&quot;. M,-tis. L:im, en Pelade; en 500 a 1000 Balen diverse RUSSISCHE, KAA&quot; en anilere, all s onlangs direct aangebragt. I&lt; r nadere onderrigting zich te melden aau bovengenoeiüde Makelaars. (23789) OPENBARE WOLVEILINS Te _4NTW__ltPl.lv. De Onderjeteekende Makelaar, zal WOENSO.tG 14 en DONDERDAG 15 NOVEMBER, opeubaar verkoopen, zonder veilingokosten, ongeveer 4500 Balen WOL VAN DE l&apos;lVl&apos;t. ODESSA. enz. (23790) EM. DE IIAlf»! \, 74, Lan^e Nienwstraat. Biirgimieester en Wethouders der gemeente Hoogeveen, provincie Drenthe, maken bekend , Dat in eene op heden gehouden Vergadering van den Rüa.l dezer gemeente, heeft plaate geliad de UITLOTING van ZESTIEN Aan-Leien a f 1000 in de GELDLEENING ten laste dier gemeente, gtoot /&apos; 120.000. vastgesteld in den jare 1862. Zijti.le bij die loting de nummers 16, 40, 71. 116, 115, 15, 4, 89, 82, 47, 81. 38, 107, 108, 84. 34, aangewezen om op den lsten November W.iG te worden AFGELOST. Burgemeester en Wethouders voornoemd, HOOGEVKÏ, 11 Oct. 1866. De Burgemeester, .1. OLDI \BA\mUNGH. D.i Secretaris, [¦xjtty r. j. norm is. ASSTERDA^CÜE lAB.ULÏMTBCHAPPIJ. Met toestemming van de Ministers van Binnenlandsche Zaken en van Financien worden Heeren Aandeelhouders in boven,en «eindo Maatschappij opgeroepen tot bet doen van de XESDE STORTING ten b-rage van 10 PET. «Wer het bedrng hunner aandelen, ten Kantore van de Nederlandsche Bank on 15, 16, 17 en 19 November 1866, tegen Afstempeling der voorloopige Bewijzen van Aandeel. Aan bovengenoemd Kantoor zijn tevens verkrijgbaar Formulieren, die ingevuld, MET de Voorloopige Bewij/.en van Anndeel bij het voldoen der storting moeten worden ingeleverd. AMSTF.muif Het Bestuur: 13 October 186(i. HFSHIIYSEN. President, J. W. D. RLTGERS VAN ROZENBURG, (23745) Secretaris. AMSTERDAMSCHE KARAALMAATBIHAPPIJ. Het l&gt;estuur roept op de inschrijvers, die nalatig zijn gebleven in het voldoen «ler twe Storting over de door beu ingeschreven Aandeelen in bovengenoemde Maatschappij, om dig storting alisog te doen geschieden binn-n 30 dagen na dagte»_»ning dezer aankondigi« g ten Kantore der Nederlandsche Bank, met bijvoeging eener rente, berekend tegen Zes ten Hmiderd &apos;s j»ars van den aag, waarop •de storting verschuldigd was, zijnde 15 Julij 18&gt;6, tot op dion der werkelijke voldoening. D • Nummer-- H.«r Anudeelen, waarop de storting niet heeft plaats gehad, ion de volgende : h f 1000. N° 127, 130, 214, 704, 705. 800, 801, 802, 803. 804. 912, 913, 918, 919, 1861, 2027, 2445, 3043. 310^, 3157, 3158. 3159, 3412, 3413, 3414, 3415. 3416, 3551, 3552, 3553, 3.V&gt;4, 35.V., 3556, 3573, 3574, 3*175, 3Ö7S. 3592, 3593, 3594, 3595, 35J6, 3597, 3598, 3604, 3605, 3791, 4066, 4i46. a ./ .VOO. N». 39. 90, 150, 291, 252. 253. 257. 258, 289, 354 363. 364, 372, 453, 466, 499, 515, 547, 548, 549. 530, 551, 716, 726, 768, 778. * f 100. N°. 141, 142, 187, 188, 189, 190, 191, 192, 193. 194, 195, 196, 246, .47. 266, 267, 288. 289. 391, 392, 401, 515, 51R, 517, 521, 522. 523, 524, 525, 526, 577, 616. 617. 631 «32, 653. 654, 655, 656, 697, 726, 903. 904. 989. 990. 1087, 1100. 1101, 1146, 1147, 1390. Geschiedende deze oproeping ter voldoening aan Art. 13 van de Statuten der Maatschappij. Amsteroam. H t Bestuur voornoemd: 13 October 1.866. HESHLVSH». , President, J. W. 11, RLTGERS VAK ROZENBURG , (23746) »S»e ttattt, AMSTEKDAMSCHE IJS CLöa. Ingevolge Art. 9 «ler Statuten JAARLIJKSCHE ALGEMEENE VERGADERING op Dingsdag 23 (..-toner a. s., des Avonds ten •S/a Ure precies, in het Lokaal Eensgezindheid, op het Spui. ?23758) DE DIRECTIE. ~De Makelaars J.SCHUSLEK Jr., te Amsterdam, verzoekt, de navolgende COUPONS van de NBRUIU LEEMXG 18«0, zijnde Noa 17119. 17118. 23566, 5008, 5007, niet te KOOPEN of IN TE WISSELEN als zijndo dezelve VERMIST, niet verz«»ek bij voorkoming daarvan kennis te geven aan bovengenoemd! n Makelaar. (23754) J. ZIGELER en W. F. WESTERMANN, Make&apos;airs, zullen alslasthebben.ten van hunne Meesters, op D ugs lag &apos;i 3 October 1866, des Avonds ten Zes Ure, in de Brakke Grond in de Nes ta Amsterdam, aan de meestbieden len presenteren te Verkoopen: NO KALEN P«HA CACAO, 150 KISTEN SMIR.Vt ROZIJN, 100 VAATJES KRENTEN, IJ VAATJES 801 RBON NAGELEN en 20 BAALTJES TAPIDCCA. (23753) Jjiggende en te zien als nader bij Notitie zal worden aangewezen. »• w. Tegen November zo«kt een BURGER DOCHTER van de P. G. «ene BETREKKING v«»or Hmahouden en Winkel. beiden zullende meer op go de, behandeling dan w 1 «&gt;p hoog Salaris gelet *orden. G« lieven Brieven franco ou.ler bovenstaande Lett»rs te adresseren, Bureau Handelsblad. (23722) o-vie zien verplaatsen wil op een tooneel, Daarheen alleh oogen thans gerigt zijn *¦* eink levendige schildering van den maattAmmmmmmmmm-%St\ S &quot;&quot;&apos;&quot;&apos;¦ II BEDEN NMIHJINIIE WERIEN: B. U. REVOIL, DE PARIA&apos;S VAN MEXICO, door S. J. N Priis fl O.geb ƒ! 90. 0 «I&apos;sTAVE AÏMARD. VAL.NTIN GUILLOISOFEENMEXI»A^NS«JH OPKOEB Prfls/t.fi&apos;J, Cob./iSO. (Ü744) Aitau*i&gt;Aii, 10 Outeter ÏBWJ. JAN Lt£NIMJITZ&lt;</p>
</text>
