<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WINKELJUFVROÏÏW. Men verlangt ten spoedigste eene bekwame Wli\KEI.Jt&apos;F« VI; Öl&apos;W, met het modevak bekend, van een g&lt;»ed voorkomen, tuschea de 20 en 25 jaren. Adres onder bovenstaand motto franco Burean Handelsblad. (2J659) ROODE Ef WITTE&quot; u e s » e ar w u ar /.ijn in eeiste kwaliteit te bekomen bg Jl. R. MOIVTIJJM, Koeken Banketbakker op het Koningsplein, JJ 444. P.S». Hiervoor worden Deuothonders gevraagd, zoowel binnen als buiten deze stad. Aanvragen met franco brieven. (23687) rKA__ÜTTË HÜÏÏR. Op den Nienwendijk worden TE HUUR aangeboden dadelijk ol met primo November te aanvaarden, 2 zeer ruime nette GES _ FEEERUE HAIMEHN en Suite, met Bediening. F.anco te bevragen bjj H. G. KOSTER H.Gzn., Nieuwendijk, Hl. (23628) _ OP EM IM HMFNBACIHP nabij de Nieuwmarkt, is TE HUUR eene deftig Geraeubeleerde VOORKAMER met ALCOVE, a / 16&apos;smaands. Adres franco onder lett. H. J., bg den Boekhandelaar L. J. E. VAN DJJN BOR, Nieuwmarkt. (23631) WERKSTER GEVRAAGD. Er worden opeen Atelier gevraagd, om dad lijk geplaatst te worden eenige JIIFYROL&apos;WEN, bekwaam in het naag&apos;en van Mantels en Lingeries, welke informatien van zedig en eerlijk gedreg kunnen overleggen. Adres onder het motto: Werkster, franco bg H. W. WILLEMS, Boekh. Koningsplein. (23668) SCHAVENMAKERS. Drie a vier WERKLIEDEN , bekwaam zijnde iv het vervaardigen van Schtiafwerk, kunnen tegen goed loon voortdurend werk bekomen. Adres franco onder lett. S. S., bg den Boekhandelaar A. C. ROLFF, Utrechtschestraat, Z 841. (23664) te koop mum Wl_WrWv een goed geclassificeerd NCIIIP, groot 130 a 150 •TOÉSiiÉ^ gemeten Tonnen. Aanbiedingen met opgaaf van Iw^JWgT l&apos;riJs franco aan het Bureau Handelsblad onder let-«¦¦¦¦W^crs F^B. C. (23707) Eene fatsoenlijke R. C. JUFVROUW van middelbaren leeftg&apos;d, thans nog in betrekkiug, zag zich gaarne met November verplaatst, voor «te Hl IMIIK l&gt;L\«., of tot CEZELNCOAP, of in het BL&apos;FFET, in een&apos; WINKEL, ot tli&lt;»iZl.«.\. Zij schrijft eene fraaije hand, is bekwaam iv het Wollen- en Modenaaijen, en voorzien van goede informatien. Verzoeke franco brieven ond.r letter M. bg H. A. ZWEERS, Boekh. Kalverstraat bij de Muut alhier. (23661)_ 4*m&gt;&lt; itni:. Toor iemand die lust tot werken heeft, bestaat gelegenheid zich voor EEN GEBEELTEjneene ENGROS-ZAAK in IMANWACTI&apos;REN te interesseren. De meest voldoende inlichtingen zullen gegeven worden. Op ougeteekende brieven zal geen regard worden ffilagen. Adres franco onder lett. A. Z. bg de Boekhandelaren PENBUUR &amp; VAN SELDAM, Water alhier. (23662) _ OP EEN HANDELSKANTOOR wordt gevraagd een JO.\&lt;« .lII.AM U. met Kantoorbezigheden bekend en de Duitsche taal goed schrijvende, alsmede een geroutineerd 11l I/.H.l lt. bekend met Koloniale Waren en aanverwante artikelen. Adres franco onder lett. L. bij den Boekh. CL. BRINKMAN, Harteustraat te Amsterdam. __^ (23»534)_ HET ZiLFBiHOÜD. GENEESKUNDIGE VERHANDELING OVER ZIFRTE-ï DJ H iiftSUCHTS »rEi E&gt; Va ll\ \W, als gevolgen van geheime gewoonten, buitensporigheden of besmetting, met practische aanmerkingen over vroegtijdig onvermogen, met aanwijzing der geneeswijze en behoedmiddelen, met Gravuren, uit het Engelsch vertaald en vermeerderd door P. Jl. KOOKN, Dr. in de Genees-, Heel- en Verloskunde alhier, a f l, onder Enveloppe bij toezending van f 1 20 franco door het geheele Rijk. IT MET /lIIÜIIIOIU is het beste boek, hetwelk over dat onderwerp handelt, getuige het verbazend debiet van 60,000 Exemplaren; het is een raadgever voor hen, die in liefde of door zelfbevlekking hunne krachten hebben verloren, en wenscheu te herstellen -, dè gezonden zoowel als de zieken zullen er de heilzaamste lessen in vinden. TROOST DER ARMEN. Gesohreven door Jl. VERSLIJPE. Pastoor te Kortrijk, een onmisbaar boek in elke ll&lt;iish»u.ling, bevattende verscheidene Huismiddelen tegen verschillande Kwalen eu Ziekten. Prijs 50 Cents, Franco door het geheele Rijk 60 Cents. Bij de Wed. Jl. «SALIS, Heerengracht bij de Romeinsarmsteeg, XX. 158. _ (23678) DEIihOOTSTK VilAA(i A\\ DE ME^SCHHIIi): WAT DUNKT U VAN DEN CHRISTUS t WIENS ZOUN IS HIJ f LEKR REDE OVER Itlattli. XXII: 41-46. DOOR MLi\ FROMMEL, Predikant te Ispringea bg Pforzheim. (23728) Verkrijghaar bij .1. aSCHLöMANN, Vijgi-ndam, ƒ 0.12 J T.r Perse: ZAANDAMMER MOSTERD N°. 2, •aii.&apos;l-b.xi,,; door T KEI.IZKK, Tz. Verschuilt Prima Januari. iHit. als IVh-uwjaarM-Oe^chenk. Dit Bundeltje Gedichten bevat onder meer: I. ItllMU itl.l.vr (een Kleinood dat in Zaandammer Mosterd ls&quot;. 1 vergeten is). 11. KOH I I /tIM tVIKMIII kIIDMIh OVI II UI .\ JARE IS6«. Bg Vooruitbestelling /0.49. Na de Uitgave ƒ 0.75. Bestelling^m worden aangenomen bij de Heeren P. N. SOMBEEK en VAN SPAN JEN KOPPEN OL, Boekhandelaren te Zaandam. PH. ZAANDAMMER MOSTERD N. I iTweede Druk) is onder handen. (23699) Ter pene bij o. TRKOD. mm, ?»¦ hmttexthm: KIKKERSTEIN ,:\ EESTERLUST, OP &apos; DE TWEE VILLA&apos;S. OORSPRONKELIJK BLIJSPEL MET ZA/NG, IN TWEE BEDRIJVEN, DOOR A, RUIJSCH, Schrijver van: Een Bankbillet van duizend gulden. — De Heitosvan Alen^on. — De Oom uit Oost-ludie, of de drie Gekroond?, Artisjokken, enz. uug Bovengenoemd blijspel is in studie bg&quot; de Heeron BOAS en JUVU*} aa **1 woi«4*ft uitgegweß op 4* dag der (Zi7UZ) WÜSTE *f- HINTZEN, te Amsterdam, znllen op 16 October 1866 veilen: des voormiddags ten 11 i/4 nre, in de Brakke Grond, tenoverstaau ran den Deurwaarder B. D. BEETS. EENE PARTIJ VAN 41 Pakken -Ja-va (Malang) TABAK, aangevoerd per ROSCOTTE. 682 MANDJES GEKORVEN TABAK &lt;apenhaab EN C. 100 MILLE MALANG SIGAREN. Directe aanvoer. (23181) FREDERIK SMELT #¦ ZONEN, te Anisterdam, zullen op 16 October 1866, des Voormiddags ten tó^li Ure, iv de Brakke Grond, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS Veilen: EENE PARTIJ VAN CIRCA 160 MILLE HHVMA SIGAREN. alhier direct van de Havanna aangevoerd per het Schip Cardena* Paeket, Kapt. FRAAY. (23180) VEILING TE AMSTERDAM op Dingsdag lti October 1866, des Voormiddags ten 11 Ure, in de Brakke Grond, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, van 300/10 KISTEN II AT AHA PICWARKH, alhier direct aangevoerd per het Schip Cardena* Paeket, Kapt. FRAAY, van de Havanna. (23053) P. L. POSTHUMUS, C. H. GIJSELMAN, W. M. G. HEUKENSFELDT en J. F. NOLLET, Makelaars, zullen op MAANDAG 22 OCTOBER 1 «66 , des avonds ten Zes ure, in het locaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris Mr. J. P. VAN ETTEN, aan de meestbiedenden of hoogstmgnenden presenteeren te verkoopen: het hecht*, sterke en weldoortimmerde KOOPMANSHUIS met OPEN PLAATS, ACUTEREUIS, TUIN en ERVE, staande en gelegen op de KEIZERSGRACHT, tusschen de Ree- en Beerenstraten, XX 366, groot 2 Roeden, 39 Ellen- Te bezigtigen Dingsdags en Donderdags van 1 tot 3 uro, mits •vertoonende een Toegang-Billet, onderteekend door een der bovengenoemde Makelaars. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag, des voormiddags ter lezing liggen, ten Kantore van gemelden Notaris, op de Heerengracht bij het Reguliersplein. (21635) Men zal op ZATURDAG «7 OCTOBER 1866, des namiddags ten Vijf ure, te Utrecht, achter St. Vieier, in het openbaar Verkoopen: ht-t Logement, genaamd de Witte Zwaan,lc Utrecht, buiten «ie Tokteegbarrièire , «ka» di u Vaarischen lthi)n, bestaande in HUIK IK» E, Wijk K , N&quot;. 210, HOKTSHUS en stalling, met Uitgang aan Stads-Singel. Hebbende beneden 5 Kamers, Keuken, Plaatsje en Kelder; boven 6 Kamers, Zolder en Vliering-, ruim Koetshuis met bergplaatsje, Zolders en Stalling voor 30 Paarden. Te aanvaarden 1 December ISOO. Breeder bij Billetten en nader onderrigt ten Kantore van den Notaris BORRET, te Utrecht. (23134) OPEMARE VRIJWILLIGE VERKOOPISG. De Notarissen BURGER k SCHADEE, residerende te Rotterdam, als lasthebbende van hunnen Principaal, zijn voornemens, op WOENSDAG 84 OCTOBER 1866, des namiddags ten 5 ure, in het Notarishuis aldaar, in het openbaar te veilen en daarna te verkoopen: Een hecht, sterk, wel betimmerd en leer goed onderhouden DUBBEL HUIS en ERVE, zeer geschikt voor Magazijn of Schoollokalen, of wel tot het uitoefenen eener Logementhouders-Affaire, staande en gelegen in den Oppert, op den zuidhoek der Lombardsche Brug, wijk 6, n&quot;. 21, .te Rotterdam, kadaster sectie K n°. «552, ter grootte van 2 roeden 62 ellen, bevattende: 1&quot;. een Benedenhuis, aan den Oppert, waarin prachtige marmeren gang, acht diverse vertrekken, allen geplafonneerd en de meesteu van marmeren schoorsteenmantels voorzien, twee Dienstbodenkamers, Provisiekamer, drie groote Zolders, Vliering, Keuken, Kelders, Oiien Plaats en Vlot aan de Rotte; 2°. Een Bovenhuis, ingang hebbende aan de Lombardsche Brug, bevattende acht grootere en kleinere Kamers, Spreekkamer, twee groote Zolders, Vlienng, Keuken en Kelder; en 3°. Een Kantoor met Spreekkamer, Monsterkamer en Knechtskamer, insgelijks ingang hebbende aan de Lombardsche Brug; zijnde het geheele pand voorzien van gaspijpen, vele Kasten en verdere gemakken, terwijl bg het pand een Welput in eigendom behoort. Belast met eene jaarlijksche Recognitie ten behoeve der gemeente Rotterdam, ter som van /3, verschijnende den lsten Octeber van ieder jaar. Grondbelasting over 18»S6 ƒ 149.52. Zijnde het Bovenhuis en Kantoor in eigen gebruik en het Benedenhuis verhuurd tot I°. Mei 1867 voor f 1000 in het jaar. Betaling der kooppenningen den lsten Februarij 1867, terwgl het pand in gebruik kan worden genomen den lsten Mei daaraanvolf;ende, of zoo veel vroeger als men zal kunnen overeenkomen, ulende aan den kooper van den lsten Februarij tot den dag der ingebruikneming voor het Bovenhuis en Kantoor eene Huar worden te goed gedaan, berekend a ƒ 1000 in het jaar, benevens de huur van het Benedenhuis gedurende denzelfden&apos;tijd. Te bezigtigen twee dagen vóór en op den dag der veiling, van 12 tot 3 ure, op vertoon van een permissiebiljet, door de genoemde Notarissen af te geven, ten wier Kantore, aan de Geldersche Kade inmiddels nadere informatien te bekomen zgn. (23140) EEN GEROUTINEERD REIZIGER, oud 36 jaren , sedert jaren het geheele land bereizende in differente Vakken, dia goede Getuigenissen kan prodneeren, zoekt als toodanig te worden GEPLAATST. Franco Brieven onder Lett. M. A., Boekhandel OTTO PETRI, te Rotterdam. (23488) TWEE NIEUWE ROMANS VAN GUNSTIG BEKENDE SCHRIJVERS,; zien dezer dagen het licht bij P. N. VAN KAMPEN, te Amsterdam, getiteld; door WILK.IE COLLINS, schrijver van De Trouw in &apos;t WU, 3 Deelen compleet ƒ8.90. BBI¥B MOËDEB, door FRIEDRIGU GERSTiCKER, schrgver vanJVaar Amerik*. 2 Deelen compleet ƒ5.«30. Tevens sijn in den iwip itezes .laars ui«ede bij hem verschenen: Mevh. A. L. BOSBOOM TOCSSAINT. De Verrassing van Hoey in 1595. 2 Deelen. ƒ6. Miss YONGE. Rachel Curtis. Vertaald door Mej. J. C. KAPTEYN, 2 Deelen. ƒ6.50. Miss MCLOCK. Een welbesteed Leven, 1 Deel. ƒ3. AMELIA B.EDWARDS. Vijftig Duizend Pond Sterling, 2 Deelen. ƒ4.80. R. B. KIMBALL, Een Voorspoedig — ook een Gelukkig Man? Een le-ensbeel.l uit Amerika, 2 Deelen kl. 8° ƒ3. ™* _»•««!WARTZ. Huwelijken uit berekening, 1 Deel. ƒ2.25. Keme*S J^C0KE*S- De *&quot;&quot;*** van -Dr-Wigold. Eene !, BEIMRUKE BOIVERKOÖMG, TE MIDDELBURG. De Boekhandelaars VAN BENTHEM &amp; JUTTING aldaar, zullen MAANDAG den ««sten OCTOBER en VOLGENDE DAGEN VEILEN: I Drie Belangrgke Verzamelingen BOEKEN in onderscheidene Talen en Wetenschappen, voorts: Muziek, Atlassen, Kaarten, Prentwerken, Prenten, Teekeningen, Liefhebberijen, waaronder physische, optische en andere Instrumenten. Zoo lang de voorraad strekt is de CATALOGUS op franco aanvraag franco te bekomen. (22265) De sedert jaren bekende KERKBOEKWJNKEL van A. Th. \Ai\ ROSSEM, KEEKSTRAAT BIJ DE VIJZELSTRAAT, BB 523, is rnim gesorteerd in alle soorten van Prot. KERKBOEKEN EN BIJBELS, *n differente BANDEN gebonden; ook alle andere BIND WEBKEN worden soliede en net vervaardigd. Brieven franco aan FRED. LEBBING, Firma A. Tv. VAN ROSSEM. »_M_B** OUDE KERKBOEKEN en BIJBELS worden op mmmmw nieuw ingebonden of in ruil aangenomen. (23713) /V-- _^S %/ së X o* 8 S VERSCHIJNT WEKELIJKS *&lt;~*^ |g o* &quot;•11&quot; &apos;• kU-1.. »•« min.»... » f.iln». 5 ¦{ | a g «.-°^ r»n S kolommen tekst, du» S 4 kolommen ien Si* 9£ &quot; - compreiKn druk, mcl «*u»«, behnjTe d« Sijitade. &quot;«g g g §£. .3— c welke n» noodig gegeven, doch niet berekend worden. B J&quot;, ¦ . j j| De inhoud i«l reerboeyrod rijn en voornamelijk be«U»n «j I&quot; _ % *» ¦# n tr o. v % «i».t.i«.«J» Bom.n», kleinere w.rfcalm en J - 2,* a -*£•*•» ? ..«I» 5 &quot;&apos;S &apos;&apos;S &quot;.nr van m.d.4..iin(.a van weteniwaard.gen, onder- é» rjia S S^j^ houdenden, nuttigen en weten,ch»ppelljken aard. 3 g I &quot;^ S r ü,-^ 3 S leder nummer ïal door den InteckenaarwekeHjk» Ib 9 c, w Ji «3 a &apos;3 - - S H S &quot; &quot; &apos; i ? m,t &apos;erlangen worden te geraoet jjeiien en ï&quot;*&quot;&quot;&quot; |8 i C * behoorlijk bewaard, jaarll)k» een iE 5&quot; M \ ae&apos;S &lt;c prachtig deel vormen \ Ê.&quot; /&apos; W «-*w J-* ¦ re f E irK *&apos;&apos;-—-—*• /$W\ &apos;t*r y * &apos;^BBM—BBWfJHWJii nm i iwiii 111uwKtmisBmmmmwmsimmm (23673) Hij .T. NOORDENDORV, zijn verschenen: VONDÈL&apos;S Leeuwendalers, lant«y&gt;el. Met voorberigt en aanteekeningen van Mr. J. VAN LENNEP, f 0.00. DE VAL VAN JERUZALEM, treurspel, door Mr. J. VAN LENNEP en A. J. DE BULL. Tweede herziene uitgave f 0.«30. DE GIFTBEKER, blijspel van EMILE AUGIÉB, door W. RUYS, ƒ 0.50. DE POLITIEKE TINNEGIETER, blijspel van HOLBERG, met oorspronkelijke slotconpletten, /&apos; 0.50. DE PU FF, OF LOGEN EN WAARHEID, tooneelspel van EUGÊNE SCRIBE, ƒ 0.80. MAKAIMEN en GHAZ ELEN, proeven Oosterscher poëzie, door JAN FERGUUT, ƒ2.50. ONDER-ONSJES. Indische Krekelzangen, door EMILE F. HEEG, ƒ 3. (23734 Ontvangen VERSCHE VICH V-WATEREN, PASTILLES, DRWKPOEDERS, HAU/.OUTKN. Hoofddepot van het Fransche Gouvernement, Prinsengracht bij de Beerenstraat N°. 503. Verder bij de Heeren: VAN RENESSE &apos;s Gravenhage. SANTEN KOLF Rotterdam. LEHMAN DE LEHNSFELT Dordrecht. JONOKKRS VAN DEN BURG Nijmegen. OLLAND Utrecht. (23234 RIKKERS Groningen. Notice Médicale voor Doctoren gratis aan alle Depots verkrijgbaar. UtIHtDIVITMIY i ZEVENAAR, KLEEF EN KEULEN, M UUUwLuLwil i NIJMEGEN, KLEEF EN KEULEN. Van Rotterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen, fi. 10,8.15,10.35,2.20 i AmstenlamnaarZevenaar.KleefenKeulen. 6.50,8.20,11.10,2.35 » Nnmegen naar Kleef en Keulen. . . 8.35, —,11.5, 3.—,5.45 Aankomst te Keolen 12.50, —,2.30, 7.05,9.55 (17481) &quot;a^-H- ROTTERDAM LIGT IS LADING NAAR J*S% SOERAHAYA (DIRECT), itfroßfl-Tnet aandoening van BATAVIA voor het landen van Passagiers. om in de maand October te vertrekken: Het snelzeilend BARKSCHIP _._T-w, XEBERLAXD EX ORANJE, Kapitein J. W. &apos;MOLLER. Deze gunstig bekende bodem maakt alle aanbeveling overbodig. Het Schip zal eenen geêiamineeiden Scheepsdoctor varen en eene Melkgevende Koe. -. -k*ai ?. „ Adres de Heeren VAN ZEYLEN le DECKER, Reeders, P. VARKEVISSER &amp; ZONEN, Ch. CORNELDER fr ZONEN , Cargadoors aldaar, HOYMAN &amp; SCHUURMAN, te Amsterdam, F. L. DER KINDEREN ,te &apos;s Hage. (-1354) |</p>
</text>
