<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>•1 n t,,^h. nr,l«°7 T!r 4VO -*•: st Jan, Lamraerse. Bat. n. G-epraaid 17 Jung 0j.28 £«£¦«?£ j,.* India, V«i.ck.id.n.id.- Eott-23 Juiii; op 1/ 8 / Lr ffi 3/ iMaroimn.F_|I 1„ &quot;^9i^io__ïtes«BaK: «TSS-S»-v»%^w,^^«_«^,S^ van den dag uitgezonden tel «^W &apos;^^eden^waal? er èeu heeft het niet kunnen terugvinden. Uistereu en neaeu w«i«- BtoTOOTLANDWeWO* Heden is alhier binnengeloopen het Fl , a k-.nt «lo&apos;Vr es van Livorno naar Rotterdam be»temd. P^7APNCE U&apos;bet De schipper van de visschersboot Cynr» . welke risteren &apos;deze haven verliet, berigt «bit het schip, waardoor dw boot w^is «verzeild geworden, eene vreemde bark was van o™*&quot;-** 500 ton, komende van de Middellandsche Zee en bestemd naar Ah - ! sterdam , .1. dat haar naam was Cataiiua ot Cathernia ot zoo iets.. ft^ïoÊTs^Vo?.. berigten nit New-F««u,.dland heelt aldalr op 22 Sep&apos;teen v^eesel^.- orkaan gewoed . waan.1 een b ransch fregat eu verschillende kustvaarders zgn vergaan. Te öt. Pierre zgn, &quot;tóriSStta^-^outltet enz. naar Suriname bestemd, ia on 2« lept *i.abïthe Stag Rock op strand geraakt en heeft cc» IZ gat iuP den bodem^ekomen. Het ,^1 water. TEXEL, 13 oct,,E,,.elie, Bichelsen Riga -M.-rcur, wal* - Oebrs. Jans. 11. Ahdreassen, Fredenkstnd. - Nimi.M r, lob Td.-Emanuel, Hansen. id. - 14 Oet.; Vertmuwen. l&gt;Ue Bat., vertr. 19 Mei. - Bembrandt, 8., Middell.Zee.- Blackness, Hu^uo^, t-.u.,d» r . ! Chrenometer, Das, Archmmel. - Albertus Barends deBo», M»^--; Cornelia. van Hengelaar, Riga.-Flora .Nnman.buudswrJl *• Al.r^,An j dersen, Soderuainu. - Preciosa, Tho.npson, Drammen. - Lyna, Knud &apos; SC&apos; Vlll&apos; 13Oct • Swanland, S., Huil. - Nicolaas, Rijf. Petschora. I &apos;^iÏÏlfw **%%M. S..ÜUII. - UOct,PrinBvaEoïanje,6«« -</p>
	<p>Duinkerken.-Orion.S., Londen.-Ravensbnry, 8., Harwich, 14 dito derwaarts teruggekeerd. 11 v.M. UliG 12 «set; Hammohia,S.,Rott.-Margaretha,Giese, Altona. BREMERHAVEN. 12 Oct.; Stientje Klein, Kruisiuga. Groningen.- Margrteta, de Groot, i.l. - 13 Oet.; vVicuertje. Lukkien, Antw. - Catharina «Vnnechina, Aiberts, Amst.- Jausiua, de Veen, id. - Twee Gezusters, G tes Groningen. CAROLINERZYL, 9 Oct.; Antina, Boekhoff, Rhauderfehn. -Maria, Hoitt.uis, id EMDEN. 7 Oct.; de Hoop, Drewes, Groningen. - Trientje, Saathoff, Tertminter/yl. BWINKMUNDE, H Oct.-. ZwaantinaThelina. de Bo««r Sap. Bergen. - Maria Dorotuea, Koek, i«l. — 12 Oct; Herstelling, Lukkien. Frasi-rbnrgh. STETTIN, 11 Oet;Christine, Frost. Amst.- Ida, ¦W-olkaranier, Bergen. DANTZIG. 10 Oct.-, Elisabeth, Bijl. Bergen. — 11 Oct.; Hendrika Krouwina. Muller. Harlingen. - Phoeuix, Glim, Newc. - Ter reede: Paradetto, Pott Harlingen. PILI.AU, 11 Oct.; Venus, Visser. M, cduft&apos;. MEMEL. 10 Oct; Jonge Pieter, Colle, Hajiingen. - Johanna Gesina, van der Veen, id. - Remelia Geertruida, Katoen, id. - Harlingen, Hannema, id. • Johanna Elisabeth, Hel uiers, Antwerpen. BJORNEI.ORG, 24 Beet* de Hoop. Manneken. Nederland. DRAMMEN. 1/4 Oct.;ChristiHiie, Haagensen, Nieuwediep. RIISOER. 3 Oct.; Sperwer, Boer, Delfzijl. AARHUUS. 1 Oct; Familietrouw Holtenau. ELSENEUR, 11 Oct.; gepasseerd: Venskabet, Abrahamsen, Sundswall n. Nederland. TONN INGEN, 10 Oct gepasseerd: Catharina Elisabeth, de Groot, Heppens n.ilemel.— 11 Oct.; Elschlea, Albers, Odense u. Amst — 120ct.; Krmlte, llrütt, Koningsbergen n. id. - Jacoba Gesina, Heins, Stettin n. Eustersiel. , . , If »N DEN 12 0.: t; Maria, Jongebloed, Archangel. Lij PLYMOUTH, 10 Oct; Java, Manu, Soerabaya n. Rott. Bij BCILLY, 10 Oct.; Albatros, Kocb, Suriname n. Amst. - Black Brothers, ..., ü&apos;ieb.c n. Dordrecht. Bg DUNGENESS, 12 Aug.; Anna Maria Henriette, de Jong, Bnstol n. Amst. - Gouverneur Schomerus, Benson, Rott. n. de Kust vau Guinea. NEWPOKT, 11 Oct.; Arm Williams. Dart, Dordrecht. PLYMOUTH, l 2 oot.;Tlietis Rott. LIVERPOOL, 12Oct; Roscote. Newton, Amst.» Fern, Farrel, id. - Bcottish Cliief. Siiilsten, Rott. l OKK, 11 Oct-, Jan»- Pringle, Hughes. Amst. HARTLEPOOL. 11 Oct.; Etje Huik, Gent. SHIELDS, 120ct.; Fidelity.Cole, Amst.- Willem, Jansonius.K&apos;itt.- Neptunus. Schniteus Schiedam. - Alte Peter, Andrea, id. - Hendrik*, Bekenkainp. Groningen. - Twee Gezusters, Bakker, id. - Abeona, Rendall, Via»iMing&quot;ii.-Catharina Visser, de Vrey, Worcum. - Jautje Nannin^a. Meihnizen, Einden. OAM ARET. 9 Oct.; Jeune Noémie. Guillou Rédon en Rott. CH VI&apos;HAM. ...; G &apos;i-rtrui«ia Anna.Schrikkema. Petersb. «Cl &gt;NS I&apos;ANTINOI&apos;EL, 27 Sep&apos;.; Concordia. Wijgers. Syra. BAi&apos;AVTA, 26Aug.; Generaal de Stuers, Viersu.a, Singapore. - Hollauus Trouw, «le Vos, Cniua. — 27 Aug.; Coruelia Hendrika, Marcussen, Sio«:i.p««re.- J «son, Kusiuan, Rott. STRAAT SUND i iy Aug.; Kegina Mans, Ou wehand, Newc. naaröineauore&apos; &apos; 26 Aug.-, Krimpen a/d. L-k, Rotgans, Rott. naar Hongkong.— 27 Aug&apos;.; Isis, Torley Onwell, Cardiff n. Singapore. - de Zwaan, Uoekseu, MA CA SS AR. 9 Aug.; Petronella, Strootman, Amoy. — 10 Aug.; Maria Ado fiua, Biom. Sunderland. _-. SING VPORE 29 Aug.; Neren», Punten. Sunderland (ligt in lading n Bativia) — 3 Sept- Begina Maris. Ouwehand, Newc-Leopold Graaf van LimburgStiruiii, Keuker, Cardiff. - lsis. Torley Duwell.id. - ln lading: Hollaudia, de Jong, Batavia. - Walenere... van den Borden, id. - Japara, Levei stem Bangkok. - Jehanna Maria, hleynenberg, id. MACAO, 17 Aug.;Ustrooiu. Hansen.Mac.ssar SHANGHAE,2üAug.;KatliarinaMaiia Brands, Iloilo. HONGKONG -&gt;4 Aug-,Onrust, Weissenbruch, Newport. - In lading: Antonia Pet ronella, Voorendijk, Honolulu. - 25 Aug.-, Yokohama, Ooiufurnis. Sn Francisco. __ _ . ? „ . . YOKOHAMA, 10 Aog.. In lading: Macassar, van Bentveld, Batavia. TEXEL. 14 Oct-, Helena. Dil, Macassar.-Electra, Landweer Bat. - Couordia, Erpeco.n. Livorno. - Carbon, S., Newc - Huvk. b.,HuIJ.- Zenobia Cbild, Hartingen.-Bimhe, Oüristcusen, Engeland.- Catharina «Cornelia Borst Kigi.-Pn.Uiie, Holst. Drammen, lu- cia.Nielsen.id. HELLE VOE&apos;i SLUIS. 14 Oct..; Courier. v.Vii.-t.Gibraltar. Fiijenoord, S., Londen. - Aurora, S , id. - Kinghorn, S., Leith. - Vaseo de Gaina, van Gelderen, Newc. - William Coleman, S., Gooie.-Tiietis, Zeplien.Rostock.; Anna Maria. Halversen, Drammen. BRIELLE, 14 Oct.. Bra.ifor.l. S..Grimsby. Al AASSLUIS. 14 Oet.; Kliz.- Malie. Pe.lersen, Newc. - Martin, Enochsen Stockton. - Camilla. davert, id. - Maria, Zoogenaen, W ludau. - Ales, Zimmennan, Pernau.- Gesina Alida. M.ger. «Avontuur. CUAHAVEN, 12 Oct.; Froukje Dijkstra, Hanistra, Avontuur. - Jonge Baren , Prins .Veendam. »T~»--. *-» L tv. BREMERH-.VEN 12 Oct.; Compagnie. Net. Kopenhagen. -Jacoba Hendrika Poste-.na. Amst. - Gesina Maria. Dirks, Gron. EMDEN 7 oct.;Si»-ka. Ve-eina, N««rd. rney. SWINKMUNDE.iI Oct.; R usi a Wiilenuna. kramer, Breinen. PILLAU 11 Oct.-,Ru «-ens, s.. Amst.-Schwalbe,Jansen,Rott.- Johaniu Sooh&apos;i*. Ni« num&apos; Duinkerken ».-i_i *™3i DRAMMEN, 1/4 Oct.; L na, Knulsen, No lerland. - Haabet, Knud- 4/5 Oct; Ranker, Nederlend. UDBYfIOI, 2 Oct.; Concordia, Soieuseu, Nederland. — 3 oct.; oecuie, Gröuuerqp, id. HALS.öOct.; , Hansen, Amst. K&lt; &gt;Pi-.NHAGEN, 11 «&apos;et,; Henriette, Kmper, Bergen n. btettin. LONDEN, l 3 o.t.;deHoop,Jelsma,Worcnni. Mentor, loering.id. PKNZANOE, HOct.*,Engelina,EviMis,Rott. CARDIEF, 1 i Oct.; Grietje, Legger, Rot*. - Alcyon, Rowen, id. CADIN KOcf; WHdervank.Gwzeu, Rn.Grande. ST. ÜBES, 12 Oct.;OU»..Sap. Liverpool. , CEPHALONIA. 27 Sept.; Sophia. vau No« «rJ. Antwerpen Ni;W-YOKK.2BSept.;/cUkl.: Anna Maria, Bartels, Itott. BATAVIA &apos;&apos;7 Aug- Johanna Christin», Gaan N&gt;&apos;uer)aiid. -de Vrede, van Duivenbo&apos;d&apos;n. id. - 2S Aug.; Vijf Vrienden, Jm.au.id SOERABAYA, t» Aug.;Ocean Rover Wiicomb, Nederl. (via bamar.) SINGAPORE,22 Aug.-.Jedo, vau Rossen, Batavia. —31 Aug.; Maria A&apos;inana. ltz, i«l. — 2 Sept.; Passaroeang Hollanders, id.—4 Si pt.. Pieter, Hoogerwerf. Bangkok. -Maria Lonise Antoinette, Muysson. Soerabaya. - H. nriette Gerardiaa Susauna. Megboom, Bangkok. - Twee Gezusters, Bemolt Batavia.— 6Sept;Cornelia Mathilde,Wulf,Samarang.-Sophia K««ningin der Nederlanden. Klein, Batavia. . HONGKONG, 20 Aug.-, Vier Gezusters, Otto, Macao.-Excelsior, Wg- MACAO,I3 Aug.; Salatiga, Ketli-r, Samarang.» Elisabetb.de Boer, «Saigon. „,, „ ? SI mnu&gt; 5 SIiANGHAE,2OAng.-,Batavia,vanDolder.Nagasaki. MIL. OURNE, 31 Juljj; Ottoiiue, List, Bat. - Vriendschap, Terbrugge, id. I</p>
</text>
