<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Maandag 15 October.</title>
	<p>Heden ten 12 ure is Z. M. de Koning aan het Paleis voor Volksvlijt aangekomen, waar HL), door de directie, de leden der hoofdcommissie uit de verschillende provincie» en de leden der jury ontvangen en verwelkomd werd. Z. M. heeft met groote belangstelling üe voornaamste indezouden voorwerpen in de verschillende zalen bezigtigd en zich met onderscheidene inzenders op minzame wijze onderhouden. Voor zijn vertrek heeft HD. den Heer C. Oudshoorn het rid.lerkruis van deu Ned. Leeuw overhandigd. Ten 2 ure heeft Z. M. het Paleis voor Volksvlijt verlaten. Door eenige industriëlen, inzenders ter tentoonstelling van nationale nyverheid en kunst is bü deze gelegenheid aan Z.M. een adres overhandigd , betrekking hebbende tot de uitspraak van den jury in zake de bekrooningeu.</p>
	<p>Op heden is ten raadhuize alhier bij enkele inschrijving in het openbaar aanbesteed: Het bouwen van eene openbare burgerschool der lste klasse met locaal voor de gymnastiek en eene onderwijzerwoning, op de Prinsengracht bjj de Wee.*perstraat. Hiervan bleek van de 16 ingekomen biiietteii de minste inschrgver te zyn , de Heer H. Rietsnijder , voor de Som van ƒ 30,700-</p>
	<p>Heden ,s alhier als aan cholera overleden aangegeven 2 personen</p>
	<p>* HAARLEM, 15 Oct. Door .len raad dezer gemeente is beslote I°. tet vaststelling eener suppletoire staat van begrooting voor dit jaar tot een bedrag van ƒ 10,000 en een staat om gelden te voldoen nit den post van onvoorziene uitgaven tot een bedrag van ƒ15.05; 2&quot;. tot heffing van 25 opcenten op de hoofdsom der rjjks personele belasting voor 1867; 3U. tot vaststelling van het gewijzigde conceptbesluit tot heffiug eu verordening eener plaatselijke directebelastiug; 4°. tot goedkeuring eener door burgemeester en wethouders aangeboden memorie van toelichting, om te worden gevoegd bij de besluiten t&lt;»t heftiug van opcenten op de hoofdsom der rijks personele en van eene plaatselijke directe belasting; tot vaststelling van het supplementaiie kohier der plaats, dir. belasting over dit jaar, uitgetrokken tot het bedrag van ƒ4016 70. — He«ien werd hier de eerste der vier gewone jaarlijksche varkensmarkten gehouden. De aanvoer bepaalde zicii tot biggen en was zeer gering ; de verkoop daarentegen was geanimeerd. De tweedo gewone jaarlijksche varkensmarkt is bepaald op Maandag a. s. ** HARDERWIJK, 15 Oct. B(j het koloniaal werfdcpot alhierziju van de onderscheidene legercorpsen een groot aantal manschappen aangekomen, die met eene nieuwe verbindtenis van 6 jiren en onder toekenning van de onlangs verhoogde gratificatie bij het koloniale leger zijn overgegaan. Er zullen dit jaar nog 3 detachementen suppletietroepen naar O. I. vertrekken.</p>
</text>
