<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>EEN PAAR VRAGEN.</title>
	<p>Is het waar, dat tusschen de tegenwoordige regering en de nn ontbonden Tweede Kamer die overeenstemming ontbrak, zonder we!ke geene eendragtige zamenwerking der grondwettige magten moge- Tijk is? Het antwoord kan niet twijfelachtig zijn. Die overeenstemming bestond niet. Waarom bestond zü niet? Ook dat antwoord ligt voor de hand. Het ministerie is conservatief, in sommige opzigten welligt reactionair. De Tweede Kamer der Staten-Generaal, dat is de groote meerderheid dier Kamer, was liberaal en zal dat, niettegenstaande alle ontbindingen, ongeacht alle verwisseling van personen, wel altijd blijven. Maar ook al ware het mogelijk, dat, ten gevolge van de dwaling van één dag, zoo als wij die helaas, meer hebben beleefd, de meerderheid, der Kamer voor een oogenblik eene meer conservatieve rigting zou kunnen aannemen, dan nog zou geene overeenstemming tusschen die meerderheid en deze regering mogelijk zijn. De regering toch kau, na alles wat er is voorgevallen, niet zjfh het middelpunt, waarop de blikken des volks zich met vertrouwen kunnen vestigen. Het diep gevoel van politieke eerlijkheid bij do natie, kan door geene kunstmiddelen onderdrukt worden. De natie kan geen vertrouwen stellen in een ministerie, door wiens handelingen aau de waardigheid der regering is te kort gedaan, handelingen die, zoo als de Heer Sterm van &apos;s Uravesande te regt opmerkte, tot nu toe in onze Politieke geschiedenis onbekend waren. Is de gedurige verwisseling van de verantwoordelijke raadslieden der Kroon niet schadelijk voor de zedelijke en stoffelijke belangen der natie?</p>
	<p>Ongetwijfeld! Dan vooral is die gedurige afwisseling schadelijk, Wanneer, zoo als met de afschaffing der heerendiensten geschied is, de opvolgende regering zich haast af te breken, wat haar voorganger trachtte op te bouwen. Kan of moet die verwisseling van cle laatste tijden geweten worden aan de Tweede Kamer, zoo als die ten gevolge van de jongste zamenstelling bestond? De billijkheid schijnt geene bevestigende beantwoording toe te &apos;aten. Het ministerie Thorbccke is opgetreden in den aanvang van &apos;8«o2. Niettegenstaande de onafgebroken en men mag zeggen felle bestrijding van de conservatieven, ken dat ministerie voortdurend op de ondersteuning van de overgroote meerderheid derKamer blijven rekenen. ye reden waarom dat kabinet iv den aanvang van 1866 door een ander is vervangen, was geun gevolg van gebrek aan overeenstemming tusschen de regering en de vertegenwoordiging. De oorzaak daarvan was gelegen in ecu verschil van zienswijze tusschen de ministers onderling, een verschil van zienswijze, naar de meening van velen niet eens gewigtig genoeg cm de crisis daaruit ontstaan, te wettigen. Intusschen, uit die crisis ontstond een nieuw kabinet, hetwelu meer bepaald de roeping scheen te hebben de toen reeds aanhangige cultuurwet af te doen. Dat ministerie heeft die taak niet kunnen volbrengen. De wgze, waarop door de handige medewerking der conservatieve partij het bekend amendement Poortman werd aangenomen, noopte den minister van kelonien zijn ontwerp in te trekken. Het ministerie trad af; van eene ontbinding van de Kamer was geene sprake. Men aarzelde geen oogenblik de ministeriele zetels in te ruimen voor hen, die zich krachtig genoeg waanden de zoo gewigtige onafgsdaan gebleven aangelegenheid tot eöue bevredigende oplossing te brengen. Was dat alles de schuld van de Kamer? Ja, voor zoo verre de intrekking van het wetsontwerp het gevolg Was van de aanneming van het amendement. Neen, indien men die schuld zou willen werpen op de liberale meerderheid, die op dat oogenblik geenzins eene verwisseling van de verantwoordelijke raadslieden der kroon wenschte uit te lokken; op eene liberale meerderheid, die zich in geen geval heeft willen vereenigen met het conservatief koloniaal urogramma v.m den Heer Mijer. En nu eindelijk de houding van do liberale meerderheid tegenover de tegenwoordige regering. . Het is zoo, in dd aanneming van de motie-Kenchenius kan moeijelijk een bewijs van sympathie voor dit ministerie gevonden worden. Volkomen waar.</p>
	<p>Maar die motie, men vergeto dat niet, was het gevolg van een 6P zich zelf staand feit, van handelingen, die ook wanneer ze bedreven waren dooreen liberaal ministerie, wiens politiek door de meerderheid der Kamer gesteund werd, tot een gelijk afkeurend votum souden geleid hebben. Het kan des niettemin niet ontkend worden, ook zonder die incidentele motie en de vreemdsoortige handelingen , waardoor die motie Noodzakelijk scheen, zou de gewenschte overeenstemming tusschen deze regering en de Kamer niet te verkrijgen zijn geweest. . Bg do behandeling van de begrooting zon al het gevaarlijke van dat gebrek duidelijk zgn gebleken.</p>
	<p>Aan wien de schuld? Waarin ligt de fout en waaruit ontstaat dat gevaar? Het antwoord op die vraag werd gegeven door den Heer van Nierop I in de zitting van 27 Sept. 11. «Hieruit, dat een ministerie, behoorende te-t de minderheid tillen gaat tzander te kunnen rekenen op cene meerderheid, en du* zich bloot stelt eiken dag, cli oogenblik, door den minsten stom te worden omvergcworpcnX&quot;</p>
</text>
