<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Vrijdag 4 Mei.</title>
	<p>Op enkele uitzonderingen na zouden wij waarlijk niets nieuws meer kunnen meedcelen omtrent den voortgang der discussie over de cultuurwet. Niet, dat er niet goed gesproken is, of dat met juist door Vief voorstanders van de wet de bezwaren van de bestrijders der vori . dagen krachtig zijn wederlegd; neen, maar zij zelve erkenden dat na al hetgeen reeds was aangevoerd, er weinig nieuws meer bij te brengen was. En inderdaad, het is, gelijk de Heer Jonckbloet het zoo juist uitdrukte, het is de strijd tusschen het angstvallig behoud, dat vau geen vooruitgang weten wil en het progressisme, dat hervorming noodzakelijk acht. . In de hoofdzaak kwamen alle vier sprekers daarin overeen, dat deze wet noodzakelijk is om orde en regolmaat te brengen in een verwarden een onzekeren toestand; om uitvoering te geven zoowel aan art. 56 (in zijn geheel gelezen), als aan art. 60 (in den geest waarin het is vastgesteld); dat voorts het cultuurstelsel was eene afwijking van de goede beginselen; dat het ja voordcelen heeft aangebragt en hervormd nog voordcelen kan afwerpen, maar dat het zijne schaduwzijde had, merkbaar in den druk aan de bevolking opgelegd, in de belemmering der ontwikkeling van welvaart, in de fnuiking van den particulieren handel, die in moest slapen onder een bepaalof monopolie-stelsel, in de afwijking van de aloude Javaansche instellingen, waarin het individueel en niet het communaal gronabezit geworteld was- welk laatste punt vooral door den Heer van Limburg Brouwer uit de oude Hindoesche wetboeken werd bewezen. Dit ontwerp, Wel verre van, gelijk het verwijt luidde, Westersche begrippen te willen overplanfen in eene Oostersehe&apos; maatschappij, wel verre van te beoogen of te veroorzaken eene sociale revolutie, was geheel in den geest van de regtsbeginselen en instellingen der Javaansche maatschappij, lang nog voor dat bij ons de beschaving was doorgedrongen en op welke instellingen alleen door het cultuurstelsel inbreuk was gemaakt. Doch niet straffeloos; al zijn er vele millioenen uit het exploitatiestelsel getrokken op eene wijze , die zelfs door de erkende voorstanders werd afgekeurd, zooveel is zeker dat het productief vermogen van die rijke overzeesche bezittingen niet genoegzaam was ontwikkeld; dat de gouvernements-tusschenkomst en bemoeijing de ontwikkeling der particuliere krachten had tegengegaan en een kunstmatigen toestand had in het leven geroepen die volstrekt verandering eischte. De behoefte daaraan kon niet meer worden ontkend , te minder nadat het regerings-reglement van 1854 bepaaldelijk hervorming tot grondslag had. Men kon daartegen nu wel reageren, maar de oorzaak en de geschiedenis van art. 56 en 60 niet wegcijferen. Het was dan ook nu gebleken, dat de conservatieve partij op wijziging van die artikelen aandrong, maar de Heer Jonckbloet was vooral in verband met de toelichting, niet zoo zeer van de wijzigingen als wel van het voorafgaand betoog over stelsel en beginselen, gansch niet gerust of bevredigd. Intusschen is de conservatieve partij uitgenoodigd tot nadere explicatie. Heden voortzetting der debatten.</p>
	<p>Het Staatsblad N . 78 bevat een koninklijk besluit van 30 April 1866, houdende bepalingen op het begraven van rundvee, ten gevolge van veetyphus gestorven of afgemaakt. Dat besluit is van den volgenden inhoud: Art. 1. Zoodra een stuk rundvee, ten gevolge van veetyphus gestorven of daaraan lijdende of uit vrees voor die ziekte, afgemaakt is, doet de houder daarvan aangifte bij den burgemeester der gemeente, waarin zich het rund bevindt. Indien de burgemeester in het belang van den veestapel het noodig acht, gelast hij, ook zonder de aangifte af te wachten, den houder het doode rund te begraven of te doen begraven met inachtneming der volgende voorschriften. De begraving geschiedt op het erf of het land, waar het rund gestorven of afgemaakt is , ter plaatse en binnen den termijn, door den burgemeester aan te wijzen en, voor zooveel de gesteldheid van den bodem het toelaat, ter diepte van twee el, na voorafgaande inkerving der huid van het te begraven rund. De bodem van den kuil wordt bedekt met eene laag ongebluschte kalk, ter dikte van minstens twee palm; daarna wordt het rund in den kuil nedergelegd en met gelijke laag ongebluschte kalk bedekt; de kuil wordt behoorlijk aangevuld en de grond vast aangestampt. Kan de begraving niet plaats hebben op het erf of het land, waar het rund gestorven of afgemaakt is, ter beoordeeling van den burgemeester, zoo geschiedt die op een naastbijgelegen daartoe geschikt en voor den burgemeester beschikbaar erf. Art. 2. De benoodigde kalk wordt, op aanvrage van den houder, door den burgemeester bij voorschot uit de gemeentekas verstrekt. Art. 3. De kuil mag binnen zes maanden niet geopend, noch de aarde omgewoeld worden, zonder schriftelijke vergunning van den burgemeester. Art. 4. Voldoet de houder niet of niet behoorlijk aan den gegeven last, de burgemeester zorgt dat de begraving alsnog op de voorgeschreven wijze terstond geschiede. De kosten , met uitzondering van die der kalk, blijven voor rekening van den houder. Art. 5. De kosten, ingevolge dit Desluit door de gemeente gemaakt, worden door het Rijk vergoed. . Art. 6. De bepalingen, m dit besluit vervat, blyven, met uitzondering van die der aangifte, op de veehouders toepasselijk, nadat de runderen, op last van het openbaar gezag onteigend en afgemaakt zijn. Die afmaking kan steeds plaats hebben op het erf of het land, waarop het rund zich tijdens den eisch tot onteigening bevond. Art. 7. Ons tegenwoordig besluit treedt in werking op den vijfden dag na de afkondiging in het Staatsblad.</p>
	<p>Bij koninklijk besluit van 26 April 1866, N°. 77, is op de voordragt van de Ministers van Binnenlandsche Zaken en van Oorlog, op een adres van D. van der Haar, landbouwer te Woudenberg, aan zijnen jongsten zoon Adrianus, voor de dienst aangewezen loteling van de ligting der nationale militie van dit jaar, ontheffing verleend van de werkelijke dienst, op grond, dat de loteling Adrianus van der Haar is de jongste van drie broeders; dat zijn oudste broeder als loteling van de ligting van 1861, alzoo onder de werking der vorige militiewetten, een plaatsvervanger heeft gesteld, die 30 April van dat jaar bn de militie werd ingelijfd; dat aan zijn tweeden broeder, loteling van de ligting van 1863, op grond van de toen nog bij plaatsvervanging vervuld wordende dienst van den oudsten broeder vrijstelling is verleend;dat de derde of jongste broeder Adrianus, loteling van de ligting van 1866, evenzeer regt op die vrijstelling zou hebben gehad, ware de plaatsvervanger van zijn oudsten broeder niet op 23 Julij 1864 met een briefje van ontslag uit de dienst weggezonden; dat de bepalingen der na de inlijving van dien plaatsvervanger in werking getreden we? van 19 Aug. 1861, (Stbl. N°. 72), „ebben verhinderd om de ontbrekende twee jaren aan aen verpligten vijfjarigen diensttijd vanden ondsten broeder door een nieuwen plaatsvervanger te doen aanvullen, en dat alzoo de jongste broeder van de vrijstelling, waarvan hij zich naar de vorige wetsbepalingen zou hebben kunnen verzekeren, door de veranderde wetsbepalingen verstoken is geraakt, Z M heeft benoemd tot hoogleeraar aan de polytechnische school den Heer N. H. Henket, thans ingenieur bij de Amsterdamsche kanaal-maatschappij; tot lid van het collegie van regenten over het huis |van arrest te Goes T. van Heel, koopman te dier stede; tot kantonregter te Leeuwarden Mr. I. L. Huber, tot griffier bij het kantongeregt te Leeuwarden Mr. J. Minnema Buma en tot griffier bij het kantongeregt te Harlingen Mr. I. P. A. Silvergieter Hoogstad. De minister van binnenl. zaken, gelet op art. 3 van het koninklijk besluit van 20 Dec. 1865 (Staatsblad N°. 134) en op art. 3 van het kon. besluit van 18 Jan 1866 (staatsblad N°. 3;) gezien zijne beschikkingen van 7, 13, I*, 16, 17, 19, 23, 25 en 28 April en 1 Mei 1866, heeft, met wijziging van bovengenoemde beschikkingen, artt. 1 ?1 van genoemde kon. besluiten ook van toepassing verklaard op de gemeente Maartensdijk, en art. 1 van het kon. besluit van 20 Dec. 1865 (Staatsblad N°. 134) niet langer van toepassing op de gemeenten Bunschoten, Loenen en Vreeswijk. , De Staats-Courant van heden bevat een uitvoerig verslag omtrent den staat der koninklijke muziekschool in 1865, uitgebragt door de commissie van toezigtjian Z. Exc. den ministervan binnenl. zaken. Naar aanleiding van Zr. Ms. besluit van 2 dezer, N°. 50, wordt met 16 Mei a. s. Zr. Ms. raderstoomschip de Valk, liggende te Willemsoord, in dienst gesteld onder bevel van Zr. Ms. adjudant in buitengewone dienst den kapt.- luit ter zee J. F. Koopman. Met dien datum worden almede op gemelden bodem geplaatst de luit. ter zee Istekl. C. Eeg, als lste officier; de luits. ter zee 2de kl. C. E. Uhlenbeck, J. L. Inckel en P. M. Cochius; de offic. van gez. 2de kl. F. X. J. van Opdorp; de offic. van administr. 2de kl. G. H. C. van Nuys, en de seheepsklerk A. Vermeulen. (Staats-Ct.) Als commanderend officier is bij het detachement van het lste reg. vesting-art. te Hellevoetsluis geplaatst de tweede luit. der, art. van Breda. j De 2de luit. J...M. van Druijnen, van het 3de reg. vest.-art. lin garnizoen te Nijmegen, is in rang overgeplaatst bij het garnizoen ite Vlissingen, alsmede de 2de luits P. H. van Druijnen en E. J. J. C. van Baerle, van genoemd reg. bij het reg. veld-artt. te Amersfoort. De onlangs bij hei 6de reg. inf. benoemde kapts. J. G. Strootman en G. F. F. A. Mollinger, zijn ingedeeld bij de 2de komp. 2de bat. en 2de comp. 3de bat. te Vlissingen. Openbare vergadering van den raad van state afdeeling voor de geschillen van bestuur op 9 dezer des voormiddags ten 11 ure. Van regeringswege is, ten behoeve der kamers van koophandel en fabrieken, verzonden een overzigt van den handel te Koningsbergen in 1865. Te Rotterdam is sedert het berigt in de Staats-Courant van gisteren bij den burgemeester aangifte gedaan van 64 cholera-gevallen en van 38 sterfgevallen aan die ziekte. Sedert het begin der epidemie zijn in de registers van den burgelijken stand te Rotterdam 137 personen ingeschreven als aan de cholera overleden. (Staats Ct.) ONTVANGSTEN DER STAATSSPOORWEGEN. 1866. 1865. Uan. tot iFebr. ƒ 72,321.52 295 mijl. / 14,4)3.23 61 mijl. 2Febr. u 15April -182,825.321,. 295 . . 65,701.03 91 » 16April» 22April « 20,495.661/2 295 u u 7,942.79 91 &quot; Totaal.... ƒ 275,642.51 / 88,057.05 Per dag en per mijl/ 8.34 / 9.29 Op den Hollandschen IJzeren Spoorweg heeft in April jl. het vervoer van reizigers ƒ 103,806.11 en dat van goederen ƒ22,183.37 opgebragt. Sedert primo Januarij heeft het aantal reizigers 422,791 en de opbrengst van reizigers en goederen ƒ 407,928. lO&apos;/s bedragen. Het strekt ons tot genoegen, dat aan onzen wensch, om even als bij de vorige tentoonstelling, door het Kon. Oudheidk. Genootschap gehouden, den ambachtsman in de gelegenheid te stellen tegen een ververminderd entreegeld zijne kennis te vermeerderen en zijnen smaak te veredelen. gehoor gegeven is, daar bij de hierachter geplaatste advertentie bepaald wordt, dat Zondag &apos;a. s. de entreeprijs slechts 10 centen bedragen zal. Wij vertrouwen dat, zoo als bij de vroeger genomen proef, ook thans door den ambachtsman een getrouw gebruik daarvan gemaakt zal worden en hij toonen zal, dat diein zijn belang genomen maatregel door hem op prijs gesteld wordt. Wel ware eene geheel vrije entree, zoo als die aan de toekomstige handwerkslieden, leerlingen der ambachtsschool gegeven werd, hoogst wenschelijk, doch wij gevoelen de moeijelijkheid daarvan. De waarde der voorwerpen op de genoemde tentoonstelling wordt op eenige tonnen gouds geschat. De schutter, van wiens zonderling gedrag wij gisteren melding maakten, is gisteren ochtend naar het Buiten-Gasthuis vervoerd. In het Binnen-Gasthuis werd gisteren gebragtdesjouwerJ.de Wit. oud 62 jaren, die door het vallen in een kelder ernstig aan het hoofd is verwond. Men schrijft uit &apos;sGravenhage aan de Middelb. Ct.: //Ik kan u de verzekering geven dat het ministerie in den laatsten tijd geenerlei poging heeft gedaan om het kabinet te completeren. Aar niemand is de portefeuille van marine aangeboden, en er bestaat geenerlei plan om dat departement met eenig ander te vereenigen. Dc ministers wachten den uitslag van de debatten over de cultuurwel af, die morgen (1 Mei) geopend worden; zij zullen eerst nadat daarover eene beslissing is gevallen en zoo die gunstig is, een ministei van marine trachten te vinden. Anders kunnen de opvolgende regoringsmannen rondzien. //De minister van justitie heeft het door hem ontworpen voorste! van wet tot afkoopbaarstelling der tienden van den raad van stat&lt; terug ontvangen en zal dit nog in deze week aan de Tweede Kamei inzenden.&quot; &apos; Dezer dagen, zoo schrijft men uit &apos;s Gravenhage, ontvingen wij d&lt; billetten voor den hoofdelijken omslag als gemeentebelasting, wanl morgen (1 Mei) zijn wij van gcineente-accijnsen bevrijd; eene weldaad die zich hier al dadelijk in goedkooper brood en vleesch oplost er dus duidelijk wordt. Alweder eene der slechte daden van Thorbecke en Betz. Onder degenen, die een billet ter invulling ontvingen, behoorden de Japanners, waarvan eenigen sedert geruimen tijd hiei ter stede wonen. Een dier heeren gaat naar den ontvanger en vraagt hem uitleg. Hij krijgt dien, en nu gaan zij te zamen aan het invullen. Nu moet ik u melden, dat voor elk kind het hoofd van een gezin twee percent vermindering in den aanslag geniet. Aan het vakje, daartoe betrekkelijk, gekomen, vraagt de ontvanger: //Gij zijt gehuwd; hoe vele kinderen?&quot; Het antwoord is: //Bij mijne vrouwen heb ik zeker 56 kinderen.&quot; De ontvanger stond ontzet; daarop had de gemeenteraad niet gerekend, want een aftrek van 56 X 2 percent maakt 112, en dus zou de Japanner nog iets behooren te ontvangen, in plaats te betalen. //Ja,&quot; zegt onze Oosterling, //gij weet toch, dat wij meer dan ééne vrouw in mijn land hebben, ik zeg u zeker te weten 56 kinderen te hebben; van de overigen zijn mij de namen onbekend, want ik heb er meer.&quot; De zaak is der commissie voor de belastingen zóó ingewikkeld voorgekomen, dat burgemeesteren wethouders den raad hebben voorgedragen, den bijstand te verzoeken van den controleur der rijks-belastingen, waartoe een formeel voorstel is gedaan. Ik meld u het resultaat.&quot; (N. R. C.) Aanbesteed aan de bureaus voor de staatssnoorwegen het opnemen, vervoeren naar Eindhoven en aldaar opstellen van den bovenbouw der groote draaischijf van het station Tilburg. Daarvoor waren twee inschrijvingsbiljetten ingekomen. De minste inschrijver was de Heer D. A. Schretlen en comp. te Leyden voor de som van ƒ 1140. Te Haarlem op 3 Mei: 1&quot;. (van wege het ministerie van binnenl. zaken), het verrigten van eenige werkzaamheden aan de rijks zeeweringen op het eiland Marken. De minste van de zes inschrijvers was de Heer J. Visser, te Marken, voor/6990; de hoogste de Heer J. van Gclderop, voor/ 7500; 2 . (van wege het ministerie van marine), het doen van eenige herstellingen aan de zeewering van het kustlicht bij Durgerdam (hoek van het IJ). Vijf inschrijvingsbilletten waren ingeleverd ; minste inschrijver de Heer E. H. Brockmeijer, te Amsterdam, voor ƒ 775; hoogste de Heer B. Beukenkamp, te Wienngen voorƒB9o. Te Alkmaar op 1 Mei: Het bouwen van een hoogere burgerschool aldaar. Gegund aan den minsten inschrijver den Heer D. A. Braakenburg te Amstendam, voor ƒ 39,490.</p>
	<p>ROTTERDAM 3 Mei Heden avond hield de Rottcrdamsche afdeeling der Maatschappij tot bevordering van Nijverheid hare gewone &apos; maandelijksche vergadering in het Notarishuis. Gehoor gevende aan . de uitnoodiging van het bestuur, werd door Mr. E. E. van Raalte, \ advocaat te dezer stede, eene voordragt gehouden over //de bescher: ming der nationale nijverheid.&quot; Hij kwam tot de conclusie, dat vrije handel en vrije mededinging het meest overeenkomen met de belangen der maatschappij. * LEYDEN, 4 Mei. Heden is alhier na verdediging van stellingen, tot doctor in de regten bevorderd de Heer C. W. Kist, geboren te Leyden. UTRECHT, 3 Mei. Men verneemt, dat naar aanleiding eener aanschrijving van den Minister van Binnenlandsche Zaken, door Burgemeester en Wethouders aan den Gemeenteraad zal worden voorgesteld, de kermis dit jaar hier niet te doen plaats hebben. NIJKERK (Vel. we) , 3 Mei. In de heden gehouden vergadering I van den gemeenteraad alhier, is met meerderheid van stemmen benoemd tot gemeente-ontvanger de Heer A. van Ramshorst. In dezelfde zitting is besloten, dat deze stad door gaz zal worden verlicht en spoedig eene aanbesteding der straatverlichting zal plaats hebben. i</p>
	<p>* LEEUWARDEN, 2 Mei. Aan de heden ter gelegenheid de voorjaarspaardenmarkt alhier van wege het gemeentebestuur gehou den harddraverij werd door 12 paarden deelgenomen. De prijs, een zilveren tabakspot met dito komfoor, werd behaald door het paard van den Heer J. Witteveen, te Metslawier; pikeur H. «Luurs. * BREDA, 3 Mei. Men verneemt dat op den Kruisberg, nabij Doetichem, een gesticht voor jeugdige veroordeelde jongens zal gebouwd worden. „ - •</p>
</text>
