<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PARIJS, Woensdag 2 Mei. Fransche Post.</title>
	<p>De minister van binnenlandsche zaken, de Heer Lavalette, heeft gisteren een onderhoud met den Keizer gehad dat drie uren duurde— Men zegt, dat in den heden ochtend gehouden Kabinetsraad door den Keizer ernstige maatregelen zijn genomen, en er besloten is dat generaal Moutaubau, graaf van Palikao, aan het hoofd van een observatie-leger aan de oostelijke grenzen zal geplaatst worden. —Men meent te weten, dat Frankrijk 10,000 man naar Rome zal zenden, i onder voorwendsel het Pausdom te beschermen in de bestaande drei; gende omstandigheden, maar in werkelijkheid om zich op het oogenblik van het ontstaan van een oorlog op het tooneel daarvan te be vinden. (Zie de telegr. depêche uit Brussel in ons vorig nommer.) ; — Het gerucht van een bijeen te roepen congres komt weder _w *è ên niêeï bp het tapijt. Men zegt dat het plan daartoe door Engeland wordt ondersteund; anderen zelfs beweren, dat Engeland daartoe het initiatief genomen heeft. Morgen of ©vermorgen zal hier eene brochure in het licht verschijnen, die ten doel heeft de publieke opinie voor een congres te winnen. — Volgens een gerucht heeft een bankier alhier bij de twee jongste Ükwidatien ter beurze 15 millioen verloren. Een andere bankier heeft de vlugt genomen een deficit achterlatende van 17 millioen. &quot; Het agentschap Havas heeft heden de dépêches ingehouden en Verklaard, dat het ze niet aan de dagbladen kon uitdeelen. — Er schijnt besloten te zijn dat voor het geval van een oorlog de tentoonstelling van 1867 zal worden uitgesteld. — Te Florence zal de Prins de Carignan tot regent en de baron Ricasoli tot eersten minister benoemd worden. — Garibaldi en Prins Napoleon worden te Florence verwacht. — Verscheiden Garibaldisten die zich hier bevonden, zijn naar Italië ontboden. , __ &quot; . , ... — De Italiaansche regering heeft bij een wapenfabnkant alhier 25,090 revolvers, en bij de Heeren Godillot 25,000 uniformen en ekwipementen besteld. __»•_. — Het dagblad Comte Cavour meldt dat de desertie onder de Oostenrijksche soldaten sterk toeneemt; voornamelijk znn het Hongaren en Tyroler jagers, die met welwillendheid door de Italianen opgenomen worden. — In de volgende week zal te Napels eene groote wapenschouwing p&apos;aats hebben van de.geheele nationale garde.</p>
</text>
