<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLMDSCÏIE BEIJERSGH BIER BROUWERIJ De DIRECTIE heeft do eer HH. Aandeelhouders uit te noodigei tot do VIJfBE of LAATSTE STORTING zijnde 15 PCI of f 150 per Aandeel tegen uitgifte dor Aandeelen en intrekkin der Recepissen en zulks ten Kantore der Maatschappij, Keizersgrach bij da Spiegelstraat X 647, van den 7den tot den 12 Mei o. k., de morgens van 10 tot 12 uur. BE DIRECTIE. Amsterdam , 5 April 1866. &lt;_____ &apos;De ONDERGETEEKENDE neemt bij deze de vrijheid aanl zijn geëerde begunstigers te berigten dat hij zijne BROODBAKKERI. heeft overgedaan aan J. GOEDINGS , bedankt tevens voor het vel trouwen door hem zoo ruimschoots genoten en beveelt zijn opvolgc beleefdelijk aan. A. H. TOPPMAN , Kloveniersburgwal hoek Staalstraat. Naar aanleiding van bovenstaande Advertentie, neemt de Onder geteekende beleefdelijk de vrijheid zich in dezelfde Protectie AAI. TE BEVELEN; zicli vleijende met hetzelfde vertrouwen vcreeri te worden, als zijn voorganger zoo vele jaren heeft mogen genieten j. GOEDINGS. (11199) Gcelvinksteeg bij dcii Singel, X 239. &quot;list .]\__DEIILANDSCH^SRAËLIÏÏSCH ARMBESTUUR te. Amsterdam znl, met vorkennis van d&lt; Edel-Achtb. Heeren Burgemeester en Wethouders dezer Stad, o] Dingsdag en Woensdag 8 en 9 Mei a. s. aan de Huizen der Inge* zetenen LIEfDEGIfTEN doen inzamelen, ten behoeve der aai zijne zorg toevertrouwde Armen, en verwacht van den Liefdadige! zin der Stadgenooten, eene Ruime opbrengst der Collecte, tot Leni ging van den nood van zoo vele HULPBEHOEVENDEN. Amsterdam, 1 Mei 1866. (H 205) Internationale CREDIET- E. HANDEIHEREENIGM )»ROTTERDAM.&quot; Ingevolge Art. lfi der Statuten worden de stemgeregtigde Deel hebbers OPGEROEPEN tot het BIJWONEN der GEWONE AL. GEMEENE VERGADERING, welke Woensdag 6 Junij e. k., des namiddags ten half twee ure, zal gehouden worden iv dc Zaal van het Departement der Maatschapp! tot Nut van &apos;t Algemeen, Oppert te Rotterdam. Commissarissen der Internationale Crediet- en Handels- Vereeniging //Rotterdam&quot; C. P. SANDER, Pres. (11219) JU VV. MENTZ , Secr. BURGEMEESTER bn WETHOUDERS van .CHOTERLAND maken bekend, dat in de Raadsvergadering van heden besloten is, dat de gewone PINKSTERKERMIS te HEERENVEEN, in de maand Mei van dit jaar NIET ZAL WORDEN GEHOUDEN. Burgemeester en Wethouders voornoemd, Hi-ErasvEEi., A. MEINESZ. 1 Mei 1866. De Secretaris, (11093) JT. KIESTRA. BURG_M__-TËR en WETHOUDERS der Gemeente IJSSELSTEIN doen to weten, dat door den Raad dier Gemeente besloten is, de op 13 Mei e. k. invallende KERMIS te SCHORSEN. IJssELSiEiN, 2 Mei 1866. De Burgemeester, J. A. VAN HENGST. üe Secretaris, (11168) .1. A. B. KOELENSMIB. BURGEMEESTER eu YV.THOUJJERS de. gemeente MIDDELIE brengen bij deze ter kennis der belanghebbenden, dat de KERMIS te Akswijk, gemeente Middelie, in de Purmerender Courant van heden tegen 13 en 14 Mei e. k. aangekondigd, NIET ZAL PLAATS HEBBEN. Middelie , Burgemeester en Wethouders voornoemd: 2 Mei 1866. H. SNIJDER. De Wethouder, (11163) J. J. TEYN. DOOR VEREENIGING TE KOOP: EENE RADERSTOOMBOOT. geschikt als Sleepboot zoowel binnen- als buitengaats, en tevens ingerigt als Passagiersboot; in Engeland gebouwd. Lengte over dek 104 Eng. voeten, breedte 16_, holte 8 voet 10 duim, diepgang circa 4 voet; met staande direct werkende Machine van 60 paardenkracht nominaal. Ketel, Machine en Schip in uitmuntenden staat. Nadere informatien bij de Directie der Zuid-Hollandsche Stoomboot-Maatschappij te Brielle. * (11126)</p>
</text>
