<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AD __EKTENTIEN. NiMDmiO POSTICHES POÜR DAMES Pour Ia liaison d&apos;cté, qui vont parfaitemcnt avec les cliapeanx dc la Saison clae* MEM&amp;I, Successeur de_L_EßOir_Q__J_r€_EÏÏ. 132 Üalverstraat, Amsterdam. .(13000) __ CREDIET-VEREE____KJL De DIRECTIE maakt b.kend, dat te beginnen met den aden Mei de RENTE van DEPOSITO-GELDEN, met één dag opzegging , gesteld wordt op 5. pCt. „,.*». Amstebdam ,4 Mei 1866. UJ3 *y___ IÏS-?ERËEMISII6, MAANDELIJKSCHE STAAT, OPGEMAAKT 3 MEI 18(3(5 des Avonds. Kapitaal ƒ1,000,000.- Bedrag der Deposito&apos;s &quot; 1,012,100.— i uu Disconto&apos;s &apos;?..&quot; 815,159.93/* ;/ ii op Rekeningen Prolongatie uitstaande ! Gelden. . . . &quot; 325,450.- Saldo&apos;s van Crediteuren in Rekening-Courant. . &quot; 1,139,384.79 Voorschotten in Rekening-Courant op Onderpand * 853,873. .4j« Saldo in Kassa . . &quot; 1,137,313.40&quot;/? Namens de Directie: B. HELDRING, (11317&gt; Directeur-Secretaris. _ &apos;lieden üSaturdagr 5 Mei VAN 10 TOT 3 URE I is in het Oudezijds Heeren-Logement PARTICULIER TK BEZIGTIGEN : DE MEERMALEN AANGEKONDIGDE UITMUNTEND ONDERHOUDER MODERNE IlßOf-DEL9 welke Verkocht zal worden op DINGSDAG 8 MEI 1866 en volgende Dagen. De Catalogus is te verkrijgen aan gezegd Locaal, bij den Mak elaar J. P. A. KILSDONK._ (H 235) ! OPENBARE WOL-¥EILIM6 TE ANTWERPEN. : De Makelaars H. MELGES en J. 3. MELGES te Antwerpen, zulle» op Dingsdag den 15den Mei 1866 en volgende dagen tot 18 Mei, Openbaar Verkoopen, zonder kosten voor de Koopers: (Ja. 10,000 _ 11.000 __en LA PLATA WOL. Vette en Gewasschen in verscheidene sorteringen Mermos, Metis en Ordinaire. -mr* 500 balen Russische Gewasschen fijne MO en MEU^ 100 &quot; Vette KAAP WOL en 250 &quot; Indische BOMBAY. (11194) i Alles dezer dagen direct aangebragt en deels nog verwacht. ! Ter nadere ond.rrigting zich te melden aan_g___jn____wis_ri^ KÖIÏHKLIJI OÜDHEÏDKUHDIG GENOOTSCHAP. (CON. ORDIA, hoek St. Luciensteeg en Pi.penmnrkt.) De TELTOONSTELLING van de kostbare VERZAMELING ZILVERWERKEN, enz., enz., bij het bezoek van H. M. de Koningin, uit de voornaamste Kabinetten dezer stad bijeengebragt, en thans nog belangrijk vermeerderd, is ZONDAG 6 MEI van 10 to» 4 ure voor den HANDWERKSMAN te bezigtigen, tegen betaling van 10 Cents. De weinige jiog overige dagen 25 Cents. Ql2B7)____. DOOR PLAATSGEBKEK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVESTENTIEM</p>
</text>
