<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WHEELER &amp; WILSONS WAAI-, «TIK-, SEOoar., rimpel- en soi&quot;XA€HKEB.MACHliEses, de eenvoudigste en meest geperfectioneerde der tot beden bekende MACHIËNES, zijn zeer géchikt voor H-ui.UoudelijU «efcruik en voor Im __f_isi-€_iTS« Voor de Barnes een nuttig en aangenaam tijdverdrijf en een net Me-ol.el in de Huiskamer. Te Amsterdam uitsluitend te verkrijgen Tbij -__ ; -A. &amp; J. eiRA-g-OOHT. VERWERIJ EN DRUKKERIJ. H. A. iCIIMAIII &amp; CU. k * . i- Ni&apos; Z&apos;, ACHTERBURGWAL BIJ DE TOEENSTEEG, G 262—2-3; KANTOOTt, G 269 -__ Al . FW «ei«FI!*PIWIJ _tCeds, voortgaan met het VERWEN in alle begeerd wordende fijnste Kleuren alle soorten van ZIJDEN en SLJpS™^ STUKGOEDEREN al 3 alle andere GROOTE en KLEINE VOORWERPEN; alsook met het op nieuw HZEBr&apos; MOIREEBI, APPRAITEREN en RECATISEREN. Verwittigen teven,, dat zij ook nrmr SöraS^^&apos;^i^Omt^^^S^L^^ S*^? C&quot; WOLDEN STOKEN, als^ STUK! in de fijnste en gg^g!^^^ JPHOIPHO GIJ AH O. P. LAVi^SOIV éc ZOON, Edinbura, Kontractanten HOOFD-JOEPOT bij HAVELAAR &amp; DUTILII&apos;te Rotterdam. BEPOT te Alkmaar, bij W. ZAADNOORDIJK. (3176. &apos; n ii Apeldoorn, « J. B. HUGENHOLTZ. CHALS LO!\TGS Indoux, Caehemire Francais, de Lyon et de ï^aris CHALS CARKÉS (Omslag-doeken). ZIJN IN RUIME.KEUZE ONTVANGEN. Kalverstraat over den Heiligen Weg-, D 30. (4913) 1 ei de | | ROKEIf 9 e ie©. I 1 ,n _400iE1Jen s-mver Linnen PELLENGOED voor Kinder-Servetten, enz., per El 20 Cte.; 200 EUen Grlis f}«--raU TOnPUTlPnirn 1 1d« m™X™\hri* 2|*% E&apos;; ,OÜO EUen zuiver LINNEN&apos; Wit Rebkckt (radk U°&lt;* 5/4 le d^oorltoSS^ D^meSfn fn^&apos; I 1 df9 U )36&apos;3„t0,t het hi™K 46 C,f&apos; Tde&apos; Wollen Cachemiren TAFELKLEEDEN, zoogenaamde 3 Eb, per Sink ƒ375 2^ S^k&apos;s 1 | afgeposte Tafellakens zocder naad, het Stak ƒl. Vaatdoeken Linnen , het Stuk ƒ5.50. Overhemdem met We&apos;ne nlooiien het Stuk f 1 I I_rst_t_r__sts_assaAK^rtrvé.-™H__-_a_lzrs^s^^ 3 IPP&quot; LIIEI VOOÏ! HINDE», SLOOPEN EN BEDURÉS. ~Wii S n Fe*eI.bH,tenereyoon groote sortering in Greifenberger Linnen , Hernhutter Linnen , echt Bielefelder Linnen , Koningskroon Linn_T I J Russisch Hennep-Linnon, echt Handgespin, alle van echt Linnen Garen, in 5/4 en 6/4 breedten voor Lakens H-mTrT «U-21 °&apos; I lalle kwaliteiten, het Stuk van 48 tot 50 El voor ƒ 18,19, 21,22,24, 2B.29^Ui&amp;a^^^y^^^^^^^^ 1 | Brabantsch, Osnabrucker Linnen, in 5/4,6/4,8/4,10/4 en 12/4 breedte, allerbeste en zwaarste 1 P OVERHSENTrLTAbFEnSPjL^N nlet SERVETTBN, enkele TAFKLLAKENS, ZAKDo&apos;elen^ hÏnDDOEKÉn, enf 1 S -. prima kwaliteit met Linnen Borsten en Manchetten, het stuk ƒ2.75 tot ƒ3.75. Borsten voor Overhemden zuiver S 3 fe™&quot; «Sïtó^ï. 4&apos;f^^0 S^lï1*^8&apos;in s^4&apos;G/4&apos; 10/4 en 12/4 breedte GRASLÏNKÉX WiTEB- I | T^ÏSTEI-, SHIRTÏIVGS, KEEPER, DIEMET, PIQVE MOLTON, met afgepaste Randen gestroept, Rokkengoed beste kwa- I g liteit, enz., waarbij men moet opmerkeß dat w_ voor beste kwaliteit en echt zuiver Linnen guaranderen en onze Goederen gewasschen en genaaid | I towf-nneF«l^«« «^__°- a\d,° betaS rc-ft.ei&apos;&lt;m. wanneer zy aan de geregte vereischten en onze toezeggingen bij den verkop niet 5 I In de Linneo-Bazar van L. MIIiSCMFELD^* C°. ,Rokin, E 160.1</p>
</text>
