<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GEYONRI-iltf: Een VROUWENZAK., waarin zich bevinden eenige KLEINIG; HEDEN, tegen Advertentiekosten terng te bekomenLeydschestraatbij de Kerkstraat J J 271. (5667) WÊ &quot; f^ In den Muziekhandel van BRIX VON __i__^_-__l WARLBERG. Kalverstraat D 11, bij de Osjessluis te Amsterdam, is voorhanden: Eene prachtige PIANINO, uit de Fabriek van SIEGLER (Frédaire), te Parijs, geheel nieuw van 7 Octaaf, 3-snarig, demi oblique, in fraaije Palissanderhouten Kast met vergulde Lusters, etc. etc. Uitmuntend van toon, speelaard en constructie, voor den Prijs van f 305. Brieven franco. (5616) ~BOOE PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEEIEHTIES TOT EEN VOLQE.P KOMMER TE LATEN UgOEN. SCHOÏJWBUB.SEW, COWCERTEN, ENZ. STABS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink &amp; Peter». Maandag 13 Maart. (N°. 78 Abonn.) De Bruid daarboven, tooneelspel in 5 bedrijven, door Multatuli. Gevolgd door : Asschepoester, of het Glazen Muiltje, benevens een tusschenspel: De Reis rondom de Wereld. (6% ure.) Dingsdag 14 Maart. N°. 19 Abon. Hoogduitsche opera-voorstelling. Wilhelm Teil, hero&apos;ische opera in 4 bedrijven of 6 taferelen, van Rossini. (7% ure.) Verwacht op Woensdag a. s. ten voordeele van den Heer A. Wijnstok : De Neven, blijspel in 4 bedrijven, gevolgd door De Koninij van Grenada of de betooverde Wapenrusting, nieuw phantastisch ballet-pant. in 3 bedr. of 5 taf., door A. Friant. In antwoord op dc verschillende aanvragen om cene voorstelling voor kinderen op aanst. Maandag dient, dat daartoe het ballet Asschepoester bestemd was, maar dat het aangekondigde stuk onmogelijk door een ander vervangen kan worden. GRANB THEATRE, Amstelstraat, Directie A. vau Lier. Maandag 13 Maart: Der Geadelte Kaufmann, Lustspiel in 5 Akten, von Görner. 8 Ure. Gewone prijzen met geldige Douzijnkaarten. SOCIËTEIT: EENDRAGT MA.AKT MAGT. Zondag 12 Maart. (Vergadering met einer von Unsere Leut). Een zoo even ontvangen Telegram, berigt, dat de Heer THEODOR DÖRING na dc ter aardebestelïing van H. JM do Koningin-Weduwe en alzoo op Zaturdag 18 Maart alhier zijn uitgesteld Gastspel zal openen. A. VAN LIER. _ SALON BES VARSETES in de Nes. Maandag 13 Maart. Eene eerste voorstelling van: Die Eine weint, die And&apos;re lacht, Schauspiel in 4 Acten nach dem Französischen von JDr. Förster. Entree 75 Cents. Aanvang 8 Ure. SOCIËTEIT BE HEREENIGING. Zondag 12 Maart. Gewono Bijeenkomst met Eine Judenfamilie. NB. Woensdag 15 Maart. Benefice-Voorstelling van Frl. Tischendorf- Om het hooggeërde Publiek niet verder lastig te vallen, znllen bij de tog plaatshebbende Beneficen geene Lijsten meer circuleren en blijft dat Entree op 75 Cents vastgesteld. Plaatsenzijn van af heden te bespreken. SALON BES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Maandag 13 Maart. (Gevraagde voorstalling), De Hertogin en de Vischvrouw, nieuwe kluchtige vaudeville in 2 afdeelingen; gevolgd door de Regimentskinderen, vrolijke vaudeville in 2 bedrijven. Entree 75 Cents in vertering BOAS &amp; JUBELS. Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. Zondag gewone Bijeenkomst in het Collegie NUT EN VERMAAKmet Introductie. _J. FRASCATI. ZATUEDAG 11 MAAET 1865. BAL lASQÏÏÉ ET PARE, onder Directie van den Heer Jos CMiveira. _, , feen Heer met of zonder Dame ƒ 1.99. Entree voor -j eene Gomasqxiecrcie Dame f\_ Entrée-Billetten voor Gemasqueerde Dames zijn uitsluitend des Voo * middags van 11 tot 2 Ure aan het Locaal verkrijgbaar. Aj______2_Ü££^_ ZONDAG 12 MAAET 1865, TEN 8 UEE: ELFDE CONCERT, met medewerking van den Heer J. M. CÖEKEiS. Fantaisie, Herinnering aan 1813 &apos;TM CoEH*-I Heimath&apos;s Klhnge, Adagio, Solo Fluit . . . j &apos; Roland a Ronceveaux, Grande Fantaisie . . A. Berli-ln- Enz. volgens Programma. _ Eutrée 50 Cts. per Persoon. 3. H. C. VAN BlJ&amp;jJ*^-- JP __f M JBTo ZATUEDAG 18 MAAET 1865. GROOT VOCAAL EN INSTRUMENTAAL «CERT. WAAROP ZICH ZULLEN DOEN HOOREN De Heer Dr. HANS VON BULOW, -sefl. Pianist van Hunne Majesteiten de Koningen van Beijeren en Pr De Heer OLE BULL , Solo Violist van den Koning van Zweden en Noorwegen. En vermoedelijk Fraulein ORGÊNI % Zangeres uit Wiesbaden. *jte. Entree voor het Publiek ƒ2.99 per Persoon. Aanvang 7% n ■#(•-- BILLETTEN zijn verkrijgbaar en Plaatsen kunnen bespro^Tre uj den op Donderdag en Vrijdag 16 en 17 Maart van 10 tot 3 do Hoeren TIIEUNE fr C°., in de Kalverstraat. Toeg-*l-&apos; HH. Geabonneerden hebben met ééne Dame het regt van pyb&apos;ick meerdere Dames of Kinderen betalen de helft van den voor het gestelden Entreeprijs. .. TOorb»!l Beleefdelijk wordt verzocht die Plaatsen, welke reeds WJ d3ar zijn opgegeven, Donderdag 16 Maart vóo&apos;r 1 Ure to doc-aa&apos;-nbeS(,jlikt. na dien tijd over dezelve, ten behoeve van anderen, zal worden _, _ 3. EBUARB STUS»^-&apos;-&quot;^ MAATSCHAPPIJ CAECILïf,;. Het BESTUUR heeft do eer aan het KunstminnendeL,^«S** i risten, dat het EEN EN VIJFTIGSTE GROOT •^l_1.AcWD* MENTAAL CONCERT , met toestemming van het -.869. Bestuur dezer Stad, zal plaats hebben op Donderdag -^ j,eia3C des Avonds ten 8 ure, in den grooten Schouwburg op Plein en dat alsdan zullen uitgevoerd worden: „r-rirFß Ouverture der Opera: Obéron, van C. M. VOJN WE»-1? Symphonie in G mol van W. A. MOZART. Ouverture der Opera: Anacréon, van CHERUBINI- gQ-^py. Ouverture Ruy Bias, van F. MENDELSSOHN BAKJ-» Symphonie Nü. V, in C mol, van L. VAN BE_THOV£den g,^ Bewijzen van Toegang zijn te verkrijgen aan bovenge -jjaart e&apos;lirJg burg en Plaatsen aldaar te bespreken op 20, 21, 22 en -&gt; tijbc.ai van dos Voormiddags 10 tot des Namiddags 3 Ure, _ van 10 Cents per Plaats. -R.stunr, ,_r;s. Amsterdam, 13 Maart 1865. Namens W«w&gt; Sect^i^ 3. M. G.__Cjß^g_J^---^ CAFÉ CIIAS^A^9 OTEUWMAEKT, K 301- - r. Met vergunning van het E^l Achtb^V-tE* &quot;flch Heden en volgende Avonden SOIREES JgfOT* V^ heel Nieuwe Voordragten, zoowel m het cci • en Hollandsch. _JTÏ nj« BENS&apos;ï*V:==r^=i Entree vrij:=;====:i==^^</p>
</text>
