<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 9 Aug. Als eene merkwaardigheid kan gemeld worden, dat gedurende de twaalf dagen dat het schuttersfeest geduurd heeft, op het feestterrein, waar dagelijks van &apos;s morgens vroeg tot laat in den avond duizenden menschen bijeen waren, de dienst van geen enkelen politieagent werd vereischt en de uit jongelieden bestaande feestwacht met geene enkele ongeregeldheid heeft te kampen gehad, een bewijs van den goeden geest welke onder alle aanwezigen heerschte. — De begroeting voor Hongarije stelt de gewone uitgaven voor het volgende dienstjaar op 99,627,600 fl. en de gewone inkomsten op 98,680,000 fl., de buitengewone uitgaven op 30,922,000 en de buitengewone ontvangsten op 47,536,000 fl. — Volgens eene dezer dagen opgemaakte opgave van het Hongaarsche ministerie voor handelszaken heeft Hongarije dit jaar een gemiddelden oogst van wintergranen, maar een minder goeden oogst van zomergranen. _ — Op het aanzoek der regterlijke overheid om uitlevering der huwelijksacten heeft de bisschop van Linz afwijzend geantwoord onder inroeping dezer bepaling van het concilie van Trente: //Wie zegt dat de huwelijkszaken niet voor den kerkelij ken regter behooren, die zij in den ban.&quot; Zijn geweten zeide hij, verbood hem alzoo aan het aanzoek te voldoen; hij gevoelde geene vrijheid om de hand te leenen tot overtreding van Gods wet of om wat Gode behoorde aan eene andere magt te geven. Dit is het eerste voorbeeld van feitelijk verzet der geestelpheid tegen de zoogenaamde confessionele wetten. — Dit Athene verneemt men, dat de staatsbegrooting voor het loopende jaar bij de wetgevende vergadering was ingediend. De inkomsten zijn daarin op 33Vs millioen dracht men, en de uitgaven een half millioen hooger geraaméfl^J regering dacht, dat tekort zonder buitengewone middelen te zullen kunnen dekken.</p>
	<p>BERLIJN, 10 Aug. (des Ochtends). De berigten nopens de stemming der gemoederen in de geannexeerde landen, is van weinig bevredigenden aard. In Nassau, hetwelk tot dus ver weinig van zich deed hooren, zal binnen kort eene vergadering van notabeleu worden gehouden, waarin zal gesproken worden over de klagten der ingezetenen en eene petitie dienaangaande aan de regering zal worden gezonden. .... __ Het trekt hier de opmerkzaamheid, dat het juist de generaal v. Mantenffel is, die den hoogst verdienstelijken generaal Vogel von -balkenstein in het opperbevel over het eerste legercorps vervangt, omdat de meest inpopulaire officier van het Pruisische leger den meest beminden generaal opvolgt. Men verdiept zich in gissingen nopens de beweegreden tot deze verandering m het opperbevel over genoemd corps, te meer daar men van den generaal von Mantenffel niets weet wat hem voor dien hoogen post aanbevelenswaardig maakt en hij eigenlijk eer diplomaat dan veldheer is. — Volgens voorloopige opgaven aangaande den oogst van granen en aardappelen in het koningrijk Pruisen, bij de regering ontvangen en in haar oiticieei orgaan medegedeeld is de opbrengst zeer verschillench in eenige oorden gunste en in andere ongunstig, in sommige opzigten nog onzeker, maar bestaat er, alles te zamen genomen, geen grond om gebrek aan levensmiddelen te duchten, vooral daar de kwaliteit van het graan algemeen wordt geroemd. — Men beweert, dat bij de regering vele klagten worden ontvangen van Duitsche zoaaven, die te Rome in de gevangenis eene treurige toekomst te gemoet gaan. Hun getal zou over de driehonderd beloopen, die, wegens desertie, tot de galeijen zijn veroordeeld. Zij beweren, bij de •werving misleid te zijn, en dat de Pauselijke regering hare belofte heeft geschonden. //Nu kan men (aldus redeneert een dagblad van den Rijn) //dien lieden wel toevoegen: Gij hadt u niet moeten laten aanwerven; de Duitsche natie beschouwt het dienen eener vreemde mogendheid voor soldij als een onwaardig bedrijf; maar er zijn regeringen, die dat werven openlijk hebben aangemoedigd, en deze zrjn aansprakelijk voor het vervullen der gestelde voorwaarden. Zij kunnen zich niet onttrekken aan denpligt, om ac gegrondheid van de grieven Hier ongelnkkigen te onderzoeken.</p>
	<p>FRANKFORT, 10 Aug. (Part.Urr.) Uit Kissingen wordt gemeld, dat het verblijf van den Koniirg tanßeyerenindie badplaats is verlengd. De Koning Van Wurtémbeïg is ten be- zoeke van den Keizer van Rusland aldaar aangekomen Den 15den dezer vertrekken de Keizer en de Keizerin naar Jugenheim bij Darmstadt en keeren de Koning en Koningin van Wurtemberg naar Stuttgart terug, van v/aar de Koningin zich den 18den naar Ost.ende en de Koning zich naarPriedrichshafen aan het meer van Constanz bègeei&apos;r. De hertog van Cambridge is te dezer stede aangekomen. Hij begeeft zich niet naar Homburg tot het gebruik der baden, maar naar het kasteel Kumpenheim, bij Olfenbach, ten bezoeke van den landgraaf van Hessen-Kassel. Op hetzelfde kasteel worden eerstdaags eeige ledenvan de grootgroothertoglij k Mecklenburgscne familie verwacht. Frankfort en de omliggende badplaatsen worden thans door een zoo groot aantal Russische notabiliteiten en touristen bezocht als ooit te voren. Zij worden gelokt door de aanstaande komst van den Keizer en de Keizerin van Rusland aan het Groothertoglijk Hessische hof. Bij hot snelvuren op het Weener schuttersfeest heeft het Wanzlsche geweer schitterende proeven afgelegd, maar is door het geweer naar het stelsel Morgenstern (New-York) overtroffen. Met dit geweer kunnen 29 schoten per minuut worden gedaan; het onderscheidt zich nog door eene bijzonder goedkoope fabricatie.</p>
</text>
