<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, 9 Aug. De tegenwoordige gouverneur-generaal van Britsch Indie. sir John Lawrence, neemt niet het aanstaande najaar zijn ontslag, en het ministerie Disraeli schijnt voornemens te zijn lord Mayo, den secretaris voor lerland, tot dezen belangrijken post te benoemen. De groote invloedrijke weekschriften en dagbladen protesteren bij voorbaat tegen deze keuze. Lord Mayo, zeggen zij, is geheel onbekend met Indische toestanden en behoeften, en ech • ter zou men den man, dien men geene plaats waardig keurt in het ministerie , tot Onderkoning van het magtige Indische rijk benoemen ! Een onbekwame lersche secretaris kan een ministerie aan het wankelen brengen, zegt de Spectator, doch een gouverneur-generaal, die niet voor zijn post berekend is,, kan den ondergang van een geheele provincie veroorzaken, en een oproer tot een geweldigen opstand doen aanwakkeren. De Saturday Review merkt op, dat eene der§ olijke benoeming eene hoogst ernstige vraag zou doen opomen. Hoogstwaarschijnlijk zal het nieuwe parlement aanvangen met in het najaar het conservatieve ministerie te doen aftreden, zoodat Lord Mayo benoemd zou worden, slechts weinige dagen voor dat het ministerie zijn ontslag neemt. Is het in dit geval de pligt van het liberale ministerie, om hem aan het bewind te laten ? Over het algemeen behooren de benoemingen van het eene ministerie altijd door het volgende ministerie geëerbiedigd te worden, doch mag men toestaan, dat een ministerie eenige dagen voor dat het weg gaat, een van zijn aanhangers voor vijf jaren als Onder-kening van Indie aanstelt, wanneer men ongeveer zeker weet, dat het nieuwe ministerie onmogelijk zijne verkiezing kan goedkeuren&apos;? Reeds eenmaal is in een dergelijk geval het ontslag van een aldus benoemd ambtenaar het gevolg van zulk een keuze geweest. Tot nu toe heeft nog geen van de Engelsche conservatieve dagbladen de Saturday Review, Spectu tor en Pall Mali Gazelle van schennis van de prerogativen der kroon beschuldigd, omdat zij eene meening durfden uitspreken aangaande de meerdere of mindere raadzaamheid van de benoeming van dezen of genen persoon tot gouverneur-generaal van Indie. Een ander navolgenswaardig iets in Engeland is de verstandige wijze, waarop soms ia de ellende van bohoeftigen voorzien wordt. Daar men in Schotland ijzeren schepen voor minder geld kan bouwen, dan men dit in Londen vermag, waar de hoofere prijs van levensbehoeften, werkloonen, enz., de fabriekanten de mededinging onmogelijk maakt, hebben sedert geruimen tijd de werkliodcn aan dezen eenmaal bloeijenden tak van nijverheid verbonden, te Londen verschrikkeliik gebrek geleden. De onmogelijkheid en onraadzaamheid inziende van deze menschen voortdurend door aalmoezen iv het leven te houden, hebhen eenige even wijze als liefderijke mannen een emigratiefonds bijeengebragt, en dus hebben zij honderden van knappe, nijvere werklieden met hunne huisgezinnen naar Canada gezonden, waar ieder, die werken wil, dit niet behoeft te laten uit gebrek aan werk. Gisteren is de laatste partij emigranten, 123 in getal, van Londen vertrokken. Een werkzaam en nuttig leven wacht hen in Canada, waar honderden hunner vrienden en oude makkers reeds aangename woningen vonden. Deze daad van de East London Emigration Society, verdient navolging in alle overbevolkte landen.</p>
</text>
