<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>n. m r i i ii ei i.?.. fmtsam UB SéßSa Em WEK «H Wm ffiWtË ia WH&amp;L _P.fl Wm IU Hf- Ifli B BIS «PU mm urn heeft de eer te berigten, dat zijn MAGAZIJN VERPLAATST is van de lste Hoogstraat naar den Nieuwendijk. H 11.&apos; Eerst kortelings van Parijs geretourneerd zijnde, is hij in de gelegenheid zijne geachte Begunstigers eene uitgebreide collectie WINTEHARTIKELEN aan te bieden, bestaande in allerkeurij-ste Modelhoeden, Coiffures, Bloemen, Zijde Fluweelen, Velours royal, épinglé en frisé, Passementerien voor Japonnen en Mantels, doré Artikelen en alles wat tet een geregeld Mode-Magazijn behoort. Op nieuw ontvangen eene groote sortering HEEREN-ARTIKELEN, alles tot de-Billijkste Prijzen. (25749) *^.1 KONINKLIJK GEOCTROIJEERDE STEENMACHINES. 9U@rs} Heeren STEENFABRIKANTEN eene GEOCTROIJEERDE STEENMACHINE verlangende, om in hot Voorjaar jfT^^^Wa; daarmedo to werken, worden vriendelijk uitgenoodigd dezelve vroegtijdig te bestellen om in dezen Winter in gereedheid te kunnen f^^^^^^brengen ; wat hunne GOEDE WEBKING en DEUGDELIJKHEID betreft en CIVIELE PRIJZEN kan men daaromtrent infor&quot;^^meren bij de Heeren Steenfabriekanten : VAN MUL, te Nijmegen; BURGERS, te Erlecom; ARNTZ,te BommeI;PRUIMERS en DE BRUYN ,te Zwolle; J. NIENHUIS, te Veessen en meer anderen. • NOG EENIGE VERFCL VRINGEN: De Ondergeteekende, Steenfabrikant, eene KONINKLIJKE GEOCTROIJEERDE STEENMACHINE van den Heer H. DALHUISEN , te Kampen ontvangen hebbende, verklaart bij deze , dat de doelmatigheid dezer Machine niet genoeg aanbevolen kaa worden en wezenlijk eene groote verbetering is voor het Steenfabrikaat, die tot nog toe niot gekend is. (Was Get:) R. TEN HAVE, te Zalk. De ONDERGETEEKENDEN, Steenfabrikanten te Rheden aan den IJssel, verklaren bij&apos; deze eene KONINKLIJKE GEOCTROIJEERDE STEENMACHINE van den Heer H. DALHUISEN, te Kampen, te hebben ontvangen, waarmede dagelijks 45,000 Steenen gemaakt worden, en dat deze uitvinding eene groote aanwinst is voor het Steenfabrikaat, zoodat zij deze genoemde Machine in alle hoedanigheden gerust kunnen aanbevelen. (Was Get.) BERENDS en TEN KATE. De-ONDERGETEEKENDEN verklaren mits deze, dat zij de gunstigste ondervinding hebben van de STEENMACHINE uit de Fabriek van den Heer H. DALHUISEN, daar zij nu zeer mooije Steen Fabriceren van Klei, die vroeger baast niet verwerkt kon worden. (Was Get.) RUVS en BERVOETS , te Us-elmuiden. De ONDERGETEEKENDE geeft bij deze gaarne de verklaring, dat de GEOCTROIJEERDE STEENMACHINE van den Heet H. DALHUISEN, dit Jaar door hem gebruikt, in alle opzigten uitmuntend heeft voldaan, en deze Machine ten volle aanbeveelt, daar het -agelijks blijkt, dat de Machinaal Gefabriceerde Steen verre boven de anderen getrokken wordt. (Was Get.) H. RIJKX Gz., te Kampen. Meerdere Verklaringen zijn nog voorhanden. De STEENEN zijn bij bovenstaande Heeren Fabrikanten &apos;tegen BILLIJKE PRIJZEN te verkrijgen. (25661) Kampen, November 1865. &apos; H. DALHUISEN. Door MARTINUS NIJHOFF, te &apos;s Gravenhage, is uitgegeven: ONZE KOLONIALE STAATKUNDE EEN BEROEP OP HET NEDERLANDSCHE VOLK. DOOR ... Jhr. Mr. H. C. VAltf IMER WIJCK. Royaal Bvo. Prijs ƒ 0.70. . (25506)</p>
</text>
