<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Morgen verwacht men den aanslag der Zijde-veiling blj de N. H. M.</title>
	<p>PETERSBURG, 3 Nov. Talk met weinig vraag; men vraagt per Ang. 56 r. met avans voor prima gele. — Hennep zeer vast, voor rein op levering in Mei en Junij werd 34 % rs met geheele vooruitbetaling geboden. — Haver blijft gevraagd, n. kwal. van 4.10 a 4.50 per Mei en Jnnij. Rogge voor binnenl. cons. met 7 r. betaald en per Mei op 7% gehouden. 8 Nov. (per tel.) Talk prima gele wordt gehouden op 55*4 r- niet avans. RIGA, 4 Nov. Zaailijnzaad vindt steeds koopers tot de bestaande prijzen; tot heden zijn 55,000 ton ontvangen, waarvan reeds 25,000 geexpedieerd. .— In Hennep is sedert 8 dagen niets gedaan. — Rogge onveranderd. — Van Russ. Haver werden 500 last op levering van Mei verkocht tot 78 Rs. voor 74 ff en 79 Rs. voor 75 ff met 50 pCt. avans. LONDEN, 8 Nov. Suiker: Het artikel blijft zeer flaauw; eenigo kleine verkoopen hadden plaats tot lagere prijzen. — Koffij: Natieve gevraagd en op nieuw hooger; men heeft 144 v., 1500 b. verkocht goed ord. van 69.6 a 70.6; Plantation mede tot iets hoogere prijzen te plaatsen. Op levering werd eene lading van 3200 b. fully good first Rio ex Thutis tot omstreeks 60.6 vooreene naburige haven verkocht.— Thee. Over het algemeen werden in veiling iets vastere prijzen besteed; ord. a fair Congo 1 sh. 54 p. a 1.3%; ca. 1600 k. Scented Caper bedongen 9 a 10p.— Rijst gevraagd tot zeer vaste prijzen; 6 a 7000 b. jar. Necransie werden verhandeld tot 11a 11.9. — Peper ferm prijsh.; van Singapore werden 1188 b. gedeeltelijk verkocht tot 3*4 a 3% p. — Nagelen niet williger, Zanzebar 31/8 p. — Krenten werden in veiling betaald van 27 a 34 sh., ord. 22 a 23 sh. — Salpeter vast. — Cochenille onveranderd. — Lijnzaad vaster, men heeft 2100 quarters Petersburg, hier te leveren, tot 59.6 verk., eene lading dito op levering a 60 en een dito van de Zwarte Zee a 62.6. — Schotsch IJzer 56.9. — Tin met verkoopers a9ssh.— Lood zeer vast, ord. Engelsch 20.5. — Zink prijsh. —LijnolieZ9.6.— Palmolie 44.6. — Talk stil. in loco 49.6. LIVERPOOL, 7 Nov. In de alhier gehouden RV-veilinges, waarin 15,469 b. werden aangeboden, was, ten gevolge van de m:«Uelmath;« keuze, weinig vraag, waardoor de prijzen gemiddeld % p. lager liepen dan in de vorige veilingen en een aanzienlijk gedeelte werd opgehouden. De veilingen vau koloniale Wel zullen den 16den een aanvang nemen en zijn zamengesteld uit 50,034 b. .. . -„„„,, BOMBAY, 1 Nov. (per tel.) Katoen: Sawginned Dbarwar 15/3 d., Broacli 14 d., Seinde 10 d Zware regens hebben schade aan den oogst toegehrarrt</p>
</text>
