<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE TWEEDE VERGADERING ter Verificatie van Schuldvorderingen, in het Faillissement van HEINRICH of HENDRIK HUNEMEIJER Jr., Winkelier en Kramer in Manufacturen, gewoond hebbende te Delft, is bepaald op Woensdag 13 December 1885, des Voormiddags ten Elf ure, in het Locaal der Arrondisscments-Regtbank te &apos;s Gravenhage. Crediteuren, welke het bedrag hunner vorderingen niet hebben opgegeven, worden vorzocht dit alsnog aan den ondergeteekende te doen. Delft, 8 November 1865. De Cnrator: (25781) J. E. VALETON, Advocaat. De GEZAMENLIJKE LEDEN der AMSTERDAMSCHE VEREENIGING VAN MRs. BROODBAKKERS, maken door deze hunne geëerde Begunstigers bekend, dat zij door de verhooging der Graanprijzen genoodzaakt zijn, hun Brood te verkoopen als volgt: Fijn Gebuild TARWEBROOD, 75 Lood 16 Cents. # » » 50 ff 11 // // it ii 37% ff 8 „ Zuiver ROGGEBROOD ,150 // 15 . tt tt 75 // 7% » Het Bestuur: .*. MULDER. W. SIEMONS. (25814) A. NELMAN. NEDERLANDSCHE HANDEL-MAATSCHAPPIJ. VEILING te AMSTERDAM op DONDERDAG den 23sten NOVEMBER 1865, van ongeveer 10300 Kranj. en Kann, JAVA SUIKER, liggende te Amsterdam. 8600 // // „ „ » „ Rotterdam. 4200 » „ „ „ // » Middelburg. 2400 // // ? ? ii it Schiedam. Amsterdam, 1 November 1865. (25061) _-M--LU__ OPENBARE VERKOOPING te Dordrecht, in het Locaal Koophandel en Zeevaart, bij Veiling Vrijdag 17 November en bij Afslag 1 December 1865, des voormiddags ten II ure, van fti_T AANZIENLIJK EN ZEER RENTEGEVEND -LA_WH&lt;GO_f_.f_#9 genaamd DEN GROOTEN en KLEINEN BEER, gelegen in de rivier de Oude Maas, gemeente Oud-Beijerland, bestaande uit kapitale BOUWWONING, KOEPEL, voorts uitmuntende BOUW-, WEI-, GRIEND-, RIET- en BIESLANDEN, met alle de regten daaraan verbonden, te zamen naar de laatstgedane opmeting groot 29* Bunders, 73 Roeden, 14 Kllen. In diverse Perceelen en bij Combinatie. Informatien te bekomen bij de Notarissen J. L. LOS, te Klaaswaal, en Mr. A. VAN WEEL, te Oud-Beijerland, terwijl Catalogussen van dezen verkoop verkrijgbaar zijn. (24786) DËBRÜY-TKOPS &amp; BACKER7 Ealtriekanien van STOOM» en andere WERKTUIGEN en IJXEI-GJIETERIJT, «e Breda, &apos; HEBBEN GEREED STAAN: STOOMMACHINES van 2 en van 4 Paardenkrachten. LOCOMOBILES vaa 5 en van 6 Paardenkrachtea. Eene BALANS-MACHINE van 15 Paardenkrachten. En leveren voordurend: Verticale LOCOMOBILES zonder Vlampijpen en andere STOOM- , MACHINES in alle Krachten, Drijfwerken en Inrigtingen van Fabrieken. (25210) H. TÏLKIH-fflE-ITIOI &amp; G\, &apos;&apos; E ABRI KANTEN VAN STOOM- EN ANDERE WERKTUIG KN, LONGDOZ-LUTK, bevelen zich aan voor STOOK- en HAND-B&amp;GGERMOLENS, 1 LO&lt;&apos;OHOBILEN,CENTRiriT«A&amp;LPOMPEN,MO_-TELMOLENS, ROLLENDE KRANEN, enz. (25309) ;</p>
</text>
