<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>37*_-JASIGE ECHTVEBEENIGING VAN . M. H. KLUMPER ll w TERDAM- - EN ~*—-—-??___ Hunne Dankbare Kinderen en Behuwd-Kinderen. 30-JARIGE ECIHTVEBEENIGING TAN E. J. SCHRÖDER H. MOOLHUIZEN. , tiTJNNK DANKBARE KINDEREN , BEHUWD- EN KLEINKINDEREN. 11 November 1865. (25832) Ondertrouwd i aTkMULDER &quot; InNiEüWENDAM» M. G. SCHERMER. . ~-_i!ij™vembcr 1865. van Rotterdam. (25835) iton^ beviel door God» goedheid voorspoedig van eene welgeschapene A. KNAP, geliefde Echtgenoote van (25836) -^gZggDAM, 8 November 1865. W. J. MELCEERS. fy P den tMen November is te Amsterdam overleden Mevrouw de We ï?° Jl SCHOEHÜIZEN , Geboren WISSING, diep betreurd door onderen, Behuwd- en Kleinkinderen en verdere betrekkingen. —-_-____£emje Kennisgeving. (25626) «ei7C?en overleed tot bittere droefheid van Mij, zijne Moeder en ver- SCHTPDfckk!ngen&apos; m&apos;Jn hartelijk geliefde Echtgenoot JAN ADRIAAN •iooff . Az., in den ouderdom van bijna 35 Jaren, na eene Vijj?jLSelnkkige Echtvereeniging van ruim 11 Jaren, mij nalatende J^&apos;oderen, te jong om ons groot verlies te beseffen. ~ Willemstad, A. G. T. FERLEMAN. • November 1865. Wed. J. A. SCHIPPERS_ Az. *-—— _^^^ Algemetne Kennisgeving. (25743) «ie» i*&quot; oTerleed aan dc gevolgen eener slepende ziekte, tijdig voor- DonK tro°stniiddelen van de H. Godsdienst, onze innig geliefde 2J. &quot;fier JOSEPHINA MARIA ANNA, in don ouderdom van ruim *V&quot;en. j. h. VAN LIEROP Jz., , JM-dhoven, C. P. VAN LIEROP, 1865. VAN HEUST. (25737) d.J001&quot; de veh3 bewijzen van deelneming, ondervonden bij het overlij j£&quot;van mijne geliefde Dochter HELENA ANTONETTE CORNELIA ,*8 &apos;k, ook namens mijne Kindereu mijnen hartelijken dank &quot;aarlem, 7 November 1865. Wed. A. J. EYMER, VISSER. «r. ï?0r de~v_eTvuldige bewijzen van deelneming, gedurende de ziekte «n, k oTerliJden v&lt;&quot;* den Wel Edelen Heer JACQUES VAN PRAAG betoond, betuigen wij door dezen onzen hartelijken dank. Uit ailer naam , (25826) Wed. J. VAN PRAAG-RIES.</p>
</text>
