<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOUTVERRÖOPING, !, op de geamoveerd wordende Hofstede BEUKENRIJK, te MAAR- ! TENSDIJK, van eene aanzienlijko partij extra zware EIKEN-, &apos;&apos; BEUKEN-, lEPEN- en andere BOOMEN, als Linden, Sparren, 1 Appelen, divers UAKBOUT enz., op Vrijdag den 17den November 1865, &apos; des morgens half Tien ure precies. In het breede omsehrevcn bij Billetten, die, met alle andere Infor- &apos; maliën, op franco aanvrage te bekomen zijn ten Kantore van de No- * tarissen G. HONDIUS VAN DEN BROEK, te Utrecht en A. PERK, ( te Hilversum. 1 (25720) 1 Tabak en sigaren. ~; Een fatsoenlijk JONG MENSCH in bovengenoemd vak werkzaam : geweest zijnde en de besta getuigschriften knnnende produceren , zag 1 zich gaarne tegen Februarij GEPLAATST in een Winkel, Fabriek c of bij een Makelaar. Hiertoe inclinerende vervoege men zich met franco briefjes onder lett. A, N°. 10, bij den Boekhandelaar A. TJADEN, te &apos; Deventer. (25402) ÏE KOOP OM DADELIJK TE AANVAARDEN:! De OPSTAND en verdere beuoodigdheden en tevens de STAND &apos; van oen welbeklanten Winkel in GRUTTERSWAREN in Amsterdam, i waaraan ook vaste klandizie is verbonden en die nog voor verdere uitbreiding vatbaar is. Hst Huis is daarbij te Huur. Reflecterenden adresgeren zich met franco Brieven of in Persoon bij de Heeren G. KIR- &apos; BERGER &amp; C., Grossiers in Koloniale Waren, O. Z. Achterburgwal hoek Monnikenstraat. (25716) BUS JES CHOCOLADE van CORHK SïPKES te Haarlem onderscheidt zich door de gemakkelijkheid, waarmede men die tot Water of Melk-Chocolade toebereidt. In een kop geschept, heeft man er &apos; slechts kookend Water of kookende Melk op te gieten en het mengsel ora te roeren. Eén Busje is voldoende voor 5 koppen Water- of 10 Si 12 &apos; koppen Melk-Chocolade. De BUSJES-CHOCOLADE, eene nieuwe vinding, bezit, bij meer &apos; dan gewone geurigheid, de eigenschap van duurzaamheid, en is alzoo bijzonder geschikt voor Scheepsgebruik en ter verzending naar de Ko- &apos; loniën. g ©e Biisjes-Cl-ocolade 7 is, behalve bij den Fabriekant, ook te verkrijgen te i Amsterdam....... bij M. CLÉB AN, Huidenstraat. * »P. GUPFFERT, Banket- en Kockbakker, &apos; Haarlemmerdijk bij de Korte Prinsengracht. Aswn H. STOKER. b Beverw .k // H. WEVER. Edam » D. VAN DER VELDE. Franeker « O. VAN DER VEEN. Gramsbergcn « 3. BLEIN. Groningen •...» J. NIEWOLD, Banketbakker Harderwijk » E. J. FIJN VANDRA AT. I Harlingen r A. VAN DER WEIDE. | Hoogezand // A. F. ZIESSEN. Meppel &apos;/ L. VAN STEENWIJK. Middelburg » M. VAN BOVEN. I Oudewater ....it A. J. A. ROLDANUS. Utrecht it B. HULSHOFF, Oude Gracht bij de Smeêbrug. Veendam // F. F. VAN HULTEN. Winschoten JOHs. CHe. FUNT. Zaandam tt 3. BEUTLER, firma TOENS. __fJTO»e i, H. VAN DEVENTER, op den Dijk. (24799) j Ij|tJïfeL Te Rotterdam ligt in lading naar DECIMA en KANAGAWA voor Passagiers en Goederen, het nieuw geü bso^ gekoperd Nederlandse- CLIPPER-BRIKRUODECIMA, _ . , Kapt. A. EUWES, A„-_. Ms __ «r laa&apos;ste helft van November. nfoOT ROFLANTS°&amp;&quot;r?\A--VAN ES &amp; C°* te Rotterdam, DE S Amïerdïï °&quot; * *»*» * ™ m?*i C°&quot;</p>
</text>
