<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, &quot;Woensdag 8 November (des Avonds)</title>
	<p>Het officiële dagblad onzer regering verkondigt thans de benoeming van lord Russell tot eersten lord der thesaurie, of hoofd van het kabinet, en van lord Clarendon tot minister van buitenlandsche zaken.</p>
	<p>— De wederaanknooping van het diplomatieke verkeer tusschen het Engelsche en het Braziliaanseae gouvernement, waartoe de eerste stap door het eerstgemelde is gedaan, doet in Engeland veel genoegen aan het publiek, vooral omdat zij bevorderlijk voor het handelsbelang is. Brazilië is een der landen waarmede wij de voordeeligste zaken doen; zegt de Times; van zijnen invoer komt ruim de helft nit ons land of uit onze koloniën ; van zijnen uitvoer gaat nagenoeg een derde naar Engeland ; en Brazilië heeft zoo rijke hulpbronnen dat het handelsverkeer met dat rijk voor oneindig groote uitbreiding vatbaar is. Zijn grondgebied is grooter dan dat der Vereenigde Staten en doet enkel voor het Kussische en het Chinesche rijk in uitgestrektheid onder; maar de bevolking is waarschijnlijk minder dan acht millioén zielen of omstreeks drie inwoners op elke vierkante mijl. De rijkdom van het Braziliaansche binnenland is nog niet nagevorscht, want de bevolking is schier geheel langs de kust gevestigd. Een artikel inzonderheid is er waarin Brazilië rijk is en ons kan voorzien, namelijk slagtvleesch; het vee is er zoo overvloedig, dat het enkel om de huiden en den talk wordt geslagt; indien er een middel wierd gevonden om het vleesch daarvan voor bederf te bewaren, zou de invoer van vleesch hier te lande even groot als die van granen, en de prijs van het vleesch even laag als die vaa het brood kunnen worden. Wij willen hopen, dat de vriendschapsbetrekking tusschen de twee landen nu niet weder zal worden gestoord. De slavernij kwestie, de bron van vroegere moeijelijkheden, kan bezwaarlijk weder stoornis baren; en zoo Brazilië ecnen tijd lang eene wat stijfhoofdige gehechtheid aan die instelling heeft betoond, het is het eenige land alwaar de neger schier volledige gelijkheid met de andere menschenstammen geniet; door onderlinge huwelijken van Europeanen, Afrikanen en Indianen is het er zoo ver gekomen, dat thans het meerendeel der geheele bevolking van gemengd bloed schijnt te zijn. — In de vorige week hebbon binnen Londen plaats gehad 1413 sterfgevallen en 2055 geboorten. — Ll. Zaturdag is het schip Sultana met 558 landverhuizers van Liverpool naar Queensland vertrokken. — Het Britsche kanaal-eskader kruist steeds op de lersche kust. In den loop dezer week ontvangt het aldaar eene bezending leeftogt en andere benoodigdheden uit Portsmouth. — De Times van gisteren geeft het volgende berigt uit Liverpool van 7 dezer: De kapitein Waddell, zijne officieren en bemanning zijn allen nog aan boord vaa de Shenandoah, en geen van hen heeft eene poging godaan om te ontsnappen. Waddell heeft eene groote hoeveelheid geld, chronometers ca andere voorwerpen van waarde in bezit, die hij wenscht af te geven en uit te leveren, in de overtuiging dat zij nu het eigendom van het gouvernement der Vereenigde Staten zijn. De Times acht het ontegenzeggelijk , dat de Shenandoah aan het gouvernement der Vereenigde Staten moet worden overgegeven, maar dat Waddell en de zijnen niet als krijgsgevangenen boschoawd, noch uit eenigen anderen hoofde aan de Vereenige Staten uitgeleverd kunnen worden; dat zij echter bezwaarlijk zullen kunnen bewijzen onkundig van don val der Confederatie geweest te zijn en alzoo in Engeland kunnen worden te regt gesteld als zeeroovers. Engeland zal in deze zaak doen wat regt is, zegt de Times, maar het mogt wel wenschen dat de Shenandoah den steven niet naar de Britsche kust gewend had of belet ware ter reede van Liverpool te komen. Uit Portsmouth wordt gemeld, dat het gouvernement, zouder nadere berigten omtrent de oproerige beweging der zwarte bevolking van Jamaica af te wachten, bevel heeft gegeven om twee fregatten uit te rusten en af te zenden ter versterking der Britsche krijgsmagt in de Antilles. Daar de zwarte bevolking op Jamaica wel zeven maal zoo talrijk is als de blanke, meent men, dat een opstand der zwanen er schrikkelijke gevolgen zou kunnen hebben en dat de beweging er gestuit dient te worden eer zij tot andere West-Indische koloniën kunne overslaan. Volgens de Shipping Gazelte zijn hier te lande rijke oliebronnen ontdekt - het blad zegt nog geene bijzenderheden te kunnen opgeven, doch voegt er bij, dat latere mededeeling de hoogste verbazing zal wekken. — E^n paar jaren geleden ontstonden hier te lande bij de katoenhandelaars hevige klagten over de vervalsching der ruwe katoen door de Indische exporteurs, ten gevolge waarvan te Bombay maatregelen werden genomen om dat misbruik te keer te gaan. Doch thans schijnt men zich hier te lande aan hetzelfde kwaad schuldig te maken; althans in de laatste tijden heeft men bevonden dat de katoenen goederen, uit Manchester naar Indie verscheept, vermengd waren met allerlei vreemde bestanddeelen, en wel in eene verhouding, die elke vroegere vermenging verre overtreft.</p>
</text>
