<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 16 November.</title>
	<p>De Moniteur maakt thans hel kciz. besluit betreffende de vermindering van het leger openbaar. Gelijk vroeger opgegeven was, worden 7 balaillons van de keiz. garde, de zesde eskadrons bij de cavalerie der garde en der linie, 200 compagniëu bij de infanterie van linie, en 40 batterijen artillerie opgeheven, terwijl nog andere kleine verminderingen plaats zullen hebben. Er zullen drie nieuwe balaillons Algerynsche scherpschutters opgerigt worden. Genoemde verminderingen zullen daardoor tol siand komen, dal bij overlijden, volbragien diensttijd, als anderzins, geeue aanvulling zal plaats hebben, zoolang de kaders niel tot de thans vastgestelde sterkte gebragl zullen zijn. Aan de officiereu, welker plaalsen door deze regeling vervallen, zal een verlof worden verleend. De Moniteur bevat voorls een rapport van den minister van oorlog aan den keizer, waarin voorgesteld wordt, op de begrooiing van 1866 een crediel van 3| millioen aan Je vragen ler verbetering van hel inkomen der kapiteins, eersie en tweede luitenants. — La Brance, betoogende dal Frankrijk geenc uitbreiding van grondgebied zocki, zegt dat ingeval echier andere groote mogendheden het Europcesch cvcnwigl ten haren voordcele zouden | willen verbreken, Frankrijk dan genoodzaakt zou worden op maatregelen van voorzorg bedacht te zijn tol zijne eigene veiligheid, zoowel als op de herstelling van dat even! wigt, waardoor het weder de waarborgen zou erlangen, die anders door in den vreemde tot stand gebraglc veranderingen zouden vernietigd zijn geworden. — Uit Algiers wordt gemeld, dat Si Lala, ten gevolge der mei be! kvvaamheid legen hem gerigte bewegingen, zijne hulpbronnen zag uitgeput en dat hij, daar zijne cavalerie te vermoeid was om te vechten, naar het zuidwesten des lands is teruggetrokken, waarheen hij door onze troepen vervolgd werd. Generaal Lacrelelle had reeds het zuidwesten des lands bereikt, nadat de vijand, bij hel verlies van manschappen, ook al zijn vee verloren had. — De heer Delangle is tot procureur-generaal bij het hof van cassatie benoemd, iv de plaats van wijlen den heer Dupin. — De Patrie treedt in eene berekening der kosten, welke de bezetting van de Pausselijke Staten aan Frankrjlk heeft veroorzaakt. Daaruit blijkt dat die bezetting sedert 1849 56,600,000 frs. heeft gekost. — De koningin Maria Amalia heeft 500 en de hertog van Chambord 1000 frs. ten behoeve van hei aan de nagedachtenis van den generaal de Lamoricicre te wijden gedenkteeken aan de commissie toegezonden. — De heer Grandguillot, die naar België is vertrokken, laat naar men I verneemt in de kas van den Constitutionnel een te kort van 100,000 fr. achter. ~,,—- In hel hotel Drouoi zullen in den loop van den winter verscheidene kunst-verkoopingen plaats hebben. Onder anderen meldi men den verkoop van de galerij DcmidofT en van de collectie van Loon uil Nederland.</p>
</text>
