<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ffgSPn Men verlangt tegen Augustus een bekwame Keukenmeid, ÈfSttÉï die ,eTens net huiswerk kan verrigten, tegen goed loon. Te be- SBI vragen bjj GEBROEDERS VAN DER HOEK, Boekbandelaren alhier of met franco brieven teller E. Worden T_£ KUUR aangeboden, op een der drukste en vrolijkste standen in Leyden, twee Kamers, met kost en bediening. Brieven franco onder letter B aan het Bureau der Leydsche Courant. , ,—&gt;—.,.,.,, , ■ , i, i I, ~i , ■ ~ :..&apos;.» tegen 1 Augustus, op een der beste standen, een net en logeabel Woonhuis, waarvan de Bovenkamers zeer geschikt om aan een Student le worden verhuurd. Te bevragen by den Timmerman J. BOUDRI, opde Hoogewoerd. i. ATTENTIE. Men verlangt builen een der Hoofdpoorten te Leyden ie HUREN, om spoedjg te betrekken, een kleine Woning mei twee Kamers, Keukentje en kleine Tuin, verzoeke opgave met franco brieven le willen doen onder letter T «an de Boekhandelaars SCBREUDER en VAN BAAK, le Leyden. per SI UK» IjgiJagjaß&amp;fcjjcjffi pCr SiU K* i van JOHANN BfIOIT. Deze Zeepen hebben zich door hunne goede eigenschappen reeds een groote vermaardheid verworven. Afgezien van hare de huid »erfraajjende substantiën, bevatten zij bovendien nog stoffen die&apos;de zenuwen en spieren versterken en de klieren verwijderen. Wat de zeep voor het gezigl is, is de Malz-Pomade voor het hoofd, die het uitvallen der haren belet, de schillen verwijderd en den haargroei bevorderd. In potjes van 70 Cis en fl.—. Steeds verkrngbaar te Leyden bij de Heeren D. A. KELDER &amp; ZOON, Breedesiraai. K. BLOK, E, NOORDIJK. C, F. HAZENBERG en D. F. MEYSING, Colfleur. le Delft bij R.FRANKAMP, te Alphen a. d. Bijn b{j C. SATON J. ■ - ÏÏJ&amp; Aanvragen om Depots franco aan hel Ccniraal Depot te Amslerdam. SLIJM- EN MAAGPILLEN.&apos; Deze Pillen, die sinls vele jaren met het beste gevolg tegen de slijm en als maag versterkend gebruikt worden , door hare zachte werking de spijsvertering zeer bevorderen, bijzonder goed legen de gal en zeer zacht laxerend zijn, zijn tegen 32\ cenl het doosje, met berigt van het gebruik, verkrijgbaar, bij de Heeren: Amslerdam, P. de Haan en Zoon, Maasland, P. Kind. Kalversiraat, N». 255. Uiid.Bejjerlaiid, J. C. Wagner.&apos; i . Aarlanderveen. J, F. AHart. Oudewaier, H. J. Kuyper. , Brielle, Mej. B. Kruynq. Oudshoorn, G. van den Boom. Delft,&apos; W. Wildschut. , Rotterdam, van Santen Kolff, Korle Delfshaven, i. Koch. &apos; Hoofdsteeg. &quot;Dirksland, D. de Vries, Schiedam, v, d. Hoeven en Numan. Dordrecht, H. J. Giltay. Schoonhoven, A. VVolfT. &apos;sGravenhage,J.VisserenZ,«,Spuistraat, Vlaardingen, J, M. Lagerwerff. Gouda, L. Schenk. Warmond, S. J. Oudshoorn. Haastrecht, K. Oosterling. Zall-Bouimel, J. v. d, Vegte. &lt; Kralingen, W. van der Voet. | Zwijndreclu, W. A. Schillemans. leyden, J. T. Terbtirgh, Haarlem-B . roerstraat hoek Bakkersleeg. &lt; Deze Slijm- en Maagpillen , reeds zoo vele jaren met roem bekend en in algemeen gebruik, zijn te Leyden alléén en uitsluitend verkrijgbaar gesteld bij deu Heer J. T. TKRBURGH, Haarlemmerstraat, hoek Hakkersteeg, &gt; (Vroeger bij den Heer 0. A.&quot; vkv Trichi). Om elk Doosje der echte, en sinls onheugelijke jaren gebruikte Slijm- en Maagpillen, is een biljet, voorzien mei de handteekening van den Vervaardiger J. J. SCHREUDER, Apotheker, welke handteekening zich ook bevindt op het Zegellak, waarmede elk Doosje verzegeld js. Men gelieve daar wel altent op le zijn, nien irachte zich voor het gebruik van namaakscl, welke men tracht In omloop te brengen. ■ ■ /&lt;} ■ Ü ATTENT* K. ;&apos; Hel depot dezer Pillen, vroeger bij den Heer O. A.&apos;vah Tricdt, le Leyden, is thans verplaaatst bjj den Heer J. T. TERBURGU, Haarlemmerstraat; hoek Bakkersleeg, te Leydtu.</p>
</text>
