<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 25 Junij.</title>
	<p>Z: M. heeft, als blijk van goedkeuring en tevredenheid eene gratificatie van tien gulden en een loffelijk getuigschrift verleend aan H. VV. Berta te Amsterdam, wegens het redden, van twee personen uil het ijs op hel IJ aldaar, op 3 Jan. jl. ~; ■• ... . -!— Zr. lU. heeft vergunning verleend aan den heer 11. L. Enthóven Lz., te ,&apos;s Gravenhage, lot het dragen der versierselen van ridder der orde *an lsabella la Calolica&apos;, hem door de koningin van Spanje geschonken. en voorts aan den heer .1. Vrancken, te Tilburg, tot het dragen der versierselen van ridder, der orde van den H. Gregorins den Groote; aan A. A. E. Bolsius, te.Oislerwjjk, tot het dragen van hel kruis fidei et virtuli en van de goudein medaille 3de grootte, en aan A. Faabe. te Helmond, lot hel dragen van het kruisje/et et virtuti, hun door den Paus toegekend.</p>
	<p>• — Tol commies bij de directie der directe belastingen enz. te Eindhoven is benoemd de heer J. H. Schuylenburg, thans surnumerair, en tol ontvanger der directe belastingen te Lopik de heer G. Moesman, thans ontvanger ie Glanerhrugge. :, -.— Z. M. heeft goedgevonden te benoemen: bij den grooten slaf, lot majoor, den,kapitein lsl« kl. jhr. _L. W. de Koek, van dien staf, adjudant van Z. K. H. den prins van Oranje;; bij het wapen der infanterie, lot kapitein 3de-..k1. den lsten. luit... C. C. L. de Gee, van het wapen, thans gedetacheerd bij hei leger in Oost-Indtë; bij het 3de reg., tot kapitein 3de kl. den l!,en luit., H..T. Mulder, van het 2de reg.; bQ het 4de reg., 10l majoor, den kapitein lBle kl. F..G..H. Driessen, adjudant bij het 7de reg.; bij den plaatselijken staf:, lot kapitein pi. adjudant lsle kl. de l&gt;,e luilt. pi. adjudanten 2de. kl., respectivelijk te Haarlem en te Maastricht, J. van der Lugl en N. , H.F. Slnysken; lot pi.&apos; adjudant 2d« kl. te Nijmegen den l&quot;1&apos;&quot; luit. W.&apos;P. G. Wielding, van hel wapen der cavalerie, thans op non-activiteil; tot&apos; lsten |uit. de 2de luilt. pi. adjudanten 2de kl.. respecli«elijk te Naarden en te Geerlruidenberg, U. M.. van der Schroeff en U. C. Rijke; bij het personeel van de j geneeskundige dienst der landmagt tot apotheker 3de kl. den heer B. T. Voogd. &apos;.&quot;;; &apos; , i&quot;.—. Z. M.&apos;heeft goedgevonden op pensioen te stellen den majoor J. P. Heil,, van het 4de reg. infanterie, ouder toekenning van den rang van luit.-kolonel, en den l!teo luit. J. A. P. C. Keuchenius, pi. adjudant 2d« kl. te Rotterdam, en, op zijn verzoek eervol ontslag, te verleenen aan den paardenarls 3de kl., R. G. lioberton, vaiihel;2de reg. huzaren, .r ; — Z. M. de koning zal zich binnen weinige dagen met gevolg van het 1.00 naar Lucern in Zwitserland begeven. -&apos; I ■■&apos;■ — De minister van binnenl. zaken zal Zaturdag aanst. geen gehoor verleenen.r« .~&apos; •:.:.. .&quot;;.&quot;i,l &apos;..•&lt;:&apos;■ ■ • &apos;.&apos;&apos;.&apos;&apos;. i&apos; I ... , na!—ilnide zitting van.de eerste kamer van gisterenhebben de commissie» van rapporteurs voor de wets-ontwerpen tot deliniiive vaststelling der hoofdstukken III,; IV,; V, VI, Vlljs, Vlll; IX, X, XI en XII der begrooling van staatsuitgaven voor 1868, en tot aanvulling van de middelen tot dekking der uitgaven daaromtrent hare verslagen uitgebragt. De behandeling dezer ontwerpen zal Vrijdag plaals hebben.</p>
	<p>•In de zilting van heden zjjn het wels-ontwerp tot wijziging van,de wet op de middelen «oor 1866 en aanvulling van die voor 1867 benevens eenige andere weis-onlwerpen met algemeene stemmen aangenomen. De begrooting van Suriname en CuraQao is legen Zaturdag aan de orde gesteld. .•■</p>
	<p>— In de zilting van de tweede kamer van gisteren is ingekomen een wetsontwerp tot bekrachtiging eener met de maatschappij tot exploitatie van: staaisspoorwegen gesloten overeenkomst. De kamer heeft achtereenvolgens aangenomen: 1. het wets-ontwerp tot wijziging der begrooling van Ned.ii Indie voor. 1867; 2. hel wets-ontwerp tot bekrachtiging van lwee credieteu, door den gouverneur-generaal van Ned. Indie geopend boven de begrooling van Ned. Indie voor 1867. .De minister van koloniën gaf de in de eindverslagen gevraagde inlichting. Over het laatst vermelde wets-ontwerp voerde ook kortelijk bel woord de heer Rochussen. Daarna werd &apos;zonder; beraadslaging en hoofdelijke stemming goedgekeurd de conclusie van het, verslag der. commissie tol onderzoek van het postverdrag, den 15den Oclober 1867 tusschen Nederland en Italië gesloten. Deze conclusie strekte om het postverdrag voor kennisgeving.aan te.nemen. , ~, . — De afdeelingen van de tweede kamer hebben heden onderzocht het weis-oniwerp tol bekrachtiging eener,overeenkomst door de regering met de maatschappij lot exploitatie van staaisspoorwegen gesloten. .... •! ..:&apos;.&apos; — Door drie heeren, aan wie dezer dagen de prijs van ƒ 100,000 uit de staats-loterij geheel of gedeeltelijk len deel viel, is aan de beide weesjongens, die prys en nommer uil de bus hadden getrokken, ieder een zilveren horlogie geschonken; terwijl twee andere jongens, die mede op dien dag bij de loterij werkzaam waren, eene gift in geld van hen hebben ontvangen.</p>
</text>
