<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zondag 20 December.</title>
	<p>Van de verandering van ministerie in Frankrijk geeft de Patrie eene verklaring, die met andere officieuse ophelderingen weder gemeen heeft, dat zij den lezer doorgaans even wijs laten, als hij van te voren -was. //Naar onze overtuiging,&quot; zegt het blad, //heeft bij den Keizer den wensch voorgezeten, om bij te dragen tot de eenheid van het bewind en de homogeniteit van het ministerie krachtiger te maken,&quot; w;aaruit dus volgt, dat de geruchten, omtrent verdeeldheid in den boezem van het kabinet niet zoo volkomen ongegrond zijn geweest. //Behalve deze algemeene, heeft de wijziging nog eene bijzondere beteekenis, in verband met de namen der nieuwe ministers. De Heer de la Valette heeft zich steeds doen kennen als een vurig en werkzapm aanhanger van de vredelievende staatkunde; bij eene diepe kennis van cle zaken en personen, die met de diplomatie in verband staan, voegt hij eene welwillendheid van karakter, eene verlichte verdraagzaamheid in zijne begrippen, die hem bij uitnemenheid geschikt maken voor zijne hooge betrekking.&quot; Wederom kan men vragen was dan de Moußtier — van wien aan het slot van het opstel gezegd wordt, dat hij zoo bijzonder naauwkeurig bekend was met de Oostersche zaken — minder vredelievend, minder welwillend? En waarom deze Oosterscae specialiteit de lei ling van zaV.en ontiinmen, jnist op het oogenblik, dat men vrucht zou kunnen trekken van zijne bijzondere kennis? Na.iat het blad nog jn een paar woorden hulde gebragt hoeft aan de nieuwe lichten Forcade en Gressier, neemt het afscheid van Pinard. Me&apos;, eenigen nadruk wordt er op gewezen, dat hein de moeijelijke taak ten deel viel de daghladpers te do;n overgaan van het administratieve in het judiciële stelsel, en dat bij daarbij niet zelden genoodzaakt was repressief te werk te gaan. Desniettemin heeft hij altijd getoond, dat zijne neigingen, vrijzinnig waren. Er zijn er, die daaraan Bterk zullen twijfelen, maar aangenomen, dat de Patrie juist ziet, werd dan de Heer Pimardontslagen wegens zijne vrijzinnige neigingen of wegens zijne onvriizinnige handelingen ¥ Men weet het aiet ca indien de ofÜcieusen het weten, willen of mogen zij het blijkbaar niet zeggen. De liberale dagbladen weten het nog minder, maar zij doen toch uitkomen, dat de crisis, welke thans werd opgelost, blijkbaar een aanvang nam op 3 Dec. en dus waarschijnlijk in verband stond met de toebereidselen van den Heer Pinard. Maar wat misdeed de Moustier ? Is hij welligt ten opzigte van Turkije, in vereeniging met Oostenrijk, te snel gegaan? Is de Denoeming van de la Valette, — die op 16 Sept.lB66 de befaamde circulaire verzond, waarin Frankrijk zijne tevredenheid betuigde over den slag van Sadowa en zijne gevolgen, — soms eene geruststelling aan het adres van Pruisen ? Of is zij eene waarschuwing voor de clericalen&apos;? De la Valette toch is een der grootste voorstanders van de Italiaansche eenheid; een der grootste tegenstanders van het wereldlijk gezag. Men kan dienaangaande slechts gissingen maken, maar de herinnering van dit een en ander is toch niet overbodig. Voegen wij er bij, dat Porcade la Eoquette op staatkundig gebied niet vele antecedenten heeft, maar bekend staat als een voorstander van volkomen vrijheid van handel.</p>
	<p>De begrooting van financiën is gisteren middag na langdurige debatten, meerendeels geheel van politieken aard, met 41 tegen 27 stemmen aangenomen. Wanneer men overweegt dat de oppositie, met hare heterogene bestanddeelen en voor een gedeelte aan het financieel beheer geheel vreemde motieven, alle zeilen heeft bijgespannen, om in den minister van financiën het geheele kabinet te treffen, dan is die uitslag even bevredigend als die over het hoofdst. binnenl. zaken; want terwijl er ook nu stemmen voor dit hoofdst. werden uitgebragt, die zeker niet als votum van vertrouwen zijn aan te merken, zoo staat daar tegenover, behalve de afwezige leden van wie men weet, dat zij de algameene rigting van het kabinet en het financieel beleid van dezen minister volkomen beamen, — dat juist onder de tegenstemmers allerlei motieven, vreemd aan het financieel beleid, medewerkten. Wij houden niet van al die af- en optellingen, daar waar zelfs het grootste gedeelte der stemmende leden geene openbare getuigenis van de motieven voor zijn votum gaf, maar nu die methode van de zijde der oppositie steeds wordt in practijk gebragt en de ,aangenomen begrootingen van binnenlandsche zaken en financiën als verworpen, en de afgestemde ainendementen-Gefken en de Brauw op het middelbaar en lager onderwijs als aangenomen worden gekwalificeerd, — nu ook wenschen wij tegen deze manoeuvre te waarschuwen. Voor het overige hebben de HH. Fransen van de Putte en Godefroi den toeleg der conservatieven duidelijk genoeg in het licht gesteld en heeft de Heer de Bosch Kernper te regt gewezen op de stagnatie en de verwaarloozing van &apos;s landsbelang, welke uit de gedurige verwisselingen van ministerie noodzakelijk moeten voortvloeijen. Daarbij kwam dat sommige tegenstemmers de ouregtvaardigheid hadden ora wegens organisatien, die do voorganger van dezen minister had in het leven,geroepen en die hen ten vorigen jare niet belet hebben voor diens öegrooting te stemmen, Heden daarvan eene grief te maken tegen den tegenwoordigen minister en tegen zijne begrooting! De minister van financiën heeft in eene breedvoerige rede de sprekers van Vrijdag en gisteren beantwoord, maar, al bad hij dit nog krachtiger gedaan; al had hij met nog meer klem de onregt vaardigheid en de politieke roerselen zijner tegenstanders doen uitkomen, — het resultaat zou toch hetzelfde zijn geweest, want het parli pris der 27 was duidelijk, waarvan de hoofdaanvoerder de Heer W. v. Goltstein zelfs hoog deed klinken van eenig vermeend verschil van gevoelen tusschen den minister van financiën en die van koloniën, terwijl men in het voiige ministerie het schouwspel had gezien, dat naast Graaf van Zuylen , voor wien schoolwetagitatie pligtsbetrachting was , zitting nam de Heer Heemskerk, die niet zou dulden dat eene enkele smet op ons openbaar onderwijs zou worden geworpen. En later heeft dat ministerie zich aangevuld met een erkenden voorstander der schoolwet, den Heer Wintgens, en twee andere ministers (Luyben en van Lynden), die eene geheel tegenovergestelde rigting waren toegedaan. Men had ook eene grief tegen den minister van financiën gemaakt, dat hij gezeten had in het ministerie-Eoehnssen van 1858 en daaruit zijne inconsequentie en losheid van befinselen pogen af te leiden. Maar teregt vroeg de Heer ransen van de Putte, die ook op de zonderlinge homogeniteit van het vorig bewind in de schoolkwestie gewezen had, welke Heer Eochussen bedoeld werd, die, van 1858 het liberale vaandel ook op koloniaal gebied opstekende of de Heer Eochussen na 1860 al meer en meer tot de koloniale reactie toegetreden? De Heer Eochussen heeft daaraan zekere uitlegging gegeven. Hij was toen gematigd liberaal Maar was dan niet van hem uitgegaan het ontwerp tot vaststelling der koloniale begrooting bij de wet en het zeer liberale ontwerp van tariefherziening voor Oost-Indie, met b&apos;jna dadelyke afschaffing van de differentiële regten, en hebben niet de redevoeringen van den Heer Eochussen in de maanden November en December 1858 de geheele conservatieve partij, met de Amst. Ct. aan het hoofd, tegen hem in het harnas gejaagd ? Men sla de redevoeringen o. a. van van de Heeren Hoffmann en Stolte van dien tijd op, en men zal zich kunnen overtuigen, dat het kabinet van 1858, opgetreden ter vervanging van dat, hetwelk eene koude rilling over het land had doen gaan (conf. van Zuylen, thans gezant te Parijs) bepaald liberaal was en breken wilde met reactie op binnenlandsch en koloniaal gebied. Toen de Heer Eochussen allengs onder schadelijken invloed kwam en het vaandel verliet, is de Hr. v. Bosse uitgetreden en nu maken de conservatieven het hem tot eene griof, dat hij met den Heer Eochussen zitting had in één kabinet! Wij zouden kunnen voortgaan met de zoogenaamde grieven,die als motieven of pretexten tot afstemming zijner begrooting werden geutiliseerd in het licht der geschiedkundige feiten te stellen, maar daartoe is een zittingoverzigt zeker niet de eigenaardige plaats. Maandag komt het hoofdstuk koloniën aan de orde. Wie weet welken invloed de schoolkwestie en de opheffing der departementen van eeredienst ook hier zullen uitoefenen op de beoordeeling van de koloniale kwestie.</p>
	<p>De raad dezer gemeente zal Woensdag 23 Dec., des namiddags ten 1 ure, op het raadhuis vergaderen en alsdan zullen in behandeling&apos; worden gebragt de volgende nummers van de lijst der stukken: 303, 304, 306, 305, 307, 308. Daarna zal worden voortgezet de behandeling der conceptalgemeene-policie-verordening, met de Nos. 284, 289, 309, 310 en 311.</p>
	<p>De Staatsbladen Nos. 156 en 157 bevatten de wetten van 3 Dec. 1868, houdende goedkeuring der overeenkomst betrekkelijk tot den onderhandscheu verkoop van strooken grond en weg langs den staats-spoorweg onder Laren en Loeiiem, aan C. J. A. baron van Nagell van Ampsen en Vrouwe E. T. S. L. Op te Noort, douairière van Mr. W. L. J. C. ridder van Bappard,</p>
	<p>Z. M. I°. aan de nagcmeile officieren bij de opgeheven corpsen rustende schutterij in de provinciën Groningen, op hun verzoek, eervol ontslag verleend, 5,1 e bat. staf, aan Mr. J. C. van Slooten, als majoor-commandant; 3de compagnie aan J. C. Masker, als kapt.; 6de half-bat., lste comp., aan O. P. Kolk, als kapt.; 2de comp., aan H. J. Lukas, als lsten luit.: aan M. K. Brouwer, als 2len luit. 2°. mede eervol ontslag verleend aan de na te melden officieren bij de opgeheven corpsen rustende schutterij in de provincie Groningen, als: sde bat., staf, aan Mr. W. K Emmen, als lsten luit.-adj.; aan H. G. de Cock, als2denluit.-kwart.,met üai personelen rang van lsten luit.; en aan D. T.deEuiter, als ol&apos;fic. van gez. 3de kl.; 2de comp., aan J. Post van Venema, a^s kapt. en aan Mr. W. J. Feith, als lsten luit.; 6de hall-bat., 2.1 e comp., aan W. Zanino, als 2den luit.; 3°. bij do op te rigten dd. schutteryeu benoemd: bü die te Wildervank, tot ome vaa gez. 3ie kl. Dr. E. I. Buning, tot lsten luit. L. Eerk-»s; tot 2den luit. H. Bosscher en H. Vaalman; bij die te Winschoten, tot offic. van gez. 31e kl. Dr. T. Haakma Tresling; tot lstén luit. Mr. L. E. A. baron Sloet tot Olthuis, tot 2de luits. J. van Kregten en H. Groeneveld; bij die te Nieuw-Pekela, tot offic. van gez. 3de kl Dr. H. L. A. B. Vroom; tot lsten luit. S. Catz; tot 2de lmts.H. de Boer en K. Tiktak; bij die te Oude Pekela, tet offic. van gez. 3de kl., Dr. S. F. Cohen; tot lsten luit. D. Timmerman Brons Bzn.; tot 2de luits. W. U. Kranenberg en J. H. H. F. Kloppenberg.</p>
	<p>Met voldoening vernemen wij, dat onze aansporing tot deelneming in de vereeniging tot bevordering van Beeldende Kunsten niet onbeantwoord is gebleven. De commissie is door die verhoogde deelneming m staat gesteld bij de reeds aanzienlijke verzameling van schilderijen en teekeningen, voor de verloting op 29 Dec. a.s. bestemd, nog 7 schilderijen, van: van Trigt, Cool, Hilverdink, v. Leggern, Paling, v. d. Helden ;en Mej. v. d. Keilen; 3 teekeningen van Mari ten Kate, Cunaeus, van Eavenzwaay en 1 boetseerwerk van Eoskam te voegen, waardoor de prijzen in de verloting nu bedragen 39 schilderijen, 11 teekeningen, 1 beeldje in marmer en 2 in gebakken aarde. Deze voorwerpen zgn tot op den dag der verloting van des morgens 11 tot des middags 3 ure te bezigtigen in het gebouw der maatschappij Arti et Amicitiae, waar ook de gelegenheid tot inschrijving tot dien dag opengesteld blijft. Meer deelneming zal ook nog meer aankoop ten gevolge hebben, daar de vereeniging de gelden der contributie zooveel mogelijk tot den laatsten penning over ieder jaar besteedt, voor hare veel omvattende administratie zich vergenoegende met de 5 pCt., die de artisten, die hunne werken voor de verloting verkoopen, in de kas van het weduwen- en weezenfonds der maatschappij storten. Het lidmaatschap bedraagt/5, waarvoor men een lot in de verloting en het regt op een exemplaar der fraaije en kapitale gravure verkrijgt, vervaardigd wordende door D. J; Sluyter, naar de bekende schets uit Arti&apos;s historische galerij //Optogt van Eederijkers te Eotterdam, 1653,&quot; geschilderd door wijlen J. Spoel.</p>
	<p>Wij vestigsn de aandacht op de Vereeniging voor Nederlandsche Muziekgeschiedenis , als Filiaalstichting der Maatschappij tot bevordering der Toonkunst, op den 19denNovember jl. gegrondvest. Het Hoofdbestuur is aanvaard door de Heeren: Prof. W. Moll, Frans Coenen, Dr. J. P. Heije, Emil Mohr, Mr. J. A. Sillem, H. Tiedeman, allen te Amsterdam, J. C. Boers (Delft); P. Leendertz Wz. (Medemblik), en H. C. Eogge (Leyden). De Navorscher is gekozen tot orgaan der vereenigiig, en wel bovenal voor vraag en antwoord, betrekkelijk feiten en personen. Een breeder programma en afzonderlijke verslagen komen later. Voor het oogenblik zij voldoende, dat de vereeniging zich ten doel stelt de, ten onzent zoo goed als onbekende, en toch zoo roemrijke geschiedenis der Nederlandsche toonkunst, —en meer bepaald het regtmatig aandeel van Noord-Nederland daarin, —na te sporen en aan het licht te brengen. De hoofdrubrieken, onder welke het Hoofdbestuur de ingewachte bouwstoffen en mededeelingen (ook die, welke het buitenland levert) rangschikken, en, zooveel doenlijk, onder algemeene gezigtspunten zaamvatten zal, zijn: 1. Biographie (Boers); 2. Bibliographie (Eogge); 3. Cntiek en Aesthetiek (Sillem); 4. Instrumenten en Instrumentatie (Coenen); 5. Orgels en Organisten (Mohr); 6. Kerkgezang (Moll); 7. het geestelijk en wereldlijk lied (Leendertz); 8. het Nederlandsche Zangspel (Tiedeman); 9. het muzikaal Volksleven (Heije). Beschermer is elk, die.&apos;s jaars ten minsten ƒ3, lid die ten minste ƒ 1.25 bijdraagt. Zij ontvangen elk jaar kosteloos een afdruk der Verslagen en Schetsen derV. Eerstgenoemden bovendien een afdruk, in partituur en stemmen, van ten minsten één, door de V. uitgegeven, oud-Nederlandsch muziekwerk. De toetredenden voor of in 1869, ontvangen prof. Moll&apos;s Geschrift betrekkelijk .-het Kerkgezang tijdens de opkomst en den bloei der oud-Nederlandsche Muziekschool&quot; (voordragt in de Koninklijk Academie van Wetenschappen), ten geschenke. Het zal aan elk, die aan den eersten Secr., Dr. J.P. Heije, (portvrij voor 1 Cent) een naamkaartje zendt, en buiten op het adres zijne woonplaats schrijft, benevens het woord «¦Beschermer,&quot; of *Lid,&quot; of (bovendien) //Correspondent,&quot; vrachtvrij worden toegezonden.</p>
	<p>Gisteren avond werd door het Nederlandsch Gymnastiek- Verbond de eerste openbare uitvoering gegeven en wel in de groote zaal van het Paleis voor Volksvlijt. Euim een tachtigtal leden van het Verbond was opgekomen tot deelneming aan de feestelijkheid. Nadat de president, de Heer J. H. Boeke, de vergaderden in sierlijke bewoordingen welkom had geheeten, ving men terstond de werkzaamheden aan. Het is niet mogelijk het karakteristieke van elk der oefeningen, dat zien liet opmerken, zelfs met een woord te bespreken. Dit echter mag met het volste regt worden gezegd: de uitvoering slaagde uitstekend; elk der oefeningen getuigde van de groote bedrevenheid der deelnemers, in een woord, het succes was buitengewoon. Dat de toeschouwers een zoo genoegelijken avond hebben doorgebragt, moet voor een gedeelte worden toegeschreven aan de goede regeling der werkzaamheden en aan de plaats waar het feest werd gegeven. Onderden reasachtigen koepel vaa het pajeis was het //worstelperk&quot;. In een wijden kring daar om heen zaten en stonden de genoodigden bjj vele honderden en ieder hunner kon vrij en onbelemmerd alles waarnemen, hetgeen er in den binnensten kring voorviel, in zoo verre men daarvoor oogen genoeg had, want groot was het aantal van hen, die te gelijk werkzaam waren. Zeker is het dat geen enkel lokaal hier ter stedo zoo geschikte gelegenheid voor dergelijke feesten aanbiedt als het Paleis voor Volksvlijt. Vergeten wij niet, dat het orchest niet weinig bijdroeg tot verlevendiging van den algemeene stemming. Ongeveer ten 101/2 ure eindigde de uitvoering, welke zeer zeker de aangenaamste herinneringen bij allen heeft achtergelaten, die de feestelijkheid hebben bijgewoond.</p>
	<p>In het laatst van November is te Katwijk aangehouden een guldenstuk, dat bij onderzoek door het muntcollegie is gebleken te zijn valsch. Het had het uiterlijk voorkomen van een echt muntstuk, droeg den beeldenaar van Koning Willem II en het jaartal 1847.</p>
	<p>Op de onder Heemskerk in October 11. gehouden publieke verkooping op het kasteel Assemburg, toebehoorende aan de familie Deutz van Assendelft, is met andere kostbare antieke voorwerpen een eeuwen-oud keizerlijk Chineesch kamerschut verkocht. Naar men ons mededeelt, iq bij aanvankelijk onderzoek gebleken, dat de kunstwaarde van dit voorwerp noch aan de verkoopers, noch aan de koopers bekend schijnt geweest te zijn; volgens het oordeel van kunstkenners, die jaren lang in China en Japan hebben doorgebragt, hebben zij nimmer zulk een kunstgewrocht gezien en zijn sommige fragmenten nit het groote geheel op onschatbare waarde te stellen. Men zegt dat in het belang der oudheidkunde en kunstininnaars een werkje in bet heat zal verschijnen, zoodra het onderzoek zal zijn afgeloopen.</p>
	<p>Door de te Wageningen gevestigde spoorweg-comnuss&quot;&gt;&apos; Arnhem—Schalkwijk, is aan den minister van bl°D?°iTTgJ 3che zaken een adres gezonden, waarin zjj verzoe &quot; nog den door haar igeprojecteerde} spoorweg *™° Schalkwijk en verder naar Eotterdam, in het s^ssP°d°r wegnet worde opgenomen en alzoo voor re«m&quot;« „.mo,vf stalt worde aangelegd. Mogt hierin echter bezwaar gemakt worden, dan vlrzotkt zij f onder genot wn&gt;utadie«n staatswege concessie te mogen ontvangen, ten emae zeive die lgn tot stand te brengen en .yervofgeM hare «P^rtat» te verzoeken aan de maatechappg, welke de staatsspoorwegen exploiteert. ¦</p>
	<p>* &apos;s GEAVENHAGE, 19 Dee. Sedert lang bestond hier ter stede eene algemeen erkende behoefte aan een ruim en geschikt lokaal voor groote muziekuitvoeringen; verscheiden plannen om daarin te voorzien zijn vroeger, inzonderheid uit hoofde van gebrek| a*n voldoend terrein, afgesprongen; thans echter doet zich een ruim terrein op acuter den Grooten Bazar van den Heer Boer, in de Zeestraat, tot aan den Hoogen wal toeloopende. Een ontwerp is beraamd om daarvan partij te trekken, en het kunstminnen 1 publiek zal zeker raet belangstelling vernemen, dat dit plan hierin bestaat, om de residentie te versieren met eene inrigting, in algenieene trekken overeenkomende met die van het park te Amsterdam. Men noemt den begaafden Heer van Outshoorn onder de ontwerpers, en de Heeren Meolaï en van der Does hebben, wat het muzijkale gedeelte der uitvoering betreft, reeds hunne goedkeuring aan het denkbtell geschonken; I°. om aan de inrigting te verbinden een eigen volledig symphonie-orchest, meerendeels bezet door beproefde meesters; 2°. om haar zoo veel mogelijk de medewerking te verzekeren van andere uitmuntenJe muziekcorpsen. Eene circulaire van genoemde Heeren tot aanbeveling en opwekking tot deelneming ten behoeve van die inrigting is bereids verspreid. Daarin wordt o. a. gezegd, dat, deze orkesten in den regel elkander afwisselen , de gelegenheid niet zal worden verzaakt om enkelen nu en dan vereenigd te doen werken. Daarenboven zal men zich beijveren om zoowel binnenr als buitenlandsche solisten ten gehoore te brengen, ook de meest gevierde. Eindlijk zullen in het programma niet ontbreken eenige uitvoe.ingen van groote klassieke werken, instrumenstaal en vocaaL</p>
	<p>Des zomers, of zoo lang de weersgesteldheid het gedoogt, zullen er in den behagelijk aan te leggen tuin matinéesiuusicales worden gegeven. Abonnementen zijn daarop geopend, het eerste abonnementsjaar zal znn voor tien maanden, ingaande 1 Nov. 1869, een bewijs, dat het ernst is deze inrigting spoedig tot stand te brengen.</p>
</text>
