<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANSCHE BRIEVEN. PARIJS, 18 December.</title>
	<p>«-Welnu, is hij vertrokken? — Zal het er op losgaan?&quot; — Wie is vertrokken ? Waarop moet het los ? #Wie ? de Turksehe gezant te Athene, parbleu! Waarop? Op de grieven!&quot; Sedert acht dagen hoort men tusschen de streken van de passage de Vopéra, waar de beursman in het wilde voortleeft, tot de place de la Bourse — een verschil ran 10° geographische breedte — niets anders dan deze vragen en antwoorden. De habitués van den Boulevard zweren bij den baard van den profeet; — cocottes en hooggeplaatste dames lezen — Byron, en de zouaven — de als Turken verkleede soldaten van den oudsten zoon der kerk — staan op hat oogenblik bij de keuken- en kindermeiden in hooger gunst, dan zelfs de pompiers En toch, het is den Hemel bekend, welk eene belangrijke rol de pompiers spelen bij de dienstmeisjes en het tweede keizerrijk, door hunne toewijding aan Joséphine en Augustine en aan de regerende dynastie; welken invloed zij uitoefenen op de keuzen der militairen van den kant der kindermeisjes en ep de aan het bestnur welgevallige afgevaardigden; — zij zijn de keurbende, van wie net liedje zegt: Ce corps ld, sacrebleul Bien qu&apos;il éteign&apos; les flammes, Dans V coeur des plus belles fdmes Tous les jours il met le feu. Dit liod: les pompiers de Nanterre, hetwelk in alle hoeken van den zetel der beschaving weerklinkt, de lange pauzen in de schouwburgen helpt verkorten, en op alle mogelijke wijzen is &apos;omgewerkt: voor de caraevals door Strauss, Metra en Arbau tot quadrilles, polka&apos;s, mazurka&apos;s en walsen; voor de opera, het casino, de schouwburgen Valentino en van het Èlysée; dit lied, zeg ik, heeft overigens de pompiers in het algemeen en die van Nanterre in het bijzonder, tot het toppunt van populariteit gebragt. Ik kan u, tot mijn leedwezen, de melodie van dit lied, vol entrain, zooals de Marseillaise, of lepiedquiremue, niet voorzingen, maar ik zou alle pligten eens kronijkschrijvers vergeten; indien ik n ten minste niet den text van het refrein mededeelde:</p>
	<p>Quand cci beaux pompiers vont a texereiee Plei?is dun nob Vardeur, faut les admirer: Ils embrass&apos;t dfabord leurs femm&apos;s et leur fisse Puis sans murmurer Dans Nanterr1 ils vont manoeuvrer. Tzim la i la, tzim la i la, Les beaux militaires, Tzim la i la, tzim la i la Que ces pompiers la. Indien het overigens nog mogelijk ware, na dit refrein, de geestdrift van het gezonde deel der natie, welke nimmer hooger stond, zelfs niet tijdens de 71/2 millioen, die den 2den December sanctioneerden, zelts niet toen het Crédit Mobilier nog op 1900 werd genoteerd, indien het mogelgk ware, zeg ik, om de geestdrift nog hooger te doen klimmen, dan is dit geschied door de illustratie van het genoemde lied, door Gill&apos;s geestige graveerstift. in het laatste nummer van de Eclipse. Die illustratie stelt voor: vier krijgshaftige pompiers, die met vier brandspuiten.... eene brandende tabakspijp blusschen. Maar — achter deze illustratie van het volkslied steekt nog iets anders, blijkbaar ontsnapt aan de aandacht der hooge censumy maar niet aan het publiek, hetwelk met verdubbelden ijver zingt: Camarad&apos;s soyez braves Comm&apos; César el pompezll Op den achtergrond der gravure namelijk ziet men duidelijk het kerkhof van Montmartre afg.ibe. 1.1. De pompiers stellen voor Zr. Ms. regering; de tawKspijp is de manifestatie van 3 December! Tzim la i la, tzim la i la Les beaux militaires..,.</p>
	<p>Maar laat &apos;ons ult Nanterre, waar gelp gij weet niet slechts de beste pompiers, maar ook de deugdzaamste der rozenmaagden worden gevonden, naar de Turken en Grieken terugkeeren, tusschen wie, zooals de telegraaf en de baissiers verzekeren, een conflict is ontstaan.</p>
	<p>Voorloopig is de »gruwel des oorlogs&quot; reeds bij ons uitgebroken en eiken avond is Parijs daarvan de schouwplaats. Schrik|niet, waarde lezeres. Het betreft voor het oogenblik en naar ik hoop ook voor de toekomst, slechts: les horreurs de la guerre, opéra comique in twee bedrijven van P. Gilles, muziek van J. Coste. | De handeling valt voor op de grenzen tusschen de Staten van Ernest XCIX, hertog van Microburg en Cédéric CXXIiI, hertog van Nihil burg. Hertog Ernest gaat eene wandeling maken op de grenzen van zijn land, in gezelschap van zijn lijfgeweerfabrikant Schnickelmann, die tevens de functien bekleedt van minister van oorlog, justitie en onderwijs. De budgetten van justitie en onderwijs zijn in Microburg zoo onbeduidend, dat het niet de moeite waard is, om afzonderlijke Excellentien daarvoor te benoemen. Schnickelmann geniet de traetementen voor alle drie; — dat is veel eenvoudiger. Hertog Erneßt gaat dus op de natuurlijke grenzen zijner Staten wandelen, maar onder zijne uniform schuilt een trouweloos , naar staatsgrepen hakend hart. In plaats van te denken aan zijne 136 onderdanen, of aan het couronnement der voor verbetering vatbare landsconstitutie, heeft hij zijne zinnen gezet op de ontvoering van de gemalin zijns gekroonden nabuurs.</p>
	<p>Ad hoc draagt hij aan zjjnen minister van oorlog, enz., op, den hertog Cédéric een vredesverdrag en aan de hertogin een billet-doux ter hand te stellen. Ik hoor u reeds uwe afkeuring te kennen geven, want een vorst, zult gij zeggen, zal zich toch |niet zoover vergeten, om een minister met dergelijke taak te belasten. Maar het is slechts een Fransch</p>
	<p>kluehtspel! Ora kort te gaan: de minister aanvaardt den hem opgedragen last en voert dien uit met de geschiktheid, welke allen grooten, middelbaren en kleinen Excellentien is aangeboren; hij vergist zich en stelt aan de hertogin het vredesverdrag en aan den hertog het minnebriefje ter hand De diplomatieke betrekkingen worden onmiddellijk afgebroken ; de Moniteur en Staats-Anzeiger der beide rijken spuwen vuur en vlam; de Microburgsche 3 pCts. en de Nihilburgsche 41^ pCts. ondergaan aan de beurzen eene gevoelige daling en in de kolommen der officieuse bladen daagt het woord: «-Oorlog&quot; op. Nog deinzen de vorsten, wier schatkisten ledig zijn, terug voor de horreurs de la guerre en de diplomatie tracht verzoenend tusschen beiden te komen; maar de schoone Fre ¦ derica wil oorlog. Zij ziet daarin het eenige middel om de dynastie, wankelend geworien als haar chignon, op hechter grondslagen te vestigen en hertog Ernest terug te zien, wiens blond hoofdhaar hare sympathie heeft verworven. De oorlog wordt derhalve verklaard; geen der beide vorsten vreest dien, want zg hebben beide voortreffelijke geweren. leder wapent zijne soldaten met Chassepots en hoopt daarmede //wonderen&quot; te doen</p>
	<p>Cédéric, gevolgd door zijnen minister van oorlog, Conrad, en door zijn leger, verschijnt het eerst op de grenzen. Op koddige wijze worden door het koor de voortreffelijke eigenschappen der achterladers bezongen:</p>
	<p>Nous avons vn fusil Se chargeant par la culasse, Au dehors c&apos;est gentil, Mais au dedans ca s&apos;encrasse. Avec ca Vavantage, Ne consiste qu&apos;en ce point, Qu&apos;on peut titer Vennemi, Dans vn coini En de vrouwen zuchten daartusschen:</p>
	<p>Ah! vraimenl c&apos;esl meilleur. Que les fusils a pierre.</p>
	<p>Het koddigste echter is, dat onmiddellijk na het vertrek van Cédéric en zijne troepen, hertog Ernest en diens troepen optreden en -Woordelij lc hetzelfde zingen.... In het tweede bebrijf is hertog Ernest in het paleis van zijnen vijand geïnstalleerd en bezig... om oorlogsschatting te heffen.</p>
	<p>Cédéric echter, die Microburg en het hertogelijk zomerpaleis heeft geplunderd, terwijl Ernest Nihilburg plunderde en overal schade aanrigtte, — Cédéric ijlt toe met zrjn getrouw leger, maar op het zien van deze hartroerende overeenstemming wordt de vrede gesloten. De beide vorsten omarmen elkander, men deelt ordeteekenen enz. nit aan alle aanwezigen en niet-aanwezigen, en in beide landen wordt »op hoog bevel&quot; vrijwillig geïllumineerd.</p>
	<p>Hertog Cédéric evenwel deelt aan het publiek ler zijde mede, dat de vrede niet opregt is en zingt daarbij: Nous avons des fusils Se chargeant par la culasse. enz. enz.</p>
	<p>En de moraal der geschiedenis ? Vertrouw den vrede niet!</p>
</text>
