<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>EIO JANEIEO, 24 Nov. In den stand der strijdende partijen is geene verandering gekomen. EIO JANEIEO, 24 Nov. Wissel Londen l7Vs flaauw; Hamburg 930; sovereigns 14,840; Effecten 70; tiaauwe markt.— Kof lij: Good first 6700 r. Verkoopen 185,000 balen. Uitvoeren naar het kanaal 13.150; Noord-Europa 12,345; Lissabon of Order 9800 -, Miidellandsche Zee 6251, Amerika 50,733, andere havens 5429 b. Voorraad 100,000 b. — Ifeel 33. — Timmerhout 33. — Steenkolen 19. — Zout 720. — f&apos;raehttn 47.6.</p>
	<p>KONSTANTINOPEL , 18 Dec. (des Avonds.) Grieksche passagiers, die heden ochtend met de Oostenrijksche paketbüot zijn aangekomen, hebben bevel, bekomen om binnen een bepaalden termijn te vertrekken.</p>
	<p>WASHINGTON, 19 Dec. De Senaat heeft eene resolutie aangenomen, waarin symuatbie wordt betuigd voor de pogingen door de Spanjaarden aangewend, om een meer liberaal gonvernement in te stellen en hen aan te sporen, om de slavernij af te schaffen. BURGOS, 19 Dec. De zes overige leden der Carlistische bende zijn gearresteerd.</p>
	<p>p^P&quot; iioveastaaniïï Telegrammen zijn r«edsin cc» gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>ATHENE, 16 Dec. De minister heeft aan de Kamer de diplomatische correspondentie medegedeeld.</p>
	<p>PEEA, 17 Dec. Dand-Pacha vertrekt naar Europa ten behoeve der regeling van de kwestie betreffende den spoorweg van Euraelie.</p>
	<p>KONSTANTINOPEL, 18 Dec. De gezant van Griekenland heeft van de gesanten der drie beschermende mogendheden bescherming verzocht voor de in Turkije wonende Grieken. De Fransche gezant heeft dit verzoek van de hand gewezen. De Porte heeft bevelen naar Bucharest en Belgrado gezonden om de Grieken uit te wijzen. Deze maatregel verwekt bij de vertegenwoordigers der vreemde mogendheden en bij den handelsstand groote bezorgdheid.</p>
	<p>NEW-YORK, 19 Dec. (Slotkoersen.) Goudagio hoogste koers 36, laagste 35, slotkoers 35»&apos; i; Wissel op Londen in Goud 1093&apos; a; 6 pCt. Amerika 1882 1101/*, op 20 dagen ; Dito 1885 1073/8; Dito 1865 1097/ g; 10/40 er Bonds lüS&apos;.&apos;g-, Illinois Spoorweg 1431/»; Erie-Spoorweg 38tyj; Katoen 25i/3; Petroleum 32; te Philadelphia 31. PETERSBURG, 19 Dec. Men leest in de Börsenzeitung dat prins Gortschakoft tot de Fransche regering eene nota gerigt heeft, waarin de noodzakelijkheid voor de Fransche retrering wordt betoogd ora opheldering te geven van de door haren gezant te Konstantinopel gedane stappen. BKRLIIN, 19 Dec. De bondsraad heeft besloten de consulaten der afzonderlijke staten in te trekken, daar, waar boiids-consulaten zijn opgerigt. Het verdrag met België tot uitlevering van misdadigers is goedgekeurd. BEELIJN, 19 Dcc Het Huis der Afgevaardigden heeft, raet 154 tegen 134 stemmen, in weerwil van den tegenstand der regering, het voorstel aangenomen, strekkende om het gouvernement uit te noodigen, tegen 1870 een wetsontwerp in te dienen, waarbg de belasting op het gemaal en op het feslagt vervangen wordt door eene inkomstenbelasting. Naat de voorzitter verklaard had, dat het onmogelijk was de begrootingswetten vóór het begin van het volgende jaar af te handelen, is het Huis tot 17 Januarij uiteen gegaan. BEELIJN, 19 Dec. De N. Preuss. Zeitung en de Norddeutsche-Zeitung zeggen, dat het door Turkije aan Eumenie en Servië gezonden bevel, om de in die landen verblijfhoudende Grioksche onder-lanen «it te wijzen, daar de oorlog nog niet is verklaard in strijd is met het volkenregt, en voor Eumenie en Servië onuitvoerbaar wegens de door de luntrondbeden verleende garantie.</p>
	<p>STUTTGART, 19 Dcc De Kamer van Afgevaardig &apos;#i heeft, na vier langdurige zittingen, het ontwerp-adres van antwoord op de troonrede, verworpen met 49 tegen 38 stemmen PAEIJS, 19 Dec. Het geregtshof te Toulouse heeft le Progres Libéral en t&apos;lndépendant du Tam, die door de regtbanken van Toulouse en van Castres, ter zake van de manifestatie Baudin, vrijgesproken waren, tot eene geldboete van 500 fr. en van fr. 300 veroordeeld en/&apos;Émancipation, aan welke door eerstgenoemde regtbank eene geldboete van 200 fr. opgelegd was, tot eene geldboete van 600 fr. verwezen.</p>
	<p>¦ iJ*. M t lenitrvr tegt in zijn staatkundig ororii)rt: tfslijfc »y psttrm hebben doen voonien. schijnt bat tncidont betreffende ite Bbwh op minnelijke wijze opgetut to sollen iwlen. De groote mogendheden, welke het verirfV? van ÜBB hebben oaderteekead, bljjven gemeenschappelijk la verzoeaendea geest werkx&amp;am.</p>
	<p>FEANKFOET, 20 Dec. (Effecten-Sociëteit). 3 pCt. Metall. 1866 50-, Dito Nat. SU/s; Oost. Aand. 186Ö 741/ g; Dito 1864 101 S/4! Metalliek 1859 ; Oost. Cred.-Act. 225/*; 6 pCt. Amerika 1882 77 m/m; Turken 351/ g. — Wissel: Weenen k.z.97% Amst. k. z. 991/2.</p>
	<p>PARIJS, 19 Dec. Op den Boulevard 10 n. 45 m. Fransche rente 69.43 a 69.33; Lombarden 402.30 a 403; Turken 37.8 a Er zijn geene ongunstige berigten ontvangen.</p>
</text>
