<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 18 Dec. Dec. De Keizer is gisteren uitOfen hier teruggekeerd. — Do Presse meldt dat eerstdaags de aankondiging der Oostenrijksche Credit- Anstalt zal worden openbaar gemaakt dat de Januarij Coupon met 10 fl. zal worden betaald. &apos; . — De staat van beleg zal te Praag in het begin van het nieuwe jaar stellig worden opgeheven. — Het Israëlietisch congres te Pesth heeft den candidaat der partij van vooruitgang, Dr. Hïrschler, met 115 tegen 90 Memmen, tot president benoemd. De orthodoxen hadden hunt n«n candidaat, Leopold Poper, ook uit de parlij van vooroitnitgang gekozen. — Uit Triest wordt gemeld, dat de veroordeelde redacteurs Levi, UUrvan en Viezzali, de vingt hebben genomen. c T Uit Florence wordt aan de Triëster-Zeltung geschreven: beclert Mentana heeft geen berigt, zelfs dat hiet van de executie van Monti en Tognetti, zooveel verontwaardiging verwekt als het hier ontvangen afschrift van het vonnis der r-diiseiijke regtbank, waarbij wederom twee deelnemers aan se„.„e ernstige reden tot bezorgdheid iwft-&apos; rfnf Pn-.ianS evenwel niet te vertrouwen is. VotJa ii\f&apos; VWI V™ w Russische hof er niet dannoode tLof—fnm hl h i van den Tredo te bevorderen, en K&amp;chaV^iW °P *° gelegenheid wachten . om Sich van de w£i,c nWhedsn los te maken en «Hna 6 &quot;• HewffrmPrem spreekt ia geïökea \m% ei «eKn Oostenrijk en de Westersche mogendheden den raad, spoedig een einde te maken aan die Grieksche vrijbuiterspolitiek. — Men meldt dat de Porte aangeboden heeft den aan Griekenland gestelden termijn met drie dagen te verlengen, maar dat dit aanbod door het Atheensche Kabinet is afgewezen.</p>
	<p>BEELIJN, 19 Dec. (Part. Corr.) Gisteren was de zitting van het Huis der Heeren buitengewoon onstuimig. De discussie over het voorstel Guérard^ betreffende de parlementaire vrijheid van spreken, gaf aan een lid, den burgemeester Haussmann, gelegenheid, ora over het beruchte arrest van het opperste geregtshof, in zake den Heer Twesten, rondborstig zijn gevoelen te kennen te geven. De Heer Haussmann zeide: Het besluit is slechts met de meerderheid van ééne stem en met de hulp van een plaatsvervangend regter tot stand gekomen. De Heer v. Kleist-Eetzow viel den Heer Haussmann in de rede enrien: dat is ergerlijk; en later zeide hij nog: zoo iets is in dit Huis nog nimmer gehoord. Daarna nam de eerste president van het opperste geregtshof, de Heer v. Uhden, het woord en verklaarde : dat het volstrekt niet waar was, dat bedoeld besluit slechts met de meerderheid van ééne stem was genomen; dat de dagbladen hadden gelogen. Ik kan hieromtrent slechts dit aanmerken: Het berigt is toenmaals in de Kamer van Afgevaardigden gebragt cloor afgevaardigden, die zelven leden van het hof zijn. Een hunner, de Heer Prech, had zelfs aan de zitting deelgenomen. De mededeeling door den Heer v. Uhden, heden gedaan, is volkomen valsch. In den verderen loop der discussie vielen de HH. von Belpw, von Senfft-Pilsach, Leo (van flalle) en von Waldaw- Steinhövel den Heer Haussmann aan, die zich echter hierdoor niet uit het veld liet slaan. Ten slotte werd het voorstel Guérard met 72 tegen 42 stemmen wederom verworpen, nadat de ministor van justitie op zeer onbehendige wijze aan het debat had deelgenomen. De minister zeide namelijk dat de opgewondenheid bij de natie niet zoo groot zou zijn feweest, indien een minister of een conservative afgevaarigde door de regtbank veroordeeld was. De ministeriële verandering te Parijs wordt hier als voor den vrede en vooral voor Pruissen gunstig beschouwd, omdat Lavalette in de plaats is gekomen van de Moustier. De eerste heeft in 1866 in eene circulaire de veranderingen, welke in Duitschland hebben plaats gegrepen, goedgekeurd. Aan een bepaalden oorlog tusschen Turkije en Griekenland wil men hier niet gelooven. Pruisen is ijverig in de weer voor het herstel van den vrede.</p>
	<p>Het Huis der afgevaardigden heeft zich gisteren bezig gehouden met de begrooting der spoorwegen en die van de indirecte belastingen. De minister v. Itzenplitz betreurde het dat er zoo groote schaarschte was aan geld. Volgens zijne meening is dit het gevolg van de speculatie in Italiaansche, Turksehe, Eussische, Amerikaansche en Eumenische leeningen. De minister van financiën, v. d. Heydt erkende dat de Pruisische leening niet volteekend is.</p>
	<p>Uit Kopenhagen wordt gemeld, dat de wet op de dienstpligtigheid niet tot stand schijnt te kunnen konien. Het Landsthing heeft den 15den Dec. het ontwerp bij derde lezing met 40 tegen 3 stemmen goedgekeurd, maar den 17den heeft het Folkething met 51 tegen 38 stemmen besloten, dat de geestelijken, even als alle anderen, dienstpligtig zullen zijn. — De protocollen van de zittingen der internationale conferentie, die onlangs te Petersburg op voorstel van Eusland eene overeenkomst tot beperking der aanwending van ontploffende projectilen heeft gemaakt, zijn thans ter kennis van het publiek gebragt. Daaruit blijkt dat er werkelijk van Pruisens zijde voorgesteld is meer omvang aan Euslands voorstel te geven. De Britsche commissaris verklaarde, dat eene uitbreiding van Euslands voorstel door zijn gouvernement niet nuttig werd geacht. De Fransche en de Belfisehe gelastigden verklaarden, niet verder te kunnen gaan an Euslands voerstel; andere gelastigden zeiden niet gemagtigd te zijn ora iets anders dan dat voorstel in discussie te nemen. Alzoo is het van Pruisens kant geopperde denkbeeld ter zijde gesteld. — De bisschop Joseph Siemaszky, Grieksch-Schismatisch metropolitaan van Litthauen, is te Warschau overleden in den ouderdom van 75 jaren.</p>
	<p>FEANKFOET, 19 Dec. (Part. Corr.) Een brief nit Dregden bevat mededeelingen volgens welke, bij gelegenheid van het bezoek van graaf Bismarck aan het Saksische hof, niet alleen onderhandeld is over de toestemming van Saksen tot het overbrengen van het pruisische ministerie van buitenlandsche zaken op de begrooting van den Noord-Duitschen Bond, maar toen ook gesproken is over de betrekkingen van Pruisen tot Oostenrijk. Naar men verneemt, had graaf v. Bismarck in den jongsten tijd een brief van den Koning van Saksen ontvangen, waarin deze zich over den politieken toestand zeer uitvoerig en rondborstig heeft uitgelaten, ten einde daaraan de dringendste aanmaning te knoopen, dat de pruisische regering alles zou vermijden, wat tot eene storing van den wereldvrede zou kunnen leiden. Koning Johan heeft den Bondskanselier de verzekering gegeven, dat hij met de meeste getrouwheid aan den Noord-Duitschen Bond is gehecht, dat hij daaraan elk offer wil brengen en ook vast besloten heeft om eiken kwestenden eisch van het buitenland af te wijzen; maar dat hij evenzeer doordrongen is van de overtuiging dat Noord-Duitschland zich den vrede alleen kan verzekeren, wanneer het met Oostenrijk bondsvriendschappelijken betrekkingen herstelt; hij bezwoer den Bondskanselier, dat hij daarop zou werken en herinnerde hem aan zijne vroegere eigene zienswijze ten opzigte van Oostenrijk. Is nu graaf v. Bismarck naar Dresden gegaan om de raadgevingen van Koning Johan te wederleggen, of wil hij zich van Koning Johan zelf bedienen om eene toenadering tot Oostenrijk tot stand te brengen? Dit is de kwestie. De verschijnselen van den eerstvolgenden tijd zullen op die vraag het antwoord geven. Onze brieven uit Munchen deelen mede dat de Koning van Beijeren, onmiddellijk na zijn terugkeer van het kasteel Hohenschwangau in de hoofdstad, hetgeen Maandag e. k. zal plaats hebben, de beide nieuw benoemde gezanten van Oostenrijk en Wurtemberg, den Graaf logelheim en den Baron Soden in een plegtig gehoor ontvangen. Aan den Munchener Volksboten van den 16 wordt uit Kronach van den 15 geschreven: // lk meid u hierbij in allerijl, dat gisteren avond de gedetineerde Graaf Chorinsky uit de vesting Eosenberg is ontsnapt, maar op zijne vlug&apos;t te nabij de hoo^gezwollen Eodack, is gekomen, daarin is gevallen en heden ochtend bij Kops als lijk daaruit is opgehaald.&quot; Dit berigt vereischt nog allezins bevestiging. Naar men ons uit Bern schrijft is in de kringen der bondsvergadering, sedert zij tot hare winterzitting is bijeengekomen. Niet veel gesproken over het project eener herziening van de bondsconstitutie, welke door een gedeelte der radicale partij ïs ter sprake gebragt. Men schijnt in die kringen de overtuiging te koesteren, dat bij het volk geen behoefte bestaat aan zoodanige herziening. Den 7 dezer is. naar men ons mededeelt, eindelijk de eerste spade gestoken voor het groote en nuttige werk der verbetering van de vaart op de Jura; dit geschiedde in het district tusschen Aarberg en het Bielermeer. Het is te wenschen dat deze zaak, waarover meer dan honderd jaren is gestreden, tot een gelukkig einde zal worden gebragt.</p>
</text>
