<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ÉBVWmmEiï. ~IE~TWITSiE BANKVERIWIÉ koopt Wissels op PRUISISCHE BANKPLAATSEN, 3/m. tegen f 1.12%, met 2 pCt. Rente voor korter; PRUISISCHE BANKNOTEN tegen ƒ 1.74 h 1.74 %: WISSELS op Londen zigt tegen ƒ 11.87%, 8/d. tegen/TLB75i: (152501 4&apos;É 4&apos;APCT. lIÏPOÏIIEIK-OBLIGATIiT AELOSSING. Het BESTUUR der NEDERLANDSCHE HYPOTHEEKBANK, berigt, dat hare SCHULDBRIEVEN , opeischbaar den 31sten Julij 1865, met de tot op dien dag sedert den laatst vervallen Coupon verschuldigde Rente, betaald worden ten Kantore van de Ontvangen Betaalkas te Amsterdam, op Dingsdag den Isten Augustus 1865 en volgende Werkdagen. (15251) Bij vonnis van de Arrondissements-Regtbank te Alkmaar, dd. 14 Julij, is Hs. Js. DE GRAAF, winkelier wonende te Helder, verklaard te zijn in staat van Faillissement, in te gaan met dien datum en met benoeming van den Edel Achtbaren Heer Mn. W. VAN DER KAAY Lid dier Regtbank, tot Regter Commissaris en den ondergeteekenden Advokaat te Alkmaar, tot Curator. HH. Crediteuren worden opgeroe pen tor Verificatie hunner Schuldvorderiïgen op Woensdag 26 dezer, des Namiddags ten Een Uur, in het gebouw der Regtbank en tevens verzocht hunne rekeningen 8 dagen te voren in te zenden aan den ondergeteekende. Alkmaar, 16 Julij 1865. De Curator, _ (16761) Mb. K. N^ZUR MUHLEN. GERd. DUURING, A. C. DALEN, A. VAN BINSBERGEN , J. KOLFF, J. F. SAUERBIER, J. SINDERAM, L. J. PLEMP VAN DUIVELAND, F. W. ECKSTEIN. J. T. WITKAMP, G. ELINK SCHUURMAN, JOSEPH JACOBSON, LEONARD J. PLEMP VAN DUIVELAND, GERd. SAUERBIER, W. WITKAMP, C. M. F. KOLFF, LEONARD JACOBSON Jr., A. C. DALEN Ju. en A. VAN BINSBERGEN Ju., Makelaars te Rotterdam, zullen Veilen op Vrijdag den 21sten Julij 1865 , des Morgens ten 11 Ure, in het Notarishuis aan de Gelderschekadc aldaar: en 298 vin i KA«VE CEYLON KOFFIJ, 361 Balen JAMAICA JttOFFIJL (16431) OPENBARE IIiÉTIYE VERKOOF VAN Vier Stoomschepen. ___r De Makelaar Wm. KENNEDV zal &lt;3f|?gsfcï£&gt;~-^--i op 25 Jnlij aanstaande in het locaal der Beurs fif.! .■ &apos;&apos;&apos;-&quot;■&apos;&apos;&apos;^ ?^sP\ te Antwerpen, in het Openbaar Verkoopen : KM^iJl^ 4_ STOOMSCHEPEN, dienstdoende W./«y „il___li- .»\\N&gt; tusschen Antwerpen en Luik, Kanaal van -^MiMê&amp;^i-^^t^ Kempen. Deze vier Stoomschepen, de Nos. I^^^^Sa^^^^^^^^^ 3, 4, 6 en 8, liggen thans in gemeld Kanaal j,ij de Nieuwe Dokken te Antwerpen. _ De Vier Stoomschepen zijn van IJzer gebouwd, lang 34 a 35 ellen, breed 4 el 50 duim, bevinden zich in uitmuntenden toestand, de Inventaris is compleet. De Verkoop geschiedt zonder eenige kosten voor de Koopers. Alle gewenschtc inlichtingen zullen gegeven worden door den Heer Wm. KENNEDY. (1 4301)</p>
</text>
