<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De behoefte der invoering van het HOFF&apos;sche Malz-f lExtract (Gezondheids-Bier) in Oost- en &quot;West-ïndie, voort 1 het algemeen gebruik van het Publiek, heeft zich sedert lang 1 fdocn gevoelen. SOLIEDE HANDELSHUIZEN, die gene-1 gj gen mogten zijn een GEMER AAL-BE POT voor OOST-g lof &quot;WËBT-TOIMË hiervan over te nemen, wordt bij deze | I een aangename en zeker zeer goede verdienste in uitzigt 1 1 gesteld. 1 Het HöFJF&apos;sciie MALZ-EXTRACT (Gezondheids-Bier) in de Stoombrouwerij des Hofleveranciers JOHANN HOFF, te Berlijn | H vervaardigd, heeft zich gedurende den Duitsch-Deenschen oorlog in de Oostenrijksche en FruiS-isahe Veld-Ho.pitalen, volgens ambtelijke | S berigten, als een uitstekenel Heüleeftogt bij de lijdende soldaten doen kennen, en is, even als in de Pruissischo en Oostenrijksche | pj Militaire Gencesinrigtingen ook in ds Militaire Hospitalen te Parijs, en wel bij verdrag op allerhoogste bevel van Z. M. den Keizer, B N als een geregeld te gebruiken remedium ingevoerd geworden. Terwijl de Geneesheeren cle versterkende ca voedende kracht van het fabrikaat g B buitengemeen waardeeren, zoodat zij de grootere verbreiding slechts aan den tijd overlaten, wordt hot wegens zijne aangenamen smaak , E 5 vooral echter wegens zijne het bloed ververschende en verdunnende eigenschappen, door do aanzienlijkste en hoog .te personen als g fij Salon en Tafeldrank gekozen. Deze algemeene bomindheid heeft het fabrikaat niet alleen over haast alla landen van Europa doen ver- g 6 breiden, maar ook gedeeltelijk de grenzen van dit wereldgndeelte laten overschrijden. § De vele aanvragen te bejegenen, die o. m. ook uit West-Indie inkomen, worden Soliede II mdelshuizen , die wegens het behoud g 8 der Echtheid van het fabrikaat en eener stipte reëliteit in do waarneming van de zaak, oen voldoenden waarborg kunnen geven, bij deze H 3 uitgenoodigd, zich wegens overneming eens, voor vaste rekening to vervoegen bij het Centraal-DépOt, Franco, aan onïcrstaand adres. g | Cn-MTKAAL-DÉPot der Koninklijke Holleveraucier JOHANN HOEE, uit Berlijn, g (16830) te Amsterdam, O. Z. Voorburgwal J 342. 1 DONDERDAG 20 JULIJ: A.W® JW MM-€OJW €ffiMT. AANVANG 7 % URE. door het HARMONIE-ORKEST, onder Directie van den Heer JOH. M. COENEN. TOEGANG: Leden volgens Reglement; Aandeelhouders tegen Coupon-Bewijzen; het Publiek a 50 CENTS. (16302) DONDERDAG 27 JULIJ: door het HARMONIE-ORKEST, onder Directie van den Heer JOH. M. COENEN, waarvan de bruto opbrengst zal strekken ten voordeele van de WERKLIEDEN der AFGEBRANDE I Ai.ltll K van den Heer Jf. T. SCHOLTE. ENTREE ƒl, AANVANG 7% URE. Geen vrijen toegang wordt verleend aan Leden, noch aan Houders van Diploma&apos;s van welken aard ook. Coupon-Bewijzen niet geldig. &quot; TOEGANGSKAARTEN verkrijgbaar bij de Heeren Boekhandelaars: M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg; J. H. &amp;G. VAN HETEREN, Hartenstraatj J. T. F. STEENBERGEN, Utrechtschestraat; JAN D. BROUWER, Kalverstraat; GEBR. VAN ES, Nes| en aan het PALEIS VOOR VOLKSVLIJT, (16840)</p>
</text>
