<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Maandag 17 Julij.</title>
	<p>PARIJS, Maandag Jnlij. Het vertrek des Keizers is voor do zesde maal uitgesteld, maar thans onbepaald.</p>
	<p>— Tegen 15 Augnstns verwacht men eene benoeming van senatoren. Onder de personen , die men noemt als uiizigt hebbende om tot die waardigheid te worden verheven, is de Het-r Schneidcr, vice-president van het Wetgevend Ligchaam, die na den dood van den hertog de Morny het voerjitterschap heeft waargenomen. Men noemt ook den vice-admiraal Bouët Willaumez.</p>
	<p>— In onze diplomatieke kringen is de aandacht gevestigd op het bezoek, dat de graaf de Sartiges te Valdieri aan den Koning Victor Ernamiei zou brengen. Men zegt hier dat die uitstap van den gezant te Rome door ons kabinet niet alleen is goedgekeurd , maar dat zelfs het j denkbeeld daartoe van hier is uitgegaan. De graaf heeft voor zijn ver- I trek een bijzonder onderhoud met den Paus gehad, waarin sprake is : geweest van de afgebroken onderhandelingen. De graaf de Sartiges heeft ook twee bijeenkomsten gehad met den kardinaal Antonelli. Het was &apos; nuttig, ja zelfs noodzakelijk dat de Koning van Italië hekend werd gemaakt met de gezindheid van het hof van Rome en van den indruk, ! welken de Heer Vegezzi daar had achtergelaten. De graaf de Sartiges zal op de terugreis van Turyn Frankrijk bezoeken. j — Overal bereidt men zich met ijver op de aanstaande verkiezingen &apos; voor de gemeenteraden voor, en mag men afgaan op do resultaten , die in de jongste dagen door de oppositie bij sommige departementale verkiezingen zijn bewerkt, dan schijnen hare kansen vrij wat grootcr dan die der regering te wezen. , — De Heer Berrycr Zal in het bezit van zijn landgoed Angcrville blijven, hetwelk hij schier genoodzaakt was ter betaling zijner schulden te verkoopen. Dat landgoed is door lord Brougham aangekocht en den beroemden redenaar ten geschenke aangeboden. — Maar men verzekert is de Heer Thiers door deu kardinaal Antonelli, namens don Paus uitgenoodigd, gedurende het verblijf van Pius IX te Ca3tel-Gondolfo eenigen tijd aldaar te komen doorbrengen. — Het officiële orgaan der Romeinsche regering bevestigt thans dat Mgr. Meglia, pauselijk veitegenwoordigcr te Mexico, definitief teruggeroepen is. De Mexicaansche gezant, de Heer Gnatierez d&apos;Estrada, benevens de commissie onder presidium van deu Heer Velasqucz do Leon, zullen dien ten gevolge eerstdaags de eeuwige stad verlaten. Hetzelfde geldt van don Ramon Pacheco, den Spaanscheu gezant, die zijne betrekking ten gevolge der erkenning van Italië door zijn gouver- | Dement, wil ncderleggen. — Een zonderling conflict heeft dezer dagen de gewoonlijk zoo ras- ; tigc beraadslagingen d«r Soeiclé d&apos; histoire gestoord. Be Heer de Mon- i talcmbert was namelijk bij het bespreken van Philip de Schoone met i kracht tegen de leer der voorbeschikte mannen opgekomen. Toen do ; redevoering in de werken van het genootschap zouden worden opgeno- i men, verzocht het comité vau redactie, dat de Hr. Montalembert die zijdelingsche beoordeeling van het keizerlijke werk over Julius Caesar i zou doen verdwijnen. Iv plaats van daarop te antwoorden, diende de auteur zijn ontslag als onder-voorzitter in. Voor dien prijs wilde de I Société hare onderwerping aan het keizerrijk niet koopen. Zij weigerde althans het ontslag aan te nemen en drukte do redevoering onveranderd af. — De Keizer heeft den grootvorst-troonopvolger van Rusland, het grootkruis van het Legioen van Eer verleend. De baron de la Ferricre, ! kamerheer des Keizers is bolast met het overbrengen der versierselen naar Petersburg. — Alhier heeft zich eene maatschappij gevormd voor het oprigtcn van entrepots in het Oosten, vooral in Turkije. De Heer Barrot, gewezen gezant van Frankrijk te Madrid, staat aan het hoofd dier onderneming. — Het hof van assises te Versailles heeft heden moeten besluiten, dat de behandeling van het proces van een broeder der Christelijke I scholen te Dourdon, met gesloten deuren zou geschieden. Hij is beschuldigd van schending der eerbaarheid, gepleegd op 80 kinderen van ; het mannelijk geslacht. i —Op de lijn van Chartrcs heeft door het buiten het spoor geraken . van een trein weder een spoorwegongeluk plaats gehad. Nadere bijzonj derheden ontbreken, daar de spoorwegmaatschappijen soortgelijke zaken steeds zoo geheim mogelijk trachten te houden. I —De bisschop van Tarrazona zal, weger.s _ijn hevig manifest tegen het Spaansehe ministerie, voor den Raad van State teregt staan. Dat eollegie zal hebben te beslissen of er termen zijn, om op den prelaat zeker ariikel van het strafwetboek toe te passen, volgens hetwelk ieder geestelijke, die in eene predicatie, redevoering, herderlijken brief, enz. een afkeurond oordcel uitspreekt over eene wet of koninklijke ordonnantie , tot ballingschap zal veroordeeld worden. De bisschop nu heeft in zijn manifest, zich niot tot zoodanig afkeurend oordeel bepaald; hij is veel verder gegaan. Hij heeft zelfs de straffen der hel ingeroepen over alle, Spanjaarden, die tot de erkenning van het koningrijk Italië medewerken. Volgens de verklaring der elericale bladen hebben op dit oogenblik reeds 38 bisschoppen in allerlei vorm tegen die erkenning geprotesteerd. — De Gaceta bevat het koninklijk besluit waarbij de kardinaal Picente, aartsbisschop van Burgos, ontslagen wordt als gouverneur van don prins der Asturien. Uit dat besluit blijkt dat de aartsbisschop niet op zijn verzoek, maar op voordragt van den minister var. gratie en justicie en na ingewonnen advies van deu ministerraad, is ontslagen,</p>
</text>
