<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>___ SOHOïïWBTOQEIf EIH SCHOUWBURG. Onder Directie van ROOBOL, TJASINK en PETERS. Woensdag 30 Dec. (N°. 87 Abonn.): De Kinderroofster, drama in njf bedrijven, of acht tafercelen. Gevolgd door: Een Venetiaansch Feest, nieuw ballet-divertissement in twee tafercelen. (Aanvang 7 ure.) Verwacht op Vrijdag 1 Jan. Gysbrechl van Atmstel. Treurspel in vijf bedrijven, door Joost van den Vondel. Gevolgd door: De Bruiloft van Kloris en Roosje, kluchtspel met zang en dans, waarin de Nieuwjaarswensch zal worden uitgesproken door den Heer Tjasink, in het karakter vanThomasvaer en Mw. Stoetz-Majofski, in het karakter van Pieternel, en waarin tevens door al do eerste Sujetten van het Ballet zal worden gedanst. GÏÏAN» THSE&amp;TISE, Direction A. VAN LIES. Mittwoch 30 Dec. Die am Sontag27d. M. wegen Plötzlicher Erkrankung des Frl. Le Seur unterblibene Vorstellung kommt heute zur Aufiubring: Pariser Leben. Gewöhnliche Preise. Dutzendkarten guitig. (8 Uhr.) Jeudi 31 Dec. une seule représentation extra ordinaire donnée par la Société des Artistes dePrincipaux Théatres do Paris. Diplömes et Cartes d&apos;Abonnement suspendues. Le Supplice_ d&apos;une Femme, comédie en 4 actes, par MM. E. de Girardin et Alex. Dumas flls. Les Jurons de Cadillac, comédie en vn acte, du théatre du gymnase, par M. P. Berton. Lucie de la Mère Moreau raconté par Gnvet, fusilier a la 3ï du 2e. La Consigne est de Ronjler, comédie en vn acte, par MM. L. Thiboust et E. Grangé. Ordre: 1. Les Jurons. 2. Lucie. 3. Le Supplice. 4. La Consigne. Prijzen der Plaatsen : Balcon ƒ2; Loge ƒ1.50; Parterre ƒ 1; Gallerie Loge 60 Ct.; Gallerie 40 Ct. (71/2 heures.) Si ALOM BES -ARIETE®, in de Amstelstraat. Woensdag 30 December. Eene wederopvoering van Het Leve n te Parys, nieuw kluchtig zangspel in 5 bedrijven, naar het Fransch, vrij bewerkt door den Heer J. Both, Muziek van Offenbach, op nieuw gemonteerd, met nieuwe decoratien en co. .maes; waarin de rol van Gardefeu door den Hr. Philippe zal worden vervuld Entree 75 Cts. in vertering. Aanvang 8 ure. Plaatsen zijn aan het Locaal te bespreken. _____£ &amp; -.ÜBELS. THEATRE TB VOLS, Nes. Woensdag 30 Des. Op algemeen verlangen met medewerking van Mr. et Mme. Fréchon. Voor de iicrde maal: Mr. (hou/leun restera chez lui le —, op. 1 act. met nieuwe decoratien en nieuwe Louis XV ameublements. Komiker und Soubrette, op. 1 act. La femme avx aeufs (Cor, vaud. 1 ace. Chansonnutten par Mlle. Cecile Lecomte. r ,gyre, Entree 75 Cents. Familiekaarten 25 ets. surplus. T„ , _ &lt;W_L_.J-.__ -_._&gt;«&quot;_£__ . Directeur. «ïïwteT14 Theater-Locaal is eene JgAAL te Huur, geschikt voor Vergaderingen.</p>
</text>
