<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN 26 Mei. Verscheidene leden van den Bohccmschen w_7_fMet 11-t P.rovianVen der verschillende vestingen des lands wordt zoo ijverig voortgegaan, dat zij binnen weinige dagen allen voor een jaar van levensmiddelen zullen zijn voorzien &quot; ,•_. w f gtVOT ya!? do gestrenge maatregelen door den stedehouder £,.6tT.Tb^^-Venctmnsche koningrijk genomen, zijn verscheidene Italiaansche agenten gearresteerd. De overtuigende bewijzen heeft men bij hen gevonden, dat zij op last van de Italiaansche rt .reinig, pogingen moesten aanwenden om de bevolking van het .eaetileUen 6 g °PStaUd tegeU de oostem,iJk3«he regering te ver-</p>
	<p>- Men müM uit ïriëst, dat Let Meende treilt Sovnm bitten</p>
	<p>BERLIJN, 28 Mei (des Ochtends.) Be Heeren Costa Foro en kTSöte Breslau- zo°als van daar wordt gemoidi.J~. 1 ¦ Na^ -fre«-*~--/._- Zeitung, het offieieuse orgaan der rcerins? beweert; dat de aanstaande strijd eigenlijk een godsdienst.00rtol deiiike al Weze?flsde oorlog. Zulke sclmn? Zeit! °phltsingen unncn nlet genoeg gelaakt worden, zegt de Kb/n. T&gt;rn?e s!arvarde&gt; feitung is eergisteren op nieuw in beslag genomen. Be oorzaak welke tot het nemen van dien maatregel heel. geleid is niet bekend gemaakt. gei-iu, _?Z__£°or __e .H%sche k(&gt;oplieden wordt ten krachtigst» aangedrongen op de afschaffing van Se zegelbelasting op de dagbladen _.J~ Het £emeente-bestuur van Bulken heeft hetTbesluit genomen om een adres aan den Koning te zenden, waarbij dringen!lß houd des vredes wordt gevraagd. ° -Dezer dagen deed de landraad von Scharnweber, wonendo te Pankow, een dorp nabij deze hoofdstad, al de bewoners Cen een d_f 00 ZlVl^- biïeea ÏOe»)0n- Ten einde te v.ffle-S wnnA Za yf. f e w?le de CoOToCatie niet aan het doel feeanta™3i» J 8 laten aanzeggen, dat //de landraad eene zeer gewigtige eu yoor ieder aangename mededeeling wenschte te doen&quot; Zijne berekening bleek juist te zijn, want geprikkeld door nieuwsgierigheid ontbrak niemand ter vergadering. Nadat de Heer von =£_$*_. den toestand des-¥ds bloot gelegd en het sta™. EwiS ?angew«.e? waarop ieder bewoner van Pankow zich moest plaatsen, kwam hij te voorschijn met zijne //gewigtige en voor ieder ieTr fofTZuf^^&apos;l ?Me was van del Volgenden aarl: ieder zou de belasting voor het gansene jaar in eens aanzuiveren Be vergaderden schi nen de zaak Snders begrepen te hebben want verrast door de //aangename medededeeling,« zagen de doipeïingTn elkanderaan men schudde het hoofd en onder betuiging van hunn. zeer innige liefdevoor .het vaderland en hoogen eel-bifd voor èn Landraad, bedankten zi voor de hun toegedachte eer zoodat niemand het ter tafel gebragte voorstel onderteekende dan de lnndr__d en de gemeente-ambtenaren. »&quot;.&quot;»--• &quot;Ta- _. bestuur van Kolberg heeft dezer dagen een adrea inged-end bij den gemeenteraad, waarin werd gezegd, .at, naar men hoopte, door den lUing alle middelen te baaf zouden gei omen woi° a£ lm.den/1&apos;e,de ?e .behouden. Bleek dit niet mogelil &quot;e Z!„, . &amp;_ LCef deS .nd. &quot;} gTar te stellen- dan bood mSinnlmdïr stad goed en bloed der burgers aan. Be stedelijke raad heeft dit %?%?£*s? Vl_T.p.n&apos; °P _roüd&apos; dat bedoeld adres in geenendeele de uitdrukking behelsde van de gevoelens der burgerij BCCUliuutUB nai7l nf;w_Ze?.L0,U-de j^?. z«n. sierlijken bouw beroemde klooster Hl ™Vai. ff^&apos;ngs^tnet Bantzig, is door het instorten van de kapel van het fraaiste gedeelte beroofd.</p>
	<p>FRANKFORT, 28 Mei. De Frankf. Zeitung bespreekt in haar jongst verschenen nommer het uitstapje door Koning Ludwig II van Belleren gemaakt niet het doel om iemand, met wien hij zeer bevriend is en wiens talenten hn zeer hoog waardeert, te bezoeken. Be lezer herinnert zich dat dit bezoek den componist Richard Wagner gold. //Zoo dikwerf de Koning&quot;, zegt gemehf blad, bij den libemlen m.n w.^&apos;V116.&apos;&apos; .an. eft H geheelc &quot;g°ed eezind« dagbladpm&quot; f™ T.1.. |-ie&quot; i tt Tdo Je/ü}™- de grootste jammerklagten T£ Ee« . _ ia=bladen beweerde dezer dagen, dat de gemeenteraad der hoofdstad het plan had opgevat om den Koning een adres aan ™2Lien&apos; Waa?,n worden, dat de dynastie in gevaar RleWrfV^i1&quot; Wfhrf de to.ing Jf1* in gezelschap bevond van Richard Wagner Be gemeenteraad van Munchen heeft het echter IZ&apos;^fl^,^^6l^ adres niet aan den Koning te zenden! Il 1. JL l ¦{¦ ZedT9 er °P volBen&apos; en de bedoeld, partij da..; te lande, moet wel groote vrees Weren voor de liberale beginselen en het is te hopen, dat de nu vergaderde Kamer aan haar eens en voor goed een waar begrip zal weten in te boezemen van het standpunt, waarop een constitutioneel Vorst is geplaatst en welke de regten des volks zijn. &amp; — Als eene bijzonderheid uit het leven van den Hr. von Bismarck wordt uit Rudesheim het volgende medegedeeld. Ten jare 1836&apos; bevond zich in dat kleine stadje een jongman, die voor korten tijdeene aanstelling als referendaris bij eene regtbank had erlangd en od een togtje door een gedeelte van Buitschland aldaar was &quot;aangekomen ora den vermaarden 34er Rndesheimer te drinken op de plaats van herkomst. Onder den indruk van het gesmaakte genot waagde hij zich op zoo onvoorzigtige wijze in een bootje, dat het omsloegde referendaris verdween spoedig uit de oogen van de personen die zich aan den oever bevonden, en alleen aan de onverschrokkenheid vaneen Nassauschen eersten luitenant, Sterking geheeten thans majoor en te Bietz a/Lm bezetting, is de wereld verschuldigdSt de tegenwoordige minister-president in Pruisen destijds niet voor goed van het tooneel is afgetreden. — Be Heer Pfeiffer, sedert vele jaren geheim kabinetsraad vanden Keurvorst, heeft zijn ontslag uit die betrekking erlangd en is benoemd tot hd van het hoog geregtshof te Fulda.</p>
</text>
