<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J MAGAZIJN VAN ; HEEREIVKLEEDEREIV. I &amp;. §TOKYI§9 is HEILIGEN WEG, D 240. (12901 ! SOLIEDE STOFFEN, NETTE BEWERKING EN VOORDEELIGE PRIJZEN. IMPOIITIA VIRILIS. De Verlamming der Geslachts-Organen, waardoor de Voortplanting. kracht belemmerd wordt, en waaruit menigvuldige kwalen en gebreke: a ontstaan.die door geene geneesmiddelen schijnen te kunnen genezen wor j. den, zullen tot hunnen normalen toestand teruggebragt worden door d behandeling naar eene, op pliysiek vermogen steunende, METHODE &apos; die zoodanig op het Organisme werkt, dat de oerzaak der kwaal o ziekte onfeilbaar verdreven wordt. Consulten op Maandag en Woensdag van des Morgens 9 tot 1 Ure des Namiddags, door J. J. BREEMEK Chir. te Amsterdam , REGLLIERSGRACHT BIJ DE HEE¦ RENGHACHT , STILLE ZIJDE . X 499. (13118) COMPAGNON GEVRAAGD. In eene Bloeijende FABRIEKZAAK Vraagt men een medewerken. COMPAGNON, tien a vijftien-duizend Gulden kunnende fourne, ren. Franco! Brieven onder Lett. B. Z., in dé Couranten-leesi.i--; rigting van H. W. DUSAULT, Oppert, te Rotterdam. (12925) itiïrvififii&apos; ft^Pl i-ui. hIUK ±L- 1&gt; ëBBammßsstmam ¦ WORDEN AANBEVOLEN DOOR (9583) MORITZ WEIL Ju., te Frankfort a/M. S9_9esC. Een Soliede TENTWAGEN en EZEL, te bcvrari_._,niii(T_,g en hij dün Boekhandelaar G. DEKKER Cz., te Zaandam. Brieven franco, onder de Lett. Z. (12907) OP NIEUW ONTVANGEN NAAIMACHINES voor familie-gebruik, met apparaten tot het vouwen van alle zoomen, overnaad en plooijen van Overhemden etc. verders 0111 Lint en Soutache op te naaijen, RIMPEL- en WATTEER-TOESTELLEN, alsook het nieuwe VLECHT-APPARAAT, waarmede men met verschillende kleuren versieringen kan aanbrengen op Mantels, Japonnen, Parasols, Eetten, etc. Verders zijn in voorraad MACHINES voor Zadelmakers, Schoenmakers, Kleermakers etc. niet de nieuwste verbeteringen voorzien. EDLARD STRLCK, (10121) Hoofd-Agent der SIN6EB Manufacturing Comp., New-York. Tegen I°. Augustus wordt gevraagd oene T WEEDE MEID, van do P. G., goed kunnende Werken, Strijken, Naaijen en met de Wasch omgaan, tegen ƒ6O &apos;s jaars, bij voldoende bekwaamheden hooger. In aanmerking zullen komen, die een jaar of langer in eene Dienst fewoond hebben. Adres met franco Brieven, onder Lett. 0., bij . H. en G. VAN HETEREN, Boekverkoopers, Hartenstraat, K. K. 601. (13129) ATT E N T I E. Er wordt TE HUUR gevraagd op een der Volkrijkste plaatsen der Stad Amsterdamsen TAPPERIJ, en SLIJTERIJ, hetwelk een goed burger bestaan oplevert. lemand hierop reflecteerende gelieve zich te vervoegen met franco Brieven met opgaaf van prijs en waar dezelve gelegen is, aan het Bureau Handelsblad onder de Letters A. B. (13124) MAAS &amp; COMP., Visclittaiule] 9 TE SCHEVENINGEN. Binnen-en Buitenlandsche Orders op ALLE VISCHSOORTEN, worden ten spoedigste uitgevoerd. (10201) &quot;MAMEBS. TE AMSTERDAM worden, in het midden gedeelte der Warmoesstraat , tegen I°. Augustus, of des verkiezende eerder, TE lILLR AANGEBODEN, eene groote en twee kleinere Kamers, met ruim uitzigt op het Damrak, Ongemeubeleerd, doch voorzien van Kleeden, Gordijnen en Gazlicht. Te Wagen by TEN BRINK &lt;J- DE VRIES, Boekverkoopers Warmoesstraat J 568. (13164) De VOLDOENDSTE proeven gegeven in het PALEIS VOOR VOLKSVLIJT op Woensdag 23 Mei, hebben de toeschouwers overtuigd van derzelver doelmatigheid. Verkrijgbaar bij 3. C. SCHNITZER, (13155) Kalverstraat. lODI§TË. Men verlangt ten spoedigste eene MODISTE, ervaren in het maken van HOEDEN, MUTSEN en COIFFURES, met Kost, Inwoning en Salaris. Brieven franco onder Letter G. bij den Boekhandelaar J. H. BRINKMAN. Singel hoek Bergstraat. ¦ (13136) JBen Heïzig^er, die geruimen tijd NOORWEGEN, ZWEDEN en DENEMARKEN in het Vak van TABAK heeft bereisd en de Talen volkomen magtig is, zoekt plaatsing als PROVISIEREIZIGER of tegen vaste Bezoldiging. Adres onder Letter Z. 22 aan de HU. HAASENSTEIN &amp; VOGLER te Berlijn. (13098) SIGAÏtEIVMAKÊiïS die goed hun werk verstaan, kunnen voortdurend GEPLAATST worden bij J. J. SCHUH/-C&quot;., Zwanenburgerstraat, P 184 alhier. (13117) TE &apos;S GRAVELAND TE HUUR: Een HUIS, twee Kamers, Slaapkamertje, Keuken en Tuintje. Te bevragen bij H. VAN BEUSIKOM, aldaar. (13137) Lees dit! Door omstandigheden wordt eene TAPPERS- en SLIJTERSAFFAIRE TE KOOP gepresenteerd, welke een burger bestaan oplevert en langer dan eeue eeuw bestaan heeft. Hierop reflecterenden verzoeken franco Brieven, onder Lett. L. L., aan het Bureau Handelsblad. (13127)</p>
</text>
