<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ONTVANGEN: VERSCHE VICHYWATEREN, PASTILLES, DRINKPOEDERS EN BADZOUTEN. Hoofddepot Prinsengracht bij de Beerenstraat, XX 503. (13110) Eene JUFVROUW uit den fatsoenlijken stand, zag zich gaarne feplaatst als WINKEL-JLFVROLW, tot waarneming eener [uishoudiug of als Kinder-Jufvrouw. Hierop reflecterende gelieve zich te adresseren met franco Brieven by H. W. DUSAULT, Oppert, te Rotterdam. &quot; (13112) In de maand Augustus e. k. zal GEVEILD worden het Perceel staande op de Prinsengracht bij de Kruisstraat CC 461, bevattende 7 Kamers en Keuken, geheel nieuwen Kelder, Tuin en vele gemakken, ziinde inmiddels UIT DE HAND TE KOOP. Te bevragen bjj den Makelaar J. KRIJGSMAN, in de Vijzelstraat alhier. (13114) JAEGER êf TROOST, Commissionaiis in Wissels. VERHLISD naar do Heerengracht bij de Warmoesgracht, LL 110. (13132) Voor een reeds bedaagd HEER wordt bij fatsoenlijke lieden tegen 1 Julij e. k. verlangd TWEE NET GEMELBELEERDE KAMERS , gelegen in een goed gedeelte van de Stad. Opgave van Stand en Prijs met en zonder Kost. Adres Franco Lett. J. Bureau Handelsblad. (13126) LEVE DE VRIJE VERKIEZING. De 9de Mei was voor vele Ingezetenen te Tiel een ware vreugdedag, daar bij het opnemen der Stembilletten voor een Lid van den Raad bleek, dat de sedert lang begeerde Heer 11. C. A. CAMPAGNE, echt Tielenaar, op den tegen hem overgestelden Candidaat,geen Tielenaar, Regter in de Regtbank, en behoorende tot de aristocratische partij, gezegevierd had. Met regt mogen wij ons dan ook over die overwinning verheugen, daar de Raad eindelijk vermeerderd wordt met een in alle opzigten braaf en bekwaam Lid, steeds vol van eerlijke bedoelingen, wars van handelingen, die het licht schuwen, in een woord, een Lid, die het Collegie tot sieraad, der Gemeente tot eer en voordeel zal zyn. Opmerkelijk is het, dat aan de Israëlieten en vooral aan de Cathólijken, welken als een man naar de Bus opgekomen zijn om hunne stem op den vroegcren Uitgever van de Fakkel en meerdere anti-Roomsch Cathohjke Werken uit te brengen, de eer van die gelukkige verkiezing toekomt, waarop zij en allen, die daartoe hebben medegewerkt trotach mogen zijn. (13128) &apos; CAOUTCHOUC KUNSTGEBITTEN. &quot; Worden volgens het NIELWE VERBETERDE SYSTEMA vervaardigd door COHEN, Chir. Bentisie, dagelijks te spreken of te ontbieden ten zijnen Huize, Rokin bij het Vosje A 415, te Amsterdam. (13094) BAD NEUENAHR. HOTEL, BOWJXf. DE ONDEKGETEEKENDE heeft de eer zijn Hotel, comfortabel ingerigt, aan het geëerde reizende Publiek minzaamst aan te bevelen. vm THEODOR BONN.</p>
</text>
