<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Belgische Post.</title>
	<p>BRUSSEL, 28 Mei. (Particuliere Correspondentie) Do vroeger door mij aangekondigde bijeenkomst van den raad van beheer der Internationale Vereeniging lot bevordering der sociale wetenschappen , heeft gisteren plaats gehad en was inzenderheid door de beraadslaging, welke over een voorstel van de Heeren Demarest en Hérold is ontstaan, hoogst belangrijk. Om echter dezelfde orde als die der bijeenkomst te volgen, kom ik aanstonds op dat punt terug en be°in met de presentielijst. Van de Nederlandsche leden van den raad van administratie was alleen de Heer Mr. J. van Lennep tegenwoordig. Op verzoek van de op het congres te Amsterdam, tot herziening der statuten benoemde commissie, werd haar nog een uitstel van zes weken tot indiening harer plannen verleend._ /.oodra die ontvangen zijn, zullen de effectieve leden der vereeniging worden zaïïïengeroepen om die voorstellen, vooral wat betrett dezamenstellin&quot; van den raad van administratie, te onderzoeken. Voorts werden de volgende heeren aan dien raad toegevoegd: Gabba, hoogleeraar in de re&lt;rten te Pisa, Lombardo Scalica, staathuishoudkundige te Messina,&apos;Prof. von Gneist, de bekende Pruisische afgevaardigde te Berlijn én Bezo Brajov, lid der academie te Petersburg, en wel wegens het groote aandeel, dat zij aan de beraadslaging van het congres te B-i&apos;u hebVen genomen. , , Bij de definitieve vaststelling van het programma voor het congres te Turyn had de straks aangeduide beraadslaging plaats: De beide genoemde leden van den raad verlangden namelijk, dat daarin ook de twee volgende vragen werden opgenomen: l°.Boor welko middelen zou men êene internationale arbitrale regtbank, tot vermijding van geschillen tussehen de volkeren kunnen vormen? en 2°. bestaan er redenen om, in geval van oorlog, de bijzondere eigendommen der oorlogvoerende natiën&quot;te eerbiedigen? Daar de vergadering ten slotte beide voorstellen goedkeurde, werden zij ter behandeling door de lste en sde afdeelingen van het aanstaande congres te Turyn op het programma geplaatst. Op de vraag van een der leden verklaarde de raad, dat hij zich alleen door een geval van duidelijk geblekeu force majeure van het houden van het congres in de vroegere Italiaansche hoofdstad zou laten terughouden en bij gevolg met de organisatie voor het oogenblik zou voortgaan tot dat de vrede werkelijk mogt worden gestoord. Ook heeft de raad nog besloten den burgemeester van Turyn zijnen warmen dank te betuigen voor de uitmuntende wijze, waarop het plaatselijke comité door dien ambtenaar was gevormd. Naar men weet, hadden eenige kiezers van Gend op de tegenwoordige zamenstelling der gedeputeerde staten van Oost-Vlaanderen vertrouwende (die commissie is namelijk grootendeels uit clericalen zamengesteld) de schrapping van niet minder dan 400 a 500 kiezers van de kiezerslijsten verlangd. Die poging was des te gewigtiger, aangezien ditmaal niet minder dan zeven afgeva,arüigden waaronder de voorzitter der kamer en de minister vau openbare werken, te Gend moeten afreden en de meerderheid gewoonlijk hoogstens 80 a 90 Zomen bedraagt. Gedeputeerde Staten hebber.echterh^bedoelde verzoek afgew.ze°n, ten minste voor zoo vee herbergiers en tabakshandelaars. Het omtrent de overige ca.tegonen genomegn besluit is nog niet bekend. Inmiddels zullen w.jheden reed let voorspel bijwonen der verkiezingen voor de Kameis op den 12den Junij. Heden moeten namelijk de Provinciale Staten wolden vernieuwd.</p>
</text>
