<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>1 YEMMAmSÊS~~n. Op Dingsdag avond den IBdefi Febmarij, door eene Dienstbode: len GOUB SLOOTJE met MEDAELLON * waarin zich.bevindt een portret, gaande den Bmnen-Ain» - j&lt; van af de Halvemaansteeg, tot aan de Utrechtschedwaw. straat. Die hetzelve terug bezorgt bij den Boekhandelaar HERMAN KOSTER, zal naar verkiezing genereus bcloonu worden. Jj_r_- Een JONG MENSCH, zoekt met Mei aanstaande eene BetrekkingalsElANTOOK-ofMAGAZEJNKNEIH»! of iets dergelijks. Bewijzen van eerlijkheid en trouw sm nen verkregen worden.&apos; Adres met &apos;franco Brieven onoc Lett. W. bij de Boekhandelaars J. H. en G. VAN HM*&apos; REN, Hartenstraat, XX 601. il^_L— AFBRAAK TE KOOP. Aan het voormalig Leprozenhuis TE KOOP Kozijnc» met Ramen, Paneelen en andere Deuren, Bedsteden, Kas*ten, Schot- en Vloerdeolen, Balken, Trappen, Kapspanteß. blaauwe en gladde Pannen, marmeren en Zweedsche Vloer-&apos; tegels, marmeren Schoorsteenmantels], eene groote partiji oude Steenen en grove en fijne Puin. Franco te bevragen&apos; aan het voormalig Leprozenhuis of bij GEBRS. SCH Uü- NENBURG, te Amsterdam. (4479) PIANO EN ORGIL-JMAZUN &quot; pfcpaYAN F. VAN LEEUWEN,«#S__&gt; fe_ggjrg»i Raamgracht, bij den Rloveniersburg- HtólSKgls _____t___l___f wai ( o 555 fe Amsterdam. ____-_S__BSi Uit Parijs Ontvangen nieuwe Zeven Octaafs PBANÏ- NOS vanBERNHARD AINÉ FILS, FLEIG, enz., van&apos; af ƒ230 tot 700; KERK- en UUESOKGELS, van ƒ 45. 60, 80 tot 500. Uitmuntende vierkante PIANO&apos;S van ƒ 28, 35, 40, 50, 60, 70, 80,90-, opstaande PIANO&apos;S van ƒ75 en 100. BRAAEORGELS , voor Export van ƒ 30 tot 600. Wegens het soliede Werk worden de bovengemelde Instrumenten afgeleverd met Tien Jaar Guarantie. rieven Franco. !___??) : De Boekhandelaars J. H. en G. VAN HETEREN, Hartenstraat geven wekelijks uit: GOI.SOIENSTOEFENENGEN BBJ BE PROTESTANTKCHE GE- . MEENTEN MET BE MEBEBEELBNGEN BER KERKERABEN. Officielo uitgave ten voordeele van de Predikant3-Wcduwen. Prijs per jaar ƒ 1.50 franco aan huis. (801) Bij THEÜ_.I_ &amp; CO., Kalverstraat, E 274, ie ii_ druk verschenen: A. BERLEJN, Stiindchen von Fr. Oser, für eine Tenor Stimme, mit Piano-Forto Begleitung. Prijs 80 Cts. L. STREABBOG, 3 pet. fantaisies p. le Piano, sur des. motifs de S. Offcnbaeh. N°. 1. Orphée aux enfers; N&quot;. 2. La Belle Helene; N°. 3. La Vie Parisienne. Chaque 80 Cts. C. VAN TAL, La surprise, Fantaisie pour le Piano. Op. 31. Prijs ƒl. Verder verkrijgbaar en kortelings verschenen : A. BERLIJN, An die Lever, von Lessing, fur vierstimmigen Mannerchor (Soli und Chor). Op. 175. Part. nnd St. Prijs ƒ 1.35 Cts. W. ff. G. R&apos;ICOLAB, Das Lied von der Glocke, von Schiller, fur Soli, Chor nnd Piano. Prijs ƒ3. (4427)</p>
</text>
