<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VILII VAN TfIPUTfiOEDEBEN. VAN VLIJMEN en HEUKENSFELDT, Makelaars, zullen op DISGSDAG. 25 FEBRUARIJ 1868, en volgende dagen, in hot verkooplokaal A9M ÉWAAWé op den Singel te Amsterdam, ten overstaan van den Notaris G. J. C. VAN VIANEN, verkoopen: Eene zeer aanzienlijke partij yAPMTGOEÖERËIV, bestaande in 205 koopen Rollen en Restanten Velvet, New- Brusselsch en Tapestry, 280 koopen Threeply, Schotsch, Jaspé, Saaijet, Haren, Cocos en ander Tapijtgoed. Onderscheidene soorten Gang- en Traploopers, Karpet-, Haard-, Canapé- en Deurkleedjes, Cocos Voetmatten, enz. Kapitale New Brusselsche en andere GEMAAKTE TAS»BJTEN, Damasten IHEUBELSTOFFEN; Tapestry, Lakensche en andere TAFE2.KLEEDEN; Galeries, Paterns, Koorden. Kwasten, Embrasses, enz., en laatstelijk eenig BEHANGSËLPAPIER. De Notitie is a 10 Cents voor de Armen te bekomen en de Goederen zijn twee dagen te voren te zien. (4474) GER_&gt;. DÜÜBÖ.G, A. C. DALEN A VAN BINSBEKUEN, J. F. SAUEKBIEK, L. .1. ri_T_i,UJ YAJN DUI.E-LAÏSD. G. ELINK SCHUURMAN, JOSEPH JACOBSON, LEONAED J. PLEMP VAN DUIVELAND, GEEd. SAUERBIER, C. M. F. KOLFF, LEONAED JACOBSON Jr., A. C. DALEN Jr. en A. VAN BINSBEEGEN Jr., Make¦ laars te Rotterdam, zullen veilen op WOENSDAG «6 FEBRUARIJ 1ü.6», des voormiddags ten 11 ure, in het Huis der Notarissen aan de Geldersche Kade: 24/- . SÖUCHONÏ fMEper YEA VERING BELL van Foo-Chow-foo, ojigehouden in veiling 30 October 1867. (3267)_ T F TT TT TI fi TE AMERSFOORT: EEN DUBREL HEERENHUIS, voorzien van Acht Kamers, waaronder eene groote Zaal, zeer ruimen Gang, Keuken met Regen- en Welwaterspomp, Provisiekamer, Mangelkamer, waterdigten Kelder, Droogzolder, enz.; van voren een riant uitzigt hebbende over do Eem en Landerijen, op den Ainersfoortschen Berg, en van achteren met een grooten, fraai aangelegden Tuin, alles staande en gelegen buiten de Groote Koppelpoort aan de Haven. Te bevragen bij den Eigenaar L. A. VAN BEEK, buiten de Groote Koppelpoort, te Amersfoort. (4461) Heden komt van de peis: EEN VERBODEN PREEK, Na weigering van Kansel en Spreekzaal te &apos;s Gravenhage &gt; met een Toelichtend Schrijven, TJITGEGEVEJ. DOOK J. C. ZAALBERG Pz., Thcol Doctor en Predikant te &apos;sGrarcnhage. Aan den Boekhandel wordt berigt, dat de voor rekeninsr bestelde EXEMPLAREN verzonden zijn. Niettegenstaande de enorme Oplaag kan er nog niet aan alle aanvragen in commissie voldaan worden. (4489) AMBUMB. P. KLUITMAN. ZELMAAI GOEDKOOP!!! EEN DUITSCHER IN INDIE, Rom. Tafereel uit den Oost-Indischen Archipel, met 1 gekl. Plaat. Prijs ƒ 2.50, thans 40 Cents. DE REGERINGEN EN DE REVOLUTIE, Schetsen uit de jongste Omwentelingen, met Portr. van Napoleon en Garibaldi, 2 Dln. Prijs ƒ4.90, thans 90 Cents. IMABUUS, VROUWENLIEFDE en VROUWENLEED, 2 Dln. met 2 Platen. Prijs ƒ 6.25, thans 80 Cents. ELBOT (Schrijfster van Adam Bede), ROMOLA, 3 Dln. met Platen. Prijs/8.40, thans ƒ 1.80. HET HALFST DIVERS-MAGAZIJN v. 1867, keur van Verhalen, 2 Dln. Prijs thans 90 Cents. TIEN JAREN in RUSLAND, Schetsen van hedendaagsche zeden en gewoonten der Moscovieten, 2 Dln. Prijs /ktP-ISKBTs&apos;VAN HEYNBNGEN, JOZEF, een Bijbelsch Tafereel met 4 gekleurde Platen, opgedragen aan Z. K. H. Prins Alexander. Prijs ƒ 1.60, thans 50 Cents. FRANSZ HOFFMANN, BLANKEN EN RÓÓDHUIDEN , Tooneelen nit Amerika met 2 gekleurde Platen. Prijs ƒ1.50, thans 45 Cents. Bovenstaande worden nieuw, onopengesneden en ingenaaid afgeleverd door den Boekhandelaar D. BOLLE, te Rotterdam. Brieven en Geld franco. (4449) DENTORINE E_TPATE DESTURKE van EJGAUD en Cie. De DENTORBNE is een der aangenaamste Tand- Elixers; het verfrischt den Mond, geeft een liefelijken geur aan den Adem, versterkt het Tandvleesch en behoedt Tanden en Kiezen voor bederf. Do PATE DENTBFBUCE heeft eene geheele omwenteling te weeg gebragt op dit gebied van Toilet-Artikelen; Tandpoeders _ en Tandopiats, allen meer of minder scherj) en gevaarlijk voor de gebruikers , kunnen thans ter zijde worden gelegd. Indien men slechts met een Tandborstel&apos;zacht over de PATEDENTIFRICE strijkt, verkrijgt men eene balsemachtige zelfstandigheid, welke de Tanden schitterend wit maakt. Te Amsterdam verkrijgbaar bij H. H. ULOTH, op den Zeedijk; VAN SANTEN KOLFF&apos;, te Rotterdam. (1317)</p>
</text>
