<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>¦i ¦ i. ¦¦¦¦_¦. ¦¦ ¦ —.. .&apos; i ........ .—. ¦_¦_.-—-¦¦¦ r HOUDERS van COGNOSSEMENTEN over Goederen in de maand Januarij 1867 te Samarang ingeladen in het Engelsche Schip Edendale, Kapt. A. RITCHIE, met bestemming naar Nederland, worden verzocht zich te dier zake te adresseren bij de Notarissen BURGER &amp; SCHADEE te Rotterdam, voor zoover zij die Cognossementen niet reeds aan de gemelde Notarissen hebben ingezonden. (4186) Blijkens geregistreerde ACTE, den 18den Februarij 1868 Notarieel gedeponeerd, door den Ondergeteekende JAN LEGEL, wonende te Amsterdam, heeft znn handel voor particuliere rekening opgehouden; terwijl de bevoegdheid tot liquidatie der openstaande Zaken daarbij tevens is toegekend aan den Heer DAVH) MAARSCHALK Lucas Nicolauszoojï te Amsterdam. (4592) ¦_ J. LEGEL. Ingevolge ACTE den 18den Febmarij 1868 notarieel in bewaring gegeven, hebben de Ondergeteekenden JAN LEGEL en DAVID MAARSCHALK Lucas Nicoiaüszook, beiden te Amsterdam, aangegaan eene VENNOOTSCHAP, onder de firma LEGEL &amp; CO., tot voorzetting voor gemeenschappelijke rekening van de door den eerstondergeteekende, hetzij op eigen naam, of als lid der firma LOEBER &amp; LEGEL, uitgeoefende zaken, tot het exploiteren eener Fabriek van Corsetten en het verkoopen van dat artikel en Crinolines, het drijven van handel in- en het vervaardigen van pelterijen, mitsgaders het uitvoeren Van binnenlandsche commissiezaken. Beide Vennooten hebben de teekening der firma, waarvan geen gebruik mag worden gemaakt dan uitsluitend voor zaken, de Vennootschap betreffende; beider handteekening zoowel in privé als voor de firma wordt vereischt tot het opnemen van gelden, het aangaan van borgtogten of andere geldelijke verbind-enissen. Alle speculatien in Olie, Effecten of anderen Windhandel zijn uitdrukkelijk verboden. De Vennootschap te Amsterdam gevestigd, wordt gerekend met den loden Febmarij 1868 eenen aanvang te hebben genomen. Zij duurt voort tot 31 December 1873, en wordt geacht daarna telkens voor een jaar te zijn verlengd, bij gebreke van opzegging zes maanden vóór het eindigen van eenigen termijn. J. LEGEL. (4393) D. MAARSCHALK I.N/x. KONINKLIJKE FABRIEK W WASKAARSEN. De DIRECTIE maakt bekend, dat ten gevolge der goedkeuring van de Balans over het jaar 1867, volgens het bepaalde bij Art. 20 der Statuten, besloten is tot de uitkeering van een Dividend van TWEE HONDERD TWAALF GULDEN VIJFTIG CENTSvoorelkGeheel envanHONDERD ZES GULDEN VIJFENTWINTIG CENTS voor elk Half Aandeel.tot de betaling van welk Dividend, tegen intrekking van het Tiende der bh de Aandeelen afgegeven Dividend-Bewijzen, van af I°. April 1868 zal worden gevaceerd bij de ASSOCIATIE-CASSA. De in de Vergadering van Commissarissen goedgekeurde Balans. benevens die van het Reservefonds, zullen voor de Aandeelhouders van af den 20sten Februarij 1863 gedurende vier weken ter visie liggen ten Kantore der Directie, Amstoj, IJ 102, te Amsterdam, van &apos;s morgens tien tot &apos;s namiddags één nre. Amsiebdam, 17 Febmarij 1868. (4530) J. FEIJE, T. J. B. WESTERWOUDT, J. EECKHOFF, A. M. BALWÉ, F. VAN POPPELEN, H. E. RADEMAKER, A. J. CORVER, D. BLOEMEN, P. BAAY en F. W. C. ROTHE, Makelaars, presenteren als lasthebbende van hunne principalen, op MAANDAG &apos;&amp;&amp; FEBRUARIJ 186 S, des Avonds na 6 Ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris D. VAN DIJK, publiek te Verkoopen: Een kapitaal KOOPMANSHUIS, waarin sedert onheugelijke jaren Winkel en Magazijn van Victualiën en Scheepsprovincn, met afzonderlijk verhuurd wordend Bovenhuis, dubbel PAKHUIS en ERF, staande en gelegen in de Oude Teertuinen, M 139, hebbende het Pakhuis uitgang en opslag aan de 0. Z. Kolk. Breeder bij Billetten omschreven. Te bezigtigen des Maandags en Woensdags, van I—31—3 Ure, op vertoon van een bewiis van toegang, door een der Makelaars onderteekend. De Bewijzen van Eigendom en Veilkonditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag ter inzage liggen ten Kantore van voornoemden Notaris, Heerengracht bij de Warmoesgracht. (2418) Op nader te bepalen dag zal in de maand Maart aanstaande in het openbaar worden verkocht het HEERENHUIS, op het Landgoed de Water Meerwijk, geschikt tot Zomer- en Winterverblijf, met Stal voor 4 Paarden, Remise, Schuur, Tuin en Boomgaard, benevens Terrein van vermaak, gelegen op één uur atstands van Nijmegen en 20 minuten van Beek; in gebruik te aanvaarden&apos;den lsten Mei 1868. Zijnde voorschreven pand, door deszelfs riante ligging, aan een vischrijk water, in een boschrijk oord, en te midden van de overheerlijkste wandelingen, uitmuntend geschikt voor Logement en Uitspanning, alsmede tot oprigting van eene of andere Fabriek en tot Heerboerderij op groote schaal. Inmiddels, en wel tot en niet 15 Maart, uit de hand te koop, zoowel afzonderlijk, als met het geheele Landgoed, groot ruim 115 bunders; of een gedeelte daarvan, ter keuze van de gegadigden; kunnende 2/3 der respective kooppenningen, tegen 5 pCt. rente, als eerste hypotheek gevestigd Wijven. Nadere intormatien te bekomen bij den Notaris F. W. VAN DER GOES, te Beek bij Nijmegen. &apos;Brieven franco. (4333) Men zal op Zaturdag den 14den Maart 1868, des Namid^ dags ten 5 ure, te Utrecht, achter Sint Pieter, in het openbaar Verkoopen: Een HEERENHUIS, met ERF, GROND en TUIN, &apos;en Kelders aan de gracht uitkomende, te Utrecht, aan de Westzijde der Oude Gracht, bij de Smeebrug, Wijk B, N°. 40. Bestaande beneden in Vestibule, Voorkamer en Binnenkamer en Suite, Tusschenkamertje en Tuinkamer, Keuken, Plaats en Tuin, benevens verscheidene bekluisde Kelders. Boven een portaal en 6 Kamers,meest mot Stookplaats en Kasten, Provisiekamertje, Keuken, Zolder met afgesloten Bergplaats en Vliering. . Te aanvaarden 1 Mei 186 S. Breeder bij Billetten en nader ondcrrigt ten Kantore van den Notaris BORRET, te Utrecht. (4457)</p>
</text>
