<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>; Bij P. N. VAN KAMPEN, te Amsterdam, ziet liet licht: DE TWEEDE HERZIENE DRUK VAN SROOTE VERWACHTINGEN. EEN VERHAAL VAN CHARLES DIGKENS. Uit het Engelsch door C. IH. MENSBNC (3 Deelen ƒ3.—, geb. in een rood Linnen Band ƒ3.50.) Uitmakende N°. 20—22 van VAN EAMPENSS GOEDKOOPS SERIE VAK Bomans a/l het Deel, (ook gebonden verkrijgbaar tegen geringe Prijsverhooginc) waarin vroeger ziin opgenomen: N°. 1-3. EBWAItI» BULWER LYTTON. De Familie Beaufort, of Nacht en Morgen in het menschelijk leven. Derde druk, 3 deelen. N°. 4-6. De Familie Caxton. Een tafereel uit het dagclijksch leven. Tweede Druk, 3 deelen. N°. 7 en 8. MISS ELBSABETBI SEWELL. Gcertruida of de liefde des geloofs. Tweede druk, 2 deelen. N°. 9—ll. MISS JIIULOCK. John Halifax. Tweede druk, 3 deelen. N°. 12. MEVR. A. L. &lt;_.. BOSBOOM TOUSSAINT. Eene Kroon voor Karel den Stoute. Tweede herziene druk. N°. 13—16. MESS YONCJE. Violette of de Schoonzuster. Tweede druk, 4 deelen (3535) N°. 17—19. ER WAR» BULWER LYTTON. De laatste dagen van Pompeji. Tweede herziene druk, 3 deelen. TËrmiSsTEVAN JONGE LIEDEN, DIE VOOR DEN HANDEL WORDEN OPGELEID, is uitgegeven: beknopte ümmm TOT DE KENNIS VAN HANDELS PAPIER, H4HDELSSGHRIFTÜREN ER MKDELS TERMEN, DOOR (3950) S. VAN DER LEIJ, Boekhouder te Medemblik. 120 Bladzijden. Pi ijs 75 Ccri_s_ Do Uitgever S. E.&apos; VAN NOPTEN, te Schoonhovon. &quot;&gt;^~laar SfJEIMAMIT __V^_%&apos;W__« is alhier in het Oosterdok ladondo, om tegen «s__-S____ja io Maart o. k. te vertrekken, zijnde liet grootste gedeelte der lading reeds aangenomen: HET SNELZEBLEN» GEKOPERD NEDERL. SCISOONER-BREEiSCHBP Maria JEiisabeih 9 gevoerd door Kapt, H. E. KUIPER. Is voor den overvoer van Passagiers zeer good ingerigt. Adres bij de Cargadoors D. HEYDEMAN Jr. en OOLGAARDT &amp; BRUINIER. (4597) _ &quot;£_J&gt;.&lt;___s« Te ROTTERDAM ligt in lading naar JmSm SHANGHAE eventueel HONGKONG, het snelj!_f|§|||||zeilend eerste klasse KLEPPERS CHIP &quot;*« M M E ffl W A 9 Kapitein ... ORDEMAN. SPOEDIGE EXPEDITIE. Adres bii de Bevrachters NIEUWKAMP BAVINK &amp; o» en de Cargadoors OOLGAARDT en HEL Ln lER te Amsterdam en J. A. NIEUWKAMPJte Rotterdam. (4541) W ttHJJISCoE StOiïAAlil |glj|j| TUSSCHEN liotterdam - ï&gt;iiinkerfeen. Het STOOMSCBBBP PRINS VAN ORANJE, Kapt. D VISSER, vertrekt des Woensdags van hier eu des Zatnrdafs van BUBNKEB.____.EN. Adresbij de Cargadoors JOHs. OOMS Ez. &amp;C. (3351)_. Koor i&gt;li-i-i-_se_)rcU zija .vij geaooilxn»h&lt; vele Advertentien tot een volgeml &apos; Kommer te laten liggen. —</p>
</text>
