<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>V E B r F I&apos; C A ï I E. De tweede bijeenkomst, ter verificatie van Schuldvorderingen ten laste van den gefailleerde JAN WIELENS, te Haaksbergen, zal worden gehouden in het Paleis van Justitie te Almelo, op Maandag den 30sten Maart eerstk., des Voormiddags ten 10 nre. De Curator. Almelo, 18 Februarij 1868- Mr. B. MULDER, (46.-2) Procureur. De Schuldeisehers in het Faillissement van ADRIANUS SCHCLINCK, Banketbakker te Nijmegen, worden bij deze opgeroepen, om in Persoon of bij behoorlijk Gemagtigde te verschijnen op de Eerste Bijeenkomst ter Verificatie, welke zal gehouden worden op Donderdag 27 Februarij 1800 Acht-en-Zestig, des voormiddags ten tien nre, in de Raadkamer der Arrondissements-Rcgtbank binnen het Gemeentehuis te Nijmegen , terwijl zij verzocht worden de Bewijzen hunner vorderingen minstens drie dagen te voren in te leveren ten Kantore van den Ondergeteekende. In diezelfde Bijeenkomst zal worden geraadpleegd en beslist over een den Schuldeisehers aan te bieden Aceoord, dat ter Griffie der Arrondissements-Reptbank roods is nedergelegd. De Curator, (4658) J. C. J. SIVEAUX. &quot; WILLEM GIDEON KLEMAN 0f» ___. *(£UL zal ten overstaan van den Notaris sfefe-..*,. B^W|W. A. J. ELZEVIER DOM op fkf _Jijp£ 4_3___-__Sm£ Maandag den 24sten Februarij I.^ ___£^k_. des Middags ten 12 Ure precies, voor den Stal op de Keizersgracht bij de Re^iiliersgracht, X 519, presenteren te Verkoopen: Eenige differente PAARDEN, waaronder een welbekend Engelsch Schimmel Ruin groot KOETS PAAED , onderscheidene goed onderhoudene RBJTUBGEN, waarbij Baronchette voor 6 Personen, Vigilante voor 4 dito, Coupé, Victoria Sociable, eenige Tentwagens, twee extra ligte geoliede Jagt of Speelwagentjes met zijportieren, Phaëton, drie Tilburry&apos;s, twee Ezel- en eenige Boskenwa^ens, mitsgaders eene aanzienlijke partij luigen en Stalgoederen, alles op den Verkoopdag te zien. lemand hier iets ten verkooj) willende bijvoegen, vervoege zich ten Kantore van W. G. KLEMAN , in de Vijzelstraat bij de Keizersgracht, Buurt AA N°. 32,. . (4175) BELANGRIJKE W.RKOOPING VASTE GOEDEREN. De Notaris TISSOÏ VAN PATOT te Maarssen, zal den SO.tkn FEBRUARBJ 186», des middags ten 12 ure, in &apos;de zaal naast de Comedie, te Utrecht verkoopen; N°. 1. De aanzienlijke BUBTENPLAATS, genaamd Zuijleveld, bestaande in kapitale moderne en goed onderhoudene Heerenhuizinge met marmer bevloerden gang, vijf Benedenkamers, waarvan twee en Suite, zes Bovenkamers, allen geplafonneerd en behangen en de meeste met stookplaatsen, Badkamer, Provisiekamer, twee Domestieke dito, groote Zolder, Keuken, twee Kelders en Tuinmanswoning, voorts Broeijerij, Moestuin, Wandeling met fraai aanfelegde perken en Engelsch plantsoen, zwaar opgaand geoomte, benevens de oprijlaan, waarop drie rijen buitenfewoon zware iepenboomen, staande en gelegen aan elkaner aan de rivier de Vecht en rijweg te Znïjlen, groot onfeveer 2 bunders, 09 roeden, 30 ellen, en het regt van eigenom op twee banken in de Hervormde Kerk te Zuijlen. 2. Het ERFPACHTSREGT van een stuk Grond, benevens den eigendom van de daarop aanwezige Heerenhuizinge, genaamd Diederikstein, hebbende vijf Beneden en drie Bovenkamers, allen behangen en meest met stookplaatsen, twee Domestieken dito. Keuken, Kelder, annex Stal en Koetshuis, een groote Tuin met vruchtboomen, staande aan de rivier de Vecht en rijweg te Zuijlen, groot 23 roeden, 33 ellen. 3. De algemeene gunstig bekende en in volle werking zijnde BTEENPB_AATS, genaamd Duinkerken, met twee kapitale ovens en pannen dak, eene Woning voorden Steenbaa_ en acht Arbeiderswoningen, drie steenen en vier honten Loodsen met pannen gedekt, zeer groot Tas- en Vormveld, staande en gelegen te Zuijlen aan de rivier de Vecht, groot 2 bunders, 13 roeden, 37 ellen. 4. Eene BOEBENWONBNG, met Achterhuis, Koetshuis en Stalling voor zes Paarden, steenen Schuur, Hooiberg, Moesland of Bouwgrond en Bosch, groote Tuin, twee Boomgaarden en uitmuntend &quot;WEI- en BOUWLAND, alles aan elkander staande en gelegen te Zuijlen, naast de plaats Zuijlenveld, groot 8 bunders, 91 Roeden, 20 ellen. 5. Het ERFPACHTSREGT van een stuk Grond, benevens den eigendom van de daarop aanwezige zes Woningen, in den ïare 1856 geheel nieuw gebouwd, staande als voren aan elkander annex de Heerenhuizinge Diederikstein. nabij de rivier de Vecht en rijweg, groot 3 roeden, 77 ellen. 6. Een perceel bijzonder goed WEBLAND, gelegen als voren, achter gemelde Steenplaats, groot 2 bunders, 64 roeden, 58 ellen. 7. Een perceel BOUWLAND, gelegen te Vleuten op Wilder, eld, bezet met Steenaarde, groot 2 bunders, 72 roeden, 90 ellsn. 8. Een perceel dito, gelegen als voren op Alendorp, bezet met uitmuntende Pan- en Steenaarde, groot 4 bunders, 60 roeden, 80 ellen. 6 9. Een perceel BOUW-, WEB- en BO&apos;SCHLAND, gelegen als voren, geheel bezet met uitmuntende Pan- en Steenaarde, groot 7 bunders, 22 roeden, 46 ellen. De koooers van de yier eerste Perceelen kannen desverkiezende de hellt der Kooppenningen ad 4\ ten honderd in het jaar daarop hypothecair gevestigd houden. Breeder bij billetten omschreven met de speciale bepalingen van ieder perceel-, nadere inlichting is te bekomen, zoo ten kantore van voornoemden Notaris, alsmede ten kantoren van de Notarissen Mr. C. G. DE BALBIAN VAN POOKN en H. A. MEENDERINK, beiden te Utrecht, in persoon of met franco brieven. (1756)</p>
</text>
