<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 18 Febr. Door de Bank van Engeland werd £ 56,000 in specie afgeleverd. Aangevoerd is: uit Australië ca. £ 147,000, uit West-Indie £ 124,000 en uit Alexandrie £74,000. Het grootste gedeelte der aangevoerde specie is weder uitgevoerd en nog £70,000 bovendien. Ecuador zond £ 1354 voor het dividend. Heden is bij Thomson Bonar &amp; CO., de inschrijving opengesteld voor £ 2,500,000 5 pCts. van den Orel-Witebsk spoorweg , a 75 pCt. Engelsche fondsen flaanw. Gecons. blijven 1/4 pCt. lager, na reeds 3/8 pCt. te zijn gedaald. Men schrijft de flaauwe stemming toe aan den ministerieëlen toestand, tengevolge der ziekte van lord Derby en aan den uitvoer van specie. Gecons. 92^/4 a 7/8 contant en op tijd; nieuwe en gereduceerde 3 pCt. 93 a 931/ s; Bankactien -248 a 250; Schatkistbilletten 15 a 20 sh. premie.... Van Buitenlandsche fondsen daalden Egyptische weder gevoelig; de prijsvermindering bedroeg 1_ a 2 pCt. en in Spoorweg-Obligatien zelfs nog meer, namelijk 3 pCt. Alle Russische soorten, behalve 41/2 pCts. van 1850, waren % pCt. lager. Peruaansche 5 pCts. van 1865 zijn 1 pCt. en de .41/2 pCts. van 1862 % pCt. gedaald. Chili 6 pCts. van 1867 insgelijks 1/2 pCt. lager. Grieksche en Mexicaansche, benevens 5 pCts. Turksche, zijn % pCt. gedaald. Spaansche 11. 3 pCt. sluiten ter naauwemood 36, zijnde % pCt. lager. De Italiaansche 5 pCt. maakten eene uitzondering op aen algemeenen teruggang der prijzen en rezen 1/2 pCt. Men heeft gedaan: Mexicaansche 15% a 16%; Grieksche 12% a 13; Turksche 32% a%; Italiaansche 43% a 44; Portugesche 391/2 a 40; Peruanen van 1865 741/2 a 75; Dito van 1862 9D/2 a 92; Egyptische van 1864 87 a 88; Dito Spoorwegleening 9D/2 a 921/2; 7 pCt. van den Onderkoning 73% a 74; Dito 9 pCt. 88 a 89. Nieuwe Hondurasleening vast op % a 1% premie. Van Amerikaansche fondsen waren V. S. 5/20rs. vast op 71% a %; Eriespoorweg 1/2 pCt. hooger op 491/2 a 0OV2; Illinois Centraal 1/4 pCt. lager, op 88% a 89. Atlantic en Great Western Spoorweg-Debentures % pCt. lager op 271/2 a 28. De Consolidated Mortgagebonds vast op 251/2 a 26.</p>
	<p>In de Engelsche bladen zijn de nommers bekend gemaakt van Obligatien letters L. M. en N. der Egyptische spoorwegleening van 1864, welke zijn uitgeloot, om op 1 April a. s. a pari te worden af_relost.</p>
	<p>Aand. canton Freiburg a fr. 15. Leening 1860. 20ste serientrekking op 15 Febr., als: Serie 288, 862, 944, 1113, 1485, 1566, 1679, 2022, 2130, 2935, 2990, 3355, 3585, 4812, 4996, 5045, 5729, 6389, 7040 en 7523. De premietrekking zal 15 Maart a. s. plaats hebben.</p>
	<p>Darmstadtsche aandeelen a fl. 25. Leening 1834. (Premientrekking 15 Febr.) (Voorloopige opgave der hoogste prijzen.) N°. 20972 fl. 20,000; Nö. 43579 fl. 4000; N°. 31129 fl.2000; N°. 65406 fl. 1000; Nos. 26275 en 70883 elk f 1.400-, Nos. 25822 en 92081 elk fl. 200; Nos. 13152 en 65038 elk fl. 100.</p>
</text>
