<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Dingsdag 18 Februarij (des Avonds).</title>
	<p>meent™ .gieren gehouden zitting van het Huis der GetoiC s door de regering eene wet tot verbetering deige -_nn.agem.&apos;001&apos;diging Tan Schotland voorgedragen, geheel ingevoo.l°Pile leest «* 1-eeds aangenomen en gedeeltelijk stemrelV • retombm voor Engeland. Uitbreiding van het eener fi»__l_: .? steden tot ieder belasting betalend hoofd een Pand v *V ten Platten lande tot den bezitter van waarde Cn tl r pond sterling zuivere jaarlijksche huur- P°nd belas*, gebruiker van een pand van twaalf Verte&lt;.en ..-..n,. ,ï&apos;e waarde en vermeerdering van het aantal ?eento„ \m_.ulgers van Schotland in het Huis der Ge- H 1 voor sl ...VOIV z&apos;Jn do hoofdbepalingen dor reforf el bijval 1,. auf Dezo voordragt vond over het geleden stof tot &quot;° eenige bijzonderheden aan Schotsche ¦Waten zal ]let&apos; an™erkingen gaven; in do zitting van den Oraaf j,r.l jooi&apos;stel tot de tweede lezing worden gedaan, eene reformbill^C mTdoze zitting kennis, dat hij op 9 Maart Y3 regerino-J&quot;01&apos; lei&apos;land zou&apos; voordragen. ™.ag+igmg vanj^:vef 3 is aangekondigd dat zij eerstdaags njnen m het BritLi arl,ement zal vragen, om de telegraaphvan particuliei-ea ko&quot;»&apos;grij!_, tluins allen in de hanaen a _~i xt hestnur&apos;v&quot;,01, r,neil&apos;en en te exploiteren, dat het kapitaal ob ? _et peabody-fonds heeft medegedeeld, gebouwen, ingerh&apos;t V(Tan- bedroeg £ 170,042. In do drie 1583 personen. De nWr arbeiderswoningen, huizen thans £ 100,000, zal wordeni** Sift van den Hoer Peabodv, groot gelijk gebouw op te ïW,?, cd °»i in Westminster een der De regterlijke comJSL• is, heelt gisteren de zaak v ,l° &apos;ïWelke te Dublin vergaderd gever van de Weeklu n(,„. ? clen Heer Sullivan, den uitlend is, wordt die heor bêsehl,^^ *obl?*t Zo°, ÏI. be_ zijn weekblad den opstand mi„rg. van &apos;-1001&apos; middel van J i «u ia lerland to hebben aangemöedigd. Na anderhalf uur beraadslaagd te hebben, heeft de jury den Heer Sullivan schuldig verklaard aan het hem te last gelegde. — Volgens hier te lande over Shanghai ontvangen berigten uit Japan, zijn de schout-bij-iiaell_&apos; Bell, de bevelhebber van het eskader der Ver. Staten in China en Japan benevens diens adjudant .de luitenant Reid en de bemanning eener boot, bestaande uit 10 koppen, den llden Jan. te Osaka verdronken, terwijl zij trachtten, de baar of zandbank aan den ingang der haven aldaar te passeren.</p>
</text>
