<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN. AMSTERDAM, Donderdag 20 Februarij.</title>
	<p>In de bekende zaak der Overtoomsche Sluis werd heden door den Heer advocaat-generaal Mr. J. Spoor, conclusie genomen. De conclusie strekt tot bevestiging van het vonnis der regtbank, ofschoon op eenigzins andere gronden, hoofdzakelijk op grond, dat er nimmer heeft bestaan een wettig tarief en dus ook niet een wettig regt van. heffing. Het hof bepaalde zijne uitspraak op Donderdag den 2den April.</p>
	<p>.-Een ooggetuige&quot; heeft van de lotgevallen van den Heer Salvador te Groningen een verhaal gegeven, dat bij den Heer K. H. Schadd alhier is verschenen. Wij vestigen er de aandacht on, niet omdat wij hetgeen er&apos; al of niet met den Heer Salvador gebeurt zoo bijzonder belangrijk oordcelen, maar omdat deze zaak door de tegenpartij wel weer op hare wijze zal worden gekleurd. Men heeft dan in dit flink gesteld geschriftjo een tegengif.</p>
	<p>Wij vestigen de aandacht van belangstellenden op een schrijven van Mr. Delcourt van Krimpen, officier van justitie te Haarlem, waarin hij zijn gehouden gedrag bij de bekende gebeurtenissen te Velzen verdedigt. Het stuk komt voor m het Weekblad van het Regt van lieden, en beslaat w r__n Seleidenden brief bijna vijf kolommen van het Weekblad. Deze uitvoerigheid belet ons het stuk over te nemen.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 20 Febr. In de afdeelingen &apos;s Gravenhage en Westland der HoUandsche maatschappij van landbouw zullen door den Heer J. I. de Beucker, lid van verdiensten der maatschappij, voordragten worden gehouden en wel Vrijdag 21 Febr.: over de ooftboomteelt en op Zaturdag 22 Febr.: over de practische behandeling der vruchtboomen.</p>
	<p>— Het diner, door de leden der afdeeling &apos;s Gravenhage van de vereeniging het Metalen Kruis, gisteren bij gelegenheid van &apos;s Konings verjaardag, in de zaal Diligentia tehouden, werd door Jhr. Mr. W. M. de Brauw gepresideerd. De zaal was prachtig met tropheè&apos;n, vlaggen en zinnebeeldige voorstellingen versierd. Een honderdtal leden nam aan net diner deel, waarbij de voorzitter den feestdronk op den Koning instelde, die door alle aanwezigen met hartelijkheid en geestdrift werd beantwoord. Tot laat in den avond bleven de oude krijgers bijeen, die nu bijna 38 jaren zich steeds als trouwe makkers, als trouwe vrienden deden kennen en die als het ware met nog jeugdig vuur het welzijn van Koning en vaderland beoogen.</p>
</text>
