<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SCHOUWBURGTEN, ENZ. STADS-SCHOUWBURG.</title>
	<p>Onder directie van Roobol, Tjasink en Peters. Zaturdag 22 Febr. (N°. 106 Abonn.) eene voorlaatste voorstelling van: De Vrouw in &apos;t Wit, drama in drie afdeelingen of zes tafercelen. Gevolgd door eene 21ste opvoering van: Aladynof de Wonderlamp, groot fantast, balletnant., enz. (half 7 ure.)</p>
	<p>Verwacht op aanstaanden Zondag: Magdalena, tooneeP spel in 5 bedrijven naar het Fransch van Anicet Bourgeois en Albert.</p>
	<p>Dingsdag 25 Febr. (Diploma&apos;s en Vrije Toegangen ten strengste uitgesloten.) Opera-voorstelling van het gezelschap der Koninkl. opera te &apos;s Hage, van de Heeren Jahn en Faubel. Don Pasquale, groote opera in 3 bedrijven of 4 tafercelen, van Alphonse Roijer en GustaveVaëz, muziek van Donizetti. Gevolgd door eene zeker laatste voorstelling van: La Grande Duchesse de Gèrolsttin, kluchtige opera in 3 bedrijven of 4 tafercelen, van Henri Meilhac en Lndovic Halévy, muziek van Jacques Offenbach. (6% ure.)</p>
	<p>GRAND THÉATRE. Directie A. VAN LIER. Freitag 21 Febr. Aussergewöhnliche VorsteUung zum Beneflz des Herrn A. Junkermann, unter Mitwirking des Frl. Lesseur. Zum ersten Nale: Die schone Helena, Burlesque Oper in 3 Aufzügen, nach dem Französischen, tibersetzt von Dohm, Musik von Offenbach. (8 Uhr.) CalchaSj Herr A. Junkermann; Helena, Frl. Lesseur. Text-Bücher sind an der Casse zu habon. Dutzendkarten guitig mit 25 Cts. surplus. Diplomen nicht guitig. Maandag 24 Febr. Buitengewone voorstelling ten voordeele der noodlijdende Kanaalarbeiders te Beverwijk, te geven door eenige liefdadige Stadgenooten, onder den naam van --een Vriendenkring. Orpheus in der Unterwelt, onder belanglooze medewerking van den Heer A. Junkermann.</p>
	<p>SALON OES &quot;VARIÉTÉS in de Nes. Vrijdag 21 Pebr. Des Herrn Magisters Perrücke, Lustspiel in 2 Acten. Hieranf: Lux und Fuchs, Schwank in 1 Act von Elz. Zum Schluss: Ein Stiindchen au fm Comptoir, Vaudeville in 1 Act, von Kalisch. (Aanv. 8 Ure.) Entree 50 Cts. »IE DIRECTION.</p>
	<p>SALON DES VARIÉTÉS ln de Amstelstraat. Vrijdag 21 Pebr. Eene 2de voorstelling van: Rosé of de Parijssehe Bloemenmaaksters, nieuw volkstuk met zang en koren, in 7 tafercelen, naar het Fransch vrij bewerkt, met nieuwe decoratien en costumes, op het Théatre de r Ambigu Comique te Parijs, meer dan 200 malen met den meesten bijval ten tooneele gevoerd. Entree 75 Cents in vertering. Aanvang 8 uur. Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. BOAS &amp; JUDELS.</p>
</text>
