<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DE INDISCHE BEGROOTING EN DE KOLONIALE POLITIEK.</title>
	<p>I. Dat de eertte Indische begrooting, vast te stellen door de wetgevende magt in het moederland, stof zou geven tot menigerlei bedenking of aanmerking op den vorm rie inrigting, de cijfers, de meerdere of mindere volledigheid, ere al of niet genoegzame toelichting, dit alles was te voorzien. Alles kan natuurlijk niet op eens. Het is nog zoo heel lang niet geleden, dftt de inrigting onzer eigen begrootingen veel te wentellen overliet. Wij zijn zelfs trapsgewijs van «««jarige en &lt;_„iarige tot ««jarige begrootingen gekomen , en de klagten over ongenoegzame duidelijkheid, gemis aan de noodige splitsing, opvoering van&quot; velerlei uitgaven , werden er niet minder om. En toch zgn onze tegenwoordige begrootingen inderdaad zeer voldoende. Daarbij komt eene eigenaardige moeijelijkheid met betrekking tot de Indische begrooting, die ginds moet worden ontwornen, lang voor den tijd, waarover zij loopt; die vervolgens hier bij het departement van koloniën moet worden getoetst in de onderdeden, aangevuld of verminderd , gewijzigd of soms omgewerkt. De memorie van toelichting, -oowel als het voorloopig verslag erkennen die eigenaardige bezwaren en in de memorie van beantwoording zegt de tegenwoordige minister nopens deze voordragt van zijn ambtsvoorganger dat, &quot;gelijk onze staatsDegrooting eerst langzamerhand den graad van volledigheid heeft bereikt, waarop thans mag worden gewezen, zoo zal ook &apos;de begrooting voor Ned. Indie ongetwijfeld van lieverlede beter worden ingerigt, al mogt het op den duur ondoenlijk blijken, haar met gelijke uitvoerigheid als de staatsbegrooting te bewerken.&quot; (blz. 4.) Bij deze erkentenis kan het zonderlinge betoog van het Dagblad, dat deze begrooting en hare vaststelling een watten neus zouden zrjn, gerust ter zijde gelaten worden, onder herinnering slechts dat de Heer Rochussen nog vóór dat de 0.1. comptabiliteitswet bestond, de uitvinder van zoedanigen wassen neut was en dat de Heer Mijer zich thans belast met de verdediging van zulk een boerenbedrog, waarop het ceuseratieve blad het publiek opmerkzaam trachtte te maken. Over cijfers en eindcijfers kunnen wij ook kort zijn. Toen de begrooting publiek werd en de voormalige koloniale oppositie daarvan «en oorlogswapen te meer tegen de cultuurwet maakte, zeiden wij reeds: maak toch niet zoo veel misbaar! kom met goed gemotiveerde voorstellen tot inkrimping van uwe eigen erfelijke weelderige koloniale huishouding, en wij zullen meedoen. Maar omdat de juiste kennis van de onderdeden en der geraamde behoeften voor de Indische huishouding ons uit den aard der zaak minder bekend kunnen zijn, zoo moet gij, Indische specialiteiten, oud-residenten ofoud-contractanten, duidelijk aanwijzen waar vermindering kan aangebragt worden zonder „e belangen van de dienst te schaden. Hier te lande kan spoedig genoeg in eene of andere leemte worden voorzien. Blijkt in den loop der dienst, dat dê post tegen redelijke verwachting aan te laag geraamd of dat eene nieuwe behoefte ontstaan is, waarop niet gerekend kon worden, eene kleine aanvullingswet maakt aan de zaak een einde. Niet alzoo in Indie; en daarom moeten reeds als van zelf de cijfers ook die voor onvoorziene uitgaven hooger zijn geraamd, dat evenwel nog niet gelijk staat met uitgegeven. Zóó veel is zeker, dat ook wij gelooven, dat hier en daar in de nota&apos;s van wijziging, gepaste verminderingen zijn aangebragt; dat echter het bedrag van sommige andere oorspronkelijke posten beter wordt geregtvaardigd in de memorie van toelichting, dan de wijziging er van in de stukken, behoorende tot de memorie van beantwoording, terwijl *fjan den anderen kant ook door dezen minister hier en daar verhoogingen zijn voorgedragen. Het contradictoir debat, of wat nog veel beter ware, een hernieuwd en uit den aard der zaak zeer kort sectie-onderzoek, welligt ook om andere redenen dubbel aanprijzenswaardig, kan over dat alles het noodige licht verspreiden en nog bestaanden twijfel nopens het eindcijfer in het algemeen of omtrent onderscheidene speciale posten opheffen. Zoo wordt b. v. nopens de onvoorziene uitgaven door deskundigen beweerd, dat de geraamde sommen strikt noodig zijn en de minister erkent zelf in zijne memorie van beantw. § 12 dat de berigten uit Indie hebben doen zien, dat nagenoeg gelijke of hoogere bedragen op de begrootingen van 1862, 63 en 64 uitgetrokken, als nu voor 1867 tot nog eenigzins minder bedrag dan de werkelijke uitgaven van 1865 zijn geraamd, — dat die gelijke of hoogere sommen nog zeer aanmerkelijk zijn te kort getcholen. Dat op deze praemissen eene vermindering volgt van ƒBBO,OOO op een totaalcijfer van ƒ2,652,000, (dus juist 1/3 vermindering) is zeker raadselachtig , en moet wel het gevolg zijn van de personele overtuiging des minister- van de groote zucht tot uitputting van alle begrootings-cijfers bij de Indische administratie. Zoo ook kan de vraag rijzen, hoe bij de telkens vooropgestelde behoefte aan verbetering van de irrigatie-werken, havens eu reeden, de sommen voor openbare werken mede zijn ingekrompen, hoewel ook aan den afgetreden minister in het algemeen de cijfers voor dat zoogenaamde bouwdepartement al zeer hoog voorkwamen en hij daarom inlichtingen van het Indisch bestuur vroeg. Zoo zou ook volgens hetgeen uit Indie nog dezer dagen geschreven werd de ingestelde, doch nu weder ingetrokken directio van justitie onmisbaar zijn voor den goeden loop der regtsbedeeling, vermits de proc.-gen. zoodanig met werkzaamheden is overstelpt, dat hij niet bij magte is zich ernstig te wijden aan de roeping, om den gouverneur-generaal als regtsgeleerd raadsman ter zijde te staan, tenzij de waarneming van net openbaar ministerie er onder lijde, terwijl iv het jongste regeringsverslag over O. I. (1863) duidelijk is aangetoond, dat in het gevangeniswezen de dringend noodige verbeteringen niet kunnen worden aangebragt, uithoofde van de overkropping met bezigheden van den proc.-gen. (verg. ook memorie van toelichting blz. 2 v. v.) Zoo zijn er nog andere nu verminderde posten, die, blijkens de gewisselde stukken of toelichtingen geene — en andere wederom die op grond van juiste aanmerkingen in de sectien wel degelijk vermindering kunnen ondergaan. Het ware daarom verstandig die zaken nog eens in de afdeelingen te overwegen en daardoor zooveel mogelijk een dor cijferdebat af te snijden, althans te beperken daar, waar de regering zelve door den aanhef vau de memorie van beantwoording ,en door de schorsing van een deel der voorgenomen, door den Koning bekrachtigde en reeds afgekondigde maatregelen van hoog politiek belang het politiek debat uitlokt. Het is hierbij vooral, dat wij eenige oogenblikken wenschen stil te staau. Na de verklaringen der regering op 4 en 7 Junij in de Eerste Kamer der Staten-Generaal gegeven, die ook op koloniaal gebied vrij geruststellend waren, schoon uit den aard der zaak in algemeene bewoordingen vervat, konden de liberalen gerustelijk eene afwachtende houding aauneiiien. De minister van koloniën had eene wettelijke regeling van dc cultures, schoon dit nog eenigen tijd zou vorderen, toegezegd; dit gewigtig onderwerp was het raison d&apos;étre van het kabinet; geene herziening van de artt. 56 en 60 van het regerings-reglement; — geene reactie of autocratie, en bovenal: geene partij-regering. De Indische begrooting zou het eerste ter hand genomen worden, ten einde tiidis aan het voorschrift der comptabiliteits-wet te voldoen, want in dit zittingjaar kon toch de cultuurwet nog niet ingebragt worden, vTet^een voorzeker ieder met den minister moest instemmen. Men verwachtte dan ook dat, zoodra het voorloopig verslag over de begrooting zou zijn ingekomen, de minuter z.ch beijveren zou spoe-3iV dafron te antwoorden, zoodat (het verslag werd 18 Junij publfek) de bijeenkomst der Kamer tegen de tweede helft van Julij .»«vj i„ J f „«,ien ccli k ook, naar men meent te weten, aanvan- nu het eigenlijke koloniaal debat, of wil men liever, met het oog op al het gebeurde, de koloniale strijd tot bij de nieuwe cultuurwet kon worden verschoven. Zelfs de reorganisatie van het binnenlandsch bestuur en de tractements verhooging der inlandsche hoofden, waartegenover stond opheffing der knevelarij van de bevolking, had tot dus ver geen andere aanmerking in de Kamers uitgelokt dan de financiële vraag: hoe veel zal het kosten &apos;i* Maar de minister heeft thans dat terrein verlaten. Hij heeft de neutraliteit, de afwachtende houding onmogelijk gemaakt. Hij heeft zich laten verleiden of vervaard maken door de bloem der Haagsche oudgasterij (die vroeger ook den Heer Rochussen in hare strikken lokte), want hij heeft de begrooting gewijzigd met het oog op en eene verwijzing naar zijne beginselen, //waarvan nadere openlegging hier overbodig schynt.&apos; (Blz. 1.) Hij heeft dit gedaan, naar men vry zeker meent te weten, niet uit eigen beweging, maar op aandrang van collega&apos;s, coïnciderende met bedreigingen van oppositie in de conservatieve pers; en hij heeft zich zelfs onbezwaard geacht, om, terwijl hij eerst nadere inlichtingen vroeg aan het Indisch bestuur, doch den afgekondigden maatregel zelven der tractementsverhooging bovenbedoeld ongedeerd liet, bij «nadere overweging&quot; en bij wijze van «verderen tlap,&quot; de uitvoering er van te schorsen voor zoo ver het hoofdpunt, ie ratio legis van den maatregel betrof, namelijk het verbod van verpligte diensten aan de hooiden, waartegen de verhooging van bezoldiging zou equivaleren. Wat mag de reden zijn van dergelijke handeling, van dergelijke verandering van het terrein van den strijd; van dergelijk vooruitloopen &apos;t Wij kunnen er geen bepaald antwoord op geven. Welligt zal het nader onderzoek of de behandelirfg der begrooting daarover licht verspreiden. Maar de reden kan ook zamenhangen met de urgentie der voordragt en benoeming van een nieuwen landvoogd, die dan na vaststelling der koloniale begrooting, tot rigtsnoer zou kunnen nemen de beginselen,i\e bg de toetsing en wijziging der begrooting.waarop de minister in den aanhef zijner memorie doelt, hebben voorgezeten. Voeg daar nu bij, dat even na de memorie van beantwoording het orgaan der onzijdigheid met sympathie, plotseling is veranderd in een bazuin van sympathie met eenzijdigheid, dan is het dunkt ons duidelijk, dat er in de stelling van den Heer Myer eene groote verandering heeft plaats gehad, die neutraliseert zoowel de uitzigten op 4 Mei in de Tweede Kamer, hoe evatief ook (confr. Godefroi in voce), als de verklaringen en geopenbaarde voornemens op 4 en 7 Junij in de Eerste Kamer afgelegd en die toen reeds gansch niet naar den zin waren van ac Haagsche coterie, maar die haar wrevel moest verkroppen, om aan de tegenpartij niet nog meer stof tot aanvankelijke gerustheid te geven. Zij gevoelde hetzelfde op koloniaal gebied wat de Heer Groen op 7 Junij vooral nopens de onderwijskwestie ondervond, maar zij had de cordaatheid niet om, even als hij, hare teleurstelling en af keuring te openbaren. Integendeel het programma van den Heer Mijer werd de banier aan de&quot;conservatieve kiezers voorgehouden! Maar nu de zaak zelve. Een maatregel, die een der grootste weldaden aan de bevolking kon bewijzen; een maatregel, zonder welke de geheele tractementsverhooging nutteloos, illusoir, ja, wat de regenten zeer zeker betreft, bepaald geldverspillend kan genoemd worden; een maatregel waarmede alle autoriteiten in Indie hoogelijk waren ingenomen en die in den geest althans reeds een begin van uitvoering had bekomen, wordt nu onder een zeer doorschijnend waas van antipathie geschorst, dat is .... m/gesteld, dat zich zal oplossen in «y&apos;gesteld. En nu beroepe men zich niet als in de memorie (blz. 10) op ééne enkele buiten alle verder vorband uitgeknipte zinsnede uit een brief van den gouverneur-generaal over een geheel ander onderwerp en waarin gezinspeeld wordt op ontevredenheid, die de maatregel bij de algemeene inlandsche hoofden niet verwekt heeft, maar verwekken moet, want: Vooreerst erkent de minister zelf iv zijne memorie , //dat aan de &quot;betrekkelijke maatregelen van de zijde; van den raad van Ned. Indie *en van den gouverneur-generaal, gtntch niet twijfelachtige adhaetie //was ten deel gevallen; dat er zelfs //van meer dan gewone ingenomenheid&quot; bij den gouverneur-generaal bewys was, vooral ook blijkbaar uit eene depêche van 5 Januarij &apos;tot uitdrukkelijke aanwijzing van de &apos;gezindheid va» het Indisch bestuur.&quot; Hier verdwijnen dus in de verste verte alle vermoedens van mogelijke ontevredenheid bij de Inlandsche hoofden. De gouverneur-generaal en de gansche raad van Indië zouden daarvan gedurende de lange phase van het onderzoek onder opvolgende regeringen wel iets hebben moeten voorzien of vernemen. Maar ten andere heeft die omstandigheid den minister ook niet dadelijk doen besluiten tot schorsing. Hij vroeg eenvoudig wat met dat wijzen op vermeende ontevredenheid in den vervolge oedoeld werd. Inmiddels werd echter de Turksche trom geroerd met het refrein: «geene handhaving van het besluit van 5 Jan., anders conservatieve oppositie.&quot; En daarop ging de Hr.Mijer over tot nadere overweging.zich oplossende in dadelijk bevel tot schorsing! In een volgend artikel zullen wij het groote nut en de stellige noodzakelijkheid van het verbod van persoonlijke dienstprestatie ten behoeve der inlandsche hoofden door den minderen man trachten aan te toonen, in de hoop dat de meerderheid der Kamer |deze uitgaaf herstellen zal, des noods tegen meer doortastende vermindering op andere daarvoor vatbare posten.</p>
</text>
