<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>C _,__¦_ _L_J_ii,_i__ &gt;_-_-___ ii i U.U -1. i_i.i _&gt; A FABIGE ECHTVEREENIGING VAN ONZE VEEL GELIEFDE OüDEKS C: Js. LOGGEN ._- J. CARSTEN. -»-¦_ 1 [, 8 Augustus 1866. (18443&apos;, !Jffi3*_!ï&apos;_ra Bevallen van eene DOCHTER R. J. T.HANSSEN-MAESMANS. Amsterdam, 6 Augustus 1866. (18504) Bevallen van eene DOCHTER AGATHA JOHANNA ELISABETH BEETZ, Geb. van NOTTEN. Amsterdam, 6 Augustus 1866. O8420)_ Heden beviel zeer voorspoedig van eene welgeschapene DOCHTER A. LUND geb. SCHOUTEN. _Nielwe Dief, 2 Augustus 1866. (18476) Heden overleed tot müne en mijner Kinderen diepe droefheid, mijn geliefde Echtgenoot F. C. DE RÜYTER, in den ouderdom van 49 jaren. Wed. P. C. DE RÜYTER. Amsterdam, H. G. TER MEULEN. 1 Augustus 1866. (18422) Eenige en algemeene Kennisgeving. lleden overleed in den ouderdom van ruim 52 jaren, mijn geliefde Echtgenoot H. M. DEROKSEN, na eene Echtvereeiiiging van 26 Jaren, in leven Kunstschilder. J. O. DEROKSEN. Amsterdam , 6 Augustus 1866. Geb. CRAMER. (18479) Den 4den Augustus 1866 overleed te Amersfoort in den ouderdom van ruim 66 jaren JÜHANNA VERDEIJEN, Weduwe den Heer JOHANNES LAUS, diep betreurd door hare Behuwdzuster en nagelatene Betrekkingen. Uit aller naam: P. VERDEIJEN. (18501) Eenige en Algemeene Kennisgeving. Voorzien van de HH. Sacramenten, overleed heden mijn geliefde Echtgenoot HERMANNÜS JOHANNES RAKEN, in den,ouderdom van 66 jaren. M. J. RAKEN-OTTE. Groningen , 3 Augustus 1866. De Affaire blijft continueren. Eenige Kennisgeving. (18460) De Ondergeteekende geeft door deze kennis van het overlijden zijner Echtgenoote SOPHIA VAN SCHOOT, Geb. VAN LAAR, in den ouderdom van ruim 45 Jaren. Lemmer , 3 Augustus 1866. S. VAN SCHOOT. Strekkende deze tevens tot Bijzondere Kennisgeving. (18368) &quot;Gisteren overleed, tot mijne diepe droefheid . mijn dierbare Echtgenoot JAN BEEKHUIS HECKMAN, laatstelijk Predikant te Sleen, in den oudeidom van 38 jaren. Uit een hoogst gelukkig huwelijk van bijna 13 jaren, laat hij mij V^Kindcm^^^.^^ Benk oelen. gemeente Vries, 5 Augustus 1866. (18500) Voor de menigvuldige blijken van achting sn deelneming, voor en bij ons Huwelijk betoond, betuigen wij onzen hnrtelijken clauK. A (gjjT&apos; 8 AUg&quot;StU3 M. O. HELT-LAgQEVELPt, FRED. MULLER en ECHTGFNOOTE betuigen bij dezen hunnen hartelh&apos;kcn dank, voor de vele bewijzen Tan belangstelling bij hun Huwlijk ondervonden, (18511)</p>
</text>
