<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BOEMBRUKKÉRIJ. In cene der voornaamste SNELPERS-DRUKKERIJEN van ons Land, bestaat gelegenheid tot ASSOCIATIE, liefst had men een JONG MENSCH, eenigzins met het vak bekend. Adres met g eteekende franco brieven onder lett. P. Q. Z., Bureau Handelsblad. &apos;2 L (18226) BEUILOFTS-LÏEDËREN. In eene keuze van 250 Soorten, allen gedrukt voorhanden bij GEimoKnEßs KOSTER, Leliegracht 78, te Amsterdam. Het MODELBOEK ligt ter inzage. Voor buiten de S&gt;tad kan men hetzelve aanvragen. INKOOP van alle Soorten OUD PAPIER. (17951) Specialiteit voor Gesteendrukte Adres- en Visitekaarten. Er wordt gevraagd een bekwame SLAGERSKNECHT. Diegenen, welke bekend zijn met de Noordscho of Engelscho taal, zullen het eerst in aanmerking komen. Adres met franco brieven onder letter A. bij den Boek- en Papierhandelaar W. P. KOOIJ te Nieuwediep^ (18446) Voor TIMMERLIEDEN, DE SCHRIJNWERKERS, SME- tv--» . - __ . .-_- DEN, KOPERSLAGERS, DRAAIBANK &apos; EN MAAR OEl!firiJK. boor W. M. LOGEMAN. Met Houtgravuren. 96 Bladz. Prijs 30 et. MEETPmiGÖEPKENINGEN TEX DIENSTE VAK DEK AMBACHTSMAN. door J. A. HANSEN. Met Houtgravnren. 60 Bladz Prijs 20 Ct. Bij G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam en alom op bestelling te bekomen. (17935) Uitgaven van 8. E. VAN NOOTEN te Schoonhoven Ds. E. HEULER. GRIEKSCH WOORDENBOEK voor Schoolgebruik. Naar de werken van SCHENKL, BENSELER, PAPE en JACOBITZ. 2 Deelen, 2780 kolommen druks, roijaal B°., in linnen banden. Prijs ƒ 9.60. Dr. J. W. GUNNING. LEERBOEK DER SCHE IKUNDE 3 Deelen met uitslaande Platen. Tweede vermeerderde en verbeterde druk. Prijs ƒ5.55. Ook afzonderlijk te bekomen: Deel I. DE SCHEIKUNDE DER NIET-METALEN. ƒ2. - 11. DE SCHEIKUNDE DER METALEN, ƒ1 75 » 111. DE ORGANISCHE SCHEIKUNDE, ƒ1 80 VRAGEN op het ANORGANISCH GEDEELTE van het Scheikundig Leerboek van Dr. J. W. GUNNING, door W. C. R f O 45 VRAGEN op het ORGANISCH GEDEELTE, door C. W.BRüiNv J ö. f 0.25. Dr. J. A. STÖCKHARDT. DE SCHEIKUNDE van het Onbewerktuigde en Bewcrktuiede Rijk, bevattelijk voorgesteld en met eenvoudige proeven opgehelderd, door Dr. J. W. GUNNING. Derde verbeterde eu vermeerderde druk, met een groot aantal Houtsneêfiguren; 570 bladz., in linnen band. ƒ4.50. Kapt. A. POMPE. GESCHIEDENIS DER NEDERLANDSCHE OVERZEESCHE BEZITTINGEN, geschikt ten dienste van het Onderwijs en van hen, welke zich naar die gewesten begeven, ƒ 2.50. J. KWANTES. BEKNOPT OVERZIGT DER GESCHIEDENIS VAN ONS VADERLAND, van den vroegsten tijd tot op onze dagen. Vijfde verbeterde druk door D. W. BOSCH Dz., 144 Bladzijden. ƒ0.60. A. M. KOLLEWT JN. Aanleiding tot de Beoefening der Nienwere LETTERKUNDE, Tweede, vermeerderde druk. ƒ 0.90. A. S. KOK. ENGLISH POBTRY, being Selections from the works of British Poets, from the time of Chaucer to the present dav With introductory remarks, biographical sketches and explanatorv and critical notes. For the use of educational Establishment* »nH private Students. 570 Bladz. ƒ2.65. &quot;&gt;uments ana A. VAN DER HOEVEN. CACOGRAPHIE rangée selon I&apos;ordre f;rammatical, ou Exercices francais sur I&apos;orthographe la syntaxe et a ponctuation, par P. L. CAMPION. 121 Bladz. ƒ0.35. C. EIJKMAN. HET EERSTE FRANSCHE BOEK voor do Nederlandsche Jeugd, ƒ 0.35. (17870)</p>
</text>
