<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 8 Junij. Volgens den heden bekend gemaakten staat van ito .S_°/._^„ Ank Wa_ het bcdraS der eimerende bankbilletten öö9,zy0,448 tt., de waarde van munt en muntmateriaal 116 703 84S fl en van de portefeuille 80, 973, 308 fl. &apos;</p>
	<p>- Er is dezer dagen een begin gemaakt wet het perceel Galacx Tekutsch van den Moldavischen spoorweg, welke da Oostenrijkscha grenzen in de nabijheid van Czernowitz zal overschrijden. — Uit Bucharest wordt gemeld, dat de zoon van den&apos; kolonel Cusa thans vorst Alexander Jan I van Eumenie, en Maria Katargiu door&apos; eerstgemelde en zijne tegenwoordige gemalin Helena Cusa, geboren Bosetti is gekozen tot troonopvolger, ouder den naam van Prins Alexander Met groote kerkelijke plegtigheid is deze handeling vergezeld geweest</p>
	<p>BERLIJN, 10 Junij, (des Ochtends). Het Huis der Heeren heeft in zijpe zitting van heden het handelsverdrag met Oostenrijk goedgekeurd Bij de behandeling van wetsontwerp betreffende het verleenen van onderstand aan pude militairen is het artikel, door het Huis der Afeovaardigden daarin gevoegd, weder uit het ontwerp geligt - Morgen vertrekt de Heer von Bismarck naar Stettin, om den Konfrz te gemoet te reizen, ten einde hem verslag te doen betreffende het heden in den ministerraad behandelde. — Het Huis der Afgevaardigden heeft de geloofsbrieven der Heeren Berger en von Bonne onderzocht en goedgekeurd. Nadat de minister van justitie schriftelijk had gevraagd om het prijsreglemeut, aan de ord. gesteld, met-m behandeling te nemen, heeft het Huis he beriuit eenomen om dit uit te stellen tot Maandag. Daarna komt aan de orde het koninklijk besluit van 21 Maart 1862, waarbij de interest der leening van 28 Nov. 1851 van 4% pCt. op 4 pCt. werd verlaagd. Hemppor? der commissie ad hoc strekt om het van onwaarde te verklaren h, welken zin door het Huis een besluit wordt genomen. &apos; — Het voorstel om het gymnasium af te breken en op nieuw te harbouwen is door den gemeenteraad verworpen, uithoofde de kosten daavan waren geraamd op ruim 400,000 th. Er zal een nieuw onderc__.k deswege geschieden, dewijl de localiteiten dringend verbeterinir eischen - Het gisteren verschenen nommer van de Reform, is in beslag ge</p>
	<p>TaF _T , _,11_n voor de tieHde maal in Callenbach&apos;s theater optreden de Nederlandsche dansers en danseressen onder de leidine der Heereu Berkman en Friant. De solo-danseressen Mej. Porees en MpT Stemmenk en de Heeren Berkman en Friant, solo-danser, van dit et&apos; zclschap benevens hunne medeleden oogsten eiken avond den uitbundigsten bijval m Men verwacht, dat zij nog gedurende gemimen tijd te dezer stede zullen vertoeven. 6 Ja - Het internationale congres tot uitbreiding der statistiek zal in het aanstaande jaar zijne algemeene vergadering houden to Florence - Volgens mededeelingen uit Batzeburg is de zitting der Lane&apos;nbnr__sche Stenden gisteren weder gesloten Men zegt dat het antwoord &quot;n den Heer v. Bismarck zeer gunstig luidde met betrekking tot de vervulhng der wenschen, door den landdag geuit. vervni Van verschillende zijden beriet men d«t ___. i?^r™:__. . tenburg het besluit heeft Stenden uit Holstein te verwijderen. Opmerkelijk is het wïïw? da.^_t berigt het eerst door Oostenrijksche dagbladen verbreid werd Meteen zonde1! ÏLTrf o Tr ? i^00™.,dat het Weener kabinlt ntt geCe&quot; zonder invloid op het besluit van den Erfprins geweest is hoe stérk het S^hebberT09 ** **&quot;** del tegengewerkt llt</p>
	<p>_,^„™i • T S&apos; K°Penbagen, dat de Koning door den Keizer van Rusland ,s benoemd tot chef van het regement dragonders van willen den Grootvorst-Troonopvolger Nikolaas. a™gonaers van wylcn _„~ Xü Vele gedeelten van Rusland hebben bij de heerschende droogto zware branden plaats. Den 3 Junij werden te Vitebsk meer dau 300 WIM,2phf°onfeiPT,,dei&apos;llamU.cD- Nrn,ve,iJkï wa» de brand te Minsk ge L ~ Het landgoed Zerkow, gelegen in het district Wreschen bestaat uit drie heerlijkheden, welke onder de benaming van Zerkow z_n vSëd CCrednCzlkrgbehüOTen; de &quot;* «*»</p>
	<p>Aa™ .OM&gt; 10 Smk ÜU Bern ™*dt berigt, dat weldra een lZZ!jLTikk°nT^ met de °nderhandelingen betreffende een __°i! _Z S k Zwitserland en Denemarken. Het voorstel daartoe is uitgegaan van de Deensche regering. — Ue Italiaansche regering heeft aan Zwitserland gelijke voordcelen toegezegd als aan Frankrijk zijn toegekend bij het jongste handelstractnat. Keeds met I°. Julij zullen die bepalingen in werking treden. — In Baselland duurt de opgewondenheid voort wegens het gobourdo op de volksvergadering, waar de Heer Rolle een zijner politieke tegenstanders hoogst gevaarlijke wonden heeft toegebragt. De aangeklaagde is nog op vrije voeten. — Men verneemt dat de Keizer van Oostenrijk zich op 19 e.k.naar Karlsbad zal begeven, om den Koning van Pruisen te begroeten. — Uit officiële stukken der Conqregazione Economica biykt, dat de kosten, gemaakt bij golegenheid van de hcilig-verklaring der Japansche martelaren, zijn geweest als volgt: aaa den secretaris der processie 200 scudi ; aan den architect 1239 se.; nieuwe versieringen van het hoogaltaar 2,418 se.; dito voor de Pieterskerk in het algemeen 39,795 sc - fooijen en buitengewone belooningen 4,768 se.; geschenken 512 sc _ diverse uitgaven 263 se; verlichting van den koepel der kerk 752 se - uitgaven ten behoeve van stellagien enz. 2,500 se., totaal 52 447 scudi *</p>
</text>
