<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Vrijdag 9 Junij (des Avonds).</title>
	<p>De Koningin is voornemens op 16 e.&apos;k. Balmoral te verlaten en, na een kort verblijf te Windsor, naar het &apos;eiland Wight to vertrekken, doch alvorens zich daar heen te begeven zal H.M. waarschijnlijk den 17den in Buckingham-paleis receptie houden.</p>
	<p>— In het Huis der Gemeenten verlangde gisteren een lid te vernemen of door het ministerie van buitenl. zaken een of andere stap gedaan werd ten behoeve van den ongelukkigen landgenoot, die onlangs door Italiaansche roovers is weggevoerd.</p>
	<p>Hierop werd van de zijde der regering door den Heer Layard het volgende antwoord gegevem Het Britsche ministerie van buitenl. zaken doet al wat het kan voor deu bedoelden heer; en het Italiaansche gou vernement doet zelfs meer dan van hetzelve verwacht kon worden. Het is niet raadzaam te veel te zeggen, maar ik kan mededeelen dat hier eenige uren geleden een berigt uit Rome is ontvangen, inhoudende dat die heer gezien was, zich in welstand bevond, doer degenen die hem gevangen hielden, good behandeld werd, en dat er hoop was dat hij spoedig de vrijheid zou terug erlangen.</p>
	<p>Uit het antwoord van den Heer Layard op eene vraag betrekkelijk den Engelschen consul on de andere Engelschen, die in Abyssinie door den Vorst gevangen gezet zijn, bleek dat die lieden de vrijheid no&lt;» niet terug erlangd hebben, maar in tegendeel in dagelijksch levensgi. vaar verkeeren.</p>
	<p>— De Kaapsche mail is hier aangekomen met berigten tot 6 Mei. Het blijkt, dat de oorlogsbeweging langs de grenzen slechts een valsch&apos; alarm is geweest. Te Grahamstad heerschte znlk ecu algemeene vrees, dat de aldaar aanwezige parlementsleden het gouvernement zochten té bewegen, om de vergadering van het parlement, die op 27 April te Kaapstad geopend zou worden, uit te stellen. De g ,Uverneur gaf evenwel hierop te kennen, dat dit nog veel meer onrust zou te weeg brengen en dat hij het te minder noodig achtte, omdat al die ongunstige geruchten gebleken waren zeer overdreven te ziju. Hij wees hierbij tevens op de verschillende pogingen, die opzettelijk waren aangewend om eene algemeene consternatie bij de bevolking to weeg te brengen en verklaarde overigens geene opheldering te willen geven dan alleen in het parlement, omdat dit in het onderhavige gCVaI daartoe dc eenige plaats was. Ten gevolge van dit antwoord is te Grahamstad eene vergaclerine gehouden waarin besloten werd tot de uitdrukking van het ongenoegen der bevolking over zijne politieke gedragslijn, die*tegenwoordig overal oppositie schijnt te vinden. Het parlement is vervolgens op dcnbcoaalon&quot;vouwd SCOr °n daari&quot; hCOft J Zijn° maatr&lt;=gelen en handelingen - Berigten van Afrika&apos;s Westkust, loopende tot 20 Mei van Sierra _____ Te t&quot; _%handel laT &quot;_,. USt in Wloofen ta&quot;t ve. keerde, le Bonny had de commodore Wilmot alle handelsverkeer eeeoZkl! et &quot;iCt bCtalen dCr S6l,lboeten&apos; Overigens was het nieuws ~ Ee New-Yorksche correspondent van de Times zegt in een brief van 2b Mei o. a. het volgende: Het Zuiden blijkt nu no- erger door den oorlog uitgeput te ziju dan men hier gedacht had Groote landstreken zijn er wildernissen geworden, voormaals bloeijende steden verlaten, boerderijen en landhuizen verdwenen zonder ander spoor dan half verbrand houtwerk te laten, en er w menig fatsoenlek man, die vroe^ft: duizende balen katoen inoogstte, en nu blijde is als hij in zijne nooddruft ka» voorzien door ligten arbeid op de landerijen, welke hij voorheen in eigendom had. De negers, die gedurende den oorlog meerendeels getrouw aan hnnns meesters waren, zijn nu eensklaps weerbarstig, onbeschoft en onhandel baar geworden. De neger heeft ontzag voor magt. Hij beminde zijnen meester, omdat deze voor hem de verpersoonlijking van rijkdom en gezag was; was er iets dat hij haatte, dan was het den blanke, die om den broode werken moest en geene magt noch geld had. Thans nu de negers hunne gewezen meesters arm en hulpbehoevend zien, verachten zij hen , gelijk voorheen den blanken arbeider; z\j nemen stnkken van verlaten plantages in bezit, verjagen de aldaar achtergebleven blanke vrouwen en kinderen, en geven blijken van eene gezindheid, die groote vreet voor de toek-mst bieren moet. Onder zulke omstandigheden is het dat het vraagstuk van het stemregt der negers in het Zuiden noodzakelijk t« berde komt na de beslissing van het vraagstuk der slavernij. Al is de oorlog afgeloopen, de revolutie schijnt nog maar in haar begin te zijn. De leider» yan de republikeinsche of unionistische partij (die thans juister de anti-zuidelijke partij beliojrt genoemd te worden) schijnen te vreezen dat in het vervolg, bij eene nieuwe presidentskeuze, de democratische partij van het Noorden en van het Westen, gesterkt door die van het Zuiden, in staat zou zijn eenen democraat, die gunstig voor de belangen van het Zuiden gestemd is, tot den presidentszetel te verheffen en alzoo het bewind weder aaa de republikeinsche partij te ontnemen. Ter verhoeding van zulk eenen ommekeer wordt er voorgesteld de vrijgemaakte negers in het stemregt te doen deelen en aan eiken man onder hen eene stem te geven, zonder onderscheid van gegoedheid, verstandsontwikkeling of zeden. Men onderstelt dat al de negers van het Zuiden hunne stem zullen nitbrenge ten voordeele van die partij, waaraan zij de vrijheid en het burgerschap zouden te danken hebben en dat de democratische partij alzoo voor altijd of althans voor lang uitgesloten zou zijn van het bewind</p>
</text>
