<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Jweede Ramer der Staten-Generaal.</title>
	<p>De Voorzitter deelt mede, dat is ingekomen een koninklijke boodschap , ten geleide van een wetsontwerp nopens de vaststelling der begrooting van het fond 3 voor de koopprijzen van domeinen, dienst 1865. Verzonden naar de afdeelingen.</p>
	<p>&apos;S GRAVENHAGE, Zitting van Zaturdag 10 Junij 1865.</p>
	<p>Door de afdeelingen zijn tot rapporteurs benoemd: I°. voor de conces*&apos;e van de haven te Scheveningen de HH. Wintgens, Voorthnyzen, Luyben, v. Eek en Kappeyne; 2°. voor de concessie tot exploitatie der Koord-Hollandsche staatsspoorwegen de HH. Simons, W. v. Goltstein , Y. Foreest, v. Bosse en Blussé.</p>
	<p>De Heer Kappeyne brengt rapport uit namens de commissie, belast vet het onderzoek van het voorstel van de Heeren v. Bosse c. s. tot herziening van het reglement van orde. Daaruit blijkt, dat de commissie Itedenkingen en bezwaren van overw.genden aard omtrent dit voorstel heeft, zoodat zij in overweging geeft de zaak te laten zoo als zij is. De dag van discussie hierover zal nader worden hepaald. Thans is aan de orde het ontwerp, houdende NADERE BEPALINGEN OMTRENT DEN ACCUiNS OP HET GEDISTILLEERD. Dit ontwerp strekt om den accijns voor het Rijk, die bepaald was opƒ3s per vat ad 50 pCt. sterkte, te verhoogen tot ƒ5O per vat. Die verhooging komt nagenoeg overeen met het bedrag tot dusver door de gemeenten geheven, hetwelk nu op het Rijk overgaat. Het bedrag is geraamd op nagenoeg 4 millioen en maakt met de verhooging van den suikeraccijns nagenoeg het geheele bedrag uit van het equivalent, hetgeen de Regering aan dé gemeenten in rijkspersoneel en opcenten op de gebouwde eigendommen afstaat tot algeheele afschaffing der plaatselijke aceijnsen. De Heer Rochussen blijft de vroeger geopperde vrees koesteren, dat de shiikerij zal toenemen en dat het den minister moeijelijk zal vallen om gevolg te geven aan zijne belofte, om zooveel in hem is het misbruik van sterken drank tegen te gaan. Evenwel, nu de afschaffing van de plaatselijke aceijnsen is aangenomen, zal hij zijne stem aan dit wetsontwerp, dat een equivalent er van uitmaakt, geenszins onthouden. De algemeene beraadslagingen worden gesloten. Ook over de artikelen is geene discussie gevoerd. Art. 20 wordt door de Regering aldus nader geredigeerd: &apos;De artt. 1, 2 en 12 tot en met art. 19 dezer wet treden in werking op I°. Mei 1866, en de overige artikelen op den twintigsten dag na dien der afkondiging.&quot; Daarna is dc geheele wet in stemming gebrag en aaagenomen met algemeene stemmen. Vervolgens zijn er nog eenige rapporten op petitien uitgebragt, waarna «de vergadering gescheiden is tot Maandag, waimeer de herziening van de wet op het personeel aan de orde is.</p>
</text>
