<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GHOLERA-DROPPELS. Bereid volgsrrs&quot; voorschrift- van Dr.^V; LOHB, door-en- verkrijgbaar &gt;ij den Apotheker A. A. SCHILT, Korte Singel, te Amsterdam, a / 1 per fleschje. . . ; -?/. Bij het Ontstaan van diarrhéen, de voorboden der Cholera, zijn de CIIÓLEXIA-DKOPPEI.» van onbetwistbaar groot nut. De diarrhés vordt daardoor tegengegaan en de verdere loop der ziekte afgesneden. Voor Reizigers, Voor ben die verwijderd zijn van geneeskundige ïulp, zijn zij vooral een onontbeerlijk voorbehoedmiddel. Bij elk leschje is eene gedrukte gebruikaanwij zing. (14018) Hotde hand te koop oTreffiMT Vijftig Bunders best BOUWLAND, gelegen in de Provincie Jtrecht. Te bevragen met Franco Brieven onder Irè&apos;tt. G. S. bij den 3oekh.JAND.BßÖUVVEß,KalverstraatE37,te Amsterdam. (14343) Een fatsoenlijk JONG MENSCH, van 19 Jaren, 3edert twee Taren op een Kantoor alhier werkzaam , wenscht wegens Liquidatie ip een ander HANDELS-, BANKIERS- of EFFECTEN-KANTOOR rerplaatst te worden, is bekend met de Fransche, Duitsche en Engeliche Talen; Hierop reflecteerende, verzoeke adres onder Lett. M. M rij de Kantoor-Boekv. R. C. LEPPER en ZOON, Rokin E 16&apos; J. (14385) ~WDE MNB TE KOOP: Eene groote partij mooi antiek ZANDSTEEN en BEELDWERK, ran het jaar 1650, om spoedig weg te ruimen. Te bevragen bij GEBRs. BRUNING, te Schoonhoven. _ ¦_¦ (14435) Aan de STEDELIJKE MUZIEKSCHOOL te Leeuwarden wordt verlangd een DOCENT, die in staat is voldoend onderrigt te geven op de Viool en verdere Strijkinstrumenten; _ aanbeveling zal tevens zijn Les te kunnen geven in Zang en Theorie; behalve gelegenheid tot het geven van Privaatlessen kan gerekend worden op een Honorarium-van p. m. ƒ350, terwijl aan den te benoemen Docent bij eventuele geschiktheid en bekwaamheid tevens de Directie word! opgedragen van een gemengd Zangkoor, alleen de Wintermaandei werkzaam en waaraan een Honorarium van ƒ2OO is verbonden. Mei aerressere zich met Franco Brieven aan den Heer G. J. MISPELBLOM BEIJEB, te Leeuwarden, vóór 1 Julij aanst. (14372) VOÖKDEELIG EN SOLIfiOE AANBOD. Te Utrecht wordt op een der beste standen eene WINKELZAAK ter OVERNAME aangeboden, welke des noods door eene Jufvrouw kan waargenomen worden, dezelve zal p. m. ƒBOO &apos;s Jaar; opbrengen en is voor uitbreiding vatbaar, de koopsom is ƒ6OO, waaronder voor bijna ƒ4OO Artikelen, alsmede Opstand, enz., zijn begre pen„ Daat dit een soliede aanbod&apos; is, kan men zich van alles op de soliedste wijze overtuigen. Aclfeif met Franco Brieven onder Lett. B. bij den Boekhandelaar H. MELDER, teütrecht. (14452) _ &quot;bawisübie dé &apos;sügm ET iïïstïllehë m sr. Louis. Le Gérant de la Société en commandite EMSENS et C°., alhonueur de prevenir Messieurs les Actionnaifes qno les cinquièmei COUPON» DTNTÉRÊT et DE DIVIDENDE, soit pdur intérét du ler Semestre Fr. 12.50 pour dividende de 1865 » 48.45 &gt;•&lt; «««/«»la&apos;»«i »J^Mle^w,Js«r^lS Seront pavables au siège social, 74, rue Paradis h Marseille, a par tir du 2 Juïllet 1866. (14486)</p>
</text>
