<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTEIirriEN. AMSTERDAMSCHE KAMALMAATSCHAPPIT Het Bestuur roept op de Inschrijvers, die nalatig zijn geblevenia het voldoen der 3de en 4de Storting over de door hen ingescbreve Aandeeien iv bovengenoemde Maatschappij, om die Stortingen alsn* te doen geschieden BINNEN 30 DAGEN na dagteekening dew&gt; aankondiging, ten Kantore der Nederlandsche Bank met bijvoegu&apos;s eener Rente berekend tegen ZES TEN HONDERD &apos;sjaars van den dag waarop de Stortingen verschuldigd waren, zijnde 18 Septemfe 1865 en 15 Maart 1.1. tot op dien der werkelijke voldoening. De Nummers der Aandeeien, waarop de Stortingen niet honW plaats gehad zijn de volgenden: a ƒlOOO. „,, 127, 130, 136, 214, 288, 800, 801, 802, 803, 804, 2027, 2445, 30** 3156, 3157, 3158, 3159, 3714, 4066. a./&apos;SOO. ,-38, 90, 257, 258, 263, 289, 290, 291, 354, 363, 364, 393, 466, s*7i 548, 549, 550, 551, 650, 768. 141, 142, 187, 188, 189, 190, 191, 192, 193, 194, 195, 196, 266,2^&apos; 273, 288, 289, 391, 392, 401, 441, 442, 443, 444, 445, 446, 447, *f&apos; 449, 450, 515, 516, 517, 521, 522, 523, 524, 525, 577, 616, 617, »&gt;&gt;&lt; 632, 633, 697, 726, 877, 878, 903, 904, 1330, 1331, 1332. , Geschiedende deze oproeping ter voldoening aan art. 13 van u Statuten der Maatschappij. Het Bestuur voornoemd, HESDCYSEN, President. &apos; JJ. W. H. IUITGEKS V. BOZENBJUB*-&apos; AMSTERDAM, 14 Junij 1866. Secretaris. (1451U)^ &quot; AKËN^MAASTRICHTSCHE SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. De HOUDERS der 5 pCt. Brioriteits-Obligatien (He uitgifte) k«» nen tegen overlegging der Talons, vergezeld van eene onderteeken Nummer-Lijst hunner Obligatiën, nieuwe vellen Interest-Coupons a» de Hoofd-Cassa te Aken, van af den lsten Julij aanstaande, in o&quot; vangst nemen. u-asaf Op schriftelijke aanvraag zullen deze nieuwe bewijzen, ook dij a» geteekenden brief, den belanghebbenden worden toegezonden. . Maastricht, 14 Junij 1866. DE JttIKE€TIE. (14jg?A HAARLEMMERMEER. \ VERKOOPING op Donderdag 21 Junij 1866, des middfl 12 ure , bij B. KAPTEIN, te Aalsmeer, door den Notaris LICHTJE BELT, van: &apos;2Vi Bunder ROGGE en 5 Bunder KLAVER (éénmaal te Hooijen), uitmuntend te veld staande op Kavel &gt;&quot;&apos; Sectie XX. Aalsmeerder-weg bij den Bennebroeker-dwarsweg, Haarlemmermeer. (145-^ Sociëteit: Be Hereeniging- ZONDAG 17 JUXIJ f. K.: GROOT MILITAIR HARMONIE-CONCERT. Aanvang Half Twee Ure. Amsterdam , 14 Junij 1886. Namens Commissarissen, (14456) 11. SMIT, Secretaris^ DOOB PLAATSGEBREK ZIJ» WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTErT&apos;** TOT EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN LIGGEN. SCÏÏÖÏJWgIJRGSW. COfifCERTEN, EKZ^^</p>
</text>
