<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FAILLISSEMENT. Bij Vonnis der Arrondissements - Regtbank te &apos;s Hertogenbosch , van den 13den Junij 1866, is LOUIS VfRKüïLEN, Huisschilder, wonende te &apos;s Hertogenbosch, verklaard te zijn iii staat&apos; van Faillissement; welk Faillissement is aangevangen den 12den Junij bevow-iit, met benoeming v-m den Edel-A.-atharen Heer Mr. H. C. PAVEN , tot Regter-Commissaris en Mr. LOUIS VAN RYCKEVORSEL, Advocaat te &apos;s Hertogenbosch, tot Curator. &apos;s Hebtogenbosch, De Curator, (14549) 14 Junij 1866. Mr. LOUIS VAN RYCKEVORSEL. STAAIiWUHV. Tot uw narigt dient, dat ik van dag tot dag al gunstiger berigten ontvang omtrent den STAALWIJN. Gisteren nog verklaarde mij eene Dame, dat.zij aan eene langdurige zwakte geleden endoor bet gebruik van den STAALWIJN hare vorige sterkte en gezondheid terug bekomen had. Breda. rrfftn 3C JAKSSÏ^- - NOLLimm &apos;bij RHEINFELDEN k BADE.V. Ik heb den STAALWIJN met het schoonste succes bij eene uit het ruggcraerg voortkomende zennwzwakte aangewend, en geef aan dit praeparaat de voorkeur boven alle andere Staalmiddelen. JOS. SCHMID, Dr. Med. mm mTJkiMjWMM, de vrucht van eene T4jarige studie van den Apotheker G. VAN LIPP, te Kleef, doet zich hoe langer hoe gunstiger Kennen. Dagelijks vermeerderen de aanvragen , omdat de werking van dit heilzaam Geneesmiddel zeker en onfeilbaar is, getuige de vele Attestp-n van herstelde Lijders en de hoogst gunstige verklaringen van de Hoogleeraren Dr. KILIAN en Dr. NAUMANN te Bonn, Sanrtertsradea Dr. PISCHER en Dr. NUECKEL te Keulen, Doctoren ARNTZ te Kleef en anderen. Geen wonder dus, dat de WELVERDIENDE NAAM van den STAALWIJN door namakers misbruikt wordt, om een slecht Praeparaat in den handel te brengen, waartegen wij ten sterkste waarschuwen. ECHT is de STAALWIJN alleen te verkrijgen door de Hoofdagenten F. VON WINDHEIM &amp; CO., VERKOOPHUIS te Arasterdam en hunne bekende Depots in de Provinciën. Men lette er op, dat op het glas der flacons de naam van den Uitvinder G. VAN LIPP staat en op de kurk zijn Familie-Cachet. De Flacon met gebruiksaanwijzing; kost T 1.25. Heeren Apothekers genieten een behoorlijk rabat. Eene Brochure, die over dit heilmiddelhandelt,wordtgratis afgegeven. . YEJRKQOPHIIIS. en de bekende Depots. (14472) A &apos;SMÏÊËEIWWÏSDItfG}. ~&apos; Het R. K. PAROCHIAAL KERKBESTUUR van den H.NICOLA AS te NIEUWVEEN bij ALPHEN a/d. RIJN , is voornemens op Donderdag den 28sten Junij 1868, des middags ten 12 ure, ten huize van C. JANMAAT, in het Regthuis aldaar bij enkele inschrijving AAN TE BESTEDEN: liet BüUv\EN eener KERK in PASTOHIJ met het maken der lio.uten FUNDERING voor den TOREN. De Bestekken zullen yan af den Ï7dcn Junij ter lezing liggen te Alkmaar, in den Burg; te Haarlem, in de Kroon; te Amsterdam, in het&quot; Amsterdamsch Koffijhuis, in de Kalverstraat; te Gouda, in het Hèrthuis; te Utrecht, in de Liggende Os; te Leyden, in den Burg; te Alpben, in de Vergulde Wagen en te Nieuwveen, in het Regthuis, waar ook van af den 17den dezer de Teekeningen ter inzage liggen. De aanwijzing zal plaats hebben op Dingsdag 26 Junij, de 3 middags ten 12 ure. De luschrijvingsbiijetten moeten daags vóór de Besteding ten huize van den Wel Eerw. Heer Pastoor bezorgd zijn. Nadere informatiën zijn te bekomen bij den Architect Th. ASSELER, te Amsterdam. De Bestekken zijn op franco aanvrage te bekomen ter Boek- en Kantoorwerkdrukkerij van P. C. ZWEESAARDT, Warmoesstraat, J G 7, te Amsterdam, tegen betaling van één Gulden. (14528)</p>
</text>
