<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND.</title>
	<p>i &quot;&quot;¦:AJ- &apos;¦¦&apos; •&apos;&apos;¦ - &quot;•¦¦&apos;&quot; ¦&quot;&apos;&quot;&apos; &apos;&quot;&apos; v - ¦&apos;-•&quot; &apos; ¦. i . vt*&quot;&quot; i AMSTEEDAM, Vrijdag 15 Junij. I Wij komen nader op den afloop der verkiezingen terug. Voorloopig slechts de volgende opmerkingen: I°, Pat al de aftredende liberale leden in alle districten op een na herkozen zijn (namelijk de Heer Kappeyne te &apos;s Hage, in welke plaats is gekozen een conservatief, mgt het scboolwet-nrogramma van en aar), bevolen door den Heer Groen v. Prinsterer, de kapt.-luit.terzeejhr.de Casembroot). 2°, Dat tegenover Jiet verlies van een liberaal U,d te &apos;s Hage de aanwinst staat van een ander liberaal lid te Sneek, Ds. Moens ter vervanging van het aftredend ljd, den Heer Lycklama, die bedknkt lieeit. Deze uitslag is daarom ook opmerkelijk, omdat ook daar beproefd werd den Heer Groen van Prinsterer te doen benoemen, die &apos; | &apos; &quot;,i*mmm^^~tm,nmm*mm^**e&apos;»&apos;&apos;**&apos;^+mmm^mMmmim^^mtM^m»ma*_***_m_mi__m»mmmm evenwel slechts 505 stemmen verkreeg, tegen 905 op Ds. Moens uitgebragt. 3°. Dat te Eotterdam in de plaats van het vrijwillig aftredend lid de Heer Hoynck van Papendrecht is gekozen de afgetreden minister van koloniën, de Heer Fransen v.d. Putte met 1136 stemmen terwijl de Heer Keuchenius 806 stemmen bekwam. 4°. Dat te Amsterdam de Heer Messchert van Vollenhoven, die als conservatief candidaat tegenover den Heer Heemskerk Bzn. werd .geplaatst, slechts 435 stemmen bekwam tegen 1113 op eerstgenoemden uitgebragt. ° s°. Dat de Heer Groen, die in zijne vliegende blaadjes zich als het ware overal verkiesbaar beeft gesteld, blijkbaar om het gezamenlijk stenimenaantal bijeen te trekken, slechts in één district de . meerderheid heeft behaald, namelijk te Leyden, en dat wel in de plaats van den nieuwen minister van financiën, den Heer Schimmelpenninck, vroeger geestverwant van den Heer Groen in de onderwijskwestie, thans blijkens het regeringsprogramma daarvan teruggekomen. 6&quot;. Dat de Heeren Kien, Wintgens en v. d. Veen, conservatief vooral op koloniaal terrein, geene dadelijke meerderheid hebben kunnen erlangen, zoodat er herstemmingen zHllen moeten plaats hebben met liberale candidaten, terwijl ook in het district waaruit de Heer Miiër minister van kolomen, was afgevaardigd, de Heer Groen niet gekozen is, maar eene overstemming moet plaats hebben tusschen de Heeren stieltjes en van Stoetwegen. 7°. Dat te Arnhem, in plaats van den graaf van Zuylen, minister van buitenl. zaken, is gekozen de Heer Keuchenius, in anti-revolutionaire rigting met dezen homogeen, in koloniale rigting meer liberaal dan gewoonlijk bij de anti-revolutionairen wordt waargenomen en 8. dat nu de fleer Olivier te Alkmaar in plaats van den Heel- Poortman is gekozen, de totale uitslag der verkiezingen voor de liberalen allezins gunstig kan worden genoemd, terwijl de koloniale reactie bovendien in de mislukking der candidatnur van den Heer van Herwerden een gevoeligen slag lijdt. Ter inzage der leden van den raad dezer gemeente zijn nedergelegd de navolgende stukken: 6 lev^nsndaaeTe°nldragt Van B&quot; CU W&quot; omtrent de zaak der keuring van N°. 205. ld. yan id. ten geleide eener missive van den Heer V.A. bijbouts, verzoekenae ontslag als makelaar. N°. 206. Bapport van id. op het voorstel van den Heer Mr. M. J. pijnappel c. s., tot wijziging van de verordening op de regeling van heWpenbaar lager onderwijs. N°. 207. Voordragt van id. tot benoeming van een derden hulponderwijzer aan de openbare burgerscholen Iste klasse. vo&quot; o™ Ti van • tot id&apos; Tan een id- aan id- 4de klaB3e- JN . 209. ld. van id. tot aankoop van het pakhuis Batavia, in de Kapenburgerstraat, ten behoeve van het onderwijs. N . 210. Id. van id. omtrent het geven van openbare feesten hij gelegenheid der tentoonstelling van Nederlandsche nijverheid en kunst iv het Paleis voor Volksvlijt. Bij koninklijk besluit van 23 Mei 1866, N°. 29, (opgenomen in de Staats-Courant van heden) zijn op het verzoek van G. Bignaida te Woudsond en 7 anderen goedgekeurd de statuten der voor minder dan 30 jareir aangegane vereeniging voor Christelijk onderwijs te Woudsend, Ypecolsga, Indijk en Smallebrugge, gevestigd te Woudsend en is die vereeniging mitsdien erkend als regtspersoon. ..2&apos;-M;her!ftbeinl°?l?dTto1t burgemeester van Abcoude Baambruggeen Abcoude Proostdrj JJ.de Tourton Bmyns-, voor Harmeien, Veldhuizen Kockengen on Laag Nieuwkoop Mr. P. A. Walland. - Eervol sss^^s^_i^^m verzoek&apos;ais ¦*£** ** De minister vaa binnenl. zaken, gelet on art 3 van hptli&quot;nnl,,&apos;-i»t besluit var,2o December 1865 lètiutJiïWen oSWan het Koninklijk bes lnit van 18 Januarij 1M («V S)T zien zijne beschikkingen van 31 Mei, 4 , 9, U , 12 en 13 Junij fl. heelt met wnzigmg van bovengenoemde beschikkingen, art. 1 x*n het Koninklijk besluit van 30 üeoember 1865 {Staatsblad N°. lJtó) niet bfufge In\S S Brd °P d 9 Kemeentea Abcoude^amh,-iAfle f^u&apos;-t Zich teSevn 19 en 20 dezer Toor uetadwitjsie-es-ainM ü^fc&quot; w»Jsbegeerte en letteren te Leyden hebben aangegeven, maar thans zich fiever niet naar die stad wenschen te begeven, wordt door de faculteit herinnerd, dat zij het examen ook in beptember aanstaande kunnen afleggen. Zij, die mogten verkiezen van deze Jate*e gelegenheid gebruik te maken, worden uitgenoodigd daarvan vóór 19 dezer aan den pedel G. H. Blanken schriftelijk kennis te geven. Met ingang van 13 dezer zal het rijkstelegraafkantoor op het Loo en te rekenen van den 17den dezer dat te Soestdijk, voor den duur van het verblijf van het hof aldaar, met beperkte dagdienst geopend zijn. . Volgens berigt van Zijner Majesteits minister-resident te Madrid is met 1 Junij de tabakshandel in Spanje, welke tot nu toe een monopolie der regering was, gedeeltelijk vni verklaard en thans aan de navolgende bepalingen onderworpen; Alle soorten van bewerkten tabak, met inbegrip van fijn geienden tabak, en papier-cigaretten, mits af kemstig van de eilanden Cuba en Portorico, kunnen vrij worden ingevoerd in de havens van Alicante, Barcelona, Bilbao, Cadix, Coranna, Malaga, Pahna de Mallorca, Santander, San Sebastian, Sevilla, Valentia en Vigo, mits voldaan worde aan de algemeene voorschriften betrekkelijk den invoer der voortbrengselen van gezegde eilanden en tegen betaling der navolgende invoerreeten: 1° realen ƒ3) voor ieder pond sigaren, niet in kistjes verpakt-, 18 realen (i.Jßvoor ieder pond sigaren, zoo zij in kistjes verpakt zijn, in welk geval de kistjes worden mcdegmekend; 3&quot;. 34 realen (4.25) voor de sub 1 vermelde, zoo zn eene vreemde haven hebben aangedaan; 4°. 28 realen (3.50) voor de sub 2 vermelde, sqo zij eene vreemde haven hehben aangedaan; 5 ,19 realen (ƒ 2) voor ieder pond papier-sigaretten of fijn eekerfdan tabak, en 6°, 26 realen (ƒ3.25) voor laatstgenoemde soort en hoeveelheid , zoo zij eene vreemde haven hebben aangedaan. Zijn eenmaal deze regten voldaan, zoo kunnen deze soorten van tabak vrijeluk in geheel Spanje e» op de Balearische eilanden circuleren en door daartoe gepatenteerde kooplieden in open winkels verkocht worden. | De verkoop langs den weg en bniten de winkels der daartoe gepa-1 teerde kooplieden is en blijft verboden. Alle tabak echter welke, 1 alhoewel afkomstig van de eilanden Cuba en Portorico, bewerkt is • }n..-and?re Plaatsen of met tabak van andere plaatsen vermengd is, | blijft uitgesloten van de voordcelen, welke thans aan bovengemelde 1 soorten zijn toegekend,</p>
	<p>Pengten hetreffende de cholera. tw „j T •• •• Sedert het begin der Den 13den Junij zijn, epidemie zijn: aangetast, overleden. aangetast. overleden. Leyden . . 102 83 724 431 &apos;sGravenhage 32 32 216 135 Delft ... 83 36 396 220 Botterdam . 25 12 708 434 Gouda . . 4 1 100 so Utrecht . . 42 21 305 169 ffiaais-Cfmrant.) Herbesteed op gisteren is aan de bureaus voor de staatsspoorwegen het maken van eene wonmg voor den stationschef, ca eenige verdere werken op het stations-emplacement te Venle, ten behoeve van den spoorweg, strekkende van Maastricht naar Helmond. Daarvoor waren anc ïnsclmjvingsbilletten ingekomen. De minste inschrijver was de Heer H. H. Jocün te Venlo, voor de somvan / 22,669.</p>
	<p>Aan het verslag door den president-commissaris der Maatschappij van Weldadigheid, den Heer Mr. J. Bieruma Qosting, uitgebragt in de vergadering van HH. afgevaardigden der afdeelingen, alni»r gehouden ! en waaromtrent wij reeds korteJjjk het een en ander mededeelden, i ontleenen wij nog de volgende bijzonderheden: Na een woord van dank voor de vele diensten aan de maatschappij bewezen, door de afgetreden Heeren commissarissen Jhr. Mr. J. K. W. Quarlcs van Ufford en Mr: J.E. Banok, bragt de voorzitteriji . de eerste plaats verslag uit vim hetgeen was verrigt naar aanleiding | der iö het vorige jaar genomen besluiten. I De zes boerderijen zijn thans voltooid en waren gedurende den winter ieder gemiddeld mé\ 50 stuks vee bezet, het land bij de boerderijen behoorende in geregelde kampen, ieder van 2 a 3 bunders verdeeld, tat eene gezamenlijke uitgestrektheid van 60 a 70 bunders bij I iedere boerderij. De vrijboèren wonen nu eveneens in geregelde wij- j ken, waardoor de administratie weder vereenvoudigd is kunnen worden. De vooruitgang in de producten van&apos;den landbouw was zeer merkbaar. De rogge had 24 mud of 10 mud per bunder meer opgebragt dan in het vorige jaar, de haver gemiddeld 39 mud, (troshaver, die door den Heer J. vau Embden van .Oosterbeek ten geschenke was gegeven,rtot 68 mud per bunder (boekweit 20 mud, aardappelen 233 mud, garst i 35 mud, paarden en Duivenboonen — die, zoo als op vele plaatsen j elders mislukt waren,— 17 mud, ïnangelwortels eu koolrapen 600 mud.) j Gras- en klavei-land leed in den beginne veel van de aanhoudende i droogte. De verhouding gaf hij, het thans gevolgde stelsel ruim , ƒ5OOO minder verlies dan in vroegere jaren. Het stelsel van winter en zoinerstalvoederiug voldeed, met het oog op de omstandigheden, j dan ook zeer gsed. Vooral in bet laatste jaar was aanzienlijke uitbreiding gegeven I aan de houtteclt, met het oog op de noodzakelijkheid van de werk- I verschaffing aan eene talrijke bevolking. Met dennen werden bezaaid 1 ruim 80 bunders,- met elzen- en hakhout beplant s/a bunders, met I eikels bezaaid 141/2 bunders, waarvan een gedeelte geschikt tot ver- I pooting iv het najaar. Langs de wegen en in het sterrebosch wer- I den ruim 8000 opgaande eikenhoomen, 4000 fijne en 3500 grove den- I aen gepoot. Met nadruk wees de voorzitter er op, dat de aanzienlijke I uitbreiding aan de houtteelt gegeven uit het oogpunt van werkver- I schaffing, die althans in de toekomst productief is, noodzakelijk was, I hoewel bet in don aard der zaak lag, dat het bedrijf-kapitaal daar- I door vermindert, ten koste van de verbetering van het grond-kapitaal. I Welke weg overigens ingeslagen was en gevolgd werd_ om den I landbouw zoo productief mogelijk te maken, bleek uit de be- I schouwingen over den landbouw in de koloniën der maatschappij van I Weldadigheid, door den. directeur in het Bijblad van de Landbouw- I éóuraiU medegedeeld. Aan de redactie van het Jaarboekje der maat- I sebappij van Weldadigheid, en inzonderheid aan den Heer Eilerts I $6 Haan te Noordwolde, werd dank gezegd, voor de wijze waarop hij I &quot;medewerkte tot het in ruimeren kring bekend maken van de geschie- I denis en bet doel der maatschappij. I Behalve van het in het vorige jaar reeds vermelde legaat, door I . Mevrouw H. Groenewegen, Wed. G. van Voorthuyzen, aan de afdee- I ling Amsterdam vermaakt, zijnde de helft van eene inschrijving Groot- I boek 3 pCt. tot een nominaal bedrag van ƒ 20100, waarvan het I vruchtgebruik aan anderen is vermaakt, en het jaarlijksch legaat I van ƒ 100, van wijlen den admiraal van Kinsbergen, werd nog mei- I ding gemaakt van een legaat, groot ƒ 100, door wijlen den Heer I Maagh Costerus, te Hoorn en van een legaat groot/300 door wijlen I den Heer J. J. Putijii, te &apos;s Gravenhage overleden, aan de maat- I «chappij vermaakt en behalve van de jaarlijksche gift van Zijne Ma-1 i&quot;esteit den Koning, ad ƒ 500, van eene gift ad f 100, door tusschen-1 toaist van den Heer Roche, te &apos;s Gravenhage, van een onbekende I ontvangen; ƒ 50 van eene onbekende dame uit Leeuwarden; f 104 I van Jhr. H. N. Holmberg de Beekfeldt en f 100 van Jhr. Mr. M. A. ¦ de Savornin Lohman, beide laatsten als jaarlijksche giften. «f I Aan verschillende correspondenten, inzonderheid aan Jhr. M. D. I van Foreest te Schagen , werd bij name dank gezegd voor hunne ijverige I hernoeijingen in bet belang der maatscbappij en de hoop gekoesterd, I dat de pogingen van den Heer H. P. Barkmijer in de Oost-Indien I aangewend , tot vermeerdering van het ledental, gunstige gevolgen I mogten hebben. I de gronden, onteigend ten behoeve van den Staats-Speorweg, I lijn Meppel-Heerenveen, welke door Willemsoord loopt, was ont-H vangen ƒ 4250. ¦ De onderhandelingen over den aanleg van een straatweg van af I Noord Wolde, door Frederiksoord tot Vledder en Die ver waren sedert I het vorige jaar niets gevorderd. H Het huis Westerbeek was nog niet verhuurd. Het verzoek oml vrijstelling van de betaling der zegel- en registratiekosten, voor hetH sluiten der hypotheek ad ƒ1932, was geweigerd, even.als het verzoekH om vrijdem van briefport met de correspondenten. H Door de krachtige hemoeijingen ca voorspraak der algemeene synodeH werd een wensch vervuld van de Hervormde gemeente te Willemsoord,H die zij reed 3 lang gekoesterd had, het benoemen van eenen hulp-B prediker. Ecu predikant kon de dienst niet behoorlijk waarnemen.H De nieuw benoemde hulp-prediker, de Heer H. Dons, ontvangt ƒ 4tK)H van het rijk, ƒ2OO van de maatschappij en ƒ5O van de synode. H De dag- en avondscholen worden geregeld bezecht en 62 kinderenH na het gewone onderzoek met betrekking tot hunne bekwaamhedenH van de school ontslagen; ook de naai- en breischolen en die voor hetH bouwkundig teekenen bleven uitmuntend voldoen. HJ De ambtenaren gaven over het geheel reden om volkomen tevredenHJ te zijn over hunnen ijver, waaruit de voorzitter aanleiding nam eenHJ speciaal woord van dank toe te brengen aan den directeur. HJ De zedelijkheid en orde der bevolking liet weinig te wenschen over.HJ Slechts vijf veroordeelingen wegens kleine vergrijpen werden door denHJ kolonialen raad van tucht uitgesproken. HJ De gezondheidstoestand liet m het afgeloopen jaar nog al te wenschenHJ over, hoewel de verhouding van de sterfgevallen, ten getale van 35HJ tot 64 geboorten gunstig was. H Ontslagen werden iv 1865 11 gezinnen en 35 kinderen van kolo-HJ nÏ3ten en bestedeliugen , die bijna allen in goede diensten geplaatslHJ werden, terwijl 18 jongelingen in militaire dienstovergingen. GeplaatsHJ werden O huisgezinnen en 9 bestedelingen, zoodat de bevolking &lt;&gt;|HJ 31 December bestond uit: 343 mannen, 352 vrouwen, 1313 kinderenHJ en 122 bestedelingen; totaal 2130 personen. HJ Aan de vrijboèren was het voor«itzigt geopend den eigendom teH erlangen van eene koe. Een onderling veefends was door hen opgerigt. I De winst op de door de fabrieken vervaardigde stoffen was nieflj voldoende geweest om de door de buitengewone uitgestrektheid jlerH koloniën veroorzaakte aanzienlijke administratiekosten en de^vanhetHJ bedrijf-kapitaal berekende rente te dekken ; maar had beter uitkornsteiHJ fegeven clan is het vorige jaar. Eene nieuwe industrie, het vervaar-HJ igen van het zoogenaamde Hilversum was ingevoerd. Alle fabrieka-HJ ten, zoowel de katoenen goederen als geweven wollen stoffen, volde-HJ den uitmuntend, zoo als ook bleek uit de bekrooning op de Refor-HJ matorr exhibition, te Londen gehouden. In den loop van het jaar werden de koloniën, bij gelegenheid varHJ het laudbouw-congres&apos;te Assen, bezocht door een vijftigtal vreemdeHJ lillgen en onder meer ontving zij bezoeken van Mevrouw de WedHJ Storm-van der Chijs, die van haar bezoek eene belangrijke beschrij-HJ ving gaf in bet meergenoemde jaarboekje. Onder de vreemdelingen HJ die de koloniën bezociiten, werden genoemd de Heeren Vorhauer vanHJ Osnabruck, Bodensick van Hanover en la Cour van Kopenhagen. DA minister van binnenlandsche zaken, de Heer Thorbecke vereerde denHJ eden Julij de koloniën met een bezoek en nu onlangs de commissariHJ des Konings in Overijssel, de graaf van Bylandt. H Eindelijk wees de voorz. met een woord op de financiële uitkomsten vaiHJ 1863, waarorotrent.de commissie, in het vorige jaar benoemd, nader rap-H Ïiort zou uitbrengen. De uitkomst was nog ongunstig, daar het verH ies nog bedroeg./ 31,456.61, waar tegenoverstond dat aanzienlijkHJ verbeteringen badden plaats gevonden, die een ieder in het oog valH len, die ze heeft kunnen gadeslaan, H Er moeten echter nog moeijelijke jaren doorworsteld worden vooH dat de maatschappij, door het behalen der voordcelen, welke de mH aaugebragte verbeteringen beloven, in staat is bet thans bestaandHH te kort te dekken. Daarom ook riep de voorzitter ten slotte met deiH meesten aandrang in warme bewoordingen de medewerking in van dH afgevaardigden, afdeelingsbesturen en correspondenten en van allen H die. in eene inrigting belang stellen, die zoo bij uitnemendheid toH de instellingen van weldadigheid mag worden gerekend, doordien ziH den verarmden natuurgenost zedelijk en stoffelijk verheft. De voorstel HH ling. die naar aanleiding der discussien over het verslag worden gedaanHH deelden wij reeds mede. Bij monde van den Heer Mr. G. Heshuysen werHH als Üd der commissie, benoemd tot het opnemen der balans, een gedeH tailleerd verslag uitgebragt over de financiële uitkomsten en het gelH delijk beheer der maatschappij over 1865.&apos; Uit haar naauwkeurig &lt;&apos;&lt;¦ tot de kleinste bijzonderheden afdalend onderzoek had zij het besludß opgemaakt, dat de boekhouding geregeld en naauwkeurig gescbied^M en &quot;dat de algemeene balans met juistheid uit de boeken is getrok-HB ken. De talrijke cijfers, in het rapport voorkomende, die later !:¦ het gedrukte verslag zullen opgenomen worden, kunnen wij niet meH , .dedeelen.. I ?*_] nlt°. Dec. hadden de bezittingen eene waarde van ƒ 733,671 .SG&apos;/H **7**é* schulden » 8,837.03i/HH :¦ Blutt waarJq aan bezittingen &quot; 724,834.83 | De fornuiigMo meende, dat de landerijen voor te lage som in &lt;!&lt;¦ ¦èoajeen* waren uitgetrokken en wensebte dus eene her-taxatie van dtH jjpm&amp;W, waa»oe de schatting van deskundigen, die van wege d«H HHHfI Nationale Hypotheekbank in 1863 benoemd waren, tot leiddraad kon j strekken, terwijl zij voorstelden, dat de boerderijen niet voor ƒ 24,000, ! zoö als door commissarissen was aangenomen, maar voor de som, die I ze gekost hadden, dus voor ƒ 31,915.72 in de hoeken zouden worden ! opgenomen. -^-^ Na eenige discussie werden de conclusien van het rapport der cora! missie aangenomen. De benoeming van de leden &apos;der commissie tot , liet opnemen der balans in het volgende jaar, deelden wij reeds mede | zoo ook de herbenoeming met algemeene stemmen van den Heer Jhr, I Mr. W. T. Gevers Deynoot tot commissaris. Met een beroep op de ! medewerking van HH. Afgevaardigden sluit de voorzitter de vergai dering, terwijl de Heeren Jhr. Mr. J. R. W. Quaries van Ufford en Mr. i. Rau , den voorzitter bedankten voor de aangename wijze waarop hij de vergadering had geleid en hem gezondheid, meed en.lnst toewenschten, om de zoe moeijelijke, maar hoogst belangrijke taak tot heil voor velen, tot een goed einde te brengen. Aan dea Courrier de la Meuse wordt uit Vaels geschreven van 12 Junij: //Gisteren nacht ten 1 ure, heeft een twintigtal Pruisische soldaten, | allen gewapend, ter gelegenheid der kermis, onze grenzen over: schreden en zich. naar eene herberg in ons dorp begeven, waar zij, j met elkander twistende, begonnen met de meubelen en de glazen te i breken , waarop zij» hun verwoestingswerk in een aangrenzend huis j voortzetteden, alwaar zij de ruiten inwierpen. Niettegenstaande de | krachtige tusschenkomst der marechaussee, bleef de wanorde voortj duren, zoodat de herbergier de alarmklok deed luiden. //De burgers kwamen dadelijk aansnellen, waarop de dappere ; Pruisen, na nog eenige ongewapende burgers te hebben gewond-, I naar hun land terugkeerden, met achterlating van 2 sabels en 3 kepis aan de vreedzame bevolking, wier rust zij, zoo tegen alle discipline in, waren komen verontrusten. »Ongetwijfeleld hebben deze rustverstoorders ons een proefje willen geven \an hunne aanstaande heldendaden! Liefelijke toekomst! In plaats van lauweren, plukken zij distels.&quot; Verkorte balans der Surinaamsche Bank op 19 Mei 1866. Hoofddirectie.... ƒ 723,439.05% Kapitaal. / 1,000,000.— Discontorekening // 248,795.19 ißankb. in omloop. »¦ ¦ 272,205.— Beleeningreken. // — ARek.-cour.-saldo s// 53,591.70 Munt en müntm. // 333,089.37 I Diverse rekening. « : 9,308.16/2 Diverse rekening. // 29,781.25 ƒ 1,335,104.861/3; / 1,335,104.861/ a *&apos;s GRAVENHAGE, 14 Junij. HH. MM. de Koning en de Koningin en Z. K. H. de Prins van Oranje, vertrekken morgen ochtend ten elf ure met een extra spoortrein uit de residentie naar het Loo. HD3. zullen aldaar tot den SOsten dezer blijven. ARNHEM, 14 Junij. Wij vernemen, dat het plan bestaat om, in navolging van hetgeen in andere steden,plaats heeft, ook hier de riolen door middel van brandspuiten door te spoelen. * LEEUWARDEN, 14 Junij. In de heden gehouden zitting van den gemeenteraad is met algemeene stemmen besloten de kermis (invallende 11 Julij) alhier dit jaar niet te doen plaats hebben. * DEVENTER, 14 Junij. Gisteren is alhier een schipper, die van elders kwam, aan de cholera overleden. :_</p>
</text>
