<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>..«» de fitting van bet Huis der Gemeenten heeft gisteren de VanCliBsie ï&apos;lsats gehad over de steenkolen-productie, naar aanleiding net voorstel van den Heer Vivian, om een adres aan de kroon T *&apos;gten, opdat eene commissie zou worden benoemd, om te onderden &lt;je waarschijnlijke hoeveelheid steenkool, die zich nog in de 3e« mijnen bevindt. Volgens het oordeel van dit parlementslid &quot;™ die hoeveelheid onuitputtelijk, en daarom betwistte hij de nieer°g van den Heer Jevons, dat de mijnen in Engeland binnen eene «uw zouden zijn uitgeput; nogtans wenschte hij, minder voor zich on/*11 dan wel tot algemeene geruststelling, dat een deugdelijk «n!i oek zou worden ingesteld. Het voorstel vond dan ook algemeene &quot;lereteuning en werd aangenomen. tA~A?Tt de vorige week hebben te Londen plaats gehad 1383 sterf¦««allen en 1959 geboorten. „„- Eergisteren h«bben nagenoeg 500 hier gevestigde Italianen in eene , penbare vergadering het besluit genomen,&apos; om te verklaren, dat «t de heilige pligt is van iederen Italiaan om naar zijn beste ver- mede te werken tot de poging der gansche natie om Venetië j:.,enianciperen. Staande de vergadering werden aanzienlijke geldene bijdragen geleverd en andere toegezegd, on 7&quot; 811 uit New-York van 2 Junij melden, dat een corps Penians s&quot;yer bevel van kolonel O&apos;Ncil, dat volgens sommigen 500, volgens te» i &lt;?n 200° man sterk was&apos; de Niagara-rivier is overgetrokken; het Jjwak te zich meester van het fort Erie, benevens van een klein, onverde&apos;gd o&apos;orp drie mijlen van Buffalo. Hier werden aardewerken opge!&apos;Pen en wachtte men op versterking. De Britsche troepen zijn &quot;-gerukt om te trachten hen uiteen te drijven. Verschillende ge- Wende Fenians verlaten Boston, Newhaven, Portland, enz., en ; zich naar de grenzen. Ook te Agdensburg en St. Albans &quot;ücentreeren zij zich, terwijl men in de onderstelling verkeert, dat &apos;J van plan zijn om naar Chippewa op te rakken. Er heeft reeds eene c9errnutseling plaats gehad tusschen de Fenians en de Canadasche frjwilligerg nabij Bidgeway; de laatsten waren evenwel gedwongen riPi?r? te trekken en versterking af te wachten. Na die verkregen te - Joben, hebben zij op nieuw een aanval op de Fenians gedaan en zijn ,/ }n geslaagd hen terug te drijven met een aanzienlijk verlies aan h °aen en gekwetsten. Er worden thans maatregelen genomen om J,jfn, net wrt Erie te opereren, waarheen zij zich hehben terug«&gt; «Wokken. de~*ieraal Graut was te Buffalo aangekomen en had de autoriteiten *xn i^ gegeven om zorg te dragen, dat geene vijandig gezinde Peditien net gebied der Ver. Staten verlieten.&apos;</p>
	<p>LONDEN, Woensdag 13 Junij (des Avonds).</p>
</text>
