<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>25-JABIGS ECHTVEEEENIGING VAN 1 ¦ RIJNIER HENDRIK DIJKE E I ANNA MARIA PEELEN. §j I Hunne Dankbare Kinderen. g ¦ Strekkende deze ter Algemeene Kennisgeving. » I §1 Amsterdam , 16 Junij 1866.. , il4:„,L..P I g^f&amp;MM!3sEr3i^ I 25-JABIGE ECHTVEREENIGING VAK ¦ CORNs. VAN DE STADT Junior ¦ „ A. TEN KATE. &quot;&quot; ¦ Zaandam , 16 Junij. _ ¦ ___(U 534) Hunne dankbare Kinderen. ¦ Ondirtr^rwdT &apos; ~ 0. KRAMER ¦ Amsterdam, 14 Jnnij 1866. EJL.„,n I (14469) M. P- VORST. ¦ Ondertrouwd! MOZËS BUENO DE MESQUITA, I Amsterdam, met ,mx &lt;&apos;434 a) I «J 4 ghij 1866. RACHEL FRANCO MENDES, ¦ Ör.dêrtrouwd: BAREND FREDRIK STROBAND, van Amsterdam, ¦ Weduwnaar van Wilhelmina Wopkes, ¦¦ ROBINA ANNA FERDINANDA DANIELS. I Utrecht ,13 Junij 1866. ?,__., ¦ -^_Receptiedagen 18 en 21 Junij te Amsterdam. (145yb) m TGetrmrwdl ~ DTTVAN DEN BRINK ¦ BGravenhage, 14 Junij 1866. &apos; &apos;-&lt;&amp;[ #£&apos;£-1 ¦ __ E. J. J. JANSSENS- ___¦ ~ Getrouwd^ J- W-. M. VOGELS, ¦ Bemmeu, 14 Junij 1866. r l _ ¦ •^__^ Eenige en Algemeene Kennisgeving. (145-iü) ¦ Grtrmïwdl &apos; &apos; W. C. VAN LEERSUM, I Wage\i\sf-m Ridder der 0. van den.N. L., ¦ 14 Junii 186 6. Gep. Eerste Oi&apos;fic. van Gez. der 2de KI. ¦ J e met R. O VAN MOORSEL. ¦ -—-____^ Eenige en Algemeene Kennisgeving. tt&amp;W3&gt;„. ¦ TrlßërTbeviel voorspoedig &quot;van&quot;een &quot;welgeschapen ZOON: MARIA ¦ JO/-NNARONCA,geb. VAN DE VEN. ¦ 14 Jnnij 1866. _Sl^6i&gt;.... I p^°M3poedig bevallen van eene welgeschapene OOCHTER,U nULOWNA JACO3A ALEXANÜRINA LEURING, geliefde Echt- ¦ ge»°ote van F. A. WEZENDORP. I 14 Junij 1866. ___L- I eA?^^:ontgenootXrïrßUPPEßï&quot;, beviel heden voorspoedig van I 1 welgeschapene DOCHTER. T„,vr™4!r &apos; I .Amsterdam, 14 Jrmij 1866. _•&apos;. H. M. J. HOLDERI. ¦ van eene DOCHTER ArA. A. SINKEL-BARGE- I -SÏ?HEM ,J 3 Junij 1866. __ (14j 3°&apos; I .tf^^Poedig&quot;bevallen van eene welgeschapene I vfAGeborene Vrouwe C. J. Rh. LOCHMANN VAN KONIGSFELDT- I iN BINNEKOM. .„;„, I 24 April 1866. 1,14487) I - Ahcmeene Kennisgeving aan Familie, Vrienden en Bekenden. ¦ &gt;,Heden overleed in den ouderdom van circa 77 jaren,, onze geliefde I 4ed« en Behuwdmoeder Wed. J. L. BOAS, GeV MANUS. I , f «sterdam S. FIRST-BOAS. I 11 Junij igfi&apos;e. E. J. FIBST. I - . Strekkende deze tot eenige. en algemeene Kennisgeving. (14368) I ZnÜ^den wij op 3 dezer bedroefd door het verlies van ons eenigst I LOttt1?&apos; «eden behaagde het den Heer ook onze lieveling ANNA i A^A, in d.-n ouderdom van 3 jaren tot zich te nemen. Sterdam, 13 Junij 1866. H. F. OSIECK. A. J. OoILL/K . LAMBRECHTS. Jjï~- Eenige en Alr/emeene Kennisgeving. f (1-4556) j/ied.en &quot;overleed na&apos;een langdurig en smartelijk lijden, de Heer *« ue GRAAN, in den ouderdom van ruim 37 jaren. ,Ai«steild4m W. JOH. DE GRAAN. „7J Junij 1866. S. DE GRAAN. ¦JU*J7) A ö,,°- A. AUGESTEIN. in dd*n overtee&quot;cfönie geliefde Zuster&quot; GERBRECHT MOLENAAR, ?uen ouderdom van ruim Dertig Jaren. (14535) n t Si)am, Uit aller Naam: -? Junij 1866. JACOB MOLENAAR. vepfll ,onzen HuTz&quot;e&quot;~overïëed gisteren tot onze innige droefheid onze VaD £b lefae z°on en Broeder SAMUEL MULLER, in den ouderdom bii rU Jare0- Den ontslapenen volgt de genegenheid, welke de levende VrLZl3nen gewonnen had. C MÜLÜSR. Aol* aan de Z-lax T. MULLER Geb. PRINS. -.. l 4 Junij 1866 &apos; P- L. MULLER, &quot; 04536) V,A oor de vela bewiizen van deelneming, ontvangen na hét overlijden s,on^ geliefS Val]?, den Heer HENDRIK KELLEVINK, AvL,Wli h&gt;errnede onzen hartelijken dank. Afsterdam, 15 Junii 1866. Uit aller Naam: , .mmj ißo.¦ _ D KELLEVINK. triog?&apos;,r de vele bewijzen van deelneming, welke wij bij ons Huwelijk 8 en ondervindrn, brengen wij onzen hartelijken dank. ?•« „,. M. O. VOGELENZANG. U4»32) C. Mi F- VOGELENZANG, -~ HAASE.</p>
</text>
