<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>?tt«iaai | ®J*&gt; I 4 Junij- Heden is hier ten bureele van het proes der ;A!it&apos;,nr bij enkele inschrijving aanbesteed: I°. Het vergrooï&apos;^ersw-n* - *en &apos;!0t rï&apos;-en van eenige herstellingen aan de ohdcr?U pei.„. ,lng te Vlieland. De minste van de zes inschrijvers voor *°°{ist-!i ?&apos; was ,!e Heer M. Gottfliedt, te Hoorn, voor f 3556; de flet vA e Beer B. Beukenkamp, teWieringën, voor &quot;f 4300, 2&quot;. £et dor/** ?en van h&quot;&quot; &quot;Oördeiyk gedeelte van den 27anddrjk voor j&apos;^verrl va&apos;ilntso°g- Hiervoor waren vier inscïirijvingsbüloUcn mii.oluen&apos; W&apos;aVRit &quot;leek* ere minste der inschrijvers té zijn de Heer An-lS?- te; Be^on, voor ƒ 830; de hoogste was \de Ecer o^&apos;te Petten, voor ƒ 1100. rt?§ vat, A«&apos; ,l3,JllmJ- &lt;-&gt;? eene te Manchester gehouden vergade&quot; {rBste.r en nelePluo&apos;&quot;!ers der ConsoJidated Bank (lbnited), te Man &quot;!o het lAr?i Aken. la besloten de voorstellen van de commissie U *6,lren (\euscae beursberigt in ons nöinmér van gisteren) goed stf,eu is &apos;jio p,Aene later fc gehouden vergadering van credi-0* en &apos;aar,ii Bé3lnït genomen, onder aanbeveling dier voorde 2l deze • i l??dkenring der crediteuren te Londen en elders. (W^ordTn ia i el&apos; COne al.&quot;enieene vergadering van aandeelliou-0 a&quot;t- geh&lt;n&quot;*en ter behandeling van een plan tot heropening 3o*êSte van het dividend der obligatiën Ecuador is per &quot;¦•&gt;&amp; de M Vaii Guayaquil £ 952 Bsh. 6d. ontvangen. et- *K On vAeral Cl&apos;C(-it andFintihce Company heeft dd. LaGuaira Val,e&apos;luttcerrl? v n&quot; van het dividend der obligatiën Venezuela 1564, tï?i ??erto A J*S Cnidftd Bolivar D&quot; L 244.52, D. 145 en D. 290.88; B]&amp; 2Mfi426 IV-149-52; vari S Guaira D. 17,334.34; to«na»^eenen ó» V&quot;,&quot;i&apos; (-p&quot;&apos;&apos;&apos;- cA:&apos;-&gt;- Hi;t teriigröêpen der gezanten ken &gt;=h m* Tl&apos;3? &apos;f no*/»&apos; lic* openen der vijandelijkheden, *a,Ulat de oo^ dat teit woroen beschomvd als een&apos;vrij zéker teewht fcen ter, ?P-°edlg f lljtbafte^ S» regeringskringen veroïl^A *lSt° Ilg-SAe1 &apos;dat, Si:&apos;ohtS Vflm?e &apos;«gen &quot;zullen&quot; vcrloo- Wi &apos;?et Oo3W-i&apos;d ?* de Stkf v-Ti* Kf*&quot;**»»- »e stemming t-&apos;Jfeld t r, teaitJksche voorstel bij de bondsvergadering, die oneeï o? °&gt;n hit üOl&apos;deele van Oostenrijk zal afloopen, hoeft de strekt, n aauviTitogeuljlik to verbaastön , waarop de vijandelijkheden r. tetgeen * ï&apos;?HBchlanamJs weinig heeft bijgedragen, om de middenstaten van Usen ir, tr v&apos;tenrijkschgezind te maken , is de wijze waarop ttols*ein heeft gehandeld; het heeft hen met schrik en angst vervuld. Maandag i.i zeide iemand tot het hof in HanoVèr behoorende: *Nn weten wij hetgeen ons te wachten staat,&quot; en op gelijke wijze denkt en spreekt men inde overige kleine en kleinere Staten van Duitschland. Voor korten tijd heeft Bismarck de verschillende Bondsstaten gesommeerd partij te kiezen. Dit is daarenboven in zoo echt Bisuiarcksche bewoordingen geschied, dat vele Staten boogswaarschijnlijk eene geheel andere gezindheid jegens Pruisen aan den dag zullen leggen dan gebeurd zou zijn, indien de zaken op eene andere, niet hooghartige, krenkende manier werden behandeld.</p>
	<p>De schuld die al het leed en de jammeren, welke de naderende burgeroorlog over het gemeenschappelijke vaderland zal uitstorten, rust in de eerste plaats op de schouderen van Bismarck; zijne politiek is de oorzaak van al het gebeurde. Weldra zullen de gezanten der meeste Duitsche Staten Berlijn hebben verlaten, een teeken van hetgeen van die zijde mag te gemoet gezien worden.</p>
	<p>De minister van oorlog heeft dezer dagen in de StaaU-Anzeiger een beroep gedaan op de &quot;bekende1, milddadigheid&quot; der bevolking van deze hoofdstad. Hij verlangt «dat giften, hetzij in geld, hetzij van anderen aard zullen worden gestort op het altaar des vaderlands, ten behoeve van de krijgslieden, die voor de eer van Pruisen hun bloed en leven veil hebben.&quot; Eet zonderlingste van dit alles is, dat de toon van bedoeld stuk van dien aard mag werden genoemd , dat hij ten duidelijkste verraadt hoe weinig vertrouwen de minister van oorlog stelt op de srunstige gevolgen van zijn verzoek. Tot heden heeft zich slechts ééne vereeniging gevormd, onderde benaming König Wilhelm-Verein. Ik meen te kunnen voorspellen dat bedoeld voorbeeld niet veel navolging zal vinden en dat hot bestaande comité weinig zal erlangen. Met betrekking tot het eerste moet in aanmerking worden genomen, dat de bevolking der hoofdst-id zeer democratisch is, ten opzigte van het andere punt hindert het algemeen dat slechts mannen van zeer conservatieve beginselen tot leden van het comité zijn gekozen.</p>
	<p>.De ueurs is stil -, de koersen der effecten en inlandsche spoorwegen zijn zoo laag dat zij niet veel meer kunnen dalen, zoo zou men bijna geneigd zijn te zeggen. PARIJS, 13 Juuij (Port. Corr.). De beursen hebben den brief van Z. M. aan den Heer Drouyn de Llruys tamelijk goed begrepen: daling der koersen te Weenen, stijging dér Italiaansche leening te Parijs. Die brief toch is eene oörlogs-bedreiging, hoewel 77. M.j denkt dat het niet noodzakelijk zal zijn het zwaard te trekken; bij is eene oorlogsverklaring tegen Oostenrijk. Frankrijk zal zich stil houden als Pruisen en Italië de bovenhand hebben; &apos;behaalt Oostenrijk echter de overwinning, dan zal Napoleon 111, ter gunste van&apos; de Priiisisch-Itahaansche bondgenooten te velde trekken, want zoo als in den brief des keizers staat: //Wat Oostenrijk ten gunste der Duitsche nationaliteit in Denemarken deed, moet het o&lt;k in Italië toepassen.&quot; En terwijl de Heer Roubcr dien brief voorlas, terwijl de /-Mamelukken&quot; Jules Fftvre en Thiers tot zwijgen noodzaakten, en het Wetgevend Ligchaam, zoo als Pelletan uitriep, «zijn ontslag indiende&quot;, door voor het keizerlijk orakel te buigen en iedere discussie over de Duitsch-Italiaansche aangelegenheden af te slaan,— bevond prins Metternich zich op een feest, dat de keizer der hertogin van Lcuchtenberg aanbood; en terwijl Napoleon IU de wereld verbaast door de bijna onverholen wijze, waarop hij onder den doorschijnenden sluijer (ter onbaatzuchtigheid eene vergro&apos;oiing van grondgebied met obligaat «aitfatae lunn-rte.&quot; der grensprovincien Vérkondigt, genoot Oostenrijk de zelfvoldoening, dat rie echtgenoot van zijn gezant de gasten van het Talais de Ciïtisfe door haar buitensporige toilet verbaasde. • Zai Oostenrijk nu geheel alleen blijven «taan en het laatste offer worden van Napoleons haat tegen de verdragen van 1815? Engeland heeft even als de Fransche Kamer van afgevaardigden den Keizer, carta bianca gegeven; Oostenrijk, onverschillig of het op Pruisen en Italië zegeviert, of er door overwonnen wordt, kan dus alleen heil vinden in een bondgenootschap met Rusland, — en men wil hier weten, dat die alliantie gesloten is of — hlfireqtiï dutte — op het punt staat gesloten te worden. De Siècle, de Upinion nationale en prins Napoleon zijn ten toppunt van vreugde. De laatste tijdingen uit Mexico bevestigen al mijne verwachtingen die ik u vroeger heb medegedeeld. Indieïi Keizer Maxiniiliaan, dien naar alle waarschijnlijkheid geen andere uitweg overblijft, naar Europa terugkeert, zal er eene nieuwe volkstemming plaats hebben, misschien ditmaal ter gunste van Juarez of eenige andere pemen/i gratu van het Kabinet van Washington. En de rfyvite&quot; van Frankrijk blijft ongerept, want de gebeurtenissen in Europa zullen de terugroeping der troepen in de oogen der natie regtvaardigen, en de lagchers zullen niet &quot;op de zijde van den misleiden aartshertog zijn, die als bij &apos;terugkomt, Miramar misschien door eene Italiaansche vloot vindt afgesloten. Aan den }&apos;mi;:o&gt;o wordt uit Florence geschreven: «Ik meen te weten, dat het aanbod, door de echtgenoot, van den Pruissischen gezant en een Italiaanschcn minister schertsender wijze aan den Beijerschen gezant gedaan, om aan Beijeren als prijs voor zijne onzijdigheid Duitsch Tyrol af te staan, thans in vollen ernst is&apos; geschied en te Munchen stof geeft tot nadenken&quot; Ik hoop dat dit &apos;berigt zal blijken onwaar te zijn.</p>
</text>
