<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Maandag 18 September (des</title>
	<p>Avonds). • r Jl°°l)en weder geruchten nopens lord Palmerston&apos;s onvoldoenden óezondheidstoestaud. Do gewoonlijk geed onderrigte Londensche cortespondent van de Belfast News Letter beweert dat hij niet alleen aan jiebt lijdt, maar tevens aan eene kwaal, ten gevolge waarvan hij, in «on laken gewikkeld, in en uit zijn bed moet geligt worden. Zijne geneesheeren, heet het verder, geven hem geene hoop op herstel van die siekte, zoodat hij buiten staat zal z|jn in het nieuwe Huis der Ge«icenten op te treden.</p>
	<p>— De Italiaansehe prins Amcdeits is uit Parijs hier aangekomen; hij was vergezeld door den markies d&apos;Azeglio, gezant van Italië bij ons hof. — De veeziekte neemt hier steeds in uitbreiding toe; te vergeefs zoekt &quot;ien naar middelen om de verwoesting, die onder onzen veestapel wordt aangengt, te stuiten. Overal worden vergaderingen belegd, die alleen «it resultaat opleveren, dat aanzienlijke giften worden bijeengebragtom en, die door deze ziekte worden geruïneerd, in hunnen nood DIJ te staan. heTr -?e^ W^1ej- z&apos;Jn °P&amp;evnld met artikelen en correspondentien over nri- to,w, tearby de Duncaster wedrennen op nieuw den eersten dit a- u SulnJes) heeft gewonnen. Er valt niet aan te twijfelen dat rL renpaard is, dat aich in Europa bevindt. Torn g reSennS heeft £200 uitgeloofd voor de arrestatie van zekeren «aan* btepheas&apos; • die met het dagblad In&apos;sh People in betrekking moet fnde hield Verrr^k9 briefvvisselinS raet vereenigingen der Fenians ~ . dagbladen van Dublin behelzen uitvoerige verslagen van de _nestatien, die jl. Vrijdag avond en Zaturdag daar ter stede hebben nint j 8 ÏT ült die °Pgaven bliJkt, dat een aantal leden van het com- J™ ttßr lemans, bij den inval in het gebouw, waar het dagblad der gedrukt werd, door de policie overvallen en in hechtenis besMsia ZIJH; en daarna nog verscheidene andere personen, als in de zamen- J.anmng betrokken, in hechtenis zijn genomen. In het geheel beliep het getal der teDublm gearresteerden gisteren ochtend omstreeks 30. Bij die arrestatien 13 de orde in de stad ongestoordgebleven. De volksmenigte heeft niet net minste hip gegeven van gezindheid om voor de Fenians partij te trekken. Vrijdag-avond, bij den inval in de drukkerij van de Irish People had «e regering eene groote policiemagt ontwikkeld, die des noods door troepen ondersteund kon worden, doch nergens is verzet beproefd. Den Gearresteerden wordt te last gelegd, dat zij behoorden tot het geheime genootschap, genaamd de Feniansche Broederschap, hetwelk ten doel had «pstana ln lerland te wekken en dat land van het Vereenigde Koningrijk ander,S«f?eB- Gelijktijdig met de arrestatien in Dublin, zijn ook in £Theehtenlr&lt;Jan d&apos;,voornamelijk te Cork, verscheidene personen i„FS S«nomen&gt; mede wegens deelneming aan de zamenspanning WhtTaZe «^LT^&apos; &quot; !&quot; 8»™»»** tot de gLomel ion ontvang ™I&lt;&amp;i v ove^egaan te« gevolge van eene uit Washingüit DublSTn d, V» ml* dat 6en aantal aSenten der samenspanning inansoh*Tjï Vereen, Staten waren aangekomen om daar omslaRe£ oZn ,PP 7a&quot; l 6&apos; leSer der FederalisteS in dienst te nemen Voor &amp;T-,Tn/e 2eC,hren Van Dublin&gt;ishet gepantserde linieschipPrincewSM fJr 3S middiJg joor anker gekomen. De overige schepen der kanaalvloot liggen deels bij Kaap Clear en kruisen deels op de lersche kSd men W6et h6t graafschaP Cork in staat ™ beleg ver-</p>
	<p>— De berigten uit de verschillende fabriekdistricten luiden over de vorige week in het algemeen voldoende. — De reusachtige ballon Research van den Hr. Coxwell, waarmede JiiJ zoovele gevaren bij de wateren en rotsen van Schotland heeft doorgestaan en eerlang na de vereischte reparatie ondergaan te hebben, wederom nachtelijke waarnemingen wil beproeven, zal binnen weinige aagen in het glazen paleis ten toon worden gesteld.</p>
</text>
