<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Tweede Ramer der Staten-Generaal.</title>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE, Zitting van Dingsdag 19 September 1865. De Heer Jespbrs oudste lid in jaren bekleedt het tijdelijk voorzitterschap.</p>
	<p>De Voorzitter deelt mede, I°. dat de Heer de Raadt heeft kennis gegeven dat hij door ambtsbezigheden verhinderd wordt deze vergadering bij te wenen; 2°. dat de Heer Bots, die zich ten gevolge zijner benoeming tot kantonregter te Helmond aan eene nieuwe verkiezing heeft moeten onderwerpen en als lid der kamer herkozen is, zijne geloofsbrieven heeft ingezonden, welke in handen eener commissie worden gesteld, bestaande uit de Heeren: Dullert, Heemskerk en Luyben, die bij monde van den Heer Dullert, onmiddellijk rapport uitbrengt en tot toelating adviseert. Daartoe wordt besloten en de Heer Bots neemt daarop zitting. Aan de orde is de opmaking eener lijst van drie leden, waaruit Z. M. eene keus zal doen van een voorzitter gedurende het loopende zittingjaar. Tot stemopnemers worden benoemd de Heeren: Guljé, Jonckbloet, Hoekwater en Fokker.</p>
	<p>Tot de stemming overgegaan zijnde, worden uitgebragt voor lsten candidaat op de Heeren v. Reenen 41, Dnllert 8, Rochussen 6, Hoynck en J. K. van Goltstein ieder 2 stemmen en op de Brauw en Poortman ieder 1 stem. Tot lsten candidaat is derhalve gekozen de Hr. Mr. G.C. J. van Reenen; voor 2den candidaat op de Heeren: Dullert 37, v. Nïspen 13, J. K. van Goltstein 4, Jespers 3 stemmen en Poortman, Rochussen, W. van Goltstein en Storm van &apos;s Gravesande ieder 1 stem. Tot tweeden candidaat is dus gekozen de Heer Mr. W. H. Dullert; voor 3den candidaat op de Heeren Jespers 32, van Nispen 18, v. Mulkcn4, J. K. van Goltstein en Storm van &apos;s Gravesande ieder 2 stemmen, en Hoffman, Heemskerk en van Asch van Wijck, ieder 1 stem. Tot derden candidaat is dus gekozen de Heer Mr. F. J. Jespers. Bij deze drie stemmingen waren 61 leden tegenwoordig. ?» De tijdelijke Voorzitter verzoekt de heeren stemopnemers, zich in vereeniging met de Heeren de Bieberstein, v. Delden, Viruly en Cornelis tot eene commissie te vormen, welke met den tij delijken Voorzitter de lijst der candidaten aan Z. M. den Koning zal aanbieden. Daarna is de vergadering gescheiden.</p>
</text>
