<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EfflT LIEBIG&apos;S ™S(I-MTRM1T7 de? e™™ FRAY-BENTOS (Brazilië * TOT BEREIDING VAN BOUILLONen SOES» EN. Dit, zoo bij uitnemendheid gnnstig bekend EXTRACT beveelt zich ten hoogste aan, uit hoofde deszelfs oeconomie, gemak en deugdzaamheid. Daar het noch hier, noch in heete gewesten aan bederf onderhevig is, zoo is het nit dien hoofde zeer aanbevelenswaardig voor SCMEEPSGEBKUIK. en KOLONIËN. A^ent N J SCHERMER, Kalverstraat, D 125, te Amsterdam. (9668) NB. Tot voorkoming van verwarring met andere soorten zoo gelieve men vooral opmerkzaam te zijn op etiquet en stempel. &apos; &quot; CÖnPAGtfOJf. ~ Men VRAAGT in eene zeer gunstig bekende INDUSTRIËLE HANDELS-en WINKELZAAK, een medewerkenden of stillen DEELGENOOT, die een kapitaal van 25 mille kan aanbrengen. Inclinerenden gelieven zich te adresseren aan den Notaris H. F. DE BOCK, te Rotterdam, Oppert, N°. 223. Brieven franco. (9848) ~ NED. RHIJH-SPOQRWEG. Dagelijksehe uitgifte van Retourbilletten van en naar alle Stations. Gedurende de Zomerdienst, aanvangende op 1 Mei e. k., worden DAGELIJKS op de bekende voorwaarden tegen veel VERMINDERDEN prijs RETOUKBULWETTEN uitgegeven van en naar ALLE Stations. De Directie behoudt zich eebter voor, deze dagelijksche uitgifte dadelijk weder te doen staken, zoodra daarvan misbrnik wordt gemaakt. RE BIRECTIE. Utrecht, 24 April 1867. (9998) jyH ÏE AMSTERDAM LIGGEN IN LADING fl MAR SINGAPORE EN HONGKONG, het eerste klasse Snelzeilend BRIKSCHIP EEEBL OEM, Kapitein T. D. GOLLARDS; sluit einde April. OM DADELIJK TE WORDEN OPGEVOLGD: .NAAR SINGAPORE DIRECT, door hot eerste klasse CLIPPER BARKSCHIP FMiIDINAAI) en LOUIS, Kapitein D. DUINKER. sluit einde Mei. Adres bij de Cargadoors OOLGAARDT #• BRUINIER Alhier en J. A. NIEUWKAMP te Rotterdam, zoomede bij den Agent, den Heer T. C. SCHOL Alhier. (9583) j^&apos;i Passage naar Java. ■■ NAAR BATAVIA ligt te AMSTERDAM ter inlading gereed het in de O. I. Passagiersvaart gunstig gerenommeerde, snelzeilende CAMPAGNE (1000 TONNEN.) Gevoerd door Kapt. E. VAN INGEN. Varende eenen geëxamineerden Doctor. , De ruime, _ comfortable inrigting van Kajuit en Hutten voldoet aan alle vereischten voor eenen aangenamen overtogt. Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER. (9130) GEREGELDE ~ a^STOOMBOOT- EN ZiLSOHP&amp;ELEGENBEID NAAR AMERIKA. Informatiën vervoegen bij de Cargadoors P. A. VAS ES *C» te tvotterdaiu, (4151&apos; WILLIGE VERKOOPING poob H. O. OEERS. Gz.. Makelaar in vaste goederen en Ondernemer van Verkoopingen, op Donderdag den aden Mei 1837, op de Westermarkt, des morgei.» ten Tien nre, van ecne groote aanzienlijke Partij ZOO GOED ALS MEÜWE ÏlOÏiTWAffi, afkomstig van geamoveerde LOODSEN en KEETEN, in gebruik geweest bij den bouw van ket Amstelhotel, als: eene massa Deelen en Ribhóut in differente lengten en dikten, Schotwork, Deuren en Ramen, Juifers, Kolders en Steigerdeelen, nieuwe en oude Dakpannen, ijzeren Pijpen en eenige Gereedschappen, al hetwelk daags voor den verkoopdag&apos; ter bezigtiging zal zijn. M®^?- In deze Verkooping kunnen GEENE GOEDEREN WORm^ DEN BIJGEZONDEN. :__ (10336) De Directie van den BAZAR ten voordeele der INDUSTRIESCHOOL VOOE VROUWELIJKE. JEUGD, gehouden 23 en 24 April, heeft bet genoegen aan alle belangstellenden to berigten,,dat hare onderneming met een buitengewoon gunstigen uitslag is bekroond geworden. Zij brengt daarvoor aan de vele welwillende Inzenders, -Bezoekers en Koopers den meest vriendel ijken dank. Slechts weinige voorwerpen hebbeu hunne bestemming niet gevonden, daarom is de Directie van voornemen op Maandag 29 April e.k., van 10 tot 4 ure, van het overgeblevene een FINALE UITVERKOOP te houden, waartoe zij allen die welligt den BAZAR niet hebben kunnen bezoeken, en toch hunne belangstelling voor de school willen toonen, beleefdelijk uitnoodigt. De BAZAR wordt weder gehouden in het I-U en w e Locaal der fc cho o 1, Kerkstraat bij de Vijzelstraat, AA 686—687. (10330 J eene uitmuntende Sortering&apos; elegante en smaakvolle Mantilles, VoorjaarsmanteEs, Cfidles-OLongs, Doeken, zwarte en gekleurde-ZIJ de, eene Ifouiteiige wone keus Japonstoffen, Jaeonets, JSarèges, Pareals, 13roderïes,Meerendassen,©verSaemilen euvele andere Somerartikelen. (10310) REGIIHIIRgBBBKBTKAAT, HpmSisltöörWlksvlijt. Hypothecaire Geldleening1, groot f 800,000. DIRECTEUREN hebben de eer te berigten, dat op Woensdag 1 Mei e. k., des namiddags ten 1 ure, in het Paleis voor Volksvlijt, de UITLOTING zal plaats vinden van ƒ 10,000 5 pCt. Obligatiën Hypothecaire Geldleening, waartoe de Obligatiehouders op vertoon hunner stukken toegang.hebben. Geldleening&quot; groot f i,000,©00. Na afloop van bovenstaande Uitloting zal worden overgegaan tot de TREKKING DER PREMIE&apos;NOMMERS, van de op 1 April 11. uitgetrokken Seriën, waartoe de Houders van Loten toegang bebben. (10305)</p>
</text>
