<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>) Gepraaid, 7 Maart; op 35° ZBr., en 19° OL., Marie, Biesthorst, van i Soerabaya naar Rotterdam, met een gebroken groote steng &apos; ..AMS&apos;I,EKDAM&gt; 27 April. Het schip Antonia, kapt&quot;Bartels, van i Altona herwaarts bestemd, is volgens berigt uit Bremerhaven van . 24 dezer m het Dwarsgat gezonken. Het volk is daarbij omgekomen &apos; ~~ „. schlP Frau Xea&apos; kaPt- Eahnster, met zout van Hamburg naar Worcum bestemd, is volgens berigt uit Bremerhaven van 24 dezer i den 21 sten op Everzand gestrand en vol water geloopen. ; —De schepen Pieter, kapt. Bekkering, naar Amsterdam; Harberdma, kapt. Bakker, naar Stokholm, en Hendrika kapt Vos ) naar Stettin bestemd, zijn op 23 dezer te Bremerhaven uit zee* , teruggekomen. - He* «chip Elisabeth, kapt. Bell, van Sunderland naar het ; Nieuwediep bestemd, is op 24 dezer op de Weser binnengebraet De) equipage is door het schip Adèle in zee opgenomen en te Bremerhaven aangebragt. F - Het schip Anna, kapt. Douwes van Hamburg naar Schotlani ; bestemd, is op 24 April met slagzyde ep de Elve teruggekomen en L ter reede van Cuxhaven geankerd. °&apos; *S&quot;&quot;CT&quot; CUI . - Het schip Zeehond, kapt. Fenenga, van Amsterdaia n. Pernau, &apos; Bolde&apos;ir&apos;oiunSfo&apos;S0&apos;1 W°P AprÜ» **** **4 5 - CHERIBON ,10 Maart. In den namiddag van 16 Febr. is, eene i sioep, bemand met den tweeden stuurman en vier Europesche ma; trozen van het te Playangan tot het lossen van steenkolen ten anker i liggende Nederlandsche schip Soubnrg, kapt. Swart, naar den waï • roeyende, omgeslagen, waarbij de tweede stuurman, genaamd O D„ ; \\ alter en twee matrozen, met name C. W. Seger en C. Falck; zijn. • verdronken. De lijken van laatstgenoemden zijn den volgenden dag aan strand gespoeld, maar dat van den stuurman is nog niet ge• vonden. BINNENGEKOMEN. TEXEL, 26 April, N.0.; Ivanhoe, S., Leith. - Kronprindses Louiza, i Thuss, Christiania. — Gisteren nog: Robert Strade, Cobon, Seaham. - i Martin Bentzen, de Groot, Bremerhaven. VLIE, 25 April, N.0.; Rayna, Falck, Christiania, - Anna Luitzia. Jager, Frederik st. - Olwar, Mortensen, Drammen. - Johannes, Nodop, Breinen* (benevens het schip per telegr. gemeld.) HELLEVOETSLUIS, 26 April, N.0.; Rosina, Roberts, Jamaica 1. v. iirouwersh.- Johanna Christina, Svendsen.Horsens.-Elve, S. Hamburs - Vraohtzoeker, Vellinga, Amsterdam. °&apos; BROUWERSHAVEN, 26 April, O.; Bérénice, S., Rott. n. de Middellandsche Zee. EMDEN, 20 April; Anna Obes, Hoo^ezand. Op de ELVE, 25 April; Union. Rozenberg, Malaga. - Johanna Hemiina, Hoeksma, St. Martin. ARENDAL, 15 April; Jacoba Vos, Stenger, Delfzijl. LAURVIG, 18 April; Geerdina, Wypkes, Delfzijl. - Bij KOPENHAGEN, 22 April; Flora, Sorensen, Pillau n. de Maas. WARNEMUNDE, 21 April; Anke, Bleeker, Amst. —22 April; Diana, Kraan, Charlestown. BUGEN WALDE, 19 Aprü; Alida Hendrika, Nieuwenhuys, Colberg.— 20 April; Dina Adriana, Kwint.&apos;Stettin. KLSENEUR, 23 April. Gepasseerd: Nile, S., Pillaun. Amst. - Catharina, Bekkering, Newo, n. Petersb. - Neptunus, de Vries, id. n. id. - Metje Schönfeldt, van Dijk, id. n. id. - Drie Gebroeders, Leffers, Hartlepool n. Sleeswijk. - Hendrik van Nassau, Roelfsema, Amst. n. Koningsb. - Zeelust, Keun, id. n. Libau. - Antje Visser, de Jonge, id. n. Riga. - Tjaddai Gesina, Staal, id, n. de Oostzee. - Leentje, Hoedemaker, Harl. n. id.- Harmonie, Doewes, Rott, n. id. - Arentina Jacoba, Menses, id. n. id. - Stella Maris, Harding, id. n. Pernau.- Heinrich, Kroll, id. n. id.- Dido, van Wijk, id, n. Port Kunda.-.Agatha, Schuur, Harl. n. Riga.-Cornelia, Nieboer. Antwerpen n. Dantzig. - Wilhelmina, Poelman, id. n. Riga. - Jeannette. Duiven, id. n. Koningsb. LONDEN, 25 Apnl; Visscherij, Fortuin, Worcum 1. van Harwieh, DUINS, 24 April; Ten anker; De Hoop, Manneken, Vlaardisgen n. Gibraltar. - Acadia, de Boey, Delfshaven n. Halifax. St. DAVIDS, 23 April; Iris, Petersen, Amst. * Bij BBIXHAM, 24 April; Agatha, van Wijk, Amst. n. Cardiff. SEAHAM, 23 April; Hubertus, Nicholls, Nieuwediep. - Arm Jewitt, Spence, Dordt. GRIMSBY, 23 April: Alice, Udam, Amst. HAKTLEPOOL, 23 April; Ti e Brodre, Cronberg, Schiedam.—24 April; Hendrika, Rakker, Leer. SUNDERLAND, 23 April; Jules Marie, le Pont, Amst.- Speculator, Clark, Rott. - Coquette, Ordronneau, Gron. - Sietska, Douwes, Harlingen, SHIELDS, 24 April; Pauline Constance Eleonore, Kuiper, Amst. - Blyham, Luising, Rott. - Jehova Jlreh, Fozzard, id. - Venus, Meijer, id.- Marie, Jackson, id, •. Elisabeth, Beverly, Dordt. - Nelson, Wallace, id.-Republican, Holt, id. - Francois, Hart, ld, - Amy, Coxon, id. - Friends, Wells. id. - Ellen, Anderson, Schiedam, - Davlington, Roby, id. - Josephine, Jon-gebloed, Antwerpen. - Lucia, Jansen, id.&apos; BATAVIA, 10 Maart; Cycloop, (Ned. oorl. stoomschip) luit. ter ze» 1 ste kl. baron van Hek eren, Padang. — 11 Maart; Verdandi, Lofquist, Port Elisabeth. MACASSAR, 15 Febr.; Helena, Dill, Amst. PROBOLINGO, 16 Febr.; Professor van der UoonMesch, Vrijman Soerabaija (vertrok 5 Maart n. Nederlands STRAAT SUNDA, 9 Maart} Bengal, Petersen, Singaporen. Rott.— 12 Maart; Guurtje _ Maria, Flens, Cardiff n. Singapore. HO_$C}B6NG, 2 Maart; Katharina Maria, Brandt*, Manilla (ligt in lading naar Batavia). — In lading: 9 Maart-, Bengalen, Hjelmström, Singapore. - Henriette Gerardina Susanna, Dam, Yokohama. MACAO, 4 Maart; in lading: Oavnst, Weissenbruch, Havana. AMOY, 8 Maart; in Sophia Koningin der Nederlanden, Klein, Singapore en Jftva, ë * &apos; UITGEZEILD. TEXEL, 26 April, N. O.; Nicot, Amesz, Samarang. - Lucia Jantina, Lieffijn, Genua.-Iris, Lubbering, id.- Alp.h_a.rd, Puister, Lissabon. -do Hoop, Ouwehand, Porto. - Sophia, do Groot, Nantes. - Geertruida Speelman, Lever, id, - 2 Ztfstera, Feenstra, Londen. . Johanna, Sanders, id.- Qatl,ariua Oornejia, dc Jonge, id. - Heidewika Regina, Pekelder, id. - Djana, &apos;&amp;., id. - Jantje, de Groot, BristoL -Hllleehiena Scholten, Scholten, id. - Zeevaart, Mulder, Cardiff. - Bestevaêr, Rosier, id. - Anna Maria Henriette, de Jong, id, - Elisabeth, de Jonge, Liverpool. - Margaretha Jane. Perry, id,&apos; Majestic, Robertson, Glasgow.-Fenna, Coerkamp, Dublin. - Hilleehiena, Pott, Davcnport, - Stad Enschedé, Veldhuis, Dundee.- Augiista, Jensen, Newc. - Sisters, Deyl, id.- Cathleèn, Chappel, id.-Maria, Rio, Sunderl. - Venice, Surnier, id. - Alert, S., Huil. -Lavinia, Bishop, id„- Cornelia, Teensma, id. - Norah Greane, Bake, Grimsby,- Marianne, Vlas, Engeland. - Enigheden, Gullichsen, Sundswall, - Mathilda, Gunuersen, Söderhamn. -Thecla, Dannevig, id, -Eraanuel, Ohristophersen, id. Westphalia, Schau,Fredoril^st. -Qgïr, Pehr-son, Drammen. - Josephine,Them, Jd, - Adèle, Loybnit?, id. p. Cherbourg. - Judith, Stiebolt, Avontuur, (benevens de schep, per tel. gemeld.) , &apos; VLIE, ?5 April, N.0.; Peter &amp; Jens, Meinerts, Nyborg. -26 Ap\-rf. öüt,_ vernèurv. Ewhclr/S., Hamburg. . HELLEVOETSLUIS, 26 April, N.0.; Catharina, Stuw», 8.-Ayres. -</p>
	<p>Jenneke Hendrika, Kip, Montreal. - Mvstic Tic, Fisker, Boston, (A.)- Gesina &amp; Jansje, Siegel, Ancona.-Friedrich Ludwich, Fretwurst, Genua.- Verwisseling, Nottmeijer, Gibraltar. - Archipel, v. d. Gaauw, id. - Jedo, v. Rossen, Cardiff. - Allegonda, Smit, Liverpool. - Catharina Geerdina, de Groot, id, (benevens het schip per tel. gemeld.) MAASSLUIS, 26 April; Martha, Buss, Londen.-Thetis, March, Nowc- Eliza, Persoon, id. - Thomas, Cracknell, Ipswich. - Kate Powell, Huwind, id.-Maria Elisabeth, Groeneveld, de Noordzee.-Maria Elisabeth, Bonjer, Avontuur. „ . __&quot;, . &quot; BROUWERSHAVEN, 26 April, O.; Schiedam, Kuipers, Rott. n. Melbourne. - Noach, Looijen, id. n. Bat. - Jason, Rusman, id. n. id. - Catharina Maria, v. Amerongen, id. n. id. - Henderika, v. d. Valk, id. n. Samarang. - Huydecoper, Forbes Browning, id. n. id, (benevens het schij) per telegr. gemeld.) CÜXHAVEN, 25 April; Wilhelmina, Meijer, Amst. — 26 April; Amsterdam, S., id. L^JF v-F HAMBURG,2S April; Anja Sietsia.Huisman,Petersburg.-Geertje, Panier, Nederland. - Frouke Kroder, Dijkstra, id. HALS, 19 April; , van der Meulen, Engeland. STETTIN, 23 April-, Alberdina Edzina, üchtmann, Sunderland. RUGENWALDE, 19 April; Orion, Vehlow, Amst., (passeerde op 23 April de Sond.) LIBAU, 22 April; Wieka, Eefting, Elseneur. LONDEN, 24 April, zeilkl.: Californie, de Wüjn, Bat. FALMOUTH, 25 April; Hendrika, Walvius, Zante n. Hamburg. RUNCORN, 24 April; Littlo Race, Pishley, Medemblik. HARTLEPOOL, 23 April-, Cornelia Wilhelmina, Hoeksma, Stockton. SUNDERLAND, 23 April; Swan, üavison, Rott. REDON, 22 April.-, Reine des Cieux, Baron, Rotterdam. - Erancoise, Picand, id. GIRGENTI, 13 April.; Rosina, Lubraro, Rotterdam. LISSABON, 16 April; Fortuna, Hoogerwerf, Vlaard. SIMONSBAAI, 19 Maart; Laura &amp; Adele, Lund, Java n. Amst. BATAVIA, 1 Maart; Patriarch Samhiri, Lion, Nederland. — 3 Maart; Kennington, Howard, id. BANJOEWANGIE, 14 Febr.; Calumet, Pope, Amst.—l6 Febr.; lda Geertruida, v. Moerkerken, id. - lda Elisabeth, Dooren, Rott. — 17 Febr. Tcrnate, Cars Tzn., id. - Macassar,Vitringa Coulon, Amst. — 18 Febr; Delft, Kettle, Rott. - Walcheren, van de Borden, id. - Surnatra, Buyser, Nederland. — 19 Febr.; IJstroom, Hanseu, Sydney. — 20 Febr.; Lichtstraal, Wierikx, Rott. i&apos; . PADANG, 28 Febr.; Padang Packet, Huidekoper Jr., Amst. - Alblasserwaard, v. Lindern, Amerika. - SAMARANG, 22 Febr.;Regina Mans, Ouwehand, Nederland. PASOEROEAN, 4 Maart; Grosvater, Conrad, Nederland. SOERABAYA, 4 Maart; Maassluis,Kuchler, Nederland.- Landbouw, &apos;hoIgKÓNG, 1 Maart; St.Helena, Pille,Tamsui.— 4Maart; Vesta, van der Eyk, Saigon. — 9 Maart; Amazone, Kramer, id. ___</p>
</text>
