<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>. WEENEN, 2^priTl)&lt;rF!ansche^cS «7a»s teruggekeeri en lWfc &quot;?«!r^ — Het ministerie van binnenl. zaken heeft bevel oneven tot vermeerdering der gendarmerie in Stiermarken. , — De Wiciier-Zeitung deelt in haar otficieel gedeelte eene reeks van bekendmakingen van den minister van buitenlandsche zaken mede, waaruit blijkt, dat Oostenrijk met Nederland, België en Rusland eene overeenkomst heelt aangegaan, krachtens welke alle industriële en financiële maatschappijen op actiën, met uitzondering vaiassnranflS&amp;T^&apos; °P ™°™««de van wederkerigheid Tn Oostenrijk toegelaten zullen worden. — Aan de Leipzigcr Zdtung wordt van hier geschreven dat ons gouvernement eindelijk eene beslissende keus gfdaan kerft uitvet schillende modellen van achterlaad-geweren. De voork nr is ™gev-m verzet W &quot;&quot;^ **? «/nit Stiemarkem Naa/m verukeit, kunnen zelfs ongeoefende schutters met dat geweer twaalf *f fw^ ï-cD- HS* heeft eeno len£?te TO&quot; 49 d., weegt C* P- heett een bevallig voorkomen, hetwelk tevens door eenvoudi*lmd uitmunt 011 beveelt zich aan door billijkheid wn nriis Konin7v^rPrSsnHedl^The? enden bo° JtBMd/dTv-e e6^^ Tetdetn &quot;VM?fd W4f! T° nit Rpi-liin flat de &lt;t.™,J;• i r^n&apos; Bet blad verneemt verder S,rlogzufe wordt Stemß^g 1D de hoo^ *«*.«« **« minier beri^^&apos;Zdd-DPi^SfH^^ zich, dat de leden Te Stutt^rf it «_T gunstiger luiden dan eenigen tijd ge- Beijeren en Frankrijk bestaat ™*S staten- terllgfferkt. Tusschen dragen van August^ i t het feven &apos;ST™*&apos; *$***&lt;&quot;* d« verhouding der ZuiiDuitsche regeringen kfeftfPp- ■-&apos; ,te£e&gt;»voordige — Aan 22 Hanoversche offic erfn&quot;is ™Ina-IJSlndr,uk^maakt. in dienst treden bij het Saksische legê^degmS Ve--eend ïot het hunne bestemming vertrokken. g &apos; moesten zlJa reeds naar — Het vroeger medegedeelde berigt, dat de voormaW r. neur van Polen, markies Wielopolski, te Dresden Uo^^JmreSl mdel&apos;Aerfß^S, Van 23 A^l als «gegrond tgengesprotén701^ inlün JLcfeningskamp op het Powonskowerveld bij Warsch™ , t SAK? opK^^^ tal bezoeken. * de Van Mei of het beSm van JumJ bet kamp FRANKFORT, 26 ApriT~?zw rr , alhier zijn de fóndset^^iw ,nPITPO In de gunstige berigten uit Eeg?% &quot;fdeB^SkL118* ?erQcht van gen zich naar Parijs zou begeven &lt;™ de Kroonprins vanPruiln goed onderrigte kringen w^_i+ • t , , *\l* ••_■ geenszins gedeeld lat het\andWn ln&apos;US£f,en heden de meening ,nen beschouwt er den toestand nol m* den de verzekerd isl Volgens handelsberigten uitManLit eVmstiS&apos; de provianderm- der Pruisische vestin&quot; 6n a™ ?on^?h onlediS met aan eenige handelaars leverancien van provlnmi n EVn- Roeds zijn De Neue Bayerische Courier meldt als zllii oPSedragen. dat bevel is gegeven tot het formeren der vie&gt;Jfnom?.n te hebben, van de regementen van het Beijersche le^er en v»fde bataillons De Zwitsersche bondsraad heeft, daar &lt;fc Heer a^t- i, a , voor den aangeboden gezantschapspost te Berlijn dfi?™^* heeft den Heer von Glarus, lid en voormalig president vnWrage 2 aan len raad en een der uitstekendste staatsmannen vo,, Zwit °,o atl,ona- De hertog Adolph van Nassau is op het kasteel RnmpM&amp;? gekeerd, Van de reis der hertogin idelheid van Nas au „^^&quot;f-serland is algezien. &quot;*ai 4 wit-</p>
</text>
