<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>(TpCt. SPAANSCHE HYPOTHECAIRE OBLIGATIE!. CERTIFICATEN der Administratie voor Nederland, COUPONS en AFLOSSING, betaalbaar te Amsterdam, tot den vasten koers van ƒ 2.50 per Piaster. (411) De Heeren WERTHEIM &amp; COMPERTZ berigten, dat zij wederom gemagtigd zijn , op Voorwaarden, dagelijks ter Beurze te regelen tot UITGIFTE van 6 pCt. CERTIFICATEN dezer Administratie tegen 3 pCt. BINNENLANDSCHE en BUITENLANDSCHE SPANJE. De Makelaars VAN DER VIES zullen op Dingsdag en Woensdag 30 April en 1 Mei 1867 des ochtends ten 10 uur, in het Oudezijds Heeren Logement te Amsterdam verkoopen: Ecno partij MANUFACTUREN als: Baaij, Buckskiu, Laken, Meubeldamast, Orleans. 40 Ps. wit Linnen, Servetgoed, Amersfoort, alsmede do Goodenn uitgemaakt hebbendo het Magazijn van de tirma G. METSCJi, bestaande in Franje , Galon , Koord , Naaizijde, enz. De Goederen zijn Maandag 29 April ter bezigtiging _____ ooic/bij den Verkoop. (9985) 1. W. MEYER, H. HEUËÏZMIIijiRINK MEYER, E. 11. OOÊRS, J. O. COEKS, J. C. SCHUTTE, J. F. SCHUTTE Jk., C. ROLFF, J. T. VAN DER VEGT, 11. J. HOLGEN, A. WILKING, J. B. KRUYFF, J. W. H. VAN STAA en F. J. GÖRLITZ, Makelaars, presenteren als lasthebbenden van hunne principalen op Maandag, 29 April 1867, in het Lokaal de Brakke Grond, des avonds ma Zes ure, ten overstaan van den Notaris A.B. ZÜURE, publiek te Verkoopen: Een voordeelig gelegea KOOPiMANS-WINKELHUIS, OPEN PLAATS. TUIN, PAKKELDER en ERVE, staande en gelegen op het beste gedeelte van de Utrechtschestraat, bii dc Prinsengracht, Z 32.— Breeder bij Billetteu omschreven en te bêzigtigen op vertoon van een bewijs vnn Toegang. Dc besvijzen van Eigendom en Veilconditiën&quot; zullen Vier Dagen vóór en op den Verkoopdag ter visie liggen bij boyengenoemden Notaris. (7711) S. J. DE FLINES, H. G. .SCHELTEMA, V. J. M. GIROLDI, J. G. FIKKEN, A. M. BALWE, J. F.L. MEYJES, J. C. BAUM en A. tl. HEDDEN, Makelaars, zullen op HEREN, den 29sten April 1867, des Avonds na Zes ure, in net lokaal iU ffrakke Grpixd, ten overstaan van den Notaris J. E. CLAUSING, verkoopen: Het kapitale&apos;, hechte, .sterke en weldoortimmerde KOOPM ANS-W2NKELHUIjS, met afzonderlijk verhuurd wordend BOVENHUIS, droogen Pakkelder, daarachter gelegen PAKHUIS en ERVE. Staande en gelegen in de Oude Teertuinen, bij het Ki-.iuperhootd, M 40, Kad&quot; Sectie G, N&quot;. 427, en tiet Pakhuis M 125, Kad. Sectie G, J(a. 442; te zamen groot 3 roeden. Breeder bij Billetten oinschretcii en te berigfcjgen van 1 tot 3 nre, mits vertoonende een Toegangbillet, door een der Makelaars onderteekend. De bewijzen van Eigendom en Veilconditiën liggen tor lezing ten Kantore van den Notaris J. E. CLAUSING, op de Keizersgracht, bij de Vijzelstraat. (8367) JTMÊIJERINK MEIJER, W. N. VIS en C. OOSTENDORP, Makelaars, zullen op MAANDAG &apos;iii APRIL ISO7, des avonds na zes ure, in hot locaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris J. H. BOK Jr., in veiling brengen: N°. 1. Een kapitaal HUIS en annex gelegene w»Ammmmwm9 Open PLAATS en ERVE, staande en gelegen op de Passeerdergracht, noordzijde, HH 126 en 125. — N°. 2. Eene aangrenzende GROOTE WERF (zijnde nog ongenoramerd), te zamen s-root ruim 5i Roeden. Deze Perceelen zijn door hunne doelmatige ligging en ruimte zeer geschikt tot daarstelling eener Fabriek. De Perceelen worden eerst ieder afzonderlijk geveild en daarna te zamen in afslag gebragt. Breeder bij billetten omschreven en te zien Dingsdags en Donderdags, van 12 tot 2 ure. De&apos;Veilconditiën enz. liggen op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van deu Notaria J. 11. BOK Jr. &apos; (8702) ■&quot;BrLANGERHÜIZKN. 3. f\W3^^TjTK^WLWWüDTT¥7j&apos; DEJ£J?&gt;JI;tB-tL(F£NS hz- w-M-G- HEUKENSFELDT, A. LANgWS^I^^VI&quot; J- M&apos; DIJKERS, £ BATELT en H. A.-l. -BOEKHOORN, Makelaars, zullen op MAANDAG 6 MEI tüm, des avonds na zes ure, in het lokaal de Brakke Grond ten overstaan van den Notaris 3. L. KABEL, in veilino- brengen&apos; Ken hecht, sterk en goed onderhouden KOOPMANSHUIS met Achterhuis, open Plaats en Erf, op den Oudezijds Voorbum-wal bii de Korte Niezel, K 6üo; te zien op vertoon van een toegangbillet bij bovengemelde Makelaars te verkrijgen. De bewijzen vanaeigendom en de veilconditiën zullen op den gewonen tijd ter inzagelin-ken, ten Kantore van bovengensemdeu Notaris. (8956) _ Joh. VANI)ÏJK en W. C. H. VANlJTfirTMakêl^-^züne^rön Maandag 13 Mei 1867, des avonds na Zes ure , in het Lokaal cl e Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris J. G. POUW verkoopen: N°. 1 Een WINKELHUIS en PAKKELDER i waarin Aardappelen- en Steenkolen-Affaire, met afzonderlijk verhuurd wordende Boyenwoningen en Erve, in de Lange Niezel bii den O. Z. \ oorburgwal j 520. N&quot;. 2. Een BIT©, waarin Boter? en Kaas-Affaire, met afzonderlijk verhuurd wordende Boven- Benedenwoningen en Erve op den Korten Nieuwendijk, het tweede OITO met DITO, in de Noorderstraat bij de Nootliv&lt;w i ? B2*gt het voorgaande ,AA 470. N, sen sUTeïf&apos;8&apos; zonderlijk bij opbod en afslag worden geveild, en daarna hifnil-n der in afslag worden gebragt. Breeder bij biljetten omschreven&quot; «n te bêzigtigen N». 1 des TJingsdags en Donderdags Zuin Hre, en de volgende nummers dos Dingsdags en Donderdags van U tot 1 ure, alsmede op den Verkoopdag. De Bewijzen van Eigendom en de Veilcenditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag, des voormiddags, ter lezing liggen, ten kantore van den ïïotaris J. G. POUW, Keizersgracht &quot;bij de Brouwersgracht. (9096) JÏKRIJGSMANrA. VAN DE VIJSEL &lt;m&quot;PrBAAIj; Makelaars, sullen op Maandag 13 Mei 1867, des avonds na zes ure, in hot Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris W. &amp;■ OVERHOFF Jr., in veiling brengen: Een hecht, sterk en weldoortimmerd WINKELHUIS en ERVE, met afzonderlijk verhuurd wordende Boyenwoningen staande en gelegen op dan O. Z. Voorburgwal&apos; en hoek van de Stoofsteeg, K 528. Te bêzigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag, van 1 tot 3 ure. De bewijzen van eigendom en Veilconditiën zullen vier dagen vóór en op den verkoopdag ter lezing bggen ten Kantore van boyengenoemden Notaris, Jf. Z. Voorburgwal bij de Wijdesteeg F 132. SO7l)b &apos;</p>
</text>
