<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>OVERLAND-MAIL (VIA TRIEST). Nederlandsche Kolonien.</title>
	<p>BATAVIA, 15 Maart. In het Algemeen Overzigt van het Memo Butaciaatch Handelsblad leest men:</p>
	<p>Op wetgevend gebied bleef een nagenoeg volkomen stilstand heerschen; alleen is de betaling der gouvernements-koffij aan de bevolking voor dit jaar weder met ƒ J verhoogd, en dus gebragt op f 13, voor de Preanger-Regentsohappen op f 6 50. De kolhj- en suiker-oogst van 1866 heeft &apos;voor het gouvernement Ï.X ™f 06&quot;06, resultaten opgeleverd; de eerste bedraagt ruim 1.07a,000, de tweede ruim 1,033,000 pikols; het resultaat voor de particulieren was daarentegen volgens de opgaven der Jucasché Courant iets minder voordeelig dan in het vorige jaar Ook het te veld staande rijstgewas belooft eene ruime opbrengst, gelyk meental het. geval is va een waterrijken westmousson. — Eerst in de laatste dagen hebben de stortbuijen opgehouden ons te overstroomen, en nu begint ..de tropische zon ons op nieuw te braden. De gezwollen rivieren zyn te &apos;l&apos;agal en elders buiten hare oevers _fchadeeaangerS V° &quot;de Benoemde residentie belangrijke Te Samarang is op 1 dezer eene tweede vergadering gehouden over ac verbetering der gemeenschap met de reede; een aanzienlijk getal handelaren en andere ingezetenen woonden&apos;die*zamenkomst bii. lien-ter teekening gedeponeerd adres aan Z. Exc. den Gouverneurbeneraal weid reeds van honderde handteekeningen voorzien en zal door eene deputatie van vijf handelaren in den loop dezer maand aan Z. Exc. worden aangeboden. De handel van Batavia is voornemens, yan zijne adhaesie aan het Samarangsche adres te doen blijken. Het zou eene groote teleurstelling zijn, indien dit vereenigd pogen met met de belofte van //naauwgezet onderzoek&quot; en ondersteuning by het opperstuur werd beloond. Dat cic Indische regering zelve, voor zoo veel noodig onder nadere goedkeuring, de handen aan het werk zoude slaan, is een zeer onredelijk verlangen van enkele onruststokers.</p>
	<p>De heer Mr. D. ümbgrove, Oud-Directeur der cultures, is overleden. Van de buitenbezittingen is geen ander nieuws, dan dat de veeziekte met hevigheid woedt in de Sumatrasche bovenlanden; zelfa wilde varkens en tijgers worden door die ziekte aangetast, en buffels en koeijen sterven in menigte. Het is meer te wenschen dan te verwachten, dat Java van die ramp verschoond zal blijven. — Bij uitspraak hebben de arbiters in de zaak der N.-I. stoomvaart-maatschappy contra de agenten van het Engelsche barkschip Lady Louisa beslist, dat aan de eischeres geen bergloon doen hulploon verschuldigd is, en het bedrag van dat hulploon bepaald op ƒ.40,000. Deze uitspraak is niet aan hooger beroep onderwornen ..Namens president en directeuren der Javasche Bank is, in oovolf^rVf 34 ™n het octrooi .en reglement bekendgemaakt, bedroL ƒ ™,s- hot ft dT1i? omlo°P_ banlbilletten bedroeg/ 2;,201,583.— b.de saldo&apos;s van rekening-courant en dadelijk opeischbare gelden beliepen ƒ 1,702,340.41; t- aanwezig was in de kassen aan specie (wettig betaalmiddel), vreemde munt-en muntmateriaal, waaronder in mutatie ƒ 16,116,364.03; d. de totale rentegevende uitzettingen bedroegen ƒ 16,371,635 53. De Juviuche Courant van 5 Maart deelt een besluit mede van den t^/&quot;&quot;/61]&apos; Jli.hou(ießde de herziening der wettelijke bepalingen noer^ daarmede&apos;ifelifv11* ?n °^»hmd^ geschriften van inlanders en aaaimede gelyk gestelde personen, en tot opheffing- van daivin voorkomende belemmeringen. Daarbij is gevoegd dëva?ts&apos;S van onderscheidene bepalingen, waaronder voorkomt de J* WfaSl8 brieven, orderbriefjes, assignatiën, kassierspapier en ander panier aan toonder, mitsgaders de daarop gestelde acceptatien en enSlmenten tusschen Europeanen of met dezen gelijk gestelde personen en inlanders of met dezen gelijk gestelde personen verleden, worden mdun de onderteekenaar een inlander of met deze gelijk gesteld persoon is, en indien belanghebbenden zulks verlangen, voorzien van de verklaring van eenen notaris of anderen deor den gouverneurgeneraal daartoe gemagtigden Europeschen beambte, waaruit blijkt, dat die ambtenaar den onderteekenaar kent; dat de inhoud deiacte aan laatstgemelde duidelijk is voorgehouden, en dat daarna de onderteekening in tegenwoordigheid van dien ambtenaar heeft plaats gehad.&quot;</p>
	<p>Door den gouverneur-generaal van Nederl. Indie zijn de volgende beschikkingen genomen:</p>
	<p>Civiel Departement. Benoemd: lot secr. der resid.Preanger-regentschappen J.P. de Zwaan: tot 2den deurvy. bij het hoog ger. A. F. L.Leidelmeijer; bij de comm. v. onderw. te Madioen, tot lid C. Gast; tot contr. Iste kl. bij de land. ink. en cvlt. Y. Gaade; tot ambten, ter besch. bij de land. ink. en cult. op Java en Madura A.Boudewijnse, A. C. Uljée, Mr. J. F. Krömer, J. A. Muller, C. P. H. Bachiene, R. W. H. Pitlo, J. Ü, IJssel de Schepper, G. A. C. O. Kraft, T.Monnier, Mr. C. CA. van Burg, Mr. G.H.Lowe, T.Pino, H. Kuneman, b. J. Potter, J.de Crane, E.L. Muller, ambtenaren voor de burgerlijke dienst m Nederlandsch Indie, met uitzondering van A. C. Uljée, die onderw. was; tot contr. 2de kl. bij het binnenl. best. in de res. Menado O. J. L. Bloem; tot co ntr.3dekl. bii het binn. best.in de res. W.-afd. vau Borneo A. W. J. Fokker; tot contr. 3de kl. bij het binn. best. in de res. AmboinaD.lv. F. Kiehl; tot contr. 3de kl. bij het binn. best. in het gouv. Lelebes C. Muntendam; tot ambt. ter besch. van den res. der Lamp. distr. de ambt. voor de burg. dienst in N.-I. W. G. Leembruggen; tot comm.-ontv. der ink. en uitg. regten te NatalH. H. Jansen; tot idem te Singkel, H. E. Loffman; tot zouthoofddepotpakh. te Sidaijoe F. H. P. v. Dyck; tot res. van Madura C. Bosscher; tot res. van Kadoe R. J. W. Mac Gallavry; tot direct, van het gymn. Willem 111 de 1 e. docent in de wis- en natuui-k. Dr.N. J. Hoorweg. Bij het dep. van financiën: tot lsten comm. H. le Congé; tot 2den comm. J. C. Barkmeijer; tot 3den comm. W. L. Bruno; tot 3den comm.op het res.-kant.te MenadoKD.Verploeg Chasse by de weeskamer te Menado: tot lid F. J. Wenzel. È Gesteld.- Ter besch. van den gouv. van Celebes F. van Faber; van den res. van Menado L. J. Bohtlingk; van den alg. secr. W. H. Semi v Basel. • Goedgekeurd: Dat door den gouv. van Sumatra&apos;s Westkust bij de pi. comm. van onderw. in de Padangsche Bovenlanden te Fort de Koek zijn ontslagen : eervol, wegens vertrek, als leden, J. Cramer, J. G. H. Grooss en J. b. A. van Dorp, en als zoodanig zijn benoemd : H. D. Canne en A. J Diepenbroek. Ingetrokken: De benoeming van den ambten. A. N. Dinger, tot secret, der resid. Lampongsche districten. Verleend ;■ Een tweejarig verlof naar Nederl. aan den hoofdcomm. bij het dep. van fin. J. B. Scharff; aan den lsten comm. bij de algem. rekenk. H. L. de Wilde; wegens ziekte: aan den 2den onderw. aan de gouvernem. derde lagere school te Soerabaya S. O. van der Bent; aan den klerk bij de admin. der tinmijnen te Merawang V. M. J. van der Mark; aan den epz. Iste kl. bij de burg. openb. werken in de res. Rembang W. Rust; aan den comm.-ontv. der ink. en uitg. regten, tevens fung. havenm. te Natal, J. Diepenhorst; aan den ambt. op wacbtg. J. M. C. Degent en aan den 2den onderw. bij de gouvem. 3de lagere school te Batavia O. E. Hansen Jr.; — den titel van hoofdschout te Weltevreden, buiten bezw. van den lande, aan den schout aldaar J. B. Oostenweeghel. Eervol ontslagen .- Bij de plaats, comm. v. onderw. te Madioen, op verz., wegens vertrek, als lid D. H. Buys; op verz., als dir. van het gymn. Willem 111 P. van Swieten; de tijd. Iste comm. voor de exam. en likw der yerantwoordingstukken en het afsluiten der begrooting, loopende&apos;over „ . r, Militair Departement. dei inf Fi&apos;de Llnnó°P I,&lt;m&quot;act&quot; buiten beïwaar Tan den lande&gt; de le luit. Overgeplaatst.- Bij de geneesk. dienst, bij het garniz. te Samarang, de oliic. van gez. Ie kl. D. J. de Leeuw, vao de geneesk. dienst te Palembang. Verleend: Een tweejarig verlof naar Nederland aan den commies bij den artill.-constr.-wiukel te Soerabaya, W. Karapschreur. Marine Departement. Benoemd: Tot vice- comm. bij het mar.-etabl. te Onrust, de op verzoek \ eerv. ontsl. 2e timmerman bij de marine S. V. d. Lec, thans belast met de waarneming van die betrekking; tot boekh. bij de mar. mag. te Batavia, de comm. bij den adm.-boekh. bij de fabriek voor de mar. en het stoomw. j ta Soerabaya, J.W. Damwijk; tot comm. bij den adm.-boekh. bij de fabriek voor He marine en het stoomw. te Soerabaya, de klerk bij die inrigting, F W Wolft7. &apos; Verleend- Een tweejarig verlof naar Nederl., wegens ziekte, aan den onderbaas-machinesteller bij de fabriek voor de marine en het stoomw. te Soerabaya H. Ide, en aan den le stuurman der gouv. marine 1. Cenin. Ontslagen: Eervol uit zijne betr. de boekh. bij de marine magazijnen to Batavia L. T. O. P. Braakman.</p>
	<p>Door de hieronder genoemde autoriteiten zijn do volgende beschik &quot;ifoor den direct, van onderw., eered. en nijverh. benoemd: bij het hoofdbureau tot Iste klerken L. C. van Berkel H. G. Pisser en P. F. Verduijn Ltmel; bij de afd. onderw. tot kweekei. aan de gouv. lagere echool te Neira J. van Domburg. Overgeplaatst: als onderw. aan de gouv lag. school te Bontham J. A. A. van Zolingen; als tweede onderw. aan de gouv. tweede lagere school te Makasser A. A. J. Niels. Gesteld • ter besch. van de plaatsel. comm. van onderw. te Samarang de onderw. voor de 0.-Ind. dienst J.L. Regenhardt. Bij de afd. mijnwezen werkzaam gesteld als fung. onderopz. C. F. H. Koppelman; als voorman N. Keusch. , &quot;&apos; _ . Door Uen dir. der burg. openb. werken overgeplaatst: naar Soerabaya de opz. 3de kl. H. Begcman; naar Toboali de opz. 3de kl. A. Eisses; bij de al&apos;d. telegrafie: naarAnjer, de waarn. leerl.-tel. J. W. A. Alting Siberg; naar Hezoeki de tel. 3de kl. C. Finschie. Door den res. van Batavia benoemd: Tot lsten klerk-op het res.-bur. te Batavia, J.P. van Schoor en J.N. Cordeiro. Door den res. van Cheribon benoemd: Tot lsten klerk, tevens grift, by den landr. te Koeningaii, de klerk op het bur. van den ass.-res. van Indra-1,1 i&gt;oor &apos;den rel. van Kadoc benoemd: Tot lsten klerk, tevens &quot;riff. bij den landr. te Temanggoong, de Iste klerk op hot ass.-res.-bur. te Pamalaug, tevens grift&apos;, bij den landr. aldaar, J.W. Arnold. Door den res. van Bagelen ontslagen; Op verzoek eervol wegens ziekte de klerk ten kant. van den ass.-res. van Karanganjer, S.W. Dumas. Benoemd : tot lsten klerk ten kant. van den ass.-res. van Karanganjer, tev. griffier bij den landraad aldaar H. C. Dumas. Door den schout-bij-nacht, comm. der zeemagt en chef van het dep. der marine benoemd: tot lsten stuurmanM.J.Sorel; tot2denstuurmanb. H. ter Poorten.</p>
</text>
