<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ZONDAG 28 APRIL: ÖCIITETCÖ-CÖSCERT, (HUVU ■ Aanvang li/2 Ure. Leden volgens Reglement (met Introductie voor Vreemdelingen a 50 Cents). Aandeelhouders hebben toegang op hunne Conpon-Bewrjzen. AVOKP-CÖ^CEIIT, Entree 50 Cent. Aanvang 71/2 ure. Leden volgens reglement, Couponbewijzen geldig. (10101) offïciers-söcietM ALGEMEENE .&apos;VERGADERING op MAANDAG 29 APRIL e. k. des Avonds ten 8 nre precies, ƒ. A. 22 April 1867. (9878) Mc, pci.oeiJcii ocvwnü !K 11 ij s__l_-l--en ln het PARK TIVOLI, om de groote VERBETERINGEN, die volgens annoncering aangebragt waren, in oogenschouw te nemen, voor zoover dezelve reods gevorderd waren, overtrof het mijne verwachting en zag ik met genoegen dat dit jaar de Nederlandsch&apos;S Driekleur niet verfeten was,_ hetgeen mij als Nederlander tot heden speet, omdat in e decoratie der zaal verschillende mogendheden vertegenwoordigd waren, uitgenomen de Nederlandsche. Daarom breng ik bij deze hulde aan den Heer KOSTER of aan hem , die ZEd. op het denkbeeld bragt, om do Nederlandsche Driekleur op eene aardige wijze in het Plafond aan to brengen. __ EEN OPMERKER. (10121) Be bist nog- nicht zu alt dazu. Bij het eindigen der VOORJAARSMARKT roepen eenige bezoekers van den Salon van den Heer THEODDOR RE LYON een hartelijk en welgemeend VAARWEL toe aan de Lieve Dames welke door een welgekozen Programma hen met hunne Voordragten zoo zeer wisten te bekooren. Aan haar alle Vijf dus tot WEBERZIENS. -(10212) __SC_gOÜ&apos;W]BÜRGEN, CONCERTEN, ENZ. STADSSCHOUWBURG. Directie Roobol Tjasink en Peters. Maandag 29 April. (jN°. 122 Abonn.) Eene laatste voorstelling van: De Vrijbuiters van Mexico, drama in 5 bedrijven of 6 tafercelen enz. (7i/2 ure). Dingsdag 30 April. Op vereerend verlangen en tot sluiting der Opera-voorstellingen, eene zeker laatste voorstelling van: Faust, groote opera in 5 bedrijven, van Gounod. (7 ure.) GRAND THEATRE, Amstelstraat. Directie A. VAN LIEB. Sontag 28 April: Sicher vorletztes Gastspiel des Herrn Leopold Günther: Der Vetter, Lustspiel in 3 Akten von Roderich Benedix. Hierauf: Een Bengilischer Tiger, Posse in 1 Akt von D. A. Hermann. Montag 29 April. Gewöhnliche Preise, Dutzendkarten guitig. Benefiz für Herr F. W. Bolzius: Zum ersten Male: Der Fluch des Galilei oder Wahrheit und Lügen, Characterbild in 5 Aufzügen von A. Muller. Hierauf: Hermann und Dorethea, Liederspiel in 1 Akt von Weihr (8 Uhr.) SALON DES VAItiETES in de&apos; Nes. Hoogduitsche Ttieatei. Zondag 28 April. Norma, Grosse Oper in 4 Acten, von Bellini. Maandag 29 April. Znm Ersten Male: Jacob und seine Söhne oder Joseph in Egypten, Drainatisehe Oper in 3 Acten von Mehul. Entree 50 Cents. Aanv. 8 Ure. ©IE DIRECTION. SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Zondag 28 en Maandag 29 April. Eene 4 o en 5e Voorstelling van: Uriëlle of de liefde eener Duivelin, nieuw kluchtig Tóoverzangspel in 9 tafercelen, naar het Fransch: Les amours du Diable, vrij bewerkt door den Heer J. Both; muziek van Grisar; met nieuwe deceratiè&apos;n, machineriën en costumes. Entree 75 Cents, in vertering. Aanvang 8 Uur. BOAS &amp; JiUDELS. Plaatsen zijn aan bet Bnreau te bespreken.</p>
</text>
