<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>AMSTERDAM, Vrijdag 26 April. In het Odeon werd op 26 dezer, onder voorzitterschap van den Heer U. Becker, president-bestuurder, de jaarlijkschu algemeene vergadering van a-.mdeelliouders in de Nationale Hypotheekbank gehouden. Uit het verslag, hetwelk door den voorzitter werd uitgcbragt, bleek, dat de algemeene toestand der Bank bevredigend Was, ofechooji de gedrukte stemming der geldmarkt in het algoloopuu jaar haar in hare operaüeni belemmerd heelt. Be iv 1866 geslotene leningen bereiken een enter van . . ƒ 873,500 makende met de m vorige jaren geslotene « 4,058,400 een totaal bedrag van ƒ4931 900 waarvan reeds is afgelost ■&apos;.&apos;,&apos;.,.&apos;.&apos;.« 802,100 zoodat per resto uitstaande is ƒ4,129,200--waartegen pandbrieven tot een gelijk bedrag in omloop zijn. Nadat de balans en hiermede de door bet bestuur voorgestelde verhooging der voor buitengewone eventualiteiten bestaande rekening was goedgekeurd, werd het dividend bepaald op 6% ten honderd van het baukkapitaal en werden ter voorziening I°. in verschillende vacatures in het bestuur herkozen, tot bestuurders, de Heeren C. Becker en Jb. Fock, en gekozen, de Heeren Dr. H. van Beeck Volleuhoven en Mr. E. J. Everwijn Lange; üu. in verschillende vacatures in het collegie van commissarissen herkozen, tot commissarissen, de Heeren C. P. van Eeghen en Jhr. P. A. iïeuehlin, en gekozen, du Heeren J. E. Bonnike en A. van Geuns.</p>
	<p>Voor het prov. geregtshof (voorzitter Mr. G. Schimmelpenninck Jz.) werd heden de behandeling voortgezet der zaak van J. W. Götz en W. J. Maatman, beschuldigd van plundering, enz. De adv. F. S. van Nierop hield eene uitvoerige rede, ten doel hebbende aan te toonen, dat de bewezen feiten niet daarsteldec plundering met gemeener hand en openbaar geweld, omdat alle drie elementen van dit misdrijf m casu zouden ontbreken, terwijl het boos opzet, oogmerk om te plunderen in deze niet zouden zijn bewezen. Hij wees &quot;voorts op de z. i. onvergeefelijke houding of liever onthouding der Amsterdamsche policie, dio de troep van 6 tot 12 uro ongestoord haar gang had laten gaan, zoodat zelfs tegenover het politiebureau op de Oudebmg een koekenbakkerswinkel is leeggeroofd, zonder dat eenige assistentie door de policie was verleend, zijnde het burean gesloten, terwijl voorts de nachtwacht^ op eene andere plaats hunne ratels aan een bakker ter bewaring hadden gegeven. Hij meende dat waar men op het kapitool sliep, en er zelfs geen ganzen waakten, men de zaak met te sterk moest kleuren tegen deze beschuldigden, die, werden ze veroordeeld, met polieiestraffen ingevolge art. 479 alinea 1 eu 8 (het opzettelijk toebrengen van schade aan een anders roerende goederen) moeten worden veroordeeld. Hij vestigde ook de aandacht op de ongelijkheid door het vergunning verleenen aan het paardenspel van den Heer Carré en het weigeren van andere kermisvermaken, voor het volk ontstaan, mede in den gemeenteraad door-den Heer Schimmelpenninck afgekeurd. De , adv. Mr. N. J. Teding van Berkhout optredende voor den 2den beseh., beweerde, dat diens schuld hoegenaamd niet was bewezen, dat het voor de toepasselijkheid van art. 440 C. P., ten deze niet voldoende was aan te toonen, dat iemand bij de menigte had geloopèn en niets had gedronken. Hij concludeerde dienvolgens tof vrijspraak. Na re- en dupliek, werd de uitspraak bepaald op Dingsdag a. s. ten 10 nre.</p>
</text>
