<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Ondergeteekende betuigt door deze zijn hartelijken dank voor de menigvuldige bewijzen van belangstelling, hem betoond bij gelegenheid der Feestviering van zijn SO.HARIC. MEESTERSCHAP op den 17den dezer maand. Amsterdam, M. &lt;i. KROON KOELE WYN. 27 April 1867. (10?6_5L DE ONDERGETEEKENDEN, aan Boord van het Clipper Barkschip Soerabaga Packet, Kapt. OLIVIER, roepen bij hun vertrek naar Java, nogmaals een laatst hartelijk VAARWEL toe aan Familio, Vrienden on Bekenden. Mej. S. KLONNE. „ E. VANEKEK. _J103_35) „ M. KENENS. FAILLISSEMENT. De Tweede Verificatie-Vergadering in het Faillissement van D. HEINKEN, is bepaald op 9 Mei e.k. des voormiddags ten 11 ure , in het Locaal van de Eerste Kamer der Arrond.-Regtbank alhier. Amsterdam, 25 April 1867. Do Curator, (10246) Mr. H. VAN MANEN. o pCts. ïlussisclicTLeeïiing&apos; van 1862. De Ondergeteekenden adverteren, als daartoe gemagtigd door de Heeren N. M. ROTHSCHELD &amp; ZONEN te Londen en de Heeren GEBROEDERS VON ROTHSCHILD te Parijs, dat op primo Mei aanstaande en volgende werkdagen, ten Kantore van do Associalie- Cassa zal gevaceei d worden ter betaling der op 1 MEI 1867 verschenen en van hunnentwege « EST E M PEL DE COUPONS I der 5 pCt. Russische Leening van 1862, te weten: (10373) De COUPONS van £ 2.10 met ƒ29.50 » » &lt; 2-1,-1 i i 14.75 Amsterdam, April 1867. BECKER &amp; ELLD. _ |I\ED. MÏLÏ\T SPOORWEG. Aanvang der ZOMERDIENST op 1 MEI E. K., volgens de | groote Billetten, a 20 Cts. en Officiële Gidsen, a 5 Cts., aan alle ! Stations en Factorijen verkrijgbaar. RETOURBILLETTEN worden alsdan dagelijks uitgegeven I van en naar alle Stations. Utrecht , 26 April 1867. DE DIRECTIE. (10405) A&gt;|J^x liet Stoomschip ! ;êsÊ*illt^. WILLEM I vertrekt van AMSTERDAM naar HAM&quot; wSWBMW&apos; BUjHG , DINGSDAG 30 APRIL 1867. De Goederen kunnen tot 3 Ure Namiddags aan boerd worden be| zorgd; later dan voormelde tijdsbepaling worden zij niet overgenomen. Amsterdam, 27 April 1867. _ DE DIRECTIE. (9901) _ flEr wordt ten spoedigste GEVRAAGD: Eene MODÏSTÈ, tevens ekend met STBOONAAIJEN. Adres met franco Brieven onder ! Lett. J. K. bij den Boekh. Th. HOFF, te Franeker. (10131)</p>
</text>
