<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MEN BIEDT TE HÜÜR AAN, OM MET I°. MEI TE AANVAARDKN : &apos; Een RUlitï WINKELHUIS, bevattende: Vijf Ruime KAMERS, ZOLDER, VLIERING, KEUKEN en verdere GEMAKKEN op het beste gedeelte van ilet DAMRAK bij de NIEUWE BRUG. Adres met Franco Brieven, onder Lett. N. J. H. 5., Bureau Handelsblad. (10331) iliM:MJFiaßw:i_:oi,iii;Ti^r,.\ DER TE AMSTERDAM, berigten, dat de TREKKING der Iste KLASSE van de 268ste STAATS-LOTERIJ zal aanvangen op Maandag den 29sten April 1867._ (8»33) RENTEBETALING der Oostenrijksche 5 pCt. Obligatiën in Zilver van het Jaar 1864. Het Oostenrijksche Consulaat-Generaal te Amsterdam adverteert, als daartoe gemagtigd door het K. K. Ministerie vau Financien te Weenen, dat op den lsten MEI aanstaande en volgende Werkdagen, ten Kantore van de ASSOCIATIE CASSA, zal worden gevaceerd ter Betaling der op 1 Mei 1867 verschenen Cuupons der 5 pCt. Oostenrijksche Obligatiën van het Jaar 1864. (10134) ~ VERLOREN 9 op Donderdag 25 April, door eene Dienstbode, eene VROUWENZAK , inhoudende Papieren en Zilveren Geldswaarde, gaandé_ van den Amstel levendige zijde, Prinsengracht, Utrechtschestraat bij de Utrechtschedwarsstraat. De eerlijke Vinder wordt verzocht dezelve terug te bezorgen bij P. A. HOËLEN, Kantoor-Boekhandel Kalver. straat E 5, kunnende op ./&apos;2;ï Belooning staat maken. (10235) De ONDERGETEEKENDE berigt, dat bij hem te bekomen is 1 DE EERSTE gerookte maLWÊ9 Uitgesneden a 60 Cents per 1/2 Ned. Pond. Bij de Heele of Halve TOT MINDER PRIJS. W. SCHUTZ, (10208) Iste Bloemdwarsstraat, DD 484. I ££L. iIURMIB. STOOMBOOTiitAT ; ÈttüSCBAPPU EN STAATS-SPOORWIiEN. DAGELIJKSCHE DIENST TUSSCHEN AMSTERDAM, ENKHUIZEN, HARLINGEN, LEEUWARDEN EN GRONINGEN. ZOMERDIENST, &quot;1 AANVANjGU&apos;.NDE K Mi ï ioiw. | Van AMSTEEDAM &apos;s Morgens 8 URE. „ * HARDINGEN &apos;s Morgens 8 URE , na aankomst van den eersten trein ten 5 ure 30 min. van Groningen en ten 7 ure 3 min. van Leeuwarden. (10323)</p>
</text>
