<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>BERLIJN, 26 April. De regering vermoedt, dat de voormalige Koningin van Hanover, die nog te Marienburg in Hanover verblijf houdt, in het geheim met Frankrijk en Oostenrijk heult en correspondeert in een zeer anti-Pruisischen geest. Zij wordt naauwlettend bewaakt. Men acht bet zeer waarschijnlijk, dat zij eerstdaags zal worden uitgenoodigd het thans tot Pruisen behoorende Hanover te verlaten.</p>
	<p>NEW-YORK 24 April. (Slotkoersen): Goud agio 41; Wissel op Londen in goud iow/4! 6 pCt. Amerikai 1882 no-, lllinois 114;Erie- Spoorweg 57Va; Katoen middling 25; Petroleum 26 KOPENHAGEN, 26 April. Op de stelligste wijze &quot;wordt verzekerd, dat Denemarken m geval van oorlog de strengste onzijdi&quot;heid zal in acht nemen. °</p>
	<p>MADRID, 26 April. Amnestie is verleend aan de soldaten on corporaals, betrokken bij den opstand van Februarij en Junij 1866. Fen termijn van 30 dagen is toegestaan om de amnestie aan te nemen.</p>
	<p>LONDEN, 26 April. Thee en Rijst stil. — Koffij lager. — Suiker staande. — Talk in loco 44.6, Oct.—Dec. 45.6. — Raapolie36.6.— lijnolie 36.6. — Friesche Boter 106 a 108 sh. — Voor Engelsche Tarwe werden bij weinig toevoer de volle prijzen van 11. Maandag besteed; vreemde prijsh. — Garst vast. LIVERPOOL, 26 April. Heden werden 20,000 b. afgedaan, 1/2 a s/4 p. hooger. De omzet gedurende de week bedroeg 55,500 b. j de aanvoeren bestonden uit 78,500 b. en de voorraad is heden 826,000 b. Middl. Upland geldt lli/*, dito New-Orleans 111/2 p. Stemming geanimeerd.</p>
	<p>PETERSBURG, 25 April. Talk per Aug. 491/2 rs. BERLIJN, 26 April. Rogge: Voorjaar 56; &apos;Najaar 505/ s; Raapolie: Voorjaar lO^/s; Najaar 111/4.</p>
	<p>LONDEN, 26 April. (Slotkoersen). 3pCt. Ueconsolid. 907/8; 5 pUt. Braz. 1865 701/2-, 1 pCt. Ecuador 111/2; spot. Grieken —1 Oito Coup. ; 3 pCt. Mex. 15; Dito 1864 ; Afgest. N. Gren. —; 2 pCt. Dito —; Dito Uitg. —; N. Gren. Laudw. ; 3 pCt. Port. 1853 -; 3 pCt. Dito 1856/63 ; 41/, pCt. Rusl. 1860 -; 3 pCt. Dito 1859 —; 5 pCt. Dito 1862 85; Dito 1864 —; 3 püt. Spanic 32; 21/ï pCt Dito 291/2; Dito Amort. 191/0; Dito Cert. Coup. 121/0 • 5 pCt. Turk. S. 27; 3 pCt. Venez. ; 6 pCt. Dito 1862 —-• 6 pCt. Dito 1864 17; U/3 pCt. Dito ; 2% pCt. Nederl. Cert&apos;. —; 4 pCt. Dito ; Rijnsp. Actiën ; 6 pCt. Amerik. 1882 69; Obl. 7 pCt. lllinois —; Actiën Hlinois 74; 8 pCt. Deb. Atl. &amp; Gr West. Spw. (£ 100) 31% a -; 5 pCt. Italië -; N. Rnss. Leening —• a — pCt. premie; 7 pCt. Atlant. (gecons.) 201/2 a—. Wissel: Petersb. 3/m. 291,%; Parijs 3/m. 2.5.37 i/»:, Hamburg 3&apos;m 13.083/.!; Amst. 3/m. U.191/4. &apos; &apos; PETERSBURG, 25 April. Slotkoersen. Wissel: Londen 3/m. 3(i- Hamburg 27 B/w ; Amst. 1481/2; Parijs 317; Loten 1864 109; Dito 1866 1023/4; Imperialen 650. De stemming is flaauw. WEENEN, 26 April. (Slotüoersen.^ o put. Meta1.57.50-, spCt.Nat 67.30; 5 pCt. Met. Zilv. 1864 77.—; Aand. 1854 71.—; Dito 1858 117.50; Dito 1860 79.—; Dito 1864 68.75; Cred. Anst. 158.50; Obl Lemb. Czern. Spoorw. 166.— ; Bank-Act. 693.—; Staats-Spoorw. Aand. 187.90; Dito Noorder-Spoorweg 161.—; Dito j Nieuwe Lombard. Spoorw. 184.50. —Wissel Londen 133.—; Hamb. 99.25; Pariis 53.-; Eng. Oost. Bank 88.50. y BERLIJN, 26 April. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 42; 5 pCt. Nat 49; Oostenr. Aand. 1860 578/4; 5 pCt. Italië 441/2; Lomb. Shares 91 % 5 pCt. Rnss. 1822 81; 5 pCt. Dito .1862 813/4-,41/2 pCt. Pruisen 92i%&apos; 6 pCt. Amer. 1882 73%; Hoil. Spoorw. Act. 85. FRANKFORT, 26 April. (Slotkoersen.) 5 pCt. MetaU. 38% Dito Nat. 5 pCt. 48V4; Oostenr. Aand. &apos;860 57; Dito 1864 6U/4; MetaU. 1859 53; 6 pCt. Amerika 1882 727/8. — Wissel: Lon.en k/z. 1181&apos;s • Weenen k./z. 878/4. HAMBURG, 26 ApriL 5 pCt. Rnss. 1862 ; Oostenr. Aand. 1860 683/4; 6 pCt. Amerika 1882 667/8. — Wissel: Londen 13.04; Amst. 35 80; Parüs 189V8; Disconto 3/4 pCt. PARIJS, 26 April. 3 pCt. Ronte (open.) 65.70; 3 pCt. Dito slotk. 65.75; 41/2 pCt. Dito; Cred. Mob. 365; Dito Fonc. ; Noord. Spw. Act. —; Dito Fransch-Oost. Spw. 351; Cred. Mob. Espagnol. 212; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Nijv. —; Aand. Tunis —, Mex. Obl. Gest. 111; 3 pCt. Sp. Binn.3oi/8; 2 i/g pCt. Dito —; 5 pCt. Italië 45.35; 5 pCt. Turk. Alg. S. 27.90; 6 pCt. Amerika 1882 777/8. Wissel: Petersb. 3/m. 312.— ; Londen kort 25.091/ a; Amst. 3/m 2103/4; Hamburg 3/m. 185 S/4. BRUSSEL, 26 April.s pCt. Met. 411/ v, 6 pCt. Amerika 188272Vi-21/2 pCt. België —. &apos; * ANTWERPEN. 26 Aprü. 5 pCt. Met. 41; 6 pCt Amerika 1882 73. SJBJ&quot; Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgtnoinen.</p>
	<p>NEW-YORK, 25 Apnl. (Slotkoersen). Goud agio 401/-; Wissel in goud 1098/4; 6 pCt. Amerika 1882 110; lllinois 113; Erie-spoorweg 5/Vs; Katoen middling 25; Petroleum 26. Goud stil en zonder affaire ton gevolge der berigten uit Europa. &apos; BUCHAREST, 25 April. Heden is de zitting der Kamers cesloten In de troonrede, door den minister-president voorgelezen dankt dé Vorst de Kamer voor hare werkzaamheid, maar betreurt het ♦»tL. dat de Senaat niet beeft toegestemd in d&apos;evoorgenone^ve^LaS van het opperste geregtshof naar Jassy. *i&gt;j&gt;Muung</p>
	<p>WEENEN, 26 April. De Wiener Ztg. bevat een keizerlijk beve tot wederinstelling eener adellijke Hongaarsche lijfwacht. De generaal Haller is tot kapitein daarvan benoemd. PARIJS, 26 April (des Avonds). De 3 pCt. zijn na de beurs verhandeld tot 80 centimes booger dan de slotkoers. Er is sprake van het bijeenkomen van een congres. CALAIS, 26 April. De Koning van Hanover is op de reis naar Engeland hier doorgekomen. ROME, 26 April. De Osservatore TRomano maakt een adres openbaar , onderteekend door 400 Katholieken alhier vergaderd, daarin protesteerende tegen de overweldiging van het wereldlijk gezag.</p>
	<p>WEENEN, 27 April. De Wiener Zeitung maakt eene verordening van den minister van oorlog bekend betreffende eene nienwe regeling der wijze van bevorderen en pensioneren der officieren. Dit besluit is genomen op voorstel van den opperbevelhebber van het leger, den aartshertog Albrecht. BERLIJN, 27 April. Men verzekert, dat de Koning Maandag de zitting van den landdag zal openen en koestert de hoop, dat de troonrede bevredigende verklaringen zal bevatten ten opzigte van bet Luxemburgsche vraagstuk. St. NAZAIRE, 27 April. De mailstoomboot Washington is heden aangekomen en heeft 202 passagiers nit Vera-Cruz aangebragt. In Columbia zijn nieuwe staatkundige bereeringen ontstaan. De bevolking van Santa Martha heeft de wapenen opgevat.</p>
	<p>LONDEN, 27 April. 3 pCt. Consols 911/4 a —; 3 pCt. Mex. 131/4 a 153/4; Dito 1864 —; 2 pCt.Venez.— a —; 6 pCt.Dito 1862 — a—, 4S/4 pCt. Gren. afgest. a —; li/8 pCt. Dito 5% a 61/4; 2 pCt. Nieuwe Dito —; lpCt. Ecuador 111/3 a 12&gt;Ai; lllinois Spoorw.-Aand. 74 a 75; spCt. Grieken 12Vs a 12%; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 277/8 a 28i/8-,spCt. Braz. 1865 70 a 72; 6 pCt. Amerika 1882 701/4 aS/4; 3 pCt. Buitenl. Spanje — a—; 21/2 pCt.fDito —-a ; Amort. 20 a 1/2; Coup. Bewijzen 13a13V2; 5 pCt. Italië 465/8 a 7&apos;8 a 47; Russ. Leening — pCt. premie; 7 pCt. Atl. — a —; Debentures —a —. BERLIJN, 27 April. 5 pCt. Met. —, Dito Nat. 30% 6 pCt. Amerik. 1882 75; Lombarden —; Italië 45%; Loten 1860 60V4. FRANKFORT, 27 April. 5 pCt. Nation. 50; Met. 1866 43?/4 a—; Oostr. Bank-Act. —; Dito Aand. 1858 van 100 fl. —; Dito Aand. 1860 500 fl. 607/8; Dito 1864 100 fl. —; 6pCt. Amer. 1882 74% — Wissel: Weenen —-, idem Amst. —.</p>
	<p>PARIJS, 27 April. Fransche 3 pCt. 66.70, ; nieuwe Cred. Mob. 377; Fransch-Oostenr. Spoorweg 365; Russ. Spoorw. ; 3&quot;pCt. Binnenl. Spanje ; 21/2 pCt. Dito ; 5 pCt. Italio 46.50; Turken —; Mexic. Loten —; 6 pCt. Amerika 1882 777/ g. Andere depêche: Fransche 3 pCt. 67.30; Cred.-Mob. 390; Fransch- Oostenr. Spoorw. 375; Turken 28.30; Italië 47.80; Amerika 79%; Spanje 30V2&apos;. , . _ Men beweert ter beurze, dat de regering aan de Kamers openingen betreffende den staatkundigen toestand zal doen.</p>
	<p>VLIE, 27 April. Binnen: Amsterdam, S., Hamb.</p>
</text>
