<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>! ~lTe koop GROVE PIJÜF. Adres Keet bij de Nederlandsche Bank. (10807) GURIÊÜSÉ STUKJES. I. OVER DE EEGTMATIGE EN GEPASTE VEEVÜLLING DEE HL WEIJJf KSPLIGT, door den PASTOOR JUAN DIEGO DON GAEZIA V KAMPO SANTO. 2de druk. 60 Cts. ; 11. GEENE OVERBEVOLKING MEER, door Dr. F.W.EÖ-1 MEE. 20 Cts. &apos; Verkrijgbaar onder couvert bij den Boekh. S. DE GEEBBEE, i Egelantiersgracht, NN 94, en verder alom. (10792) 1 Seyfl&apos;ardt&apos;Kche In btlligtT Original Ausg.ibe: , Buc„h„d,u„B H. H EIN E&apos;S • &gt;________ SAEMMTL WERKE. _f 16.30. . RANKE&apos;S HISTORISCHE SCHRIFTEN, neue Gesammt-Ausgabe k Bd ƒ 2.70. Prospecte gratis, auf franco Anfrage. (10244) Goedkoope JröziëlT(Prano). ■ Bij F. KOKSMA, le Franeker, is verschenen en bij alle Boek- en Muziek handelaren verkrijgbaar • EDZARD GREEE. Salut aan Neêrlands Leeuw, Defileermarsch j (opgedragen aan Neêrlands Vrijcorpsen) ƒ0.30 . HESS. Eéverie sur la romance: Ou vas-tu petit oiseau. n 0.40 OSBORNE. La pluie de perles, Valse. . . .... .*O 50 _ 1— Ah! che la morte ek le célèbre Miserere . « 0.40 _ VOSS. Der Tyroler und sein Kind &quot;0.40 Fantaisie sur Orphée aux enfers ...&quot; 0.70 Bovenstaande werken zijn steeds voorhanden in SCHLÖMANN&apos;S - Muziekhandel, Vijgendam. (10920) * Dr. KARMAESGH wl Prof, HEEEEN. : TEGÜOLOWH WOORDENBOEK, n OF VOLLEDIGE HANDLEIDING VOOE ALLE VAKKEN VAN FABRIEKSWEZEN M VOIISWJVERHEID, in alphabetische orde, naar de tweede geheel nieuw bewerkte Hoogduitschë nitgave. Kompleet in DRIE DEELEN, met circa 1500 fraaije _ HOLTSNEÊ-FIGLREA. Prijs fM9. &apos;- ÜSlir1&quot; Hierran is de UITVOEEIGE INHOUD in alle voorname ppilgF Boekwinkels gratis verkrijgbaar. (10895) Gouda. G. B. VAN GOOR, Uitgever._ - DE ALOM BEKENDE PIJNSTILLENDE VERDEKFWEÏLENDE EN AANGENAME van F. 88. H. COHEN en ZOON, Tandmeesters van het Instituut voor Doofstommen te Groningen, welke sedert jaren de goedkeuring van zoovele erkende Professoren en Med. Doctoren in Nederland heeft mogen genieten, waarvan eene copie is bij elke verzegelde Fla. eon niet eene gebruiksaanwijzing, Prijs f l .20, toereikend voor dagelijksch gebruik gedurende 5 Maanden, verkrijgbaar in de volgende Depots. Hoofddepót M. H. F. COHEN, Chirurgijn-Dentiste, Rokin, tusscben n het Vosje en Wijde Lombardsteeg. A 415, te Amsterdam, alsook bij n Uloth, Apotheker, Zeedijk: J. L. F. Snabilié en F. N. J Singels te - &apos;s Hage-, P. J. Kijn te &apos;s Hertogenbosch; J. H. van Sassenberg te Nijr megen; M. Cloos te Eotterdam; H. Martens, te Tilburg; N. L. Post en Zn., O te Tiel; L. J. Grootondorst, te Utrecht; G. A. de Looze te Zierikzee; Zel~ denrijk te Gouda- A. J. van Eoozendal, te Dordrecht; J.d. de Waal, &apos;- Droogist te Arnhem- J. P. Karthaus, te Haarlem; Wed. Harbers Maas,t land f te&apos; Enschedé. De Depots van Friesland, Overijssel Drenthe en - Zutphen zullen in de Dagtladen dier Provinciën gemeld worden. ir AB. Op 6, 7en 8 Mei a. s. zullen F. M. H. COHEN en ZOON, hunne GeaDonneerden te Deventer bezoeken en zijn alsdan te conn sulteren in het Hotel de Moriaan, over allo Mond- en Tandgebren ken en over Kunsttanden en Caoutchouc-Gebitten en Kunstgehemel!. &apos; ten naar ons verbeterd systema, hetwelk de goedkeuring van zoovele 1 geneeskundige Faculteiten heeft genoten; zij zijn te Zutphen in het j Hotel de Hollandsche Tuin, den 9den, lOden, Uden en 12den en Ite ZwolleHetelM.unsterschePosthuisden 13den, 14denenl5den. (10916)</p>
</text>
