<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Duitsche Post. LONDEN, Woensdag 1 Mei (des Avonds).</title>
	<p>De Koningin is gisteren naar Londen gekomen, om op Marlborough House een bezoek te brengen aan de Prinses van Wallis en de Koningin van Denemarken. — Men verzekert, dat eene koninklijke proclamatie zal worden uitgevaardigd, waarbq alle vredelievende onderdanen worden aangemaand , zich te onthouden om deel te nemen aan de zamenkomst, welke men aanstaanden Maandag in Hyde park poogt te doen plaats hebben.</p>
	<p>— Aangaande het schikkingsplan der Luxemburgsche kwestie zegt de ministeriele Morning Herald o. a.: Naar wij vernemen zijn de grondslagen van het door Engeland, Busland en Oostenrijk aanbevolen verfelyk deze: de onzijdigverklaring van h«t groothertogdom Luxemburg, etwelk in het vervolg een onafhankelijke staat zal zijn en den waarborg der groote mogendheden voor zijne onzijdigheid zal hebben, en verder de verwijdering van het Pruisische garnizoen uit Luxemburg, benevens slooping dier vesting. — De Evening Standard wil weten, dat de conferentie om de Luxemburgsche kwestie op te lossen, aanstaanden Maandag hare eerste zitting zal honden in het gebouw van het ministerie van buitenlandsche zaken. Aangezien alle punten, welke op deze kwestie betrekking hebben, schijnen te zijn vastgesteld, mag men aannemen dat het protocol in den loop der tweede zitting zal worden geteekend. — De Koningvan Griekenland is hier aangekomen, om de Koningin van Denemarken en den Prins en de Prinses van Wallis een bezoek te brengen. Z. M. reist incognito en heeft heden de terugreis naar Parijs weder aanvaard. Hij zal echter spoedig terugkeeren om eenigen tjjd te vertoeven, alvorens hij zich naar Petersburg begeeft om met de oudste dochter van den grootvorst Konstantijn in het huwelijk te treden. — In het Huisder Gemeenten verlangde gisteren de Heer Griffith eenige nadere bijzonderheden aangaande Luxemburg te vernemenhij wenschte onder anderen te weten , of Engeland zich zou verbinden , om de neutraliteit van dat hertogdom voortaan te waarborgen Lord Stanley antwoordde hierop, dat over de toekomst van dat rük&apos; op de conferentie, die eerstdaags zal bijeenkomen, moest worden besfist, en dat hij op de handelingen dier conferentie niet wenschte vooruit te loopen; alleen wilde hij dit zeggen, dat Luxemburg sedert het tractaat van 1839, dus sedert acht-en-twintig jaren, stond onder den waarborg der Europesche mogendheden, waartoe Engeland behoort. Engeland is, als mede-onderteekenaar van het tractaat van 1839, uitgenoodigd om aan de onderhandelingen tot oplossing der kwestie deel te nemen.</p>
	<p>De Heer Disraeß heeft medegedeeld, dat de regering een ontwerp tot wijziging der kieswet in lerland onder handen heeft en dat de Schotsche reformbill spoedig zal worden ingediend. Vervolgens ontstond eene langdurige discussie, naar aanleiding van een voorstel van een der leden, strekKende om het stelsel, krachtens hetwelk de officieren bij het leger hunnen rang koopen, af te schaffen. Door verscheidene leden werd dat voorstel ondersteund; andere bestreden het op grond vooral, dat het bestaande stelsel willekeur bij bevordering voorkwam, en dat eene wijziging het land veel geld zou kosten. De minister van oorlog heeft het thans gevolgd wordende stelsel verdedigd. Hij gaf toe, dat dit, indien eene militaire organisatie zamengesteld moest worden, daarin niet zou worden opgenomen, maar hij wees op den hoogen ouderdom van het bestaande stelsel en op den roem, welken het Britsche leger onder dat stelsel had verworven. Eene afschaffing daarvan zou, volgens den minister, het land iets meer dan 7 millioen £ kosten. Het voorstel is ten slotte verworpen met 116 tegen 75 stemmen. — Gedurende de met 27 April geëindigde week zijn geene nieuwe gevallen van veeziekte bij de regering bekend geworden. — LI. Maandag avond is de helft van een goederentrein, die van Perth naar Edinburg was bestemd, van een viaduct nabij Larbert ter hoogte van 50 a6O voet in de diepte gestort; een 25-tal wagens en het postrijtuig werden verbrijzeld, veel vee gedood of verminkt, doch de drie personen, die in laatstgenoemd rijtuig zich bevonden, onbegrijpelijkerwijze slechts in geringe mate gekwetst.</p>
</text>
