<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 30 April. Het schijnt, dat de politieke omstandigheden weder eene wijziging gebragt hebben in het reisplan van den Kroonprins van Italie. Althans men heeft tot dus ver nog geen officieel berigt omtrent de komst van Prins Hnmbert. — Uit Praag wordt gemeld dat heden de Narodni Nisty en de Narodni Noviny voor de uitgave in beslag zijn genomen. De drukkerij van Dr. Gregr, waar beiden bladen gedrukt worden, werd door de policie gesloten. _ Uit Hietzing wordt gemeld, dat de ex-Koning George van Hanover die plaats met heeft verlaten. Het Fransche telegram, onlangs dooide meeste dagbladen opgenomen, volgens hetwelk de ex-Koning Calais gepasseerd was, zich naar Engeland begevende, rustte op een misverstand. De in het telegram bedoelde Duitsche vorst was de Groothertog xen*. Mecklenburg-Schwenn. — De Grieksch-Oostersche bisschop van Bacs, Plato Athanczkovics, is te Neusatz overleden. Hij heeft bij uitersten wil 17,000 fl. nagelaten, om in de kosten zijner begrafenis te voorzien.</p>
	<p>WEENEN, 30 April. (Part. Corr.) Gisteren werd in de effecten-sociëteit de troonrede van den Koning van Pruisen in geen gunstigen zin opgenomen. Men betreurde het, dat de Koning te weinig van den vrede gewaagde. In staatkundige kringen echter deed men opmerken dat de Koning zich vooral met reserve had uitgedrukt om noch het verwijt van uittarting, noch de verdenking van zwakheid op zich te laden. In de Luxemburgsche kwestie liet hij het uitzigt op toegeven doorschemeren, maar deed daarentegen uitkomen, dat de verdragen met de Zuid-Duitsche .staten gesloten, zouden worden gehandhaafd, ja zelfs dat zij aan den Noord-Duitschen Bond zouden worden overgedragen. Hierdoor is duidelijk aangeduid wat Pruisen wil doen en wat het meent met te kunnen doen. De Neiw Fr. Presse schijnt het verklaarde orgaan to zijn geworden van Pruisische agenten. Heden laat het blad zich uit Londen telegranheren dat graaf von Bismarck als voorafgaande voorwaarde van het bii eenkomen der Londensche conferentie het staken van krijgstoerustin gen door Frankrijk zou eischen. Dezer dagen meldde het blad zelfs dat Pruisen als schadeloosstelling voor Luxemburg, het ontmantelen der vesting Metz zou verlangen. De vrede der wereld zou voorzeker niet gehandhaafd worden, indien Pruisen niet te vervullen waarborgen verlangde. Naar alle waarschijnlijkheid is het Berlijnsche kabinet niet zeo buitensporig als zijn al te ijverig orgaan te dezer stede.</p>
	<p>BEELIJN, 2 Mei (des Ochtends). Uit een gezegde door den Koning tot den Portugeschen gezant gerigt, leidt men af, dat de reis des Konings naar Parjjs in Junij zal plaats hebben, na. het einde zijner badknur. — De nieuw benoemde Luxemburgsche zaakgelastigde, de Heer Föhr en de nieuwe Grieksche gezant, Prins Ypsilanti, zijn hier aangekomen. _ , ... — Omtrent de bedoeling van Frankrijk, om op de conferentie de herziening der verdragen-van 1815 voor te stellen, zoo als door sommigen wordt beweerd, heeft men nog geen zekerheid. — Een particulier telegram uit Weenen, dd. heden, in de Hamburger Nachrichten opgenomen, meldt, dat de Oostenrijksche gevolmagtigde ter Londensche conferentie in last heeft, om zich volstrekt te onthouden van alle discussie over kwestien, welke niet onmiddellijk met de neutralisering van Luxemburg en de voorwaarden daarvan in verband staan.</p>
	<p>— De oud-liberale fractie van het Huis der Afgevaardigden zal zich niet weder in hare vroegere zamenstelling constitueren. Het grootste gedeelte dier fractie is ontevreden met de houding van het centrum in den rijksdag, en zal zich uiterlijk in den herfst, na de intreding der afgevaardigden van do nieuwe provinciën in den landdag, bij de nationaal liberale fractie aansluiten. — De Kroonprins zal op zijne reis naar de tentoonstelling te Parijs door iijne gemalin worden vergezeld. — Bij gelegenheid van het Paaschfeest heeft te Leipzig eene hevige botsing plaats gehad tusschen Pruissische soldaten en burgers der stad; meer dan twee honderd personen hebben min of meer aan den strijd deelgenomen, De soldaten maakten gebruik van hunne geweren en de burgers verdedigden zich met straatsteenen. Er zijn geene dooden gevallen, maar een aantal-personen werden gewond.</p>
	<p>FEANKFOBT, 2 Mei. (Part. Corr.) De Koningin Augasta van Pruisen is eergisteren avond uit Coblenz te Baden-Baden aangekomen, waar zij dezen zomer een langdurig verblijf zal houden. Men beschouwt dit als een kenteeken, dat men het behoud van den vrede als verzekerd kan beschouwen.</p>
	<p>De Karlsruher Zeitung weerspreekt de dezer dagen verspreide geruchten, betreffende het staken van den arbeid aan de spoorwegen. Uit Wurzburg wordt gemeld dat te Untersteinach, in de Beijerscbe provincie Prankenland, de veepest is uitgebarsten. ïen gevolge daarvan is onmiddellijk een detachement troepen van Bayreuth afgezonden om de Unie van afsluiting te vormen. Uit Weenen wordt ons van goed onderrigte zijde medegedeeld, dat de betrekkingen tusschen Oostenrijk en Frankrijk thans zeer vertrouwelijk zijn en dat de toenadering tusschen deze beide groote mogendheden als een fait-accompli kan worden beschouwd. De sterkte van het Zwitsersche leger op 31 Dec. 1866 was 204,005 man, zijnde 5555 meer dan in het vorige jaar. Daarbij zijn niet gerekend de. 669 man, welke tot den staf behooren. Hèt active leger telt 87,537 man, de reserve 49,513 man, de landweer 66,955 man.&apos; Het katholiek kerkbestuur van Winterthur meldt, dat de evangelische inwoners dier plaats circa 18,000 fres. hebben bijgedragen voor den bouw der nieuwe Katholieke kerk aldaar. Voorzeker een bewijs van godsdienstige verdraagzaamheid en vriendschappelijken omgang der Katholieke en Protestantsche bevolking van Winterthur.</p>
</text>
