<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DIRECTEUREN der Algemeene Vereeniging van eigeßaren van huizen en woningen tot verwaarborging van geregtskosten (welke door gedwongen ontruiming ontstaan) tegen gebrekige huurders, gevestigd te Utrecht, brengen ter kennis der leden; dat de rekening en verantwoording over het 16de boekjaar, ingevolge art. 20 reglement door HH. COMMISSARISSEN is nagezien en goedgekeurd en de Omslag voor dat jaar bepaald op 95 Cent vóór ieder perceel. Utrecht, (10665) . Mr. HAVERKAMP PRINS. 1 Mei 1867. Mr. P. W. PRINS. ÏAÏmHAPM^ AAN DEI SPAARZAME AMBACHTSMAN. Bestuurders berigten bij deze den Houders van Loten, dat de PRIJZEN, bij de plaats gehad hebbende Verloting, op dezelven gevallen, van heden kunnen worden afgehaald, iederen werk*ig, vaa des voormiddags 11 ure tot &apos;s namiddags 3 uro, gedurende de maand Mei aanst., aan het Lokaal op de Passeerdergracht alhier; üullcnde de na ultimo Mei niet afgehaalde Voorwerpen, beschouwd worden, als aan de Maatschappij te zijn afgestaan. (10661) . Amsterdam, Bestuurders voornoemd, 30 Aprü 1867. W. BRUYNESTEYN, Penningm. A. B. VAN DER VIES, L. A. KESPER, A. W. ABRAHAMSZ., OTTO VAN DER VIES, H. W. KESPER L. AzK., H. TENZLER HEROLD, G. F. KESPEE en H. G. VAN DEE VIES, Makelaars, zullen op Donderdag 16 Mei 1867, des namiddags ten Een ure, in de Brakke Grond, te Amsterdam presenteren te Verkoopen: 498 Pakken Oost-Indische KAPOK, aangevoerd per Schip JOACHIM van Java en zulks bij Kavelingen als bij Notitie zal worden aangewezen. (1049?) ~lillGSDAG7&apos;lEïlB67 Rit Ti EN VOLG KNO E DAGEN, des Voormiddags ten Tien en des Namiddags ten Vijf ure, BELANGRIJKE fEREOOPIIG ten overstaan van den Notaris BRUNO TIDEHBAN, IN HET ODDEZUDS IIEEREHOGEMENT, ie Amsier&amp;a-&gt;&amp;. Hoofdzakelijk bestaands uit: Fraaije Paarlen en Juweelen, vele Gouden en Zilveren werken, Prachtig oud émail, Zilveren étagère goed, Antiquiteiten van verschillenden aard, Japansch Lakwerk, nieuwe Galanterién en Tapisserie werken , koperen en houten Blaasinstrumenten , Violen, Verrekijkers , Theaterkijkers, Brandspiegels en andere optische en physische Instrumenten, Fransch porcelein en Engelsch aarden Eetserviös , öogt-Indische Porceleinen, Kristalwerk, Lijnwaden en Kleederen, uitmuntende Bedden met toebehooren, eerste kwaliteit Vélouté, Deventer- en andere Tapijten, rips en wollen Damasten Overgordijnen, magnifique moderne Spiegels, Schilderijen en Gravures in lijsten, Staand Horologien, antieke en moderne Pendules , Candelabres en Beeldwerk, zeldzame vergulde antique Branches, ieder voor 11 lichten, rijk verguld Tafelplateau, met meesterlijk bewerkte antieke kinder-beeldjes, Vazen en Luchters, bronzen Gazkroon, voortreffelijk Fluit-Orgelwerk met 9 rollen, door den beroemden WINCKEL, Engelsche en Fransche 7 octaaf&apos;s Pianino met metallieken Zangbodem, Ameublement en Kamergarnituren met rips en trijpen bekleedsels, zeer vele goed onderhouden Meubelen van allerlei soort, Mahoniehouten Kantoorlessenaars, IJzeren Brandkasten, Drogist-, Tappers- en andere Winkelgoederen, Koekebakkers- en Goudsmids Gereedschappen, Tuingoe deren, Boei- en Zeilvaartuigen, Kagchels, Kookfornuizen en Koperwerk, eenige Boeken, Champagnewijn, Sigaren,.enzr, waaronder voorkomt de Inboedel, nagelaten door Mevrouw G. GROEN, Wed. den Heer H. J. VEESCHUUR, en die van Mijlen den Heer W. WILLEMS. Publieke IDezigtigingsdagcn ZONDAG en B3AANDA» 5 en 6 MEI 1867, van 10 tot 3 ure. CATALOGUS en informatien zijn te verkrijgen aan het OUDEZIJDS HEEREN-LOGEMENT, bij den Makelaar ■ (10653) J. P. A. KILSDONK. _mJ^~ ~ jagt. M_\jg______ Door toevallige omstandigheden TE KOOP drie uitmun- Hrr«lirjW tende HAZEWINDHONDEN, zijnde één Beschutter en twee Loopers; allen niet ouder dan 4% jaar. Het laatste Jagtsaizoen ving het drietal 153 Hazen. Adres met franco Brieven, onde Lett. M., bij de Boekhandelaars W. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalvèrstraat, E 50, te Amsterdam. (10853) SMEDERIJ GEVRAAGD TE HUUR OF TE KOOP, hoofdzakelijk uit Huiswerk bestaande en een burger bestaan opleverende. Aanbiedingen worden met franco brieven onder Letter R. ingewacht bij de Boekhandelaren POST UITERWEER #• Comp., te Utrecht. (10826)</p>
</text>
