<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PAEIJS, Woensdag 1 Mei.</title>
	<p>Naar men verneemt, zal de generaal de l&apos;Admirault worden benoemd tot commandant van het kamp van Chalons, in de plaats van maarschalk Forey, aan wien door de geneesheeren e,ne volstrekte rust is aanbevolen, hoewel zijn toestand aanmerkelijk verbetert.Het kamp wordt ingerigt voor 100,000 man. — Men verzekert, dat bij het gewijzigde ontwerp van wet op de legerorganisatie aan het Wetgevend Ligchaam het regt zal worden gelaten, om het jaarlijksch contingent te bepalen. Het cijfer van het leger zal op 800,000 man worden vastgesteld. Voorts&apos;zal het tot dusver bestaande stelsel van remplacering worden behouden, ook voor de mobiele nationale garde. De commissie zal ook voorstellen om de weduwnaars, die kinderen hebben, dienstpligtig te verklaren. ■— Lord Stanley zal, naar men zegt, de conferentie presideren. Men verzekert, dat de mogendheden het hierover eens zijn, dat omtrent het groothertogdom niets zal worden beslist buiten de toestemming van de bevolking. Engeland dringt er sterk op aan, dat Luxemburg aan Belgie worde afgestaan tegen eene geldelijke tegemoetkoming aan den groothertog voor het verlies zijner inkomsten uit cic civiele lijst. Het hof van Londen ziet hierin het middel, om de neutraliteit van Belgie op nieuw op plegtige wijze door de mogendheden te doen uitspreken. — De France deelt, aangaande de te Londen te houden conferentie de volgende bijzonderheden mede, wier juistheid intusschen nog bevestiging behoeft. De bemiddelende mogendheden hebben gemeend, betreffende de conferentie met regtstreeks het initiatief te moeten nemen. Het kwam haar gepaster voor, die bijeenkomst te doen uitlokken door eene der mogendheden, die regtstreeks belang hadden bn de toepassing van het tractaat van 1839. Daarop istesloten, dat de Koning der Nederlanden, handelende in zijne hoedanigheid van Groothertog van Luxemburg, op zich zou nemen, de verschillende mogendheden, die dat tractaat onderteekend hebben,&apos;tot het bijwonen der conferentie uit te noodigen, ten einde de vraagstukken te onderzoeken, welke op deze zaak betrekking hebben en door de jongste gebeurtenissen zijn te berde gebragt. De Koning der Nederlanden, aan dien wensch gehoor gevende, heeft onmiddellijk tot de hoven van Londen, Petersburg, Weenen, Berlijn en Parijs de uitnoodiging ge«gt. om tot dat doel bijeen te komen. De vijf hoven hebben bijna dadelijk hunne toestemming gegeven en, naar ons verzekerd wordt, ffl de opening der conferentie den 7den Mei te Londen plaats hebben. Dat besluit is, naar het schijnt, voorafgegaan door besprekingen, waarbij de punten zijn aangevoerd, die het onderwerp der beraadslagingen van de mogendheden moeten uitmaken. Die punten zijn: I°. de ontruiming der vesting Luxemburg door het Pruisische garnizoen; 2°. de neutraalverklaring van het groothertogdom onder den collectiven waarborg der mogendheden. Nogtans zijn deze hoofdpunten niet gesteld als verphgtend e grondslagen voor de onderhandelingen. De conferentie zal alzoo worden geopend zonder bepaald programma, strekkende om van te voren het terrein der discussie gestreng af te bakenen. De conferentie zal gepresideerd worden door lord Stanley, minister van buitenlandsche zaken van Groot-Brittannie. Oostenrijk, Eusland, Pruisen en Jn-ankrijk zullen vertegenwoordigd worden door hunne ambassadeurs by het Britsche hof. De Koning der Nederlanden zal (voor Nederland) den Hoer van Zuylen, minister van buitenlandsche zaken, en (voor Luxemburg) den Heer de Tornaco, president der groothertogeliike regering van Luxemburg, afvaardigen. De France, vervolgens in eenige beschouwingen tredende, erkent, dat het gemis van vooraf vastgestelde grondslagen ontegenzeggelijk een bezwaar oplevert voor de leiding der beraadslagingen en besluit hare mededeeling niet dezo woorden; Indien men let op den ernst van den toestand, ma o- men aannemen, dat, al slaagde men er ook al niet in tet eene definitieve overeenstemming te geraken, nogtans al de mogendheden in de opening der conierentie hebben toegestemd met geen anderen dan den meest stenigen wensch, om daaruit een duurzamen vrede te doen geboren worden. 6</p>
	<p>— Gisteren had do algemeene vergadering plaats van de aandeelnenreorctro^^Clér Immobilièrc- regering zal haar eenZC zal zi?ii 3 &apos; &apos; Mar men gelooft&apos; eigenUJk een likwldateur di^J6onnt™^™ 6 W+°rdt vfl gepetitionneerd en de afgevaar- Sah-e reorega?iJtttlen dei} °?^S, tegen het ontwerp van fcheobUgati»!lie L n tCni vo°rdleele houders van Mexicaansche obhgati n (üeJe aangekondigde conversie niet zien komen. gen^rlal te MaTsetlL lZïnK°P T&quot;o^ ZaS de» Baliaanschen consulgeneraal te Maiseille aan boord van het Fransche schip Comto Bacciocclu drie Italiaansche roovers gearresteerd P — Men verzekert dat de Fransche gezant te Eome graaf de Sartiges, eene andere bestemming zal erlangen, daar zhne Se tegenover den kard naai AntonellilangzamerhandonhoulTarTgeworlen. w™ • Momt?ur, gewaagt met lof van Turkije&apos;s ernstig streven, om hervormingen in het binnenlandsch bestuur in te voeren, o. a. bewenende het aan vreemdelingen te verleenen regt, om grondeigendom te bezitten en bstreffende de kwestie der geestelijke goederen, van wier verkoop reeds voor lang sprake is geweest. —De maarschalk Bazaine die, gelfik men weet, uit Mexico terugkeert, heeft vóór zijn vertrek het Paleis, dat hij van Keizer Maximiliaan ten geschenke had gekregen, verkocht aan den Amerikaan™™co£sul&apos; en.,wel voor i 0 fr- Het Paleis is&gt; naar men zegt, 700,000 fr. waard. &amp; &apos;</p>
</text>
