<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Om dadelijk te aanvaarden, v\orden nit fJe hand , TE MOOP gepresenteerd: Een HEERENHUIS, bevattende 12 zoowel Beven- als Benedenkamers, allen goplafonaeerd, benevens annexe groote Tuin, met vele zeer goede Vruchtboomen beplant, Vischvijvers en Weiland, Stalling en Schuur, te zamen ruim IJ Bunder groot. Op het terrein, achter het Huis, staat eene in volle werking zijnde BIERBROUWERIJ!, (de eenige in de Gemeente) die ook, met completen Inventaris, kan gekocht en dadelijk aanvaard worden. Een en ander is gelegen te Chaam, provincie Noord-Brabant, (arrondissement Breda), aan den provincialen weg van Breda op Turnhout, op het schoonste gedeelte van het dorp. Te bevragen, met vrachtvrije brieven, bij F.EIKKEES, Logement de Oude Prins, te Breda. (10752) De BURGEMEESTER en WETHOUDERS der &lt;:&apos;e- Nijmegen doen oproeping van Sollicitanten, ter vervulling der betrekking van Leeraar aan de Openbare School voor Middelbaar Onderwijs met Vijfjarigen Cursus, te weten: Een LEERAAR voor de Wiskunde, Aard-, Dier- en Delfstofkunde en, Een LÉERAAR in de Engelsche en Hoogduitschë Taal- en Letterkunde. Aan ieder dezer betrekkingen is verbonden eene jaarwedde van ƒl6OO, en wordt do aanvaarding der betrekking gesteld op den lsten September 1867. De bewijzen van bevoegdheid en goed zedelijk gedrag behooren vrachtvrij vóór of op den 20sten Mei 1867 te worden ingezonden aan den Heer Burgemeester der Gemeente. Nijmegen , 30 April 1867. (10847) De Ondergeteekende dankbaar voor het vertrouwen en de gunst haar eene reeks van jaren geschonken, berigt haren geachten Begunstigers , dat op heden de VLEESCHIIOL WEBS-AFFAIRE door haar uitgeoefend, Utrechtsche Zijde onder Nieuwer-Amstel, aan haren Zoon is OVERGEGAAN, hem beleefdelijk in diezelfde gunst en datzelfde vertrouwen aanbevelende. Nieuwer-Amstel, 1 Mei 1867. UEd. Dv. Dienares, Wed. .1. H. G. KRALSS. Geb. SPENNEE. Vroeger Wed. N. KEPPEL. Blijkens bovenstaande Advertentie genoemde VLEESCHHOLWERS-AFFAIRE van mijne geachte Moeder OVERGENOMEN hebbende beveel ik mn&quot; minzaam aan, belovende alles te zullen aanwenden om het vertrouwen mij geschonken, waardig te zijn. Nieuwer-Amstel, 1 Mei 1867. UEds. Dv. Dienaar, (10885) Jf. H. KEPPEL. A LA VILLE DE PARIS. Huidenstraat bij de H-Herengracht. IN GROOTE COLLECTIE ONTVANGEN: ROBES en PALETOT »E PIOLÉ van af/10. ROBES en PALETOT DE PERCAL van af/6. ROBES en PALETOT DE JIACOA&apos;AT van af/6. Allen Vaste Kleur. (10900) . M. Jl. C. DE MEIJIERE. Ih. koks, koek- es banketbakkers. Tegen hoog Salaris verlangt men ten spoedigste een bekwamen KOK en BANKETBAKKERSBEDIENDE ,-alsmede bieden zich aan tegen Mei of later KOEK- en BANKETBAKKERSBEDIENDEN. Adres franco Brieven L. EENHOEST, Commissionair ïn Koks-, Koek- en Banketbakkersbedienden, Hoogstraat 310. (10359) De DIBECTIB der NEDERLANDSCHE MAATSCHAPPIJ VAN BEANDVEEZEKEBING te Tiel Adverteert, dat I^.^S4sT^,,f ARLIJKSCHE ALGEMEENE VERGADERING van Deelhebbers, gehouden op HEDEN het Dividend over het Vier-en-Dertigste Boekjaar 1866 is bepaald op Twintig Percent. a D?„CïU]lons S^njan heden af betaald-worden ten Kantore van de Maatschappij te Tiel, en bij de Kassiers derzelve de Heeren fcg4S££W*&amp; lANIAN 0UxxW!r%^E&apos; te Amsterdam GEBES! CHABOr, te Eotterdam en H. M. VEIESENDOEP, te Dordrecht. Tiel, P. A. RELCHLIN, Directeur. (10910) I 1 Mei 1867 Jf. VAN LLTTERVELT, Administrateur. I</p>
</text>
