<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>F. A. VAN SÜCHTELEN is VERHUISD naar de Rozengracht bij de lsteßloemdwarsstraat&apos; DD 473. (10904) J. MN KÖNKELENBERG, BLOEMIST^ is VERHUISD naar het Malagaplcintje over de Raamstraat, levert alle soorten van BOUQUETTEN, VERSIERINGEN, abonnementen voor Tuinen, enz. (10986) DE PROCUREUR VAN DER HANS VERPLAATST zijn KANTOOR van de Keizersgracht bij de Vijzelstraat naar de overzijde, BB 1. (10903) De Ondergeteekende berigt aan hare geachte begunstigsters, dat hare MODE-AI FAIRE VERPLAATST is van de Utrechtschestraat naar de Spiegelstraat tusschen de Prinsengracht en Kerkstraat BB 51. (10915) A. M. VAN DETH. lIKT KANTOOR VAN W. F. P IE X, is VERPLAATST naar de Keizersgracht bij de Leidsche- gracht, JJ 340. (10979)_ HET KANTOOR DER BEGRAFENIS-ONDERNEMING van EG«ERDINK &amp; C°. is VERPLAATST naar de Heerenmarkt, levendige zijde, TT 269. (10993) &quot;verhuisd: Doctor V. HOLLER naar de NIEUWE HEERENGRACHT bij don Amstel, P 34. (10992) RANGSOH I K K I N G. Op bevel van den Ed.-Achtb. Heer Regter-Commissaris is de Bangschikking in het Faillissement van J. L. C. VEEMËEE, Koopman in Leder te Utrecht, Wijk B N°. 28, heden ter Grifffe der Arrondissements-Eegtbank te Utrecht nedergelegd en zal gedurende 14 dagen aldaar ter inzage verblijven. De Curator, (10825) _ Utkeciit, 1 Mei 1867. G. H. VAN BOLHUIS. WILLIGE VERKOOPING door H. O, GEERS G.Zn., Makelaar in Vaste Goederen en Ondernemer van Verkoopingen, op Donderdag den 9den Mei 1867 des Morgens ten Tien Ure op de WESTERMARKT van AANNEMERS GEREEDSCHAPPEN, bestaande in Engelsche -HEISTELLINGEN, LIEBEN, WESTONS HEISCHTOESTEL van 3000 kilo kracht, KIEZENTREKKER, Kaapstanden, Spoorwegrails en dito Staafbuigers. Voorts eene groote partij Deelen, Juffers, Kolders en hetgeen, verder daags voor den Verkoopdag te bezigtigen zal zijn. . &apos; (10829) Op een HANDELSKANTOOR alhier vraagt men als JONGSTE BEDIENDE een fatsoenlijk Jongeling, bekend met de Hollandsche, Fransche en Hoogduitschë Talen en het Rekenen. Adres franco onder Lr. H. B. in den Kantoor-Boekhandel van Wed. I. ELLEBMAN, Beurssteeg, E 176. (10772) Een JONG MENSCH, grondig bekend met het fabrikaat en den handel in TABAK en SIGAREN, wenscht zich met iemand, die ni«t onbemiddeld is te verstaan, ten einde voor gezamenlijke rekening handel te drijven in genoemde Artikelen. Inclinerenden gelieven zich franco te adresseren onder de lett. V. J„ bij den Boelh. C. VAN HELDEN, Heüigenweg, D 230, te Amsterdam. (10723) TE HUUR DIRECT. Door onverwacht vertrek naar Indie biedt men te Huur aan: Een VRIJ BOVEWHUIS, om direct of later te aanvaarden, voorzien van alle Gemakken, staande op het beste gedeelte der Kalvèrstraat. Te bevragen Franco Brieven Kalvèrstraat D 19 alhier. (10798) DÖÖrTERTRËKYAAR ELDERS wordt TE HUUR aangeboden, om terstond te aanvaarden, een rnim logeabel HEIS, staande op het fraaiste gedeelte van de Heerengraclit. Het zich daarin bevindende moderne meu belair is, desverkiezende, hierbij over te nemen, of onder verhuring begrepen. Informatien zijn op franco aanvragen te bekomen bij den Makelaar M. H. BOAS, Groeneburgwal,_C_34o. (10756) -.-: ZUIVER DÜÏNWATER-IJS~ steeds bij groote en kleine hoeveelheden verkrijgbaar bij de AMSTERDAMSCHE MAATSCHAPPIJ TOT IJSVER VAARDIGING. Fabriek Bloemstraat, DD 207, Dépót C. J. CEIETÉE, Nieuwendijk, hoek Kolksteeg. Aan belanghebbenden wordt verzocht ten Kantore der Maatschappij, Amstel Z 123, of aan bovengenoemde Fabriek kennis te komen nemen van de zeer voordeelige en geriefelijke voorwaarden vaa Abonnement. (10735) n^EDEßuiiHimriiiïsr De Ondergeteekende berigt bij deze aan zijne geachte Begunstigers, dat, aangezien de prijs van het Zomerbier der Nederlandseh Beijersch Bierbrouwerij, circa ƒlf a 2 per Eimer is verhoogd hii genoodzaakt is den,prijs te stellen als volgt: per glas 13 ets &apos;ner flesch 22 ets., 6 flesschen a2l ets., 12 flesschen a2O ets 25ffesschen a 19i ets. vrij aan huis. Flesschen terug of 5 ets &apos;on rekening. (10727) J. HASSINK, O. Z. Achterburgwal tusschen de Hoogstraat en Stoofsteeg, K 408 ncAöiioi rinstgebitteC doer hunne sierlijke en elegante bewerking aanbevolen, worden volgens het nieuwe verbeterde systema vervaardigd door COHEN Chir. Dentiste, dagelijks te consulteren, Eokin,&apos;tusschen het Vosiè en Wijde Lombardsteeg, A 415, te Amsterdam. (1002) &apos;Wxtm VAN WÜTOHÈÏT Verkrijgbaar een GENEESMIDDEL, dat toevallig ontdekt door veelvuldige beproeving gebleken is een waar specificum te&apos;ziin waarop men zeker kan vertrouwen, als onfeilbaar in het eend™ van ELLENDE ZIEKTEN, bij alle vormen, graden _____ oorzaken, getuige het aantal reeds genezene en de vele die on d™ weg van genezing zijn. Pms bij dosis van ƒ 1.75, op franco aanvrage, en bijvoeging van het bedrag onder het Motto Geneesheer met vermelding van don onderdom enz. des lijders, bij A HOOGEN BOOM, Boekh. in de Reestraat te Amsterdam, wordt het door si&quot; heel Nederland toegezonden. (10717)</p>
</text>
