<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 22 Augustus.</title>
	<p>Z. M. heeft vergunning verleend aan den heer dr. S. A. Buddingh, gepensioneerden pred. van de herv. gemeente te Batavia, laatstelijk belast met eene algemeene inspectie betreffende de prol. kerk en het schoolwezen in Ned. Indië, lot het aannemen der versierselen van ridder der Leopoldsorde, hem door den koning der Belgen geschonken. — Z. M. heeft aan den heer mr. U. VV. E. Cazius, op zijn verzoek, met 1 Oct. aanst. eervol ontslag verleend uit zQne belrekkingen van procureurgeneraal bij het prov. geregishof en van fungerend directeur van policie in Limburg. Voorts zijn door Z. M. benoemd: tol raadsheer in hel prov. geregishof in Drenthe de beer mr. J. II. Willinge Tonckens, thans griffier van gemeld geregtshof; tot griffier van hel prov. geregishof in Drenthe de heer mr. E. van Ileloma, thans substituut-griffier bij de arrond.-regtbank Ie Gorinchem; en lot procureur-generaal bij het prov. geregtshof in Limburg, lijdelijk belast met de funcliën van direcleur van policie, de heer mr. M. P. II. Slrens, oud procureur-generaal in Noordbrabant, laatstelijk minisier voor de zaken der r. k. eeredienst. — Aan den heer dr. M. P. Lindo is, op zijn verzoek, eervol ontslag verleend uit zijne betrekking als lector lste kl. in de taal- en letterkunde met den pcrsonclcn titel van hoogleeraar bij de kon. militaire akademic. — De officier van gezondheid 2de kl. voor de dienst der Ned. bezittingen ter kuste van Guinea A. G. Wildeman is bevorderd tot officier van gezondheid lste kl. — Met den laalslen dezer worden op non-acliviteit gebragt de navolgende officieren enz., dienende op het fregat met stoomvermogen Adolf Hendrik van Nassau, als: de Inill. ter zee lsle kl. P. Boodzanl, en VV. F. de Bruyn Kops; de Inill. ter zee 2de kl. C. E. Uhlcnbeck, C. L. van Woeldcren, J. M. A. van Mulken, J. P. Noorduyn, A. G. Wesicrouen van Mccteren, jV. J. de Jong van Beek en Donk, G. J. Uuyskes, C. A. Le Bron de Vexcla, J. E. C. Coster van Voorhout, P. Lyclama a Nyeholi, G. C. Sterk en C. H. de Goeje; de adelborsten ls,c kl. A. E. üronkers, A. J. Krabbe en II. II. Bowles; de officier van gez lste kl. II. Evertsc; die der 2de kl. P. J. Feltkamp; die der 3de kl. G. Karssen; en de scheepsklerk P. K. S. Mctman. Daarentegen worden met 1 Sept. aanst opgenoemd fregat geplaatst: de luitt. ter zee lsle kl. W. Sluylerman van Loo en II. van Goens; de luitt. ter zee 2dc kl. F. Luteyn; J. A. P. J. de Roy van Zuidewijn, jh&apos;. W. van llogendorp en J. C. de Ruyler de Wildt; de officier van gez. 2de kl. N. van Ter&apos; veen; die der 3d&apos; kl. IJ. Lcon; de adjunct-administrateur J. P. Vasseur, en &apos; de scheepsklerken A. de Leef en H. M. van der Horst. — Naar men verneemt, zal ü. M. de koningin aanst. Donderdag, den 24slcn dezer, de onthulling van de gedenknaald le Scheveningcn bijwonen. Men verwacht spoedig de openbaarmaking van het programma van deze plcgiig-. heid, die, zoo fraai weder den feestdag mogt begunstigen, zeer luisterrijk belooft le zijn. — De minister van binnenl. zaken zal Zaturdag aanst. geen gehoor verleenen. — Door den kantonregter alhier is uitspraak gedaan in de zaak van de hh. Koechlin en C°. legen de eigenaars der stoombooten in de vaart tusschen &apos;sllage en Delft. De vordering is ontzegd, op grond dat de gedaagden niet aansprakelijk zijn voor de schade die zij veroorzaken, daar zij geene onregimaiige daad hebben gepleegd, als hebbende zij van de bevoegde magt de noodigc concessie verkregen.</p>
</text>
