<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Dingsdag 17 April (des Avonds).</title>
	<p>In het Huis der Gemeenten zijn de discussien gisteren voortgezet over de reformbill. Nieuwe redenen tot bestrijding der wet zijn door de oppositie niet aangevoerd. De Heer Layard hefift, namens de regering , het amendement van lord Grosvenor bestreden en de aanmerkingen tegen liet regeringsvoorstel wedoiiegd. Hij ontkende, dat de handwerksklassen onder het bestaande stelsel behoorlijk konden vertegenwoordigd worden, en, in antwoord op het beweren, dat die klassen het kiesregt niet waardig waren , herinnerde hij er aan, dat de aristocratie zich vóór een oorlog tot ondersteuning van üensmarken en van de Zuidelijke staten van N.-Amerika had verklaard, terwijl het juist de handwerkslieden waren geweest, die in beide gevallen eene vredelievende politiek hadden voorgestaan. De Heer Layard meende overigens te kunnen beweren, dat de handwerksklassen even veel geldelijk belang hadden bij den voorspoed van het vaderland als eenige andere klasse. Wat de beschuldiging van omkoopbaarheid betrof, waren, naar zijne overtuiging, de voornaamste schuldigen niet de omgekochten, maar de omkoopers. Hij geloofde te kunnen verzekeren, dat het regeringsvoorstel met vreugde _.oor de handwerksklassen zou worden ontvangen. De beraadslaging is ook in deze zitting nog niet ten einde gebragt. — Verscheiden faillissementen hebben hier in de jongste dagen plaats gehad, voornamelijk met betrekking tot den fondsenhandel en grootendeels ten gevolge van het faillissement van José Perez , wiens bedriegelijke handelingen mït eiken dag meer en meer aan het licht komen. Ook loopen er geruchten, dat eenige firma&apos;s te Liverpool en te Manchester zich door te uitgebreide .katoen-speculatien in financiëele moeijelijkheden hebben gewikkeld. — Berkten van de Kaap de Goede Hoop, loopende tot 15 Maart, melden, dat het nieuwe Parlement niet vóór September zou bijeenkomen ; dit tijdstip is verdaagd ten gevolge van de acte van annexatie vao Britsch Kafferland. De heerschende droogte was eindelijk vervangen door een weldadigen. regen, zoodat de vooruitzigten voor den landbouw aanzienlijk ziju verbeterd. De handel was eenigermate levendiger geworden, terwijl de financiële moeijelijkheden in de oostelijke provinciën uit den weg waren geruimd. De ooriog tusschen den Oranje- Vrijstaat en de B.isntos duurde nog steeds voort; eerstgenoemde had het bemiddelings-voorstel van sir P. E. Wodehouse van de hand gewezen.</p>
	<p>— Het Fenianisme in de Vereenigde Staten is eene_ nieuwe phase ingetreden, waaruit men mag opmaken, dat die beweging thans meer dan ooit door eigen toedoen zal worden vernietigd. Een g&apos;-oot gedeelte der partij, &apos;weike O&apos;Mahony aanhing , is thans die van Eoberts toegedaaö, zoodat nu reeds een onderlinge strijd heerscht, welke de geheele broederschap met ondergang bedreigt. — De landverhuizing uit Europa naar Amerika neemt dit jaar in groote mate toe. De.Amerikaaiische bladen deelen mede, dat in de drie eerste maanden van het loopende jaar 31,673 landverhuizers uit Europa te New-York zijn aangekomen; dat is ruim 17,000 meer dan in de drie eerste maanden van 1865.</p>
</text>
