<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>11-iï_» mm, door eeiie Familie door onvoorziene omstandigheden TE KOOP aangeboden voor ƒ 330, hei. stuk kostte ƒ 380, en is pas bij hen direct van Parijs denöden dezer ontvangen en daar uitgezocht, het instrument is zeer soliede en de toon sterk, net gebouwd, 7 octaaf, 3 snarig; onmiddellijk te bezigtigen bii den Heer EAPPEL, Westermarkt, 330, 4de huis van de Keizersgracht. De kist er bij. (9710) MAMÏSRST Voor een HEEE worden TE HUUE aang-eboden TWEE üenieubeleerde KAMERS met Alcove op eene der grachten in de nabijheid der Beurs en van het Postkantoor. Adres franco, onder lett. M. J. A., in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLEEMAN, Beurssteeg, E 176. (9726)_ TE liïuur, r. Er wordt TE HUUE aangeboden voor een Heer eene net GESTOFFEERDE KAMER, met vrijen opgang, op een der beste standen, met Primo Mei te aanvaarden. Brieven franco onder lett. ____&gt; Bureau Handelsblad. &apos; (9708) VÜÜR- EN RANKWERKERS kunnen tegen hoog loon terstond geplaatst worden bij Ch. BOSCH BEITZ, te Nieuwe-Diep. (9706) MEf PRIMO MEI door toeval TE HUUE: een kapitaal HUIS en TUIN, op de Keizersgracht bij de Leliegracht. Te &apos;bevragen bij den Makelaar A. LANGEE„UIZEN, Keizersgracht bij de Leidschegracht. (9602) lll_ P O T. Heeren Winkeliers in IJZER WAREN, GEWEERMAKERS. GALANTERIEN of PARFUMERIEN, welke een artikel, bij hunnen handel behoorende, in Depot wenschen, adresseren zich met franco brieven onder het motto DEPOT, bij de Boekh. IPENBUUE &amp; VAN SELDAM, Water, alhier. (9572) ÜIT DE HAND TE KOOP Een vrolijk gelegen BUITENVERBIJF, met Hooi-, Wei- en Bouwlanden, gelegen in de provincie Utrecht. Aanvrage met franco brieven aan den Boekh. C. VAN DIJK, te Utrecht. (9569) LAKENI AG AZIJN. In eénen Lakenwinkel bestaat gelegenheid tot PLAATSING voor een JONG MENSCH, die met het vak niet onbekend is. Degenen , die eenige kennis van de Fransche taal bezitten, zullen de voorkeur genieten. Antwoorden worden franco onder lett. S. M. ingewacht aan het Bureau Handelsblad, (9589) UI A CHOTIST. Op eene Binnen-Schroefstoomboot wordt ten spoedigste verlangd een Dekwamen MACHINIST. Salaris ƒ 12 per week. Alleen z _ die goede getuigenissen kunnen overleggen zullen in aanmerking komen. Brieven franco onder het motto MACHINIST, bij de Boekhandelaars ZEELT &amp; JANSEN, Leidschestraat (9590) _</p>
</text>
