<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Wc the unclei CERCARDEN, GEORGE BEOWN and FEEDERICK WHINNEY, Liouldators of the EE-&apos; KOPEAK KAK Sa. EtiUITEB , glve notice that we have appointed W. EDWARD RENSBURG 0«r AE.EKT at Rotterdam and Amsterdam. LüNDüN , 19 June 1800. BSÖB. YV. EAKDEK , ) «iEW. BROWK, Liimidators. (15820) I&apos;REBk. WIISKKËY, ) - DMIBETÜieïïe; De ondergeteekende gevoelt zich ten hoogste &apos;verpligt opentlrjk zijnen liartelijken dank te betuigen aan de Bestuurderèn der Typ. Vereeniging BE NEBbERLAKBSjE.ÏÏE BBREBiEMCBtS, voor de uitmuntende Calligrapliische SOEYEABRS, hem op den 4den September 1883 en den 17deu Junij 18G6 geschonken , zullende deze gemelde stukkeu als een waarlijk door hem eu zijne Familie hooggeschat aandenken in waarde blijven Amsiejidam, 2 Julij&apos;1800. E. VAK EBEK, ; (1576 j) B^uitachiiijier op Tiel. De DIRECTIE brengt ter kennis der Deelhebbers, dat zij in de heden gehouden jaarlijksche Algemeene Vergadering gemagtigd is geworden, om aan de Aandeelhouders nit te keeren ƒ7.33 peraandeel, waarop/192 is gestort en ƒ9.19 per volgestort aandeel, makende met de reeds plaats gehad hebbende voorloopige uitdeeling van ƒ9.60 per aandeel van./ 193 en van ƒl2 per volgestort aandeel eene totale uitdeeling respectivelijk van / 10 95 en ƒ 21 19. Utuecht, De Directie der Nederlandsehe Rliijn-30 Junij 1806. SpoQrwog-Maatschappti, 88. AMaEMHOB&apos;T, President. (15803) J. E. &apos;8 JIAEOK, Secretaris. ViSEMjCMEIEWs ~ fEen KOER-EK BRBL, in bruin Lederen Etui. Die dezelve terugbrengt bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELDtf-ZOON, zal goed &apos; btloond worden. (15855) &apos;Zaturdagavond tusschen lT) en 11 ure is verloren een CJOITIfEW HEEBIEN MÏ».US.S.&apos;J&apos;., gemerkt T. AL. dirgene welke hetzelve terugbezorgt bij .:. F. HULK, Rokiu, E 107, kan de volle ¦nèiarde hiervoor terug ontvangen. (15830) if, jlpipi} m M\i\iï VAN in »A»IKS-«A!i;a»WEB«BiKY, «,IMK\, 15.1XÏS, fIIBSBSJJiATOKS , enz. lIUrDENSTRAAT, HU 499. te Am»&lt;ertf»»., (15 -21) ïoed b*tond met iornniswerkofflees, kunnen tegen 400 gulden loon «adolijk geplaatst worden aan de I&apos;RIESCHE SUIKERWERKï ABIUEK, te Snoek. Brieven franco. (15725) RTOIÏLnIÏM m BREUKEN. METHODE THEVISSEH. De öaiergeteekendc, Opvolger van Dr. J. TiIEVISSEN, geeft .nstaaiidiH! Donderdag en Vrijdag den sden en Oden Julij zijne •&lt;EV«ITLTSTIitN ta AMSTERDAM, Van Hm ochtends 9 ure tot &apos;ie« namiddags 4 ure, ten huize van d.n Heer WIEBDELS, JfoTHL M/l STAD JiLlilJlti&apos;h&apos;l.U. Brieven franco. Oud-Chinugijn-Majoor .05735) R. A. SESBStEEBEH.</p>
</text>
