<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MMWimMM MAATSCHAPPIJ VOOR GBOMEDIÊT. Ten Kantore der Maatschappij, Singel, X 33, en bij de Heeren Directeuren der in de provinciën gevestigde Succursalen van de INTERNATIONALE RANK VOOR LANDROEW-CREDIET. zullen van af 2 Julij betaald worden: l&quot;. De op I°. Julij vervallende Coupons der Pandbricven, uitgegeven door de Nederlandsehe Maatschappij voor Groudcrediet. 2&quot;. De op I*. Julij vervallende Coupons der Hypothecaire Obligatien, uitgegeven door de Nedcrlandsche Maatschappij voor Grondcrediet. 3«. Dividendbewijs N&quot;. 1 van de Aandeden der Internationalo Bank voor Landbouwerediot met ƒ 3.525. (15646) 4°. De op 1&quot;. Julij vervallende Coupons der van wege de Generale Bank ter bevordering van Landbouw en Openbare Werken gestempelde Obligatien Luik—Limburgsche Spoorweg- Maatschappij, met ƒ 5.85. BESTCCRDEREN der Herstelde Evangelische Luthorschcn op Boomsloot, brengen hunnen dank, ook in naam der Leden, aan de milde Geefster, voor het geschenk, hun geschonken voor de Bediening des H. Doops , bestaande in eene prachtige ZILVEREN SCHAAL en KAN. Namens het Bestuur, (15764) A. POGGE, President. De Administratie over het Vorstelijk Badhuis te Renthnm acht zich verpligt ter keunis van belanghebbenden te brengen, dat, aangezien Bentneim en deszelfs omstreken geheel buiten de groote route liggende is, er uit dien hoofde ook geeno de minste noeijelijkheden te vreezen zijn, die aan het doortrekken van vijandelijko troepen zijn verbonden. De geregelde communicatie per Spoor met Nederland is (hoewel door enkele Nederlandsehe Dagbladen verkeerdelijk medegedeeld) nog geen oogenblik gestoord geweest, en is daarom genoemde BADPLAATS, vooral voor dit Saizoen, nu omtrent geheel Duitschland in de gevaren des oorlogs deelt, voor Badgasten en Familien bijsonder aan te bevelen. Do Administratie van het _ (15415) BAR „BENTHEIIH.&quot; Gek. DUÜRING , A. C. DALEN, A. VAN BINSBEEGEN, J, KOLFF. J. F. SAUERBIER, .T. SINDERAM, L. J. PLEMP VAN DUIVELAND, J. T. WISCHEI.&apos;HOEF, C. J. DE LANGE, J. BOON, P. HAVELAAR, F. W. ECKSTEIN, G. ELINK SCHUURMAN, Josepii JACOBSON, LeoKakd J. PLEMP VAN DUIVELAND, Gkb. SAUERBIER, C. M. F. KOLFF, Leonaed JACOBSON Jr., A. C. DALEN Jr., A. VAN BINSBEKGEN Jr. en Kuit.VAN OMMEREN , Makelaars te Rotterdam, zullen veilen op Vrijdag 6 Julij 1866, in het Notarishuis aan de Geldelsche Kade, des Middags ten 12 ure, m mm mmmn gemier 50 .. HAMIARIH DITO, in (&quot;onsiiiiisie, alhier van China direct aangevoerd per het Schip ERANES. (15677) Th. J. VAN CAMPENT Makelaar, zal op DONDERDAG 5 JE LIJ IHÜÜ, aan het Locaal voor Publieke Verkoopingen in de Raam®tß*iiat9 : Verkoopen: MEEBEL.tIRE GOEDEREN , RESTANTEN TAHHsIIIVIKA.Iv. LIJNWADEN, MANS- eu VKOI - WENKLEEDEHEN, alsmede do Goederen der CEnEF. WAL BOEDEL-Löm HEDEN ter bczigtiging. (15930) De Ondergeteekende maakt zijne vrien len en bekenden opmerkzaam op de Advertentie van MINA VAN DER ZEE,niet ten laste van mij is uitgegaan, maar wel van H. A.BAKEES,Mr. Vleeschhouwcr. 11. BAKEI.M, (15936) hoek Haarlemmerplein of Nes. De Onderde lekkenden berigteu, dat zij zich bereid verklaren tot het ten hunnen Kantore, in ontvangst nemen van GIETEN, ten behoeve der GEWONDE en van de BEHOEFTIGE BETREKKINGEN der GESNEUVELDE OOSTENRIJIiSEHE VIIS.ITAISII N, ten einde die Giften des verkiezende met vermelding van de Namen der Gevers, te stellen ter beschikking van de daartoe geconstitueerde Hoofd-Commissie te Weenen. Amstekdam, Wl R III! 111 Si GOMPERTZ. (15766) 29 Junij 1866. ALVIORFHHS &amp; VON 111 vil RB . J« Bi WasasgSp MENGEL, bij de Br. gr., wordt ten laatste gewaarschuwd, de Effecten eu Golden aan hem geleend (groot 700 guldens) te restitueeren; bij gebrek daarvan en ackt dagen na deze ssal de pretentie met naam en toenaam in de Dagbladen TE ROOI* aangeboden worden. (1&quot;&gt;777) E. 11. R. IM i. CHOLERA-DROPPELS. Bereid volgens voorschritt van frr.&apos;V.tOHX door erj verkrijgbaar bij den Apotheker A. A. SCHILT, Korte Singel bij den Haarlemmerdijk, te Amsterdam, a/ 1 per neschje. Bij het ontstaan van diarrheen, de voorboden der Cholera, zijn de EHOLERA-DROI&apos;K&apos;EI.M van onbetwistbaargroot nut. De diarrhée wordt daardoor tegengegaan en de verdere loop der ziekte afgesneden. Voor Reizigers, voor hen die verwijderd zijn van geneeskundige* hulp, zijn zij vooral een onontbeerlijk voorbehoedmiddel. &apos;J&apos;en bewijze van echtheid, is bij elk llesclije, een uittreksel uit de Brochure, als gebruikaanwijzing gevoegd eu gekökeud. (14018)</p>
</text>
