<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd: P. VAN MERKESTEIJN Hilversum , EN 29 Junij 1866. L. J. DAS. _ (15808)_ j Door Gods goedheid bevallen van &quot;een ZOON, TRIJNTJE VAN : DARTELEN, Echtgenoot van H. SITTER, Stalhouder. 1866. Algemeene Kennisgeving. (15922)_ Heden beviel voorspoedig va» oenen ZÖÖN, J.P.E. POELDERS geliefde Echtgenoote van W. A. MOLENKAMP. Julij 1866. (15927) 1 Bevallen van een XÖCWTHENDRIKJE I^NEMANN, J^geooot ?an H. C. FUNKE. Amstebdam^2 July 1866. (15924) | Bevallen van eene DOCHTER, AUGUSTE OSIUS-WILLE. Amsterdam, 3 Julij 1866. (15925) I Julij, vroegtijdig, doch zeer voorspoedig bevallen van eene DOCHTER, SOPHIE GOLDSMIT-HERSCHEL. &apos;s Gravenhage. Algemeene Kennisgeving. (15923) Bevallen van eene DOCHTER, J. W. ZILVER RUPE-PIERA i _ Dordrecht , 1 July 1866. (15926) Heden overleed in den ouderdom van 60 jaren mijn dierbare Echtgenoot HERMANUS ISAAK RIETVELD, tot diepe drotfhe d van my, zyue kinderen en behuwdkinderen. , Amsterdam, 30 Junij 1866. T. J KOPPEN &lt;1591°) Wed. H. I. RIETVELD. ! Heden overleed, in den ouderdom van bijna 50 jaren, mijne hartelijk geliefde Echtgenoote DIRKJE SCHWERTER. Zwaar treft mij het genus yan haar, die my, rnim twintig jaren, eene trouwe gads. en I nare kindereu eene zorgdragende moeder was. Van Hem , die gif en ! nam, verwacht ik mijne sterkte. E. B H4IJUNGA _ Amsterdam, 1 Julij 1866. (15921) Op den 28sten Junij overleed onze geliefde Vader en Behuwd-Vader de «eer DANIËL MACKENO,in den ouderdom van ruim 72 Jaren.diep betreurd door zijne Kinderen en verdere betrekkingen. Uit aller Naam _ ._ . ¦ W &amp; G. H. MACKENO. J)e Affaire i*l door den Ondergeteekende op denzefden voet worden voort— *&quot;_ (15893) nfd e«?Jr3,IJ?du^Jen Bm;V&apos;t,&apos;l&apos;Jk I&apos;J,le» &quot;verleed heden miju geliefde &apos; Zoon SIMON, in den onderdom van rnim :s7 jaren; diep betreurd door my , zyn broeder, zußter en verdere betrekkingen .30 Juny 1866. VVku. S. L. JACOBSON , . (15912) HENDRIK. Overleden te Broek in Waterland den 27ste» Junij 1866 in den S^rmr0,?? _?JJL?*?°n,&apos; ome VC(&apos;l Vader en Behuwd-Vader BALTUS KOKER, inleven Dijkgraaf der drie Waterlandsehe Meren, Hoold-lugeland van Waterland, vroeger Burgemeester aldaar — C. KOKER Bz. T. KOKER-BAKKER. J. KOKER 1!/.. _J1S807) M. ti. KOKER-JAN SETTEN. Op den Heuvel, onder Delfsbaven, overleed heden de Wel Edel Geboren Heer JOHANN ABRAHAM NOTTEBOHM, in den ouderdom van ruim 83 jaren. Rottebdam , 27 Juny 1866. (13630) Heden overleed, na een lang en smartvol lijden, in den ouderdom van ruim 30 jaren, Vrouwe ANTOINETTA PETKONELLA ELIZABETH BIERMAN, geliefde Echtgenoote van Schoonhoven, 1 Julij 1888, _H. A. BOECK. 0583*) Heden overleed, tot diepe droefheid zijner medebroeders, parochianen en familie , na eene kortstondige en hevige ziekte en voorzien te zijn geweest van de H. Sacramenten der Stervende», de Hoog-Eerw. Pater H. STAPPERSHOEF, Oud Comm. Gener. van de orde van den H. Augustinus en Pastoor dier Parochie. Utkecht , 30 Junij 1866. Namens allen , __JlMSo)______ kL JORRITSMA , R. C. Pr. „ Heden overleed na eene langdurige ongesteldheid, onze geliefde Zuster en Behuwdzuster ANNA VAN OS, in den ouderdom van 53 Jaren. J. VAN OS. _Hilveksüm, 26 Junij 1866. Uit aller naam. (15748) Heden overleed na een kortstondig en bevig lijden mijn hartelijk ?«»efde Echtgenoot DIRK KUIJPERS, in den ouderdom van ruim i _ïïï di«P betreurd door mij, zijn Zoon en verdere öetrekkinge», , Die iets te vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan den boedel_ van den W6l-Edelen zeer Geleerden Heer JAN HERMAN MENNE, in leven Doctor in de genees- on verloskunde, gewoond hebbende en onlangs te Amsterdam overleden, worden verzocht daarvan voer den lstcn Augustus 1866, opgaaf te doen ten kantore van den Notaris J. L. KABEL, op de Oudeschans bij de Dykstraat, te Amsterdam. (15776) De Heer C. J. LINA roept bij deze op al degenen, dio iets te vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan, of goederen onder zich hebben van zijn afwezigen zoon J. M. A. LINA, handelende als Corsetten-Fabrikant, onder de firma J. M. A. LINA ks C&quot;., Bloemgracht ,M M 37, te Amsterdam, om voor den Negenden Julij a. e. daarvan opgaaf te doen ten Kantore van den Advocaat Mr. S. J. COHEN, Achterburgwal, N 265, te Amsterdam, ten einde de zaak der genoemde firma te vereffenen, en te liquideren. Amsterdam, 29 Junij 1866. (15669) Bij beschikking der Arronilisseimmts-TleKlb.-itik. te Amsterdam, 2de Kamer, dd. 29 Junij 1866, verleend op bet Verzoekschrift van FREDERIK SALOMONSON Iz., wonende te Amsterdam op de Heerengracht over het Park, is aan denzelve verleend provisionele Surséance en zijn de Ondergeteekenden benoemd tot Bewindvoerders . ten einde met en benevens gemclden FREDERIK SALOMONSON Iz., het beheer over zijne zaken te voeren. Geschiedende deze aankondiging ter voldoening aan voormelde beschikking en aan de bepaling der wet. J. H. FOCK. (15911) T. BRANDS.</p>
</text>
