<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zondag 1 Julij.</title>
	<p>PARIJS, Zondag I Julij. Het berigt, gisteren door do Presse vermeld, betreffende de indiening van een sCnatus consult tot wijziging der constitutie, wordt druk besproken-, men gelooft echter, dat het berigt onjuist of minst genomen voorbarig is. — De zitting van het Wetgevend Ligchaam werd gesloten met eene korte, zeer middelmatige redevoering van den heer Walewsky, die de Kamer met hare werkzaamheden en met hfiar vertrouwen in het gouvernement geluk heeft gewenscht. Als gewoonlijk zijn de afgevaardigden uiteen gegaan onder den kreet van //Leve de Keizer!&quot; terwijl dc heer E. Pelietan, wieus stem boven allcu uitkwam, //Leve dc Vrijheid!&quot; heeft uitgeroepen. — De Heer Thiers vertrekt morgen naar Trouville. — De directie van den Noorder-spoorweg maakt bezwaar om regtstreekschc plaatsbriefjes naar Coblenz en Keulen af te geven j dit geschiedt omdat men verwacht dat het tooneel des oorlogs zich weldra tot aan de Fransche grenzen zal uitstrekken. — l/it Florence wordt gemeld, dat men vóór den aanvang van den veldtogt het gevoelen was toegedaan, dat de oorlog tot verovering van Venetië lang zou duren, en thans is men in die nieor.ing versterkt. De regering verheelt dit niet; zij weet dat de door haar aanvaarde taak moeijelijk is, doch zij moet alles wagen om het einddoel te bereiken. Zij kan, nu het werk aangevangen is, niet ter halverwege blijven staan, of, met andere woorden, zich niet terugtrekken. — De gezanten van Beijeren en Baden te bTorcucc hebben in last, om hunne reispassen te vragen en te protesteren, zoodra de Italiaansche troepen eeni» punt van het Bondsgebied mogten schenden. — De aangekondigde financiële maatregelen in Italië zijn uitgesteld. Men wil wachten totdat de natie in cene betere stemming verkeert, dan sedert den mislukten aanval op Custozza. De gedwongen leenine zal dus eerst in de volgende week worden uitgeschreven. — Op de mededeeling, welke de generaal Lamarinora van den Aartshertog Albrecht ontving omtrent het ophangen van drie gevangen Tyrolsche jagers door Italianen, heeft de generaal geaiitwoord.dat hij aan het feit zon twijfelen , indien het. niet door een Oostenrijksch generaal werd bevestigd , maar dat hij bij zoodanige verklaring een streng onderzoek zal doen plaats hebben en een voorbeeld stellen, indien werkelijk zoodanige misdaden zijn gepleegd. — De wonde van den generaal Durando staat minder gunstig. Zijn toestand is verergerd, ook door eene hevige koorts. De toestand van den 63-jarigen generaal Ccrale is zorgwekkend. De knie van het regterbeen is verbrijzeld. De borstwonde van Prins Amedeus is niet zocr ernstig. Hij is naar het landgoed Manza ter verpleging gezonden.</p>
	<p>— Verscheidene vreemde hoofd-officieren , door hunne regeringen gezonden , vergezellen het Italiaansche hoofdkwartier; het zijn voor Frankrijk de kolonel Sehinidt, voor Engeland generaal Cadogan, voor Pruisen majoor Lucadon, voor Spanje kolonel Pambo en voor ! Hartford. De Pruisische regering heeft bov&lt; een geschiedschrijver gezonden, om een verslag op te maken van de gebeurtenissen gedurende den veldtogt. — Het berigt, dat aan de Italiaansche vloot een ongeluk is overgekomen , is ten ceneirmale ongegrond. Het hoofdeskader zeilt op een afstand van 2 a 8 Duitsche mijlen langs de kust. De linkervleugel wordt gevormd door eene afdeeling kanonneerbooten en regts stoomen eenige ndviesjagten, welke wacht houden. — De Lvmiardia van Milaan meldt, dat het zich bevestigt dat de Oostenrijkers Eormio bezet houden. De laatste vrijwilligers zijn nu ook uit Bari en Barletta opgerukt. Alle worden naar Urescia gezonden , waar Menotti Garibaldi met 400:) man i</p>
	<p>a zegt dat ac generaal Lamarmora als chef van den generalen staf zal aftreden en een armee-korps kommandereu. Als chef van den staf zal hij vervangen worden door ik-n generaal Mer.iboca, van wien derhalve ook het nieuweplan voor den veldtogt is te verwachten. —[ De jongste brieven uit Lissabon, alsmede die uit Madrid, melden dat in Portugal bij cenigo al&apos;.uviingen van het leger nabij de Sj aansche grenzen oprot ri-e bewegingen zijn uitgebarsten, maar dat zij Weldra ziju gestuit. De strekking dier bewegingen wordt niet nader aangeduid; maar per telegraaf heeft men, gelijk men Weet, vernomen, dat de reserve in Portugal gedeeltelijk onder de wapenen geroepen is; een maatregel, die waarschijnlijk met bedoelde feiten in verband staat.</p>
</text>
