<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERKORT VERSLAG VAN DEN TOESTAND DER Provincie Noord-Holland, GEDAAN AAN DE PROVINCIALE STATEN VAN DAT GEWEST, DOOR DE GEDEPUTEERDE STATEN IN DE ZOMER-VERGADERING VAN HET JAAR 1866.</title>
	<p>rv£trl e Staten laten hnn Versla? voorafgaan door een kort /or,niaamsti* b«Wtten omtrent aangelegenheden van provinciaal bestuur genomen. Wij ontleanen daaraan het volgende: VEKKIEZINdRN. A. Vbor ét Staten-Gener**,. Am&apos;iV 11- &quot;&quot;&quot;&apos;+&apos;• Pi }%* der ll00«st aangeslagenen werd den 26stcn gcbragii&apos;osbrUm &quot;&quot;&apos; Z° dat °&quot;&apos;&apos; bezwar,&apos;a tL&apos;&quot;en waren in&quot; Èle mand September 1865 moesten als ledenvan de Éferfte ii Ji Btat«n-Gener*al aftreden de Heere» Mr. ii. .1. Smit en li&apos;-rkozen&apos;&quot; , V&quot;lle&quot;h()Vl&gt;1&apos;&apos; 1),; bei,U&apos; aftredende Heeren werden I» de regehng der onderkiesdistricten ter verkiezing van leden van de rweede Kamer der Staten-Generaal zijn in het afgelóoiien j.iai geene veranderingen gemaakt; 11. Voor de Pioriacude Stilten, Mét den eersten ISngsdasr der maand Jnhj _Van het atgeloopon jaar moest do helft der leden van de btaten aftreden. De verkiezingen tot vervalling der daardoor openvallende pi VLJL Z\T^T verklezil,£? »&gt;* kiesdistrict AmMerdam gehouden hebben tot geene vragen of beslissingen aanleidiag gegeven. L Voor i.,d;,„t,*r,ie State,,. ïot buitengewoon lid van O eden Staten werd benoemd ,1e Heer de Bosch Keinper &apos; ¦üL^Z^J-&apos;&quot;&apos;e&quot;&quot;&apos; V&quot;&apos;ï&quot;\ &apos;&quot; de lnaaml Ju&apos;hJ 1865 »ad eene tl: ZZrÏT&quot;&quot; l&apos;laat* voorziening in de plaatsen van het vrninÜ&quot;tv1nilv!e&quot;mr T tij,1&gt; *°* tij&apos;1 &apos;Metingen plaats ter veVvmiing van vacaturen op andere wijze ontstaan. Slechts» eniee eaven aanleiding tot vragen en beslissingen &quot; g va^este^e&apos;m^n^r&apos;&apos;&quot;&apos;&quot;&quot;&quot;; Y°^eoB ce,le &apos;&quot;laling der in 1864 ïr -hndl -bleu V&apos; »* Vüol&apos; ,lc ambachten van Weitkn„™ &apos;&apos;&quot; c- m,aaml J»w 1665 in de verschillende Va&quot; Ye -, ïiihe , &quot; &apos;&apos;&quot;&apos; ¦¦*¦**« verdeeld zijn, verkiezingen Van dewkoztLn ÏSS vau,de, hoofdingelanden dir ambachten, werden er lw ,;»&lt;-\7 W ambacüt» genaamd öeestmerambacht, t, beri , kwn ,f, t&lt;K&apos;f,elïten&apos; welke beide van dat besluit in hoogei beroep kwamen, welk beroep echter werd afgewezen. In tKteiÏN-G EN.SPL]TSING VAN GEMEENTEN. 2f n ,1&gt; pC! Jaa4&apos; Zljn 011,&apos;»&apos;,n)en tot verandering der grenworme? o, JEI &quot; ti^&quot;&apos; Wmvahoot en Nibikswoud, W&apos;ijde•¦n bet ó,, I , &quot;&apos;• ,Haai&apos;e»»rrliede « Spaarnwoude en Sleten i&apos;é v Ue? n d&apos;J gemeenteraden en van commisgew„rd&apos; n der gemeentewet zamcngesteld , onderworpen A..S-«-e* e&apos;&quot;Hl &apos;!,&apos;s ÏWs waren Je voordragten i eartei nog Wet »nn de regering ingezoud, /iININCIËELE ZAKEN. A./..¦ „ VP wi» der kosten van het pr&apos;oi stuur voor tshestnur is, door d ,&quot;&quot; &apos;?w&apos; vaBt§e*teld, werd wederom enne verhooging der jaarw vui ,ien gnfüer met ƒlOOO en van do som voer jaarwedden van met J 200Ó voorgedragen. De regering heeft evenwel po* pu weder aan die voordrai ren. rilk-W!}? ï&apos; h* beheei; dei PWvincialo InaScien is het belanggeWQning vermelde» valt, het besluit tot het aangaan wt;?iedti&quot; .4*ai&apos;V»n was de noodzakelijklu-id tot het doen van beia oujKc0ujKc buitengewone uitgaven tot handhaving van de provinciale i7-vhw!Ï!s we,&apos;in(? van veeziekte. Van het bedrag d,r leening v. ,&apos;v.,,&apos; Wl&apos;vil &apos; l&quot;&apos;00&lt;) &quot;&apos;•&apos; «&quot;I&apos;l&apos;letoire begrooting voor de dienst vani Jöb3 en ./ 40.(M)0 op dezelfde wijze voor de dienst van 1866 b». schikbaar gesteld. &quot; B. Gemeentefi,wncUn, Bezoldigingen. In den loop van het iaar lftfiS arjn door Od. Staten vastgesteld en door den Koning goetturd tot eene ui e de&apos; T:&apos; °fP-DIC?W Z&apos;j&quot; &quot;&apos;7&quot;s;&quot;lL Eon &quot;&quot; :I&quot;&apos;&quot;&apos;&apos; ll-&apos;rt % mCt d° Bemeentebeatu«nénmet VEEOKDENINGEN, REGLe¥eNTEN EN KEUREN ïn &apos;&quot;on r»&apos;&apos;&apos;&quot;;&apos;;&apos;&quot;&apos;&apos; •£&amp; jXth*&amp;™ ™ runderpest SaK Zdr , 6 mtbrei«llg dier ziekte in de maand om d,™«rfs3r a^el0°P|n Jaw-- èaf aftn Ced. Staten aanleiding a rekken lo o, ° T°°-r \° -&apos;lraS°u van eene provinciale verordening, 7 f,111 nï e&quot; ln h^t vervolg¦? provincie tegen het indrink&lt; u van elders heerschende besmettelijke ziekten onder het ! vi, &apos;il f,;tn„eï! d,e verspreiding van zoodnnige ziekten, binnen deprode tite ?.tf.ïrve? &apos; ite?C&quot; .ti; SiUl-U- IM&apos;3 verordening werd, onder «en titel van \crordemng tot wering van veeziekte, mét 53 teeen immen vastgesteld. daarna door den Koning goedgeJiénrd en in het.provtoclaalMad n-fot Kar het H-&quot;k- fk e ,nt»:la;(;df0 verordening niet geheel aan de behoeften der [-i,e d lfèt l &apos;?(le&apos; vopraamelijï doorrTat z Ged.Staten niet ge -- tnjheid het, om har, toepas ing rraar de steeds veranderende om- Wyiidighcden te werd in do gewone najaarsvwgSg der l&apos;r&lt;/v btaten eene nieuwe verordening, ter vervanging vaTde eerste ingediend en aangenomen. De nieuwe verordening&apos; is afgekondigd in bet Provmciaalblad n°. 74. &quot;«%« &amp;etii&lt;xnleverordei,in en. liet uitbreken van de runderpest was oor¦?. ,-n0K IU de,meéste gemeenten Verordeningen tot werins van besmettelijke veeziekten werden vastgesteld. Ged. Staten maken melding i leennisgeving naar aanleiding van het 2de lid van art 70 der Gemeen^wet^door den Bdr-5!.!,!-l&apos; ui van Bussurn aan hnn collegie gedaan en van bét daaromtrent door ben mtgebragt verslag. De zaak was deze: Ben der icoen van den mad te Bussnm, die in de raadsvergadering rookte werd door den burgemeester verzocht daarmede op te honden doch gIT da) verzoek te voldoen. „Hierop,&quot; lo Iniden de ,10- I «,, v-nlir-&quot;ad,:ni,ï- &quot;13 door de overige leden te kennen o Ten om voortaan te roeken, als zijnde altoos het gebruik eew. i tl,, HK&apos;e.&apos;neCstel\ hot rooken onbestaanbaar achtende met de waar- II o,v&apos;i!&apos;.Tniai&apos;? raadsvergadering gaf te kennen, naaraaulll.™ &quot;¦&apos; &apos; 7° deT Gemeentewet, dat het besluit doorhem niet zou fforaen uitgevoerd en aan (ied. Staten daarvan mcdedeeling. Bii Jiun verstóg aan den Koning gaven zij te kennen, dat zij zich door i , &apos;T,n 5 &apos;uf T^WPt voÜÖen verslag te doen, ofschoon het hun ,&apos;T i&apos;„ at do/Wgémeester in dit geval den weg van art. 70 bad wgeshgm Inde eerste plaats toch liet naar hnn óórdeel de iu[houd der notnlM eerrlgen twijfel over, of fer wel e,„ formeelbeshtii «enornen was Hel !Cheen veeleer, dat de leden van den raad een gevoelens voöftèmen tê hadden. Was er ,eslmt-, aan scheen het zoo f.- h at, dat het voortaai aan de raadsleden zou vriistaan, gedur gadèringen fc rooken. Aangenomen nu dat dit besloen was. dan was hel Btaten niet duidelijk, óp welk ( bu[._&apos; geiueüster al dan niet ZOn kunnen worden uitgevoerd. Eindelijk al jar. -van een fd I of niet n uu- bleek te zijn, dan zouden Ged. Staten er bezwaï Bén fctrijd in kunnen zien met de Wet of met het algemeen be- lang. De minister van binnenl. zaken vereenigde zich geheel met dit gevoelen en verzocht (ied. Staten, ten gevolge eener magtiging des Konings, aan den bv c te kennen te geven, dat het raadsbesluit, hetwelk den leden veroorlooft in de vergadering te rooken, met het algemeen belang, noch met de wet strijdig te achten is. Elf Woterothapsrèg&apos;einentm zijn in den loop van 1865 vastgesteld.</p>
	<p>ONDERWIJS, KUNSTEN EN WETENSCHAPPEN. r 0n,!,-r/rijs. De Heeren Henry Lee and Sou. te Velzen, ver&apos;u in het afgeloopen il in die gemeente te mogen oprigten ten behoeve der kinderen van de Engelsche werklieden aan bet Noordzeekanaal. Door den minister van binnenl. zaken is hun daarop vergunning verleend, om voor eigen rekening dooi- een uit Engeland te ontbie¦mlerwij-zer aan de bedoelde kinderen lager onderwijs te doen geven, mits die onderwijzer overlegde een bewijs, dat bij bevoegd was in Engeland lager onderwijs aan eene school te geven, en een getuigschrift van goed gedrag, Onderwijl mm verschillende ttrtkkistg. Bevordering run kttMt en wetenschap. Daar het te wachten was, dat na de aanstaande invoering der nieuwe geneeskundige wetten , de geneeskundige scholen te Amsterdam, Haarlem, Alkmaar en Hoorn zouden worden opgeheven (hetgeen dan ook sedert gebleken is het voornemen der besturen van die gemeenten te zijn en wat de drie laatstgenoemde betreft reeds heeft plaats gehad) werd besloten den post voor subsidien aan die scholen op de provinciale begrooting voor 1866 uit te trekken tot een bedrag van / 1, en dien tevens op to nemen onder de posten , waarop van den post voor onvoorziene uitgaven zou kunnen worden overgeschreven, ten einde to voorzien in&apos; het geval, dat er nog uitgaven wegens dit onderwerp moeten te doen zijn. Voorts werd besloten aan de gemeente Amsterdam, die bij do opheffing van de bestaande klinische school, tevens het natuur- en geneeskundig onderwijs aan het Athenaeum Illustro wilde uitbreiden voor dit laatste doel, te beginnen met 1866, een jaarlijksch subsidie van i 10,000 te verleenen, onder voorwaarde, dat dereorganisatie van het klinisch onderwijs in die gemeente op de voorgestelde wijze zou tot stand komen, Bij liet plan dier reorganisatie was gerekend op een jaarlijksch.rijkssubsidie van ƒ 15,000. De regering maakte echter bezwaar dit subsidie te verleenen. Uit het door Amsterdam aan den minister van binnenlandsche zaken overgelegde plan bleek toch dat het onderwijs aan liet Athenaeum zich niet tot klinisch onderwijs zou bepalen, maar dat de natuur- en geneeskundige wetenschappen in haren gebeden omvang er zouden onderwezen worden. Van de regering nu kon geeno subsidie verwacht worden voor eene volledige inrigting tot onderwijs in natuur- en geneeskunde. Zij mogt niet besluiten ééne faculteit afzonderlijk buiten het universitair verband, waarin alle andere takken van het hooger onderwijs gelijkelijk vertegenwoordigd zijn, te helpen oprigten. Wilde de gemeenteraad het onderwijs in de praktijk der genees-, boel- on verloskun naarde tb ehen, dan zou men den minister bereid vinden mede te werken tot verhooging van bet subsidie, 1 i van rijkswege verleend. Het gevolg hiervan itworpen reorganisatie niet kon tot stand &apos;komen en dat, in afwachting van eene ander:&apos; regeling, de klinische school te Amsterdam voorloopig op den bestaanden voet werd in stand gehouden. De uitbetaling van het in November 1865 ver] provinciale subsidié van / 10,000, komt dus vooreerst nog niet te Daarentegen zal het gewone subsidie voor de klinische school te Amsterdam vooreerst nog niet vervallen. Voor den Arnsterdamschen schouwburg werd ook voor 1866 weder ie van ./ 3000 verleend.</p>
	<p>Dè provinciale archivaris beeft ook in het afgeloopen jaar weder verschillende archieven van gemeenten en waterschappen en losse oude stukken, hém tot dat einde toegezonden , onderzocht en beschreven. Voor deze bemoeijingen is hem uit dendiaarvoor bestemden post der begrooting weder eene toelage va.ii ƒ2OO verleend.</p>
	<p>ARMWEZEN.</p>
	<p>Dat het restitutiestelsel der armenwei steeds tot veel geschillen en moeijelijkheden aanleiding geeft, bewijzen de menigvuldige gevallen, waarin de raad of tusschenkomst van Ged. Staten gevraagd wordt dom- gemeentebesturen, die om eene of andere redenmeehen, dat n. te van hunne gemeenten behoort te komen, watvoor hare rekening door andei (uren U nitgegeven. Dijvallen van dezen aai;dzijn overigens niet mede te deeleii. Ook omtrent het domicilie van onderstand komen vrij talrijke geschillen voor.</p>
	<p>Malingen en schenkingen ten behoeve run armbesturen. Bij de aanvragen om de vereischte magtiging tot aanvaarding van zoodanige makingen zijn geene belanrijke vragen voorgekomen.</p>
	<p>MILITIE EN SCHUTTERIJEN.</p>
	<p>Op, een paar reclames tegen vrijstellingen &apos;wegens ligchaamsgebreken door den militieraad verleend, iugebragt door personen, die ten gevolge dier vrijstellingen dienstpligtig werden, is afwijzend beschikt, op grond, dat geen ander bezwaar was aangevoerd, dan ilamanten dienstpligtig zouden worden, terwijl het Ged. Staten voorkwam, dat eene reclame tegen At verleende vrijstelling alleen dan kon te pas komen, wanneer&apos;iuen met opgave van redenen b-weerde, dat zij ten onregte verleend was.</p>
	<p>MEDISCHE POLTTIE.</p>
	<p>Voorzieningen van wege het provinciaal bestuur tot weving van epidemie&apos;!! of coiitagiense ziekten zijn ook in 1865 niet noodig geweest. Aan het bijgebouw op de gronden van Kóereïfßere ter verpleging van lijders der vijfde klasse, is in 1865 geregeld VOörtgew.-rkt, zoodat het genoegzaam voltooi</p>
	<p>WATERS!</p>
	<p>WattrUtrende weflrnn. ien van de maatregelen ter versterking van de I&apos;ettemer zeewering is het in 1865 nog niet tot beslissing gekomen.</p>
	<p>. hel regisgeding door Rijnland over de beplander duinen aangevan i-klaring te verkrijgen dat gheemraadschap ohVerpligt zou zijn om de door Gel. Staten bevel n of te doen verrigten, is op fi December 1865 door de regtbank te Leiden een vonnis gewezen, waarbij aan Rijnland zijn eisch wordt ontzegd. Bij dit vonnis is aangenomen, dat door de woorden duinen of Zeeweringen in art. 113 van het reglement van Rijnland niet, anders kan worden verstaan dan de aaneengeschakelde duinen in hunne volle breedte, voor zoover die zich binnen de grenzen van Rijnland bevinden. 1 Ineens, Vaarten Kanalen enz. Hier treden Ged. Staten in een overzigt van den loop der zaken betreffende het Noordzeekanaal en de Overtoomsche schutsluis.</p>
	<p>Drooymnkeeg,,,. De concessie bij koninklijk besluit van 26 Mei 1864 aan den Heer .1. P. Mahlstede voor de droogmaking der Legnieorplasson veil. end, had een termijn van een jaar gesteld, binnen welken de onderneming ti van den :-l&apos;inister van Dinnenlaiidsche^aken moest gevestigd zijn, bij gebreke waarvan de contllen. Die terni niet. zes maanden en dus tot 26 November 1865 verlengd. De lieer Maulatède heeft echter ook binnen dien verlengden termijn aan de gestelde voorwaarde niet voldaan, zo aan hem verleende concessie is vervallen. Daarna is door de Heeren L. en .T. W. IL Rutgers van Rozenburg voor hetzelfde v.vrk een..- voqj ivrAagd, dat wil ¦ n, een termijn tot onderzoek der zaak, met dien velatande, dat aanvrage om ooncesese binnen dien tijd met overlegging van iden door hen gedaan, den voorrang / hnn in b-t bögfti dezes j de 1,&apos;.-gering een zoodanige termijn toegestaan, welke tot een Augustus 1866 zal duren.</p>
	<p>Door dezelfde Heeren Rutgers van Rozenburg is concessie gevraagd en verkregen voor de droogmaking van den üosteinderpoel onder Aalsmeer en Nieuweramstel. Door provinciale Staten is ten heb van de droogmaking van den Oosteinderpoel uit de provinciale fondsen een subsidie van f 20,000 toegestaan. In het afgeloopen jaar zijn nog de volgende eoncessiën verleend: Voor de droogmaking van de Breek en andere wateren onder Landsmeer, llpendam en Oostzaan, groot ongeveer 600 bunders, voor de inpoldering van een gedeelte van het Monnikendammergat. eroot 14 a 20 bunders, voor de droogmaking van do Zandbraal; onder YVarder, groot ruim 11 bunders,&apos; voor de droogmaking van de Dnrgerdaium&apos;er Die onder liansdorp, groot ruim 32 bunders, voor de droogmaking van het I&apos;lijkmeer onder Kansdorp. groot ongeveer :t7 bunders\ voor de dioogmaking van een L&apos;edeelte van de I ouder Monnikendam en Brock m Waterland, groot ongeveer--&apos;) bunders, voor de droogmaking van Holyslooter en Uitdaminer Die onder liansdorp. De belangrijkste nog aanhangige plannen tot indijking en droogmaking. zijn die tot indijking van het Hoornsche Hop, een gedeelte der Zuiderzee tusschen Hoorn en Edam, en tot droogmaking van do plassen beoosten de Vecht. Wagen e» bruggen. Door Gedeputeerde Staten zijn in het afgeloopen jaar vijf subsMiën uit de provinciale fondsen voor verbetering van wegen toegestaan.</p>
	<p>HANDEL, NIJVERHEID, MIDDELEN VAN VERVOKI!. brieken, verldoi&apos;/cn enz. Tegen de eigenaars van het buskruidmagazijn te Nieuwendam is in het afgeloopen jaar wegens het hebben van dat magazijn zonder do vereischto vergunning ecue regtsvervolging ingesteld. Zij zijn echter eerst door den kautonregter te Edam en in hooger beroep door de regtbank to Hoorn van allo regtsvervolging ontslagen. Het vonnis der regtbank is gehandhaafd bij arrest van den hoogen raad van 30 Januarij dezes jaars-, op grond, dat bij dat vonnis op wettige bewijsmiddelen als bewezen was aangenomen, dat tijdens de uitvaardiging van het koninklijk besluit van 1824 het magazijn bestond en tot berging van buskruid gebezigd werd, en dat het sedert niet was veranderd; en dat, dit in facto beslist zijnde, het ontslag van regtsvervolging teregt was uitgesproken. _ I, Bevolking. De bevolking der provincie Noord-Holland bedroeg op 31 December 1865: 566,474 zielen (273,548 m„ 292.926 v.) in gemeent. 1 ven 10,000 z. 333,443 (150,582 m. 176.861 v.) in gemeenten beneden 10,000 z. 233.031 (116,966 m. 116,065 v.) derhalve vermeerd. 1865 met 7969 z. (4018 m. 3,951 v.) in gem. boy. 10.000 z. (2005 in. 1833 v.); in gein. ben. 10.000 z. 4131 (2(113 m. 2118 \.i. &apos; Het aantal geboorten was 21.124 (10,806 m. 10,318 v.); in gem. b&lt; V 10,000 z. 11,498 (5891 m. 5607 v.); in gem. ben. 10.000 z. 9620 (4915 in. 4711 v.); wettig in gem. boy. 10.000 z. 10.784 (5554 m. 5230 v.); in gem. ben. 10.000 z. 9463 (4833 m. 4680 V.p, onecht in gem. boy, 10.000 z. 714 i 337 m. 377 v.)-. in gem ben. 10,000 z. 163 iKI in. 82 V.); levenloos aangegeven weiden in gem. boy. 10,000 z. 737 kinderen (414 m. 323 v.); in gem. ben. 10,0&lt;&gt;0 ¦/.. 374 (210 ia. 164 v.); onder de geboorten zijn 301 tweelingen; in gem. 10,000 z. 152 (169 ni. 136 v.); in gem. ben. 10,000 /-. 149 (11 1 135* v.). De sterfte bedroeg 13980 personen; in gem. boy. 10.000 z. 8329 (4290 m. 4039 V.); in&apos;gem. ben. 10,000 z, 5727 (3001 in. 2726 V.). Er werden gesloten 5139 huwelijken; in gem. boy. 10,000 z. in gem. ben. 10,000 z. 2171. Het aantal huwelijken tusschen mans en jonge doebters was 4031 hiervan konden niet schrijvenBBs peri sonen. Hot getal echtscheidiegen was 38; in gom. boy. 10,(XI0 5.34 j in gum. ben. 10,000 z. 4. Het getal scheidingen van tafel en bed I was 17 allen in gein. boy. 10,000 z. De sterkte der landmagt in : de provincie was 1933 m. 112 v.; die der zeemagt 1588 m. Het r aantal gevangenen was 751 m. 47 v., dat der krankzinnigen 321 m. 393 v.</p>
	<p>11. Regeling en bestuur van de Provinciale Huishouding, Provinciale Staten. In de samenstelling der hoofd- en onderkiesdistricten van dit gewest is in &apos;t begin des vorigen jaars eenige verandering gekomen. In den zomer van 1865 trad de helft der leden van de Provinciale Staten af. Het aantal te verkiezen leden was 36. Het aantal kiesgeretrtigden was 14284. Het aantal opgekomen kiezers was :W74. Hij de eerste stemming werden 35 leden gekozen, bij herstemming 1. Bij de herstemming (te Schagen, kwamen van de 1272 kiesgeregtigden 417 kiezers op. Niet herkozen werden 4 leden. (letie)iuteerde Staten. De vacatures door perloi eding ontstaan, werden door herbenoeming der aftredendeu vervuld. In de plaats van Jhr. Rutgerß van Rozenburg overleden, is benoemd Mr. A. Rendorp. Provinciale Amhlenaren. Het aantal ambtenaren in dienst der provincie bleef hetzelfde. Vermeldenswaardige veranderingen in het personeel zijn in 1865 niet voorgekomen. Provinciale ArcMven. In het jaar 1857 was door den provincialen Archivaris een algemeene inventaris van het archief voltooid. Daar het echter sedert dien tijd door aankoop, geschenk en afstand in bruikleen van Rijkswege aanmerkelijk is vergroot, heeft de Archivaris het noodig geacht dien inventaris te herzien. De eerste afdeeïing van den nieuwen inventaris is thans afgewerkt. Het bewerken van registers op de resolutie-, acten- en missivenboeken der Gecommitteerde Raden van West-Friesland en het Noorderkwartier, ten dienste der geschiedenis van den waterstand dezer provincie, is voortgezet en thans gevorderd tot het jaar 1745. Op nieuw is het&apos;provinciaal archief mot verscheidene handschriften, boeken en kaarten verrijkt. Tot het onderzoeken der gemeente-archieven van Wieringen en van Helder heeft de provinciale Archivaris zich derwaarts &quot;begeven. Met de regeling en besehrijving\an het archief van Alkmaar is in 1865 voortgegaan. Ook zijn speciale registers gemaakt op eenige boeken van &apos;tarchief van Naarden. Provinciale F\(iancién. A. Kosten van het provinciaal bestuur, voor zooveel het Rijksbestuur is toegestaan voor 1866 ƒ 65,665. H. Enkel provinciale en huishoudelijke inkomsten en uitgaven: inkomsten f 250,429,61 J, uitgaven ƒ 250,429,61 \.</p>
	<p>111. Huishouding der Gemeenten. Zamenstelling der gemeenteraden. In den zomer van 1865 had de periodieke aftreding plaats van een derde deel der ledeb van alle gemeenteraden. Het aantal te verkiezen leden was 326. Het aantal leden verkozen bij de eerste stemming was 286, bij de herstemming 40. Niet herkozen werden 45 leden. Het geheele aantal kiezers bedroeg 23,519. . . . Daaeljksch bestuur der gemeenten. De veranderingen in net personeel der burgemeesters waren 10 in getal. . Zestien wethouders werdeu bij do algemeene verlneöngen als raadsleden niet herkozen. Om verschillende andere redenen werden 15 wethouders vervangen. QoHnenteamttenareH. Helangrijke wijzigingen in de inrigting delplaatselijke secrotarien bobben in 1865 ni t plaats rehad. In het&apos;, personeel van gemeente-secretarissen en ontvangers hadden 12 veranderingen plaats. Gemeente-verordeningen. 158 strafverordemngen zijn in 1865 afgekondigd. Voorts zijn op bet einde des jaars&apos; nog vier verordeningen vastgesteld, die eerst m Januarij 1866 zijn afgekondigd Gein.cntc-urclueren. Do regeling van het archief Ie fffemanv is He^r&quot; TrX!n,rhiVariS 9* Kfïto ÊS van • ft u, -Cm aan een onderzoek onderworpen aicniet van Haailem is eone verzameling stukkeu bctreffeudo do heerlijkheid Tetterode, Aelbertsberg eh de Vögelenzalig haai&apos; dat van Bloemendaal overgebragt. Het begravei&quot; in de kerk heeft nog steeds plaats aardam (gom. Beetg) waar tot dusverre geen terrein voor eene begraafplaats kon worden aangewezen. De Haarlemsche begraafplaats is. door demping van een gedeelte renzend water, aanmerkelijk uitgebreid. Ook die te Wijk .« Duin is vergroot. Mot vergrooting van die t jk (gein. Slotenj is in December een be&lt;&apos;in gemaakt. Eu Noordscbwi:; nieuwe iflgeie^d;-*1- &quot;»-»- r -™7 ünderach rraafplaatsen ondergingen herstellingen. Op de gezamenlijke begraafplaatsen iv dit gc\v«st zijn in 1865 14,981 lijken begraven. De gezamenlijke gemeenteschnlden bedroegen op 1 Jan. 1865 desom van ƒ 23,980,831.70). De oegrootingenvoor 1865 bedroegen: ontvangsten /&quot;7.005.824.7&lt;W;-! enten ben. 10,000 zielen f 1.457,554.95.. Gemeenten boven 10,000 zielen ƒ 5,548,268.73, Uitgaven: r&apos;0.9X6.309.63;. Gemeenten b meden 10,0001, ƒ 450.902.87 L enten boven 10,000 zielen f 5.535 406 76 rekemngen over 1864 waren bij het einde -les jaars bijua alle goedgekeurd.</p>
	<p>Van de begrootingen voor 1866 zijn op 31 December nog in behandeling gebleven, 26 vau gemeenten omtrent wier belastingverordemngen nog geene beslissing was genomen. 15 die met aanmerkingen waren teruggezonden, 3 welke nog in onderzoek waren, terwijl 10 nod niet waren ingekomen. De herziening der plaatselijke belastingen, naar aanleiding deiwet van 7 Juhj 1865 (Stbl. nu. 79) is in alle gemeenten vau dit gewest voor bet einde des jaars ten einde gebragt. Den 23steu December werden de laatste voorstellen omtrent dit onderwerp aan d.e Legering ingezonden. Door de besturen van Alkmaar, Kdarri, Helder, Hoorn, Medemblik, Oostzaan, Petten, Purmerend, Terschelling, Urk. Vlieland, Zaandam, Lansdorp en Naarden werd afwijking gevraagd van de bij gemelde wet gestelde regels, hetzij ter bestendiging van één of meer belastingen op voorwerpen van verbruik, hetzij tot voortdurend hellen van regtcn en loonen, zonder inachtneming van het bepaalde bii art. 254 der gemeentewet. Met uitzondering alleen van de aanvragen van Ransdorp en Naarden, hebben Oed. Staten gemeend, deze verzoeken te mogen ondersteunen. Door Egraond aan Zee is gevraagd, óf de uitk&apos;eeriug vau den rijks-accijns op het gedistilleerd of een subsidie. Uok hierop is gunstig geadviseerd. Van de bevoegdheid tot beschikking over 4 5 gedeelte van de&apos;opbrengst der rijksbelasting op het personeel is door alle gemeenten in dit gewest gebruik gemaakt, behalve door Wariiienhuizeii, dat zijne uitgaven zonder heffing van belastingen kan bestrijden. Opcenten op de grondbelasting zullen niet meer worden geheven te JJloeinendaai b-mond binnen, llaarlcmmorliede en Spaarïiwoude, Heemstede. Uudkarspel en Schoten. Opcenten op de iiijks-pm&apos;soiielo belasting zijn .afgeschaft inde gemeenten, Abbekerk, Akersloot, Roemster, Leets, Bermebroek, Der- Ken, Dloemendaal Blokker, Boveukarspel, Callantsoog, Castricum, J lemen, Eginoud binnen, &apos;s Graveland, Grootebroek, Harenkarspel, Heemskerk, Heemstede, Hensbroek. Hilversum, Hoogkarspel, lli.cndam, ivatwouue. ivoedijk, Kwadijk, Laren, Sint Maarten, Marken, JJiidwoud Nedernorst den lierg, Nieiiweudam, Nieuwe Niedorp, Nieuy.eramstel Obdam, Oosthuizen, Oterleek, Oudendijk, TJuderamstel, Oudkarspel Oudorp Rijp, Schellinkhout, Schoorl, Schoten. Twisk, Uitgeeat, W-arder, \\ atergraafsmcor, Wecsperkarspcl, W&apos;ervershoot&apos;, voorten Z lemgerWa*rd&apos; W?gnuln&apos; Wgdenea, Wijdewormer, Zand„nP° hoofdelijke omslagen zijn in sommige gemeenten belangrijk opgevoeid, c ders aanzienlijk verminderd. Afgeschaft zijn zij te Bennebroek, Bloemendaal, s O raveland. 1 larenkarspel. Heemstede, Nieuwe Niedorp Oterleek, Oudkarspel, Schoorl en Schoten. Opcenten op de grondbelasting worden in de meeste gemeenten tot het toegestane maximum geheven. Voor die op het personeel is de onderscheiding vaar do huurwaarde en de bevolking thans ver-</p>
	<p>V. Nationale Militio en Schutterij. ,1 mSSw«X&apos;mv A,k ge^cn in 1845&gt; hebbo&quot; rich in 1864 voor de betuig der nationale militie van 1865 doen inschrijven 4972 jon-</p>
	<p>Van dit aantal zrjn er 2484 vrijgesteld of uitgesloten. lot berekening van het aantal door de provincie Noord-Holland naar aanleiding vau art. 2 der wet te leveren, Weven 4747 jongelingen over na aftrek van 225 ingeschrevenen, die vóór hunne inschrrjving, brj dezeeroagt, bij heileger hier te lande of bij het ;&quot;!,&quot;,Tltr ! &apos;1 &quot; £T*!Bche bezittingen in dienst getreden waren en zich daarin i ien Dij koninklijk besluit van H Februarij 1865 (Staatsblad n°. 21), is het mieei m de l.gting 1865 door dé provincie Noord-Holland te leveren bepaald op ïoio manschappen. De aßevenng heeft plaats gehad op den tijd bij art. 112 der militiewel aangewezen. Den 19den Mei 1865 waren bij de militie ingedeeld 1524 man. hadden óp 28 October ,865, 46 1.- Het aantal reclames tegen beslissingen van den militieraad, brj .&apos;staten ingekomen, bedroeg 139, daarvan werden toegestaan 18. beroep is by den Koning gedaan door 2 miliciens. Op den . isten December 1865 was de geheele sterkte der schutterijen in de proyiacie Noord-Holland als volgt: dienstdoende schutterijen actii.&apos;t 6086 man, reserve 4553 man, te zamen 10,639 man. Rustende schutterijen, act iet&apos; 2878 man, reserve 3218 man, te zamen 6096 mam Geheele sterkte zoo van de dienstdoende als van de rustende schutterijen 16,735 man. Sterkte van den eersten ban dienstdoende schutterijen 7074 man. Lustende schutterijen 5947 man. Geheele sterkte van don eersten ban üer dienstdoende en rustende schutterijen 13,021 man. Ouder deze 13021 schutters, die tot den eersten ban der schutterij beliooren, komen voor 3115 personen die, vóór hunne inlijving bij de schutterijen, bij het leger hebben gediend. In Noordbolland zijn negen gemeenten alwaar de schutterij dienstdoende is als te Amsterdam, Haarlem, Hoorn, Alkmaar, Puriuerend, Enk huizen, Zaandam, Weesp en Hilversum. Aan. elf personen is bij Koninklijk besluit van 20 Nov. 1865 n° 57 toegekend het eereteeken , ingesteld bij besluit van 5 Decmber 1881 &apos;Stbl. n. 148), tot belooniug van eervolle langdurige werkelijke dienst by de schutterijen. Voorts is aan zes officieren magtiging verleend, om het eereteeken, vroeger aan ben toegekend, te verwisselen tegen een ander, dat ecn-.hooger cijfer van dienstjaren aanwijst. Een van dezen had oen diensttijd van 45 jaren, twee van 35 jaren, tweo van 25 laren eu een.van 20 jaren. J VI. Kerkelijke Zaken. Toestand der kerkgenootschappen in het (dijcme.cn. De verdeeling der bevolking naar do verschillende gezindten, het aantal kerkelijke geaten, het aantal kerkgebouwen en het aantal dienstdoende leeraren op 31 December 1865 was als volgt: GEZINDTEN. r„„,m„r. h. &apos; , ,K,,rk?&lt;- T , , __ &apos;tïpr.. Gemeenten. liouwen. Nederd. Hervormden 308273 177 210 211 Waalsch ;/ S:UO 2 3 5 Engelsen » ido i L &apos; 1 Doopsgezinden 108:50 43 43 ;-&gt;l Evangel. Lutherschcn 32462 11 12 17 Hersteld Ev. u 0052 5 5 8 Remonstranten ir,:w 4 4 6 Engelsen Episcopaten 11 (-, 1 1 1 Moravische broeders 15 1 1 j Christel. Afgescheidenen 4927 18 19 15 Roomsen Katholieken 154009 106 lis 179 Oud Koomsche Klerczie 2896 10 U 11 Grieken 23 1 1 1 Nederd. Israëlieten 29140 15 23 13 Portugeesch // 3139 1 4 3 Tot geen der genoemdo gezindten behoorendc 449 — — — Tuestand der gebouwen. Te Alkmaar is do bouw eener nieuwe E. C. kerk voortgezet. Te Kolhorn (gem. Barsingerhorn) is in do Hervormde kerk een orgel geplaatst. De Herv. kerk te Diemen verkeerde in zoo bonwvalligen staat, S zf^it&apos;sz L^\roïdocU haar gcliccl afto breken JiSïï&amp;ïï^&apos;&quot;0 *• * *&gt;* «W***. ter vervanging Te Hoorn is de nieuwe kerk der Doopsgezinden voltooid en in £rfb|&apos;&quot;lK ¦ e.rei &apos;.</p>
	<p>Ook te Ilpêndaiïi is d nienWe kerk der Doopsgezinden volbotnvd en in gebruik genomen. Te K wadijk werd in de Herv. kerk een orgel aangebragt. Te Ondi ,i. Ouderamstel) is de R. C. kerk afgebroken. De Herv. kerk te Oudkarspel verkeert in zoo bouwvalïigen staat, dat zij voor do godsdienstoefening moest gesloten woi De bouw eener nieuwe IL-rv. kerk te Amstelveen (gem. Nieuweramstel, is nog niet tot uitvoering gek, Voor de nieuwe Herv. gemeente in de Purmer is eene kerk en pastorie gebouwd. To Schel! :. Lansdorp) is de bouw eoneï li irvormde kerk . 797.</p>
	<p>De herstellingswerken aan de Herv. kerk eu pastorie to Sp dam, zijn : id voor f 1586. De Herv. kerk te Westzaan is met een orgel versierd. f De horstelling der Herv. kerk te Wieringerwaard is aangenomen voor ƒ9150. -Te Baandsm is eene nienwe synagoge voltooid en in gebruik genomen.</p>
	<p>Het herstel der Herv. kerk te Driebuizen (gem. Zuid- en Noord- Schermer) is voltooid.</p>
	<p>o. Uit &apos;s Rijks kas zijn in 1865 voor opbouw of herstel van kerken en pastorien, aan Hervormden en &apos;ere gemei ƒ 2310. en aan R. C. gemeenten f 4250 als subsidie verleend. Uit Prov. fondsen zijn in 1865 aan Hervormde en andere gemeenten over 1864 ./&apos; 2656. Over 1865 ƒ 3652. Aan R, O gemeenl il over 1864 ./ 1500. Over 1865 f 3000 als subsidie uitbetaald.</p>
	<p>Uit de kas di r synode van liet Hervormd I. ehap werd over 1865 verleend ƒ 2024. Door de kerkbesturen der Hervormde gemeenten, op welke hei kerkelijk reglement van toepassing is, werden de voorschriften daarvan in het algemeen naar beboeten nageleefd. Makingen en schenkingen ten behoeve van herken en kerkgenootschappen. In het afgeloopen jaar werd door Z. M. of door Ged. Staten magtiging verleend tot het aanvaarden der volgende aan kerken en kerkgenootschappen gedane schenkingen en makingen: aan het fonds ten behoeve der noodlijdende kerken en personen vau de Hervormde gemeente in Nederland: van R. Ie Chevalier /&apos; 1000, van M. IL C. Elias / 20(X). Aan do commissie tot het bestuur over de kerkgebouwen, goederen, fondsen en inkomsten der Nederduitech Hervormde gemeente te Amsterdam: vau dezelfde j 1000. Aan het fonds tot instandhouding van de openbare godsdienst bij deNederduitsch Hervormde gemeente ta Amsterdam: van R. Ie Chevalier ƒ 1000. Aan het fonds tot vermeerdering der tracteinenten van predikanten bij de Nederduitsch Hervormde gemeente te Amsterdam: van deuzelfden f 1500. Aan het predikants-weduweni&apos;ends bij de Nederd» Herv te Amsterdam; van denzelfden / 600. Aan de o. de Noorderkerk te Amsterdam: f6OO. Aan de Nienwe kerk der Nederduitsch Hervormde gemeente teAmam: van ,1. .1. Zeelt, weduwe C. van iJsseldijk ƒ 1000. Aan iden (ioivfonn. gemeente te Landsmeer: van D, Sz. 11 indam, geschat op ,/&apos; 400. Ten o kerken eu predikanten der Evangelisch Dutherschc gemeente te Amsterdam: van A. &apos;Ölsberg één derde gedeelte harer nalatenschap, die zuiver op ƒ2OOO a 8900 geschat is. Aan de Evangelisch Luthersche gemeente te Haarlem: van (i. E, Etödeh weduwe A. A. Zuijderstrooni f r&gt;oo. Aan do Lenionstrantsch Gereformeerde gemeente te Amsterdam, ten behoeve van het subsidiefonds der eerwaarde Remonstrantsche broederschap: van A. Ambai-iii.-l r ƒlOO. Aan de kerk der parochie van den H. Willebrordns (binnen de vesten) te Amsterdam: van H. Zwartjes J 800, onder den last van kerkelijke diensten. Van M. C. !¦&apos;. Spegt, weduwe J. Stam .Iz. ƒlOOO en een certilicaat groot f 100, rentende 4 pCt., ten lasto van dekerk. Van (i. A. Nabor, ten behoeve van kerkelijke diensten/ 1000, van dezelfde ƒOOBO, onder bepaling, dat./ 2000 daarvan onmiddellijk worden besteed tot herstelling of verbetering van het kerkgebouw of van het hoofdaltaar, en dat de overigo ƒ4OOO worden benuttigd, om jaarlijks f 500 van de zoogenaamde oude of nieuwe schuld ten laste der parochie af to lossen, terwijl inmiddels de van het restant kapitaal te verkrijgen renten aan den tijdelij ken pastoor moeten worden ter hand gesteld, om aangewend te worden tot opluistering van het hoofdaltaar. Van dezelfde , eenige iaweelen en gouden kleinodiën bestemd tot vermeerdering of verbetering der kerksieraden. Van J. 0. Burhin, eerder weduwe ,1. P. Salebart, laatst van A. Brian, obligaties ten laste van die kerkelijke gemeenten, te zamen groot f 500, onder den last, van kerkelijke diensten. Aan de kerk der parochie van de H. Catharina te Amsterdam: van J. F. de Netr t 150; van .1. C. Tollens, weduwe H. P. V. Usellino ƒ 500, onder den lasi van kerkelijke diensten. Aan de hnlpkerk dor parochie van den 11. Ignatius te Amsterdam: van J. de Jong ƒ1000; van A. M. Beekman, weduwe H. Drost f 1000. Aan de kerk deiparochie van den H. Nicolaus (binnen do vesten) te Amsterdam: van L.M. E, Holrah f 1000. Aan de hnlpkerk van de 11. Anna, ressorterende onder de parochie van don 11. Nicolaus (binnen de vesten) te Amsterdam: van 0. S. ten Hagen , weduwe P. Smelt, een certificaat, nominaal groot ƒ 500, inschrijving in het grootboek der 2.; pCts. N. S., onder den last van kerkelijke, diensten. Aan iL kerk der parochie van de 11. Agatha te Beverwijk: van S. v; Mérj zijne nalatenschap met uitzondering zijnerroe, onder den last om zeker huis, erve en opstal, gelegen te Wijk aan Zee. te doen verkoopen en de opbrengst daarvan, naven nalatenschap, te plaatsen in inschrijvingen op het grootboek der N. S. en de renten daarvan te Verdéélen, voor één derde aan de Roomsch Catholieke kerk. voor één derde aan de armen der Rooi Catholieko gemeente aldaar, en voor één derde aan den tijdelijken pastoor, tot het doen van kerkelijke diensten. De vermoedelijke Opbrengst van het in de nalatenschap aanwezige goed is op ƒ2500 a 2700 geschat. Aan de kerk der parochie van 0. L. V. onbevlekte ontvangenis to Haarlemmermeer: van D. van der Poel ƒ 100. Aan do R. C. kerk der parochie van den H. Victor te Obdam: van J. Baars ƒ 200, en, onder défl last van kerkelijke diensten, een perceel weiland te Obdam, groot 1 B. 66 R. 90 81. Aan de kerk der hïe van den 11. Joannes den Dooper aan den Duig op Texel: van C. Sz. Dijt f 200, en een kruis met zilveren Christusbeeld. Aan do R. C. kerk te Wormerveer: van R. C. Schermer / 1000. Aan de Nederl. Israël, hoofdsyuagoge te Amsterdam: van J. E.Rubens ƒ 200 en ƒ 205. VIII. Armwezen. Algemeene toestand. Over het algemeen schijnt in den toestand der mindere klasse ten vorigen jare weinig verandering te zijn gekomen. Op enkele plaatsen slechts heeft men eenige vermindering van armoede mecnen te bespeuren, doordien de arbeiders, meer dan vroeger, werk konden vinden. Dit was onder anderen het geval in de nabijheid der werken van de doorgraving van Holland op zijn smalst. Door verreweg de meeste gemeentebesturen wordt echter duurte der eerste levensbehoeften genoemd als oorzaak, zoo al niet van achteruitgang dan toch van stilstand in den staat van het armwezen gedurende de laatste jaren. In de Zaanstreek had de windstilte, waardoor do meeste fabrieken in hare werking werden belemmerd, een nadeeligen invloed on den toestand der arbeidende klasse. Overal heeft echter de tamelijk gunstige aardappelenoogst een goeden invloed uitgeoefend. I ie ongunstige uitwerking der armenwet doet zich steeds gevoelen. Het aantal instellingen van weldadigheid tot leniging van armoede was als volgt: Besturen voor huiszittende armen burger!, en gemengde 141, kerkelijke 390, bijzondere 9. Godshuizen burgert, en gemengde 37, kerkelijke 79, bijzondere 44. Genootschappen voor schamele armen kerkelijke 8, bijzondere 2. Commissien voor winteruitdeelingen burgert en gemengde 2, bijzondere 31. Bijzondere instellingen ter verpleging van kraamvrouwen 16. Werkplai van liefdadigheid in daartoe strekkende gebouwen: burgert en gemengde 1, bijzondere 4. Bijzondere instellingen tot werkverschaffing op andere wijze 6. Gasthuizen burgert, en gemengde 7. bijzondere 2. Krankzinnigen-gestichten burgert, en gemengde 1, bijzondere 1. Bij de burgerlijke en gemengde huiszittende armbesturen was het aantal bedeelden in 1865 13,994. De uitgaven bedroegen j 381,566.33. De ontvangsten beliepen ƒ 434,971.38;. De kerkelijke huiszittende armbesturen hadden 71,232 bedeelden. Hunne uitgaven waren f 747,053.07 J. Do ontvangsten zijn geweest ƒ 525,622.99. De bijzondere instellingen voor huiszittende armen hebben bedeeld 1191 personen. De uitgaven waren ƒ 12,102.36. Do ontvangsten zijn geweest ƒ 4,268.205. In de Godshuizen van burgerlijke of gemengde besturen werden verpleegd 1513 personen. De uitgaven zijn geweest ƒ 212,760.98;. De ontvangsten waren /&apos; 244,634.77!;. De kerkelijke godshuizen hebben verpleegd 4698 personen. De uitgaven waren f 547,724.65. De ontvangsten zijn geweest f 197,843. 14\ De bijzondere Godshuizen hebben verpleegd 1134 personen. Hunne uitgaven zijn geweest ƒ 140,742&quot;.35. De ontvangsten waren ƒ 53,131.845-. De kerkelijke genootschappen ten behoeve van schamele armen hebben ondersteund 3119 personen. Hunne uitgaven waren ƒ 19,578.53. De m -i t •-.&lt;;¦&gt;,&lt;; &apos;&gt;-.</p>
	<p>De bijzondere genootschappen ten behoeve vau schamele armen hebben ondersteund 70 personen. De uitgaven zijn o-oweest /429,5 De ontvangsten waren f 422.65. - &apos; ¦ De burgerlijke en gemengde commissieii voor winteruitdeolineen heboen uitgegeven / 9777.80, en ontvangen ƒ 10,864.35. De bijzondere commissien voor wintermtdeelineen hebben uitgegeven / 61.053.70, ontvangen ./&apos; 57,591.03;. ° In de geneeskundige gestichten zijn verpleegd: in de gasthuizen, Dnvgerlijfce 6444 personen, kerkelijke 493; in «Ie krankzinnigen-jre* stichten, burgerlijke 747, ¦kerkelijke 118. De uitgaven waren vóV sihuizen. burgerlijke&apos; f 301,624.16, kerkelijke f 27973 794--mi, burgerlijke f&apos; 221,141.21, kerkelijk&apos; ƒ 16,747.465. De ontvangsten waren voor do gasthuizen, burger lrjke ƒ 308,763^65, kerkelijke / 1581.08; de krankzinnigen-gestichten, burgerlijke f 234,506.45. f n de inrigtingen tot werkverschaffing was het getal verpleegden. tevens gehuisvest, 004, niet gehuisvest 556, geheel aantal der arbeulenden 5.. Ö. De uitgaven waren f 13,984.70, de •ntvangsten</p>
	<p>De bijzondere indelüiigeu ler verzorging van kraamvrouwen, veroen 883 personen. De uitgaven waren /&apos;78.50, de ontvangeten zijn geweest /&apos; 7847.14.;.</p>
	<p>De banken van leening die door besturen van weldadigheid gehouden worden zijn 8111 gei al, bet kapitaal was: renteloos ƒ6BB 908. i :s&apos;. opgenomen tegen rente ƒ 13,800, totaal f 732,708.13 J; beleend 1 704,456. gelost 685,040, vcrkochi, 13,332 panden; de&apos;uitgaven waren j 2,133.39 G.235, de ontvangsten -zijn geweest / 2 170920 21 de winst &apos; 27,499.83. &apos;</p>
	<p>De banken van leening die verpacht zijn of door jiarticulieren worden gehouden, waren 5 ui petal; beleend werden 53,540, gelost 46,538, verkocht 805 panden; inkomsten door de gemeenten of instellingen van weldadigheid genoten f 157.48; de uitgaven van den bankhouder zijn geweest ƒ 127,514.68; zijne inkomsten waren ƒ 126,509.10.</p>
	<p>Er waren 29 spaarbanken met 15,192 deelnemers, de uitgaven waren ƒ 539,951.83, de ontvangsten zijn geweest f 557,441.48.;. In de provincie zijn 6 spaarkassen met 1661 deelnemers, de uitgaven zyn geweest ƒ 15.189.20;, do ontvangsten zijn geweest ƒ 17,569.51.</p>
	<p>Er zijn 65 zieken en begrafenisbussen, het aantal deelnemers was 65,040, het aantal ondersteunden is geweest 33,149; de uitgaven waren ¦¦ƒ 2(7,589.93, de ontvangsten zijn geweest.,&apos; 395.987.70,. Te Hoorn bestaat eene Vereeniging tot het verstrekken van woningen aan arbeiders en mingegoeden. Haar kapitaal is groot j 18,300 verdeeld in aandeden van ,/ 250. aan de Zaan j itaatschappij tot verbetering der huisvesting van de iningegoede volksklasse voort mei bet aaiikooi,fMI van &quot; &apos;••il, en het in de plaats stellen van nieuwe. Terwijl zij &lt;rp het .-inde van 1864 slechts één huis met 2 woningen • ii.s de laatste opgave vermeerderd met 3 huizen te zamen 6 woningen bevattende. Vereeniging tot het verschaffen van betere woningen aan arbeiders to Hilversum, bezi hts één buis met zes woningen. De financieele toestand schijnt gunstig te zijn. Ten slotte vermolden Ged. Staten nog &apos;het patronaat voor behoeftige krankzinnigen in dit gewest. Sedert hare oprigtiug werden 36 personen aan de zorgen deser Commissie toevertrouwd, waarvan 14 nog nu en dan ondersteuning genieten. Over het algemeen beantwoordt de uitslag aan de bedoeling van bet patronaat, do commissie vermeent echter, dat haar doel nog beter zou bereikt worden, als niet soms krankzinnigen ontslagen werden, voor dat zij volkomen hersteld zijn; acht van de aan haar toevertrouwde personen moesten weder naar het gesticht terug. In 1865/66 werd aan giften ontvangen ƒ 238, aan contributien /&quot;2077, aan renten ƒ 375, on aan restitutien van geleend geld ƒ3O. De rekening sluit mot een batig saldo van ƒ307.83;. Makingen en schenkingen aan armbesturen en liejitada/e instellingen. Voor de aanvaarding der volgends makingen en schenkingen is in 1865 magtiging verleend. Aan de algemeene armen van&apos; Amsterdam: van J.E. A. M. Witsou baron Straalman f 2008. Aan de algemeene armen te lleiloo : van J. M. E. Fontein Verschuil&apos; /&apos; 100. Aan de beide gasthuizen te Amsterdam: van A. H. Happe, weduwe C. E. Duijts Cz. ƒ 10,000. Aan de diakonie der Netlerduitscli Hervormde gemeente te Amsterdam: van J. E. A. M. Witson Baron Straalman, de helft zijnor nalatenschap, .onder den last van vruchtgebruik, benevens een praelegaat. Aan de diakonie-armen der Nederduitsch Hervormde gemeente te Amsterdam: van R. Ie Chevalier ƒ 5000; &apos;van L. Harkes hare nalatenschap, zuiver geschat op ƒSOOO ii ƒ6000; van J. J. P. Traan, hare nalatenschap, als voren op ƒ960; van Jhr. J. E. Huydecoper van Zeijst ƒ 4000. Aan do diaconie der Hervormde gemeente te Alkmaar:&apos;van J.M. E. Fontein Verschuil- ƒ 300. Aan de armen der Nederduitsch Hervormde gemeente te Bloemendaal: van ,L G. Middelkoop de helft zijner nalatenschap . geschat op ƒ 300. Aan de diaconie-armen der Nederduitsch-Hervormde gemeente te Zuiderwoude (burgerlijke semeente Broek in Waterland;: van E. » Chevalier f 1000. Aan de&apos;diakonio der Hervormde gemeente te Edam : van P. P. Kramer een certificaat, groot f 1000 nominaal, inschrijving in het 4 pCts. grootboek der N. S. Aan het fonds van het oude mannen- en vrouwenhuis der Hervormde gemeente te Edam: vau I. P. Kramer een certifijgroot ƒ 1000 nominaal , inschrijving in het 3 pCts. grootboek der N. S. Aan het weeshuis der Hervormde gemeente te Knko: van J. Krak f 100. Aan de armen van de diakonie der Nederduitsch Hervormde gemeente te Hoorn: van L. Maagh Oosterus J 800. Aan de armen der Nederduitsch Hervormde&apos;gemeente te Ouderkerk aan den Amstel (burgerlijke gemeente Onderamstel: van M. H. C. Elias ƒ 1000. Arm liet diaeoiiie-fonds der Gereformeerde gemeente te Wijdenes: van I. Haas ƒ 3000. Aan de diakonie der Hervormde gemeente van Oostzaandam (burgerlijke gemeente Zaandam): van W. Tel, hare nalatenschap. Aan het weeshuis der Chr. afgescheiden gemeente te Amsterdam: van E. Masseo, weduwe Z. M. Diehard ,/ 300. Aan de Waalsche diakonie-armen te Amsterdam: vau D. ie Chevalier f 1500. Aan de armen der Evangelisch Lnthersche gemeente te Amsterdam: van O C. Jansen, weduwe E. Jessen f [60; van A. Olsberg één derde gedeelte harer nalatenschap, die zuiver op ./&apos; 2000 a ƒ 3000 is geschat. Aan het wee 3-, oude mannen- en vrouwenhuis der Evangelisch Luthersche gemeente te Amsterdam: van G. E. Ködel ,-weduwe A. A. Zuijderstroom ƒ 2000. Aan het diakonie wees-, oude mannen- en vrouwenhuis der Lvang. Luth. gem. te Amsterdam: van A. Olsberg één derde ged. harer nalatens., die zuiver op ./ 2000 a./ 3000 is geschat; van A. H. Happe, weduwe C. E. Duijts O, ƒ 10,01)0 ten dienste der weezen. Aan de armen der Evangelisch Luthersche gemeente te Haarlem: van G. E. Rödel, weduwe A. A. Zuijderstroom f 500. Aan liet wees- oude mannen- en vrouwenhuis der Evangelisch Luthersche gemeente te Haarlem: van dezelfde ƒISOO. Aan de diakonie-armen (ler Hersteld Evangelisch Luthersche gemeeute te Amsterdam: van E. van Hoorn, weduwe J. O Meijer / 250. Aan het diakonie weesoude mannen- en vrouwenhuis der Hersteld Evangelisch Luthersche ente te Amsterdam: van A. C. Windisch, weduwe G. L. Mahr, f 500, van J. C. Meijer, een Certificaat, groot ƒ 1000, nominaal, inschrijving in het 2; pCt. grootboek der N. S., ouder den last van vruchtvé&apos;hniik. Aan het Loomsch katholiek oude-armonkantoor te» Amsterdam: van M. C. F. Speet, weduwe J. Stam Jz. ƒ 3000, van tl. A. Naber ƒ 2000, van 1). C. Zwartjes, hare nalatenschap; van J. C. Tollens, weduwe H. F. V. Usellino, / 500 voor het oude mannen en vrouwenhuis van het armenkantoor. Aan het Loomsch katholiek jongens-weeshuis te Amsterdam: van G. A. Nabor f 6000, van èl. C. E. Spegt, weduwe J. Stam Jz., ƒ 1000. Aan het Roomsch katholiek maagden- of meisjes-weeshuis te Amsterdam: van dezelfde ƒ 2000, van G. A. Naber ƒ 6000. Aan het gesticht St. Pius te Amsterdam: van dezelfde r looi) en eenige roliquien. Aan de vcreeni&apos;¦on weldadigheid van den Alleihciligsten Verlosser teAmstervan J. de Jong ƒ 1000. Aan het gesticht de Voorzienigheid te idam: van (i. A. .Naber f 3000. van A. M. Beekman, &quot;weduwe IL Drost, ƒ 1000, van 1). O. Zwartjes ƒ 1000. Aan het Loomsch katholiek Liefdegesticht te Amsterdam: van (I. A. Naber /&apos; 3000. Aan het gesticht van Liefdadigheid in de Kalverstraat te Amsterdam: van J. de Jong ƒ 1000. Aan het gesticht St. Alovsius te Amsterdam: van G. A. Naber J 3000, van J. do Jong ƒ 1000, van A. M. Beekman, weduwe 11. Drost, ƒ 1000, van I).&apos;ü. Zwartjesƒ 1000. Aan het genootschap van Barmhartigheid te Amsterdam: van G. A. Naber ƒ 1000. Aan het gesticht van den IL Bernardus to Amsterdam: van J. de .long ƒ 2000, van J. C. Tollens, weduwe JL P. V. Usellino / 500. Aan de vereeniging van den H. Vincentiia van Paulo te Amsterdam: van D. C. Zwartjes /&apos; 1000, vau G. A. Naber ƒ 2000, van A. 11. Beekman, weduwe IL Drost, eene obligatie, groot / 500, ten laste dier vereeniging. Aan de bewaarschool der vereeniging van St. Rosa te Amsterdam: van S. E, J. Philipnart, weduwe J. d&apos;Arnpe ./ 500. Aan de armen der Loomsch katholieke gemeente te Ankeveen: van .1. likolenkanip,/ 50. Aan de armen der parochie van de Roomsch katholieke gemeente te Overvcen (burgerlijke gemeente Bloemendaal), van J. G. Middelkoop de helft zijner nalatenschap, die op ƒ 300 geschat is. Aan de armen der parochie van Eetrus en Paulus te Helder: van A. de Vaan, een perceel land te HWer, groot 1 b. 3Sr. 60 el, onder den last van vrucht-. gebruik. Aan de Roomsch katholieke armen te Limmen: vanA. Ypölaan ƒ 500. Aan do armen der Roomsch katholieke gemeente te Nederhorst den Berg, van J. Ekelenkamp ƒ 50. Aan het Loomsch katholieke armen- of weeshuis te Nieuweramstel: van J. A. Deekens J 500. Aan de armen der Loomsch katholieke gemeente te Obdam: van J. Baars f 200 en een stuk weiland te Obdam, groot 70 roeden I|&apos; el. Aan het gesticht&apos; der Roomsch katholieke armen aan den Burg op Texel, van C. Sz. Dijt ƒ 100. Aan het armbestuur der Nederlandsch Israëlitische gemeente te Amsterdam: van J. E. Rubens ƒ 200. Aan het Nederlandsch Israëlitisch weesjongens collegie Mcgadlé Jethomim te Amsterdam, van P. Subiese ƒ XX), vanj. E. Rubens f 200, van J. M. Posno f 3(K), van B. M. Tak, echtgenoot van S. A. Tak ƒ 100. Aan het Nederlandsch Israëlitisch weesmeisjoscollegie Magnasiein Tobiein Megadlé te Amsterdam: van J. M. Posno ƒ 150, van J. E. Rubens ƒ 200, vau P. Subiese ƒ 100, van R. M. Tak, echtgenoot vau S. A. Tak ƒ 100. Aau het Nederlandsch Israëlitisch Seminarium te Amsterdam: van P. Subiese ƒ 100. Aan het oude mannen- en vrouwen- en ziekenhuis der Nederlandsch Israëlitische gemeente te Amsterdam: van J. M. Posno ƒ 250, vau P. Subiese ƒ 300, van B. M. Tak, echtgenoot van S. A. Tak ƒ 100. Aan het genootschap tot ondersteuning van behoeftige Nederlandsch Israëlitische kraamvrouwen te Amsterdam: van J.M. Posno ƒ 50, van . . E. Rubens ƒ 300. Aan de Nederlandsch Israëlitische godsdienstige scholen binnen het synagogaal ressort van Amsterdam, van «lenze! den AIOO. Aan het mannen-doodgravers-collegie der Nederlandsen-Israëlitische gcinee-nte te Amsterdam, van deiizelfden / 100. Jiau liet vrouwen-doodgravers-collegie der Nederlandsch Israëlitische gemeente te Amsterdam, van deiizelfden ƒ ï00. Aan de armenkas der rortugeesch Israëlitische gemeente te Amsterdam: van S. van .1. leixeira de Mattos / 200. Aan het zieken- en oude vrouwenhuis -.er Israëlitische gemeente te Amsterdam: van deuzelfuen f ï00. Aan de armenschool der Portngeescli Israëlitische gemeente te Amsterdam: van denzelfden ƒ 300. Aau de maatschappij van woldadigheid, voor de afdeeïing to Amsterdam: van If. Groenetueijer, weduwe G. van Yoorthuysen, de helft van een kapitaal, in te schrijven in een der grootboeken van de N. S., groot genoeg om uit de renten daarvan een legaat van ƒ 600 jaarlijks te voldoen, onder den lust van vruchtgebruik.</p>
	<p>IX. Openbare veiligheid en Politie. De bérigten omtrent de openbare veiligheid en politie in dit gewest lmdeu gunstig. In het personeel der commissarissen van politie zijn eenirc veranderingen gekomen. vredenlnud1&apos;1&quot; **&quot; l)olitieaS(&apos;lllen Sal&apos; ovel&apos; het algemeen stof tot te-0&quot;/1;&apos;011;&apos;011»»&quot;&apos;01 te? ë™^ »&apos;i de doorgravingswerken, eene se ke behoefte gevoelen aan versterking der politie. De herhaaldelijk gedane aanvragen om hierin te voorzien door een genoegzaam aantal iiikswldwachters bleef vruchteloos. Slechts .drie w mn.uL^Ï&apos;t&apos;^1 &apos;&quot;1&apos;rdioilll,jt de 2 l»»Higd« gemeente-veldwachtert onmogelijk de dienst naar eisch konden waarnemen. De aanncnr ,i,&apos;;&apos;&apos;, ïSffn CdcD daanim het Tooretel om vo°r hunne reko- Bt&apos; werl&apos;voidaaü&quot;0 «^^-«^chters te doen aanstellen. antó/pYa^r011&quot;^** ** ** jaar Bt*M noemenswaardige verifs ÏÖs* UJim van Noordhollaml 12 schepen gestrand. vo^erio .edo-.n&apos; &apos;&apos;rst ,va&quot; pochte niet gereclameerde strand- Demfm n 1&apos; r&apos;V&quot; &apos;WkfcßÜln kas gestort /&apos;4051.46;. waren 34 itgelai&quot; A&quot;&apos;3tel&apos;d;u&quot; &apos;» de provincie &quot;plaats hadden, bef o 1!,C(^&quot;Staa&quot;d,;« M aantal B^f^i&apos;ieken niet is toegenomen, is l« igl?&quot;&apos;C,&apos;!; !wa;u&apos; (^verlichting bestaat, met 2 vermeeru, 1 du-o I,Ct &quot;U -8, I,edraa&quot;rt&apos; ö» gemeenten Sloten en Nieuwera T» » Ï-? Mnelgk voor een dccl door gas verlicht. i u f&quot; hrandeu 220 lantaarns. ie Haarlem zijn 383 gaslantaarns, 32 petroleum- en 64 olielampen. —i* kW j en ï,e Bchermerhorn is in 1865 de gemeente voor het eerst bij avond verlicht geworden. Ie Behagen wordt de &apos;kom der gemeente met olie verlicht. Velschillende personen hebben zich verdienstelijk gemaakt door het redden van drenkelingen. Door de maatschappij tot redding van drenkelingen zijn 5 gouden en &gt; zilveren medailles uitgereikt, als premièn voor het in het leven behouden van schijndoodo drenkelingen. De Noord- en Zuidholbindscho reddingnjaatschippij meldt in haar verslag, dat in 1865 hare reddingsmiddelen bij zeven schipbreuken zijn gebruikt; 39 personen, waaronder twee vroirwen en twee kinderen, werden gered. Sedert de oprigting der maatschappij zijn door hare zorgen 1711 personeu gered. Ie Koog op Texel en aan bet dorp te Vlieland zijn vuurpijltoestellen geplaatst. De reddingboeijen zijn alle vervangen door andere van betere constructie. De algemeene uitgaven der maatschappij voor materieel en voor loiinen (wegens oefeningen als aiiderzins, hebben eene som van ./ 9764.77 bedragen. Voor kosten bij strandingen en voor preniien aan de lat-nachappen is f 1064.07 uitbetaald. De bevoiUuK in de strafgevangenissen en in hot huis van verbetering eu opvoeding, was op 31 Dec. 1865 als volgt Cellulair huis van arrest en justitie te Amsterdam 210 lliiluhuïs ™» arrest en bewaring e Amsterdam 41. Vereenigd lmis v &quot; rest eu provoosthuis te Haarlem 84. Huis van arrest te A Ihnau fl Huis vau arrest te Hoorn 24. Huis van correctie te Hoorn 400 Hu s&apos; van verbetering en opvoeding te Alkmaar 143. 100&gt;U4U°. «*&quot;* \ au liet lmis van arrest en provoost te Haarlem, zijn «rebouw en meubelen voldoende onderhouden. De woning van den diSeur wordt nog steeds minder geschikt geacht. mrectem ue gezondheidstoestand was goed. Besmettelijke ziekten kwamen niet voor. &quot;</p>
	<p>De arbeid voor particulieren wordt meer en meer uitgebreid. Orde en tucht zijn behoorlijk gehandhaafd. Het huis van arrest te Alkmaar vereischt geene dringende rcuaratien. De doelmatigheid der inrigting wordt echter in twijfel ge-</p>
	<p>De gezondheidstoestand der bevolking was vrij gunstig. Het huis vau verbetering en opvoeding te Alkmaar heeft uitbreiding ondergaan door daarstclliiig van slaap- en ziekenzalen. Het aantal opvoodeiingon neemt steeds toe. De gezondheidstoestand was niet zoor guustig, tusschenpoozende koortsen hebbeu veel geheerscht.</p>
	<p>Het uitzenden van opvoedelingen bij werkbazen is voorloopig J^Cb I .lii-Kt.</p>
	<p>Het schoolonderwiis heeft geregeld plaats gehad, schoon do beriöette aan vermeerdering van het onderwijzend persond zich doet Orde en tucht zijn voldoende gehandhaafd. Van het huis van correctie te Hoorn zijn gebouw en meubelen in voldoenden staat onderhouden, Do gezondheidstoestand was zeer gunstig, in verhouding althans tot den meestal verwaarloosden staat der opgenonienen. De arbeid is geregeld voortgezet. Orde en tucht zijn naar belmoren gehandhaafd. Het huis van arrest te Hoorn verkeert, naar het oordcel der regenten, in zeer onvoldoenden staat. Ook de verwarming is gebrekkig. De gezondheidstoestand was gunstig. Aan het schoolonderwijs is door 85 gevangenen deelgenomen.</p>
	<p>X. Rijksmiddelen. Door den overgang van een groot deel der gemeente Leimuiden naar Zuidholland, volgens de wet van 8 Junij 1864 (Stbl. n&quot;. 61), heeft de provincie eene belastbare oppervlakte verloren van B. 1441,13.19, eene onbelastbare van B. 8,52.91, te zamen B. 1449,60.10 niet 1890 ongebouwde en 169 gebouwde perceelen, ten eene belastbare opbrengst van ƒ42098.19 voor de eerste en van / 6754 voor de laatste.</p>
	<p>De inhoudsgrootte der provincie bedraagt volgeus de laatste opmetingen (1865). Belastbaar B. 255505,54.06. Onbelastbaar B. 16142,85.57, te zamen 11. 271048,39.63. Het getal kadastrale perceelen was in 1865, gebouwde 83076; ongebouwde 313864, het geheel 59235, kadastraal inkomen der gebouwde eigendommen ƒ 8,115,480; ongebouwde eigendommen f 4,338,879.04. De grondbelasting heeft in hoofdsom en rijks-opcenten opgebragt in 1865 J 1,93/,271.10, hoofdsom ƒ1,594,461.86, rijks-opcenten ƒ342,809.30. /De personele belasting leverde op in 1864 65 f 1.778 556 61}, hoofdsom /&apos;1,482,158.01, rijks-opcenten ƒ296,428.60}. Da huurwaarde der eigendommen was in 1864/65 ƒ9,302,958.30, woonhuizen ƒ8,914,369.80, pakhuizen, pakzolders en kelders ƒ388,588.50. . , _„. ? . . Het getal deuren en vensters is met 5,25 en dat der haardsteden &quot;Hntó 1730 vpvnuepvderd. Ö« waarde van het mobilair was in 1864/65 ƒ21,889,554.70.</p>
	<p>De opbrengst Van het patentregt is geweest in 1865 &apos;66 geheel f 1,108,670.15.5. Hoofdsom ƒ 866,154.56. Opcenten ƒ 242,515.55!, De geheele opbrengst der directe belastingen in hoofdsom en opcenten was dus in 1865 ƒ 4,824,527.89. Het aantal reclames tegeu aanslagen&quot; in &apos;sLijks directe belastingen is geweest 1391. De opbrengst dezer in- en uitgaande regten was in 1865 in-, uiten doorvoer f 1,066,158.27 J, vuur-, ton- en bakengeld buiten ƒ 79,312.96, binnen f 10,915.55, formaatzegel f 2,922.78. De accijnsen hebben opgebragt: / 4,477,618.60/2. Do opbrengst van zegel-, registratie-, hypotheek- en Eucecssieregten was ƒ 3,851,839.27.</p>
	<p>De opbrengst der regten van waarborg op gouden en zilveren werken bedroeg ƒ 97,124.94. De rijksdomeinen, wegen , vaarten eu veeren hebben in Noord- Holland opgebragt ƒ 185,234.12. Aan kauaalregten op het Noordh. kanaal is ontvangen ƒ 84,196.53. Voor inijzing van schepen ƒ 1253. Vergoeding voor schadevaringen ƒ 888.78. Opbiengst van politiereglemcnten f. 388.75. Havenen sluisgtilden aan de Marinehaven te Nieuwediep ƒ 21,332.70. Opbrengst van havenreglcmonten ƒ 268.40. Te zamen ƒ 108,328.16;. De opbrengt der posterijen is geweest ƒ 513,739.89. liet postkantoor te Haarlémmeer is op 1 Mei 1865 in werking gekomen. XI. Waterstaat. Zeeboezem. liet IJ en de Zuiderzee. Blijkens de in 1865 gedane waarnemingen aan bet Stadwatcrkantoor op den Oosterdoksdijk nabij de Kraanswaterkering te Amsterdam, van de dag- en nachtgetijen in het IJ, werd de hoogste vloed van 1.69 el boven AP. waargenomen op den 7den Jannarij bij wakkeren westenwind, en de laagste eb van 1.74 el onder AP. den 30sten Mei bij zuidwestelijken storm. De stormen van dit jaar hebben aan do waterkeeriugeu geene buitengewone schade veroorzaakt. De aanslibbingen in het open baveiifront waren weder vrij aanzienlijk. Voor Spaarndam werden in het LI eenige werken gevorderd. ui vitren en Vaarten. Vecht gemiddeld over het geheele jaar was de waterstand 0.23 el onder Al.</p>
	<p>To Muiden was de gemiddelde stand over het geheele jaar op 0.245 el onder AP. waargenomen. De Amstcl had over het geheele jaar eene gemiddddo hoogte van 0.34 onder AP.</p>
	<p>Keulsch.&apos; vaart. In dezo provincie werd de vaart over 800 el lengte verdiept, en een gedeelte boschoeijiug te Diemcrbrug over 37 el lengte vernieuwd, Aan de Lange- Vechtbrug eu Zwaantjesbrug te Weesp werd voor het verleenen van deortogt aan vaartuigen en overtogt aan rijtuigen gedurende dit jaar ten behoeve der gemeente ontvangen ƒ 1408.73 en ƒ 1097.55.</p>
	<p>Spaarne. Do fondsen over 1865 tot verbetering vau dit vaarwater toegestaan, werden meerendeels aangewend tot verdieping van «io vaargeulen in het IJ voor Spaarndam. Bovendien werden door het Lijk aau dezen jaagweg nog eenige buitengewone voorzieningen uitgevoerd! liet aantal schepen door verschillende vaarten gekomen en opbrengst der sluis&apos;gelden, waren als volg-t: l)o..rcuurt vnu sluizen. Zeesluis te Muiden ƒ 4824. Sluizen te Spaarndam ƒ 7312. Amstelschutsluis te Amsterdam ƒ 12,400. Ovcrtoomsche sluis ƒ 6479.16}. Sluis aan het huis ten Drechtjf 6535.61 J. Sluis te Weesp ƒ 5789.74. Sluis te Nauerna verpacht. Sluis te Edam ƒ 307.65. Sluis te Monnikendam f 10. Sluis te Zaandam ƒ 368. Kanalen. Noordkollandscli kanaal. Voor het gewoon onderhoud der werken van dit kanaal werd in 1865 behoorlijk zorg gedragen. De vaart op het Noordhollaudsche kanaal is geweest,&apos;Zeeschepen: Amsterdam, Zeilschepen met lading, 823, met. 249,310 tonnen-, met ballast. 121, niet. 50,253 tonnen; Stooffischepen met lading, 289, met. 104,84 4 tonnen, niet ballast, 3, met. 1343 tonnen. In het kanaal gelost of iv ballast naar Amsterdam: Zeilschepen, van Kogerpoldcr en Alkmaar, 39, met. 4251 tonnen; van Purmerond en Buiksloot, 3, met. 427 tonnen. Naar eene haven in het kanaal (in lading;: Zeilschepen, Kogerpolder en Alkmaar, 7, met. 551 tonnen; Piirmerend en Buiksloot, 2, met. 263 touneii; In 1865 werden door de schutsluis Willem 111 geschut 18,619 binnenlandsche vaartuigen. Door de Pürmerender Sluis zijn in 1865 geschut 1287 zeeschepen en 14,118 binnenlandsche vaartuigen. Door de Zijper-schutsluis zijn iv 1865 behalve de zeeschepen gepasseerd 12,290 binueiilandsche vaartuigen, 34,350 tuit balken en 12 koppelingen of balken. De vaart door de koopvaarders-sehutsluis te Nieuwediep was: Amsterdam, zeilschepen met lading, 839, met 261,772 tonnen, niet ballast, 114, met 47,287 ionnen; stoomschepen met ladiug, 292, met 104,870 tonnen, met ballast, 5, met 2062 tonnen. Purmerend, Alkmaar en Kogelpolder, zeilschepen met lading, 253, met 34,781 tonnen, met ballast, 180, met 30,254 tonnen. Binnenhaven, zeilschepen met lading, 507, met 165,143 tonnen, niet ballast, 495, met 162,738 tonnen. Bovendien zijn nog door deze sluis geschut 4329 binnenlandschc vaartuigen van verschillende grootte en 46 houtvlotten. Door de Hulpsdiutsluis in het Nieuwe Werk te Nieuwediep werden in 1865 geschut 2780 binnenlandschc vaartuigen, waarvan er 73 met buskruid geladen waren. Gedurende 95 ebgetijen is het kanaalwater door deze sluis afgetapt. De rolbrug over de Keolgracht van het fort Oost-Oever is in 1865 tot doorlating vau schepen 2201 maal geopend. Door de dubbele wipbrug over de Koopvaarders-binuenhaven passeerden in voormeld jaar 356 schepen, waarvan 187 naar en 169 van het inaritime etablissement Willemsoord.</p>
	<p>De havenmeester aan de schutsluis Willem 111 heeft in 1865 ontvangen ƒ 32,190.48}. Door den havenmeester te Nieuwediep is in 1865 ontvangen: ƒ 54.536.78. De geheele opbrengst van het Noordhollandscho Kanaal beliep alzoo in 1865 de som van ƒ 86,727.26}. Door de stoomsleepdienst-maatschappij zijn in het jaar 1865 gesleept naar het Nieuwediep 216 zeeschepen, te zamen inhoudende 93,595 tonnen, en naar de zijde van Amsterdam 324 zeeschepen, te zamen inhoudende 119,304 tonnen.</p>
	<p>De jaagdionst langs hot kanaal is iv 1865 op nieuw voor zes jaren, eindigende 30 April 1871, aanbesteed aau Jacob Kruijer te Zijpc, en werd naar beliooren vervuld. __ De vaart op het kanaal is in 1865 gedurende 20 dagen door het ijs gestremd geweest, waarvan 7 ia Januarij en 13 in Februarij van dat jaar. , Het reglement van politie werd steeds naar eisch gehandhaafd. J/nectis. Nieuwediep. In 1865 zijn de 30 doorgaande peilraaijen in het Nieuwediep gepeild, de gemiddelde diepte was 8.75 el beneden laagwater, dat l.io el onder volzee ligt; in 1564 bedroeg die diepte 8.77 el, zoodat de haven gedurende het laatste jaar gemiddeld 0.02 el verondiept is. De toestand der haven is zeer gunstig. Texel. Door uitbaggering is de haven ep de vereischte diepte gehouden; voor h«t branden der beide havenlichten werd steeds gezorgd en de vernieuwingswerken voor het eerste onderhoudjaar zijn uitgevoerd. Stormschade is in 1865 daaran niet ontstaan&apos;, en de ondiepte voor den mond is aan de westzijde een weinig verminderd, zoodat deze haven in gunstigen toestand verkeert. Zij werd in voormeld jaar bezocht door 1275 binnenlands varende schepenen voorts door 1 stoomboot, 2 tjalken, 12 kaagschepen, 3jagten, 14 haring en 5 vischschniten, die allen on Texel te buis beliooren en voortdurend van de haven gebruik maken. Torschelling. De werken zijn in goeden staat. Gedurende het jaar 1865 &apos;hebbeu van de haven te Terschelling gebruik gemaakt: 23 rijksvaartuigeii, 9 buitenschepen nietende 1799 ton, 34 biimenvaartuigen, metende 1570 ton, eu 270 visschérsvaartuigen, Aan havengeld is ontvangen: van 34 schepen te Terschelling te huis behoorende eu metende te zamen 1023 ton, f 63.50; van buitenschepen ƒ 39.76; van binnenschepen ƒ 33.02;&apos; van visschérsvaartuigen ƒ 261.84; te zamen ƒ 398.12. Vlieland. Van de haven maakten gedurende het jaar 1865 gebruik : 22 binnenschepen en 21 visschérsvaartuigen. Aan havengeld werd ontvangen: Van 8 vaartuigen te Vlieland te huis behoorende ƒ 16, van de binnenschepen ƒ 19.53, van de visschérsvaartuigen ƒ34.51. Te zamen ./ 70.06. De slechte toestaud der haven maakt deze geringe opbrengst zeer verklaarbaar, wantjvele schippers zijn, ondanks zich zelve, genoodzaakt ia de Monuikensloot voor de haven ten anker te gaan. Urk. Gedurende het jaar 1865 hebben van de haven te Urk gebruik gemaakt: 7 Kijksvaartuigen, 158 binnenschepen, door welke aan havengeld is betaald ƒ 124.42 en 284 visschérsvaartuigen ,/&apos; 158.77. Door 156 vaartuigen, te Urk tlmis behoorende, werd bc&apos; De Ürkervloot is sedert ultimo December 1864 met 4 vaartuigen vermeerderd. , , . , _ , , Marken, De havenwerken verkeeren in goeden staat. Behalve het gewoon onderhoud werd daaraan in het afgeioopen jaar niet; verrigt. r Het eiland inundeerde den 6den Jannarij bij een waterstand vau 1. -0 el boven volzee eu den sdcn Fcbruarij bij&apos; een waterstand vau 1.40 el boven volzee.</p>
	<p>De Markorhaven werd iv 1865 bezocht deor 136 vreemde vaartuigen , die aan havengeld betaalden ƒ56.58. Bovendien werd betaald door 128 schepen te Marken te huis behoorende ƒ 186, zoodat iv het geheel werd ontvangen ƒ 242.58. Huilen. De hooge vloeden, in het begin van het jaar, hadden geene buitengewone aanslibbingen van dö havenmond en havengeul ten gevolge. Door ijsgang werd eenige schade toegebragt aan de stoeuglooijing van deu westelijken Itavemlaiu en aan het daarop geplaatste lichttocstcl. Over het algemeen was de toestand der haven in 1865 gunstig. Barsingerhorn. Behalve gewoon onderhoud is aan de havenwerken te Kolhorn niets verrigt. Door de sluis werden naar binnen geschut : 136 tjalken met turf, 97 dito om vlas of andere lading in te nemen, 146 andeio vaartuigen en 219 bootjes. Totaal 598 vaartuigen. In de buitenhaven hebben 41 tjalken en 331 andere vaartuigen eene schuilplaats gezocht bij ruw weder. Medemblik. Van de haven maakten gebruik 39 zeeschepen, metende 12,570 ton en 453 binnenschepen. Door deze vaartuigen werd aan havengeld betaald ƒ 1462.63. Enkhuizen. Van de haven maakten gebruik 5630 vaartuigen. Van deze werden 739, metende 36,945 ton, naar binnen geschut. Krabbers-gat voor Enkhuizen. Betreffende deu ongunstigeu toestand van dit vaarwater waren bij herhaling klagten aangeheven. Dit vaarwater is belangrijk, niet alleen voor de Enkhuizer-haven , maar ook voor de kleine scheepvaart van Friesland en Groningen op Holland , die nagenoeg uitsluitend daarvan gebruik maakt; zoowel omdat het de kortste weg is, als omdat men zich op het groot scheepsvaarwater door het val van Urk niet durft wagen. Om verbetering in dezen ongunstigen toestand te brengen, werd besloten tot den aanleg van een krib langs de noordzijde van het vaarwater. In October was dit werk volteoid.</p>
	<p>Broekerhaven. Door de schaarschte van groenten en boomvruchten werd deze haven in 1865 minder druk bezocht dan gewoonlijk. Hoorn. De haven werd bezocht door 1970 drooge vaartuigen en 811 viscliscliuiten.</p>
	<p>Aan haven-, vuur-, modder en liggeld werd ontvangen ƒ 1444.82}. Edam. De havenwerken werden naar beliooren onderhouden. Door de sluis zijn geschut: 1462 vaartuigenen 15 houtvlotten. Aan havenen sluisgeld werd betaald ƒ307.65. Monnikendam. Van de haven maakten gebruik, behalve een groot aantal visschersvaartnigen, 247 tjalken en audere drooge vaartuigen, zamen niétende 12,160 ton, door welke aan havengeld&apos;werd betaald ƒ 1006.</p>
	<p>Nieuwemlam. Behalve de vaartuigen, die-onmiddellijk naar binnen zijn geschut, maakten van de haven gebruik 154 vaartuigen, waaronder 6 zeeschepen en 3 stoombooten; aan havengeld werd betaald f 43.86. Ransdorp. Van de haven maakten gebruik: 57 tjalkschepen en 153 visschersvadrtuigen. De opbrengst der havengelden is verpacht voor f 113.</p>
	<p>Belangrijke stormschaden zijn in .1865 aan de Hddersclie zeewering niet voorgekomen, de afschuiving van den steenen buitenberm des dijks is bij de bestorting weder aangevuld en het gewoon onderkoud der werken werd naar beliooren uitgevoerd. De in den zomer van 1865 gedane peilingen van den onderzeeschen oever hebben geleerd, dat die sedert het vorige jaar nagenoeg onveranderd gebleven en de toestand gunstig is. Meteorologisch Observatorium te Helder. Uit de in 1865 gedane meteorologische waaruemingen is gebleken, de de grootste winddruk plaats had op den 6deu Januarij des avonds ten 9 uur 40 minuten; zij bedroeg 80 &apos;ti? op de vierkante el. Do gemiddelde winddruk was in 1865 5.71 tt eu in de laatst verkopen 15 jaren 6.95 u.&apos; op de vierk. el. De hoogste bavometerstand in 1865 waargenomen den Uden December des voormiddags ten 10 u. 30 m. was 779.3 m. m. en de laagste op den 14den Januarij des morgens ten 8 uur 723.5 m. m. Do hoogste terinometerstand was op 15 Julij 29° Celsius, en de laagste op 15 Eebruarij 8&quot; 5&apos; Celsius. Do magnetische declinatie ten westen bedroog in 1865 gedurende de maand Januarij 18&quot; 4&apos; 5&quot; en iv de maand December 17&quot; 57&apos; 42&quot;; geeft een verschil van O&quot; 6&apos; 23&quot; en als gemiddeld over het geheele jaar 18° 7&apos; 52. In het jaar 1865 zijn gevallen te zamen 697.7 strepen regen, en de uitdamping bedroeg 537. Stormen. Gedurende het jaar 1865 heerschten do Voornaamste stormen in den nacht van 6 op 7 Januarij. Aroorts op den 19dcn en 25sten October en den 30sten en 31sten December. Het onderhoud der Pettemer zeewering is in 1865 naar behooren waargenomen. Watersclsapsxperken. De zeewaterkeerende werken van dijk-, polder en gemeentebesturen hebben in het afgeloopen jaar over hot algemeen geeno belangrijke schade geleden, zoodat men zich tot gewoon onderhoud en eenige verbeteringen heeft kunnen bepalen. Staat der zeciaerende duinen. Texel en de vaste wal. Het onderhouden der duinen langs de Noordzee door het planten van helm en stroo eu het stellen van rietschuttingen, werd ook in 1865 weder in drie perceelen aanbesteed: De duinen op Texel hebben iloor de Stormvloeden van 1865 weinig schade geleden en verkeeren in zeer goeden staat. Vlieland. De aangevangen duinafslocbtiiig werd dit jaar voortgezet over eene lengte van 1350 el, aansluitende ter weersijijde aan de afslachting van het jaar 1863. Terschelling. Door de gemeente werd aan holmbeplanting besteed eene som van ./&apos; 300.</p>
	<p>Strandnietingrn, Bij do strandmeting op Texel gedaan in het najaar van 1865 is bevonden, dat sedert de meting van 1864 de duinvoet gemiddeld 0.25 el was aangewonnen en &apos;de hoogvvaterlijn 12.36 el zecwaarts doch de laagwaterrand 0.86 el landwaarts verplaatst. De gemiddelde breedte van het strand bedroeg 756 el. Vergelijkt men de cerstgedane meting van 1850 met die van 1865, dan verkrijgt men tot uitkomst, dat do duinen op Texel in die 16 jaren gemiddeld 38.11 el in breedte hebben gewonnen, terwijl de hoogwaterlijn zich 47.25 el en de laagwaterrand 52.07 el zeewaarts heeft verplaatst. De strandmeting langs den vasten wal van Noordholland, in 1865 gedaan, jjjeeft gemiddeld 0.39 el verlies van den duinteen, 13.15 el verplaatsing zeewaarts van de hoogwaterlijn en 18 34 el dito van den laagwaterrand. De gemiddelde breedte van het strand bedroeg 157.31 el en was dus sedert het vorige jaar met 18.71 el vermeerderd.</p>
	<p>De in 1854 voor den tijd van 15 jaren in 18 perceelen verpachte provinciale duinen, valleijen en mi&apos;entgronden op Texel, hebben in 1565 opgeleverd: 500 mudden aardappelen, 40 mudden erwten, 40 mudden rogge, 7 mudden garst en 30 mudden haver. . Voorts zijn deze duinen beweid met 1600 schapen, 80 koeijen, 20 paarden en 140 geiten. De duinen, valleijen en voorgi&apos;onden, gelegen tusschen Kijkduin en do grens der gemeente Callantsoog, zijn in Januarij 1864 voor zes jaren verpacht tot beweiding en jagtveld. Ten gevolge der verleende vergunningen tot het opvangen of schieten van konijnen in de duinen van Texel, zijn deze aldaar bijna uitgeroeid; men vindt ze echter nog in de duinen vau het Horntje en Eijerland. In de duinen benoorden Callantsoog en in den Zanddijk langs het Koegras zijn do konijnen nog zeer menigvuldig, doch ooit daar werden in 1865 gelijke maatregelen tot uitroeijing van dit voor de begroezing der duinen zoo schadelijk gedierte genomen. Dit is echter niet het geval in de duinen onder do gemeenten Heemskerk, Wijk aan Zee en Velzen, waar het aantal konijnen blijft toenemen, tot groot nadeel van den helmgroei c» de kunstmatige beplanting. Veendetijen. Aangaande den Blijk- en Spiegelpolder is uit de rekening en verantwoording over 1865, gebleken dat het armen-fonds bestaat in een kapitaal van ./&apos; 18200 en het droogmakerijfonds in een van ./ 49000, aan inschrijvingen op het grootboek der nationale schuld, rentende 2} pCt. Met de bij Koninklijk besluit van 23 Junij 1859 n&quot;. I*9 geeoiicessioneerdc verveening in den Stichtsch Ankeveenschen polder Deoosten den Heeren weg te Anke veen is in dit jaar geregeld voertiyc°Mïin. De over 1864 van den Hollandseb-Ankeveenschen polder ontvangen rekening en verantwoording behelsde aan ontvangsten f 3073.57, aan uitgaven ƒ2093.50 en sloot dus meteen batijf saldo van S 980.07. Uit de in 1865 ingezonden rekening en verantwoording van den Zuidpolder onder Muiden blijkt dat het slikfonds is geklommen tot een nominaal bedrag van ƒ 16.006 aan 2; pCt. inschrijvingen op het Grootboek der nationale schuld. Het armenfonds bleef nominaal groot ƒ 8400 en dat der venvaarborging ƒ 24600 aan inschrijvingen voornoemd. Oroogmakerijen. Bij beschikking van den Minister van Binnenlandsche Zaken dd 24 1 ebruarn 1866, n». 208, 3de afdeelm-, is het verzoek van den Heer Mahlstede aangaande verlenging der conce sic tot droogmaking der Legmeerplassen gewezen van &lt;ïe hand en bii genoemde beschikking aan de Heeren jffirto^Rozenburgvooiï ioopig concessie tot voorzegde droogmaking verleend, onder voor- waarde de vereischte bescheiden daartoe voor 1 Augustus 1866 over te leggen. Den 1 sten Januarij 1865 was er nog ongeveer 1 el water in het Lutkemeer aanwezig; den loden Maart echter kon de droogmaking gezegd worden te zijn afgeloopen. Daarna had de verkaveling plaats voor zoo verre de slapheid van den bodem dit gedoogde. In de maand Augustus werd de geheele polder mot koolzand bezaaid, hetwelk zich bij bot einde vau het jaar zeer gunstig liet aanzien. Voorts is men dit jaar aangevangeu met het verveenen, dooriuengen en steken van de veenslik in de voormalige oevergronden aanwezig. In den aanvang dezes jaars is men in de Holendreehter en Bullewiikerpolders voortgegaan met het egaliseeren van gronden en het schieten van togteu en slooten, waarmede men in de maand Julij zoo ver gevorderd was, dat tot eene verdeeling der gronden konde worden overgegaan, welke in «ie maand Augustus heeft plaats gehad en waarmede deze droogmaking is voltooid. Bij koninklijk besluit werd aan de Heeren Jhr. L. en Jhr. Mr. J. VV. H. Kutgers van Rozenburg concessie verleend tot droogmaking van den Oosteinderpoel. Ten gevolge van dien werden de&quot; daartoe benoodigde gronden voor het meerendeel in der minne onteigend en de onteigeningswet die op enkele eigenaren van gronden zal worden toegepast, afgekondigd De droogmaking van de Noordmeer met de verkaveling werd in dit jaar ten einde gebragt. Met de droojgmaking van de Burckmeer ging het weinig vooruit. Bij koninklijk besluit werd concessie verleend tot het bedijken en droogmaken vau het water de Zandbraak in den polder de Zeevang, gemeente Warder. Op het einde des jaars was de omringdijk gelegd, maar nog niet tot de vereischte hoogte opgetrokken eu het water grootendeels nitgemalen. &apos; Bij koninklijk besluit is aan Johannes Hofman concessie verleend tot het bedijken en droogmaken van de Braak en andere plassen in vereeniging met laag gelegen landen onder de gemeenten Landsmeer, Ilpendam en Oostzaan ter gezamenlijke oppervlakte van ongeveer 600 bunders.</p>
	<p>De afbakening heeft plaats gehad, doch de bedijking is nog niet aangevangen. Polders. Even als in vorige jaren werden tot verbetering van waterafvoer en waterberging in den Haarlemmermeerpolder verdiepingswerken uitgevoerd. Polder-reglementen en leuren. Door Gsd. Staten zijn in den loop vau 1865 8 keuren of politieverordeningen goedgekeurd. In het personeel der waterschapsbesturen, hebben verschillende wijzigingen plaats gehad.</p>
	<p>XIÏ. Wegen. Rijkswegen. Het onderhoud der groote wegen had naar beliooren plaats.</p>
	<p>Provinciale wegen. Het onderhoud van den grindweg tusschen den Huigendijk en Ursem, is naar beliooren uitgevoerd, zoodat deze weg v oortdiirend in goeden staat verkeert.</p>
	<p>Gemeente-, polder- en buurtwegen. Door het polderbestuur vau den Schermer is een grindweg aangelegd op den Oostdijken dijk langs het Noord-hollandsch kanaal van den BLiemeiidalerweg tot aan de Zuider vaart.</p>
	<p>De middenweg door den Heerhugowaard werd bcstraat. De weg door het dorp Oterleek &apos;werd bcstraat. Uit den gewonen post ten behoeve van wegen op de provinciale begrooting uitgetrokken, is ten vorigen jare uitbetaald: uit do dienst van 1864 ƒ 10,000. Uit de dienst van 1865 ƒ 8,594.661. Straten, pleinen en bruggen. Te Alkmaar werd eene belangrijke som voor het onderhoud der straten en bruggen besteed, verscheidene bruggen werden vernieuwd, sloten gedempt, een nieuwe walmuur gebouwd lang 65 el, en de Boempoort gesloopt. Te Haarlem is eene oppervlakte van 24183.91 vierk. el nieuw bcstraat.</p>
	<p>Te Helder zijn geene belangrijke kosten voor het onderhoud der straten gemaakt.</p>
	<p>Spooricegen. Aan het verslag omtrent den Hollandschcn ijzeren spoorweg ontleenen wij het volgonde : De maatschappij verkreeg concessie: l&quot;. voor de exploitatie van den Noordhollandschen staatsspoorweg; 2&quot;. voor den aanleg en de exploitatie vau een spoorweg van Haarlem naar Uitgeest. De exploitatie der lijn van Helder op Alkmaar ving aan op 20 December 1865.</p>
	<p>De plannen betreffende de voortzetting van den Noord-hollandsehen Stnatsspoorweg van Zaandam naar Amsterdam en de verbinding met de aldaar bestaande spoorwegen , benevens de vestiging van een of meer centraalstations zijn iv den loop van 1865 niet tot beslissing gekomen. Omtrent den Noord-hollandsch-Fiïeschen-spoorweg valt over het afgeloopen jaar niets te vermelden. De concessie, welke verleend is tot verbinding der statious van do beide spoerwegen te Amsterdam door een paardeuspoor is vervallen, naardien de concessionarissen er binnen den bepaalden tijd geen gebruik van hebben gemaakt. Voor een paardeuspoor tusschen Haarlem en Zandvoort is in het afgeloopen jaar de concessie aan den Heer M. 11. Binger verleend. Op eene^aanvrage van de Heeren G. Montauban van Swijndrecht en W. J. C. Adriaan van Hasselt, om concessie voor een paardenspoor tusschen het Schouw onder Landsmeer en Edam, is nog geene beschikking genomen.</p>
	<p>XIII. Landbouw</p>
	<p>Aljemein ocerzigt. Waarde der landerijen. Het schijnt dat de voortdurende stijging, welke in de laatst voorgaande jaren in de prijzen der landerijen is opgemerkt, in 1865 een weinig tot staan is gekomen. De prijs van het bouwland althans werd door de lage graanprijzen eenigermate gedrukt. Wei- en hooiland evenwel werden door de groote voordcelen, welke de veehouderij oplevert, op hooge waarde gehouden. Een eigenaardig verschijnsel heeft zich voorgedaan op het eiland Terschelling, waar koop- en huurprijzen der landerijen eene aanmerkelijke daling ondergingen, doordien eenige landbouwers, die als landverhuizers naar Noord-Amerika zijn vertrokken, hunne bezittingen op bet eiland hebben te gelde gemaakt. Op het vaste land, te midden eener toenemende bevolking, die gemakkelijke middelen van gemeenschap onder haar bereik heeft, zou zich waarschijnlijk het gevolg van een vermeerderd aanbod niet zoo sterk hebben doen gevoelen als hier, bij den betrekkelijk geïsoleerden toestand van het eiland, het geval is geweest. Eene door de Hollandsche maatschappij van landbouw aangekondigde tentoonstelling te Purmereud is, met het oog op «ie iii September hier te lande uitgebroken runderpest, niet gehouden. In de laatste tien jaren zijn, voor zooverre daarvan aangifte is gedaan, bijkans 200 bunders heidegrond in het Gooiland ontgonnen en omstreeks 1400 bunders in verschillende deden der provincie ingedijkt en drooggemaakt, terwijl nog steeds een groot aantal aanvragen om concessie tot min of meer belangrijke droogmakingen in behandeling is. Er wordt intusschcii niet van elke ontginning aangifte gedaan, zoodat de werkelijk ontgonnen oppervlakte welligt aanzienlijk grooter is dan hierboven is opgegeven. Desniettemin blijven er in de duinen zoowel als op de heide, nog steeds duizenden bunders onbebouwd, ()mtrent verbeteringen, nieuw ingevoerde gewassen, veerassen en nieuwe werktuigen, zijn geene vermeldenswaardige bijzonderheden medegedeeld. Het kruisen der schapen met Engelsche rammen wordt steeds op groote schaal voortgezet. Op Texel zijn daartoe eenaantal volbloed Leieester rammen aangevoerd. Op Texel zijn eenige ladingen steigeraarde tot bemesting uit Amsterdam aangevoerd, waarmede waarschijnlijk zal worden voortgegaan. In den Waard- en Groetpolder wordt de bemesting met lompen voortgezet. Uit Hoorn wordt daar ook veel straatvuil aangevoerd. Eenige proeven, in de nabijheid van Haarlem met kunstmest genomen, hebben daar niet voldaan. Ten behoeve der bloembolleukweekers worden daar groote hoeveelheden zuivere koernest van de Zaan aangevoerd. De oogst van 1865 viel zeer ongunstig uit, wat grootendeels aan de aanhoudende droogte in den voorzomer moet worden toegeschreven. De opbrengst der meeste veldvruchten bleef beneden het middelmatige. Het grasgewas kon zich door de later gevolgde regens nog grootendeels herstellen. Tarwe werd verbouwd op 3023 bunders, de opbrengst was 5338 mudden. Rogge 2509 bund., 49879 mud. Garst 2017 bund. 70435 mud. Haver 5520 bund., 200,785 mud. Boekweit 844 buud., 16,398 m. Spelt is in 1865 niet verbouwd. Erwten 1034 buud., 18421 mud. Paardenboonen 839 bund., 17028 !ïb9ontJesïlB2 hund., 4187 mud. Aardappelen 3639 bund., 14120 imB[ Koijlzaad 518 bund&apos;» 7918 mud. Mosterdzaad 992 bund., TOoK»Afldj?alar*d °f Huttentut is iets meer verbouwd dan in het Kaïiariwaad isi weinig verbouwd. De opbrengst was matig. Karweizaad 450 bund., 726150 mud Andere Specerijzaden leverden weinig 0f niets op.</p>
	<p>Hoewel de prijzen in vergelijking met het vorige jaar eenigzins verbeterd zijn, werpt de meekfapcultuur toch noch slechts geringe voordeden af. Zij neemt dan ook eer af dan toe, hetgeen welligt in nog sterker mate het geval zou zijn, wanneer de graanprijzen niet evenzeer bijzonder laag waren. De geheele oogst van 1865 kan op ongeveer 700.000 pond worden geschat.</p>
	<p>De teelt van vlas slaagde in den Haarlemmermeerpolder niet gunstig, op Texel evenmin. In den Anna Paulownapolder daarentcfen, en in de Wieringeïwaard was de uitkomst gunstig, als ook in en polder Waard en&apos; Groet. Te Harenkarspd en omstreken stond het gewas uitmuntend.</p>
	<p>Beetwortelen voor suikerbereiding werden in 1865 alleen in de Haarlemmermeer en te Aalsmeer verbouwd. Zij slaagden er zeer goed. Voedergewassen. Het grasgewas ondervond als gewoonlijk in hooge mate den invloed der wisselende weêrgesteldheid. Een schoon voorjaar deed het krachtig groèijen. De daarop gevolgde langdurige droogte deed het gewas iutusschen merkelijk verachteren, dermate zelfs dat oene aanzienlijke hoeveelheid hooiland moest worden beweid. De overvloedige regens van den nazomer herstelden echter het gewas. De tweede snede was ruim en van goede hoedanigheid en het etgroen overvloedig. De gemiddelde opbrengst per bunder hooiland wordt niet lager geschat dan die van het voorgaande jaar, in de laagste streken wordt de oogst zelfs geroemd. De klaver heeft mede eerst door de droogte geleden, doch is daarna goed gegroeid. Mangelwortelen (suikerbiet als veevoeder) worden weinig geteeld, hoewel zich in dit opzigt toch eenige vooruitgang doet bespeuren. Met wikken zijn in den Anna Paulownapolder en in den polder Waard en Groet 30 bunders bezet geweest. Spurrie kwam te Hilversum voor op een drietal bunders. Serradella begint in het Gooiland het burgerregt te verkrijgen. De augurkenteelt in do Beemster en te Aalsmeer is bijzonder goed geslaagd. Te Nieuwerainstel is de bloemkool, de voornaamste voori aars vrucht aldaar, bijna geheel mislukt. De daarop volgende komkommers waren ook minder voordeelig dan gewoonlijk. Overigens wordt de moezerij in de omstreken van Amsterdam niet onvoordeelig genoemd, doch de prijzen waren laag. De verschillende koolsoorten, de latere althans, slaagden vrij wel. Bladgroenten gaven een middelmatigen pluk, behalve de andyvie, die zeer goed slaagde. Peulvruchten gaven geene groote opbrengst. In de omstreken van Haarlem leverden de peulvruchten mede niet veel op, met uitzondering van de snij- en sperziebooneu, die zich later herstelden van het nadeel dat de droogte er aan berokkend had. De bladgroenten gaven niet veel, maar kool en andere wintercewassen hebben zich voordeelig kunnen ontwikkelen. Te Alkmaar is de moezerij naar wensch geslaagd. Te Edam leden bloemkool en uijen ook van de droogte. Omtrent de tuihvruchten die bijna overal op kleine oppervlakten, meestal voor eigen gebruik worden geteeld kan moeijelijk eenige juiste nicdedecliiig worden gedaan. Ooft. De oogst van appelen en peren was, gelijk in den regel na een zeer vruchtbaar jaar het geval is, uitermate schraal. De boomgaarden leverden weinig of niets o», de prijzen stegen dan ook tot eene ongekende hoogte. De gemiddelde opbrengst per bunder was slechts 9 mud appelen en 13 mud peren, tegen 77 mud appelen en 72 mud peren in 1864. Aalbessen, kruisbessen en frambozen, alsmede perzikken en abrikozen slaagden zeer goed, pruimen waren buitengewoon overvloedig. Druiven zijn mede goed geslaagd. De aardbeziën te Aalsmeer leverden eene goede, hoewel niet zeer overvloedige opbrengst. Er zijn omstreeks 218,000 kop ingezameld. Bloemen, Voor de bloembollenkweekerij was het schoone voorjaar van 1865 zeer voordeelig, de bollenkramen erlangden dan ook eene vrij aanzienlijke uitbreiding. Do voorjaiirsveilïngen der te veld staande bollen werden druk bezocht, de besteede prijzen waren niet lager dan in het vorige jaar. De langdurige droogte in den zomer belette echter de ontwikkeling der planten, de leverbare bollen waren klein van stuk en het beschot niet zoo groot als gewoonlijk. Dit geldt voooral van tulpen en crocussen. Hyacinthen slaagden beter dan in &apos;t voorgaande jaar, er vertoonde zich weinig of geen ziekte daarin. Ranonkels zijn door de droogte vrrj algemeen mislukt. De handel was levendig, die met het buitenland neemt steeds in belangrijkheid toe. De veilingen van bolgewassen in de gemeente Bloemendaal leverden ƒ 40.000 op. De waarde der verzendingen naar &apos;t buitenland wordt geschat op ƒ 275.000.</p>
	<p>Boomkweekerij. floutteelt. De boomkweekerijcn te Aalsmeer, te Haarlem en te Naarden verïèeren in goeden staat. De sterke droogte was voor den groei van het hout niet gunstig. De prijs van hakhout blijft stijgende. Biezen komen in «fit gewest niet voor. Het rietgewas was niet ongunstig. Vee. De gezondheidstoestand van het rundvee was zeer gunstig. Op enkele stallen heeft de longziekte groote verwoestingen aangerigt, doch zonder verdere uitbreiding te erlangen. Te Aalsmeer en te Uithoorn zijn eenige runderen tegen de longziekte ingeënt, in de eerste gemeente 30, in de laatste 20. Van die uit Alsmeer is één gestorven, bij alle overige (lieren had de kunstbewerking een gunstigen afloop. Van de runderpest, die sedert September in ons land woedde en zich gedurig meer naar de zijde van Noordholland uitbreidde, bleef dit gewest lang verschoond. Wel vertoonde zij zich in de maand November bij een koppel in den Waterpolder onder Haarlemmerliede en Spaarnwoude, doch door onmiddelijk den gebeden koppel, die, nadat er vijf dieren van waren gestel-ven of afgemaakt, nog uit 19 runderen bestond, te onteigenen en af te maken en door het nemen van gepaste maatregelen tot afsluiting en reiniging der besmette plaats mogt het gelukken, den voortgang tier ziekte daar te Metten. Tot op het einde van 1865 kwam geen nieuw ziektegeval ter keunis van Gedeputeerde Staten. De schapen leden iv het jaar 1865 bijzonder veel door don worm. Sommigen beweren dat gekruiste schapen meer daardoor te lijden hebben dan die vaii inlandsch ras.</p>
	<p>Ook van pokken werden, vooral op het einde dezes jaars, verschillende gevallen opgemerkt. Door eenige gemeentebesturen &apos;zijn verordeningen gemaakt met het doel om de verspreiding van schurft en andere besmettelijke ziekten onder het wolvee tegen te gaan. Onder de varkens heeft de gewone ziekte in alle deelen der provincie in 1865 hevige verwoestingen aangerigt. In sommige gemeenten rekent men dat een derde&quot; of do helft der varkens zijn gestorven of afgemaakt. De paarden waren over het algemeen gezond. De sterkte van den veestapel op het einde des jaars was: jiaarden 20,521, runderen 135.253, ezels 500, schapen 271,031, varkens 23,321, bokken en geiten 4744. Er zijn 458 houders van schaapskudden.</p>
	<p>De regtstreeksche uitvoer van vee uit Noord-Hollandsche havens (meest naar Engeland) is geweest in 1865: stieren, ossen en koeijen 1391, kalveren en bokkeliiigen 296, schapen en lammeren 45,466 en varkens 85.</p>
	<p>Deze opgaven zijn iutussehen van geringe beteekenis, daar veel vee over Rotterdam naar het buitenland wordt verzonden. Zoo zijn b. v. uit Amsterdam van 16 November tot 31 December met dispensatie-bewijzen over de rijkslijn van afsluiting tot beteugding der veeziekte, met bestemming naar Engeland, uitgevoerd 441 runderen, 68 kalveren en 8143 schapen. Uit Texel zijn naar Zuid- en Noord- Holland 5260 schapen en 18,491 lammeren uitgevoerd. De zuivelproductie wordt matig genoemd. Het gebrek aan gras in den zomer heeft er nadeelig op gewerkt, doch het najaar vergoedde de geleden schade, zoodat er minstens evenveel kaas gemaakt is als in 1864. Omtrent de kwaliteit zijn geene bijzonderheden medegedeeld. De prijs van boter en kaas was wederom zeer hoog. Uit de gemeente Helder is 80,999 pond kaas regtstreeks naar Engeland uitgevoerd. Van groene of schapenkaas werd op Texel gemaakt 8398 pond. Bij de toenemende schapentedt wordt de wol meer en meer een product van groot belang. De opbrengst was aanzienlijk. De opgaven omtrent het pluimvee waren wederom zeer onvolledig. Aanvoer: Te Alkmaar 4091 kippen en 1855 eenden. Te Purmerend 1431 zwanen en 3616 ganzen. Te Schagen 6000 kippen, 4300 eenden, 800 duiven, 200 zwanen en 200 ganzen, 500,000 kipeijeren en 100,000 eendeijeren. Te Hoorn 15,584 kippen en 3205 eenden, 455,260 kipeijeren en 181,700 eendeijeren. Te Edam 8 a 9000 kipeijeren. Te Landsmeer is de handel in eijeren zeer belangrijk, hoewel aldaar geen markt van dit artikel wordt gehouden. De Bijenteelt blijft zich voornamelijk tot het Gooiland bepalen. Te Bussurn was de teelt door den laat gevallen regen onvoordeelig, terwijl zij daarentegen te Laren gunstig mogt genoemd worden. Te Huizen en te Blaricum slaagde de teelt vrij wel. Te Hoorn klom het aantal korven van 62 tot 184. In den Beemster, waar 197 korven worden gehouden, was de teelt niet ongunstig. Ook in de duinstreek was zij voldoende. . De opbrengst van honig en was is uit do ontvangen bérigten niet met juistbeid op te maken. Het aantal zomerkorven was 4666.</p>
	<p>Van de korven te Hilversum zijn er 900 gedreven en 600 aangewonnen. De prijzen van &apos;t vleesch ondergingen weinig verandering, hoewel bij rund- en schapcnvlcesch eenige rijzing, bij varkeusvleesch eenigo daling te bespeuren is. De broodprijzen zijn regelmatig verminderd tot op bet laatst van 1865, toen zij weder eenigzins zijn gestegen.</p>
	<p>XIV. Verveening, Jagt en Visscherij. Verveening, Met de reguliere verveening i 3 in de volgende gemeenten voortgegaan: Alsmeer 40, Ankoveen 1134, Korteuhoef 146, Nederhorst den Berg 647, Uithoorn 75. Van de irreguliere verveening in het noordelijk gedeelte der provincie, leverde dio in deu Graftermeerpolder in het afgeloopen jaar eene hoeveelheid gespreid slik van 104,906 vierk. ellen, waarvoor aan slikgeld werd betaald ƒ 786.79J-. Blijkens de voorwaarden van verpachting der verveening in 1856 , bedroeg de slikhoudende oppervlakte ruim 45i bunder. Aan Dijkgraaf en Heemraden van , den Haarlemmermeer is vergunning verleend tot verveening van dijksgrondeu, on aan twee particulieren tot verveening van eenige perceelen land in den Haarlemmermeer. Van de vergunning tot het steken van turf onder Zuid- eoi Noordschermer en Schermerhom hebben in 1865 33 eigenaren gebruik gemaakt.</p>
	<p>De staat van het jagtveld was over &apos;t algemeen niet zoo gunstig als het vorige jaar. Hazen waren te Heiloo, Huizen , Lilnmen , Nederhorst den Berg , Ouderamstel, Velzen en Zaudvoort vrij overvloedig. To Bergen , Bloemendaal en Laren waren zij schaarsch. Patrijzen waren overvloedig to Velzen en to Zandvoort. Verder waren zij zeer zeldzaam. Te Bergen en te Bloemendaal waren zeer vele houtsnippen. Te Egmond binnen, Heiloo en Limmeu waren zij daarentegen zeer schaarsch.</p>
	<p>Over &apos;t waterwild was men te Bergen en te Ouderamstel vrij wel te vredtn.</p>
	<p>Hetfaantal jagtacten, in 1865 uitgegeven, was 568, waarvan de opbrengst is geweest ./ 12,072.63. Door éen Commissaris des Konings zijn voor het dienstjaar 1865 tot 1866 kostelooze registratien verleend van 11 eeudek&apos;ooijen en 8 zwanendriften.</p>
	<p>Veelmeer dan vroeger wordeu in den laatsten tijd vergunningen verleend tot het dooden van verschillende schadelijke dieren, vooral van konijnen. Tegen het uitroeijen van het konijn op Vlieland bestaat vooralsnog hut bezwaar, dat de jagt op die dieren daar verpacht is en eene niet onbelangrijke som oplevert. Voorts doet zich «laar nog de bijzonderheid voor, dat de konijnen voor een goed deel der bevolking de eenige vleeschspijs uitmaken. Toezigt op de jagt. Te Bussurn, Callantsoog, Egmond-binnen , Haarlemmermeer, Heiloo en Oostzaan wordt over gebrek aan toezigt geklaagd. Te Egmond-binnen vermenigvuldigen de jagtstroopcrijen zeer.</p>
	<p>De Visscherij in de binnenwateren maakt nergens in dit gewest een hoofdbron van bestaan der ingezetenen uit, hoewel enkele personen er zich, soms zelfs op groote schaal, geheel op todeggen. Uit Medemblik, Opperdoes en Westzaan wordt gemeld, dat de visscherij er goode resultaten heeft opgeleverd; nit Purmerend, Ouderamstel en Zaandam daarentegen, dat de vangst zeer gering is geweest. De palingvissch«!rij in den Amstel is zeer uitgebreid. Vandaar wordt veel vi3ch naar Engeland verzouden. In de Zaan leed de visscherij veel schade door otters. Het aantal uitgegeven&apos;vischacten was 1379, benevens 725 kosteloeze vergunningen. De opbrengst der vischacten is geweest ƒ5377.79. Toezigt op de visscherij. Ongunstig wordt omtrent dit onderwerp berigt door Andijk., en die gemeenten, welke het toezigt op de jagt gebrekkig noemen, voor zoover daar tevens visscherij wordt uitgeoefend. In 1865 zijn 196 processen-verbaal opgemaakt ter zak o van overtredingen tegen de wettelijke bepalingen omtrent jagt en visscherij. Van deze werden 161 vervolgd, terwijl in 25 gevallen transactie plaats had of het maximum der bedreigde boete vrijwillig werd betaald en in 10 gevallen om verschillende redenen met tot vervolging is overgegaan. De vervolgingen leidden tot 125 veroordeelingen en 15 vrijspraken, terwijl 1 zaak naar den militairen regter werd verwezen en 20 andere op het einde des jaars nog hangende waren. * V.tscherij op de Zuiderzee. De uitkomsten der ansjovisvangst waren in 1865 weder zeer ongunstig. De haringvangst is gunstig geweest. De botvangst was zeer goed te Edam, Enkhuizen, Hoorn en Huizen.</p>
	<p>De palingvissdierij, hoewel achteruitgaande, leverde dit jaar to Barsingerhom redelijk veel op. Helder, Muiden en Winkel noemen de uitkomst middelmatig, Wieringen slecht. Te Edam leverde de garnalenvisscherij redelijk goede, de aalvisscherij minder gunstige uitkomsten op. Ook uit Hoorn wordt do garnalenvisscherij gunstig genoemd. De bokkingvisscherij was nog minder gunstig dan het vorige jaar. De _ visscherij buitengaats was in het afgeloopen jaar niet zoogunstig als het vorige. De prijzen waren bijzonder hoog. De beug- of hoekwantvisscfierij is uitgeoefend door 17 bomschuiten en 13 booten: de laatste zijn met 5 koppen bemand. Te Enkhuizen werden door 723 visschers aangebragt en afgeslagen: 1790 stuks kabeljaauw, 10,040 stuks schelvisch, 9897 wigtjes of 493.950 ponden schol, 8429 stuks tong, 1010 stuks tarbot, 4179 tal haring, 827 koopjes op de binnenviscnmarkt. De groote of zoutharingvissclierij werd, zooveel do provincie Noord- Holland betreft, uitgeoefend met: 7 schepen uit Enkhuizen, 3 schepen uit den Rijp, 2 schepen uit Amsterdam. Elk schip was weder met 14 a 15 koppen bemand. Het debiet in Rusland en de Pruissische Oostzeehavens neemt af; daarentegen nemen de afzendingen belangrijk toe. De visschers te Oosterend en Oost op &apos;het eiland Texel, verzamelden in 1865 ongeveer 300,000 oesters. Uit de bewaarplaats van oesters te Helder zijn ongeveer 50.000 groote verkocht en 300,000 kleinere. Te Oude Schuld en te Cocksdorp is die visscherij in dit jaar niet uitgeoefend. Door 40 bewoners van Oude Schild zijn in 1865 langs de zeeweringen van Texel opgevischt ongeveer 30,000 pond, en door 8 bewoners van den Hoorn 5000 pond drijvende wier. Nog hebben 120 bewoners van Oude Schild en Oost met 50 schuiten ongeveer 200,000 pond wier afgemaaid. Voor de Heldersche kust zijn in 1865 verzamehl 8400 ponden wier, benevens 170 kub. ellen dijkwier. De schelpenvisscherij heeft in het vorige jaar opgeleverd: te Oude Schild op Texel 6500kub. el, te Oosterend en Oost aldaar 7000kub. el, te de Cocksdorp en Eijerland 15,000 kub. el, toHuisduinenSOkub, el, te Callantsoog 7 kub. el, te Petten 50 kub. cl, te Castrieum 6340 kub. el, te Egmond aan Zee en Egmond-binnen 8158 kub. el, te Wijk aan Zee 1500 kub. el.</p>
	<p>Te Öastricum worden de schelpen voor een gedeelte uit het strand gedolven. De visscherij was in 1865 over het geheel niet gunstig.</p>
	<p>[Wordt vervolgd.)</p>
</text>
