<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Aanvankelijk als VOLONTAIR .wordt in eene voorname Expedi- | tiezaak ten spoedigste verlangd een BURGER JONGELING, bij voorkeur met de Fransche en Duitsche talen bekend. Adres onder do letters G. L. franco Bureau Handelsblad met eigenhandig geschreven brief. (15793) 1 QA AAA Exemplaren zijn niet toereikend geweest om de JL CI\J.UUV/nieuwsgierige belangstelling van Duitschlands pu{ bliek te&apos;bevredigen naar bet voortrelielijke werk van Dr. W. F. A. ZIMMERMANN, DE WONDEREN DER VOORWERELD. Eene populaire voorstelling van de geschiedenis der schepping en den oorspronkelijken toestand der aarde, en van de verschillende tijdperken der ontwikkeling van hare oppervlakte, hare planten en hare bewoners. Met 4 groote steendrukplaten, voorstellende keurige Landschappen der Voorwereld, en ongeveer 200 afbeeldingen in den tekst gedrukt. Wie zon eene eeuw geleden hebben durven zeggen, datdemensch eenmaal de gedenkboeken zou schrijven van eene wereld, welke de wording van het menschelijk geslacht verscheidene rnillioenen jaren is voorafgegaan! De wetenschap die zich bezig houdt niet het onderzoeken naar de geschiedenis der aarde lost ons de raadselachtigste geheimen op; zij leidt ons het heiligdom der natuur binnen; toont ons hare opvolgende voortbrengingen en voorspelt ons nagenoeg de veranderingen welke de aard» nog ondergaan moet. Zij onthult ons eene wereld geheel verschillend van de onze, eene aarde waar ele winter niet bekend was, eenen tijd toen Europa bevolkt was met ontzaggelijke groote oliefanten, die liepen grazen in reusachtig hooge palmbosschen, begroeid met halmplanteu, zoo dik als tegenwoordig onze boomen zijn. Als bewoners van den aardbol, vertoont zij ons monsterachtige wezens, dieren met den snoet van een dolfijn, met ele tanden en den kop eener krokodil, met de vinnen van den walvisch, en met de oogen grooter dan een gewoon mensohenhoofd; vliegende slangen — de voorloopers der vogelen — welke ons doen denken aan de draken der legenden, vogels niet nagels van 17 duimen lang aan de klaauwen, zeegedrochten met han-, den bijna als die van den mensch, met lange haren op het hoofd, half mensch, half visch. Dit belangrijke werk zal verschijnen in 10 ii 12 afl. eik van 48 bladz. dr. a ƒ 0.40 per all. (13433) ZG128.41» DOiflßßJltG,, nu Middelburg, hooïdpla.yts van Zeeland. Domburg ligt aan de Noordzee met een effen Strand, uitnemend geschikt voor het baden. Het zeewater bevat er du geneeskrachtige bestanddeelen m zuiveren toestond, omdat men verwijderd is van rivier-uitniondingen en geen visschersbedrijf wordt uitgeoefend. Uit_ een hygiënisch oogpunt verdient de badplaats de meeste aanbeveling. Men heeft er eene zuivere en gezonde luchtgestcldheid, — de zoozeer gevreesde cholera is er nooit verfchenen. Boven andere badplaatsen aan de Noordzee heeft zij het voorregt van onmiddellijk te grenzen aan een boschrijk met fraaije buitenplaatsen versierd landschap, zoodat men van het zonnige strand terstond de schaduw kan genieten en zijne wandelingen, des verkiezende , uren ver door de bosschen uitstrekken. In het Badhotel — dat aan de ééne zijde op de Noordzee , aan de andere over rijk bebouwde velden een bekoorlijk uitzigt heeft — bestaat er gelegenheid, om ook binnenbaden te gebruiken. . Men bereikt Domburg van Amsterdam in 12 uren, van Rotterdam in 9 uren, van Antwerpen over Breda en Bergen in 6 uren. Meerdere informatien kan men inwinnen door franco blieven bij den Kastelein van het Badhotel te Domburg. De ondergeteekenden — leden der Commissie uit de Afdeeïing Zeeland van de Nederlandsehe Maatschappij tot bevordering der geneeskunst , tpeciuul brlast met het Onderzoek der badinrigting te Domburg — verklaren , dat lij met den inhoud der bovenstaande aankondiging volledig instemmen tn niet aarzelen deze badplaats dringend aan te bevelen. Dr. van den Bkoecke. — Dr. L. J. de Marbée. — (14496) P. J. van Dam.</p>
</text>
