<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FAILLISSEMENT. Bij vonnis der Arroiulissemeiits-Regtbank te Amsterdam, Tweede Kamer, van den 29ste» Junij 1866, is THEODOOR SCHLöMANN, Commissionnair binnciilandsch, wonende te Amsterdam, in de Alll-stelstraat, IJ 381, verklaard in staat van Faillissement, met bepaling van den aanvang van hetzelve op den 29sten Junij 1866, met benoeming van den Edel Achtbaren Heer Jlr. A. VAN EYK 111JLEVELD , lid der gemelde Regtbank, tot Regter-Conimissaris, en van Mr. L. H. POVBL, Advocaat, tot Curator. Tevens worden de schiildeiHiers opgeroepen onj te verschijnen op de eerste bijeenkomst ter verificatie hunner schuldvorderingen, welke zal gehouden worden op Dingsdag, den 24sten Julij 1866&apos;, des middags ten 12 ure, in het locaal der Tweede Kamer van de Arrondissenn.-nts-Rcgtbank te Amsterdam; terwijl de schuldeischers worden verzocht de bewijzen hunner schuldvorderingen vijf dagen te voren, in te leveren bij den ondergetconendo op do Heerengraoht bij de Leliegracht, LL 147, te Amsterdam. Amsteudam. den SOsten Junij 1866. De Curator in het Faillissement, (15317) L. R. i&apos;OVEL. CRÈMËT-YERÊËHÏGm G 7&quot; KEIZERSGRACHT BIJ DE NYOLVENSTR,A.AT, XX 326 De DIRECTIE maaVt bekend, dat te beginnen met den 4den Julij DE RENTE VAN DEPOSITO-GELDEN met één dag opzegging gesteld wordt a © pCt. Amstebdam, 3 Julij 1866. (15941) DE lAS-VÊREENIGING ONTVANGT GELDEN a Deposito in Sommen van/100 en de Veelvouden van dien tot de volgende Rente: Met 1 dag opvragens 41/3 pCt. e 10 dagen &quot; 51/9 » AMSTEttDAM, 4 Julij 1866. DE DIRECTIE. (15894) ~Ö pCt. SPAANSCHE&quot; HYPOTHECAIRE OBLIGATEN. CERTIFICATEN der Administratie voor Nederland , COUPONS en AFLOSSING, betaalbaar te Amsterdam, tot den vasten küe.rs van ƒ 2.50 per Pia^er. De Heeren WERTHEIM &lt;j- GOMPERTZ bérigten dat zij wederom gemagtigd zijn , op Voorwaardeu dagelijts ter Beurze te regelen, tot VERWISSELING van 6 pCt. CERTIFICATEN dezer Administratie in 3 pCt. BINNENLANDSCIIE SPANJE. (15929) AANBESTEDING. BURGEMEESTER en WETHOUDERS van Leeuwarden gedenken op Zaturdag den 7den Julij 1866, des Vooriniddags ten 11 Ure, in het Gemeentehuis aldaar, publiek AAN TE BESTEDEN: Het-maken, 1 veren en plaatsen van een g.slagen IJzeren (iASIIOUDHII en daarbij beliooren Ie gegoten IJzeren WATLKKUIi&apos; met Verdere b&apos;-noodipdWitn. Bestek en teekening liggen, uitgenomen des Zondags, ter inzage van des Morgens 9 tot des Avonds 6 Ure, aan het Bureau der Gazfabriek voornoemd, alwaar ook nadere inlichtingen betreffende dit werk zijn te bekomen. De Inschrijvingsbilletten moeten uiterlijk op Vrijdag den 6den Julrj 1866 ingeleverd worden ter Secretarie der Gemeente. Leeuwarden, Burgemeester en Wethouders voornoemd, 25 Junij 186 6. DIRK ZEPER. (15520) DE SWART , Secretaris. AAWBESTEDIUG. BELANGRIJK VERFWERK. De Directie van de IJZERGIETERIJ DE FRINS VAN ORANJE te &apos;s Gravenhage, is voornemens bij enkele inschrijving AAN TE BESTEDEN: Het VERWEN en BEGLAZEN van de IJzeren O.&apos;.r-dekking van het Station van den R lijn-Spoorweg te Utrecht, in één perceel. De Inschrijvingsbilletten moeten vóór of op den 12den Julij 1866 vrachtvrij aan de IJzergietertj de Prins van Oranje worden bezorgd. Bestek en Voorwaarden zijn op franco aanvrage te verkrijgen aan bovengenoemde Directie te s Gravenhage, en liggen ter lezing: te Amsterdam in het Amsterdamsche Kofüjhuis, Kalverstraat; te Rotterdam in het Fransche Koffljhuis en te Utrecht in het Koffijhuis de Nieuwe Bak. Aanwijzing te verkrijgen bij den Heer G. HAGEMAN, Hoofdopzigter te Utrecht. &quot; (15593 OPENBARE VERKOOPING ~ op DINGSDAG 10 JU LM 1566, des vooriniddags ten lOure, op de gewone plaats aan de Willemskade te Rotterdam, ten overstaan van den Deurwaarder J. C. LACH, van eene partij HOUT, bestaande in: 300 Greenen BATTENS 3X7 560 « DEELEN 1) X 11 350 » &quot; IX 10 200 &apos;/ * 2 x 11 400 Vuren i IJ X 10 700 // // IX 11 150 » » IX 10 &apos;s Daags vóór de Veiling te bezigtigen. (15800) verkoop Bonwiwira MET 33] Bunders BOlTW&amp;Altfï*. De Notaris J. B. DUISENBERG, te Boskoop, zal op Woensdagen 18 Julij en 1 Augustus 1866, telkens des vooruiiddags ten 11 ure, in het gemeentehuis aldaar, publiek veilen en verkoopen: Eene BOIIWIHANSWONTNG met ongeveer 33) bunders BOUWLAND, te zamen staande en gelegen in den polder Middelburg onder de gemeente Reeuwijk, bij Gouda. Gevende te zamen aan rente van waarborgpenningen jaarlijks ƒ 312. In diverse perceelen nader bij billetten omschreven. Eerst afzonderlijk en daarna m verschillende combinatiën. Te aanvaarden bij de betaling der kooppenningen op 1 November 1866, of bij het ont&apos;blooten der schoof. (15796) Nader onderrigt ten Kantore van do Notarissen J. B. DUISEN* BERG voornoemd, en J. A. VAN DER LEL, te Aarlandervecn. HOIDERS van COGNOSSEMENTEN, aan ORDER, over GOEË3EËÏEN vau Java aangebragt per bet Lngelsche schip Viking, Kapt. CHISHOLM , gelieven zich ten spoedigste te adresseren bij de Cargadoors MEIJER &amp; O&quot;, alhier, zijnde het Schip tot lossen gereed. (15942) DOOR fERANDERÏNG van Affaire wordt TE KOOP aangeboden: Eon onlangs nieuw ver* bouwd zeer logeabel RUIS, waarin circa eene eeuw en nog eene BLIJTEBJ.J en TAPPERIJ met het beste succes gedreven wordt, staande op het drukste gedeelte der stad Amsterdam, in de onmiddellijke nabijheid der beide Beurzen. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren, onder lett. O. M., bij den Boekhandelaar C. J. MUGGE, Rozenstraat, EE 418. (15783) TE MUUR Door Sterfgeval, tegen primo Augustus, eon RUIS, vooreen klein Huisgezin, in de omstreek der Zuiderkerk. Adres franco, bij Js. DIESFKLDT, Zanddwarsstraat, C 250. (15821) iPIJiMOHËBM VOOR ZIEKEN EN ZWAKEEN. Nieuwe Leliestraat MM 205. Met dankbaarheid zien do Ondergeteekenden, door den weldadigen invloed der Cholera-Commissie, de Inrigtingen tot Spijsbereiding voor Behoeftigen tijdelijk heropend. De verklaring der commissie: KRACHTIG VOEDSEL VERMINDERT DE VATBAARHEID VOOR DE BESMETTING, enz., geeft hun vrijmoedigheid ook de aandacht te vestigen op hunne Inrigting, nu sedert drie&apos; jaren het geheele jaar door werkzaam en wel bij velen, maar op verre na niet algemeen genoeg gekend, en naar waarde &apos; geschat. Zij twijfelen niet, &lt; f eene proefneming in deze dagen van volkMtamp zal bel rmt van zoodanige inrigting voor herstellenden en zwakken ook in gewone tijden meer doen inzien. Volgens Tarief zijn verkrijgbaar versterkende Kalfssoep, Bouillon en Gekookte Spijs met Vleesch, waarvoor de bons bij de Ondergeteekenden verkrijgbaar zijn. C. S. ADAIUA VAN SEHELTEMA, Prinsengracht XX 502, I». N. DE VRIES, Elandstraat GG 106 a. (15904) Ondergeteekende berigt op de advertentie van 23 Junij jl. nog &apos;B dank ontvangen te hebben van V. ü. uit Haarlem f 6.18, van O, ƒl, van S. ƒ 1 , J. B. 2 Muntb. a f 10-/20, E. K. ƒlO, E. K, ƒl, Lr. M. ƒ25, van R. Breda ƒl.BB. E. KERBERT, (15561) Evangenesch Luthersch Pred. &quot;OPENBARE fERÏÖÖPÏNGT&quot; op DINGSDAG 17 .JULI.» 1866, des middags ten 12 ure, ta JNederhorst den Berg, in het logement van G. BAK, dooi&apos; den t 9 • &apos;s Graveland gevestigden Notaris &apos;P. C. LASONDER, TOT A9SOTIK, van den buiten gebruik zijnde &quot;WATERMOLEN, van den Sticht» Ankevecnschen Polder, staande aan het Bergerpad te Nederhorst den Berg. Nadere informatien zijn op franco aanvrage te bekomen ten Kantore van den Notaris LASONDER, te &apos;s Graveland, bij wienacht dagen te voren de veilingsvoorwaarden ter inzage zullen zijn. (15832) &apos;kWröjTzoologiscii genootschap Natura Artis Magistra. Aan HH. Leden wordt berigt, dat op MAANDAG 16 JTULIJf E. K., des avonds ten 8 ure eene VERGADERING zal worden gehouden ingevolge art. 18, 28, 29, 30 der wet. Amsterdam, Het bestuur van het Genootschap, 3 Julij 1866. F. C. ZILLESEN, President. (15931) ¦ B. J. MULLER, Secretaris. __ ÏPëMëëis voorVoïÏÏsvMJU GEOPEND VAN 10-5 URE. ALGEMEENE TENTOONSTELLING VAN NEDERLANDSCHE NIJVERHEID EN KUNST. WOENSDAG en ZONDAG 25 Cts., de overige dagen 50 Cts. Leden volgens reglement. Coupon-bewijzen geldig. (15857) l*wlei®voor WolM&amp;vlijU DONDERDAG 5 JULIJ 1866: BIJ GUNSTIG WEDER IN DEN TUIN. Entree 50 Cents. Aanvang 71/ j Ure. Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. (15858) Ingang door het Hek van den Tuin aan de Ojst (Hoogesluis) zijde. ¦ —— • DOOH PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEETENTIiN TOT EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN LIGGEN. &quot;&quot;cONCEaFErT^OOMjEELSIj^r&quot; pTrh, ~~&quot; DONDERDAG 5 JULIJ 1866. BUTEMiEWOi DARUOME CONCERT, uit te voeren door het STAFMUZIKRCORPS DER MARINE, onder Directie van den Kapelmeester L. W. WECKESSER. Entree voor het Publiek 99 Cents per Persoon. Aanvang 71/» Ure. Het Concert in de Zaal zijnde, zal alsdan daar niet gerookt mogen worden, zijnde daartoe gelegenheid in de aangrenzende Localen. J. EDUARD STUWPFf. Zomer-Theater TIVOLI. Heden Woensdag 4 Julij N°. 64 van het Abonnement. Romances, Scènes Comicpio, Knkuks Duett; Sachsen in Preuss Posse mit Gesang. Voor de 2de maal: Une rille Terrible ,Vf deville en 1 Acte, waarin Mad. Duchateau (als Gast) de rol v Zenéide zal vervullen. Tot slot: Grand Divertissement door hi Balletpersoneel, waarbij de voornaamste Leden van het Ballet vat den Stads-Schouwburg. Entree 49 Cents. Aanvang 7 Uur. Donderdag 5 Julij. Groot prachtig VUURWERK , vervaardigd door den Heer J. L. VAN DER BRÜGH, Kunstvunrwerkmaker van Z. M. den Koning. WILLEM KOSTER, Directeur. ~É MISIWE TH Di NEDERLANDEN, Buitensingel tusschen de Leidsche- en Raauipoorten. Woensdag 4 Julij 1866 het derde KINDERBAL met ROZENGALOP. Na afloop GROOT BAL. Entree 30 Cent in vertering. Aanvang 8 Ure. Tuin en Zaal zijn over dag als Koffijhuis geopei d en voor Bruiloften en partijen disponibel. Zaturdag 7 en Zondag 8 Julij&gt; Bal als naar gewoonte. SPOORWEG- EH AISTELZI6T- De ONDERGETEEKENDE verwittigt het Geëerde Publiek, dat zijn TUIN heden Woensdag 4 Julij. wegens besloten partij, van af des Middags ten 12 ure, GESLOTEN zal zijn, en beveelt zich voortdurend aan tot het ontvangen van BRUILOFTEN, DINES, enz&apos; .1. H. KROGER.</p>
</text>
