<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Er wordt gevraagd voor een jong mensch die de Hoo- £ere Rt|rgerschuol bezoekt, bij fatsoenlijke burgerlieden, §H_r gelegenheid voor kost en inwoning met het gebruik van eene vrije Kamer. Adres, mei opgave van condiliên en godsdienst, onder letter Z. Z. aan bet Bureau van deze Courant. a*ïi»S Men vraagt te Leyden legen 1 Mei in een klein gezin, aanvan|lf||l|f keiyk tegen een loon van ƒ60, eene bekwame Keukenmeid, ISlfeMs niet beneden de 40 jaren. Zij. die bewijzen kunnen overleggen van lange jaren in eene zelfde dienst te hebben doorgebragt, zullen de voorkeur genieten. Brieven franco onder de letters B. A. bij den Boekhandelaar C. KOOYKER, Nienwen Rfjn. , &apos;&lt; * i - ■ «mH-VUl » ■-- —■-■- l-ll ■■ I I ■■ ■ -■&apos; ■ ■■ ■■ ■ --■■-■ .1 ■■---■ I - &quot; ~- —■■!■ ■ ■ .1. ,&apos;■:&apos; VERKOOPING IN M STADS BAH Til LEEMG TE LIÏDEN, op Dingsdag den llden Februarij 1868, des voormiddags ten 10 ure precies; van Verstane panden, zoo van Juweelen, Goud, Zilver en Horologiën, als van Wollen-, Linnen-en andere, zoo gemaakte als ongemaakte Goederen, beleend in de maand October 1866. Daag» vóór den Verkoopdag, des Voormiddags van 10 tot des Namiddags ten 2 nre, zullen de voorz. Goederen voor een&apos; ieder te zien zijn. |P5*&gt; Aan de belanghebbenden wordt herinnerd, dat de zuivere opbrengst der verkochte panden (na aftrek van het voorschot door de Bank gedaan en der intressen van dien), bekend onder den naam van Meergelden, gedurende 20 maanden, na den dag van den verkoop, ter beschikking van den belegger blijft en ter uitbetaling daarvan wordt gevaceerd Dingsdag en Vrijdag van iedere week, des voormiddags van 11—12 nre. jf_j__ss__r55F__&apos;_ _ _ _55 ■__. _r&apos; ■_. ml *n een v&apos;oe&apos;ha&quot; 18&quot;VSl-^-^^SaH£_jMB^x*j~!hfy 18RË-Sl rcn fn aan&quot;eRa- ÜLX-Li. t fjt¥_t -—.IL—J_a^_J_^-C&quot;^^JlJ^lf mf&quot; vorm ncva&apos; Ififjlfyy&apos;TffiMi dit geneesmiddel llllr#-vl - 111 \ I Wmu&quot;Ë *Ü &apos;&quot; Z&apos;C-1 -*e Kina, in i * dat een bij uitstek, tonisch middel is, en het IJzer, een der voornaamste bestanddeclen van het bloed. Het wordt door de vermaardsle Geneesheeren te Parijs aangewend, om de bleekziekle te genezen, de ontwikkeling van jonge meisjes te bevorderen en aan hel lgchaam zijne geschokte of verlorene krachten terug te geven. Het doet de hevigste maagkwalen, veroorzaakt door verzwakking of witten vloed, waaraan de Dames zoo vaak onderworpen zjjn, spoedig verdwyqen, regelt en vergemakkelijkt de menstruatie en wordt met succes gebruikt bij bleekzuchtige, waterzuchlige of scrophuleuse kinderen. Eindelijk wekt hel de eetlust op, bevordert de spijsvertering en is goed | voor alle personen die aan bloedarmoede lijden, hetzij door te veel inspanning, ziekten of te lang aanhoudende of moeijelijke herstellingen. De goede | uitslag blijft nimmer uit. j Dépöts: te Amsterdam, bij ULOTH, Zeedijk; te Leyden, bij J. J. REYST, Hieuwen Rijn. &quot;</p>
</text>
