<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 6 Februarij.</title>
	<p>Bij kon. besluit van 31 Jan. is benoemd tot substituut-griffier bij de arrondissements regtbank alhier de heer mr. J. van Ileukelom, advocaat alhier. — In de maand Jannarg zijn binnen deze gemeente geboren 115 kinderen, als: 60 zoons en 55 dochters, waaronder zijn begrepen 2 tweelinggeboorten. Overleden 112 personen, als: 16 mannen, 35 vrouwenl. 31 zoons en 30 dochters* daarenboven als levenloos aangegeven 9. Voltrokken 17 huwelijken. — Uit Katwijk aan Zee meldt men van gisteren bet volgende: Op het strand is alhier aangespoeld het lijk van een manspersoon, gekleed met een rood hemd, blaauw duffelsche broek en zeelaarzen. Hel was niet te herkennen en had reeds de handen verloren. Dit lijk is door de zorg van het gemeentebestuur op de begraafplaats gebragt. • — Ten gevolge van het overlijden van den heer P. N. J. Lelie Anemaet, lid der prov. staten van Zuidholland, zal in het hoofdkiesdistrict Middelharnis op Donderdag 20 Febr. aanst. de verkiezing plaats hebben van een lid voor de prov. stalen. — De minister van oorlog heeft bepaald dat, bij het reg. grenadiers en .jagers en bjj elk der overige regimenten infanterie, van elke ligting tien eiiliciens opleiding als hoornblazers kunnen ontvangen.</p>
	<p>— Te Assen is in 53-jarigen ouderdom overleden de heer jhr. mr. 11. A. M. van Asch van Wijck, commissaris des konings in de provincie Drenthe. Hij mogt die betrekking slechts korten tijd bekleeden. &apos; &apos; — In de week van 26 Jan. tot 1 Febr. hebben zich geene gevallen van vee-typhus in het rijk voorgedaan. &quot; &apos;&apos; — Omtrent de schade, door den brand in hel magazijn van&apos;militaire kleedingslukken te Utrecht veroorzaakt, verneemt men nader,&apos; dal juist ï00_n_&quot;m J^3oooo &apos;aken in hel niagazjjn was geborgen en dal bet verlies op ƒ200,000 wordt geschat, waarvan niels verzekerd was. ; — Te Rhenen had dezer dagen de lijkschouwing plaats van een pasgeboren kind, waarvan de ongehuwde moeder, onder die gemeente wootiachtig, was bevallen. Hel lijk werd onder den keldervloer gevonden; de moeder beweert, dat het dood ler wereld kwam. Men zegt dal dit -kind het derde is, waarvan de ongehuwde moeder achtereenvolgens beviel. • — Maandag 11. is voor Zalt-Bommel eene zwaar geladen schuit met grient, die afwaarts voer, gezonken, ten gevolge va» den hevisrcn storm,.waardoor het vaartuig vol water liep; het werd bevaren door drie gebroeders, die, in angst verkeerende, zich door in den mast te klimmen trachtten te redden. Men is er In geslaagd bun de noodige hulp ie verleenen. — Naar men verneemt wordt in Overijssel van het slagten van zieke, zelfs droesige, paarden een tak van industrie gemaakt, r Hei vleesch van die dieren wordt, gezouten, gerookt of tot worsl gemaakt, naar Noord- eö Zuidholland verzonden. — Uit Coevorden meldl men hel volgende: Men heeft in hel Pruissische dorp Laar vele pogingen aangewend, om de doorbraak van den Vechld.k weder te herstellen, doch tot nu toe vruchteloos. Veel schade,is er aan huizen toegebragt en meest alle aardappelen, die gekuild waren,en het veevoeder zjjn bedorven. Onze stad is thans van den Pruissischen kant niet meer _ genaakbaar. Om het dorp .Schoonebeek, dat op twee uur afstands van hier ligt, ie bereiken, heeft men thans 5 uren noodig. Een gedeelte van den djjk van het Coevorder kanaal heeft door den golfslag veelgeleden. — Zaïurdag 11. is ie Ruinen eene boerderij geheel omgewaaid. De be.woners en het vee zijn met moeite gered...;..■.•»?•■ - — Te &apos;s Hertogenbosch zjjn Zondag 11. een aantal Pauselijke zouaven uit Rome teruggekeerd., ...„..;•.:. i n»»&quot;»sii. is itsu&lt;w</p>
</text>
