<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 6 Februarij.</title>
	<p>■ Door den koning-groolhértog is tot officier der orde van de Eikenkroon benoemd de heer L. Bronne, directeur der posterjjen, en lot ridder dier orde de heer F. de Gife, inspecteur der spoorwegen, beiden in België. _ — T°K,bm&quot;gemccster der gemeenten Cdthen en Langbroek is benoemd de heer A. M. C. van Bommel. &quot;.*,&apos;™ &apos; • &apos; • — Door Z; M. zijn benoemd: tot procureur-generaal bij het prov. geregtshof in Gelderland de heer m. H. A. ridder van Rappard , thans officier van justitie hij de arrond.-rcglbank te Zulphen; lot officier van justitie bn de arrond. regtbank le Zutphen de heer in. S. M. S. de Ranitz, thans substituut-officier van justitie bij die regtbank; 10l substituut-officier vau justitie bij de&apos;arrond&apos;regtbank ie Zutphen de heer m. JE. baron Mackay thans substituut-griffiier bij de arrond.-regtbank ie Arnhem; tot officiervan justitie bij de arrond.-regtbank te Almelo de heer jh. _r. R. Sandberg: thans substituiii-officier van justitie bij gemelde regtbank; tot substituut officier van justitie bjj de arrond.-re.ibank ie Almelo de heer jh&apos;. m». M. VV. C. de Jonge, thans substituut-griffier bij de arrond.-regtbank te Middelburglot substituut-griffier bjj de arrond -regibank te Arnhem de heer jh&apos;. mr. O. Q. van Swinderen. advocaat te Groningen; tot substituut-griffier bij de arrond.-regtbank te Middelburg de heer iv . E. Z. L: van der Kemp, thans griffier bjj het kaïitongeregt le Woubrugge; tot substituut-griffier bij de arrond.-regtbank te Winschoten de heer m. L. E. A. baron Sloet tot Oldhuis, advocaat le Zwolle; lot griffier hij het kaïitongeregt le Woubrugge de heer m . E. Frieswijk, thans griffier bij hel kanlongeregl te Cortgene • lot kantonregter te Ootmarsum de heer m. J. M. Roessineh Udink te Deuekamp; tot kantonregter te Tholen de heer m. J. H. L. van Buren thans kantonregter te Sluis; tol notaris te Leens de heer m . H. A. Spandaw, eand.-notaris, thans substituut-griffier hij de arrond.-regtbank le Winschoten, en tot notaris te Ede da heer W. F. J. Fischer, cand.-notaris, in de plaats van den heer J. C. Fischer, aan wien op zijn verzoek eervol ontslag is verleend. — Tot ontvanger der registratie zijn benoemd: te Druten de heer c&apos; F. E. H. Lannoy, thaus te Gennep; en te Gennep de heer S. B. Evens, thans surnumerair. , •■;*• — Tot telegrafist 2&amp; kl. is benoemd de heer J. G. Diehl, thans directeur van een der rijkstelegraafkantoren , en tot directeur van een dier kantoren de heer C. Vrancken, telegrafist 2ie kl. — Z. M. heeft goedgevonden 1 •. te benoemen: tot lid en voorzitter der commissie, in 1868 belast met het afnemen der natuurkundige examens volgens art. 4 der wet van 1 Junij 1865, d . F. A. W. Miquel, hoogl. te ütrechi; tol lid en ondervoorzitter dier commissie: d. I. van Deen, hoo»l. te Groningen; tot secretaris dier commissie: d . 11. G, van de Sande Bakhuyzen, te Utrecht; tot leden dier commissie: d. J. M. van Bemmelen te Groningen; d. W. Berlin, hoogl. ie Amsterdam; dr. J. 11. van den Broek te Utrecht; dr. J. A. Fles, te Utrecht; J Hissmk Jansen, hoogl. te Groningen; en d. M. Saherda, hoogl. ie Groningen; tol plaaisvervangende leden: dr. J. A. Boogaard, hoogl. ie Leyden; dr. J, L. Dusseau, te Amsterdam; d. J. W. Gunning, hoogl. te Amsterdam; dp. D. Ilellema, le Willemsoord; d. P. J. van Kerckhofl, hoogl. le Groningen; dr. D. Lubach , te Haarlem; d. C. J. Ballhes, hoogl. ie Amsterdam; dr. W.F. R.Suringar, hoogl. te Leyden; en dr. T. Zaaijer, hoogl. te Leyden; 2°. le benoemen: tot lid en voorzitter der commissie, in 1868 belast met het afnemen van de geneeskundige examens volgens art. 5 dier wet, dr. L. C. van Goudoever, hoogl. te Utrecht; tot lid en ondervoorzitter dier commissie d . J. P. Th. van der Lilh, hoogl. te Utrecht; tot lid en secretaris dier commissie dr. F. Rienderhod, te Rotterdam; lot leden dier commissie: dr. A. M. Ballot, le Rotterdam; M. VV. C. Gori, te Amsterdam; P. J. ilaaxman, te Rotterdam; dr. T. llalbertsma, hoosi. te Utrecht; dr. A. H. Schoemaker, te.Ambt Almelo; dr. J. W. h. Tilanus, hoogl. te Amsterdam; en dr. J.. Zeeman, le Amsterdam; lot plaatsvervangende leden: dr. G. J. Loncq, hoogl. te Utrecht; dp. M. Polano, te Rotterdam, dr. S. Rosenstein, hoogl. ie Groningen; dr. W. M. H. Sanger, hoogl. ie Groningen; dr. G. E. Voorhelm SchneevoojM, hoogl. ie Amsterdam; H. Slot, te Willemsoord; A. Stellingwerd&apos;, te Amsterdam; dr. P. 11. Suringar, hoogl. te Amsterdam; P. van Voilenhoven; te Amsterdam; en dr. J..L. Chanfleury van Usselstein, hoogl. te Amsterdam; 3°. te benoemen: tot lid en voorzitter der commissie, in 1868 belast met het afnemen van de examens van hulp-apotheker en apotheker volgens arlt. 8 en 9 dier wet, dr. A. H. van der Boon Mesch, hoogl. te Leyden; tol lid en ondervoorzitter dier commissie C. 11. van Ankurn, te Groningen; tot lid en secretaris dier commissie d. C. J. E. Bruiel de la Rivière, ie Leyden; 10l leden dier commissie: dr. D. J.Coster, te Amsterdam, en F. J. Swarlwout, le Amsterdam; lot plaatsvervangende leden: J. J. Brtiinsma, te Leeuwarden; dr. C. A. J. A. Ondemans, hoogl. te Amsterdam ; d. P. L. Rpe, hoogl. te Leyden; J. P. C. van Tricht, le Artihem; en dr. J. E. de Vrij, te &apos;s Gravenhage. — Door den gemeenteraad is benoemd tot geneesheer-directeur van hel burgerlijk gasthuis de heer dr. G. I. van Tiebhoyen, te Tiel.</p>
</text>
