<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Vrijdag 26 October.</title>
	<p>De Patrie, zegt: «Nevens de door ons reed 3 wedersproken geruchten vau veiaudeiingeu in de zamenstelling van het Fransche ministerie, wordl door buitenlandsche dagbladen het gerucht verspreid van eene op handen zynde geldleeniiig voor de Fransche schatkist ten bedrage van duizend millioen francs. Dat is ecu gansch onwaar gerucrit; het verdient met het minste geloof.&quot; Ook van de meer besproken wijziging van het corps-diplomatique hoort men mets meer. Het scuijut dat men daarmede wil wachten tot dat zal zijn voorzien in de vacatures voor den senaat. — Ue betrekking van groot-retereiidaris van den senaat wordt nog steeds nagejaagd door allen, die vermeenen daarop aanspraken te kunnen doen gelde». Onder de nieuwe candidaten voor die betrekking behooren de Heeren Boulay nde la Meurthe) en de graaf de Paükao. — Al de officieuse dagbladen thans de bekende geruchten omtrent de aanstaande sluiting eener leening, tegen. De Heer Fould blijkt dan ook bij zijn voornemen te hebben volhard, om slechts dan zijne povtet&apos;eaille te hüjven behouden, indien het bedrag der leening van Ï000 millioen op 200 a 250 millioen werd verminderd. De Keizer verkoos liever bet geheeie plan op te «even. De vraag ryst echter thans hoe men iv de behoeften der slagtoffers vau de dverstroomiiig en de zijdewerkers vau Lyon zal kunnen te gemoet komeu, met welke middelen de reorganisatie des legers zal worden verwezenlijkt. — Hoewel de vervaardiging der geweren, naar het, stelsel vau deu Heer Uhassepot , hetgeen overigens met miuder ijver dan eenige weken geleden plaats heelt, voortgezet worden, kan men verzekeren dat, gelijk met het beproeven van een Amerikaansch geweer wovdt voort-* gegaan, dat verre boven het ocvstgenoeiii Ie te verkiezen scnijnt te zijn. Voorts verzekert men Jat de Egyptische regering op dit oogenblik over den aankoop van M),0()0 naaldgeweren onderhandelt. — De dagbladen f Evenement, le Soleiten les Noiweltes zijn in beslag genomen, omdat zij geklaagd hadden over de gestrengheid, waarmede de regering sedert eeuigen tijd deu inhoud uier organen gadeslaat. — Heden is hier geen enkel Spaansch dagblad aangekomen. Men maakt daaruit op dat het kabinet van Madrid, na den invoer der Fransche dagbladen te hebben verboden, thans ook den uitvoer der . organen van de Spaansche drukpers belet. — De bisschop van Orleans, Mgr. üupanlonp, wordt binnen eenige dagen hier verwacht. . ¦_ , ? — Maandag a. s. zal te Rome eeb consistorie plaats hebben, waarin, naar men van daar meldt, eene belangrijke toespraak door den Pnxxs zal worden gehouden. . , , — De admir.istrat.ie voor do aangelegenheden der drukpers gaat voort met buitengewone gestrengheid op te treden tegen de zoogenaamde letterkundige dagbladen. Zoo is op haar bevel atidermaal heslag gelegd op de So/eil&apos;, de Nouvdles en de Evenement. Het is volkomen onverklaarbaar wat hiertoe aanleiding heeft gegeven. Men is — De verdubbeling van het kapitaal van het comptoir d&apos;eseompta is thans cene besliste zaak. De nieuwe aandeelen zullen 625 francs groot zijn, waarvan JOU francs het bedrijfskapitaal der onderneming tullen vermeevderen en 123 francs het reservefonds zullen vergrooten. — In een der Parijsche bladen leest men het volgende: &quot;Heden, 25 October, zal te Nnnes de synode worden geopend der //vrije protestaiitsche kerken ,&quot; wier voornaamste niiddeupuuten zijn de kapel van den Heer de Presseusé, en de door Frédéric Monod (vuoruame- Ugk uit Auierikain.sche tij Iragen) gestichte kapel, mede te dezer stede. Daar de vrijwillige giften , waaruit deze laatste onderhouden wordt, dit jaar, meer bepaald ten gevolge der te Frankfort heersehende geldcrisis, zeer onbeduidend zijn geweest, wordt de dienst in laatstgenoemde kapel nog slechts door één enkelen predikant, namelijk door Théodove Monod! zoon des stichters, waargenomen.&quot; — Uit Fiovence wordt gemeld, dat de liberale geestelijkheid van Mantua zich met een adres tot Koning Victor Emanuel heeft gewend om hem hare verknochtheid en hare liefde voor het Italiaan» Sche vaderland te betuigen. Zij had daartoe aanmoediging gevonden n een dezer dagen uitgevaardigd amendement van den bisschop der tioces» Mantua, waarin ouder anderen gezegd werd: Koning Victor nianuel is thans onze régtnuitigé seiiverein ; alzoo is het onze pligt hem, zijne vertegenwoordigers, zijne regering en wetten naauwge/et en van harte te gehoorzamen. Verder zeide de bisschop, dat hij by voorbaat een afkeurend oordeel uitsprak ovt-r degenen, welke beiwaren zonden trachten in den weg te leggeu aan do vestiging der nieuwe regering. — De Kroonprins vau Italië zal, naar gemeld wordt, binnen kort eene reis door Duitschland doen, om er de voornaamste hoven, bepaaldelijk dat van Weenen, te bezoeken. —De Affondatorc, een ramtorenschip van de Italiaansche vloot, is, gelijk men weet, in de haven van Ancona gezonken, toen het na de nederlaag bij Lissa daar terngkwam. De Develhebber van dien bodem is deswege voor den krijgsraad geroepen, maar van alle blaam ontheven, op grond, dat het verlies van dat in Engeland bestelde schip, alleen aan den gebrekkigen bouw en aan de overhaaste afwerking toe te schrijven is. De pogingen om dat vaartuig weder boven water te brengen en bruikbaar te maken, zjjn tot nu toe vruchteloos geweest.</p>
	<p>algemeen zeer nieuwsgierig om te vernemen wat deze bladen hebben misdreven.</p>
</text>
