<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>(«EïiTER&apos;» OFF«CE.t</p>
	<p>ATHENE, 18 Oct. Het volgende officiële berigt uit Candia , loopende tot 15 October, is bij de Grieksche regering ontvangen: De groote expeditie van Mustaoha-pacha met de laatste mail aangekondigd , is, even als de eerste , mislukt. Mustapha-pacha heeft den 9den October aan het hoofd vau IB,ood man Canea verlaten om de positien der Christenen aan te vallen. Hij rukte tot Sourba voort en stak alle Christendorpen, die hij op ziju weg vond, in brand, maar werd, niettegenstaande vier achtereenvolgende aanvallen, door de Christenen terug gedreven. De christenen namen toen de offeneive, aan eu noodzaakten het Tuvksch-Egyptiscbe leger tot den terugtogt naar Keramia, op 3 ureu afst.nds van Conea, waar het bij liet vertrek van de Oostenrijksche mail, dus op J 5 October, nog gekampeerd was. Deze expeditie duurde 5 dagen en gedurende 4 volle dagen werd erin het gebergte gestreden. Te oordcelen naar het gelnidiiebbende lurken dagelijks een of twee duizend kanonschoten gelost, Dit is overeenkomstig eene berekeuing van deu consul der Vereenigde Staten. De Turken te Oanea zijn geheel ontmoedigd. Zij schrijven den terugtogt vau Mustapha Pacha toe aan gebrek aan pro aand. Vau Her.clmm (oostelijke provinciën vau Candia) wordt gemeld , dat 2000 man ongeregelde troepen (inboorlingen) en 3 bataillons infanterie met 4 stukken geschut de positie van Hamares aangevallen hebbende, welke door 300 opstandelingen werd verdedigd, niet verlies werdeu teruggedreven, ofschoon zy den aanval 3 maal nerhaalden. Dit gevecht had plaats den 12den October en heeft 6 uren geduurd.</p>
	<p>KONSTANTINOPEL, 26 Oct. Uit Candia wordt berigt, dat de troepen gedurende drie dagen met de iu.iirgenten slaags zyn. Toen liet stoomschip, dat de tijding heeft aangebragt, de kust vau bedoeld eiland verliet, duurde de worsteling nog voort De Levant Herald beweert, dat de in.urgenten voordcelen hebben behaald op de Turksche troepen. Van beide zijdeu wordt met ontzettende verbitterinsr gestreden. 6</p>
	<p>LONDEN, 27 Oct. Te Queenstown is het stoomschip Persiaenin feouthainpton de Tentonia, van New Vork gearriveerd met berigten ï!lDVT?r£.oZuï en »»edebrengende 65.000 dollars. „ƒLIERSBURG, 27 Oct. Bevigten van Candia van 24 dezer over Udessa ontvangen melden, dat Mustapha-Pacha met 18,000 man troepen Keramia heeft ingenomen; toen bij verder het gebergte wilde binnendringen, js mj va een gevecht van vier dagen door de Sphaktioten goslagen. Iv weerwil der blokkade worden voor de opstandelingen &quot;&quot;¦&quot;gebroken wapens aangevoerd, fun -PFN&apos; 27 ott- B- kouinklijk besluit wordt de tot nu toe ge- Noft&apos;t • encl-e Dondscommissie ontbonden. De districts-directeur »nn»lrl Is *ot &quot;duister vau hinnenl. zaken bsuoemd. De Pruisische MAR«ï-MI?J?e(,en b. dea Koning ter tafel uitgenoodigd. rle7er h! ? ,E&apos; 27 oct Volgens berigt uit Kome van den 24sten De Kon- Heer uiadstone&apos; den Paus bezocht, irvuwelfn ???• vau,Napels verlengt zijn bezoek. De roovers voeren gruweien uit in vele provinciën. mVERPOftT7 °iï&apos;J&apos;&quot;&apos;: fleece 10 a 13 p. BERUJN ¦&gt;- n\ oct Ke&quot;&quot;e&quot; 5 &gt;*e omzet bedraagt 8000 b. Najaar 13&apos;%: Voiirjwr i^fo&apos;&apos; 55&apos;&lt;*; Voorjaar 52&apos;/3 ; Raapoke: \\m\r O&apos;eiistaaudc Telegrammen zijn reeds in een ge&quot; Ute Cdiz-r vorige oplaag opgenomen.</p>
	<p>oneuhaar m»_,,.&apos;i,4 regering heeft een nieuw financieel verslag inWte^C^ir-^^v^ dat 4.961.500 £ van bijzondere betaHig van het^.r&apos;Uke bank ziJn Kest,,rt- °»1 te dienen voor de schuld* De regeringhef.&apos;.T 4&apos;773,-&lt;lü £ renle der buitenlandsche aanval nn (&apos;«SV i&apos; beveien gegeven tot een algemeenen en de P^-te^teed- melr ÖrS* tv8fh€n de Sregering prins Mustapha PacTa ver^n &quot; WülJe&quot;^&gt;aandenEgyptischeu terag te keeren. veitJaad om van Parijs naar Konstantinopel Sedert vyf dagen heerscht hier een geweldige storm.</p>
	<p>NEW-YORK, 26 Oct. (des Avonds). Goud aeio 461/ Wi.-»1 Ir. Londen 161; 6 pCt.A,..eri«WM, 1 iV/.; HUnoT-ffi feESLS weg 84. Katoen middl. 39; Petroleum ruwe 42% geraff d\to4u Het geregtshot iv Canada beeft den Fenian, kolonelLyncb^veroordeeld tot de doodstraf door middel van de koord. *-Ju&quot;-&gt; veroor</p>
	<p>„KONSTANTINOPEL, 27 Oct. Pij de schikking tot regeling der «un-enische aangelegenheden getroft n , wordt bepaald , dat de Porte de afstauimetingen van den tegenwoordigen Vorst erkent als Prinsen Ia» Rumenie Het leger mag eene sterkte hebben van 30,000 man. Ku[nenie heeft het regt om munt te slaan, maar niet om ridderorden te stichten Het heeft ook het regt om administratieve, maar Reene staatkundige overeenkomsten te sluiten. De thans bestaande overeenkomsten blijven van kracht.</p>
	<p>, CORPü, S? 7 Oct. Dopèck-5 uit eone Grieksche bron onUatijjcfc melden, dat gedeelten van het geslagen Turksche leger in de omstreken van Canea ziju terug gekeerd. De,Turksche v4oot werd der 2Ssten met de garde bij Canea verwacht. In Epirus hebben te Badovi-i 200 Christenen het Turksche garnizoen geslagen. De Christenen in Epirus weigeren de belasring te betalen. Meu is beducht voor een algemeenen opstand in Epirus. De ontvanger der belastingen te Valoxia is vermoord. Men verzekert, dat de Grieksche regering voornemens is twee kampen aan de Turksche grenzen op te rigten. TRIEST, 27 Oct. De Triester Zritung meldt, dat in den toestand 1 van Keizerin Chariotte geene verandering is gekomen. 1 Voorts wordt gemeld, dat per telegram een berigt is ontvangen van Keizer Haximiliaan, waarin hij de maatregelen der geneeskundigen ten dienste der Keizerin goedkeurt, terwijl de verdere inhoud geene aanleiding geeft tot de onderstelling, dat hij} voornemens is Mexico te verlaten.</p>
	<p>Uit Athene is van 21 dezer berigt ontvangen, dat de opening dcv Kamers is vastgesteld tegen half November. Aan de hoogeschool aldaar hebben ongeregeldheden plaats gehad. De Koning heeft den generaal Kolokotronis naar Petersburg gezonden, om tegenwoordig te zijn bij het huwelijk van Prinses Daguiar. Blijkens beristen uit Konstantinopel van dienzelfden datum is het gerucht betreffende den meord gepleegd op Hussein Bey, ongegrond. Nabij Antivari is een schip aangekomen, aan boord hebbende eenige opperhoofden der Candioten. Zij zullen, zoo lang de opstand duurt, in Albanië geïnterneerd worden. Nabij Stakia hebben de Turken elf visschersvaartuigen in den grond geboord, die verdacht werden van bestemd te zijn, om dienst te doe/i als branders. FRANKFORT. 27 Oct. Uit eene goede bron verneemt men, dat de Keizer van Oostenrijk een besluit heeft onderteeKend, waarbij de Heer v. Beu3t benoemd wordt tot lid van het Oostenrijksche kabinet. PARIJS, 27 Oct. Het hof zal zich den 7dcn November naar Compiegne begeven.</p>
	<p>WEENEN, 28 Oct. Men verzekert, dat de Heer v. Beust Maandag te Praag in handen des Keizers den eed zal afleggen. FLORENCE, 28 Oct. Van de 59 provinciën hebben 45 den uitslag doen kennen van de nationale leening. H«t aandeel van die provinciën was vastgesteld op 258 millioen, waarvan de 3/10, welke gestort moesten wovden, een bedrag uitmaakten van 77 millioen. Deze provincien nu hebben 127 millioen gestort, waarvan een gedeelte bij anticipatie. VENETIË, 2S Oct. Heden is eene officiële proclamatie bekend gemaakt, waaruit blijkt dat bij het plebiscit aldaar 651,758 stemmen zijn uitgebragt voor de vereeniging met Italië eu 69 tegen.</p>
</text>
