<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 26 Oct. De staat der bank van Engeland over de week eindigende Woensdag j.1., is gmistiger dan men verwacht had. Het bedrag van munt en man-materiaal is vermeerderd met £ 243.995 en de reserve-bankbilletteu met £ 656,970, waardoor het totaal van laatstgenoemden wordt gebragt op £6,701.880. De portefeuille is verminderd met £691,799. terwijl het bedrag der in omloop zijnde bankbilletten cene vermindering heeft ondergaan van £ 368 875. De publieke deposito&apos;s zijn verminderd met £174,691 en de andere of particuliere deposito&apos;s met £ 14,467. De aanvoeren van goud waren gedurende de afgeloopen week zeer belangrijk. Zy bestaan in: £ 14,500 per Saxonia van New-York; £ 14:5,OOO per Moravian , £ 1i6,000 per Yorkshire en £ 458.000 per Massilia, alle drie van Melbonrue; £ 91.000 p&gt;r Queen of Harlans, van Sydney-, £ 112,000 per Luxor, van New-Orleaus; £ 13,440 per Bremen van New-York, totaal £949 940. Uit aanmerking van de geringe vraag voor het vasteland , zal bijna dit geheele oedrag &apos;in de bank vloeijen en tot dus ver is dit reeds met ca, £610,000 het geval geweest. Daarentegen ziju £ 200,000 in Sovereigns en eene som van £71,500 via Marseille naar Al^xaiidvie verzonden. De China nam £ 15 000 in zilver naar Calcutta mede. De zilvermarkt is stil; uithoofde van de geringe vraag voor het vasteland en de prijs 607,&apos;«a6l p. per once standaard. Mexicaansche dollars zonder piijsvevandeiiug, ofschoon de handel van weinig beteekeuis is. Uit New-York worden bij voortduring kleine aanvoeren ontvangen. De bank ontving gisteren £ 181,000 in goud «n leverde slechts £10 000 af. De City of New-York is nit New -Vork aangekomen met £ 9840. De voldoende weekstaat der bank, alsmede de verbetering van het weder, hebben een gunstigen inv-oed uitgeoefend op de Engelsche fondsen, zoodat de prijzen zich hersteld hebben van de gisteren ondervonden daling van l/s pGt. Consols 891/4 a ty_ contant en 89&apos;,&apos;s a i/_ op tijd. Gereduceerde en nieuwe 3Cpts. 87V8nV*« Schatkistbilletten pari a 4 sh. premie. Bankactien 244 a 246. Buitenlandsche fondsen openden stil en met neiging tot daling, maar verkeerden later in eene meer gunstige stemming. Italiaansche van 1861 55V»; Brazilianen van 1865 688/, a 69; Egyptische 83; dito £ 100 van 1864 81b. a 82V_; dito Spoorwegactien 80V.8,&quot;/». Mexicaansche 153/4 a 16-, Turksche van 1865 W*a29ty_; Spaansche passive 21S/4 a 221/4; dito Certificaten 13S&apos;4al4i/4; Grieksche 133/4 a 141/4. Van Amerik. fondsen lijn de Atlauric and Great Western Debentures gedaald tot 64Vaa&apos;6SV« en e Oonsolidated Mortgage bonds tot 39. a .01/. ex coupon. V. 8 5 20vs zijn gedaan tot 68i/8 a S,&apos;3 ; Erie- Spoorw. 501/4 a s/4 ; Hlinois Centraal 77 a % Consolidated Bank £ 5 (gef. £ 4). Spoorweg Antw.-Rott. £sVs »v» \ Rhynspoorwcg £ 19 &apos;4 a % De Staat Massachnsetts betaalt zijne met October vervallende rente ia goud. De stad Boston betaalde almede hare October-rente in goud, en wel op deu vervaldag in natura, doch sedert in papier, het goud berekend tot den koers op 1 October. 0.-tder de verschillende rapp«rten der Britsche gez»ntschaps-sec_etarissen b&quot;vindt er zich een, omtrent de financiën van Mexico, geraamd voer het jaar 1866. Deze begrooting. gegrond op de werkelijke be dragen, ontvangen en uitgegeven gedurende het dienstjaar, hetwelk ; met 30 Juny 1865 is geëindigd, brengt de inkomsten op D .0 80 .010. i en de uitgaven, met inbegrip van de publieke schuld, op D. 40.029 000. I zoodat er een dificit blijt&apos;t van D. 19,229.01)0, of nagenoeg irelijk staande met de totale inkomsten vau het keize.r&gt;jk. Toch blijkt de wezemijke uitgaaf niet dadelijk uit de gegeven cijfers, voor zoo veel het depar tenïent van oorlog betreft, d.«ar dit h .of.istuk, uitgetrokken voor D. 12.970.000, alleen omvat de Mexicu.nsche, Oostenryksche en Belgische troepen, en de kosten van het Fransche contingent buiten rekening laat. Vroeger heeft het plan bestaan deze kosten te dekten uit de opbrengst der leeningen, doch, zoo als bekend is, zyndiegeli den door andere verbindtenissen eu behoeften verslonden.</p>
</text>
