<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>tevallen van een ZOONH. W. LEONHARDT-WESSELS. Amsterdam, 19 December 1868. Algemeene Kemiisgtv&apos;mg. (31751) Bevallen van eenZOOWrouweC.F.L. J. DERANITZ— VAN DER LEEUW. Amsterdam, 21 December 1868. (31763) Bevallen van een ZOON H. S. DIEKER-SCHRÖDEE. Amsterdam, 21 December 1868. Algemeene Kennngering. (317&amp;2)_ Bevallen van eene DOCHTER ANGELIQUE RIETVELD, geliefde Echtgenoot van Doesborgh , P. F. DE BRUIJN TENGBERGEN. 19 December 1868. (31694) Heden ontsliep ten onzen huize tot diepe droefheid harer Zusters en Behuwdbroeders onze geliefde Ziwter Mejufvrouw JOHANNA GERABDINA TEN BEUG&amp;ENKATE, in den ouderdom van 53 jaren en 9 maanden. Amsterdam, H. VAN DOORN, 18 December 1868. A. J. VAN DOORN, (31752) Geb. TEN BRUGGENKATE. Eenige algemeene Kennisgeving aan alle Vrienden en Bekenden. ~o&gt;-*e veelgeliefde Zuster ANNA MARIA GERRARDINA (HRKCINA DE BIE, is heden in den vroegen ochtend, na een angdurig aUersmartelijkst lijden, overleden. Amsterdam, E. D. C. DE BIE. 20 December 1868. S. E. DE BIE, Eenige Kennlsgeviny Geb. POETIELJE. Op den Uden December overleed boven Naarden, in den ouderdom van 57 jaren, de Heer C. A. ZWEEBÏS, diep betreurd door mij en mijne Kinderen. (31753) Wed. H. F. E. ZWEEBTS, Eenige Kennisgeving. HUGUES. Wegens buitenlandsche Betrekkingen eerst heden geplaaist. Heden overleed zacht en kalm in den ouderdom van 75 jaren, onze lieve Moeder en Behuwd-Moedej ESINA BAKKEE, Weduwe den WelEd. Heer G. W. MEYBOOM. Sloten, Uit aller Naam. 17 December 1868. P. MEYBOOM. Op verlangen van de overledene zullen geene uiterlijke teekenen van rouw gedragen worden. (31718) Eenige en algemeene Kennisgeving. Heden overleed in den ouderdom van ruim 41 Jaren mijn geliefde iongste Zoon EOBBERT AEMILIUS STADNITSKI, Consul der Nederlanden te Saigon (Cochin China). Nijmegen , E. J. A. TOE LAEE. 18 December 1868. Wed. STADNITSKI. Emige en Algemeene Kennisgeving. (31710) Heden ovorleed ons jongste Kind, JÉANNÈTTE LOÜISE CHRISTINE. (31695) WILDENHOEST J. G. SCHONE. (Haarlemmermeer), 3. SCHONE-VAN BLAADEEEN. 19 December 1868. Voor de vele bewijzen van belangstelling bij hun huwelijk betoond, betuigen de ondergeteekenden hunnen welgemeenden dank. L. K. GRADER VAN DER MAAS, Amsterdam. J. A. WAFELBAKKER. 21 December 1868. (31747) Voor de vele bewijzen van deelneming, betoond bij het overlijden van mijn geliefden Echtgenoot, den Wei-Edel Gestrengen Heer L. F. LEEPING, betaig ik bij deze, ook namens mijne wederzijdsche belrekkingen, mijn hartolijken dank. 21 D.cembcr 1868. Wed. L. F. LEEPING, (31674) Geb. A. HERFST.</p>
</text>
