<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Eene ruime sorteiiiig van allerhande KERSBOOIfIBeïEBmeEI. Fijne OBEURS van Delcroix, Price , Demarson - fiine TöILETZEEFEN, sierlijk verpakt en opgemaakt&apos;iWrlp liefelijkste geuren; EAU BES «&apos;.. &apos;,£ arj {¦ &quot; .. VINAIGRE ABO!B4.TÏ«|UE, EAU SSE COLOGNE van de Jülichs Plets en andere a ierde Fabri i ten-, Eage&apos;sche Peperrauat, GenvberscHjfies. Pomade DÜPUYTREN. Dr. HARTUNG&apos;s Pomade, PBICE&apos;s Bearsgrease , DELCROIX Golden Oil, Kinarinden Oei en andere fijne Pomaden ca geinige Toiletzeepen. TANBSÊEEP en andere deliciense Tandpoeders, die de Tanden ivoorwit maken, het tandvleesch sterken,, den adem zuiveren en den mond verfrissehen. TOMLETSPIECELS. KAPBOO2EN, NECESSAIRES, CARTOSNAGfcS en eene menigte andere Sierlijke Voorwerpen, geschikt tot Cadeaus. SPEELGOEDEREN in ruime Sortering. SPEELKAARTEN met het Étiquet VERKOOP .-TULs, uitmuntend vaa papier en druk en excellent schuivende. — Piquet 15, Omber 20, Whist 25 Cents. Mooije DOMINOSTEENEN, groote verscheidenheid m SCHAAKSPELEN, DAM-, SCHAAK- en TRIKTRAKBORDEN en alle soorten GEZELSCHAPSPELEN, OMBERDOOZEN, FICHES, enz. CHOCOLI: üSüapm. PIISCHB flfclsSSTpuiscKiMii, ssir - WARM ÏILW4STOFFELS VOORDEELIGE IllfiMlill «1 in alle soorten, soliede kwaliteit en goedkoop. . VERKOOPSUIS. (31646) L. J. PLEMP VAN DUIVELAND, J. T. WITKAMP, G. ELTNK SCHUURMAN, JOSEPH JACOBSON en C. M. F. KOLFF, Makelaars te Rotterdam , zullen veilen Woensdag 23 December 1868, des voormiddags ten 11 ure, in het Notarishuis aan de Geldersche Kade, (31769) 600 BALEN BMTOS EOFHJ. RICHARD VAN OMMEREN, Makelaar te_ Rotterdam , zal, als daartoe geautoriseerd door zijnen Principaal, op Woensdag 23 December 1868, des Middags ten 12 Ure, m het Notarishuis aan de Geldersche Kade, publiek vertoopen : 25 Balen GROENE SCHILLEN, 25 // ©BANJE APPELEN, meer ot min door zeewater beschadigd, aangebragt van Malaga, per Stoomboot Souiliampion. Nadere informatie bij genoemden Makelaar. (31/08) HOOTEBOOM DEL&amp;OSGE. |jfa de groote drukte van het Saizoen bereiJJ zijnde om op te ruimen, zoo beveel ik een ieder aan om te profiteren van mijne uiterst lage prijzen, in oivOTse WINTËRSSANTSLgvoor WA!tfi£BenKlNßMßk«i wn l 3!— geen overdrijving maar ijp| JJerdaad vlotte opruiming. SOBT2ES BE BAL, KËGENIKANTELS en JO»- ÉENSJASJES worden mede oageruimd, en verier ia het BES:. I«AZIJSN opruiming van STOFFEN en LAPPEN voor PANTALONS en HES^t^- worden Mantels van vroegere saizoenen vernieuw SJ BïeerengcrjicJtt bij Ac Sïeïsteeg&apos;, EU 118. |yc-ï_.; Ml i I. MUm m. • Do ondergeteekende verklaart bij deze, dat de Werkzaamheden aan zijne twee Schoorsteenen, die zeer s^rk rookten, door den Heer €. JANBBAJ4T, Kon. Machinist Bookverdrijver, Kalverstraat, schuins over den Heiugenweg, D 34, GEHEEL ROOKVRIJ heeft gemaakt, en^aar genoegen genoemden Heer C. JANSffAST» Roo^verdrijver van het Hof, Kalverstraat, kan aanbevelen. Amstekdam, ÏS. J. SETïfcLS, December 1863. (31538) Haringpakkerij. GEMKDNDiG GSIMBRIFf. De werking der STOLLWERCKSCHE B3SSST-EONBONS is prikkeling-verzachtend, naar omstandigheden krampstillenu, voornamelijk echter zacbt oplossend ca kalmerend ; van daar dat de aanwending derzelven in alle catuarrhalische keel- en borstkwalen en daaruit voortspmtende heehschheii, als diatiscfl middel met regt kan werden aanbevolen. Bs. KOPP» ... .. Koninkl. kreis-. geregts- en policie-Arts. Men vindt de STOLLWERCKSCHE BeRST-BOKBONS echt in verzegelde pakjes met gebruiksaanwijzing a3O Cent bij: . &apos; &quot; , . . . (31468) F. von Windheim en C\, Verkoophuis; de Apothekers: Uloth, Zeedijk; de Haan en Zoon , Kalverstraat N°. 255 ; Adama, Heerengracht, IJ 251; de ivmter Nieuwendijk over de Zwaan; H. J. Weddige, Nieuwendijk bij de Koksteeg! van Son, Amstelstraat; J. Kok, Oude Doelen- of Hoogstraat, B 312; Wed. G. X Teule, Kalverstraat bij de Munt; M. Cleban &amp; C°., Heiligeuweg, H°. 321 ca Huidenstraat en bij A. J. Zoot, Oudo Leliliestraat, LL 341, en verder iv de voornaamste Apotheken van geheel Nederland. SIROOP WN EMFORT IODE, van GRIMAULT &amp; O, Apothekers te V Dit Medicament verwerft in Parijs eene welverdiende re-, putatie. Dank zij het lOBlUM,hetwelkgecombineerd is niet het sap van de kragti.Jsteanti-scorbutiekeplanten,waarin reeds het lodium bij natuur voorhanden is; de heilzame werking daarvan is niet roem bekend. Het is door deze laatst» eigenschap, dat hetzelve op eene voordeelige wijze de Levertraan veervangt, welke naar het oordeel der geleerde Doctoren zijne heilzame kracht alleen ontleent aan de tegenwoordigheid vaa lodium. Het is zeer hooggeschat onder de geneesmidderen voor kinderen, ora lympaibisme te bestrijden, eren als de verstoppingen van de amandelen van den hals en den verschilleuden uitslag van het aangezigt, zoo menigvuldig het geval bij kinderen vau teederen ouderdom. (31651) _ Hetzelve is tonisch en tegelijkertijd ververschend, het animeert den eetlust, bevordert de spijsvertering en verleent aan het weefsel der huid zijne natuurlijke kracht en vastheid. Het wordt dagelijks door de Doctoren speciaal voorgeschreven ter bestrijding der verschillende huidontstekingên. Depot te Amsterdam bii ULOTH; Arnhem, GEBRs. v. d. HEUVEL; Deventer, BERGHUIS.en v. d. MOER; Dordrecht, RIJSOORT VAN MEURS; Groningen LEEK;Leeuwarden, STELLINGWEBFF BEINTEMA; Levden REIJST-, Middelburg, v. n. KAMER-, Nieuwediep, VAN BERK; Utrecht, GROOTENDORST; Zutphen, HASSELO. ,;f% ROTTËRMÏ—BïraKERKEN. éï Staking der vaart. Het STOOSISCEïP PRINS VAN ORANJE, Kapt. D. VISSER, zal van hier naar DUINKERKEN vertrekken op aanstaanden Donderdag den 24sten dezer des Morgens vroeg en met die Reis de Vaart tot nadere aankondiging STAKEN. ,„„, Adres bij de Cargadoors JOHs. OOMS Ez. &amp; C°. (^6CO&gt; WMM £ YOLPIMG STOOME N°&apos;li~~&apos; N. I. Dienst UW «HEKST &apos; N.e2£Kr^t ™**. En h^WTSKSffSS^ T 5Ïtot</p>
</text>
