<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>CORRESPONDENTEN. Voor eene i«.lAxsCï«*a»i»ijr VAN LEVEXSVERZeHGRIMd, worden in alle steden en plaatsen van het Rijk CORRESPOKDEXTEN gevraagd. Aan hen, die goede relatien kunnen aanbrengen, wil men zeer goede conditien stellen. Adres met franco brieven, onder lett. M. bij dtn Boekh. H.G. VANKESTfiREN, Warmoesstraat. (31681) ALSIOMMAraiITAm-YENHOOT ~ met vooruitzigt, om als werkend Deelgenoot te kunnen optreden, wordt gevraagd een JONG MENSCH van goeden huize, in staat p. m. f 5000 te kunnen aanbrengen, ter uitbreiding eener in vollen bloei staande zaak van administratieven aard, welke volstrekt geene risico oplevert, en den Geldschieter eene ruime rente guarandeert. Brieven tranco onder lett. S., bij den Boekh. C. F. STEMLER, Haarlemmerdijk te Amsterdam. (31660) IIEüWM^TERDAISCHIÖmJHÜISr Korte Nieuwendijk, hoek Engelsche Steeg. De Ondergeteekende berigt bij deze, dat van af beden verkrijgbaar is Nederlandsch BEIJERSCH BIER, 10 Cents per Glas. idem BOCK-BIEH, 12 « » » Amsterdam, . . p. ÏLEBIMING. 18 December ïaii». (310T3) &quot;word7yerl.4ngd alhier&quot; tot het geven van ONDERRIGT in het WOLLEN NAAIJEN, eene daarin in alle opzigten BEKW&amp;ME NAAISTER. Bij opgave van Woonplaats gelieve men tevens te voegen, waar informatien kunnen ingewonnen worden, benevens de dagen wanneer men zich beschikbaar stelt. Franco aanbiedingen onder lett. C. bij de Boekh. B. C.&apos; LEPPER &amp; ZOON, Rokin E 168. (31642) Fuik Ehemann&apos;s Mitzing-cr l*ager Hier, NEDERLANDSGD BEIJERSCH EN EOCM BIEB, Uit de KONINKLIJKE NEDERLANDSCHE BROUWERIJ, LS Centen PER KL.ftS. NB. op Flesschen , EHEMANNS KITZINGER , 25 eenten NEBERLANOSCH BEIJERSCH 18 « en BOCK BIER , 25 * N. PORTIELJE, VOORHEEN G. H E R 8 IN. (31637 j_ E»illtAli H 133. H°.29968. ~~ G. Convenieert niet naar ROTTERDAM te komen, reeft onder lettor G. Bureau Handelsblad, per brief kennis» waar U den 27sten December te AMSTERDAM te spreken zplt zlJn- j_ (31670) fe^s Pïano-Rlaprazijn, [ERAKD, PLEIJEL, HKRZ, etc] Keizersgracht bij do Beerenstraat, « MtW. ? __ (31604) jlees Sïïr Een HO&amp;iANDER, tusschen de 35 en 40 jaren oud niet onbemiddeld, met Administratie bekend, do Dnitscbe en Fransche talen magtig, op het moment stil levende, doch zijnen tijd liever nuttiger willende besteden, zoekt langs dezen weg eene plaats als RENTRIEEBTER of AOMINISTRATEUR eener Zaak. Adres met franco brieven onder lett. A. M., Bureau Handelsblad. (31637) MES YRAAGf ÜIT DËHANdIeKöO?:: \9lJn Een ijzer ÜW SCIIROEF-STOÖSMIP, van pi, m, 70 voet lengto, 10 voet hreodte, bij cc* diopfang van 3 voet, geschikt tot vervoer van Goeiteen- en, assagiers. Franco opgave bij den Makelaar ü. AMENT-, te Amsterdam. (31583); VOÖR ƒ 275&apos;ZOHDERTlEER kunnen op een zeer gunstig Bekend Institnut aan den Rijnspoorweg nog BBUE JONGEHEEREN geplaatst wórden. Omeid&amp;g voor Breda, Willemsoord en alle verdere? matschappelijke betrekkingen. Belanghebbenden worde» verkocht, zich met franco brieven, onder n°. 568, to adresseren aan den Heer K, KNOOP, Klein Heiligland t« Haarlem. (31703&gt;__ Koor vilsuatsgebrek zijn wij senaoiliiiabt vele Advertentien tot een volgend nommer te latea lïsrg-eQ-</p>
</text>
