<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>PETEBSBURG, 20 Dec. Voor de concessie van den Moskau Moedensk-Spoorweg waren 6 concurrenten toegelaten ; de minste inschrijvers voor den aanleg waren de Heeren Sulsbach en Schepeler, voor 21,156,130 zilv.roebels of 53,290 roebels per werst. De uitgifte van obligatien heeft voorloopig niet plaats. De regering geeft uit beschikbare fondsen een voorschot.</p>
	<p>BELGEADO, 20 Dec. (Part. tel.) Het regentschap heeft de zitting van het comité voor de constitutie sreopendmet eeue troonrede, waarin de noodzakelij Scheid wordt betoogd van eene constitutionele regering en het wenscholijke van een twee-kamer-stelsel, van ac ministeriële verantwoordelijkheid en van de hieruit voortvloeiende vrijheid van drukpers. Wpers wordt aangetoond dat&apos; de nationale vergadering het sonvereine regt heeft tot de keuze eener dynastie , tot benoeming van een regentschap en tot de regeling der troonopvolging, in geval de Vorst, zonder erfgenamen na te laten, overlijdt. Morgen zal hierover beraadslaagd worden.</p>
	<p>PAEIJS, 19 Dec. Op den Boulevard 10 u. 45 ra. Fransche rente 69.45 a 69.35; Lombarden 402.50 a 405; Turken 37.80. Er zijn geene ongunstige berigten ontvangen. PAEIJS, 20 Dec. 2 u. 30 ra. Eente 69.50; Italië 56.30; Turken 38.20; Buitenl. Spanjaards 32%, stemming beter. U^jT&quot; Bovenstaan Je Telegrammen zijn reeds in eea gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>PEEA , 19 Dec. De Grieksche gezant ontving op 16 dezer zijne passen. Afwijkingen van het bevel, dat alle mannelijke Grieksche onderdanen binnen 14 dagen Turkije moeten verlaten, blijven aan de Porte overgelaten.</p>
	<p>KONSTANTINOPEL, 20 Dec. Photiades Bey is heden ochtend ten 9 ure met de Fransche pakketboot alhier aangekomen. KONSTANTINOPEL, 20 Dcc, des Avonds. (Part. Tel). De Porte heeit de handelingen van Hobbart-Pacha voor Syra goedgekeurd. De gezanten van Engeland, Frankrijk en Oostenrijk hebben het verzoek door den Griekschen gezant Delyannis, bij zijn vertrek tot hen gerigt om de belangen der uitgewezen Grieken onder hunne bescherming te nemen, van de hand gewezen.</p>
	<p>PAEIJS, 20 Dec. De France, gewag makende van de bewering der Pruisische dagbladen, betreffende het bevel tot uitzetting der Grieken uit Servië en Eoumanie, zegt: //Indien dit waar was, zou Turkije te ongelegener tijd een netelig punt hebben aangeroerd.&quot; Het blad spreekt het berigt tegen, omtrent de nota van Gortschakoff en zegt, dat de jongste gedachtenwisseling met het kabinet van Petersburg al de blijken blijft dragen van verzoeningsgezinde en vredelievende gevoelens. Nog meldt het blad , dat Turkije tot op het oogenblik zijner verschijning (19 Dcc) Griekenland niet den oorlog had verklaard.</p>
	<p>Le Temps geeft met betrekking tot het gerucht, omtrent de nota van Gortschakoff, de opheldering, dat het is ontstaan door een gesprek van Gortschakoff met Talleyrand. Gortschakoff zou toen hebben gezegd: //Indien Turkije zoo veeleischend is, omdat het reden heeft te gelooven, dat het door tle Westersche mogendheden zal worden ondersteand., aan zou Rusland meer omzigtigheid in acht moeten nemen bij de gemeenschappelijke pogingen om eene uitbarsting te voorkomen.&quot; Dit onderhoud werd door Tallevrind per telegram te Parijs medegedeeld. J De instructie in zake het kerkhof Montmartre is afgeloopen; zes personen zullen Woensdag voor de correctionele kamer verschijnen. MADEIÜ, 20 Dec. Luidens een berigt in de Gaceta gaan de verkiezingen ordelijk voort. In het dorp Aremolinos echter,, in Saragossa, zija de beide partijea handgemeen geraakt.</p>
	<p>LONDEN, 21 Dec. De stoomboot van de Kaap is op 19 dezer te Plymouth aangekomen. Op Afrika&apos;s Zuidkust had men zeer stormachtig weder te verduren. In de haven van Kaapstad hebben tien koopvaardijschepen averij bekomen; eenige zijn geheel wrak geworden. In zaken gaat weinig om. Brands is tot president van den Oranje Vrijstaat herkozen. Het geschil aangaande de Basutoos is nog hangende. STOKHOLM, 21 Dec. De Koning heeft den Prins van Wallis zea graden der vrijmetselaarsorde verleend. PAEIJS, 21 Dec. De Keizer heeft gisteren den nieuwen Griekschen gezant ten gehoore ontvangen; deze heeft zijne geloofsbrieven overhandigd. Bij decreet van 19 dezer worden de generale raden tegen 11 Januarij bijeengeroepen. _ MADEID, 21 Dec. De Correspondenlia bevat een brief uit Florence, waarin wordt gezegd, dat de Prins van Carignaa eenigen tijd te dezer stede zal komen doorbrengeu. Men voegt er bij, dat reeds bevelen zijn gegeven, om ds noodige vertrekken voor hem in gereedheid fe brengen.</p>
	<p>EOTTEEDAM, 21 Dec. Tarwe, Eogge, Boekweit en Peulvruchten slap op vorige prijzen; Wintergerst prijshoudend; Zomer ƒ 10 lager; Zaailijnzaad driftig acht pond hooger LONDEN, 20 Dec. Aanvoeren van Granen, enz ter Londenscho markt van 14 tot 19 Dec.: Engelsche Tarwe 5456 quarters, vreemde dito 7386, Engelsche Garst 4097, Schotsche dito 53, lersche dito - , vreemde dito 7386, Eng. Mout 17,515, lersche dito -, Eng. Haver 383, Schotsche dito 91, lersche dito—, vreemde dito 28,460, dito-Eogge 8410, Eng. Lijnzaad 50, vreemd dito 3170, Eng. Eaapzaad—, vreemd dito 6724 g., dito Maïs 15,628 g., dito Meel 10,345 barrels, Eng. Meel 23,913 en vreemd dito 440 zakken.</p>
	<p>LONDEN, 21 Dec. Eaapolie 31.6; Lijnolie 27.6a27.3-, dito te Huil 27.6 a 27.3. Twee schepen met Tarwe en tweedito met Eogge bevracht zijn aangekomen. Engelsche Tarwe zeer vast, 1 a 2 sh. boven de jongste notering; vreemde Tarwe met geringen aanvoer; sommige soorten halen de prijzen van Maandag jl.; Meel slap; Haver 6p., Garst 1 sh. hooger. Het weder is zeer nattig. Talk.- Afgeleverd gedurende de vorige week 1300 v., aangevoerd 2900 v., voorraad 39,812 v. LONDEN, 21 Dec. Salpeter zeer vast, met koopers a 25 sh. Ter Veemarkt van heden zijn aangevoerd: 8180Eunderen, 11,840 Schapen en Lammeren. 105 Kalveren en 230 Varkens. De prijzen waren als volgt: Beste Eunderen 5/6, Schapen en Lammeren 5.6, Kalveren 5/8, Varkens 4.10. LIVEEPOOL, 21 Dec. Katoen: Heden afgedaan 12,000 b., zeer vast; ingevoerd 7000 b.</p>
	<p>BEELIJN, 21 Dec. Bcggt: Dea. 52%; Voo.-j. SOS/4. — Se.apolie: Dec. 97/sl; Voorj. 9%. — Voorloop: Dec. 15 /,; Voorjaar 157/ g, HAMBUEG.2I Dec. Tarwe loopende maand 119, Dec— Jan. 118; Jan.—-Febr. 118; April—Mei 1171/2; Eogge loopende maand 939; Dec—Jan. 911/ s; Jan.—Febr. 891/2; April Mei 831/2. Koolzaad en Lijnzaad —. Eaapolie loco 19i/&gt;; Mei 201/4 ; Oct, —.</p>
	<p>BEELIJN, 21 Dec. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek 48; 5 pCt. Nationale 52i/2; Oost. Aand. 1860 74%5p0t. ItaLe 54; Lomb. Shares 10yj;i; 5 pCt Büss. 1822 861/4; Dito 1892 851/21 Aan-i Dito 1884 H 53/4: Dito 1868 114i/4 4% aCt. Pruis. Oblig. 923/4-, 5 pCt. Turken 353/4; 6 pCt. Amerika 1882 757/ a; Holl. Pp *. Act. 95i/s. Wissel: Londen 3/m. 6.223^; Parijs 2&apos;ni. 80!/3; Hamb. 2/m. 150; Amst. 2/m. 14is/s; Dito&apos;kort 1417/8 i Weenen 2/m. 83%&apos; Petersb. 3/m. «JO. ÏBANKFOBT, 21 Dec. (Slotkoersen). spCt. Metall. 1566 50; Dito Nation. SU/8; Oostenr. Aandeelen 1860 74i/4; Dito ;83-5 102i/2; Met. 1859 601/2 ; Grediet-Aotiefl 2253/4; 8 pCt. Amerika I&amp;S2 78%; Dito 1885 761/2; 5 pCt. Dito 1874 82%; 3 p&apos;Gt. Spanje 1887 —; Pacißcbahn -, &apos;¦;.- Euss. Leening — Turken 351/4; Kurkschawkow —; Azoir spoor ; Ital. Tabatsleenhig 82V2. — Wissel: landen k. s. 1191/13-, Weoi-.unk. z, 97%; Ainst.k. z. —. — Bank- Discönto — pCt.</p>
	<p>HAMBUB3, 21 Dec. 5 pCt. Euss. Cert. 70% Dito 18C2 1; Oostenr. Aand. 1860 74 j 6 pCt. Amerika 1882 717/8; PCt Italië 53; Lombarden 402. - Wissel: Londen 13 06 a 7/8; Amst. 35.55 a 53; Pargs 1871/4 as/s; Disconto % pCt.</p>
</text>
