<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TERSCHELLING ES VUILAHD. B. H. SCHRÖDER &amp; C°, Agenten van Bremer Assuradeuren te Amsterdam, zullen Maondag 23 December 1868, des middags ten 12 nre, te TESCHELLING, ten overstaan van een bevoegd Beambte, Veilen: BE GEEOKGEN LADING en INVENTARIS van het GESTRANDE BREMER BABKSCHIP FIDES, Kapt. H A R J E S , van Newyork naar Bremen bestemd, bestaande uit ongeveer 2&apos;&quot;&gt; Zeilen, 3 Booten, eenige Trossen, Kettingen, Touwwerk, Werpankers, Chronometer, Barometer, Compassen, Kaarten, eaz.; alsook ongeveer 40 balea Katoen, gedeeltelijk droog, en eene groote partij losse Katoen, droog. Ruim 100 houten Wielen, Acht kisten Amerikaansche Klokken met bijbehoorende gewigten, onbeschadigd; eenige eeroenen Tabak droog, en eenige nat; verscheidene blokken Ceder- en Notenboomenhout, en wat alsdan verder mogt zijn geborgen. De goederen zijn op Terschelling en Vlieland opgeslagen en te Vlieland twee dagen, te Terschelling daags vóór den Verkoop gekaveld te bezigtigen. (31748) CHÖGOUBOÊPOTS.^ Eene der grootste FIJNE-CHOCOLARE-S&apos;ACRIE- H.EN inZuid-Duitschland (Wurtemberg), verlangt in de voornaamste steden van Nederland DEPOTS te vestigen, tegen zeer voordeelige conditien. Brieven franco onder lett. G. W. 5, Bureau Handelsblad. (31750) VERSGHE EIJMEN; Bij J. F. H. VAN BLANKEN, O. Z. Achterburgwal, K 45 (bij de Barndesteeg), zijn den geheelen Winter ruim voorhanden, VERSCHE DEVENTER BSAHKT- en K.OOIEIJEREN. Verkrijgbaar bij 25 stuks en grootere partijen. (31644) Üe BRIEF onder K». 3.5.7, g-eteekend U DIENAEESSE, eerst den 21 sten ontvangen hebbende, was dus te laat. Verzoeke eene NADERE TIJ!© OP TE GEVEN, liefst na Donderdag aanstaande, onder hetlldeze Nummer en Adres. (31765) Voor de WEDUWEN en WEEZEN der TERSCHELLINGER LOODSEN, is onder hartelijke dankzegging aan de milde Gevers nog ontvangen: bij Den Heer AUG. KALFÏ, van WKH ƒlO, J SR ƒlO Den Heer P. LUGT, van WRR, bedrag eener Wis- Sei J 2i*y* Den Heeren LANGERHUIZEN &amp; CO., van Niemand A / 3u. Den Fleer D. CORDES, van EL ƒ 30, O ƒ 2 50 De Heeren JAN C®SS.VER&amp;C0., vanKNSMij ƒ25 SP fl. en door vriendelijke bemiddt ling&apos;van den Heer U. bILÜUUb Jr. van diverse, volgens eene Inteekenlijst ƒ 151 Te zamen met bet vroeger opgegevene /&apos; Ï55.55y3. /Tot de ontvangst van verdere Giften blijft de commissie zich steeds aanbevelen. Amstekdam, 21 December 1868, (3176Q)</p>
</text>
