<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Tweede Kamer der Staten-Generaal. &apos;s GRAVENHAGE, Zitting van Dingsdag 23 Mei.</title>
	<p>Aan de orde is de voortzetting der algemeene beraadslagingen over het ontwerp tot OPHEFFING DER PLAATSELIJKE ACCIJISbEN. De Heer van Nispen treedt in eene ontwikkeling van zijne bezwaren tegen het ontwerp. Hij is wel voor de ontheffing der mindere klasse en heeft meermalen medegewerkt tot afschaffing van s rijks accijnsen of zelf daartoe voorstellen gedaan, maar hij is tevens van oordeel dat ook die mindere klasse belasting moet betalen en dat de beste weg zal zijn om misbruiken weg te nemen, waar even als vo&apos;dr de invoering der gemeentewet, te hooge opvoering der accijnsen bestond. Daarbij komt, dat het rijks-personeel een der hoeksteenen is van het rijkabelastingstelsel, dat de Regering thans uit handen geeft. Hij deelt ook het bezwaar dat vele plattelands-gemeenten meer krijgen dan zij noodig hebben, terwijl de steden te groote offers zullen moeten brengen om alle accijnsen af te schaffen. Ook tegen de middelen, die als equivalent worden voorgeste d, heeft hij bedenking. De verhoog Ing van den sterken &apos; drank zal aanleiding geven tot sluikerri op groote 50h.,,1 t«3i ™i£. L. «... ™ _ iU._,_b. _r^XS°7;«Bï£&apos;ilS 4/5 personeel zal gebruikt worden tot gemeente-uitgaven. Het beeft ./;, dus volkomen het karakter van plaatselijke belasting. Tïetgeengisteren &apos;.-• .&apos;^P dit punt door de regering werd aangevoerd, heeft hem niet overtuigd. .&apos;&apos;^&apos;«.Doch zijn hoofdbezwaar is dat er eene bres in onze inkomsten wordt ge&apos;J,&apos;Z -njhakt, dat er een aanslag op het beginsel van ons belastingstelsel wordt , j/edaan. \ / De Heer Rochussen kan zich zeer goed voorstellen dat er sommigen ...-•&apos; zijn die bij de zucht tot afschaffing der accijnsen tegelijk voorzigtig overwegen of dc lasten en bezwaren die er tegenover staan niet meer nadeelig zijn. Ook Spr. is een voorstander van de afschaffing der accijnsen, want hij beeft zelf in 1856 bij de wet op de middelen zijn gevoelen gezegd. Hij is dus geen oudgast. Tegenover het gezag der economisten door den Heer Viruly aangevoerd, waaronder ook Jan de Wit, stelt Spreker, dat van G. K. van Hogendorp, die een warm voorstander van de belasting op het gemaal en het geslagt was, ofschoon later meer van een ander gevoelen. Wat nu de voerdragt betreft, vreest hl) dat de Minister door de zucht om de gemeente-belasting af te schaffen, zich te spoedig en te ver heeft laten medesiepen in de keuze der middelen tot dekking. Hij staat stil bij den onderstelden invloed der afschaffing en bij de prijzen op de dagloonen, en gelooft wel dat er op den duur verlaging van prijzen zal ontstaan, maar niet zoo groot als men gewoonlijk voorstelt. Hij is ook afschaffel der plaatselijke accijnsen, maar voorzigtig afschaffer, en wanneer het gaat gepaard met een vast stelsel tusschen het rijks-en plaatselijk belastingstelsel. Er zijn sedert 1850 reeds vele belastingen afgeschaft, o. a. Ep hel gif maal, waartegen hij gestemd heeft omdat er geen equivalent was aan gewezen. Het is waar, vele gemeenten zijn gevolgd, maar daar liep z. i ook veel dwang en overdreven voorspiegeling onder, vooral te Amster dam waar intusschen zeer hooge hoofdelijke omslagen zijn, die sommig. dar oudste geslachten er toe gebragt hebben, zich elders te gaan vestigen Hij is zeer voor de afschaffing, maar niet op deze wijze en omdat nie: zijn opgelost I°. het grondwettig bezwaar nopens den census en het nie hooren van den Raad van State op het ontwerp zoo als het nu ligt 2&quot;. dat de maatregel te bezwarend is voor de financiën der gemeentei en 3°. voor die van bet rijk, welke punten hij achtereenvolgens ont wikkelt. In den loop van de ontwikkeling wijst hij er op dat een aantal ge meenten te zamen % millioen meer aan personeel hebben ontvangen dai noodig is tot afschaffing der verbruiksbelasting, terwijl anderen te kor komen. Nu zeide de regering wel: daarvoor kunnen uitzonderingei gemaakt worden, maar die hangen af van de voordragt der regering de belofte daartoe beschouwt Spr. meer als middel van apaisement, e: zoo niet dan vervalt het vrije verkeer. Wat betreft den invloed op d rijks financiën acht Spreker het gewaagd, zooveel te rekenen op da cene groote equivalent; de verhooging der accijnsen op het gedis tilleerd, waardoor veel fraude zal ontstaan, voornamelijk aai de grenzen; de verhooging van het geslagt is volgens de regerin zelve niet ernstig gemeend. Spreker maakt hier eene uitweiding.&quot; D Minister heeft vooral op de aanneming aangedrongen, met het oo op ons te sluiten tractaat met Frankrijk. Spr. heeft daar wel wat va gehoord, maar kent het niet; hij weet dus niet of dat zóó voordeelig i dat men nu genoodzaakt zou zijn om het tegenwoordige ontwerp in de: blinde aan te nemen. Bovendien wederspreekt hij het argument van de: Minister van Financien, dat wij nu uitgesloten zouden zijn van het transitc vervoer der Tolvcrbondsgoederen naar Frankrijk door ons land. Dat voor dcc) bezitten wij volgens Spr. krachtens het tractaat met Frankrijk van 184 art. il, 2e gcd. Krijgt een andere staat voordcelen van eene der contracte rende partijen om niet, dan erlangt de contracterende staat datzelfd voordcel mede om niet. Is het tegen-equivalent, dan krijgt men he tegen-equivalent. Welnu, de Hanzesteden hebben niets gegeven voo het voordeel, waarvan hier sprake is, te bekomen, en dus moctei wij ook hetzelfde voorregt voor ons transit hebben zonder equivalent Wij hebben het regt dat voordeel te eischen. Na deze uitweidinj komt hij terug op de equivalenten en de verdere beginselen vai het ontwerp. De theebelasting keurt hij af; het platte land wordt t&lt; veel bevoordeeld boven de steden; de verhouding tusschen de direct! en indirecte belastingen wordt te veel verbroken en de middenstand t&gt; veel bezwaard. Eindelijk zal op de koloniale baten niet zoo veel mcci te rekenen vallen, die bron zal niet meer blijven vlocijen, het batij slot in 1865 moge goed staan; maar dat komt van den zeer voordeelige&quot; koffijoogst van 1863, die 1,100,000 pic. bedroeg, terwijl die van 186&apos; slechts 600,000 beliep, hetgeen een aanmerkelijk verschil oplevert, da wij in dit jaar zullen verliezen. De toestand der suiker-cultuur is pré cair. Van de 98 contractanten is maar een toegetreden. Hij geeft de Regering alsnog in overweging om een beter plan te beramen. De Heer van Bosse repliceert slechts op enkele punten, nopens het geen de Minister of andere leden hebben aangevoerd. Hij heeft nooi het plan geopperd om het patentregt in gemeente-belasting te doen ver anderen. Hij blijft er bij dat het in de rigting der liberale partij lag met zoo zeer om gemeente-accijnsen, als wel om rijks-accijnsen af t schaften, terwijl thans het omgekeerde plaats heeft. Hij doet bij de ver gelijking van zijn plan van 1858, met dat van gisteren door den Ministe gemaakt uitkomen, dat er toen geene gedachte was aan staatsspoorwegen maar wel bij concessien. Ware het plan doorgegaan, dan hadden al d( milliocnennu aan de spoorwegen besteed geamortiseerd kunnen worden.vee meer aan rente besparende dan voor garantie noodig was. Dus kon hi destijds voorstellen, de belasting op de brandstoffen af te schaffen zon der equivalent. Hij merkt ook op, dat er een groot onderscheid is tus schen subsidiën voor een bepaald doel, dan om eene gemeente in staa te stellen hare gewone uitgaven goed te maken. Nu het equivalent. De minister vroeg of men een beter equivalen wist dan de 40 opcenten op het geslagt. Spr. zegt, dat de verhooginj der grondbelasting in Limburg een beter equivalent zou zijn, dan de ver hooging van den accijns op het geslagt. En wat betreft den census. De volstrekte noodzakelijkheid om dien nu t&lt; rcgelen-zict kij niet in, wel de wenschelijkheid om dien nog beter algeheel te regelen bij de kieswet. Maar dat neemt niet weg, dat hij er bij blijft dat de uitlegging, welke&apos; de regering en de Heer Godefroi er aan gege ven hebben, niet overeenkomstig de Grondwet is, die betaling en nie gefingeerde betaling onderstelt. Men kan dan even goed eene fictiev. nieuwe belasting uitschrijven, om bijv. het kiesregt uit te breiden. E: kunnen ook andere misbruiken door te hooge aangifte ontstaan. Boven dien, welk verschil is er tusschen de gemeente-opeenten op het rijks personeel? En deze zullen gemeentebelastingen zijn, terwijl ii de voordragt 4/5 personeel zal zijn rijksbelasting. Spr. kan dat nie toegeven, zijne conclusie is dat hij zou wenschen, dat de regering dez&lt; kwestie afzonderlijk behandelde, afgescheiden van deze wet,- men heefl 8 a 9 maanden tijd daartoe en praejudiceert niets. Hij geeft dit aai de regering in overweging. De Heer Godefroi is noch door de kleine berekeningen van den Heei bchimmelpenmnck, noch door hetgeen de Heer Rochussen heeft aange voerct, dat b. v. enkele rijke inwoners Amsterdam hebben verlaten, teruggekomen van zijne vooropgezette stelling, dat Amsterdam het beginsel blijft voorstaan van de afschaffing der plaatselijke aceijnsen, gewnrH?J3 J C! ee^te,adres, waarbij juist op algeheele afschaffh_a wordt aangedrongen; terwül later besloten is niet te volgen het voorbeelc der residentie om zich te verzetten tegen de voordragt. Nog een woorc over den census. Hy blijft met den minister van meening, dat er geen. kwestie van ongrondwettigheid kan zijn. Het 4/5 personeel blijft rijks-belastmg, maar komt ter beschikking der gemeenten en de minister van binnenl. zaken heeft zeer juist gezegd, dat als sic aangevoerde bezwaren juist zyn, het eene eigenlijke beschuldiging van ongrondwettigheid tegen art. 2 der kieswet is; maar bij die discussie stond het vast, dat niet het feit van betahng, maar de aanslag die verschuldigdheid onderstelt en kiesbevoegdheid geeft. Maar iets anders is een aanslag zonder schuld-verpligtmg; deze kan z. i. geene kies-bevoegdheid geven. Nu heeft hij volstrekt geen vrees voor franduleuse uitbreiding van het kiesregt, dat Kan door de strafwet, zoowel al 3 door verifiatie der aangifte langs adnumstratieven weg gekeerd worden. Nu heeft de minister hem Spr., S«» Jl £■ w«zJging hÜ in de wet zou willen brengen, om allen «t * zL lmeften-..?U antwoordt dat hij liever bij afzonderlijke wet, Sering gever_° W?- Wil,-deJ miHister ™n binnenl. zaken de ve/ Maarll Sofnlt „gCSCbltnffll&apos; dan is hem dit voldoende. et let Je\^et LZneTI:TleT wijziging kan gevonden worden, wordt gcfaten P &apos;&quot;° ** ™nten, met vrije-beschikking . DeHeer Begram repliceert op de rede van den minister van financiën en verduidelijkt z.jne vroegere beweringen. Ten onre»te had de minister hen socialistische denkbeelden toegeschreven, hetgeen hii uit ïijne vroegere rede wederlegt. J De Heer Luyben zal zich ook niet bij zulk een grooten maatregel «loor ondergeschikte punten laten weerhouden, maar toch heeft hij een onoverkomelijk bezwaar, niet van financielen aard, of van de financiële lasten voor de gemeenten, of van beperking der autonomie voor &amp;e gemeenten, waarvan geene sprake is, of dan zeer overdreven werd. Ook hij heeft hooge ingenomenheid voor het beginsel van afschaffing der accijnsen , in het belang der mindere bevolking en der vrijheid van verkeer, maar ziju hoofdbezwaar ligt in het gevolg dezer wet, met betrekking tot den census, waaromtrent hij ook na den Heer Godefroi gehoord te hebben blijft hechten aan dat bezwaar, dat met de kiesbevoegdheid in verband staat en aanleiding tot fictive aangiften kan geven. Nooit is art. 76 der grondwet anders opgevat, dan dat de kiesbevoegdheid erlangd wordt coor werkelijke betaling. Zoo is dat art. ook in de practijk toegepast, M^rei?ely,k,e betaliDg en wel van rijksbelasting. -Morgen ten 11 ure voortzetting.</p>
</text>
