<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Maandag 22 Mei.</title>
	<p>soW^aTl v &apos; iat ■de Keizer te Bona niet door een gezanten Mon y.T,TrS zal WOTd«n begroet, maar door den vorst zelven. Men zegt, dat de Keizer voornemens is in de vlakte van Bona ook eengroot domein aan te koopen — Niettegenstaande de Patrie zeWe en tegelijkertijd de France, de anstituüonncl en de Pays thans tegenspreken hetgeen door het eerstgenoemde blad omtrent het zenden&quot;van den baron Didclot, als bevelhbft LTh- Ct Smadeel °P dc van Amerika, gezegd, blijft men hier groote ongerustheid, ZOo al niet voor het lot van het Mexicaansche keizerrijk dan toch voor de aanzienlijke offers aan den dag leggen, welke daardoor op nieuw van de schatkist zouden kunnen gevorderd worden, hoewel men alle redenen heeft te gelooven dat het gouvernement voorshands alles zorgvuldig zal vermijden, wat de bevolking der Ver Staten tegen ons land zou kunnen in het harnas jagen Door de rectificatie van de Patrie heeft dat orgaan de waarschuwing afgeweerd, waardoor dat orgaan zeer ernstig werd bedreigd. — Uit een brief van den Keizer aan de Keizerin blijkt dat Napoleon 111 met zoo spoedig als men verwachtte zal terugkeeren ; men verzekert dat hij eerst over 17 dagen te Parijs terug zal zijn. Ook beweert men dat het gebeurde te Ajaccio op den Keizer niet een zoo diepen indruk heeft gemaakt als op de Tuilerien, het geval is geweest. Heden is een buitengewone ministerraad gehouden, waarin geen sprake van de Mexikaansche aangelegenheden geweest, is en heeft integendeel de door Prms Napoleon te Ajaccio uitgesproken redevoering het bijna uitsluitende onderwerp van behandeling uitgemaakt naar aanleiding van dc daarover gewisselde depêche met den Keizer. Daaruit is gebleken dat zonder de afwezigbeid van Napoleon 111 dat stuk onoeninderd0eninderd door de dagbladen opgenomen en besproken had kunnen woraen en het gouvernement zich, even als vroeger bij soortgelijke gelegenheden, er bij zou hebben bepaald, door den Moniteur te doen S™ °f de neef des Keizers uitsluitend zijne persoonlijke denklT nteft tntgedrukt. Tevens heeft Napoleon 111 het plan afgekeurd over L &quot;?« °&quot; Nationale on te heffen, naar aanleiding van een artikel der dem™ ?• ev?ering&apos; waarin SezeSd werd dat ZÜ metde belangen kwnm n J 6 e,n de groote uitingen Tan het nationale gevoel overeen oXLwhftbedoelde st&quot;k&gt; bovendien door den Heer Gueroult was Heer f}™rZ.&apos; °e?Jven Zlch een aantal afgevaardigden, aangevoerd door den OnZion^otZ d*Cassagnac tot den Heer de Lavalette en eischten dat de Heer GuTronH .™WOTden opgeheven. Dc minister deed daarop den nS^t^^ï^^|,1*ftTÏtï,B der des doeling heeft gelegenT l tl° Terklarcn&apos; dat he &quot;immer in zijne beopenbare magf. afn dlnt?&quot; aan den eerbied, dien hij aan de — Het WptJS ?en Keizer en aan zijne dynastie verschuldigd is. met het voorin^? d Schaam beeft zich heden in geheime zitting w^rbif dl°s adPpSari-sndlZo^&apos; bezig gfoudeD &gt;» bel wetsontwerp&quot; millioen aan te gaan E™, S?naStSd e,e:ne meuwe leening van 250 stad Parijs heeft daarSft zeer,,levell d&gt;ge d.scuSsle over het beheerder dc Heeren Bonhei enl» fchen,vcfehll ende den der oppositie en bij die AfeSS* &quot;&quot;&apos; U^ 3T^ftX32s &lt;&quot; H- FlL^TSten teetegendelen,&apos;die 1™ h^mU te kunDen de Barante en Flourens 1 gezondheidstoestand van de Heeren Beide geleerden bS_ ,?\ ■ .*&quot;? T d.? TemPs werdea verspreid. - Men heeft ;®v&apos;°dfnzicb integendeel volkomen welvarend. genomen die van dp dagen al fe Vreemde dagbladen in beslag omtrent een op W i geruShten gewaagden, welke te Londen en elders omtrent een op het leven des Keizers geplecgden aanslag waren verspreid, heden naar TW.iT g&apos; ambassadeur van Rusland alhier, vertrekt I opvofger Wj tfwPne&quot;g&apos; °m de begtafeni&apos; Tan den Grmst Troon&quot; — Er is in de laatste dagen veel gesproken van een verdrag vaa uitlevering, dat tusschen de Donau-Vorstendommen en Rusland zal worden gesloten. Dat tractaat zou niet slechts voor gewone misdadigers geldend zijn, maar ook voor alle Russische onderdanen, die door de Russische regering gevaarlijk worden beschouwd. Dit laatste is een verdichtsel. Vorst Alexander Jan I is wel op het punt een tractaat van uitlevering met Rusland te sluiten, maar het verdrag zal in geen enkel opzigt van andero soortgelijke tractaten afwijken. Men spreekt ook van een postverdrag tusschen beide gouvernementen.</p>
	<p>— Het staken van den arbeid in het departement der Seine schijnt aanmerkelijk te verminderen; daarentegen zijn de geruchten uit het departement van den Rhone ongunstig; behalve de 20,000 werklieden, die wegens stilstand van fabrieken geen arbeid hebben, verzekert men, dat een groot gedeelte der overige 15,000 het werk heeft gestaakt. — De stoomkorvet Forbin, van Vera-Cruz komende met den markies de Montholon aan boord, is den lOden Mei te New-York gearriveerd. De Heer de Montholon is denzelfden dag naar Washington vertrokken, waar hij den 12den door den president Johnson ten gehoore zal worden ontvangen en dezen de geloofsbrieven zal overhandigen, waarbij hij geaccrediteerd wordt tot buitengewoon gezant en gevolmagtigd minister van Frankrijk bij de regering der Vereenigde Staten. — Het berigt, dat de Heer Thiers eene reis naar Rome zal ondernemen, is ongegrond.</p>
	<p>— De Gazette de France meldt, dat het kritische werk, hetwelk de Heer Dechamps, een der hoofden van de Katholieke partij in België , over de Geschiedenis van Jnlius Cesar heeft geschreven, in Frankrijk verboden is.</p>
</text>
