<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 10 Februarij.</title>
	<p>De kapitein van een le Liverpool van Nassau&apos;aangekomen schip verhaalt op 21 Jan. gedurende een storm le hebhen zien&apos;zinken een schip, waarvan, hij, uit,.hoofde van de onstuimige zee, den naam niet heeft kunnen vernemen, noch iemand zich heeft zien redden, zoodat hel waarschijnlijk met man en muis ie gronde is gegaan; in den lijd van eene minuut was hel schip op zijde geslagen en verdwenen. .&apos;,«;-— De dezer dagen overleden- kardinaal Wiseman, afkomstig van eene lersche familie, was in 1802 te.Sevilla geboren, doch kwamreeds in zijne „vroegste jeugd naar: Engeland en genoot zijne opleiding op hel katholiek collegie le Dshaw bij Durham.. Van daar begaf bij zich naar Romeen werd later, na &gt;olbragte studie, iii het aldaar aanwezig Engelsch collegie tot priester gewijd. In 1835 keerde hij naar Engeland terug,en maakte hij zich een naam door het houden eener reeks van voorlezingen. &apos;Na vervolgens, onderscheidene malen naar Rome geweest en achtenolgens lot hoogere rangen bevorderd ie zijn ,-werd hij in 1849 lol apostolisch vicarius hier ler slede en eindelijk den i30sUo Sept. van dat jaar door den Paus tot aartsbisschop,van Westminster benoemd..-.-. ,-, ,- :&apos;.;.-,o :&gt;! ::•„&apos;.- ïnibiif : — Berigten uit New-York van 5 Febr. bevallen het volgende:; De vredescoiifereniie heeft aan boord tan eene stoomboot plaats.gehad eir vier uren geduurd. Zij heeft lot geen resultaat geleid en zoowel de president Lincoln en de heer Sevvard als de zuidelijke commissarissen zijn dadelijk naar de wederzijdsche hoofdsteden teruggekeerd. De- reden van hel mislukken&apos;der onderhandelingen is de weigering! van het zuiden om in hel herstel der Unie le bewilligen. . De welgevende vergaderingen van Maryland, Pennsylvania, Massachuseiis en New-York hebben de wijziging van de Constitutie tot afschaffing der slavernij bekrachtigd. De generaal Sherman rukt voort zonder hinderpalen-te ontmoeten. Bij Wilmington en Mobile is de slaat van zaken onveranderd dezelfde. Sherman heeft den geheelen te Savannah aanwezigen voorraad kaloen verbeurd Verklaard.</p>
</text>
