<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Een Industrieel Etablissement in Belgien, sedert jaren bes**J?i|| uitgebreide relatien bezittende, wenscht een ONBEH-BIREC I*1 jj die Boekhouden, Engelsch en Italiaansch Corrospondertn en met-U &quot;.. duizend Gulden zich interesseren kan. Het is eene zeldzame Sev*e: •j heid voor iemand met den handel bekend, om zich eene aangcw&apos;%; * voordeelige positie te maken. Pranco offerten aan Men Heer rßj. ° office de Publicité te Brussel. (*_V__y, Door den Boekhandelaar-C. M. VAN GOGH, te et Amsterdam, wordt uitgegeven eene at VOLKSUITGAVE VAN UET LEVEN VAN WILLEM DEN TWEEDE, KONING DER NEDERLANDEN EN GROOT-HEBTÖ0 e-&apos; » VAN LUXEMBURG. id n Beschreven door JOHANNES BOSSCHA. DERDE DRUK, Prijs ƒ 1.50. (918-^, :e — — &apos; ———; &quot; EANARIERROEIJERIJ. ie e I»E KUNST OJ!» MAIABÏI_¥OOËLS _.# i- op te kweeken en te doen voorttelen. Naar het Franseh van &lt;!■&quot; e NIN. Tweede Druk. Prijs 50 Cts. y fr Te bekomen bjj O. THEOO. BO_f, Kalverstraat, E 1», «LT e sterdam en alom. &apos;lV&gt;il[^ ir «effi &apos;&apos; DE MENSCII. s£2t^^?#a van den Mensch, zijne ontwikkeling uit den natuurstaat tot e« f(ji van beschaving, volgens de nieuwe ontdekkingen op het ge «r,f- Natuurkunde en Geschiedenis, naar het Hoogduitseh van Df- «mi- A. ZIMMERMAN, door Dr. A. W. VAN CAMPEN, met vole *&gt; - gravuren. ,_f Dr. ZIMMERMAN schreef zijn werk in het vertrouwen a» p Landgenooten toonen zouden, mensehen te wezen, die omtrent11},^ verschillig zijn wat den mensch betreft en in dat vertrouwen •&gt; jt I hij zich niet; reeds vier uitgaven van De Mensch zien het li-* «jftll alle landen worden vertalingen van dit in populairen stijl geS jjjifl werk met evenveel succes vorkoeht. De beschaafde Nederlander achter blijven zich dat koek aan te schaffen, voor den gcrinf&gt;-„ #• van 10 Cents per vel druks, dus voor de 60 vel niet meeroj3i) Gulden. De afleveringm I—41—4 zien het licht. ( y, a Me Inteekening- geschiedt in alle BoeUw&apos;D&apos;&apos;&gt; &apos;.&apos;mt STATION KLEEF. Ii! Goederen naar GEHEEL, OUITSCHLANB gelieve men&quot; p? Ondergeteekende te adresseren. De ingaande regten worden sou zen gecrediteerd. F. A. KNIPPIN&lt;*» t Expediteur en Goederen-Age. „pji (8926) der Rheinische Spoorweg-Me»&quot;^^ Eigenaar MOLENSCHOT. . o „„ » Nabij de Place de la Monnaie, de voornaamste Koffijhuis&apos; Galeries St. Hubert. - r,5$L TABLE B&apos;HOTE ten 5 Uro. Matige Prijzen. _____J_t&lt;^ MMIMMIjMMUO» Hotel Prins Carl. «$ ALLERBEKOORLIJKST AAN DEN VOET VAJJ fif KASTEEL GELEGEN, MET EEN ERAAI UII*J OP HETZELVE. Dit HOTEL geniet de oude faam van het voortreffelijkste Heidelberg te zijn. Table d&apos;Hote ten 1 en 5 ure. Men vindt er tt&apos;jat-ge.&apos;*l, in de verschillende Appartementen.Warme Baden in het Hotel. J» - zen en onberispelijke Bediening mogen overigens tot verder ling strekken. De Eigenaar, (12931) C. H. SOilllllEßv^^</p>
</text>
