<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AAN DE GEACHTE BEGUNSTIGERS DER FIRMA C M. momMMMMiMi De Ondergeteekenden betuigen door deze hunne volkomene tevre heid over de welwillendheid van hun geachten Patroon, welke r voor Zes Weken hun WERKLOON VERHOOGD heeft. (13095) De gezamenlijke Grootwerkers van boyengenoemden P___\___* &quot;aal&quot;¥mj_ag7 „ Een fatsoenlijk JONG MENSCH wenscht met OPZAK* &quot;^ Huizen Administratie van Landerijen en Gebouwen; INNW&quot; -.g Huur, of ook wel met BIJHOUDEN VAN BOEKEN voor V» j Bazen, Patroons of Winkeliers belast te worden, of ook in ADMINISTRATIEVE BETREKKING geplaatst te zijn. V%* Brieven, sub motto OPZIGT, Bureau Handelsblad. (I^2&gt; HIT BïITEPIRBLiJF ASSENRADE, alleraangenaamst gelegen aan den Rijksstraatweg en het Spoonveg-Station, in de kom van het dorp BRUMMEN (Gelderland), bestaande in: een hecht en sterk HEERENHUIS, waarin 7 B*»*^ en 7 Bovenkamers, Mangel-, Provisie- en Bodenkamer, Keuken . Wel- en Regenwaterspomp, Kelder, Zolder, Gang, enz.; Koetshuis . Stalling voor 2 paarden, JBouwschuur met Koestalling, annexe Ar derswoning, Moestuin met diverse fijne vruchtgevende Vruchtboo^-, Wandelboschje met opgaande Boomen en Heesters, en een stuk i land; een en ander groot circa 2 Bunders, zal den 12den en 26st^ 1865, des middagsten 12ure, in het Logement HET KROMa&quot;^ te Brummen, ten overstaan van den aldaar standplaats hebbendes taris VAN DER DUSSEN, in cene massa en 2 perceelen publiek veild en Verkocht worden. ,j- Het Heerenhuis in zeer goeden staat van onderhoud en van vele 81 makken voorzien zijnde, is dagelijks (uitgezonderd Zon-en Hee&apos;t™&apos;^ van &apos;s voormiddags 10 tot &apos;s namiddags 4 ure, tegen afgifte v»&quot; permissiebillet, te bezigtigen. Inlichtingen, en permissiebilletten zijn op franco aanvrogo £„, komen ten Kantore van genoemden JNotaris. (U»*!^ OBANJEPÖEDIR7~~ ,„, De Ondergeteekenden hebben de eer te berigten, dat zij weder 9 vorige jaren hun gunstig bekende ©RAN.S EPOEDER gei*&quot; ben, en verzoeken Heeren Winkeliers hnnne oiders zoo spodig &quot;■* -st aan hun adres te ROTTERDAM op te zenden. Zoo als ge*°j zijn de verzegelde, met gebru.ksaanwijzing voorziene pakjes a 10 afgedeeld; bij een stel van 60 pakjes wordt een ruim Rabat toegos en bij 5 stel een Winkelbillet toegevoegd. ,_„ NOORTVEEN &amp; COJ»/&quot; (12980) HOOGSTRAAT, NJIJ]^--- TE HÏÏÜR Eene ACHTERKABÏER tot eenen matigen prijs, g^fJM&apos; Korte Nieuwendijk, te bevragen ter Steendrukkeiij van J- SJf^jjj) MAN, O. Z. Achterburgwal, hoek Bcthanienstraat te Anisterdaffl^_i^--&apos; BEELDEN EK VAZEN ONDER STOLPEN* c, Zijn in verscheidene soorten voor spotprijs verkrijgbaar bij&apos;SMl-1 y, Magazijn van Instrumenten en Liefhcbberij-Arlikelen, Heereo TT 274, te Amsterdam. (13*»j^</p>
</text>
