<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TM MUUM. ! Door vertrek naar elders terstond of 1 Aug., een net HUIS, op het beste gedeelte van hot Singel, met 5 Kamers, Meidenkamer, Keuken en Zolder enz., a f 425, geschikt tot verhuring van Kamers, Brieven franco, Letter H. K. Adres Raamgracht, C 160. (13039) TE KOOP&quot;ÖFts HÏÏÜR te TIEL, in Gelderland, een voor 4 jaren geheel nieuw gebouwd en goed ter nering staand WINKELHUIS, ook zeer geschikt voor Heerenhuis. Te aanvaarden I°. Augustus a. s. Met franco brieven onder Letter V. te bevragen, bij den Boekhandelaar D. MUS, te Tiel. ___^ (13057) ; Een JONG MENSCH, van de P. G., 20 jaar oud, bekend met de Moderne Talen en het Boekhouden, gedurende 2 jaren in het Koloniale ! Vak werkzaam, wenschte gaarne van betrekking &apos;te veranderen. Er zal meer op goede !:ehandeling dan op hoog Salaris gelet worden. Reflec- : terenden gelieven zich te adresseren onder Lett. J. E. E. 8., in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (13036) OIBERWIJS-mSTITUÏÏT. ! Aan een Instituut hier ter stede, is gelegenheid tot plaatsing eener JONGE JUFVROUW van de P. G-, als ELÈVE SECONDANTE, I bij veel vrijen tijd is er tevens gelegenheid tot kostelooze opleiding voor ! de verschillende Examens. Tegen eene billijke vergoeding zoude men ] niet ongeneigd zijn, tovens Kost en Inwoning te verleenen. Roflectc- | renden worden vriendelijk verzocht zich franco te adresseren onder Letter 11. G., bij den Heer C. L. BRINKMAN, Boekverkooper Har- , tenstraat alhier. Onder hetzelfde adres wordt een KWEEKELING, op voordeelige voorwaarden gevraagd. (13056) Door vertrek naar elder3 wordt ter overname aangeboden eene in volle werking zijnde BANKET * en &amp;OKS-A_ _ AIRE. Te aanvaar- 1 den desverkiezende primo Augustus of eerder. Het Huis in huur. Te j bevragen met franco brieven onder Lett. Z. bij den Boekdrukker G C -VAN DER MAST, te Gorinchem. (13064) - 1 ZAïaERSFÏÏESf TE IïJIEGEK VERPACHTING VAN DE BUFFETTEN in de feesttent op het Valkhof, op VRIJDAG 16 JUNIJ 1865, des avonds ten 7 ure, bij den Koffijhuishouder DUPPEN. De voorwaarden liggen aldaar ter inzage van 9 tot 16 Junij e. k. Namens het Comité, A. W. MOSSELMAN, President. I. P. POOL, _U 3089) Secretaris. ! TÖREÏÜÜRWERK^- Er wordt GEVRAAG&apos;) een UURWERK voor een kleinen dorpstoren; opgave van prijs en hoofdafmetingen aan het Bureau Handelsblad franco onder de lett. T. U. (13069)</p>
</text>
