<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MEUWE BOÜWMANSWÖNING EN Ca. 26 BUNDERS BIJZONDER VRUCHTBAAR LAND. | De Notaris A. DE WULL JANSSEN te Vianen, zal op Vrijdagen 16 en 23 Junij 1865 te Hagjstein, bij Inzet en Afslag V«rkoopen: Eene ruime sterke BOÜWMANSWÖNING, zoo goed als nieuw, met Stalling, 5 rocdige Hooiberg, Sehuurberg, Tuin en 11 bunders 25 roeden, Boomgaard, Bouw-, Wei- en Hooiland, gelegen te Hagestein nabij Vianen; 6.72.50 B. Griendlmd, met het daarop staande Houtgewas, gelegen op Boigary ondei- Vianen en ongeveer 8 bunders &apos; Boomgaard, Bouw- en Weiland, gelegen te Hagestein op Nederhoeven . nabij Vianen. (12952) BlfvOOU **ttt_NÏ___i_ïr_BlG GEBRUII- TE LOEEOBIN IN NOORWEGEN, BER EI BE DORCHE-LËVERTRAAN, Scheikundig onderzocht door ISr. J. BE JONGH, ts thans verkrijgbaar te Amsterdam bij RUYS en WEISSENBRUCH, Apothekers, op de Bloemmarkt, N°.226,en bijW. J.VAN HULSTEYN,Apothekers, Warmoesstraat, N .452, over de Armsteeg; Arnhem, bij J. A. C. OTTERBEIN, Apotheker; Amersfoort, bij C. B. KOK, Apotheker;. Alkmaar, bij H.TOUSSAINT, Lector in de scheikunde; Assen, bij A. F. GOSSELAAR, Apoth.; Apeldoorn, bj BRUNO TÏEDEMAN; Breda, bij H. J. VAN DE GOORBERGH, Apoth.;Bergen-op-Zoom, bij P. J. VERLINDEN, Apotn.; Broek in Waterland, bij C. SOMBEEK, Apoth.; Brummen, bij C.BuME, Apoth.; Boxmeer, bij J. G. HERMANS; Culenborg, bij J. C. MIDDELBEEK; Coeverden-, bij C. J. VAN DER SCHEER, Apoth.; Deventer, bh O. 3. BÓHMER KEYSER, Apoth.; Dordrecht, bijW. SILLEVIS, Apoth.; Delft, bij J. VAN RIEL, Apoth.; Doesburg, bij D. WILMERINK, Droogist; Dockum,bij J.B.WALTER, Apoth.; Doetinchem, bij G. H. SEMMELINK Apoth.;Dragten,bij E. J.VAN DER MEULEN,Apoth.; Enkhuizen. DE KONING ROLDANUS,Apoth.;Edam, bijJ.HOOLA VAN NOOTEN, Apoth.; Eindhoven, bij W. H. SMITS en ZOON, Apoth.; Franeker bij J. 11. VAN DER MEULEN,Apoth.;&apos;s Hage, bij deWed. J. E. SCHUT Droogist, Spui; Groningen, bij J. H. KUILENBURG, Apoth.; Gorinchem, bij M. VAN &apos;T SANT,Apoth.; Gouda,bij P.VAN DER HEYDEN Apoth, Grave, bij A. L. VAN DEN HOUTEN, Apoth.; Gorredijk, bij S. G.. SWART, Apoth.; Goes, bij B. VAN ASPEREN VERVENNE, Apoth.; Haarlem.bij J.SWENSenCO.MP., Droogisten; &apos;s Hertogenboseh, bij J.VAN OS KEULS, Apoth.; Harlingen, bij 11. A. BRINKSMA, Apoth.; Hoorn, bij L. SCIIUrr BEST, Apoth.; Heerenveen, bij N. DORNSEIFFEN, Ap &apos;th.; Helmond,bijG. DE RUYTER.geneesheer; Hilversum, bij N. VAN DER SMAN, genees-, heel en vroedmeester; Hoogeveen, provincie Drenthe, bij JAN ZWIERS JZOON; Hulst, VERBEEK VROLIJK; Joure, bij Dr. WEHLBURG; Kampen, hij RAMHORST, Apoth.; Koog aan de Zaan, bij J.VEEN Hz., Apot.;Leyden, bij C.F. B CÜYPERS.Apoth.; Levdschendam, bij A. F.VAN LEEUWEN, geneesheer; Maastricht, bij J. D.&apos;HOLL MAN REINTJES, Apoth.; Maa»sluis,bij A.S.TISCHAUSER,Apoth.McppeI, bij K. DE VRIES, Apoth.; Nieuwveen, bij J. SASSE; Nijmegen bij N. ABELEVEN en ZOON, Apoth.; Nieuwe Diep, bij L. JELGERSMA, Apoth.; Nijkerk, bij N. VAN DIERMEN; Naaldwijk, bij E. J. VAN STADEN, Veearts le. kl.; Js.ZWAGA, Apoth. te Oosterhout; Oostburg, bij Dr. 11. A. CALLENFELS; Purmcrend, bij P. MAKKES en KERBERT, Apoth.; Putten (Gelderland),bij Dr. P. J. SMID; Rotterdam, bij VAN SANTEN KOLFF, Apoth., Hoogstraat, en G. J. W. SNABILIÉ, Apoth., GrooteMarkt;Rocrmond,bij L.PITAFFE.Apoth.; Schiedam.bij B.Cn.MAK, Droogist; Sneek, bij H. CANNEGIETER H.Gz., Apoth.; Schoonhoven, by Dr. WOLFF; Tiel, bij M.L. POST, Apoth.; Utrecht, bij H.van DORSSEN, Apoth.; Venlo, bij A.SCHRIJNEN, Apoth.; Vcnray.bij A.V.ESSER, Apoth., Vlissingen, bij BEBELAAR, in het Commissie-Kantoor; Woerden, bij G. WILHELMUS; Weesp, bij J. F. VLAMING KIEBERT, Apoth., Wageninucn, b(j de Wed. BOIINE en VAN KRIEKEN, Apoth; Waal wijk hij P. BEUNEN, Apotheker; Warmond, bij P. J hen STERMAN, geneesheer; Willemstad, bij B. FRIDRICHS; Werkendam bij P. VÈRDOORNLz,; Wijk bij Duurstede, bij D. VAN DE GEER, Droogist; IJselstein, bij M. J. VAN DE KASTEELEN , Ap-th- Zwolle, bijS. E» A. JACOBS, deze zijn voorts Hoofd-De&apos;pOthouders voor Twenthe; Zutphen, bij Bu. STRUBEN, Droogist; Zierik. ace bii S G. NAUTA VAN DER GRIJP, Apoih.; Zevenbergen, bj. J J F PENNINK; te Hoogkarspel. P. DE WIT, Droogist. &apos;Bij al deze Depothouders is ook Gratis voor een ieder verkrijgbaar gesteld : ËENWOORB OVER BE OOR/AAK der zoo vaal waargenomen wordende werkeloosheid der LEVERTHAAJ» , alsmedt over de Middelen ter wegneming derzelve, gevolgd door eene BEREDE NEERDE OPGAVE DER ZIEKTE N, waartegen deLE VER TRAAN met vrucht kan worden aangewend, door Br. BE JONGH. De Prijs der Scheikundig ondctzc-hteBOJaCHE-LEVEHTKAAN is 85 C_nts het Fleschje. Op regtstreeksche aanvrage aan Br. BE JOXGSE. voor Gasthuizen Diaconiën, Armen-Inrigtingen, enz., wordt dezelve tegen een aanzienlijk Rabat en wel genoegzaam voor eigen kosten geleverd. Zoodanige aanvra gen moeten echter zyn geteekend door Bestuurder», Directeurs ot Regen ten van gezegde Lief dadi.beids Gestichten. .Gbavbwiuqb 1 Junij 1865. (7503)</p>
</text>
