<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DÖÖRVERTREK MArI^ErF.,P. 15 Junij TE HUUR voor ƒ 400: een HUIS. bestaande uit mers, Keuken, Kelder, Provisiekamer en verdere gemakken, ■* „ lij Binnenplaats en Vliering, staande en gelegen op de PrinsengJ* eltii den Amstel, W 742. Hierop reflecterenden gelieven zich te *%s■__ss• met franco brieven onder lett. D, bij den Boekhandelaar A. &amp;■_,%____) Utrechtschestraat, Z 841. (12i^J^ ATTJSMTIfTiT^. P. . n&amp;_ Eene Fatsoenlijke Burger Jufvrouw van de P. G., vau buit*i j^ bij men, zoekt zoo spoedig mogelijk cene IJETREKKIXGj &apos;/t\j &quot; Kinderen, tot Gezelschap eener Dame of in het HnUhouden- jtef&apos; in alles ervaren. Hierop reflecterende gelieve men zich franC2-AsTt►eren onder Lett. R., bij de Boekhandelaars GEBROEDERS-ftj^ffl Leliegracht te Amsterdam. __^^&quot;&quot;^^ jy| Naar SAMAJIAN&amp; éWBk (DIRECT) ligt te AMSTERDAM in Lading, om EINDE JüNUf&amp;fMf te worden: Het bij uitstek snelzeilend Gekoperd BARK* __\MMOrBBerwaard 9 Kapitein I\ L. ZACK. Uitmuntend ingerigt voor Passagiers. n3o&apos;%- Adres: DE CONINGH &amp; C^ ______J^-^^ _}é, AMSTERDAM—NIEUWEDIEPDAG ELI J T&lt; S : - u f* Van AMSTERDAM (N. S. Herberg) &apos;sNamidvteg / // IDEM (Rijn- en IJsselsteiger) &apos;s Avonds 12 ? Van NIEUWE DIEP &apos;s Middags | tt IDEM &apos;s Avonds &quot;■ RETOÜRBIELETTEN worden tot veel verminde1 afgegeven. ——-*&quot; KONINKLIJKE NEDERLANDSCHE STOöIBOOT-MAATSGHAP•P•1,,• te AMSTERDAM/ STOOMVAART. naai* STETTIN , .12 Jnnij. __qlO &amp; Adres bij de Cargadoors B. J. VAN HENGEL en BA-J-&quot;- KONINGSBERGEN, 7 Junij. Adres bij den Cargadoor B. J. VAN HENGEL. DANTZIG , 8 Junij. _ . _iïss&amp; Adres bij dc Cargadoors de Wed. JAN SALM ë&apos; STOKHOL9I en GOTHENBURG , 3 en 13 JUIIU&apos; Adres bij den Cargadoor B. J. VAN HENGEL. KOPENHAGEN, met allo OOSTZEE-BOOT£N&apos;,n voorhanden. T Adres bij den Cargadoor B. J. VAN HENGEI». $0&apos; St. PETERSBURG ,10 Junij. m„ . «FFEL en Adres bij de Cargadoors NOBEL _■ HOLTZAi&quot; JAN SALM &amp; MEIJER. BREÜIEN , 3 en 15 Junij. en de Adres bij de Cargadoors BLIKMAN « *» • &gt; SALM fr MEIJER. BORDEAUX, 24 Junij. ..„r-wK Adres bij den Cargadoor E. K. ROODENBEü»-- JHJLPDEIXANDSCHE ZEE, 12 Juny. %tfo^ Adres bij de Cargadoors VAN DE. BEÏ »&quot; •&apos; JAN CORVER &amp; C°. en F. K. ROODENBEEiv. Van MOTTÈIiPAM c, SESESKSSL JOHLOOMS Ez. Genoemde Stoomschepen zijn voorliet «r^&quot;Jf . bA*»^ het passagegeld is zoo billijk als n»g^ matiëu ffl» \lsn^ Vrachttarieven en alle verlangde nadere ■ v 61, bij de DIRECTIE, Kantoor houdende Bu.aiiva 3j0,; j de verschillende Kargadoors der MaaMchapPO^^jjc-flt» i A-sxbbpam , Juny 186-5. &quot;*</p>
</text>
