<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>LONDEN, 1 Junij. Volgens den staat van de bank van Engelar.d is de voorraad van munt- en muntmateriaal met 539,223 £, de rekening-courant der schatkist met 709,743 £, die der particulieren met 367,571 £, het bedrag der wissels in portefeuille met 10&apos;_,_G4i:endat der in onloop zijnde billetten met 48,680 £ vermeerderd. WEENEN, 1 Junij. De General Correspondenz weerspreekt de geruchten der dagbladen betreffende eene vaste subsidie, welke Oostenrijk aan Montenegro verleent. De Oostenrijksche regering ondersteunt Montenegro, omdat het tijdelijk in nood verkeert. BERLIJN, 1 Junij. De minister v. Bismarck heeft in het, Huis der Afgevaardigden gezegd: //Wij verlangen Duitschland ter zee weerbaar i te maken, en vragen waarborgen tegen eene mogelijke herhaling van den Diippel-storm. Deze vorderingen zijn gematigd. Zoo lang geen pretendent betere regtsgronden kan aanwijzen dan de onze, weet ik niet, 1 wie ons het bezit van de Hertogdommen zou kunnen betwi.-t.n. Oostenrijk en Pruisen zijn daar souverein. De stelden zullen bijeenkomen. Zij zullen deze niet willen overheerschen, noch z ch door hen laten beheersehen. Zoo lang men tot geene overeenstemming kan geraken, zal geen eenzijdige maatregel voldoen ie ziju om ons uit dat land te dringen. Indien ons regt u twijfelachtig mogt voorkomen, verbindt dan uwe bewilliging aan het bezit van Kiel, en zegt: geen Kiel, geen geld.&quot; PARIJS, 1 Junij. De Patrie verklaart, gemagtigd te zijn om het gerucht tegen te spreken, dat de generaal Bourbaki met 10,000 man troepen naar Mexico zal worden gezonden. De Patrie zegt gemagtigd te zijn, om het berigt nopens het zenden van 20,000 man versterking naar Mexico, onder bevel van den generajd Boerbaki, tegen te spreken. MARSEILLE, l Junij. De opstand in dc Babors is bedwongen. De stammen hebben zch onderworpen. Fe Keizer bevor.d :i:&apos;a den 31sten Mei te Batna en genoot steeds eene goede gozondheid. 1 Abd-cl Kader bevond zich laatstelijk te Konstantinopel en zal, alvorens de reis naar Parijs te ondernemen, zich naar de Krim begeven, ten einde de aldaar aanwezige slagvelden te bezigtigen. Vorst Alexander Jan I heeft van zijne reis afgezien. BRUSSEL, 2 Junij. Het officiële dagblad de Moniteur dielt mede dat dc Heer Louis Matis door den Koning der Nederlanden, Groothertog van Luxemburg, is benoemd tot ridder der orde van de Eikenkroon. ■ LONDEN, 1 Junij. Koloniale Artikelen stil. — Koffij vast prijs; houdend. — Schotsch IJzer 54.1%. BERLIJN, 1 Junij. Rogge: Jony—Julij 38% ; Julij— Aug. 3S?8. — Raapolie: Junij—Julij j^iJttïjJ—__*%•__%___ &apos; WEENEN, 1 Junij. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 71 &apos;&apos;S • 5 r__ Kat . 75.81; Zfl . Met. 1864 80 75; B-Act: SOO; Noordb.-Act. 170 &apos;on eVd • Oost&apos; Aand. 92.80; Loten 1554 87.50; Cred. Loten 125 75 • Fn&quot;&quot; Oost Bank 76.70; Cred.-Anstalt 183.50; Fr. Oost Snonrwoo &apos;iV&apos;a&apos;&gt; vr*</p>
	<p>BERLIJN, 1 Junij. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 66%; Dito Nat. 70%; Stiegl. sde Serie 74%; Dito 6de Serie 91 ; 5 pCt. Engelsche Rnssen 1862 91% ; 3 pCt. N. Dito 56%; 4% pCt. Pruis. 101 % ; 6 pCt. Amerik. 1882 72%. Wissel: Londen 2/m. 6.23; Parijs 2/m. 81; Hamburg 2/m. 151 % ; Amst. 2/m. 143%; Weenen 2/m. 92%; Petersb. 3/w. 88%. FRANKFORT, 1 Junij. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 64i/_; Dito Nat. 683^; Oost. Aand. 1860 86% ; 3 pCt. Spanje —.—; 2Vi pCt. Dito —; 6 pCt. Amerika 1882 71%. — Wissel Londen 119%; Weenen k. z. 108%. HAMBURG, 1 Junij. Mexic. —; 3 pCt. Russen 52; 3 pCt. Spanje —; 2% pCt. Dito —; 6 pCt. Amerika 1882 65%; Vereinsb. 106% ; Noord-Duitsche Dito 116i/8. — Wissel: Londen 13.5y3; Amsterdam 35.55.</p>
	<p>PARIJS,&apos;I Junij. Slotkoersen: Fransche 3 pCt. 67.40 per ultimo, 67.22% in liquidatie; 4% pCt. Dito 95.50; Frans. Oost. Spoorweg 433; Crédit-Mobilier 778; 3 pCt. Spanje •—; 2% pCt. Dito —; Russ. Spoorw. — ; spCt. Italië 66.60. Fransche 3 pCt. openden 67.27% per ultimo. MADRID, 31 Mei. 3 pCt. 43.80; 2% pCts. 39.85.</p>
</text>
