<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 29 Januarij.</title>
	<p>De Times deelt eene nadere opgave mede omtrent het verlies van menschenlevens bij den orkaan, die eenigen tijd geleden Calculta en omsireken heeft geteisterd. Volgens die opgave zijn er minstens 60000 menschen omgekomen. Thans heersenen er len gevolge der aangerigte verwoestingen besmettelijke ziekten; en de ellende der bevolking is zoo groot, dat het geringe aantal Europeanen buiten staat is afdoende leniging aan le brengen, terwijl de inlanders elkander aan hun lot overlaten. — Alhier is het berigt omvangen, dat le Lissabon met het stoomschip üerschel 525 officieren en manschappen van het nabij Montevideo verbrande oorlogschip Bombay zijn aangekomen. — Aan boord van een te Plymouth liggend Peruaansch oorlogschip zijn in de laatste dagen onder de hier le lande aangeworven bemanning zulke verregaande wanordelijkheden voorgevallen, dat de autoriteiten tusschen beiden moesten komen en hel gehuurde volk nagenoeg geheel weder is verloopen; de gedeserteerden verhalen, dat de kost niel voldoende en de arbeid le zwaar was, terwjjl de officieren hen gewapenderhand lot werken wilden dwingen. — In het schoolgebouw der kaïholijke parochie van Weslminsler is, bjj gelegenheid eener verloting op de bovenverdieping, de vloer van het lokaal ingestort, met het gevolg dal eenige honderden personen, meest kinderen, zware wonden of kneuzingen bekwamen eu wel sommigen dermate, dat men voor het behoud van hun leven beducht is.</p>
	<p>In een brief uil Shangaï, door de Times medegedeeld, wordt gezegd dat al de schikkingen, met den Talkoen te Jedo gemaakt na hel forceren der straal van Simonosaki, nietig zijn verklaard door den Mikado, die op nieuw cischt, dal alle buitenlanders uit Japan worden verwijderd, en alle. door de regering des Taïkoens gesloten verdragen wraakt. \ — Berigten uit New-York van 14 Jan&apos;, bevallen het volgende: Volaens geruchten uit Georgia heeft een gedeelte van de bevolking der binnen-districien van - dien slaat zich voor de Unie verklaard en heeft de gouverneur zich niet slechts aan het hoofd dezer beweging gesteld, maar ook de aldaar aanwezige troepen der zuidelijken afgedankt. De geruchten omtrent onderhandelingen over den vrede blijven aanhouden. Naar men zegt, heeft generaal Hood der zuidelijken le Coriuthe met zijn leger de winlerkwarlieren betrokken. Er is eene tweede expeditie naar Wilmiugiou in zee gegaan en voor de passage van New-Inlett aangekomen. In den staal Missouri is de slavernij afgeschaft. — Van den 19Jen meldl men het volgende: De noordelijken hebben hel fort Fisher vermeeslerd. Den volgenden dag zouden hunne kanonneerboolen de rivier opvaren. De heer Blair is te Washington aaugekomen en zon volgens geruchten met eenen officieelen verte- j genvvoordiger van hel bewind naar Richmond lerugkeeren. Volgens zuidelijke bladen zou de president Davis er in bewilligd hebben om vredesonderhandelaars ie zenden of te omvangen. De regerings-magazjjnén en eenige andere openbare gebouwen le Charloiie, in Noord-Carolina, zijn afgebrand. Het verlies, daardoor veroorzaakt, | wordi op verscheidene miliioenen geraamd. — Volgens den (&apos;Australasidh worden in de omstreken van Victoria vele edele sleenen gevonden; ecu derzelve, een diamant, die ruw ruim 3 karaat woog, was naar Amsierdam gezonden om geslepen te worden en had alstoen eene waarde van 35 a4O £. Men is voornemens le Melbourne eene tentoonstelling van&apos;koloniale edele gesteenten le houden. &gt;&apos;</p>
</text>
