<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>7*«gSS§J*-» Tegen primo Mei wordt le huur aangeboden een Boven I |l§§ifp woning, bestaande uil 2a 3 nette, tevens ruime Behangen I &quot;&quot;■ Kamers met Alkoof, een geplafonneerd, beiden van Stookplaatsen voorzien en zeer vele gemakken. Adres Hoogewoerd, N°. 311. _____ J AAKBESTEBIHG. Op Dingsdag den 14de&quot; Februarij 1865, zal des voormiddags ten twaalf ure worden aanbesteed: Het verbouwen der Woning met den Winkel enz. van den Heer 11. BURGERSDIJK op de Haarlemmerstraat te Leyden. Verlangd wordende informatieu,, alsmede inzage van het Bestek en de Tëekening zijn dagelijks le bekomen bij den Heer C. C. vah RIJSBERGEN, : door wien tevens aanwijzing in loco zal gedaan worden, op Maandag den 6den en 13deD Februarij aansi., telkens des morgens len elf ure, terwijl op I den dag der besteding de inschrijvings-billellen ten zijnen kantore zullen ingewacht en onmiddellijk geopend worden. J Leyden, 1 Februari) 1865. Bij de opveiling op Zalurdag den 28sttn Januarij 1865, len overstaan van den Nolaris P. MULLER en Getuigen, le Leiden gehouden zijn de percelen in bod gesteld , als volgt: N°. 1 op f 1825. — N». 2 op ƒlOO. - N». 3 op ƒ75 — N°. 4op ƒ220. — N». 5 op ƒBlO, verhoogd met ƒ5O. — N°. 6 op ƒ155. — N». 7 op ƒ3lO, verhoogd met ƒ4O. — N». Bop ƒ385. — IV». 9op ƒ345. __i N». 10 op ƒ345. - N». 11 op ƒ345. - N°. 12 op ƒ260, verhoogd met ƒlO. - N«. 13 op ƒ175. - N». 14 op ƒBO. - N°. 15 op ƒll5, verhoogd met ƒ25. — N». 16 op ƒllO, verhoogd met ƒ25. — N». 17 op ƒ125, verhoogd mei ƒ 10. — N». 18 op ƒllO, verhoogd met ƒ25. — N°. 19 op ƒllO, verhoogd met /25. — N°. 20 op ƒ135, verhoogd met ƒlO. — N&quot;2l &quot; op ƒ145, verhoogd met ƒlO. - N». 22 op ƒ175, verhoogd met ƒ25, nog verhoogd mei ƒlO. — N°. 23 op ƒ2OO, verhoogd met ƒlO. — N°. 24 op ƒl5O, verhoogd met ƒ25 en nog met ƒ25. — N°. 25 op ƒ215. — N°. 26 op ƒ220. — N». 27 op ƒ205, verhoogd met. ƒlO. - N». 28 op ƒ205, verhoogd met ƒlO. — N». 29 op ƒl9O, verhoogd met ƒlO. — N». 30 op ƒll5, verhoogd met ƒ25. — N». 31 op ƒ245, verhoogd met ƒ5. — N». 32 op ƒ460. — N». 33 op ƒ5OO, verhoogd met ƒ5O en nog met ƒ25 — N». 34 op ƒ370. Zullende de afslag plaats hebben op Zalurdag den 4&quot;e» Februarij 1865.&apos; * OPENBARE VERROOPIJNG, iv bet Heeren-Logement aan den Burg le Leyden, op Zalurdag ffOjl den 18&lt;&lt;™ Februarij 1865 bij opbod, en op Zaturdag den 25« t« Fefegife bruarij 1865 bij afslag, ten overstaan van den le Leyden residerenden Notaris J. M. E. RERCKSEN, van: N°. 1. Een HUIS en ERF, hebbende twee Boven- en Iwee Benedenkamers, Keuken met daarnevens staande Loods en Turfzolder, groote Binnenplaats, Kelder, Regen- en Pul water en verdere gemakken, te Leyden, op hel plein van &apos;s Gravenstein , omtrent de Papengracht, geteekeuil_W-ö__av, N°. 612, alsmede een daaraan verheeld WERKHUIS en ERF, op de gemelde Papengracht, en . door eene deur verbonden met het hiervoren omschreven Buis&apos;en Erf, zijnde dit Werkhuis geteekend Wijk IV. N». 580 a alles bekend Kadasler Seclie G. N°. 1261, grool 1 roede 41 ellen. N°. 2. Een WOONHÜISJE en ERF, naast het voormelde Werkhuis op de Papengracht, geteekend Wijk IV. N°. 580, Kadasler Seclie G. N°. 936, groot 15 ellen. He voorschreven percelen kunnen worden aanvaard den l««n Mei 1865 en bezigtigd daags vóór en op de dagen der veiling en der toewijzing, van des voormiddags len 10 10l des namiddags len 3 ure. Nadere inlichtingen zijn le bekomen ten Kantore van voornoemden Nolaris, alwaar tusschen veiling en afslag, verhoogingen kunnen worden gedaan, tegen genot van één - vijfde der verhoojsom. GRAANMARKT TE ROTTERDAM, 30 Januarij. Tarwe, nieuwe goede en puike van ƒ7.00 tol ƒ7.80; mindere van ƒ5 00 lot ƒ6.90. Rogge: ƒ5.00 a ƒ5.90. Gersl: WinieiV3.7o a ƒ 5.20 Zomer ƒ3.30 „ƒ4.10. Te Amsterdam was de Tarwe, witte Poolsche en bonte ƒ 9.20 aƒ9 90 Pruissische Rogge ƒ5.60 a ƒ5.70.</p>
</text>
