<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>»U B/IRRY&apos;B KS-VA-LEIiITA ARABIC». overlreft door bare heilzame eigenschappen alle andere middelen; duizende en doizende herstelde lijders getuigen hare verwonderlijke geneeskracht. Het vooroordeel legen de RKl&apos;tliKlTt wijkt meer en meer, en derzelver gebruik onder de meer beschaafden cri gegoeden neemt dagelijks loc. Vele beroemde Doctoren spreken er met zeer veel lof van en hebben ze met het beste gevolg aangewend, als: Professor Ure bij verstoppingen en zenuwachtigheid, Dr. Shorland bij waterzucht en verstoppingen; Dr. Harvey bij diarrhaea en zenuwaandoeningen; Dr. Gattiker bij maagkanker; Dr. Würzer bij tering, hoest en aslhma; Landschapsraad VON PüINITZ genas daardoor van eene hardnekkige onderhuikskwaal ; Gerieraal-Majoor King van verzwakking en zenuwongesteldheid; de Heer Boisgontier van eene maagontsleking; de Heer C. Hermans van kramphoest. Ook hier le lande deelen ons de Heeren Hütskes te Zalt-Bommel, C. Rikkers te Groningen, Kiikger &amp; C°. te Rotterdam, Wagner le Delfl, Uhienbroek te Utrecht, Lebbing te Doesborgh, Zwart le Gorredijk, en anderen, vele gevallen mede, waar de Revalenta leven en gezondheid schonk. De H.W.\f AIjKKVA herstelt de spijsvertering, versterkt de zenuwen en longen , zuivert het bloed, brengt nieren en longen in gezonden staat, bevordert de geregelde werking der organen en geneest volkomen alle tnaaglijden van welken aard ook, benevens ver slijming en onderbuikskwalen, terwijl zij het gebruik vmi pillen, poeders of mixturen geheel noodeloos -maakt. Zwakke personen, die de Revalenta als ontbijt en avondeten geregeld gebruiken, zullen er zich uitermate wèl bij bevinden. Kinderen, die de moedermelk moesten missen en alleen met de Revalenta werden opgevoed, werden sterk en tierig. De Revalenta is ook een goedkoop genees- en voedingsmiddel, omdat zij de Medicijnen o erbodig maakt en zóó geconcentreerd is, dat een lepel vol (naauwelijks eene waarde van ten hoogste 10 Cenls representerende) een geheel hord soep oplevert, voldoende voor eenen maaltijd. Hen lelie er vooral op. dal iedere Ros, lot waarborg der echtheid, mei de handteekening »F. von WINDHEIM &amp; C»., ÏKHliOtirHlilN,&quot; voorzien is. De prijs der Revalenta is: 87{ Cts. ƒ 2.— . ƒ3.50, ƒ 8.—ƒ16.—. Amsterdam, VERKOOPHUIS. &apos;s Hage, Sack &amp; C». Leiden, L. G. Dirks, Verkoophuis Donkerst. Oudshoorn, G. van der Boom.&apos; Delft, Wed. J. T. Wagner. Woerden, G. G. H. van den Berg. Haarlem J. P. Karlhnus. en in de bekende depóls in deandcresteden. Haarlem, Wed. de Lange en van Eek &apos; .&apos;. • .&apos; &apos;~.i *»$;</p>
</text>
