<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>i Allen die iels le vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan den Boedel ; van Mejufvrouw MARIA var den BOSCH, in leven Huisvrouw van den Heer Pieter Jacobbs van Iperer, overleden Ie Leyden, den 111160 Maart 1864, worden verzocht daarvan vóór den 12den Februarij 1865 opgave of betaling ie doen ten kanlore van den Notaris A. van LEEUWEN, te Leyden. BIDSTOND VOOR ISRAËL, In de ZAAL, Noordeinde, Wijk I. N°. 29, Op Vrijdag&apos; 3 februarij £$65. &apos;# avonds ten 7 ure. Spreker: de Heer A. CAPADOSE, van &apos;s Hage. 4 e» &lt;#è p€i. BlypotJicck-OB&gt;lig&apos;aBi:ëïi. AFLOSSING. &apos;■■ Hel Bestuur der Nedeilandsche* II ypoiheeUbank berigt, dat hare Schuldbrieven , opeischbaar den 31slEn Januarij 1865, mei de lot op dien da:; sedert den laatst vervallen Coupon verschuldigde rente, betaald worden ten i Kanlore van de Ontvang- en Beiaalkas le Amsterdam , op Woensdag den j lsten Februarij 1865 en volgende werkdagen. | jLETBSGHE SiCeoïJWBÜJiG. j KONINKLIJKE HOLLANDSCHE TOONEELISTEN, onder Direclie van J. C. VALOIS. Itlaandag 6 Februarij 1865. (Buitengewone Voorstelling.) * JOGELIJN DE KUSTWACHTER, Drama in 4 Bedrijven, mei een Voorspel iv 1 Bedrijf; naar hel Fransch - van N. Fournier eu 11. Meijer, door B. L. (Nooit alhier vertoond ) Daarna: DE LASTIGE SCHOONVADER,&apos; Vaudeville in een Bedrijf, naar het Fransch door J. P. Hagen. Aanvang ten half zeven ure.. Heeren Geabonneerden kunnen tegen Abonnementsprijs over hunne plaatsen beschikken. &apos; . De DIJKGRAAF van RIJNLAND brengt door deze ler kennis van bei langhebbrnden, dat de Algemeene F oorwaarden voor de aanbestedingen I van werken en leveringen ten behoeve van dat Hoogheemraadschap door j Dijkgraaf en Hoogheemraden zijn herzien en met wijzigingen vasigesleld bij besluit van 7 Jannarij 1865;&apos; en wijders dal die algemeene voorwaarden, I legen betaling van 20 Cis per exemplaar, verkrijgbaar zijn ler Secretarie j van Rjjnland te Leiden, bij den Opzigler ie Spaarndam, bij de Onder-Op- I zigiers le Halfweg, Katwijk en Gouda en bij den Bode van Rijnland le i Haarlem. &apos; De Dijkgraaf voornoemd, Leidenj 30 Januarij 1865. ü. C. J. HOOG. Opruiming. A. S¥l%fK.Ktti heefl de eer Ie berigten, dat hij den 1»«« Februarij e. k. en, zoover de voorraad- strekt, gedurende de eerstvolgende I dagen, zal óp uimen, verschillende van vroegere saisoencn overgehouden* Artikelen, als: Zijden en andere Kleedjesstoflen, Chales, Doeken, Mantels, Broderies, enz, enz., alles 10l zeer veel verminderde prijzen.</p>
</text>
