<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Kolonien. BATAVIA, 1 Februarij. OVERLAND MAIL. (VIA TRIËST.)</title>
	<p>Door den Gouverneur-Generaal van Nederl. Indie zijn de volgendo beschikkingen genomen: * Civiel Departement. Benoemd: Tot secret, der resid. Palembang-, tevens vendum. aldaar R. R. i J. Sehilter; tot comm. bij de ambulante recherche te Grissce A. A. Voorne■■ man ; bij do algem. secret.: tot lsten comm. J. C. Diemont, tot 2den comm. J. H. Pannekoefc, tot tij del. 3den comm. 3. C. de Lannoy Jr.; bij het bureau - van den al ■ cm. ontv. bij &apos;s lands kas te Batavia: tot 2den comm. A, J. G. V. r Wasch, tot 3den comm. H. A. Guise; tot telegraf. 2de kl. G. W. Strick van Linschoten; tot direct, van &apos;s lands gevangenis te Soerabaya A. Ph. van der Schoor; tot lid bij de subcomra. van onderw. in de Padangsehe Bovenlanden te Fort de Koek J. F. A. van Dorp, te Padang A. P. C. van Moorsel. t Gesteld: Ter beschikking van den directeur der cultures, de ambten. 2de j kl. voor de bnrgerl. dienst in Ned. Indie W. Linn, F. C. A. Weynands, E. . Pino, J. C. H. M. Denie, C. H. D. Bouuriot, en Th. W. Buys; ter beschikking van den gou-, .muur van Celebes eu onderhoorigh., de ambten. 2de kl. . voor de bnrgerl. dienst in Ned. Indie, A. Ligtvoctcn G.v. Gelder; tot beschikking van den res. van Palembang, de ambt. 2do kl. voor de burg. dionst , in Nederl. Indie, C. J. van der Meer Mohr. Ontilagen : Eervol, de adsist. 3de kl. bij de kancel-kult. in de res. Kediri _ H. E. van Kraaijenoord; wegens vertrek, de leden bij de subcomm. van ont derwijs; te Fort de Koek A. S. M. Hageman, te Padang L. J. Prins. Verleend: Een tweejarig verlof naar Nederland, wegens ziekte, aan den secr. der ros. Madioen, J.J. Breijmann. Militair Departement. Benoemd: Tot instruct. bij den barissau te Sumanap, de kapt. der inf. J. C. Leyfeldt; tot ondercoiistruct. bij den art. contructiew. te Soerabaya, de , 2de luit. B. Lamberts; tot adj. bij het 3de bat. inf., de 2de luit. G. T. K. - Filet; tot magazijnm. der genie 3de kl. CA. Frcriks. Bevorderd: Tot offic. van gez. lste kl. te Buitenzorg C G. C. F. Greiner; :• tot luit.-kol., plaats, comm. te Samarang, de mnj. C. L. Schröder; tot luit.- kol. bij het 3de bat., demaj.L. F. Donleben; tot maj.bij het 14de bat., de kapt. W. D. Bode. Overgep &apos;aatst: Bij het groot mil. hosp. te Willem I, de offic. van gez. 2de : kl. P. G. Neeb; bij de geneesk. dienst ter Sumatra&apos;s Westkust en onderh. de j offic. van gez. 2de kl. J. M. C. E. le Rutte; bij het Bste bat. de maj, W. J. A. Visser. Verleend: Een twecj. verlof naar Nederland, wegens ziekte, aan den lsten luit. der inf. A. AVijnaldy.</p>
</text>
