<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Woensdag 15 Maart.</title>
	<p>Z. Mi heeft T. jËrraeriiw, op vor-OC-., eervol ontslagen als ontvanger der directe belastingen en accijnsen te Heinkenszand en benoemd tot l landmcter bij het kadaster eerste klasse: A. Bevers, thans 2de klasse; . tot ontvanger der directe belastingen en accijnsen te Nieuwe-Sluis en der sluis- en havengelden op het kanaal van Voorne, 3. M. Kleeuwens . thans te Montfbort en tot onWange* 4&lt;* directe belastingen en aecijnsen , te Montfbort, Jhr. G. J. M. Bowl r, thans te &apos;s Gravendeel Voorts is , opgeheven het ontvang kantoor, bestaande nit de gemeente _ Gra-ten■ deel, Maasdam en Puttershoek, die bij andere kantoren zijn gevoegd. Siiikerraffmadcnrs te Amsterdam hebben zich bij adres tot de Tweede . banier gewend en hunne bezwaren kenbaar gemaakt tegen de conventie, strekkende tot eeiie internationale regeling der suikerwetgeving op 8 Nov. 1864 door desgevolraagtigden van Frankrijk, Engeland and gesloten en tegeri het wetsontwerp tot goedkeuring der overeen. komst, by de Tweede Kamer aanhangig. _De Heor Lodewijk Mulder, kapitein bij de infanterie, belast met de uitgave van bronnen en bouwstoffen voor dé Nederl. kri&apos;gsgeschiedenis te s Hage, zoo gunstig bekend door de uitgave van de Jan Faessen en • een ta*l geschiedkundige werken, heelt de vertaling op zich genomen van het leven van Julius Cesar van Keizer Napoleon&quot; waarvan de eenige - geautoriseerde Hollandsche uitgave bij de firma L. E. Bosch en Zoon «al verschijnen. {Utr. D.)</p>
	<p>In verband met achterstaande advertentie, waaruit blijkt, dat de samenstelling en leiding van het vaste orkest in het Paleis voor Volksvlijt is toevertrouwd aan onzen bekwamen stadgenoot den Heer Joh. M. Coe».en , orkest-directeur van den Stads-Schouwburg, deelen wij mede&apos; dat de Heer Joh. J. H. Verhuist de betrekking van adviseur voor dó muziek op zich heeft genomen. Het behoeft niet te worden gezegd, dat van de zamenwerking van deze beide Heeren de beste uitkomsten voor het Paleis voor Volksvlijt te verwachten zijn. * &apos;SGRAVENHAGE, 15 Maart. Naar men verneemt heeft Z. M. dezer dagen den Heer A. van Ginkel, thans deurwaarder bij htt geregtshof van Zuid-Holland, benoemd tot adjunct-commies bij het departement van bnitenl. zaken. — De Ministers, de Vooorzitters der beide Kamers en de leden van het corps diplomatiek zijn door Z. M. uitgenoodigd om de begrafenis van H. M. de Koningin-Weduwe in de kerk te Delft bij te wonen — De graaf von Moll, gezant van Z. D. H. den Groothertog van Baden-Baden, is in het hotel Pau_a_ aangekomen, ten einde bij de begrafenis van H. M. de Koningin-weduwe, zijn souverein te vertegenwoordigen. Naar men verneemt zal Z.D.H, de Groot hertog van Saxen- Weimar Eisenach, na atloop der treurige plegtigheid, spoedig naar Wcimar terugkeeren. H.K.H, de Groothertogin zal nog eenigeu°tijd in de residentie blijven.. D * UTRECHT, 14 Maart. Op het heden avond alhier gehouden studenten-concert deden zich hooron Mej. Aglaja Orecni en de Heeren Ole Buil en Hans van Bnlow, aan wie luide bijvalsbetuigingen ten deel vielen en na afloop eene luisterrijke serenade bij fakkellicht werd gebragt. .... __</p>
</text>
