<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Woensdag 15 Maart.</title>
	<p>Ter b-m-re yan heilen is bekend gemaakt het volgend t.le«ram mt Liverpool lo Maart: o&apos;&quot;&quot;» Voor Katoen bestond beden eene zeer goede vraag; sedert s-Vstere-n zijn dc prijzen % a % hooger. Afgedaan 15,000 balen. GRONINGEN&quot;, 14 Maart. Tarwe meest als voren; 127 ffi OmmM roode ƒ 7.0.3; 120 a 127 . n. Ommel. dito ƒ5.65 a 6.55* 116 POa m fi»&apos; n. Old. dito/ 5.10 a 6. Rogge zeer gezocht en zelfs nog boven dc&apos;vcr hoogde nbtenng besteed; 120 B IW ƒ5.25; 116 a 123 fc _ J__ f 4..0 ao AO. Boekweit tot vorige prijzen verkocht; 110 a 113 \_ _&apos; grijze /and f *..35a65; 110 a 113 èn. zwarte/5.25 a 55. tol. Garst als voren; Zomer en Knobbe gepasseerde Vrijdag 10 cents en heden weder 5 cents hooger; 96 a 99 ffi n. Maarte*.* 3 60 a f* 99 a 103 ten. Zomer ƒ 3.55 a 3.95; 107 a 110 ffi n. Knobbe ƒia 4 90&apos; Haver in alle soorten tot vorige prijzen coulant opgeruimd -78 8Q fi&gt; n. dikke Br. ƒ2BO a 3.30; 68 _ 72 Gn. witte Voer f_ &apos;43V *** 72, 75 ® n. zwarte Voer ƒ 2.60 a 2.80. Paardenboonen&apos;, de bc*. soorten goed te plaatsen, doch de afwijkende iets lager afge-,&quot;f BALTIMORE, 48 Febr. r«6«/.. L.c inspectie bleef klein, en er wordt weinig aangebeden. De vraag is beperkt-, en er werden KW vaten Maryland tot no ering verkocht; in andere soorten was het ______ spectie deze weck 104 vn. Maryland, 86 vn. Ohio en 9 vn Mi .oiiri Naar Bremen werden 1108 vn. verzonden. Verraad 1747 l en men noteert: Maryland, black fro.ted en eommon dol 1. 8h 10 Vo &quot;ancv do 1 2aslho&apos;ddling t__ U h 18&apos; go^^nebrowi-dolf ,°S ft, 15, iancy doli. 25 ft, 30 ground leaves, nieuwe doli. 14 a 25* Ohio infei-ior \ good eommon doli. _■_ 12, brown en spang-fel doli 13 Til&apos; f3O t_______\^4S^^ &apos;8 * 23* fine £*£ enfoncydoll.275 dolf&apos;ll kT , 1 ?°}\.iA 7i Kent*&quot;-*ky, eommon ïi good lugs finelèaf dolf&apos; &apos;hTT __\ f&quot;&quot;&apos; \6 k 18&apos; ?fiod ïv fine leaf ÖÖÏÏ-2-2Ï128, V,ttl 1 _ 3ü&apos; en lleavy selections doli. 40 h5O Mei Vrachten was het zeer stil; naar Rotterdam laadt een schin ft 25.h Koeren Goud) op Londen 108*. _ % pC«„ en op^lmSam 4of NE\V-YORK, 25*&apos; Febr. Katoen zonder belangrijke verandering Tn veiling heeft men verkocht 265 b. good middl. van 84M a 91% o Wh low muldl a 82% een 154 b. GW ord.va&apos;n 78a 79 c * ffi m ir I™^ &apos;l&apos;l5 a U d&quot; - -*W&amp;&apos; *« «til in veiling wS 500 natten Java a 46c. toegewezen. - Granen flaauw. Men besteedde voor Western roode Tarwe 2.25 en voor witte 2.6O.TqgSiÏÏ• 000 bush. Jersey bedongen 1.70 a 1.72. - Terpentijnolie la^v e L 1 60 verkocht. - Harst gedaald op 2a 3 d.- Pe&apos;roiwn- _____ I___ schaarsch. Men heeft 1750 vtjs. in&apos;entr. verkocht to 67 a6B &quot;-ilzel vast prima 24 4 a 24% c. - Specerijen zonder vraag op speculatie 1 Suiker flaauw en % c. lager, fair retining Cuba 16 c. -Talk met weinig vraag en M c. lager. _- Tabak met levendiger kooplust; Torkocht werden IOaO v. Kemucky van 10 a 35 é. en 74 k. Seedleaf van 12 a 18.c. contant. — Wisselkoers/ op Amst. 40%a4i;.*j. HAVANA, 18 Febr. &apos; Suiker met meer levendigheid, doch de prijzen zijn iets minder vast. Men noteert wit naar kwal. 414 a OV_ d blond N°. 13 en 20, 3% a 51f d.; bruin N°. 11 en 12, 33^ a 3-,_ d.; Cucuruehos N°. 7 a 10, 2% a 3J$ d.; Moscovados 3% a 4% d De voorraad in loco en te Matanzas bestaat uit 162,312 kn. en 10,000 v. tegen 21,693 k. en 6680 v. op hetzelfde tijdstip iv 1864. Melasse met eenige vraag a 5 d. en 6 a O.i voor Moscovados. — In Honig hadden kleine afdoeningen plaats tot 4% a 5 r. — Koffij betaald met 17 a 1814 d. — Tahak en Sigaren onveranderd en geanimeerd. — Wissel op Londen 1254 a 12% p.</p>
</text>
