<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BOOE PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTENTIES TOT EEN VOLGEND NOMMEB TE LATEN LIGGEN. . ~ SCHOUWBURGEN &apos; STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink &amp; Peters, - Donderdag 16 Maart. Op hoog bevel, uithoofde der begrafenis va H. M. de Koningin-Weduwe. Geene voorstelling. . 1 | Zaturdag 18 Maart. N°. 20 Abon. Hoogduitsche opcra-voorstellii-b^ &apos;j Wilhelm Teil, heroïsche opera in 4 bedrijven of 6 taf., van Kossini. _Vooi &apos;gegaan door: Op Wateren Brood, blijspel met zang in 1 bedrijf. (Tj^j. ORAND THÉATRE, Amstelstraat, Directie A. van B^ Donderdag 16 en Vrijdag 17 Maart blijft het Theater GESUOI»1&apos;1 wegens de Begrafenis van H. M. de Koningin-Weduwe. ,, Zaturdag 18 Maart. Eerste Gastvoorstelling van den Heer Theo» Döring: Nathan der Weise. Plaatsen zijn dagelijks te besprekem^^— &apos; SALON DES VARR.TES in de Nes. Donderdag 16 &gt;&amp;£ Buitengewone Bijeenkomst van het Collegie DE HEBEENIG*&quot; &apos; met gewone Introductie. Voordragt van : Die Verschwörung der Fra__\___ SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Wege^l Begrafenisplegtigheid van H. M. de Koningin-Weduwe, zal het Loc&quot; Donderdag en Vrijdag GESLOTEN zijn. BOAS &amp; .lUDELS. j# fSfgggjiP** Hoeren Leden van ht*t Collegie Nut en Vermaak * !§{fli§§&gt;&apos; bij deze ter kennis gebragt, dat Donderdag en Vrijdag bovengemelde reden het Locaal ook voor het Collegie zal Gesloten *J j P. BOAS, Comniis»^ | &quot; FR A fl&apos; CAT I. ZATURDAG 18 MAART 18G5. BAL MASQUÉ ET PARE, onder Directie van den Heer «ïos Öliveira, i , ( een Heer met of zonder Dame f 1.99. » Entree voor ,eenc Gemasqnecrde Dame ƒl. v «atf Entrée-Billetten voor Gemasquccrde Dames zijn uitsluitend.. t. ■ 17 Maart des Voormiddags van 11 tot 2 Ure aan het Locaal verkrijg i &apos; •&quot;&quot; Aanvang llViJ__t^ff* JL M !£• ZATURDAG 18 MAART 1865. !. RROOT VOCAAL BN ISTREMEMAAL COJiCER&quot;. WAAROP ZICH ZULLEN DOEN lIOOREN De Heer Dr. HANS VON BULOW, -5.,-. ! Pianist van Hunne Majesteiten de Koningen van Beijeren en tr De Heer OLE BULL , Solo Violist van den Koning van Zweden en Noorwegen. ES Mevrouw S. OFFERMANS VAN HO&quot;* E. me. Entree voor het Publiek ƒ2.99 per Persoon.AAanvang,ng &apos;oken «&apos;&lt;*£ BILLETTEN zijn verkrijgbaar en Plaatsen kunnen wssp _-re .» den op Donderdag en Vrijdag 16 en 17 Maart van 10 toi de Heeren THEUNE fr C°., in de Kalverstraat. Toeg&amp;k HH. Geabonneerden hebben met ééne Dame het regt « pbue*-pobue*meerdere Dames of Kinderen betalen de helft van den voor gestelden Entreeprijs. , yA voor*-1 ; Beleefdelijk wordt verzocht die Plaatsen, welke re cos j^ j zijn opgegeven, Donderdag 16 Maart vo&apos;.r 1 Ure te aoeu*.^Be-elll).t. na dien tijd over dezelve, ten behoeve van anderen, z^_,¥TfMMpfl?» _* Jl. ==-ssssa</p>
</text>
