<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>öB*% „ ?N&apos; -&apos;•-^aS^^èngd^ndêzêrin^artshertog Wilhelm O Heden d a&apos; 3 grootmeester der Duitsche Orde. •le&apos; Un&apos;ver it -vordt *en plegtige optogt gehouden door de studenten è_j i alüier met flet doel on&apos; zi°b in corpore te begeven naar «&quot;■tolf J^™skerk; eene deputatie zal het grafgestieht van Keizer ■len mdc ïr^ kransen versieren, want voor 500 jaren onderteekende C &quot;&quot;&quot;g zuil f deH stichtingsbrief der universiteit. .In den loop van «ta officiele f feesten worden gevierd ter herdenking van bedoeld feit. V?*i de -_» .-,TlermS zal geschieden in Augustus e. k., dewijl in die Vt &apos;&apos;■ïkranh?&apos; S bll*&apos;s uitgevaardigd, waarby de stichting des Keizers stt&gt;de-_tT g &apos; naar den geest dier tijden, en -aan dit feest weigert satencorps deel te nemen. fo^a cH^&apos; U Maart&apos; (des Ochtends.) Heden zal een kabinetsraad ■Jf-tani? en&apos; ten einde een besluit te nemen ten opzigte van het•i^fenrt Hu&apos; 3 der Afgevaardigden zal worden voorgesteld als ultimatum 16 v»J , de nnanciele aangelegenheden in verband met de reorgani-o&apos;^-een ni,ng heeft op voorstel van den minister van oorlog een x&quot;-&apos;seren V°°r de artillerie benoemd, ten einde dat wapen te &gt;C&quot; tel9n™f*.de? d°or het Huis der Afgevaardigden gehouden zitting Sa l zaken ?&apos;g de m,m3ters van financiën, van eeredienst en van [C&apos;eurs hel. ft.eueve,ns verscheidene regerings-commissarissen. Als Sik Ageren  -£ net algemeen verslag nopens de begrooting voor NcK.l,e&gt;m Ide1de Heeren von Forckenbeck, v. Haverbeck&quot;, Michaelis, S L VVe3tT*.n&apos; De Heer y- forckenbeck zegt o. a., dat de Vn et sc£rom.,v*iet ?UIS geworpen door de feudale dagbladen, „dat &apos;V, °»1 moet »_ J I&apos;Stvaardigheid &apos;s lands belangen verwaarloost,&quot; MCr bij d*?, i°emd worden en leg&apos; de bewyzen daarvan over. Hij Vet i.^twoo-r,. ï6 .egering °P het besluit vau het Huis, genomen in S tiëescbondßn i met een bosluit dd- l*2 Febr. 1864, waardoor de Nbo &apos; «&apos;t do » i &quot;f.geen heeft geleid tot het gebruiken van 10 mili krf8 beeft _ 3t zonder toestemming van het Huis. De Heer ES■ n der regering verdedigd. Eerst na het dekken van ÜV**011 de bekn Samsatie van de marine, welke noodig is om • X i&apos;gen in d &quot;f.er&apos; Tan Pruisen naar eisch te besehermen, kunnen iii&quot; W er*Hiart H_f &quot;1 W 0 .den ingevoerd. De Heer von Vincke 01--v .aa male overt ir— g(&quot;&apos;meen raPP°rt en de debatten daarover ••ii^U&apos;-&apos;J is eernnÜf 11-,1*,0 begrooting voor oorlog kan niet geringer &gt;_,t)e r» &quot;• verdertSfT Ue belastingen zijn niet te drukkend. De Heer CCgering^gt bet rapport. De Heer Virchow doet het voorstel om n&apos; i_&gt;Port nj,„&quot;ugen. ?P het verlagen der uitgaven in den geest k_ stem.-r^^eerßeichensperger voert het woord tegen het rap- &apos;°e,üathetevenwigtin de financiën ia verbroken door</p>
	<p>S&amp;Sm a&amp;ss sftssSaï sfc aa,7deGl^vXentlpe,;lr1,.ier ge&quot;e*-aal &apos;infanterie Eduard vonßonin, 1854 is hy belast geweest met £&quot;S£ vln^ooriL fiü was ST dde der orde van den ZwartenPAdelaar, van d°e°orle bel7eül</p>
	<p>&apos;*m„~&quot;/fgist^en ,overieed ter dezer stede Sir Robert Schomburek ver- Ke&apos;ve^nirKST-V80 if6&quot; 1&quot; bra a&quot;^den t7werflV«e- SteLt™ P„ke MMtiohappß tot bevordering der aardrijk.-van Engtls^co^ü tel™.^ bekleedde h« de M^* reg7mli^tanZrdrgmnBtiS defaJoor K&lt;*lkreuth, bij het af halen van den hef feiMstfo^eCd.6611 geWOnd&apos; De oMzaakvan in7e^ZnbJ«3fJ1llPeter?bu^ I?el?t&apos; *?*.&apos; deltal:aansche zanger Giuglini ran ziin onKtßMh, *VaU kla«kzinnigheid verkeert. De eerste teekenen In kleinood _tft &apos;&apos;«•«openbaarden zich daardoor, dat hij al zijn huisraad om hemTn hß_ elde&apos;uN,,et minder daQ 8 Personen werden vereischt rverToeren g &quot;deU en DaaX een gesticht voor krankzinnigen</p>
	<p>FRANKFORT, 13 Maart. De Heer von Savigny Pruisisch gezant d_t d_ awTga/eriDg,&apos; ÏS met het PreSidiuln bS&apos;i werd[verwacht President langer zal duren dan aanvankelijk — Uit Stuttgart wordt gemeld, dat het besluit door de staatsregte£.7&quot;&quot;?, lm _;et_Huis der Afgevaardigden genomen, om het bekende voorstel betreffende de Sleeswijk-Holsteinsche kwestie by het beaoelde Huis in te dienen, met eenparige stemmen is vastgesteld Gelyk men weet strekt het besluit om te verhoeden), dat de Elve-hertogdommen by Pruisen worden ingelijfd zonder toestemming der bevolking en een wettig besluit derßondsvergadering. — To Wiesbaden hoeft zich een comité gevormd tot viering van een gedenkfeest op 18 Junij a. s, en bepaaldelijk tot oprigting van een gedenkteeken ter eere van de Nassauers, die (gedeeltelijk in Hollandsche dienst) m den slag van Waterloo gesneuveld zijn. — De Bayerische Zeitung berigt dat Vrijdag jl. bij eene hevige sneeuwbui , tusschen Ebersdorf en Seidmansdorff zwarte rupsen in zoodanige menigte zijn gevallen, dat zij den grond op eene lengte van anderhalf nur en op eene breedte van ca. 40 voet letterlijk bedekten. Zii waren 1 duim lang, zeer dun en levend. — Te Zurich is voor een paar dagen een zeer bekend persoon overeden, namelijk een voormalige advocaat, de Heer Knöpfle uit Helsermge, die in de gebeurtenissen van 1848 betrokken, zijn vaderland (het iat tfi ?nm„ d6n) d&lt;f&apos;Jds **eeft moeten verlaten. Sedert vele jaren bezat hy in eerstgemelde stad een zeer bezocht bierhuis.</p>
</text>
