<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Kolonien. OVERLAND MAIL (VIA TRIEST.) BATAVIA, 1 Februarij.</title>
	<p>-&apos; \ (Vervolg.) Men -leest in üéri;J&lt;A-a-Bode: Men zcgC &quot;dat fo rtgering eene circulaire heeft doen toekomen aan de hoofd?» der&apos; dêpatömenteu Yaa algemeen bestuur, waarbij deze uit, genoodigd worden ter kennis dor regering te brengen, in welke vakken van onderwijs bij voorkeur die ambtenaren zullen behooren nit te munten, welke onder hunne bijzondere leiding moeten worden geplaatst. Naar het gerucht loopt, zal de directeur van cultures een onderzoek in het Bantamsche instellen, naar aanleiding van de bekende zaak van het vernielen der koffijaanplant in het Mandeksche. — In de Samarangsche Courant van 24 Jan. leest men de volgende waarschuwing. AVij ondergeteekenden, gezagvoerders der thans alhier ter reede liggende schepen, achten ons verpligt, onze zich nog op de reede van Batavia bevindende collega&apos;s ten sterkste af te reden, om gedurende de nog heerschende west-moesson, vracht te sluiten of hier te laden, dewijl dit hier met groot oponthoud gepaard gaat, en daardoor zware onkosten veroorzaakt, welke bij de thans bestaande vracht &apos;niet kunnen gedragen worden. Wij behoeven de oorzaken niet aan te halen, dewijl daaromtrent overvloedig publiciteit gegeven is. Samakano**, 24 Januarij 1865.</p>
	<p>Was onderteekend door de navolgende gezagvoerders: P. Wap, der Hollandia; G. Rotgans, der Ida Willemina; Z. Mulder, der Qüartct; J. van Katwijk, der v. d. Palm; K. Drijver, der Aldebaran; D. van Amerongen, der Catharina Maria; A. K. Zweede, der Japara; J. van Breem, der Hendrina; J. Arbman, der Gebroeders. Men schrijft uit Samarang, dd. 15 Jan., aan de Locomotief het volgende: Den 9den Jan. débarqueerdc alhier de sde comp. van het 7de bat. infanterie met den staf van dit bataljon. Deze braven, welke deel uitgemaakt hadden van de expeditie ter Zuid- en Oostkust van Borneo, keerden eindelijk na het doorstaan van gevaren, ontberingen en vermoeijenissen tot het gewone garnizoensleven terug, om daar eene welverdiende rust te genieten. Het was dan ook natuurlijk, dat hier alles voorbereid was om de ontvangst zoo luisterrijk mogelijk te maken.</p>
	<p>Het sde bat. was reeds in den vroegen morgen in groote tenue aan den Boom in orde van parade geschaard, ten einde de aankomenden te ontvangen en naar de Passeerbaan te geleiden. De stad had door het uitsteken van vlaggen een vrolijk aanzien en niettegenstaande het weder dit feest niet zeer begunstigde, waren toch duizende menschen op de been. Door de goede maatregelen van den plaats el ij ken militairen commandant werd het debarquement, niettegenstaande de hooge branding, met orde en spoed en zonder eenig ongeluk volbragt. Om 8% nur werd het bataillon en zijn roemrijk vaandel met militaire honneurs ontvangen en naar de Passeerbaan geleid. Bij het stadhuis komende, werd het door den resident van Samarang welkom geheeten. Op de Passeerbaan waren intusschen in orde van parade geschaard de schutterij en het 3de bataillon infanterie; het 7de bataillon stelde zich tegenover deze troepen op — het sde nam plaats op den linkervleugel en nau de luit.-kol. plaats, commandant het commando der troepen op zich. De vaandels kwamen voor, de troepen presenteerden de geweren en de muziek speelde het geliefkoosde volkslied. De generaal-majoor, commandant der 2de mil. afdeeling, nam thans het woord op. In kernachtige, militaire taal sprak hij den commandant en de teruggekeerde officieren en manschappen aan en prees hun, dat zij op nieuw getoond hadden hun leven en bloed veil te hebben om het geschonden gezag te herstellen, de aangerande eer te wreken; welke woorden door officieren en soldaten met een daverend driewerf hoerah beantwoord werden. De troepen werden nu in kolonne geschaard en defileerden voor het 7de bataillon; vervolgens stelde zich het bataillon aan het hoofd der kolonne en defileerden al de troepen voor den afdeeliiigs-kominandant, om vervolgens het 7de bataillon naar de kazerne van het 3de bataillon te geleiden. Den geheelen dag, tot des avonds 11 ure, heerschte overal vrolijkheid en hoorde men muziek en gezang, terwijl dit militaire feest door niets gestoord werd. Den.anderen dag ontving de afd. commandant de officieren van het7do bat. bij zich en waren tevens de officieren der schutterij en van het garnizoen geinviteerd. De receptie werd dan ook druk bezocht en slechts weinigen werden gemist. — Naar men verneemt, heeft de Heer F. de Koek zich tot het gouvernement gewend om concessie te bekomen, ten einde de steden Batavia, Samarang en Soerabaija van zuiver drinkwater te voorzien, hetwelk door yzeren buizen uit de bergstreken zou aangevoerd worden. — De Singapore Free Press bevat het volgende berigt: Een buitengewoou groot getal schepen zal in dit saizoen met pelgrims naar Arabic vertrekken. Vergissen wij ons niet dan zijn er in het geheel 18, waarvan de meeste reeds van hier uitgezeild zijn. Indien wij de hoeveelheid passagiers voor elk schip gemiddeld op 300 stellen, dan verkrijgen wij het groote getal van 54G0 Mahomedaansche begevaartgangers. Hetmeerendeel zyn inboorlingen van den Nederlandscb.-Indiscb.en Archipel.</p>
</text>
