<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>het ITALIAANSCH CONSULAAT is van heden af gevestigd SINGEL BIJ BIS BLAAÜWBIIBGWAL, SS, 90. Amstebdam, 21 September 1867. ff0. OH SCAGMA, . . (22730) Consul van Italië. ~Dfe iets te vorderen hebben van — verschuldigd zijn aan — of onder hunne berusting mogten hebben betreffende den Boedel van nu wijlen den Heer DAVID COHEN, in leven Koopman, vroeger gewoond hebbende alhier, Nieuwendijk, H 200, laatstelijk te Keulen en aldaar 16 Julij 1867 overleden, gelieven daarvan vóór 1 October e. k. schriftelijk franco opgave te doen ten Kantore van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, alhier. (21690) R. VOUTE, A. VOUTE en H. J. VOUTE, Makelaars, zullen op Vrijdag 18 October 1867, des Middags ten 12 ure, in het Locaal de Brakke Grond, te Amsterdam, presenteren aan den meestbiedenden te Verkoopen: Eene partij CHIMA THEE, ALS: TONRAY.... 6/8 Kisten. HYSANT TONRAY 7/8 » BiïSANT 69/8 &quot; IïXIM. 364/8 * JOÖSJIES (G.) 151/8 » MITÖ (F.) 53/8 47/16 ...... n Liggende in Entr-pot. — Van den Aanvoer A°. 1867. Leverbaar per Ontvang-Cedullen, volgens Prospectus deswege uitgegeven. En dat bij Kavelingen, zoo als die genommerd zullen zjjn en nader door de Stellen aangewezen worden. (???3?) &quot;j7a. HEINTZEN Jb., R. VOUTE, A. VOUTE, D. ALTINK en H. J. VOUTE, Makelaars, zullen op Vrijdag 18 October 1867, des Namiddags ten 12/* ure, in het Lokaal de Brakke Grond, te Amsterdam, presenteren aan den meestbiedenden te verkoopen: Y-m® J^KTIJ CHIMA TMEi, ALS: TONRAY 3/8 Kisten. HYSANT TONRAY 5/8 HYSANT SCHUW 1/8 » HYSANT • 42/8 » llXS» 135/8 7/16 « DOOSJES (G.) 19/8 ? (F.) 32/8 ....9/16 v Liggende in Entrepot. Van den aanvoer A°. 1867. Leverbaar per Ontvang-Cedullen, volgens grospectus deewege uitgegeven. En dat bij Kavelingen, zoe als die genommerd zullen zijn en nader door de Stellen aangewezen worden. &apos; ¦ (22749) ¦ Een technisch INGENIEUR, tevens KAPITALIST, zoekt ter overname of ter associatie eene FABRIEKZAAK van technischen aard, gevestigd te Amsterdam of Rotterdam. Brieven franco onder ji». 412 bij de Boekh. A. VAN HOOGSTRATEN &amp; ZOON te &apos;s Gravenhage. Geheimhouding wordt verzekerd. (22521) : Mevr. VAN DEN PLAS, eigenares van het HOTEL VAUBAN. N°. 6, Square des Arts et Métiers, te Parijs, neemt de vrijheid haar Etablissement bij het reizend publiek aan&apos;te bevelen. Het Hotel is bijzonder gunstig gelegen en onderscheidt zich door echt Holland- Icne zindelijkheid en door de zorg welke voor het gemak enz. der bezoekers wordt gedragen. Men spreekt er Hollandsch (22315) DEBRÜYN ÏOPS &amp; BACKER, Fabriekanten van Stoom- en andere Werktuigen» IJzergieters, te Hredtt, leveren STOOMWERKTUIGEN in alle Krachten, Horizontale èn Verticale LOCÖMOBILES, Centrifugaalpompen, Mortelmoléhs. ent Inrigtingen en Drijfwerken voor Fabrieken, enz. (20802) TE HUUR AANGEBODEN tegen 1 November a. s. te Utrecht, een HUIS, gelegen op een der beste standen, buiten de Weerd-Barrière, raet 3 Beneden- en 3 Bovenkamers, Zolder, Keuken met goed Welwater en verdere Gemakken. Te bevragen met Franco Brieven onder Lett. P. bij den Boek- en Muziekhandelaar P. E. DEKEMA, Zadelstraat te Utrecht. (22668) BOVENHUIS GEVRAAGD. Men vraagt TK HUUR met 1 Mei of vroeger,, voor een KLEIN GEZIN, in den omtrek van den Amstel of anderen Fatsoenlijken Stand, een vrij en zuiver BOVENHUIS, voorzien van 2 a 3 Kamers, Keuken, Zolder, Duinwater en verdere Gemakken. Adres franco onder Letters W. X. Y. Z. Bureau Handelsblad. (22669) JSKAAR BATAVIA EN SOERABAYA, ®m&amp;m OM BEPAALD 28 SEPTEMBER E. K. vertrekken, ligt in het Oosterdok in lading Het Eerste Klasse snelzeilend CAMPAGNE BARKSCHIP KapMn RT. L. SCHAAP, hebbende nog twee uitmuntend ingerigte Hutten disponibel. Een bekwaam Scheepsdoctor doet de reis mede, terwijl zich twee melkgevende Koeijen aan boord befinden, ten gerieve der Passagiers. Adres HOYMAN &amp; SCHUURMAN, te Amsterdam. (22679) «ÏWtfkßWtfPT ITiV &lt; ZEVENAAR, KLEEF EN KEULEN. M UUllWlilULMll &gt; NIJMEGEN, KLEEF EN KEULEN. .Van - (20702) Rotterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. 6.20, B.—, 10.40, 2.20. Amsterdam naar Zevcnaar.Kleefeß Keulen, 6.50, 8.15, 11.10, 2.35 Njjinogen naar Kloef en Keulen . . 8.29, — 10.59, 2.54,5.39 Aankomst te Keulen. .... 13 50. — 3.30, 7.05,955 §fgÖ£\A DIËmËNCEDIENST DE ONDERGETEEKENDE verwittigt het geëerde Publiek, dat zijne ZOMERDIENST zal EINDIGEN, ZONDAG 22 SEPTEMBER voor het laatst van Hilversum, en den 23sten des Morgens voor het laatst van Amsterdam, maar berigt tevens, dat na aankomst van den eersten en tweeden Trein van Amsterr dam, ten 9 uur 15 min., eene Diligence van Utrecht naar Hilversum vertrekt aan het Hotel de VMurope bij den Heer R. POJWALDA op het Vreeburg, welk Hotel door do schoone ligging, en ruime Logeerkamers het Reizend Publiek minzaam wordt aanbevolen en waar felegenheid bestaat in de nieuw aangebouwde Zaal, tot het geven van ARTLIEN, DINERS en SOUPERS. -. (22680) Hilvebsum, 20 September 1867, A. BUWALDA. &quot;ïii ico, limoen ziet het licht: , L. ENAULT. REIS DOOR MIDDEL- en ZUID-AMERIKA, ïijnde eene beschrijving van de ontdekking, de verovering en de toenemende ontwikkeling der verschillende Staten, benevens eene schets i van de bewoners, hunne zeden en gebruiken, godsdiensten en regerings- j vormen tot op onzen tjjd. Versierd raet Staalplaten. Dit werk zal; verschijge» in 2 Deelen, elk van 4 a 5 Afleveringen, versierd, pet 2 Staalplaten a f 0.75. , De lste Aflevering en het Prospectus is in allo Boekwinkels ter i inzage verkrijgbaar. (22677) Leidek. D. NOOTHOVEN VAN «OOR. •</p>
</text>
