<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>(REUTERS OOFICE.)</title>
	<p>MADRID, 18 Sept. De dagbladen vereenigen zich niet met de regeringsplannen betreffende de spoorwegen, wat aangaat den waarborg, door haar te verleenen voor dc betaling van den interest van het kapitaal tot dat einde gebezigd. LONDEN, 19 Sept. Volgens den staat der bank van Engeland ïijn vermeerderd munt en muntmateriaal met £149,915; rekeningcourant met de schatkist met £30,375; dito met particulieren met £ 11,132; verminderd zijn de circulerende bankbilletten met £13 870 en de portefeuille met £ 143,681. BERLIJN, 19 Sept. De Staats-Anzeiger bevat een koninklijk besluit dd. 29 Julij jl, waarbij aan do BergTMarksclie spoorweg-maatschappij de concessie wordt verleend tot verbinding vau de beide oevers van den Rijn te Dusseldorff en van Neuss met den spoorweg te Hamtn. Tevens bevat het gemeld blad een wetsontwerp, dat bij den Rijksdag zal worden ingediend, strekkende, om het gebruik van paspoorten in den Noord-Duitschen Boud geheel af te schaffen. KOPENHAGEN, 19 Sept. De miuister van oorlog heeft gisteren ter eore van de officieren van het Noord-Amerikaansche eskader een groot diner gegeven. Waarschijnlijk vertakt het Donderdag e. k. naar Engeland en van daar naar Antwerpen en de Middcll. Zee. PARIJS, 19 Sept. Uit den heden openbaar gemaakten staat der bank van Frankrijk blijkt, dat zijn vermeerderd: munt en muntmateriaal 21/2 millioen francs; circulerende bankbilletten Bi/s millioen ; rekening-courant met de schatkist 11/2 millioen frcs. Verminderd zijn; de portefeuille &apos;/3 millioen frs.; rekening-courant met particulieren 54/ s millioen frcs ;in de disconto-rekening is geene verandering. De Etendard weerspreekt het gerucht, dat onderhandelingen zijn aangevangen, strekkende tot wijziging der September-conventio. Naar luid der jongste berigten, zal de partij van handelen in Italië het voornemen opgeven, om een inval op Rorneinsch gebied te doen. LONDEN, 19 Sept. Thee met eengen handel en nieuwen aanvoer tot onveranderde prijzen. — Suiker stil en eer iets lager. — Koffij vast. — Rijst souteneert zich ferm. — latk w loco en Oct.—Dec 43 3 Ter Veemarkt waren heden aangevoerd 830 Runderen, 6590 Schapen en Lammeren, 340 Kalveren, 210 Varkens. De pnjzen waren: Beste Runderen 5.2, Schapen en Lammeren 5.2. Kalveren 5.8, Varkens 4 2 LIVERPOOL, 18 Sept. Van Katoen zijn 12,000 b. tot vaste prijzen afgedaan. Het stoomschip Germania is vau New-York aangekomen met 65,200 doll. PARIJS , 19 Sept. Raapolie. disponibel en per Sept. fr. 93.—; dito per 3 laatste maanden fr. 99.50; 4 eerste maanden van 1868 fr. 99.50. — Voorloop disponibel en per Sept. in entr. fr. 68.— ; 2 laatste maanden fr. 63.50. — Lijnolie disponibel en per Sept. fr. 104.50; dito per 3 laatste maanden fr. 100 50. — Meel, 6 merken disponibel en per Sept. fr. 83.75; dito per Oct. 82.50; dito per 2 laatste maanden fr. 80.— ; dito stand. Parijs disponibel en per Sept. fr. 51.25; dito per 3 laatste maanden fr. 49.—. - Beetwortelsuiker, inlandsch goede 4de soort N . 12 disponibel en per Sept. 58.—. ANTWERPEN, 19 Sept. Petroleum, dispon. white, gold fr. 54V2,55. Andere depêche: Petroleum blanke 53 fr. Ijggp* Bï)v»i?Uande Telegrammeu zip reeds in een ge,:e-itï&gt; onrer vorige oplage opgenomen. NEW-YORK, 18 Sept. Goudagio 451/4; Wisselkoers op Londen in goud 1091/4; 6 pCt. Amerika 1832 115%; Illinois 121; Erie-Spocr- Wes; 66; Katoen middling 25; toevoeren 2000 b. Petroleum: Standard white te Philadelphia 34. KONSTANTINOPEL, 19 Sept. De keisjerlykeOttomannischebank feöfeft van 13 Julg tot 12 September 680.000 livres gelncasseèrd, ter I betaling van den half jaarlijkschen interest der buitenlandsche leeninj gen en geconsolideerden. PETERSBURG, 19 Sept. De grootvorst Nieolaas is benoemd tot opperbevelhebber in het militaire district van Petersburg. De niinis- I ter van financiën Reutern is in zijn post hersteld. 1 De Börsen-Zeilung heeft eene waarschuwing ontvangen wegens de &lt; plaatsing van artikelen over financiële aangelegenheden. WEENEN, 19 Sept. Het Fremdenblatt meldt, dat de deputatien tot beslechting der financiële geschillen in beginsel zijn voor de goedkeuring van het regeringsvoorstel, behoudens waarborg voor de regten der staatsschuldeischers.</p>
	<p>Hongarije zgu bereid zijn om in 1868 aan den interest der staatsschuld 38/2 millioen en verder jaarlijks 32 millioen als zijn vast aandeel in de rente der staatsschuld bij te dragen. De Presse zegt betreffende de unificatie der staatsschuldbrieven, dat deze in twee categorien verdeeld worden. Tot de eerste behooren die van 1, 2, 3, 31/2, 4, 41/2 pCt., de 5 pCt. Mctallieken en de 5 pCt. in O. W. Tot de tweede behooren do leeningen in zilver betaalbaar, de nationale leeningen, de Engelsch-Fransche leeningen, de belastingvrije_ leeningen en de Weener-Gloggnitzer obligatien. Voor de schuldbrieven der eerste categorie wordt 6 pCt. effect rentende in papier, voer die der tweede categorie wordt staatspapier betaalbaar in goud aangeboden.</p>
	<p>Onzo bladen behelzen den tekst der rode, door den rijkskanselier te Reichenberg gehouden. Daaruit blijkt, dat de Heer von Beust begonnen is met een terugblik te werpen op het jaar 1866, en zich zelven van de blaam te zuiveren, als zou hij medegewerkt hebben om den oorlog to doen uitbarsten. Daarna ging hij over tot de binnenlandsche aangelegenheden, en zette hij uiteen hoe noodzakelijk het was act Duitsche element te handhaven. Hij hoopte, zeide hij, dat tusschen de verschillende nationaliteiten ecne verzoening tot stand zou komen, en misprees daarom de voorliefde voor Rusland, welke in den jongsten tijd door de nationale partij in Bohemenaan den dag gelegd was. Ten slotte spoorde hij de disch&apos;genooten aan het pessimismus vaarwel te zeggen en op eene blijde toekomst voor Oostenrijk te hopen. KOPENHAGEN, 19 Sept. De Koning heeft heden den admiraal Farragut ten _ gehoore toegelaten , benevens verscheidene officieren van het Amerikaansche escader; zij hebben op hot paleis des Konings het midddagmaal gebruikt. De Prins Oscar van Zweden is hier aangekomen, om den Koning te bezoeken.</p>
	<p>PARUS, 19 Sept. Do Monitiur du Soir logenstraft hetgeen door den Heer Kératry in de Recue contemporaine is geschreven, betreffende hevige woordenwisselingen , welke te St. Cloud tusschen Keizer Napoleon en Keizerin Charlotte zouden hebben plaats gehad. MADRID, 19 Sept. De Qaceta bevat eenkoninklijk besluit, waarbij wordt bepaald, dat het effectief van het leger 85,000 man niet mag te boven gaan.</p>
	<p>LONDEN, 20 Sept. De mail-stoomboot Cuba is heden te Queenstown aangekomen met berigten uit New-York, dd. 10 dezer. Aldaar zijn mededeelingen ontvangen uit Mexico, gedagteekend 1 Sept., inhoudende o. a. het berigt, dat aan de generaals te Queretaro ter dood veroordeeld, gratie was verleend. Het Spaansche eskader, dat zich te Rio-Janeiro bevond, had zich gereed gemaakt, om naar de Platarivier te zeilen. Uit Panama wordt dd. 1 jl. gemeld, dat de stand van zaken in Peru en in Bolivia hoogst ongunstig was. Het gros van hot Boliviaansche leger bevond zich in de nabijheid van la Paz en had eene vijandige houding tegen Peru aangenomen. LONDEN, 20 Sept. Uit Vera Cruz wordt dd. 26 Aug. gemeld, dat Tegethoff aldaar is aangekowen. Het stoffelijk overschot van wijlen Keizer Maximiliaan is nog niet aldaar aangebragt. Men zegt, dat het gerucht aangaande het verminken vau het bedoelde lijk geheel ongegrond is. Uit Panama wordt onder dagteekening van 1 dez?r gemeld, dat de voornaamste aanhangers van Mosquera het stellige plan hadden opgevat, om hem, niettegenstaande liij nog gevangen gehouden wordt getrouw te blijven en zijne belangen met kracht te verdedigen. Lopez hoeft zich onderworpen. BEULIJN, 20 Sept. De bijeenkomsten der Sleeswijk-Holsteinsche notabelen zijn gisteren gesloten, üe uitslag is bevredigend. HAMBURG, 20 Sept. De Hamburger Nachrichten bevatten eene particuliere depêche uit Weenen, volgens welke de conversie der staatsschuld slechts verpligtend is voor de binnenlandsche staatsschuldeischers , onder vaststelling van zekeren termijn. De loten zijn van de conversie uitgesloten.</p>
	<p>BESLIJN, 20 Sept. Roage.i Sept. 668/4; Sept.—Oct. 668/4. — Raapolm Sept. 11%; Sept.—Oct. 11 s/8. HAMBURG, 20 Sopt. Granen vaster, maar stil; Raapolie 241/4; Raapzaad vast. PARIJS, 20 Sept. Raapolie disponibel en per Aug. frs. 98.50; dito per Ang. en Sept. frs. 99.50; 4 laatste maanden frs. 99.50. — Voorloop dispon. frs. 68.— ; 4 laatste maanden frs. 63.50. — Lijnolie dispon. frs. 105.50; 4 laatste maanden frs. 100.50. — Meel 6 merken dispon. frs. 82.50; dito per Ang. en Sept. frs. 81.50; 4 laatste maanden frs 79.— ; dito standaard Parijs: dispon. frs. 51.50; dito per Aug. en Sept. frs. 49.50. — Beelivortelsuiker standaard goede 4de soort N°. 99 disponibel frs. 59.—.</p>
	<p>LONDEN, 20 Sept. 3 pCt. Consols 943/4 a—; 3 pCt. Mexicanen 15 a 1/4; Dito 1864 —; 2 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 — • 4S/4 pCt. Gren. afg. a—; li/g pCt. Dito — a —; 2 pCt! Nieuwe Dito —; 1 pCt. Ecuador a ; Illinois Spoorw.-Aandeelen 76i/2 a 77Va; 5 pCt. Grieken — a —; 5 pCt. Binnenl Turken 1865 317/ s a 32V8-, 5 pCt. Braz. 1865 —; 6 pCt. Amerika 18S2 727/ g a a 731/ s; 3 pCt. Buitenl. Spanje ¦ ¦ a ; 23/4 pet. Dito — a -; Amort. —a -; Coup. Bewgz. -— a —-; 5 pCt. Italie 48 a 1/4; Russ. Leenmg — pCt. premie; 7 pOt. Atl. 22 a 23; Debentures 25 a 27; Amerika 1885 — a —. WEENEN, 20 Sept. (Slotfeoersen.) 5 pCt. Metal. 56 50 5 pCt Nat 65. —; 5 pCt. Met. Zilv. 1864 70.—, Aand. 1854 72 —-&apos;Dito Credit Inst. 185 S 127.50; Dito 18S0 82 40, Dito 1864 73 50 Actiën Cred Inst. 180 50, Dito Lomb. Czern. Spoorw. 173.— - Dito Nat fcani 682.--, Steats-Speorw; Act. 236 50; DitoNoorder-Spoorwee 170 - Dito Nieuwe Lomb. 185.-; Eng. Oost. Bank 105 75 _ WissaLon&apos; den 123 50; Hamb- 90.75: Parijs 48 —. Wissel Lon-</p>
	<p>BERLIJN, 20 Sept. (Slotkoersen.) 5 pCt, Met. 46U&gt;- SnOt Nation ssasi sar oblis-9&quot;fe »* s 7*ïïDiï Wissel: Londen 3/m 6.24; Parijs 2/m SO&apos;1/ •Hj.nlimr.ou ik/mv jaïj? i 42,/4; mt-°kort Hsb^pa AeK-F°™ &apos; f S«Pt-M^«- 1866 471/4; Nat.523/8; Oost. BankfB64 B fl im&apos; 7.1/ AlB408 •• Bito 186° fl- *» «*« Dito HAMB t!Q PfU; Al?erika 1882 767/16;Credit-Actien 171.75. HAMBURG, 20 Sept. 5 pCt. Kuss. 1862 82, Oost. Aand. 1860 67; 6 pU. Amerika 1882 69%. — Wissel: Londen 13.077/8; Amst.3s 48; rargs iB7i/8; Petersb. -; Disconto 13/4 pCt.; 5 pCt Italië 47V»; Lombarden 373. r^ ¦. &apos; &apos; PARIJS, 20 Sept. Fransche 3 pCt. 69.10; Credit Mobilier 240; Fransch-Oostenr. Spoorw. 482;3pCt. Binnenl. Spanje 30i/S: 23/4pCt. °c~A.s.pCt.,ltalie 48-70&apos; spCt. Turken-.-; Mexic. Loten &quot;W?,?,,™ menka 1882 83&apos;&gt; Nieuwe Russen 305.75. MADRID, 19 Sept. 3 pCt. Spanje 32.10; 23/4 pCt. Dito 31.20.</p>
</text>
