<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>AMSTERDAM, Vrgdag 20 September. tót UyeSf^fteSb^ gCmaakt h6t VOlgeDd ****** ROTTERDAM, 18 Sept. Tabak.- Afgedaan uit de eerste hand 25 V Maryland, ex Ellen Stewart. Granen: Tarwe 127/128 ffi jarigeBovenlandsche ƒ 430,433; 133/134 ffi Hongaarsche ƒ405, 415; 131/132 ffi zachte dito ƒ405; alles per 2400 kilo. Rogge. 124/125 ffi Nicolajeff ƒ 263, 265; 122/123 ffi dito bij partij in mtrepot /246; 122/123 ffi Taganrog ƒ255; alles per 2100 kilo. r ROTTERDAM, 20 Sept. De heden gehouden KOFFIJ-veiliDgen zijn als volgt afgeloopen: N&apos;°. 1. 947 balen 19 c. opgeh. N°. 7. 152 b. 10 a 101/2 c. verk. h 2. 35 « 45i/ï 11 verk. // 8. 88 // BV2&quot; 83/4 v n u 3. 304 // 38 //opgeh. » 9. 50 11 lli/a»121/*,, „ 11 4. 52 // lOV2 //verk. u 10. 45 n 173/««— * » » 5. 39 &apos;/ 91/2 &apos;/ &gt; 11 11. 38 // 251/2/— &apos;/ &quot; // 6. 49 matten 53/4 &gt;/ // SCHIEDAM, 19 Sept. Rogge: Verkocht 146/2 ffi Petersb. ƒ 267 6/w. Garst: 126,2 ff Libau ƒ232; 127/2 ffi Courscheƒ234; 128/2ffi dito ƒ 236, alles 6/w. — Moutwijn ƒ 15.25; Genevcr/20.75; Amst. Proef ƒ 22; Spoeling ƒ 0.60. DORDRECHT, 19 Sept. Tarwe op nieuw hooger en tet de notering begeerd genomen. Jarige witte Overmaassche, Zeeuwsche en Vlaams, van f 13.60 tot 15.20, dito nieuwe tot ƒ14.30 a 14.50, duidende alzoo eene verhooging van 40 a 50 c. aan. Rogge met genegen koopers 70 c. Hooger verkocht. Nieuwe Overm. en Zeeuws. van ƒ9.20 tot 10.50 en voor het zaagen nog daarboven. Per 2100 ffi 118, 119 ffi Galatz ƒ270 en 276; 117 ff Petersb. ƒ 270 enper22soffi oude Vlaams, ƒ3OO geveild. Garst: Winter tot 30 c. verhooging vlug te plaatsen. Zakmaat ƒ 6.70 a 7.40, gestort ƒ7a7.60, Zomer bleef onveranderd. Zakmaat ƒ 6.50 a 7 , gestort ƒ 6.50 a 7.20, jar. ƒ 7.50 aangeboden. Spelt 40 c. hooger ƒ 4.40 a 5. Haver dalende. Voor n. Inl. Voeder naar waarde ƒ 3.30a3.90 besteed; dite dikke niet aan. Paardenboonen coulant als voren te verkoopen van ƒ 8.50 tot ƒ B.Ba Duivenboonen: Verschillende partijen ter veil, dienaar deugd met ƒ 9 a 9.50 werden betaald. Witte Boonen niet aan. Bruine Boonen: Voor nieuwe ƒ 13 a 14 bedongen. Erwten tot 70 c. hooger met goede kooplust. Goedkokende blaauwe ƒ 10.20, afwijkende ƒ 9.20 a 9.50, jarige witte op ƒ 10 gehouden. Boekweit niets in omgegaan. Nieuwe Noord-Brab. ƒ230 per 2100 ffi aangeboden. Koolzaad. De puike soorten in een doen, afwijkend &lt;£ 1 hooger verkocht. Paik Vlaams, gestort &lt;£ 67, dito zakgoed 65 en &amp;66 waardig, &lt;£. 1 hooger gehouden, voor mooi Overm. zakgoed &lt;£ 63. minder dito JL 58, 60 en 62 besteed; 9 vals Oct, JL7Uia, Nov. J. 72i/2, April &lt;£ 75 geveild. Hennepzaad, jarig Inl. ƒ225 gedaan. Kanariezaad onveranderd ƒ9a 13. Lijnzaad 107, 108 ffi Archangel ƒ 370 verk., 108, 109 ff Catania ƒ 420 geveild. Raapolie verbeterde zich in prijs en vraag bij vorigen marktdag, vliegend ƒ 373/4, 6/w. ƒ 38S/4 besteed, Oct. ƒ373/4, Nov. ƒ3Bl/4, Dec. ƒ383/4, Mei ƒ4OV2 gelaten. Lijnolie 50 c. hooger. Vliegend ƒ40,6/w. ƒ4l gedaan, ep termijn met genegen verkoopers Oct. ƒ39, Nov. ƒ3Bl/2 en Mei ƒ3B. Raapkoeken door voortdurende vraag weder ƒ 2 hooger. Harde ƒB6 a 90, Zachte ƒlO6. Lijnkoeken zonder handel. Harde ƒllB a 122 geveild. HOORN, 19 Sept. De hoogste prijs der kleine Gras-Kaas was heden ƒ29.—. Aanvoer 220 stapels, wegende 52,803 ffi. BROEE IN WATERLAND, 19 Sept. Ter Kaasmarkt zijn aangevoerd 34 stapels, te zamen 3696 stuks, wegende 7118 ffi. Hoogste prijs J 28.50 per 50 ffi. MEDEMBLIK, 18 Sept. Aanvoer 183 stapels Kaas ƒ 281/4; Boter f 1-25 per ffi. Kippen- en Eenden-Eijeren ƒ2.60 per 100 stuks. ENKHUIZEN, 19 Sept. Aangevoerd 55 stapels Kaas, bedragende 6740 stuks en wegende 13,423 ff, hoogste prijs ƒ 28.75, laagste ƒ24 de 50 ffi. Kar weizaad ƒ22; Bruin Mosterdzaad ƒ2O a 20.50; vale Erwten ƒ 10 a 13 per mud. NIJMEGEN, 19 Sept. Aardappelen ƒ 2.50 a 2.80; Boter ƒ 0.96 a 1.04 per ffi; Kip-eijeren ƒ 3.25a3.50 per 100 stuks. Vet Vee schoon aan de haak 65 a 70 c. per ff. Huiden in een doen. Hooi en Stroo zonder vraag. MEPPEL, 19 Sept. Rogge, ml. nieuwe ƒ 9.—a 9.25; dito buitenl. ƒ8.50 a 9.50; Boekweit, zand n. ƒ 6.50 a 7.50; dito veen ƒ 6a7; Boter per 1/4 vat lste soort f 40a42, per i/8 vat ƒ 16a21 .stukken van li/g ff f 1.40 a 1.80; Honig ƒl5 a 17; Was ƒ953 96, beide per 50 ff; vette Varkens 42 a4B ets. per ffi; Magere dito ƒl6.—a 34; Biggen ƒ 4 a 17; Friesche Schapen fis. 16;Drentsche ƒ 4 a 7.25; Aardappelen ƒ 2.10 a 3.30 per mud. Belegene Boter per 1/4 vat ƒ4O a 45. MIDDELBURG, 19 Sept. Tarwe ƒl, Wintergarst, Rogge en Erwten 50 c, Zomergarst 25 c., Paardenboonen 15 c. en Koolzaad 50 c. hooger, met veel vraag. ANTWERPEN, 19 Sept. Amerik. Petroleum stil en ongeveer 1 fr. lager dan gisteren, men betaalde heden fr. 54 a 53. Aan de Granenmarkt was weinig verandering; Rogge van de Zwarte Zee gold fr. 241/2 a 243/4 ent. bij partijtjes en fr. 25 ent. bij gerijf. PETERSBURG, 13 Sept. Van Talk werden heden ca. 1000 v. prima gele gekocht tot R 45 a 451/4 voor Samara en R 458/4 a 46 voor Siberische; voor prima gele per Aug. 1868 vraagt men R 46 met R 3 voorschot. — Potasch 1 Prima Kasan houdt men op R 20 en Secunda 171/4. — Hennep wederom lager, disponibele Rein 1865 R. 35, idem 1866 R. 36 a 40. — Rogge. Disponibele wordt gehouden op R. 88/4 en per einde Sept. R. B/s. LONDEN 18 Sept. Suiker onveranderd en bij voortduring stil. Op levering werd eene lading van 1713 k. Havana N 6. 12% al 3 geplaatst tot 25.7V2- — Kojfij 1 Goede Plantation ferm, ord. soorten op nieuw lager. — In Thee hadden weer verkoopen plaats van nieuwe Congo, van 1.4 tot 2.8 voor kleine kisten; in veiling werden 9787 k. aangeboden, waarvan 9482 k. koopers vonden; ord. Congo werd verkocht tot IU/4 a lis/4 p. — Rijst ferm prijsh., Ballam betaald met 12.6. — Piment ferm, n. kw. van 13/4 a 27/ g p. — Peper iets hooger. Nagelen vast, Zanzebar 3% a 31/2 p. — Cumpèchehouti Eene lading van 800 tons Domingo werd tot 82.6 voor eene naburige haven afgedaan. — Lijnzaad rijzende, men heeft verkocht 1100 tons Calcutta tot 64.6 en eene lading van de Zwarte Zee, verzonden half Aug., tot 68 en een dito per Sept. a Oct. tet 63 sh. — Schotsch IJzer 54.3. — Lijnolie 37 sh. — Palmolie 41 a 41.6. — Talk stil.</p>
</text>
