<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>JLÖYÉBTIJfïIXS. VÖÖBLOOPIGK raiSIMMf&quot; Het Comité voor Spaansche Fondsenhouders te Amsterdam berigt, dat het de Heeren WURffBAIN &amp; Zn. ) en ! alhier WERTHEIM &amp; GOMPERTZ,) heeft opgedragen de Verificatie en Conversie door (*) &apos;ie Spaansche Commissie alhier der AMSTERDAMSCHE CERTIFICATEN harer uitgifte te bezorgen en wel tegen eene later te beoalen vergoeding door de Houders van Certificaten te voldoen, welke moet strekken tot tegemoetkoming in de onkosten door de Amsterdamsche en Londensche Comités in en sedert 1851 in het belang hunner lastgevers gemaakt. Do Certificaten moeten worden ingeleverd ten tijde, ter plaatse en op lijsten als door genoemde Firma&apos;s, gemagtigden van het Comité, ten spoedigste zal worden bepaald. Het Comité voornoemd, Amsterdam, 18 Sept. 1867. JOH. WERTHEIM, President. (22663) G. L. WURffBAIN. (*) Bij de vorige plaatsing stond abusief vook. ÏBDEWÏS^A VÖÏVD t VERSCHE OESTERS*, gebraden Wild, Biefstuk, Haring- en Kreeften-Salade, Gemarineerde Haring, fijne Rhijn- en Bordeaux Wijnen, Moë&apos;t Chandon, enz. (22692) In de OESTERPUT, Warmoesstraat over den Vijgendam. WILLIGE VERKOOPING len overstaan van den Notaris Mr. J. P. VAN MÉDENBACH WAKKER, op Zaturdag 12 October 1867, des Voormiddags ten half Twaalf ure, ten hnize van P. H. FROMBERG in het voormalig Regthuis van de Watergraafsmeer van WARMOSSIERS- en WEILAND,&apos; gelegen in de Gemeente Diemen in den Diemerpolder, te zamen groot 5 Bunders 50 Roeden, 80 Ellen, breeder bij Billetten omschreven. De Veilconditien, enz. zullen vijf dagen vóór de Veiling ter visie liggen bij voornoemden Notaris in de Watergraafsmeer. (22729) RUKS HOOGERE BIiGEMHOOL TE ALMAAR. De Directeur der Rijks Hoogere Burgerschool te Alkmaar brengt bij dezen ter kennis van Ouders en Voogden, dat hij op Dingsdag den lsten October e. k., des middags ten 12 ure, iv het gebouw der Hoogere Burgerschool zal zitting houden tot het INSCHRIJVEN DÜR LEË»tL\GEN, die van het Onderwijs aan bovengenoemde Inrigting wenschen gebruik te maken. De Directeur, (22639) Db. A. T. VAN AKEN. auf sofort, Beschaftigung in eidem Handlungshause für einen hier weilenden jungen OSTff RI ESE N. — Derselbe.ist tüchtiser DEUTSCHER&apos;CORRESPONDENT, mit dem HOLLANDISCHEN, ENGLISCHEN und FRANZÓSISCHEF nicht unbekannt, sowie in besitz wesentlicher Comtoir-routine und sehr gunstigen Zeugnisse. Gefiillige Offerten sub Litt. O, bei TEN BRINK &amp; DE VRIES, Buchhandler, Warmoesstraat. __ (22644) JONGSTE BEDIENDE&quot; MEN VERLANGT op een druk ZEEKANTOOR een fatsoenlgk BURGER JONGELING, beneden 16 Jaren, als JONGSTE BS-DIENDE. Adres in persoon met eigenhandige Brietjes, tusschen Half Een en Een Ure, Heerengracht over het Park, 310. (22674) GEWAAGD. Voor een klein Gezin wordt TE HUUR GEVRAAGD een HUISJE of BOVENHUIS, 3 Kamers bevattende, met Keuken en verdere gemakken, liefst op de Prinsen- of tusschen liggende grachten tot een prijs van hoogstens ƒ225. Adres franco Lett. 8., bij de Boekhandelaars M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, E 50 te Amsterdam (22566) RKI2EIGII« wordt verlangd voor HEEREN CONSUMPTIE-ARTSKELEN bij particulieren, tegen goed salaris. Alleen diegenen, welke reeds als zoodanig werkzaam geweest zijn kunnen in aanmerking komen. Adres franco onder lett. &apos;R., bij den Boekhandelaar J. KRAAN. Oude Zijds Voorburgwal bij de Halsteeg. (22654) ÜTt de hand te koop aangeboden, een HUIS, gelegen iv de nabijheid van de Ned. Bank» bevattende 7 Kamers, Keuken, Zolder, Kelder en verdere Gemakken, benevens afzonderlijk verhuurd wordende Woonkelder. Te aanvaarden I°. Mei 1868. Adres met franco Brieven bg den Boekhandelaar B. H. DE RONDEN, Utrechtschestraat, onder lett. X. (22601) &lt;ïof*ÏUf BIE2R* HET ZOOVELE VERSTERKENDE EIGENSCHAPPEN BEZITTENDE DANTZIGER DOPPEL JOPENBBER wordt bijzonder aanbevolen voor zwakke gestellen, klierachtige en aan Engelsche ziekte lijlen&apos;e kinderen, enz. — Verkrijgbaar a/1 de flesch, bij H. VAN VEEN &amp;¦ ZOON en H. SIEUWERS, te Amsterdam; Wed. VAN HAAKSBERGEN Sr DUTILH, te Leyden; J. G. VIS, ta Purmerend; DE JONG FRUIN, te Rotterdam-, Dr. WANNEE, te Delfshaven. (22670) . Door het verloren raken van een gefourneerd DEEL LOT 3de KLASSE der 284ste STAATSLOTERIJ, zgnde N°. 116*9, worden Heeren Collecteuren gewaarschuwd, hetzelve niet in te koopen noch daarop eenige betalingen te doen, daar er aan de Politie reeds kennis is van gegeven. 22746; hoedêi:magSzM. De Ondergeteekende heeft de eer zijne geëerde Begunstigers te verwittigen, dat hij op HEOEN zijn MAGAZIJN van fijne ZIJDEN HEEREN-HOEDEN, PETTEN, FLAMBARDS en al wat verder tot het vak behoort, GEOP£ND_ heeft. Eene Twintigjarige ondervinding op eene der grootste Fabrieken dez.-r stad, doet hem de hoop koesteren, zich door eene soliede en accurato bediening UEd. Gunst en Recommandatie waardig te maken. N. B. OiïDEMiN, Lange Niezel, het 2de huis vau de Warmoesstraat, J 532. NB. Oude modellen worden in den kortst mogelijken tijd en tege(i de billijkste prijzen naar den smaak veranderd. (22707) schoitwburgeïïTc^certekTeiiz.^ STADS-SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Zaturdag 21 Sept. (N°. 21 Abonn.) De Prinses zonder hart, of drie onmogelijke zaken, toover-kluchtspel in 7 tafercelen, met zang en dans, naar het Hoogduitsch van Görner, vrij bewerkt door J. Both J. Jzn. Gevolgd door: Arlequin Houthakker, of de ontmoetingen op het oude Leidscheplein, nieuw irlequinade Ballet-Pantomime in acht tafercelen, gecomponeerd en gemonteerd door den Balletmêcater A. P. Voitus van Hamme. Aanv. 7 nre. Zondag 22 dezer: De Cipiersdochter van Kulmbach, of Vrouwenmoed en Dankbaarheid, oorspronkelijk romantisch riddertafereel in vijf tafercelen. In vele jaren niet vertoond. Aanv. 8 ure. NB. Het bespreken der plaatsen voor die Voorstellingen, kan geschieden op alle werkdagen, doch niet des Zondags. GRAND THEATRF-, Amstelstraat. Directie A. VAN LIEL- Zaturdag 21 September. Voorstelling door de Rotterdamsche Sciiouwburg-Vereeniging: In Duizend Vreezen en de, Spanjaarden te Rotlerdamin 1572, oorspronkelijk tooneelspel van W. N. Peypers. Gevolgd door: Naar Parijs, kluchtspel met zang in 2 bedrijven, door W. N. Peypers. Aanvang 7Vs ure. Prijeen der plaatsen: Balcon ƒ1.50, Loge ƒ1.25, Parterre ƒ 1, Gallerij-Loge 60 Cts.,_Gallerij 40 Cts. SALON DES VARIÉTÉS inde Amstelstraat. Zaturdag 21 September : Eene Zoelelaarster onder hel Keizerrijk of de Weduwe van het Groote Leger, groote vaudeville in 4 afdeelingen naar het Fransch , door den Heet P. A. Manus, met nieuwe decoratien en costumes. Entree 75 Cts. in vertering. BOAS &amp; JUDELS. Plaatsen zijn aan het Bureau to bespreken. Salon des Variétés, Nes. HEDEN EN ALLE AVONDEN&apos; WONDER, WONOER , WONDERVOLLE OPTISCHE ILLUSIÊN van ÜI AJ U , N°. 1 Proteus de Wonder&quot; kast, N&quot;. 2 een levend sprekend Menschenhoofd, N°. 3 van af heden avond de Geest in al deszelfs geheimzinnigheid en pracht voorgesteld, JN°. 4. the Fairy Fountain die een duizendtal van kleurspelingen iv opspringende en nedervaliende wateren veroorzaakt en door in de Nymphen bij het Bad. Ten 8, 9 en 10 Ure. Entrée 50 en 25 Cents. Ten 7 Ure Voorstelling voor Kinderen. GRAND SALON. Schans bij de Wetering-Barrière. Zondag 22 September. Eeue eerste opvoering van: De Minnaar op de proef of het verijdelde Tweegevecht, blijspel in 3 bedrijven. Tot slot: Vrouwen zijn geen Menschen, vaudeville in 1 bedrijf. Entree 25 Cts. (Aanv. 8 ure.) C. J. GRADER. NB. De Zaal is nog eenige avonden disponibel tot het houden van Bruiloften, enz. ZATURDAG 21 en ZONDaG cï SEPThMBEK 1867: LAATSTE SOIREES RÉCBËVTIVES, IN DE OP GEHEEL NIEUWE WIJZE GEDECOREERDE ZAAL welke eene voorstelling zal geven van DE GROTWERKEN VAN DEN BALKAN. Toegangsprijs 75 Cents per Persoon. . Aanvang ten 8 Ure. J. EDUARD STUMPFF. WWm m 3T. SINGEL BTJ HET KONINGSPLEIN. DAGELIJKS TOT den 23sten DEZER MAAND. SOIREE AMUSANTE, door de voornaamste Ledenvan het Zomer-Theater TIVOLI. Met medewerking van Herrund frau RICHTER (welke hunne merkwaardige comische scèue, de verlengingen, zullen uitvoeren), Mr. et Ma.!. PHILIPPE, Mr. et Mad. DUBOIS, Mlle. JULETTE, PIT TIT, DEVIGNE, Frl. HELMIG benevens den solo-violist ALEX. IBURG, etc. etc. Entrée 49 Cents. Aanvang 8 üre. Lokaal BE KEIZERSKROON. SINGEL X 35. BIJ DE VIJZELSTRAAT. Zaturdag 21 Sept. groot buitengewoon CONCERT, VOCAAL en INSTRUMENTAAL, te geven door het Gezelschap van Hubert Sauvlet, met medewerking van Mlle. ANNA, viool-virtuoos, en WILLEM SAUVLET, Pianist, met wel bezet orchest. Alle Avonden afwisseling van Programma. Entrée 49 Cents. __ Aanvang 8 Uur, Eerste Voorstelling Maandag 23 September en volgende Avonden. . KONINKLIJK PERSONEEL GRAND THEATRE GROSSO, onder directie van Prof. HENRY SifllTH, Directeur van het Alhambra Pallace te Londen, bestaande uit een personeel van 20 Dames, 12 Heeren en Bjeugdige Artisten, waarvan de jongste slechts 7 jaren telt, in de hoogere Gymnastiek, Accrobaat en Komische Kunstproducten-, Tableaux Vivants met Egyptische en Electrische Verlichting -, de Kalo-Spiuthechromokrene of de Kristalgrot der Nayaden, wisselende speling van rijk gekleurde Waterfonteinen bg de Beeldengroepen; en de Minihaha of IJsregen. . •,_;- , . Aanvang des Avonds ten 8 ure. Opening van het Lokaal ten 7 ure. Plaatsen ziju aan het Park-Lokaal te bespreken van des Morgens 10 tot des Middags 2 ure. DE DIRECTIE. THEATRE TIVOLI. (leidsche bosch.) Tooneelgezelschap STOETE Sr JACQUI. Zaturdag 21 September. De terugkomst van het Slagveld, tooneelspel in 4 bedrijven. Daarna: Coupletten, te zingen door S. van Beem. Tot slot: De President, blijspel met zang in een bedrgf. Entrée 40 Cents, 2de Rang 25 Cents. Aanvang 8 Ure. HIEUW ÊOIER-THEATTR. PASHAAS PLANTAADJE, TERREIH CARRÉ. In de Schouwburg-Loge van den Heer A. VAN LIER. _ Zaturdag 21 Sept. Twee vrolijke Jongens, kluchtige vaudeville m 2 bedrijven. Gevolgd door: De Man is niet volmaakt en de rrouw ook nkt. kluchtspel in 2 afdeelingen. Eerste Rang 40 Cts.-, Tweede Rang 25 Cts. p^KCTIE.1&quot;&apos;6&apos;</p>
</text>
