<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 13 Sept., {Part. Corr.). Na lang aarzelen schijnt de regering tot het besluit te zijn gekomen om liet Wetgevend Ligchaam tegen de maand November bijeen te roepen, evenwel —en dit verdient uwe volle aandacht — alleen om te beraadslagen en te stemmen over het wetsontwerp op de reorganisatie van net leger. Men denkt dat de beraadslaging over dit ontwerp vier a vijf weken zal duren. Do zitting van het Wetgevend Ligchaam zal dan tot Januarij of Februarij van het volgende jaar worden verdaagd, en men— indien de omstandigheden ende Heer Rouher het veroorloven — alsdan overgaan tot de beraadslaging over het wetsontwerp op de drukpers, dat op het regt van vereeniging en de overige ontwerpen, welke een uitvloeisel zijn van de keizerlijke beloften van 19 Jannarij 1867. In Mei znllen de nieuwe verkiezingen voor het Wetgevend Ligchaam plaats hebben.</p>
	<p>Heden was er ministerraad onder voorzitting van den Heer Rouher om kennis te nemen van den inhoud van uit Rome en Florence ontvangen depêches, welke onmiddellijk per koerier naar Biarritz zijn gezonden. Ik vermoed dat deze depêches betrekking hebben op Garibaldi, die naar men beweert thans voornemens is een aanval op Rome te wagen van den kant van het Napelsche gebied, omdat hij daar meent te kunnen rekenen op meer werkdadige medewerking der partij van handelen en op grootere sympathie voor zijne onderneming. Gelijk gij weet heeft de Pauselijke regering van hare&apos;zijde den Poolschen geestelijke Blonski magtiging verleend tot oprigting van een Poolsch legioen tot verdediging van het Pauselijke gebied, tot welk doel werfbureaux te Solothurn, Leraberg, enz. zijn gevestigd. Indien de Romeinsche regering op geene andere hulp rekent dan op die van het legioen van Blonski, zal Garibaldi gemakkelijk spel hebben. De Heer Mancini, vreeger minister van binnenl. zaken in Italië, is hier aangekomen. Hij is met eene zending naar Berlijn belast. De Jzaak van |het Crédit Mobilier verdringt alle andere onderwerpen. Rente viel op 69.05, medegesleept door de daling der actiën van die instelling tot op 236! Op den staat, door de Heeren Pereire aan de directie der bank van Frankrijk overgelegd, komen onder de debiteuren verscheidene dagbladschrijvers voor, met eene som van 4 millioen frs. en onder deze een lid van den Senaat met 800,000frs. De debiteuren boven dien rang zijn voorloopig met * * * aangeduid.</p>
	<p>Het artikel in de Siècle, waarvan gisteren is melding gemaakt wordt toegeschreven aan prins Napoleon. Men verzekert, dat de Russische ambassade alhier zich de zaak zeer heeft aangetrokken, maar van wege de Fransche regering moet aan den Russischen gezant zijn te kennen gegeven, dat aan net bedoelde artikel geenerlei gewigt moet worden gehecht. — Zoo als men weet bestonden voor het legioen van Antibes zekere bepalingen, die het alsnog aan Frankrijk bonden. De onderhandelingen nu die tusschen Italië en Frankrijk plaats hebben gehad, naar aanleiding van de zoo veel besproken zending van generaal Dumont, moeten hieraan een einde gemaakt hebben overeenkomstig den geest der Septembcr-conventie. Zoo meldt de Liberté, dat de diensttijd in dat legioen do soldaten voortaan niet meer zal aangerekend worden als een diensttijd in het Fransche leger doorgebragt- dat de overtredingen op de krijgstucht en anderzins de soldaten voortaan niet meer zal aangerekend worden als overtredingen op de Fransche reglementen en dat de vrijwilligers die deserteren en in handen van Fransche autoriteiten komen, niet meer naar de strafdepots in Algerie zullen worden gezonden. De soldaten van het legioen ziin dus falie onzit ten Pauseipe soldaten. Indien die mededeefeg^ döSSrfffi is, dan heelt de Italiaansche regering bii slot vin rekening lid tl klagen over de zending van generaal I)uLn t het le^e^ffPlehgfheld verschaft-™ &amp; exceptionele bepaHnlnfan het legioen, die haar onaangenaam moesten zijn, te doen ophouden. i,ri£!J0?™nI,S? g6Zani Van Frank&quot;Jt in Mexico, de Heer Dano, ïfptó? te Brest aangekomen, vergezeld van het geheele personeel der legatie. Men verwacht hem binnen kort te Parijs. — ves bultans eerste reis per spoorweg iv zijne staten had plaats weinige dagen na zyne terugkomst in Turkije en wel met het beste gevolg. De hm van Varna naar Rustschuck is 120 Eng. mijlen of 40 uren gaans lang en loopt door eenige van de schoonste bosch- en heuvelachtige streken van Bulgarije. De Groote Heer, na twee dagen te Rustschuck te hebben vertoefd, vertrok van daar in den vroegen morgen met een trein, bestaande uit 9 wagens, porceleinwit geschilderd en versierd met de ster en de halve maan in goud émail. De locomotief was rijk versierd en werd bestuurd door een Engelschen machinist. De reis duurde zeven uren, daar de Sultan door commissien nit de steden Raigard en Pravadi en van den Schnmla-weg werd aangesproken en gecomplimenteerd. De inscheping te Varna had plaats voor zonsondergang, na een verblijf van 3 uren in die havenstad, tiet gevolg des Sultans, uit 700 personen bestaande, met bagage, paarden enz. werd in 9 speciale treinen naar Varna vervoerd. nioo» dagblad/a Vigne deelt, de verschijning mede van eene nieuwe I™SJ°°\ j wllnstok. die in het arrondissement Narbonne is gehTnW ,-.,00F eene commissie, welke te dien einde benoemd is door dat Pri™;S Jk ialK]bouw-comité aldaar. Iv afwachting, zegt dit blad, niteemaßlri- T°lloflige «^die de oorzaak van de nienwe ziekte is aanfVwven&apos; enM, daartegen te nemen voorzorgsmaatregelen zijn hliift &apos;j w¦ ? WJJ de eerlijke kenteekenen opgeven, waarnit n.t „ilf.i- Zlste »estaat, en de treurige gevolgen, die alsdan zich de Ifv?- Tegen 10 Mei&apos; kort voor den bloeitijd, vertoonde wonriiiT»., ,• i iop üet onverwachts en zonder oogenschijnlijken uittenlflVJi °ed&apos; we.rden de bladen van den wijnstok samengetrokken, KM?B6 vlekken, die op de keerzijde van de bladen Wad awrtL ew* Yeefsel veranderden; weldra was het geheele wmien hft eelt hetwelk «droogde en afviel; de onderstelden *1 voc^tZetzg&lt;f:vzen t 1-6 lang,s-den geh?ele,n bladen v« vO r -,&quot; &apos; bere,kte weldra de druiven, die even als de binnen eene zeer kort? «Ki % &amp;™ikra6*,t °P ,een,8 T&apos;6&quot; men iv de volle iSodkKrtW t&amp;S Ycr&apos;lcD. °&apos;,k,d« stilT men ¦/¦&lt;} bmvk.„ ;V ? ht aa*getast en geheel vernietigd. Zoo als ffffi^^t kwaad zeer erg. en g.at dat vetooraaakt door *inavoor dat de £en,iYai,t zo° in dat geval te loor ffi d°eorwttok zeirlie &quot;g^a? fijH&apos; ta * de &quot;^</p>
</text>
