<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WORDT VERLANGD van 9 tot 4 ure eene GOUVERNANTE Externe, P. G„ bjj twee Jonge Meisjes. Goede uitspraak van talen is een vereischte en verder alles wat tot het geven eener beschaafde opvoeding behoort. Franco brieven onder lett. L. K., bij de Bookh. J. H. GEBHARD &amp; CO., Rokin, te Amsterdam, (22487) CHOLERA-DROPPELS 5S bereid volgens voorschrift van Dr. v. LOHE, door en verkrijgbaar bij den Apothecar A. A- SCHILT, Korte Singel, teAmsterdam, a ƒ1 per Fleschje. i Bjj het ontstaan van Diarrheën, de voorbeden der Cholera, zjjn de CHOLERA-DROPPELS-van onbetwistbaar groot nut. De Diarrhee wordt daardoor tegengegaan en de verdere loop der ziekte afgesneden. Zij zijn daardoor een onontbeerlijk voorbehoedmiddel. j Gevraagd een bekwaam BROUWER als MEESTERKNECHT. Brieven franco onder het motto Brouwer bijden Boekhandelaar H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg te_ Amsterdam. (22023) OPENBARE VERKOOPING te Sloten bij Amsterdam, in het Regthuis aldaar, op Donderdag 26 September a. s., des middags ten 12 ure, van een voor weinige jaren nie^w gebouwd WOONHUIS met armexen TUIN en ERE, &apos;zijnde W agen ra aker ij, staande te Sloten nabij de Haarlemmermeer , allergunstigst gelegen en ingerigt ook tot andere Affaires, thans bewoond door C. VAN DE GEER. Informatien te bekomen bij den Notaris LICHTENBELT te Aalsmeer. (22086) INSTirUTION FRANCAISE POUR DEMOISELLES Dirigée par les Dames SQUILLIEB, a Vilvorde prés de Braxelles. Local Spacieux et aéré. Instruction parfaite. D&apos;Eminents professeurs donnentles Lecons d&apos;arts, d&apos;agrément.6oo fr. ou6sofrancs par an y compris literie, blanchissage et fournitures classiques. (22082) TËfHÖOP : eene ZOLDERROEISCHUIT. gemeten op 14 Ton, met completen Inventaris. Franco te bevragen bij den Boekhandelaar B. H. DE RONDEN, Utrechtschestraat te Amsterdam. (22650) Verbijgbaar bij J. C. HENDRIKS, Hiuthamerstraat, le &apos;s Hertogenbosch: PUIK BEST DEUfIEBSCH BI KR, alO Cents per Fleseli. Ten bewijze der echtheid bevindt zich in de flesschen de Naam en het Wapen van den Bierbrouwer F. W. VAN DEN BROEK, te Heumen, brieven franco. (22653) AANGEBODEN TER OVERNAME: Een nette, goed beklante KRUIDENIERS- en TABAKSWINKEL in de provincie Noord-Braband. Daar de tegenwoordige eigenaar door toevallige omstandigheden ten spoedigste van woonplaats wenscht te veranderen, zullen alleen zij, die tot óßmiddeliijke aanvaarding geneigd zijn, in aanmerking komen, en daarom de_voerwaarden zeer voordeelig gesteld worden. Adres met franco brieven, onder N». 15738, aan het Advertentie-Bureau van H. NIJGH, te Rotterdam. (22655)_ Gevraagd tegen November a. s., in eene der voornaamste Steden van Gelderland: Een BANKETBAKKERS-BEDIENDE, in alle opzigten bekwaam, om het beheer eener drukke Affaire op zich te nemen. Adres onder Lett. D. E., Boekhandel, van STENFERT KROESE, te Arnhem. Brieven Franco. (22681) tehstönWe~aanvaarden7 ! Op een der schoonste gedeelten binnen deze Stad worden TE HUUR aangeboden 2 Ongemeubeleerde RAMERS en Suite, voor| rien van 2 Stookplaatsen, 3 ruime Kasten en doorloepend Gemak op i dezelfde verdieping. Inclinerenden adresseren zich met franco brieven onder lett. K. bij den Boekhandelaar H. A. ZWEERS, Kalverstraat bij de Munt, D 152. Alhier. (22652)</p>
</text>
