<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 18 Sept. De bank van Engeland ontving £ 20,000 in sovereigns van Brazilië, makende een totaal van £ 263,000 over de afgeloopen week, tegen slechts £ 20,0C0, welke verzonden werden. Per City of Boston is £35,040 in specie van New-York aangebragt. Volgens de berigten met de laatste mail ontvangen, hebben de verschepingen van goud van Australië bedragen £ 668,000, zijnde niet minder dan in het geheel een millioen pond sterling, welke thans van daar herwaarts onder weg zijn. In den stand der geldmarkt is geene verandering van eenig belang op te geven. Men verneemt het faillissemet der firma James Hewitt C°., te Liverpool, met een passief van £ 250,000. De beurs opende Snauw voor Engelsche fondsen maar heeft zich later verbeterd, hoewel bij zeer tragen omzet. Men heeft gedaan : Gecons. 943/4 a 7/g contant en op tijd; Gereduceerde en Nieuwe 3 pCts. 93 a i/8; Bank-Actien 2461/2; Indian Stock 221; Sehatkistbilletten 25 a 30 sh. premie. Buitenlandsche fondsen minder vast en met weinig handel. Men heeft gedaan: Mexicaansche 151/4 a i/9-, Italiaansche van 1861 483/ g a 48%; Spaansche Passiven 193/48 20; Dito Certific. 16i/saS/4; Turksche 5 pCts. 32% a s/8; Chili Scrip l/g a s/g premie; Braz. van 1865 74 a 75; Egyptische van 1864 86V2 a 871/2; Russische van 1866 88 a 1/2; Dito 5 pCts. 851/ j ex div.; Dito 3 pCts. 51 a 518/4; Dito 5 pCts. van 1862 871/4; Grieksche 5 pCts. 14. Consolidated Bank £ 41/2 (gefourneerd £ 4). Spoerweg Antwerpen-Rotterd. £ 87/8 a 9 i/g; Rij nspoorw. £ 201/4 a 20S/4. 31/2 pCts. Pruisische Aandeelen van 1855, a th. 100. Dertiende uitloting van 22 serien, w elke heeft plaats gehad te Berlijn, op 16 Sept. jl.: 43, 166, 258, 265, 269, 282, 426, 428, 530, 610, 625, 761, 835, 888, 960, 1046, 1200, 1303,1323,1345,1423 en 1473. De trekking der prijzen geschiedt 15 Januarij 1868. (Verbeterde opgave.) AANDEELEN STAD AUGSBURG FL. 7 VAN 1864. Bij de trekking der prijzen op 2 September, van de nommers, begrepen in de op 1 Aug. jl. uitgekomen serien zg&apos;n getrokken op: Serie Nl. Fl.!Serie N 9. Fl. Serie N°. Fl. Serie N°. Fl. 501 8 100 799 58 50 1150 75 50 1936 98 30 „9 30 &quot; 62 50 « 80 30 1938 32 100 o 18 100 « 99 30 * 85 50 » 40 50 u 40 30 937 19 100 « 89 30 1 46 30 n 43 30 // 33 30 1841 20 30 u 72 100 n 56 100 « 57 30 // 45 500 1988 32 30 „71 50 &quot; 71 30 u 64 30 11 61 30 „ 85 30 rr 95 30 1936 69 100 ti 62 XX) * 88 30 1150 5 100 « 71 30 &quot; 71 50 // 100 30 // 11 30 // 74 30 n 80 5000 799 23 1200 » 17 30 // 77 30 ff 93 sn 11 33 50 ff 24 30 // 79 30 , A&quot;K 30 ff 51 50 11 93 so) * &quot; Al de overige in gemelde serien begrepen nommers met Fl. 8. . Volgens het jaarverslag bedraagt de netto wipst der nationale bank van Italie over het afgeloopen dienstjaar 91-3 millioen lire. Het di* vidend bedraagt fr. 105 of 15 pGt, per actievan fr. 700.</p>
</text>
