<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HEDEN NAMIDDAG, HALF ZES zal de Boekhandelaar G. THEOD. BOM beginnen met Publiek te Verkoopen, in Odéon alhier, de hoogst belangrijke VERZAMELING PENNINGEN en MUNTEN, nagelaten door wijlen de] Wel-Bdel Gek. Vi&apos;ouwe W. M. &amp;• VAN HUREN, te Hellendoorn. MORGEN VOORMIDDAG, 10 URE: de legpenningen, Penhiilrfën Vafia, Mttnten Varia, Muntgewigten, Penningkasten, Oudheden, Zeldzaamheden, Instrumenten, enz. en eindelijk de NUMISMATISCHE BOEKEN. (19174) MORGEN NAMIDDAG t PENNINGEN N°. 524—1065, &quot;VRIJWILLIGE VÊRKOOPIN&amp;T B. KÉOCH en 11. G. GEERS Gz., Makelaars, zullen op last yan hunnen Principaal op Vrijdag den 25stcn Augustus 1865, des voormiddags ten Elf itre presenteren to Verkoopen : Eene groote partij diverse Soófteü Van ÏLESSCMEN, als heele en halve Rotterdammer Groene en Roode KIJN WIJNE.LESSCUEN , Bordelaize en verdere soorten WIJN- eu BIERFLESSCHEN, alle welke daags voor den Verkoopdag aan de Verkoopplaats in het Pakhuis op de Prinsengracht by de Spiegelstraat, CC 554, van Tien tot Drie Ure te zien zullen zjjtu _ (19135) HOLÏAÏIBCHg JMTOJAATSCOAPPIJ. AMBESTEDIIG. Op MAANDAG 28 AUGUST CS 1565 , des namiddags ten half Twee uro, zal in het Stationsgebouw buiten de Willemspoort to Amsterdam wordeu Aanbesteed! Het BOUWEN van eene STEENEN BRUG in den Spoorweg en daarnevens liggende Rijweg over deri Molentogt van den Polder Öud- en Nieuw-MattietteSse, beooslen het Station Schiedam. j Bestekken zijn verkrijgbaar en Teekeningen liggen ter inzage aan het Bureau van den Ingenieur van den weg, op het Station te &apos;s Gra- Venhage. (19056) 3. FËIJE, J. B. PLAAT, 11. G. SCHELTEMA en L. BONNERMAN, Makelaars, zullen op MAANDAG fl SEPTEMBER 1865, des avonds na Zes ure, in het Locaal de Bralilte Grond, in Veiling brengen: N°. 1. Twee H.OOPMANB-WINRELHUIZEN, PAKHUIS, ACHTERHUIZEN, OPEN PLAATS en ERVEN, met vrijen Wal, in de Oude Teertuinen bij den Zeedijk, M 165 en 166, groot 2 Roeien 23 Ellen, te zamen in één koop. — N». 2. Een WINKELHUIS, waarin GALANTERIE-AFFAIRE, met ACSITEKHUÏB en EKVEN, in de Prinsenstraat, SS 419, groot 91 Ellen. — N°. 2 i* inmiddels uit de hand te Koop te bevragen bij den Makelaar L BONNERMAN. Te bezigtigen Dingsdags en Donderdags van 1 tot 3 ure en de Veilconditiën op den gewonen lijd ter inzage ten Kantore van de Notarissen, als: N°. 1 D. VAN DIJK en N°. 2 D. BONNERMAN. (19107) _</p>
</text>
