<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AT TEMT lE. Door Vertrek naar elders TE KOOP, op een der beste Standen dezer Stad: Eenein volle bloei zijnde WINKEL-AFFAIRE in MODEARTIKELEN, ENZ., welke een ruim middel van bestaan oplevert; te aanvaarden vóór of op I°. November. Te bevragen mot Franco Brieven, onder Lr. H. J., Bureau Handelsblad. (19126) S;H3ET &amp; C&quot;.j Magazijn van Liefhebberij-Artikelen, Heerenmarkt, TT 274, te Amsterdam, berigten dat bij hen weder voorhanden is een buitengewoon goede sterk toon gevende PIANO, voor bovengcmelden lagen prijs. ÜJ_Sf&quot;&quot; Ongefrankeerde brieven worden niet aangenomen. Eene Soliede opstaande PIANO voor ƒ 65 voorhanden. (19134) LOGAAL HARMONICA KOLMAAN ABPHALT, UiüBAAN te vÊlkmugv. De Ondergeteekende heeft de eer te berigten, dat gedurende de aanstaande ALH.ÏS3AABSCHE KERMIS, even als vroegere Jaren , de Zalen in bovengenoemd Locaal ingerigt zullen zijn tot ontvangst van Alkmaars geachte Ingezetenen, alsmede tot ontvangst van de geachte Bezoekers uit de omstreken f om van da Muzicale uitvoeringen, Bals, enz. te kunnen genieten, zullende alks worden aangewend, om door eeno goede bediening het de geachte Bezoekers zoo aangenaam mogelijk te maken, door N Uw Dw. Dienaar, Alkmaar , Jt. KENP. 20 Augustus 1865. . (19147) JOCEÈY-CLDB. Ontvangen een groote Voorraad PARSUSIERIEN van het be- . roemde Huis DÉMARSON CHÉTELAT &amp; CO., te Parijs. Savon dAmandier, Savon Guimauve, Savon Rosé do Chine, Savon Lait de laitne, Savon dc Castille, Savon rosé végétalc,, Savon rosé renommée, en andere Zeepen. Pommade rosat pour les I&apos;evres, moelle de boeuf quicine, pbiloconae, enz. Huile mille fleur 3, a la Vanille, Mousseline, fleur d&apos;Oranger, &apos;a - I&apos;Oeillet, ala Violette, au Bouquet, en andere Haarolicn. Extrait d&apos;Odeurs, als: Jockey-Club, au Miei, Chantilly, Magnolia, Vetivert, Impératrice, Caroline, Voleamcria, enz. Opiat, Bandoline, Cosmétique, Vinaigre Violette, extrait Végétal, Vinaigre de rouge,. Pate blanche amère, Poudre de riz blanche, rouge de théatro, en meer andere Artikelen. DE CONCURRENT, (19133) Warmoesstraat, J 47. Voorheen: L. KOTHE &amp; CO., thans: C. BOTH. ÏË81IJTER3 EN EXPORTEURS. S Steeds en uitsluitend is bij ons te bevragen het sinds eeneen il reeks van Jaren zoo gunstig bekende ELIXER CONSUL&quot; YBI T**&quot;■&quot;, BEST R0O» MAAG- en SLLLTEBITTEB. ggllljg a 25 ets. de Flesch of /&apos; 10 per Anker. Het wordt GEHEEL SCHOON EN VRIJ VAN ACCIJNS ontvangen. Bij EXPORTATIE is dit een voordeelig Artikel en staan wij voor de duurzaamheid in. Depothouders genieten bij zekere Voorwaarden 50 pCt. Amsterdam, Warmoesstraat, M 459. (19077) ERVE KINGMA. Wgölörüatëür &quot; Geeft oogenblikkelijk do Daiuurlijke kleur aan het HAAR en den BAARB, zender het minste gevaar van de Huid aan te doen. De Doos met twee Flacons enz ƒ 2.50. Twee Flacons zonder Doos en Schuijertjes...// 1.90. Twee Halve Flicons n 1. —. Verkrijgbaar te Amsterdam bij de Heeren: J. C. BARTELS, Droogist, Haarlemmerdijk, 519. M. CLEBAN, e Huidenstraat, 278. J. W. SIMONS, ii Halsteeg, 278. J. VERHOEF, in Kramerijen, Halverstr., over den Hciiigenw., 31. P. J. COQUENET, Fabriekant, Haarlemmer-Houttuin., UU 158,. te Amsterdam. (18924) TIMB TMÜ.... LOCAAL VOOR PUBLIEKE VERKOOPINGEN. JSloemgracht, BB 35. Firma RKEüLËN fy, C&quot;., zullen ten overstaan van den Deurwaarder F. W. BEUN ING 11, op Woensdag, den 23sten Augustus a. s., Verkoopen: Goed onderhouden mahonijhonten en andore Meubelen, eikenhouten Mangsls, Vier-, Twee- en Eenpersoons-Lessenaars, Kookfornuizec, Spiegels _en Schilderijen, gouden en zilveren Voorwerpen, Koper-, Tin- en Blikwerk, Galantericn, Porcelein, Glas- en Aardewerk, Mans- en Vrouwe .kleederen, Lijnwaden, Beddengoed, Klecden en Karpetten en wat verder ten Verkoop zal worden aangeboden. Twee Dogen te voren voor een ieder te bezigtigen. (19124)</p>
</text>
