<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PARK» GROOT rOGAALENINSTRUMENTAALCOMRT, te geven door de ZANGVEREENIGING KUNST en VBIENDSCHAP, ten voordeele van het Fonds ter aanmoediging en ondersten-ning van de gewapende Dienst in de Nederlanden, onder leiding van den i Heer A. BERLIJN, en met belanglooze medewerking van den Heer: J. HRIMALY (Violist), op Maandag 28 Augustus. Prijzen der Plaatsen: Eerste Rang ƒ 1.99, Tweede Rang ƒ0.99,. Gaanderij en Bovenzaal f 0.50. . Lijsten van Inteekening voor de Eersten en Tweeden Rang liggen bij: de Heeren ROOTHAAN en THEUNE, Muziekhandelaren, alwaartevens Biljetten voor de Gaanderij en Bovenzaal voor zoover de voorraad strekt, zijn verkrijgbaar gesteld. (19118); BOOS PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTENTIK» TOT EEN VOLGEND NOMMER TB LATEN LIGGEN. 1 SCHOUWBURGEN, COWCERTEBT, EKZ. &apos; STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Woensdag 23 Aug. (N°. 1 Abonn.): De Vrouw van den Vrijbuiter, historisch drama in 6 tafercelen, door W. J. HofdijJc. (Nooit aan eenig tooneel opgevoerd). Met nieuwe Dccoratien van J. E. Plaat, decorateur aan den Schouwburg. Gevolgd door: Kom hier, blijspel in 1 bedrijf, door 3. T. Kerkhoven. (7% me) Ter directiekamer is eiken werkdag , van 11 tot 2 ure ,■ gelegenheid tot kennisneming der voorwaarden van het abonnement. PAEIi. ZONDAG 20 AUGUSTUS 1865: Bij daartoe gunstig Weder HARMONIE-CONCERT, TERBTIAARSGHB BALLON-VERLICHTING, ALGEMEENE GAZ-ILLUMINATIE. Bij ongunstig Weder Strijk-Concert in de Groote ZaaL waarop alsdan zal worden uitgevoerd : Souvenir de I&apos;Opéra L&apos;Africaine Meijerbeer. Fantaisie de I&apos;Ópéra Roland a Roncevaux. . .Mermet. Beide gerarrangeerd door den Heer A. Berlijn. I Ouverture Der Wald bei Hermannstadt. . . ,W. Westmbveb. Entree voor het Publiek ƒ0.99 per persoon. Aanvang 7% Ure. DINGSDAG 22 AUGUSTUS, ten 1 Ure: REPETITIE. Jl. EDUARD STIMPM. LAATSTE VOLIS-COSCERT OP MAANDAG 21 AUGUSTUS 1865. Toegangsprijs 25 Cents. &quot;^SMËMpTiÖSATEH Heden Zondag, 20 Augustus: MATINTÉE MUSICALE, van 1 tot 4 ure, als gewoonlijk. I Introductie 25 Cents. Abonnementen vrij. Zondag-Avond Buitengewone Voorstelling: Ein Stündchen in Rixdorf, I Posse mit Gesang in 1 Act, durch Frl. Agnes und Johanna Schaffer, i Frau Peêrs , Herr Schaffer und Herr Julius, grand duo de I&apos;opcra h Trouvere, etc. etc. Entree 49 Cents. Maandag 21 Aug. Zum ersten Male: Der die Wahl hat, Ha&apos; auch die Qual, Solo-scherz durch Frl. Johanna Schaffer, duo de I&apos;o/era te Favorite, das Madel vom dorje, duett, etc. etc. \ Entree 49 Cents. Aanvang 7 Ure precies. &quot;Wm. KOSTER, Directeur van het Theater Frascati te Rotterdam en Tivoli alhier.^ &quot;TOÏN LANDDEN SPOORZIGT,&quot; Een Honderd Roe buiten de Willemspoort. MAANDAG 21 AUGUSTUS: GROOT BAL, ter gelegenheid der SLOTERDIJKER KERMIS. WOENSDAG 23 AUGUSTUS: KINDERBAL als naar gewoonte met Kozengalop om fraaije Prijzen. ____^ Wed. H. E. LUTKEMANN. VOORLOOPIG BËRÏGT. J. F. HERRMANN &amp; C°. hebben hierbij de eer het geachte Publiek to berigten , dat zij op den 28sten September hun eerst groot CONCERT &apos;INTERNATIONAL in Amsterdam zullen geven, welke Concerten zoowol in Engeland als Amerika alle dergelijke Muzickala Uitvoeringen hebben overtroffen. De Leden van dit Gezelschap, Heeren en Dames van alle Natiën, zijn Kunstenaars van den eersten rang, uitmuntende zoowel in de Soio&apos;s als Ensemble-Stukken. Meer uitvoerige berigten zullen de dagbladen mcdedeelen.</p>
</text>
