<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 6 April. Volgens nadere berigten door de dagbladen medegedeeld, betreffende de arrestatie van den graafWaldersee aan het station van den staatsspoorweg te Praag, had hij het voornemen te kennen gegeven, om naar ParduMtz, eene vesting in Bohemen, te reizen. Hierin werd hij verhinderd door zijne arrestatie, welke plaats had, dewijl hij eene schets der vestingwerken van Praag had genomen en daarvan vond men in zijn zakboekje het bewijs. — Men is algemeen van gevoelen dat eene verzoening met Hongarije niet spoedig tot stand zal komen; te Pesth vooral heerscht eene toenemende ontevredenheid over de ï&apos;egeringsinaatregelen. — Een der Boheemsche dagbladen, de tagesbote aus Böhmen, het meest gelezen dagblad van bedoeld kroonland, bespreekt den tegenwoordigen stand van zaken, en zegt ten slotte dat //mogt het met Pruisen tot een oorlog komen, dan heeft do staat nimmer een meer populairen oorlog gevoerd, dat verklaart men alom in Bohemen.&quot; — Het blad Tgroler Slimmen maakt melding van de ontdekking eener .pnderaardsche kerk in de nabijheid van die op het Heilige Graf. Het is de kerk Maria Minor uit den tijd van Karel den Groote, waarvan door oude schrijvers meermalen gewag is gemaakt. Reeds langen tijd werd zij te vergeefs gezocht. De ontdekker is de Heer Cario Ouarmani.</p>
	<p>, — Men meldt nit Bucharest dat de Fransche consul, de Heer lillos, plotseling is teruggeroepen. — De Ruinenische staatsschuld bedraagt thans reeds 1,408,455,540 piasters.</p>
	<p>BERLIJN, 8 April (des Ochtends). De Heer v. Bismarck is reeds in zoo ver hersteld, dat hij zich heden ochtend naar het paleis des Konings heeft begeven, om als naar gewoonte rapport uit te brengen. — De Oslsee-Zeitung van gisteren vangt aan met een artikel, dat tot opschrift had behooren te hebben Trutzpolitik des Herrn von Bismarck. (Eerlijke staatkunde, van den Heer von Bismarck); door eene vergissing van den corrector der courant, was eene zettersfout niet verbeterd en las men in de plaats daarvan Tmgpolitik enz., (Bedriegelijke politiek enz.), terwijl m het artikel zelf overal waar dit werd gevorderd «Trutzpelitik&quot; stond. Om die fout werd het blad in beslag genomen. Tot heden i_ niet bekend of eene vervolging deswege «al worden ingesteld. — Woensdag e. k. zullen de leden der hier gevestigde afdeelinc van het National Verein eene vergadering houden, ten einde de middelen te bespreken, welke strekken kunnen om het dreigende oorlogsgevaar af te wenden en de vereischte wijzigingen in de Bondsconstitutie te brengen. — Met I°. Januarij 1865 was de lengte der lijnen van den rijkstelegi-aaph-1754,1 geographische mijlen; het aantal stations was 388, voorzien van 972 toestellen van Morse en 3 wijzertoestellen. — Volgens mededeelingen uit Hamburg worden daar 800 man troepen verwacht, om de bezetting van Sleeswijk te versterken. — Te Deutz heeft men trichinen ontdekt in zoogenaamde Hongaarche varkens, die vóór eenige dagen waren aangevoerd en geslagt. De regering heeft onmiddGllijk bevel gegeven, het vleesch te begraven, na niet eene genoegzame hoeveelheid kalk te zijn vermengd, terwijl tevens de houten werktuigen onder toezigt der politie zijn afgeschaafd. Een te Deutz gevestigde apotheker kwam tot de ontdekking ten gevolge van het microscopisch onderzoek van het vleesch; ware deze voorzorg niet genomen, dan zou men welligt betreurenswaardige, gevolgen te duchten hebben gehad. — Uit Liegnitz meldt mea, dat de officieren, die aldaar voor eenige dagen waren aangekomen, om paarden ten behoeve van de artillerie en trein aan tokoopen, onverrigter zake naar hunne garnizoensplaatsen zijn teruggekeerd. ¦ •- Uit Kopenhagen wordt gemeld, dat de commissie, belast met het doen van voorstellen betredende de regeling der pensioenen, toe tê kennen aan de ambtenaren der voormalige Deensche hertogdommen, na langdurige conferentien met den minister van financiën eindelijk die kwestie heeft beslecht. Men zegt dat van de eerste 300 rijksdaalders der bezoldiging zal worden toegekend 50 pCt. van de tweede 300 r. d. 30 pCt. en van elke volgende 300 r. d. 10 pCt. Op dien voet zullen zoowel de burgerlijke als de militaire pensioenen worden vastgesteld. FRANKFORT, 8 April. De hoofdcommissie van het National Verein, het zoogenaamde comité der «Zesendertiger&quot; heeft zich ter dezer stede&apos; verenigd; gisteren is door haar de eerste zitting gehouden. Verscheidene resolution zijn door de hoofdcommissie aangenomen als: de toestand van Duitschland is zorgbarend; beide Duitsche groote mogendheden hebben alle beginselen van regt overschreden door de wijze, waarop zij na den Deenschen oorlog met de Elvebertogdommen hebben gehandeld; de bondsconstitutie heeft verwarring over Duitschland gebragt; het krachtigste protest nioet uitgebragt worden tegen de pogingen tot storing van den openbaren vrede, enz. — In diplomatieke kringsn verzekert men, dat Keizer Napoleon in een onderhoud met den Pruisischen ambassadeur, den Heer von der Goltz, zich in stellige bewoordingen tegen een oorlog heeft verklaard. — Uit Weenen heeft men ter dezer stede het berigt ontvangen , dat vercheidene van de voornaamste industriëlen des lands zich tot de regering hebben gewend, ten einde leverantien ten behoeve van het leger, enz. te doen. Hun is geantwoord, dat voorshands geene behoefte tot dat einde bestond-</p>
</text>
