<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KRUIDEIIERS-BEDIEIDE. Wordt GEVRAAGD, tegen primo Mei: een KRUIDENIERSBEDIENDE , van goede getuigen voorzien en geschikt voor alle werkzaamheden, tegen gonot van Kost en Inwoning. Salaris naar bekwaamheid. Adres franco, onder lett. A. Z., bij de Boekhandelaren G. PORTIELJE &amp; Zn., Warmoesstraat, te Amsterdam. (8665) In eene Fabriek van SUIKERWERKEN wordt verlangd: Eene WINKEL-JU_VROUW, liefst diegene, welke reeds in zoodani&lt;jo betrekking zijn werkzaam geweest en met het inpakken van Suikerwerken bekend zün; ook&apos; kunnen 2de en 3de DECORATEURS geplaatst worden. Adres met franco brieven aan ES. lU. KARIS. (8666) Conflse ur te Rotterdam. ÖP m BUITHLAMÏ COMMISSIEHUIS wordt verlangd een JONGSTE BEDIENDE, goed kunnende Schrijven en Rekenen en bekend met vreemde Talen. Adres onder lett. W., bij B LIK MA N &amp; SA R T O RIU S , Dam , alhier. (8664) jm TE KOOP voor ƒ 425: een fraai bruin Geldersch _W^__\, P.&apos;-ARi), goed aan de maat, bijzonder mak, zonder i*te_@*!^ «ebrek, tien jaren oud. Te bevragen op Maandag, &amp;s&apos;•____» Woensdag en&apos; Vrijdag, bij J. G. DOLMANS, in het Koffijhuis de Korenbeurs, Damrak, te Amsterdam. Brieven franco. (8669) m__F.&gt;.m_RWïJ-ERS. Te Haarlemmermeer worden gevraagd: TWEE HULP-ONDERWfIJÏERS, elk op oene jaarwedde van ƒ4OO, als een voor do school N°. 5 (Nieuw Vennip), Hoofd-Onderwijzer deHeerSPRUITENBURG, tegen den lsten Junij 1866 en een voor de school N. 3 (Vijfhuizen), Hoofd-Onderwijzer de Heer STOUT, tegen den lsten Julij 1866. Sollicitanten gelieven zich mot overlegging hunner stukken e*i franco brieven aan te melden bij de Ondergeteekenden, vóór den 22sten April 1866. Voor zooveel betreft de sshool N. 5, zal kennis van de Muziek tot aanbeveling strekken. Burgemeester en Wethouders van Haarlemmermeer: Haamemmekmeek, AMERS-OORDT, Burgem. 4 April 1866. EGGINK, Secretaris. (8671) Men VERLANGT TE HUUR voor de Zomermaanden: Een GEMEUBELEERD OPTREKJE, bevattende vijf a zes Kamers, benevens Dieustbodenkamor, in de omstreken van Zeist, Driebergen, Doorn, Soestdijk en Gooiland, met opgaaf van huurprijs. Adres bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD en ZOON, Beurssteeg, te Amsterdam , onder lett. P. P. Brieven franco. (8652) Men biedt uit do hand TE KOOP aan: Een binnen kort vernieuwd WINKELHUIS, zijnde voor alle affaires geschikt, staande en gelegen in het beste gedeelte van de Vijzelstraat bij de Munt, en kan de helft der kooppenningen als eerste hypotheek er op gevestigd blijven tegen 5 pCt. &apos;s jaars. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven ouder lett. M. O. Bureau Handelsblad. (8678) De Werklieden van den Heer F. JALINK, Mr. Timmerman, verwittigen bij deze het VERHOOGEN VAN DAGLOON, en wenschen ook het navolgen van andere Werkbazen. (8674) Men vraagt togen primo Mei TWEE BURGERMEISJES , goed kunnende Stoppen, Mazen, Strijken en met de Wasch omgaan, van des morgens Acht tot des avonds Negen uur. Reflecterenden adresseren zich met vrachtvriio briefjes onder letters J. B. Bureau Handelsblad. (8 673__ MACHINES TOT BESPARING VANTRBËTDSLOONEN. : &quot; ; APPLEBY&apos;S verbeterde Stoonikranen, vervoerbare Stoomkranen voor Brugbouw en dergelijke werken, Stoomhnsch,. patent Bagger en patent steenvormende Machines, EIDLEÏ&apos;S Bctonmenger, Stoomlioren, Heimachines, Pompen, Zaagbanken en elke soort houtbewerkende Machines, aannemers en bouwmeesters Machines , vervaardigd door APPLEBY BROTHERS, 30 ürace Churchstreet.E.C. London, Leveranciers van H. Britsche Maj. Gouvernement. Prospectussen en nadere inlichtingen zijn op franco aanvrage te bekomen bij J. J. VAN RIETSCHOTEN, te Rotterdam. (8693) AGENT VOOR NEDERLAND.</p>
</text>
