<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ÖBVËWTËR STOOMBÖOT-MAATSGHAPPIJ. 3EO_IE_R»I_E!___T, aanvangende 9 April. «¦» k Van Rotterdam, naar Arnhem en Deventer: A&quot;*fcfi^_ Maan(Jag, Woensdag, Donderdag eu Zaturdag, &apos;s avonds B-sSs-OsSS Van Deventer naar Arnhem en Rotterdam: Dingsdag, Woensdag, Vrijdag en Zaturdag, &apos;smorgens 6 uur. Van Arnhem naar Doesborgh, Zutphen en Deventer: Dagelijks, &apos;s morgens O uur. Van Nijmegen naar Kampen: Maandag, Woensdag en Zaturdag, &apos;s morgens 6 nnr. Van Kampen naar Nijmegen: Zondag, Dingsdag en Donderdag, &apos;s morgens 6 uur. Van Deventer naar Zwolle, Kampen en Amsterdam: Dagelijks (behalve Maandag) &apos;s morgens . uur. Van Kampen naar Zwolle en Deventer: Dagelijks (behalve Maandag) &apos;s namidd. 1 uur. (8667). De advertentie van de zich noemende Werklieden van de GEBR. HART. tot dankbetuiging aan huune Patroons voor de ongevraagde Loonverhooging, is ten eenenmale bespotte 1 ij k , als men weet, dat die verhooging EENIGE CENTEN (niet eens STUIVERS) daags bedraagt en slechts door de kleinste helft der Yv erkhecteïi wordt genoten. Nog bespottelijkeris hunne aanbeveling aan andere Patroons, om even als genoemde GEBR. HART te handelen, als men bedenkt wat verleden jaar door diezelfde Heeren is beproeta om de toen gevraagde Loonverhooging tegen te werken. Kortom de advertentie toont duidelijk aan met welke soort van Werklieden de GEBR. HART zich nu sedert eenigen tijd hebben moeten behelpen. W. C. KROES, vroeger werkzaam geweest zijnde bij de _ Heercu GEBR. HART. (8655) Bij de Commissie tot inzameling van liefdegiften ten behoeve_ der nagelaten betrekkingen van de zeelieden, verongelukt bij de yischhoëkers Verwisseling en Visschers Welvaart, zijn tot dusverre ingekomen de navolgende giften: Van Z. M. den Koning /&quot; 150; van Z. K. H. den Prins van Oranje ƒ25; van Z. K. H. Prins Hendrik ƒ 50; van Vlaardingen ƒ 1204.33; van Vlaardinger Ambacht / 23.521; van N.N. / 1.50; van het fonds van wijlen Mejufvrouw Ida Maria de Raath ƒ200; door schipper A. Fetenburg verzameld ƒ6O; van cene Jufvrouw te Gouda ƒ5O; uit Zutphen ƒ9.90; uit Leyden van D. A. J 25; door Ds. Tangman ƒ21.98; door Ds. van Gorkom/ 50.95; van X..uit Krommenie J 10; van P. R. uit Rotterdam f 10; uit &apos;s Hage van H. 1 Coupon &apos;&apos; 4.72; door W. Wintgens J 97; door Ds. Gunning ƒ81.21; van M. ƒ 5; door het dagblad van Zuid-Holland f 33.50; van H. te R, f 10; van I. L. te H. f 6.18; uit Amsterdam door P..1. Wijsman ƒ 40.50; door A. Craandijk ƒ82.35; door Ds. Sluiter ƒ 112.701; door Ds. Pantckoek ƒ 77.53.; van S. I. M. ƒ3.50; door L. P. van der Drift ƒlO-, met een tweeregelig versje &apos;f 10; van Wed. J. Salm Meijer f. 12.371; uit Utrecht door Vlaer en Kol f 223.60; van Ida ƒ 5; van N. N./0.25-, uit Hengelo van G. M. /&apos;25; uit Maastricht 1 Coupon ƒ 3.96; van N. te 11. ƒ 1; van K. te Z. f 25; van K. T. G. ƒ1; uit &apos;s Hago 2 Conpons ƒ5.94; van W. H. te P. ƒ6; van P. B. 1 Coup. N. 172 ƒ2.97; van P. P. ƒ 10; Door Ds. Pape te Heusden ƒ 40; van B. M, uit Deventer 1 Coupon fs.lSi; van A. P. ƒ2.50; van H.M. te S. ƒ3.50: uit Zalt-Bommel 1 postwissel ƒ5; uit Pernis ƒ 22.611; van W. te L. ƒ10; van G. K. te O. ƒ12.50; uit Linschoten ./ 8; mt Schiedam door K. J. van Erpecum ./ 248.731; door het Gezelschap Arena ƒ 101.50; van L. O. f 2.50; van L. N. ƒ 1; uit Haarlem door C. Dyserinck &amp; Zoon . 98.44; van K. te R. ƒ2.50: van H.M.teR. ƒ 5; van I. G. te Voorburg f 10; door W.J. v.d. Ebt te Werkendam ƒ33.521; doorE-Emmen, Conducteur der Maasnymph ƒ 47.97; van H. B, te G ƒ 10; van S. te A. ƒ 5; van het Bureau der Arnhemsche Courant ƒ 80.20; uit Arnhem door E. O Engelberts en C°. ƒ 254.50-, van de Rederijkerskamer //Chrysostomus&quot; alhier ƒ95. Dè Commissie betuigt haren dank aan hen, die aan hare uitnoodiging gehoor gaven zoowel door giften te schenken als door zich de moeite der inzameling te getroosten. Ofschoon het reeds ontvangene niet onbelangrijk is, blijft de Commissie de behoeftigen bij vernieuwing aanbevelen. Aan die Heeren, welke tot dusverre nog geene opgaaf der ontvangsten deden, wordt daarom bij deze beleefdelijk verzocht. De Commissie: VLAAKBDfGXN, W. VAN ROSSEN &amp; ZONEN. den 7den April 1866. H. KIKKERT. RETZ en VAN HEYST. VAN HARWEGEN en DEN BREEMS. (8649) WARMELO en VAN DER DRIFT.</p>
</text>
