<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIEN. TIIUISATiE DER SPAANSCHE SCHULD. Het Gouvernement van Hare Katholieke Majesteit heeft, ingevolge de Wet van I°. Augustus 1851 bepaald, dat de Inschrijving voor deze maand van de Binnen- en Buitenlandsche amortisable Schuld, den 30sten dezer te Madrid zal plaats hebben, terwijl Esc. 2,009.456,200 zijn aangewezen voor de Buitenlandsche Amortisable Schuld der 2do klasse. Bij de Inschrijvingen mosten de Nommers, de Serie en het Bedrag der aangebodene Obligatien worden opgegeven, welke Obligatien en geene andere bij toewijzing der Inschrijving moeten worden geleverd. Zij, die aan deze Inschrijving wenschen deel te nemen , kunnen de noodige inlichtingen en modellen bekomen, Reguliersgracht, bij de Heerengracht, TlB7, waar tevens de Inschrijvings-bülettea tot den 24sten dezer kunnen worden ingeleverd. Amsteedam, De Consul van Spanje 9 April 1866. _ (8736) W. A. VAM OOSTERZEE. J. F. SCHUTTE, NTSMIT, J. C. SCHUTTE, P. BAAY eO. P. A. KILSDONK, zullen op MAANDAG 7 MEI 1866, te Amsterdam in het lokaal de Brakke Grond; in de Nes, ten overstaan van den Notaris J. W. REIJNE Jr. in veiling brengen: Re hechte, sterke Bierbrouwerij, genaamd: DE GEKROONDE BAAN, met hare aanhoorigheden, Machines, vaste en losse Gereedschappen, open Plaats en Erven, staande en gelegen te WEESP, op de Hoogstraat nabij het Vosje, aan de rivier de Vecht, wijk B, 1&lt;0. 51, Kad. Sectie A, N*. 1224, groot 3 roeden, 5 ellen. Onder de voorwaarden, die, gedurende vier dagen vóór en op den Verkoopdag &apos;s Voormiddags ter lezing zullen zijn, ten Kantore van den Notaris J. W. REIJNE Jr., te Amsterdam, op den Singel bij de Huiszittensteeg, alsmede Copij daarvan te Weesp aan bovengenoemde Bierbrouwerij. Te bezigtigen alle werkdagen van 12 tot 4 ure. (8738) Tn. J. VAN CAMPEN, Makelaar, zal op DONDERDAG 1_ APRIL 1866, aan het Locaal voor Publieke Verkoopingen in de M€&amp;mm®Ërmi%$9 Verkoopen: MEUBILAIRE GOEDEREN, Lijnwaden, Mans- en Vrouwenkleederen en verderen INBOEDEL. WOENSDAG_ 11 April ter bezigtiging. (8706) VRIJWILLIGEVERKOOPING ten overstaan van J. HAESHAGEN, te Weesp, op DONDERDAG 12 APRIL 1866, des voormiddag ten 10 ure, in het Lokaal voor de Schutterij, in de Schoolsteeg, Wijk B, N°. 194, te Weesp, van eene nette en aanzienlijke partij HUISRAAD en IM BOEDEIi. als: Mahoniihouten Kabinetten, Linnenkast, Bureau, Chiffonnière, Tafels, Stoelen met trijpen en matten zittingen, Ledekantoa, Kagchels, Bedden, Tapijten, Karpetten, Pendules, Vazen, Blaauw en Wit Porcelein, Koper-, Tin-, Blik-, Glas-, Kristal- en Aardewerk, een Pompboor met Schulpen, 90 koopen bewerke Juweelen, Gouden en Zilveren Voorwerpen, diverse Manufacturen en hetgeen verder te koop zal&quot; worden aangeboden. Alles daags voor den verkoop van 10 tot 3 ure voor een ieder te zien. (8732) Attentie s. y. p. Een ouderloos MEISJE, van de Protst. Godsd., 29&apos; jaren oud, biedt zich aan als HUISHOUDSTER of voor dergelijke betrekking ; ook zou zij niet ongeneigd zljn zich met eene Familie naar Oost- of West-Indie te begeven. Inclinerenden gelieven zich per franco Briefjes. onder Lr. A., te adresseren aan den Boekhandelaar J. G. LANKELMA, Haarlemmerdijk, UU 352, te Amsterdam. (8286) EEN KNAPPËT_ÜOPJÖNG__~ kan geplaatst worden bij J. H. en G. VAN HETEREN, Boekverkooper, Hartenstraat, K K 601. (8704) MÈ^mmeriiag cm Wrij» M^ cm IS AprU9 ®€bm io tot 1 uur9 O/i--ruimiwgt wsmm dUverse ÜA&apos;PVMM* &apos;bij M. BJLWtTJEJL^ (8719) Heffutiersbreesiraat. i.¦&quot; . n —- ¦ _i&apos; ¦¦ . .wii _ _n«._.&gt; mi.ltl*jtm:r*o*emh.itr-.*9mi .wi__&gt;. ¦_¦ 1 P. Le POSTHUMUS, J. A. VAN MINDEN. J. A. NAMIAS, J. i&apos;KRIJÖSMAN _n .1. M. DIJKERS, Makelaars, zullen op MAANDAG 3.0 APRIL &apos;5866, des avonds na zes ure, in het lokaal JJE BRAKKE GROND, ten overstaan van den Notaris W. F. OVERHOFF Jr., in veiling brengen: N. 1. Een WfINREILBÏUIS en ERF (waarin Pettenaffaire) met Benedenwoning, op den Zeedijk bij de Nieuwmarkt, K 403. N°. 2. Een WINU4.E_I.HUIS en ERF (waarin Schecrdersaffairo) op den Zeedijk bij de Nieuwmarkt. K 404. Wordende N°. 1 en 2 eerst afzonderlijk geveild en daarna bijeen in afslag gebragt. N°. 3. Een HUIS en ERF in de Runstraat, HH 420. Te bezigtigen N&quot;. 1 en 2 Dingsdags en Donderdags van 1 tot 3 ure en N°. 3 des Dingsdags en Woensdags van 12 tot 3 nre. De Veilconditien enz. zijn op den gewonen tijd ter lezing ten Kan-, tor» van den Notaris W. F. OVERHOFF Jr. , op het sGravelandsche_Veer. (8534) A. SCHOUTEN, P. L. POSTHUMUS en D. VERNIJ, Makelaars, zullen op MAANDAG 30 APRIL 1866, des avonds ten zes nre, in het lokaal VE BRAKKE O ROND, ten overstaan van deu Notaris A. A. F. SCHOUTEN, in veiling brengen: het kapitale, hechte, sterke en weldoortimmerde HUIS en ERVE met apart verhuurd wordende Boven- en Benedenwoningen, Achterhuis en Open Plaats, alsmede eigon Wal, staande en gelegen op het .115 A Mit AM cf Water, tusschen de Oudo Brugsteeg èn Texelsehe Kade, L 140. Breeder omschreven op de aanplakbilletten en te zien des Dingsdags en Donderdags en op den verkoopdag van 1 tot 3 ure, op vertoon van een Toegangsbewijs, bij gemelde Makelaars verkrijgbaar. De veilconditien enz. zijn op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van gemelden Notaris, op de Keizersgracht overde Westennarkt. (8532) P. VAN STEEDEN en G. WESSELING, Makelaar, zullen op MAANDAG ï MEI 1866, des avonds ten 6 ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris F.&lt; FRANKE, in Veiling brengen: N°. 1. Een HUIS en ERF, met open Plaats en Tuin, in de Kerkstraat, tusschen de Spiegel- en Vijzelstraten, B B 533. — N. 2. Een HUIS en ERF, in de Kerkstraat, tusschen de Spiegel- en Vijzelstraten, B B 527. — N°. 3. Een. HUIS&apos; en ERF, (waarin [Broodbakkerij) f met Boven- en Benedenwoning en open Plaats, in de Vijzelstraat bij de Regulier dwarsstraat, X 559. — N°. 4. Een HUIS en ERF, met Benedenwoning en open Plaats, in de Utrechtschdcwarsstraat, tusschen de Utrechtschestraat en den Amstel, Z 348, groot 65 el, en N°. 5. Een HUIS en ERF, met Benedenwoning, in de Eerste Leliedwarsstraat, tusschen de Nieuwo Leliestraat en Egelantiersgracht, MM 475. Allen te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, N°. 1, 2 en 3 van 12 tot 2 ure, en N°. 4en 5 van 1 tot 3 ure. De Veilconditien enz., zijn op den gewonen tijd ter lezing ten kantore van gemelden Notaris , op de Heerengracht bij de Gasthuismolensteeg. (8535) J. EECKHOFF, W. M. G. HEUKENSFELDT en J. VAN MEETEREN, Makelaar, zullen op MAANDAG 7 MEI 1866, des avonds na 6 Uur, in het Lokaal de Brakke Grand; ten overstaan van de Notarissen LOUWERSE en BIESMAN SIMONS in veiling brengen. Het Kapitale KOOPMANSHUIS met Achterhuis, Open Plaats, Pakkelder en Erve, gelegen op den Singel tusschen de Raam- en JSchoorsteenvegersstegen, F 349. j Breeder bij Billetten omschreven. Te bezigtigen Dingsdags en ! Vrijdags alsmede op don Verkoopdag van 12 tot 2 Uur, op vertoon van i een Bewijs van Toegang bij bovengenoemde Makelaars verkrijgbaar. Va Bewijzen van Eigendom en Veilkonditien, zullen vier dagen Toor en op den Verkoopdag ter visie liggen ten Kantoro van voornoemde Notarissen. (8602)</p>
</text>
