<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zaturdag 7 April.</title>
	<p>Gelijk gisteren is gemeld, beeft do Keizer heden eene wapen•chouwing g«houden over 16 escadionfl cavallerie en 12 batterijen, (o_^J</p>
	<p>derhalve ongeveer 4000 ruiters en 2000 artilleristen. Toevallig zegt i de Moniteur onder zijne berigten uit Weenen: »De groote revue, welke j de Keizer .(van Oostenrijk) houden zal, staat, naar men verzekert, in geen verband hoegenaamd met den staatkundigen toestand.&quot; Naar men hoopt, kan hetzelfde worden gezegd van de Parijssche als van de Oostenrijksche revue. Ziet men echter een weinig om zich heen, dan ziet men kampen in Italië, wapenschouwingen in Pruisen, in Oostenrijk en Frankrijk. Ziet men eenigzins scherper toe, dan ontwaart men overal krijgstoerustingen in stilte, maar niettemin toerustingen; indien dit nu vrede moet beteekenen, dan moet men erkennen, dat het een zonderlinge vrede is. De Heer de Girardin door het gevaar van zoodanigen vrede ongerust, dringt bij den Keizer nogmaals er op aan, dat hij eene poging zal in het werk stellen om een congres tot stand te brengen en de onderteekenaars van het Londenschc verdrag van 8 Mei 1852 te bewegen in 1866 te besluiten tot »eene Europesche executie&quot; tegen Pruisen, gelijk de Duitsche Bond in 1863 eene *Bondsexecutie&quot; tegen Denemarken bevolen heeft. Ja, voegt hij er bij, een congres, want welligt zal dit leiden tot eene Europesche ontwapening, welke alleen de maatschappelijke crisis kan doen eindigen, in welke de verblinding der regeringen de volkeren wikkelt, doordien zij de deficits tot de hoogte van het uiterste gevaar opvoeren. — De Russische gezant, de Heer von Budberg, heeft bij den Heer Drouyn de Lhuys een bezoek afgelegd met het doel om hem te verklaren , dat Rusland van oordeel is dat de kwestie der Elve-hertogdommen evenzeer een vraagstuk van Europees ch belang is als dat der Donau-vorstendommên en alzoo eveneens op eene conferentie behoort geregeld te worden.</p>
	<p>—De commissie voor het wetsontwerp, betreffende de misdaden en misdrijven in het buitenland gepleegd, heeft heden de regeringscommissarissen gehoord. — In officiële&apos; kringen werd verzekerd, dat de Heer Jules Simon benoemd is tot president der commissie voor het wets-ontwerp betreffende den letterkundigen eigendom. Bevestigt zich dit berigt, dan is het de eerste maal dat een lid der oppositie benoemd is tot voorzitter eener belangrijke commissie. — De berigten omtrent de verkiezing van den Heer Laboulaye in het departement van den Neder-Rijn blijven gunstig; in de steden gelooft men dat hij eene meerderheid van twee-derden der stemmen zal erlangen.</p>
	<p>— Naar het voorbeeld van Engeland is men hier ook voornemens om in 1867 de portretten der Fransche&apos;beroemde personen uit alle tijden ten toon te stellen. — De bekende componist v. Flotow bevindt zich hier ter stede om de repetitien zijner opera Zilda te besturen. — Het onweder, dat eergisteren heeft gewoed, rigtte bier en in de omstreken groote schade aan, vooral te MontreuiJ. De bliksem sloeg o. a. in den tuin van den hovenier Madelaine en vernielde er 140 glasramen en 2000 glazen klokken. — Het comité, dat zich in Italië heeft gevormd tot vermindering der openbare schuld door middel van vrijwillige inschrijvingen, heeft verklaard van zijn kant niet te willen medewerken tot het denkbeeld eener nieuwe leening van 250 miilioen, waartoe eene vereeniging van bankiers heeft geadviseerd, als het meest raadzame middel voor de regering om in hare financiële moeijelijkheden te voorzien. — Te Rimini hebben ernstige onlusten plaats gehad, zoodat de burgerij en het garnizoen met elkander handgemeen zijn geworden en eenige personen gedood en verscheidene gewond zijn. Volgens een sGhnjyen uit genoemde plaats aan een der Turynsche bladen is de aanleiding tot die onlusten noch in de politiek noch in godsdienstige opgewondenheid te zoeken.</p>
</text>
