<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TWEE GEËXAMINEERDE SCHEEPSDOCTORS gevraagd. Adres Franoo bij L. G. VERBEEK, Makelaar voor de Zeevaart, te Arasterdam. (20125) &apos; ZELDZAAM AANBOD. Door verandering van Woonplaats wordt TE KOOP AANGEBODEN: Eene AFFAIRE in AARDAPPELEN, in eene der volkrijkste Buurten dezer Stad. Gegadigden gelieven zich te vervoegen met franco Brieven onder Lett. X.Tdj D. J. RICARDO, Boekhandelaar, Jooden Breestraat Q 73. (20105) Een JONG MENSCH, eenige jaren in het vak van Bouwkunde werkzaam, wenscht als STADS-ARCHITECT in eene kleine gemeente geplaatst te worden. Daar het doel slechts vermeerdering van werkzaamheden beoogt, zal er minder op hoog tractement dan op gunstige ligging gezien worden. Reflecterenden worden verzocht zich onder letter H. met franco brieven te vervoegen bij den Boekhandelaar J. GREVEN, Ganzenmarkt te Utrecht. (19833) In eene der hoofdplaatsen wordt ter overname aangeboden eene GROSSIERDERIJ en drukke Winkel in TABAK en KHI&apos;IDENIERSWAREN, op billijke voorwaarden. Franco brieven onder letter C. N&quot;. 8 Bureau Handelsblad. (19919) _ DË KLEINE REKENAAR ZONDER LEI. I. Rekenkunstige speler. RAADSELS en andere OEFENINGEN. Eene handleiding voor Onderwijzers en Onderwijzeressen op de Lagere- en Bewaarscholen, door A. E. NIEUWMEIJER. Prijs 30 Cent. Bij G. TiIEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam en alom te bekomen. (19861) EEN BOEK VOOR &apos;T VOLK. GOEDE DIENSTBODEN, GOEDE HUISVROUWEN, GELUKKIGE HUISGEZINNEN. SCHETSEN UIT EN OVER HET DAGELIJKSCH LEVEN. Naar het Engelsch, ƒ O. 60. (18440) Uitgave van J. H. en G. VAN HETEREN, te Amsterdam. VAN FRANSCHE SERAPHINEORGELS, lliir&lt;&lt;-ii-.lritii«. HU 810, te Amsterdam. 11. JW. van den Brink, heeft heden direct van Parijs ontvangen een groot en keurig Assortiment SERAPIIirtEORGELS, in 12 soorten, van /&apos; 65, &quot;O en hooger-, ACCOHUÉON-ELL TIN AS, CONCERTINA», HAItMONH-LLTES, enz. OUDE INSTRUMENTEN worden in ruiling genomen. Brieven franco. (19720)</p>
</text>
