<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>4&apos;A PCT. HÏPOTHEER-OBLIGATIEN. AFLOSSING. Het BESTUUR van de NEDERLANDSCHE HYPOTHEEKBANK berigt, dat hare SCHULDBRIEVEN, opeischbaar den Sisten Augustus 1866, met dc tot on dien dag sedert den laatst vervallen Coupon verschuldigde Rente, Detaald worden ten Kantore van de Ontvang- en Betaalkas te Amsterdam, op Zaturdag den lsten September 1866 eu volgende Werkdagen. (17801) AMSTERDAM. SCHANS, PP 151/2. STOOMZEEPFABRIEK DE KEIZERSKROON. PRIJS DER ZACHTE «KOENE ZEEP: Per Ton/32, per 8/8 Ton ƒ33. Conditién: Accijns a ƒ 12 per Ton van 120 &apos;S niet in den prij» begrepen. (17362) DE DIRECTIE. begevimlan wïbbga lees. Vermits door liet voltrekken der Studiën van den laatstgcbeneficieerden, den Heer P. CONRADI, het *f% VBINGA LEEN weder Vacant geworden is, wenschen Bestuurders en Collatoren van genoemd Leen in de laatste helft van de maand Oetober aanstaande, tot eene nieuwe Begeving aan eenen BEKWAMEN SCHOLIER. uit het geslacht der Stichteres, op voorwaarden alsdan nader bekend te maken, over te gaan. Zjj, dio alzoo vermeenen, famille&apos;s wege. tot voornoemd Leen gercgtigd te zjjn en voor iemand hunner kinderen naar die begeving wenschen mede te dingen, worden verzocht, zich daartoe voor den lsten Oetober schriftelijk aan te geven bq den ondergeteekenden, met opgave van hunne Familie-relatie en van den Naam en Ouderdom des Scholiers, voor wien de collatie verlangd wordt, met bijvoeging van zijne Geboorte-Acte en bewyzen van zijne bekwaamheid; terwijl Dag, Uur en Plaats tot het houden va» een vergelijkend Examen der zich aangemeld hebbende Adspiranten, nader, aan belanghebbenden zal bekend gemaakt worden. levens wordt bjj dezen herinnerd, dat er hoegenaamd geene Reis-, Verbluf- of Vcrteringskósten vergoed zullen worden. Bolsward, 13 Augustus 1866. In naam van Bestuurderen en Collatoren van Wybinga Leen, (19114) Jf. VAN DER VECT, Ontvanger. HAND TE KOOP ~ Het snelzeilend Gekoperd Nederlandsch Bark- Am^jm schip JONGE EDI&apos; ARD, laatst gevoerd door /Jr*»-^ Kapitein J. W. H. BÜCHNER, groot 170 ge- Jy]t^M_V_, nieten Lasten, liggende en te bezigtigen in de M] Jjfc_S_EnKi Vlugthaven te Rotterdam. ¦4s/*t?_\Ym^ Informatiën V, dc Cargadoors P. A. VAN -£___*_____ ES -X C&quot;., of de Makelaars MONTAUBAN • ilrTi»llWL¥l^ &apos;r&apos; TT SWIJNDREGT, te Rotterdam. (10829) De in deze Courant van 28 Augustus aangekondigde VEILING te NIJMEGEN van het Hl 1 IU MU IS en ERV aldaar zal niet ïoo als daarbij is opgegeven, geschieden den lOden maar (20163) __ DEN 1311™ SEPTEMBER. * Het Nederlandsch Israëlitisch Kerkbestuur te VENLO berigt met deze, dat de TOM ROL A-VERLOTING, ingevolge vroegere opgave, op heden (27 Augustus) heeft plaats gehad, er waren 1753 treknummers en 415 prijsnuminers, de Winners bekomen eene Circulaire, dat zij binnen drie maanden na heden, over hun gewonn n voorwerp kunnen beschikken. Venlo, 27 Augustus 1866. Het Ned. Israëlitisch Kerkbestuur te Venlo, M. M. CiTZ, Voorzitter. A. WOLFF, Penningmeester. (20138) M. FRANK, Lid. J^gT Naar SURINAME, ptgjyyLligt te AMSTERDAM in het OOSTERDOK ter Inlading ¦»•«-. ... «-&apos;gyereed, met spoedige expeditie . het snelzeilend en in deze vaart, algemeen zeer gunstig bekende BARRSCHIP MJ_\JLIIVLEM-&lt;IALJLX9 gevoerd door Kapitein W. B. SOHILL, hebbende uitmnntende inrigtingen voor den overtogt van Passagiers. Adres bij de Kargadoors HOIJMAN en SCHUURMAN en VAN TUBERGEN $¦ DAAM, te Amsterdam. (18138) jjn^v WEKELIJKSCHE STOOMVAART-ÉÉÉI DIENST TUSSCHEN ROTTERDAM en DUINKERKEN. Het STOOMSCHIP PRINS VAN ORANJE, Kapitein D. VISSER, vertrekt des Woensdags van Rotterdam on des Zaturdag» van Duinkerken. Adres bü de Curifadoore JOHs. OOMS Ez*. en C. (17502) NEDERLANDSCHE *-» STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ. ROTTERDAM-LOLXDELX BATAVIER, kapt W. SMITH. VAN ROTTERDAM NAAR LONDEN,</p>
</text>
