<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENGEKOMEN.</title>
	<p>TEXEL, 18 Maart, N.; Curacao Packet, de Ruvter, Curacao; alles wel aan boord. - Mary, Puy, Sunderlandl - Vivid, Bedlingfield, id. - Isis, Harland, id. - &apos;fhomas &amp; Mary, Stephenson, id. 1. v. Cuxhaven. - Phönix, Moê, Frederikstad. - Olga, Vleugel, id. - Sylvia, Soedresse, Drammen. VLIE, 17 Maart; Helena, Segindler, Horsens. - 4 Gezusters, Frieling, Kjerteminde. - Antje, Heeren, Bremen. HARLINGEN, 18 Maart; Fenna Scheltens, Drenth, Memel. HELLEVOETSLUIS, 18 Maart, N. O.; Ida Maria de Raadt, De__er,. Congo-Kivler. - Ernst v. Homeller,_&gt;utzo-n-, öal_u, 1. v. Bro uwersh. - Andrea Mit-nano, AoazoÜo, Taganr. 1. v. id. - Thetis, de Zeeuw Bagees, Palermo. - Nelly, Bockavd, St. Malo 1. v. Zierikzee. - Bichard, Kragh, Caen. - Lord Baglan, S., New-Castle. - Mars, Cummings, idem. - Avalon, S., Harwich. - Elve, S., Hamburg. BROUWERSHAVEN, 18 Maart, N. O.; Kosmopoliet de Groot, Bat. n. Rott.; vertr. 7 Dec. - Arno, Harper, Seaham n. id. - Bessie North, Fove, Rott. n. New-York; (benevens de schepen per telegr. gemeld). ZIERIKZEE, 16 Maart, Z.W.; Vintago, Osborn, Newc.Lv. Hellevoetsluis.</p>
	<p>Bij DEAL, 16 Maart; Elisabeth, Wicrsma, Amst. n. Bordeaux. - Dageraad, v. Wijk, Amst. n. Genua. GRANTON, 15 Maart: Elisa, Nieboer, Bremen. NEW-HARBOUR, 16 Maart; Grimaldi, Hill, Liverpool n. Zierikzee. - Thomas Varcoe, Couth, id. n. Rott.</p>
	<p>Bij HARWICH, 16 Maart, ten anker: Rival, Doewes, Rott. n. Boston.</p>
	<p>LOWESTOFT, 14Maart;Leentje,Rasker, Gron.n. Sandw. MIDDLESBRO. 16 Maart; Gesina, Kramer, Harburg. WEST-HARTLEPOOL, 16 Maart; Johanna Margaretha, Jansen, Emden. SUNDERLAND, 15 Maart; Hortense Augustine, Bertho, Harlingen. SEAHAM, 15 Maart; Alpha, Gilbert, Rott. PLYMOUTH, 16 Maart; Balmoral, S., Rott. SHIELDS, 16 Maart; Gem, Carr, Dordt. - Okeanos, Thorpe. id. - Heires, Harris, id. -Harmonie, de Boer, Brake.-Ida Z waantina, Pomper, Gron. LEITH, 16 Maart; Christina, Oltmans, Hooksiel. GIBRALTAR, 8 Maart: Zeevaart, Koster, Viaardingen. UITGEZEILD.</p>
	<p>TEXEL, 18 Maart, N.; Gerredina Wilhelmina, Spier qq., Macassar. - Bilderdijk, Vie&apos;tor, Batavia. - Maria Veromca, Schol, idem.- Eensgezindheid, de Waal, Samarang. - San Francesco d&apos;Assissi, Solazzo, Konstantinopel. - Hazard, Ketelaar, Ancona. - Harmonie, Boer, Messina. - Margherita, Gimelli, Napels. - Geerdina Anna, Pomper, id. - Bérénice, S., Middell. Zee, - Ceres, Ydo, Lissabon. - Antje Spithorst, Vreese, Nantes. - Nora, S., Londen. - Herstelling, van &apos;t Veer, id. - Balder, Cornehssen, Newport. - Valentine Eugénie, Mauffret, Bristol. - Wiebe Jacobs, Visser, Liverp. - Triton, Burghoudt, id. - Margaretha, Kappen, id. - Stad Enschedé, Veldhuis, Dundee. - Amalia, Nielsen, Newc. - Bonne Adèle, Délile, Sunderland. - Alert, S., Huil. - Speculanten, Thaaa, Kopenhagen. (Benevens de schepen per tel. gemeld.) HELLEVOETSLU IS, 18 Maart, N. O.; Iduna, Dusar, Bat. - Concurrent, de Jonge, Buenos-Aj-res. - Triton, Sandberg, West-Eilanden. - Zwerver, Höster, Liverpool. - Chevy Chase S., New-Castle. - Swanland, S., Huil. BBIELLE, 18 Maart, N.—ö.; Annie, S., Goole. - Sheffield, S., Grimsby. BROUWERSHAVEN, 18 Maart, N. 0.; de schepen per telegr. gemeld. FALMOUTH, 16 Maart; Minior, Soderland, Rott. - Menno, Potjer, Bristol. FOWEY, 16 Maart; John Cornal, Harris, Dordrecht. LIVERPOOL, 16 Maart; Willem v. d. Voort, Jaski, Curacao. HARTLEPOOL, 15 Maart; Broedertrouw, Zeven, Hamburg. PLYMOUTH, 16 Maart; Courier, van Vliet, Vllssmgen n. Gibraltar. MAURITIUS, 10 Febr.; Philips van Mamix, Langenberg, qq., Bat. n. Rott. — 18 Febr,; Zeemanshoop, v. Monnom, Banj. n. id. (beiden na volbragte reparatie).</p>
</text>
