<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>, -____—» — —— &apos; 1 — ReYalenta Aratoica* De Heer P. C. K., die reeds twee Kinderen aan de gevolgen van het Zuur verloren had, gebruikte op mijn aan- ï raden bij het derde Kind, tegen dezelfde kwaal, de REVALENTA, en wel met het gunstigst gevolg. Het Kind herstelde spoedig, begon goed te groeijen en kan thans reeds ander voedsel er bij gebruiken. Belangstellenden kunnen mondelings bij mij nadere inlichtingen bekomen. Enkhuizen. (Get.) J. RIENDERHOFF Gz. Dü BARRY&apos;S REVALENTA ARABÏCA. | overtreft door hare heilzame eigenschappen alle andeie middelen; duizende cii duizende • herstelde Lijder.&apos;- getuigen hare verwonderlijke geneeskracht. Het vooroordeel tegen de REVALENTA wijkt meer en meer, en derzelver gebruik onder de meer beschaafden en gegoeden neemt dagelijks toe. . , _¦_______¦¦_ De REVALENTA herstelt de spijsvertering, versterkt de zenuwen en longen, zuivert het bloed, brengt nieren en longen in gezonden staat bevordert de geregelde werking der organen en geneest volkomen alle maaglijden van welken aard ook, benevens verslijming en onderbuikskwalen, terwijl zij het gebruik van pillen, poeders of mixturen geheel noo- ZWAKKÈ PERSONEN, die de REVALENTA als ontbijt en avondeten geregeld gebruiken, zullen zich er uiter- j mate wèl bij bevinden; KINDEREN, die de Moedermelk moesten missen en alleen met de REVALENTA werden opgevoed, werden sterk en tierig. - De REVALENTA is ook EEN GOEDKOOP GENEES- EN VOEDINGSMIDDEL, omdat zij de Medicijnen overbodig maakt en zoo geconcentreerd is, dat een lepel vol (naauwelijks eene waarde van ten hoogste 10 cents representerende) een geheel bord soep oplevert, voldoende voor eenen maaltijd. Men lette er vooral op, dat iedere Bus, tot waarborg der Echtheid, door -F. VON WINDHEIM §¦ CO., VERKOOPHUIS&quot; geteekend is. De prijs der Revalenta is: 87Va Cents, ƒ2, ƒ3.50, ƒB, ƒl6. V£RKÖOI»HUIS en de bekende Depots. (7255) é. STÓKVÏÏÏ9 Heiligenweg 9 O Groot&quot; Assortiment van alle soorten GEMAAKTE HEERENKLEEDING EN UITRUSTING voor 0. en W.-Indie. Alle Goederen zullen niet alleen tot zeer voordeelige prijzen verkocht worden, maar er wordt bovendien voor kwaliteit o_ oo_._&lt;l_ „cvorliing *._gcet-va_. (716_) - ,V% Ondergeteelxenae herigi, dut hij door het toepassen eener nieuwe Methode bij het Verwen of Wasschen van Ledekant-Behangsels en Overgordijnen, in staat is het NIET KRIMPEN te garanderen Amsterdam. T. KNOTTENBELT. (7085) »J_MWLHIJ hM -DHUlLlil-KIJ- Prinsengracht bij de Prinsenstraat, RR 130.</p>
</text>
