<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>7 WIJMDIGE IWÜOOTiI Gij kent de ramp, die Genemuiden in den nacht tusschen 11 en 12 Maart getroflen heeft. De treurmare is reeds wijd en zijd vernomen: meer dan een derde der gemeente is door&apos;vuur verwoest! Honderden zijn van woning, kleeding, met één woord van alles beroofd. Dit is nog niet alles: Genemuiden bestaat hoofdzakelijk van mattenfabrieken. Maar bijna alle grondstoffen zijn verbrand. Er is derhalve niet alleen gebrek aan brood, maar ook aan werk. Wij kennen onze gemeente niet meer. Het is ons menigmaal, alsof wij droomen. Neen... eene ontzettende werkelijkheid heeft ons bijna verpletterd. Maar wij trachten niet Ü eene beschrijving te geven, omdat wij niet kunnen. Men moet zien, om regt te weten, hoe diep het God behaagd heeft ons te vernederen. Wij gevoelen ons daarom verpligt, in Gods naam, een beroep te doen op Uwe bekende weldadigheid, die nimmer te vergeefs werd ingeroepen, opdat in den nood onzer gemeente eenigzins voorzien worde. Wat vermag eene gemeente als de onze tegenover minstens 1600 noodlijdenden&apos;? Zij zelve heeft ontzettend veel geleden door de ramp. — Komt, landgenooten! beschaamt onze hoop op Uwe menschenliefde niet. Versterkt hier de bezwijkende krachten. Doet den moed herleven. Dat zoo velen God mogen danken, dat zij door U het licht weer voor zich zagen opgaan. En ruste de zegen van den Algenoegzame op U en de Uwen. De onderstaande, door den Raad der gemeente benoemde eommissien, zullen in dank Uwe gaven ontvangen. I°. Commissie voor de ontvangst van gelden: de Burgemeester en al de Raadsleden , met namen : H. J. HULST, Burgemeester; J. VAN DALFSEN Hz. en R. S. HEUTINK, Wethouders; A. J. VISSCHER, KOOP BAKKER, W. H. GROOTHUIS, J. W. JONKERS en W. VAN DALFSEN, Raadsleden. 2&quot;. Commissie uit de Burgers voor eetwaren, kleeding en dekking: H. A. LEENMANS, Pred. der Herv. gemeente, Voorzitter; J. VAN DALFSEN en A. VOS, Onderwijzers; J. DE VRIES, Hulponderwijzer; M. NIJHOFF; W. RAMAN, Pred. bij de Chnst, Afgeseh. gem.; D. M. LANGEVELD, Med. Doet.; BEREND VAN DALFSEN, Comt. VAN DRIESSEN, S. J. HEUTINK, GERRIT VAN REES Hz., KLAAS KOOPS BAKKER, KLAAS KOES. (7104) WIJNEN. - GEDISTILLEERD. Een AGENT in Friesland, die sedert jaren in genoemde Artikelen vele soliede Relatien bezit, wenscht zoo spoedig mogelijk van Kantoren te veranderen, en zoekt daarom, wat het Gedistilleerd aangaat, met een te Schiedam gevestigd Branüer of Distillateur in Relatie te komen. Adres met gefrankeerde brieven, onder lett. D., bij de Heeren VAN DRUTEN &amp; BLEEKER, te Sneek. (6994) EENE WIHKELJUFVROÜW WORDT GEVRAAGD tegen Mei of eerder, m eene Affaire in Garen, Band en Manufacturen. Diegenen alleen zullen in aanmerking komen die bekwaam zijn in gemeld vak en bewijzen kunnen overleggen van eerlijkheid en goed gedrag. Geïnclineerden gelieven franco brieven in te zenden onder het motto Garen bij den Boekh. J. BEERENDONK, Heisteeg XX 109, alhier. (6804) TE HUUR GEVRAAGD voor de Zomermaanden: Het GEBRUIK van een grooten TUIN, met vrije Zitkamer of Koepel, in de nabijheid der Stad Amsterdam, liefst in de Plantaadje. Aanbiedingen worden ingewacht onder de Lett. A. B. C., bij den Boekhandelaar H. W. MOOY, Heerengracht bij de Leliegracht, alhier. (7177) ZOLDEMSCHUIT. Er wordt ten spoedigste TE KOOP gevraagd eene gebruikte, doch goed onderhouden en in &quot;goeden staat zijnde DEKSCHUIT, ladende Tien a Twaalf Duizend Nederl. Ponden en hebbende eenen diepgang met den last van ongeveer Twee Voet. Antwoord wordt Franco onder bovenstaand motto ingewacht bij den Kantoorboekhandelaar L. HOLTKAMP, Rokin bij de Beursstecg, E 175, alhier: (7171)</p>
</text>
