<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De CO__fMA_¥l&gt;ïl_T KAS, Ka-n-tooe AMSTERDAM, Singel X 18, NEEMT GELDEN a DEPOSITO. 8 dagen zigt a 3 pCt. 6 maanden zigt...a 4i pCt. 1 maand t *¦ 3_ •• 1 jaar zigt » 5 » 3 maand, n « 4 «¦ &quot; (6883) De uitbetaling der procenten ad 137,„0 pOt. aan de Concurrent-Crediteuren in den insolventen Boedel van HENDRIK WESTENBERG, vroeger Koopman en Winkelier, gewoond hebbende op den Nieuwendijk, zal geschieden ten Kantore van den Ondergeteekende, Advocaat, op de Prinsengracht tegenover het Paleis van Justitie JJ 256, op &quot;Vrijdag 3en Zaturdag 4 April, des Morgens tusschen 91/2 en 12*/3 ure. Amsterdam , 17 Maart 1868. A. J. HOVY. (7178) Curator. NEDERLANDSCHE HANDEL-ffiAATSCHAPPIJ. OPEMRE AANBESTEDING ingevolge magtiging en onder nadere goedkeuring van het Departement van Koloniën, in zeven Perceelen, van de benoocligde KOOI- EK BAKSGOEDEREN, VOOR DE UITZENDING DER TROEPEN NAAR OOST-INDIE. De Voorwaarden van levering, welke in geen geval den gegadigden zullen worden toegezonden, liggen ter inzage aan het Departement van Koloniën, aan het Koloniaal Magazijn te Amsterdam en op eiken werKdag van 10 tot 3 ure ten Kantore van de Directie der Nederlandsche Handelmaatschappij te Amsterdam en van hare Agenten te Kotterdam en te Dordrecht. Zij zijn voorts zoolang de voorraad strekt bij de Directie en hare hierboven genoemde Agenten verkrijgbaar, tegen 25 Cts. voor elk Exemplaar. De Inschrijvingsbilletten, waarvan de modellen op de genoemde plaatsen te bekomen zijn, moeten op DONDERDAG 2G MAART E. K., des Middags ten 12 Ure, vraehtvrij (ongefrankeerde worden niet aangenomen) ingeleverd zijn aan het Lokaal der Maatschappij te Amsterdam, waarna onmiddellijk tot ds voorloopige toewijzing zal worden overgegaan. Amsterdam. 12 Maart 1868. (6626) BELAXGRURE VERKOOPING JgfipAAßDE^flJTljlGEVÉfe tïiges m mwmmm. WILLEM GIDEON KLEMAN zal, ten overstaan van den Notaris Mr. P. LIJNDRAJER, op MAANDAG 23 MAART 1S6?». des middags ten 12 ure precies, voor den Stal op de Keizersgracht bij de Reguliersgracht X 519, presenteeren te verkoopen: Een span van twee uitmuntende schoone, welbekende, hard bij den weg loopende Schimmels en drie dito dito Bruine Bovenlandsche, alle 6 a 7jarige PAARDEN, vijftien soliede bewerkte, moderne, waarbij niet minder dan nieuwe rijk bekleede, fraai geschilderde en sierlijk gemonteerde RSJITOGEN, als: Een naarden laatsten smaak bewerkte, niet minder dan nieuwe Landouer en een dito Clarence, beiden geheel rijk met witte zijde bekleed, een net onderhouden Berliner, een Vigilante en een Coupétje, met lijn wit laken bekleed, eene elegante Calesch Victoria met zijde, eene dito lage Victoria met fijn leverkleur laken, een zeldzaam alzoo voorkomend, eitra laag Buiten- Wagentje voor 2 personen, met koetsiersbok op net voorstel. Twee kapitale Tentwagens voor 6 personen, met achterzitting, bekleed met fijn wit laken en best rood trijpt, een Phatfton met toeslaande achterzitting en lederen kap, twee geoliede Jagt- of Speelwagentjes, een Engelschen Tilburry, een Plaats- of Ziekenwagentje op 3 wielen, en een bewerkte Prik-Narresleede,be-</p>
</text>
