<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>»&quot;am_ffiffi_**ï Aan HII. Juweliers en Goudsmeden. | 1 mssm m bet sum m mben van 1 1 mSèWEM WWFAEMW. | LAGE PMJZKN* Inkoop van GOUDEN EN ZILVEREN PLATEN, NAZAND, LAVURE,| H POLMSTLAPPEN, enz. Solide en prompte bediening. Alle orders worden in drie dagen geëffectueerd. Nadere E §3 informatien worden gegeven, op franco aanvragen regtstreeks gezonden aan §§ Dk. EIGHTEP. &amp; COMP., Scheikundigen. | 3 PronzHEiM jjjpJWia^ert-ogdom Baden) Febraarij 1868. (4576) || leTOs3_KïM^ PAAEDENMARKT TE ERANKEOET r,/ M.. op 30 en 31 Maart en 1 April 1868. De PREMIEN zullen worden toegekend op 30 Maart en, even als vroeger gebruikelijk was, zullen &amp; p^ PAARDEN, ZADELS, TUIGEN van verschillenden aard, worden Verloot. Paarden van weelde ter markt tfv #8k gezonden, zullen gestald worden en ter bezigtiging zijn in de prachtige, geheel nieuw ingerigte Stallen. CvV-1 fp&quot;?#!K_ waarin plaat 3 is voor 400 paarden. G•&gt; Ctö§ö|i» Aanvragen en bestellingen betreffende Stalling en Aankoop van Loten a thal. 1 =¦= 1.45 Ned. Cour. ,-, i , W &gt;l^«per stuk, gelieve men Franco te zenden aan den Secretaris der Maatschappij van Landbouw, Kleine Hochstrasse N°. 10, die bereid is de nadere voorwaarden, waarop men een groot aantal Loten kan overnemen , mede te deelen. Bij het bestellen van Loten wordt men verzocht het bedrag tevens te remitteren. (3751) De President der Maatschappij van Landbouw, Dr. Jl. G. HAAG. Geneeskundige &quot;Ëïgenseliappen van -den m&amp;m m^wwmAtJ i^jlffj^otimjie* Dprp «OR. welke met de erootste zorg bereid wordt, is zeer verkieslijk boven alle zuiverende Siropen, bekend onder den S vin LARREY, van CUISINffiR, van SARSAPARILLE, van ZEEPKRÜID enz. Hij bewijst dezelfde diensten als de Levertraan, dé Scheurbuik werende Siroop, de geest van Sarsapanlle en alle bereidingen waarvan het lodium het Goud of het Kwikzilver het hoofdbestanddeel uitmaakt. Daar hij gemakkelijk verteerbaar is, aangenaam van reuk en smaak, hebben alle Geneeskundigen hem aanbevolen ter genezing van: Huid-weren Etterbuilen Kanker, Daauwworm, Zweren, ontaarde Schurft, Klierziekte, Scheurbuik, Witten Vloed. Daar al deze aandoeningen nit inwendige oorzaken voortkomen, beproeft men te vergeefs ze door uitwendige middel Ook fin6 men den ROB van BOYVEAU LAFFECTEUR met hoop op goed gevolg aanwenden in aandoenin- Jicht Viine&apos;n^Üitimtting, Onmagt, Rheumatiek, Hypochondrie, Verlamming, Onvruchtbaarheid, Vermagering. Door &apos;de vochten te zuiveren, doet de ROB het bloed herleven en de verngtingen weder overeenstemmen. Ook kan men hem beproeveD en zonder vrees, ja met hoop op goed gevolg, aanwenden in een groot aantal ziekten, welke zoo bepaald niet aangegeven zijn, zoo als: .&apos;_ _&apos;_ *&apos;1 ?.,__ , _, .„_&apos;_-- Verzuimde Verkoudheid, Uitzetting van het Hart, Blaasslnravloed, Zweren van den Uterns, stoornis in de Menstruatie, Bloedberoerte Bleekzncht, Aambeijen, Witte Zwelling, Hardnekkige Hoest, Zenuwachtige Aamborstigheid, Vernaauwingen , Waterbreuk , Waterzucht, Graveel, tusschenpoozende Kolijkpijn , ziekten van de Lever, Maagontsteking, De ROB van BOYVEAU LAFFECTEUR is goedgekeurd door de voormalige Koninklijke Maatschappij van Geneeskunde ten eevolge van het besluit van het jaar XÜI en geleverd aan het Fransche Zeewezen in 1788 en 1790; in 1850 werd&apos;hij _oed_eKeurd in Belgie door den Minister van Oorlog, ten diensteder Geneeskunde van het Belgisch» leger, en eindelijk is hij van landswege toegestaan door hetgeheele Keizerrijk Rusland. Als geneesmiddel tegen geheime kwalen is de ROB aangenomen in de Hospitalen van het Fransche Zeewezen sedert 1788. De ROB van BOYVEAU LAFFECTEUR is vooral geschikt om grondig en in weinig tijds te genezen scherpen Witten Vloed, besmettelijke Vlooijmgen, zoowel pas ontstane als verouderde, welke zoo schnkkehjk de jonge heden teisteren en waartegen zÜ -onder oordeel de Copaïva, de Cnbeba en de zamentrekkende inspuitingen gebruiken. Wat gebeurt er nn? De ziekte keert onophoudelijk terug, omdat de smetstof niet vernietigd is en men stelt zich bloot aan vernaauwingen en dientengevolge aan onyennogen. Deze ROB geneest vooral die geheime kwalen, welke men bestempelt met den naam van oorspronkelijke, secundaire en tertiaire. Deze laatsten ontstaan vaak twintig jaren na de eerste verschijnselen, welke men reeds lang uitgeroeid waande. Als veelverniogend zuiveringsmiddel vernietigt hij die toevallen, welke door het gebruik van Kwikzilver ontstaan zijn, hn ondersteunt de pogingen der natuur om het lodium uit te drijven, wanneer men vn het huwelijk wil treden, waarborgen voor de goede gezondheid zijner kinderen hebben en den vrede in zijn huis bewaren. De PLANTENSIROOP van Dr. BOYVEAU LAFFECTEUR, welker echtheid door de handteekemng van Dr GIRAUDEAU DE SAINI GEKVAIS wordt geguarandeerd, is te verkrijgen voor ./&quot;41de Flesch van 16 oneen, Rue Richer, 12, te Parijs en bij de voornaamste HANDELSHUIZEN IN ARCANA en bij de onderstaande Heeren Apothekers, waar ook eene Brochure gratu wordt afgegeven. . __,„•_,, Eene nagemaakte soort in .België getabneeerd, wordt voor verminderden prijs door eenige Apothekers hier te lande, aangeboden; wij waarschuwen een ieder zich niet te laten verschalken en, om eenige centen of stuivers te besparen, -irh slecht en schadeliik goed in de handen te laten stoppen. BEPOTHOUDER*: Amsterdam, GROOTE en ËOMENY, ULOTH, COOLHAAS en BISSCHOP, WINDHEIM en &quot; VAN HULSTEYN, DE CASTBO, FROST, ADAMA, CLÉBAN, SCHERMER, SCHILT, DE HAAN en Zn NÏEMAN, VAN MEURS, BURGERS KOPPE, en v. d. HANS; H. W. OSIECK; Amersfoort, COOLHAAS en &apos;v NES; Breda JANSSEN Gz. v. d. GOORBERGH; Delft; KIPP; Dordrecht, VAN DE VEN, DE BOSSON, VAN WAGÈNINGEN en VAN GELDER. &apos;s Gravenhage , RENESSE, SNABILIE ; Gouda , W. POST DROST ; Groningen R. J. RINSMA, LEEK; Haarlem, VEEN en C°., VAN AMSTEL, DE WILDS, CORNELIS ELDERS, Harlin&lt;?en &apos;P. L. MIRANDE; s Hertojjenbosch, BOGAERT, LUYCKX; Leyden, REYST, GARRET: Maastricht HAmfES BOSQUET ; Middelburg, VAN DE KAMER; Nijmegen, GEERLIGS , Rotterdam, ARENT en SCHULD, VAN SANTEN KOLFF, KELDERMAN en CRAMER, VAN&amp;TAVEREN. VRIENS; Sneek, S. H. VAN DORSSEN ¦ Utrecht VAN DORSSEN VAN WOERDEN. GROOTENDORST , VAN SPANJE; Veenendaal, CL. DUBOIS Zaandam, VAN ENDT &amp; ZOON; Zutphen , W. QUANJER. Bate^TL PLATON, SPECLT GRIJP, W VAN* HOUTRIJVE, ZELISSEj Hamburg, VOLDSEN, GOTTHELF, VOSS, NAÓED, BECKEB ca FRAKCK • 8010, CQENAES, 0701)</p>
</text>
