<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN, IN DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OPGENOMEN. GEMEENTERAAD VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>Zitting van Woensdag 18 Maart. Voorzitter: Mr. 0. Fock. Tegenwoordig 35 leden. . _ Afwezig met kennisgeving-,?13, ÜH. Beeloo en Luden; zonder kennisgeving de HH. üuchner en Tetterode. De rapporten der raads-commissie tot onderzoek van aanvragen om pensioen, wachtgeld, enz., op het adres van de nachtwachten H. Bakker, J.A. van Rijk en P. Smid, zijn zonder discussie of stemming aangenomen, zoo ook het rapport van B. en &quot;W-, °P het adres van H. H. Huisman, eervol ontslagen buitengewoon commies bij de administratie der gemeente-acc.nsen en^ belastingnn, verzoekende de tegemoetkoming van f 2_o s jaars, hem bij raadsbesluit van 18 April 1866 voor den tijd van twee jaren toegelegd, levenslang te mogen behouden (de conclusie strek tot inwilliging van het verzoek). Het rapport der raads-commissie tot onderzoek van afvragen om restitutie of afschrijving van plaatselijke directe belasting op de aanvraag van _.-i_ent van Dalen en R, Prent van Dalen, wordt besprokeniloor de heeren Meinesz, v Bosse, Corver Hooft, Asser en Wildschut, en is verworpen met 20 tegen 14 stemmen. Het rapport van Burg enWetn., naar aanleiding van een adres van de klerken ter gemeente-secretarie, verzoekende verhooging hunner jaarwedden, wordt besproken door de heeren Dnessen, Koenen, Rijnders, Tromp, Momma, Wildschut, Corver Hooit, Mendes, den lei en den Voorzitter. De eerste en laatstgenoemde sprekers kunnen zich met de voordragt niet vereenigen, omdat zij de verhooging te gering achten. Zij willen het aantal ambtenaren verminderen, van de overblijvenden meer werk vorderen, maar hen ook beter bezoldigen. De heer Jager stelt voor het besluit aan te houden tot na de indiening van een voorstel tot reorfanisatie, hetwelk is voorgespiegeld, zal zijn aangeboden. De eerett Beïg, V. £oïse en d« Yrie» vc-er.u hierover nog hst woord. De laatste wenscht de voordragt aan B. en W. te renvoyeren, met verzoek om. eene nadere&apos;in te dienen. De heer Jager vereenigt zich hiermede. De Voorzitter meent, dat de aanneming van dit voorstel tot geen resultaat zal leiden, want dat Bij het dagelijksch bestuur geen plan bestaat op eene reorganisatie. De voordragt is daarna verworpen met 29 tegen 6 stemmen. De adressen van G. Montauban van Swijndregt, J. G. F. Wennen c. s. en H. J. Zolf, verzoekende dat de raad terugkoine op zijn besluit, om het Amstelveld niet af te staan tot den bouw van een vast cirque, worden besproken door de heeren Momma, M&apos;endes, Koenen, Tromp, v. Bosse, Jager, Heynsius en den Voorzitter. Met 27 tegen 8 stemmen is besloten bij het besluit te persisteren. Het rapport der financiële commissie op do voordragt van Burg. en Weth. tot goedkeuring der rekening, ingediend door regenten voor stads bestedelingen, betreffende den bouw van een gesticht voor gasthuis- en depót-kinderen (conclusie medegedeeld) wordt zonder discussie of stemming aangenomen. De supplotoire begrootmgen der regenten van de gasthuizen en de huiszittende armen over 1867 zijn goedgekeurd. Het rapport van de financiële commissie op de voordragt van Burgemeester en Wethouders tot het bestemmen eener som van ƒ 6000 voor het aanleggen van wegen langs en tusschen twee blokken huizen van de vennootschap de Bouwkas, bij het zuidelijk Zaagraolenpad, en die som te bestrijden uit den post voor onvoorziene uitgaven der begrootm&quot; 1868, wordt zonder discussie of stemming goedgekeurd. n .T . , ? , De missive van directeuren der JNederlandsche Maatschappij tot bevordering van nijverheid, ten geleide van het verslag der commissie, door de maatschappij benoemd tot beoordèeling van het plan van den heer A. Huët, om Amsterdam door een open zeegat aan de Noordzee te verbinden, en van een afschrift van een door directeuren voornoemd aan Z. M. den Koning ingediend adres, houdende verzoek, dat de nadere plaatselijke onderzoekingen, ter begrooting van de kosten van uitvoering van het plan, van rijkswege mogen plaats hebben (directeuren verzoeken de ondersteuning van den gemeenteraad op dit adres, en uiten den wensch dat, wanneer Z. M. hun verzoek niet mogt in willigen, alsdan die onderzoekingen Van gemeentewege geschieden) , wordt besproken door de HH. Jager, v. Bosse, den Tex, Meinesz, Rahusen, Wildschut, Momma en den Voorzitter; er is besloten aan adressanten te kennen te geven, dat de raad geen termen vindt, om voor alsnog te treden in het verzoek, tot ondersteuning van het adres aan den Koning, en het verslag voor notificatie aangenomen. Omtrent de voordragt van B. en W., tot het beschikbaar stellen van f 13,634.33, uit de onvoorziene uitgaven 1868, ten behoeve der demping van een gedeelte der Achtergracht en de inrigting van het paleis voor volksvlijt, stelt de heer Corven Hooft voor, die naar de fin. commissie te renvoijeren. De Voorzitter deelt mede, waarom dit niet reeds is geschied, nl. dat de zaak spoed eischt. Het voorstel van den heer Corver Hooft wordt verworpen met 25 tegen 7 stemmen en de voordragt van B. en W. besproken door de HH. Teding van Berkhout, Corver Hooft, van Lennep, Momma en Koenen. De voordragt is daarna aangenomen met 25 tegen 5 stemmen. De Voorzitter deelt mede, dat thans geene beleeningen ten laste der stad loopende zijn, en doet verder mededeeling van ingekomen stukken. De heer Matthes doet eene vraag ten opzigte der particuliero bewaarplaatsen van petroleum. De heer van Lennep beantwoordt die. Da Voorzitter deelt mede, dat het paichuis voor petrolenm op het Galgenveld aanstaanden Dingsdag zal worden opengesteld. De heer Wildschut vraagt, of de stad geene gelden op beleening kan geven. De Voorzitter zegt, dat het bestuur dit in overweging zal nemen. De heer de vries wenscht de aandacht van curatoren van het athenaeum er op te vestigen, dat in het wetsontwerp op het hooger onderwijs geen sprake is van eene rijks geneeskundige school alhier en dat door dit ontwerp het hooger onderwijs te dezer stede met ondergang wordt bedreigd. De Voorzitter zal de zaak onder de aandacht van curatoren brengen. Eene inlichting, door den heer Teding van Berkhout gevraagd, wordt door den heer van Lennep gegeven. Daarna is de zitting gesloten.</p>
</text>
