<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>STAALWIJN, Reeds een geheel jaar leed ik wegens bloedarmoede aan verval van krachten en volslagen uitputting, gebrek aan eetlust en hrakingen. Slechts zes flesschen B&apos;fl&apos; AAI. W Uivaren voldoende, om mij mijne krachten te hergeven en volkomen te genezen, hoewel ik uit voorzorg met hel gebruik nog voortga. CLARA BUDDE. Wissen. . Kamen.er der Gravin Loë. Nollingen bij Rheinfelden, in Baden. Ik heb den iTAAIi .VïJf!- met het schoonste succes bij eene uit het rugsemerg voortkomende zenuwzwakte aangewend, en geef aan dat praeparaat de voorkeur boven alle andere Staalmiddelen. JOS. SCHMID, Dr. Med. Monsieur G. vak Lipp, _ Cleve! Veuillez, je vous prie, agréer mes sincères remercimenls pour les bouteilles de Vin de Fer, que vous avez bien voulu m&apos;cnvoyer. Votre excellent remede ma beaucoup aidé a sortir de I&apos;état d&apos;épuisernent, auquel j&apos;élais reduit. Ma santé étanl presquc rétablie, j&apos;ai cru que la reconnaissance me faisait nn devoir, de vous adresser ce témoignage, et je vous autorise _ en faire tel usage que vous jugerez _ propos. Agréez, Monsieur, I&apos;expression de mes sentiments tros dévoués FR. ADOLPHE FRANCOIS FORGEOIS, Prêlre Benediclin, a I&apos;Ahbaye de Solesmes. BE STAALWIJN tan den Apotheker G. van LIPP, te Kleef, wordt met het beste gevolg gebruikt in alle ziekten, die eene verbetering van het bloed en eene versterking van de zenuwen vereischen, bij zenuwzwakte met alle daarbij voorkomende ziekteverschijnselen, bij ziekelijke aandoeningen van het hoofd en ruggemerg, ter bestrijding van zoo vele uit zwakte voortkomende onderbuikskwalen, en is bijkans onmisbaar in vele Kiekten der kinderen. _e flacon, met gebruiksaanwijzing kost ƒ1.25. Heeren Apothekers genielen een behoorlijk rabat. Eene brochure, die over dit heilmiddel handelt, wordt gratis afgegeven. Amsterdam, VERKOOPHUIS. &apos;s Hage, Sack &amp; C». Leiden, L. G. Dirks, Verkoophuis Donkerst. Oudshoorn, G. van den Boom. Delft, Wed. i. T. Wagner. Woerden, G. G. 11. van den Berg. Haarlem J. P. Karthaus. en in de bekende depots in de andere steden. Haarlem, Wed. de Lange en van Eek.</p>
</text>
