<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>— De Arnh. C. meldt, ter algemeene waarschuwing dat zich daar ter stede een geval heeft voorgedaan van slepende rotleiikriiid-vcrgifliging, veroorzaakt door groeit behangselpapier in eene slaapkamer. — Uit Coevorden meldt men dat de stand van het water dezelfde is Die hooge waterstand veroorzaakt nog al schade; dewijl uit de Ilanoveraansche dorpen, Schoonebcek en ecu gedeelte der gemeente Gramsbergen ihans niemand dan met levensgevaar aldaar kan komen. In den N. VV. storm, eenige dagen geleden, zijn iv de gemeenten Dalen en Sleen 4 huizen ingestort , zonder echter verdere ongelukken te veroorzaken. — Te Nieuwe Schans stond Zaturdag avond jl. plotseling een strooberg van O. Uoltkatnp in brand. Toen men met de blussching bezig was ontdekte men met omzetting dat een persoon half verkoold iv den bramlenden berg lag, die bij onderzoek bleek le zijn Bruining Siêir, beambie ie Wiemeer. Men vermoedt, dat deze man, »an Blinde terugkomende, onpasselijk geworden is, iv den strooberg is gaan liggen en welligt eene brandende pijp of sigaar bij zich had, waardoor het stroo vuur heeft gevat. In slaap gevallen, of ten gevolge van een of ander toeval; merkïc hij dit zeker niel en vond zoo zijn dood. De ongelukkige was een oppassend huisvader en laat eene vrouw met zes kinderen achter. — Onder Baarle-Nassau zjjn Maandag 11. twee woningen en aanhooriglicden, van de landbouwers Timmermans en Verheycn, afgebrand. Men schrijft dien brand aan kwaadwilligheid toe. Door hel armbestuur van Baarle-Nassau was zekere Thomassen, die lam en stom is. bij den landbouwer Timmermans in deu kost besteed. De armlastige hield er eene kip op na , die hem schier eiken dag een ei legde, waarmede hij geregeld de kinderen van den bouwman wist te sarren. Timmermans, dal plagen moede, zeide tot den bestedeling, dat hij wel hem, maar niet zjjne kip langer den kost wilde geven, en hij er zich van moest ontdoen, waaraan de stomme, hoewel schoorvoetend, gehoorzaamde. Een paar dagen later brak de brand uil, en twee kinderen »an den landbouwer verklaren, dal zij Thomassen iels onder het dak der schuur hebben zien steken weinige oogenblikken vóórdat de brand aldaar uilbrak. — Dozer dagen waren eenige matrozen vau een ler reede van Bainniekcns liggend Hanoveraansch schip aan het stoejjen. Een jongeling van 22 jaren had het ongeluk le vallen, waardoor zijn mes iv de zijde drong, terwijl het lemmet afbrak. !\a een lijden van eenige uren is hij aan de gevolgen bezweken. &apos;— Te Maastricht heeft een der knechts in eene brouwerij, die zich in ecu grool val had begeven ten einde het schoon te maken, door het zich daarin ontwikkelde koolzuurgas, het leven verloren. &apos;&apos; lu&apos;óns iiomuncr »an 31 Jan. 11. hebben wij een korl jerslag gegeven »an Ac op 29 Jan. gehouden zitting van de arrondissemenls-régtbank, ter installatie van den heer m . 11. I. &gt;au Kaathoven als griffier bij die regtbank. Wp zien ons thans in staat gesteld de rede door den voorzitter, tnr. J. van Outeren, bij die gelegenheid uitgesproken, hier in haar geheel le laten volgen. . ■.-■■&apos; ; . ■ Edel-Achtbare Heeren! In onze zitting van den 12en November 11. hebben wij met ecu enkel woord gewaagd van het verlies, dat de Regtbank , door den dood van haren griffier, den vorigen avond geleden had. Het zal u niet bevreemden dat ik, door de aanleidende oorzaak tot deze onze zamenkomst, mij gedrongen gevoel andermaal te herinneren aan hem, met wien ik bijna vijfentwintig jaren, op de meest aangename wijze, in ambts- en vriendschaps» betrekking heb verkeerd en dien wij allen, als een zeer verdienstelijk man, hebben leeren kennen en waardeeren. Eerst zal ik u een oogenblik bezig houden met enkele korte mededeelingen uit het leven van Moltzer, om daarna, met een eenvondig woord, regtmatige hulde te brengen aan zijne kennis, bekwaamheid en regtschapenheid, bepaaldelijk aan de gaven en deugden, die hem, gedurende zesenveertig jaren, als griffier bij deze Regtbank hebben onderscheiden. Jacob Frederik Constantijn, eenige zoon van Johannes Franciscus Moltzer, werd den 29en Junij 1784 te Ameide geboren. &apos; Vier jaar ond, kwam hij met zijne ouders herwaarts, toen zijn vader als Levdsch predikant was beroepen. Sedert en met uitzondering van slechts twee jaren, die hij te Woudrichem heeft doorgebragt, bij den predikant Ossenbergh, van wien hij de Latijnsche en Grieksche talen heeft aangeleerd, heeft hij altijd binnen deze stad gewoond, waardoor hare belangen hem naauw ter harte gingen. Op achttienjarigen leeftijd werd hij aan onze hoogeschool als student ingeschreven en heeft hij daar uitnemende leermeesters in de letterkundige wetenschappen gevonden, onder anderen Wyttenbach, Siegenbeek, van de Wijnpersse, en zijne studiën in de regten voortgezet onder de voortreffelijke leiding van van der Keessel, Tydeman en Smallenburg, allen mannen, aan wie Moltzer zich later zoozeer verpligt gevoelde en van wie hij zoo gaarne en zoo dikwijls sprak, inzonderheid van van der, Keessel, in wiens regtsbegrippen, in dictaten en geschriften ontwikkeld, Moltzer een bijna onvoorwaardelijk vertrouwen heeft gesteld. Na een welvolbragt academieleven promoveerde hij den 24en Februarij 1810, na openbare verdediging van eene zeer breed uitgewerkte en hoogst belangrijke dissertatie over een onderwerp.van philanthropische strekking, genomen uit het door hem met voorliefde beoefend strafregt, »de causis a reo allegandis,_q_ae doli mali praesumtionem elidunt.&quot; Borger, in hetzelfde jaar als Moltzer geboren, en die gedurende zijn kort leven altijd diens vriend is geweest, heeft van dit proefschrift gedicht: i Dit boekske kleve aan &apos;s Regters handen, Dit baken hoed zijn Hel voor . stranden Op Themis breeden oceaan&quot;; en van den schrijver: «Breek, Moltzer! breek de tijger-landen Van elk die donschuld aan durft randen; IZoo klinkt uw naam door stad en landen; En God en menschheid zijn voldaan.&quot; Kort na zijne promotie, als advocaat van het hof van justitie voor het voormalig departement Holland toegelaten, heeft Moltzer, gedurende ongeveer tien jaren, de practijk met lof en eere uitgeoefend, waardoor hij zich cene zeer gunstige bekendheid als regtsgeleerde bij zijne medeburgers heeft verworven en is hij, als pleitbezorger, derwijze geslaagd, dat men zeggen kon dat hij bijna uitsluitend alle practijk hier ter stede destijds met zijn&apos; waardigen tijdgenoot Mr. Lodewijk Ms»jtfJ!ttïa_£j heeft gedeeld. Onder de vele pleidooijen, door hem in belangrijke zaWnPjtltpïndótilö■&gt; behoort er een voor de wegens oproer tegen het toenmalig gezag iijf dosalJe%fctó;&apos;&apos;, deelde Rijnlandsche boeren, aan welke rede, met groote welspref*n&lt;Meidv&apos;ni Fransche taal voorgedragen, eene zeer loffelijke vermaardheid is IJj!£^«n&amp; Het schijnt echter dat de practicale loopbaan op den duur hem &amp;et Hg heeft althans eene regterJijke betrekking gezocht, ten gevolge 4en Julij 1819 tot plaatsvervanger bij het Vredegeregt te Leyden is bij Koninklijk besluit van 22 Maart 1821 tot griffier dezer Regtbank is _$p_Mßö*2, Opmerkelijk is het en als een doorslaand bewijs van .mans erkende regtsgeleerd. heid aan te merken, dat hij, na reeds veertien jaren te zijn griffier geweest, nog met Mr. Luzac en den hoogleeraar van Assen, waarlijk een uitmuntend driemanschap, werd aangewezen om over de betwiste regtsmagt der Hoogheemraadschappen een schriftelijk advies uit te brengen. De belangrijkheid van hun rapport, in 1835 uitgebragt, werd destijds zeer geroemd en nog heden ten dage erkend.&apos; Den IBen September 1838 is Moltzer als griffier bij vernieuwing aangesteld en heeft hij, gelijk ik zeide, dus gedurende zesenveertig jaren die betrekking bekleed. Den llen November 1867 is hij in den ouderdom van ruim 83 jaren van ons heengegaan. Zijne laatste oogenblikken waren kalm en zacht. Aan den morgen van den Hen November jl. had de teraardebestelling plaats van het stoffelijk overschot van den ontslapene. Daar waren de familiebetrekkingen en eene schare van vrienden met ons vereenigd. Er werd gesproken van het goede dat de overledene aan zijnen zoon en zijne kindskinderen had gedaan, van het goede dat hij aan kerk èn burgerij had bewezen, en allen verlieten den Godsakker met deze overtuiging: •die daar rust, heeft in de wereld in veel zijn pligt gedaan.&quot; Hij heeft in veel zijn pligt gedaan. Dat woord en geen ander zou Moltzer gewild hebben dat ter zijner nagedachtenis werd gesproken, innig bewust als hij was, dat van den onvolmaakten mensch nooit kan gezegd worden dat hij zijn pligt in alles heeft vervuld. Grootere lofspraak zou de waardige grijsaard niet begeerd hebben, die met schaars geëvenaarde eenvoudigheid en nederigheid zijn gansche leven had doorgebragt, die breede titels noch rijkdom heeft bezeten en al verwierp wat naar ophef zweemde. Wij zullen de groote bescheidenheid, die de zijne was, eerbiedigen en zwijgen van de vele en belangrijke diensten, die hij in onderscheidene betrekkingen heeft bewezen — daarvan zal dan ook wel elders sprake zijn —en ons slechts daartoe bepalen, dat wij van hem. die zoo lang aan onze griffie verbonden was, nog eens openlijk getuigen wat hij door zijnen aanleg en verstand en door zijn goed, vriendschappelijk karakter voor ons is geweest. Moltzer heeft het zeldzaam voorbeeld gegeven dat iemand, tot in zeer hoogeu ouderdom, met stalen ijver en rustelooze werkzaamheid en met bijna&apos;onverzwakte geestkracht zijn ambt tot aan zijn dood waardiglijk blijft bekleeden en daardoor bewezen wat een mensch vermag, wanneer hij tot het einde wil volharden. Zulke uitkomsten worden niet verkregen dan door een leven dat gedorst heeft naar kennis en dat was toegerust met eene, als &apos;t ware, aangeborene wilskracht. Moltzer heeft, ondanks zijn waarlijk niet sterk ligchaamsgestel en niettegenstaande het meermalen fel bewogen werd, zijn gansche leven ongeloofelijk ijverig aan zijne betrekking besteed; werken, altijd werken was zijne begeerte; vijand van de ledigheid, kende, noch verlangde hij rust. Onvermoeid heeft hij zich in zijnen belangrijken werkkring bewogen, nog tot in het uur van zijn dood, waarin hij op zijn sterfbed de aangelegenheden der griffie heeft besproken en de bezorging daarvan aan anderen opgedragen. Ge weet hetM. H.I allen, de een voor langeren, de ander voor korteren tijd, hoe hij altijd zijn vlugge pen voor ons gereed had en de zeldzame gave bezat om, kort en bondig, menig gewigtig stuk in geschrift te brengen, wanneer wij in hoofdtrekken hem de redactie daarvan hadden opgedragen.. Ge weet het, hoe heusch en welwillend, hoe hulpvaardig, ter aller ure, hij daarbij was, maar ge weet het ook, welk een vasten blik en scherpzinnig oordeel, welk een wakker; helder hoofd en logisch oordeel Moltzer betoonde, wanneer wij in ingewikkelde geschillen zijne grondige en volledige kennis van zaken raadpleegden. Zijne bekwaamheid in de wetenschap der regtsgeleerdheid had hij te danken aan zijne, als ik het zoo noemen mag, ouderwetsche, degelijke beoefening niet alleen van het hedendaagsche, maar ook van het Oud-Hollandsche en Romeinsche regt en aan zijne groote ervarenheid in de kennis der wetten, waarbij een uitmuntend geheugen hem zeer diende; daarenboven had hij groote liefde voor de oude en nieuwere letteren, voor de geschiedenis, vooral van ons vaderland en der kerk. Alle die studiën hebben zijn onbekrompen oordeel, zijn milden geest gevormd en de rijke ondervinding van een zoo goed besteed leven heeft hem tevens geleerd de gevoelens van anderen te eerbiedigen en, met behoud van eigene overtuiging, wisseling van tijden en omstandigheden waardiglijk in rekening te houden. , , . Heeft Moltzer zich door groote kennis en scherpzinnigheid onderscheiden, hij had ook een goed hart. Voor rijk en arm even gereed, nam hij zijn ambt waar als een loyaal, belangloos mensch en wel in die mate, dat wij het elkander dikwijls hebben gezegd dat, bij de vele zorgen des levens die hij te dragen had, hij de inkomsten van dat ambt, naar regt en billijkheid, belangrijk had kunnen uitbreiden. Levenslustig en opgeruimd, soms tot vrolijkheid toe, bleef hij, nog in de laatste jaren, na het einde der werkzaamheden met ons, wanneer wij de raadkamer nu en dan bestemden tot een vertrek van gezellig onderhoud, ja soms van scherts, of bragt hij zijne minzame ochtendbezoekjes aan het parket. Hij was altijd flink, hupsch en vriendschappelijk. In die drie karaktertrekken heeft een mijner vroegere medeleden in deze regtbank hem geschetst en voegde daar op hartelijken toon bij: »Wel was zijn tijd daar, maar toch zulk een oud veteraan ziet men niet gaarne vertrekken&quot; en, doelende op een opmerkelijk verschijnsel in dit college, schreef hij mij: «Zoo is nu van het oude personeel der regtbank, tijdens ik er was, niemand dan gij en Tollens meer over.&quot; «Tijdens ik er was!&quot; Hij die, oogenschijnlijk althans, sterk en gezond, die opgewekt en gelukkig te midden van zijn gezin, mij dit schreef enkele dagen na Moltzer&quot;s dood, was ook diens vriend geweest en is ook reeds nu niet meer! Zelf een voortreffelijk man, zoo als er niet velen gevonden worden, begaafd met uitnemende regtskennis, ook bezield met nimmer verflaauwenden ijver, rijk aan milde beginselen en edel en onafhankelijk van karakter, zocht hij zoo gaarne naar deugden en talenten bij anderen en heeft hij die in Moltzer gevonden en erkend. Ik heb M. H.! u Pringle genoemd, gedurende dertig jaren, van het eerste tot het laatste, eene groote eere onzer magistratuur en elf jaren lang een sieraad dezer regtbank. Zijn naam wekt bij u en bij mij eene aandoenlijke herinnering op, waaraan wij in dit oogenblik niet verder mogen toegeven. Moltzer was altijd vriendschappelijk, dat was een waar woord dat van hem werd gezegd. Hij, die ons allen zoover in leeftijd vooruit was, liet zich nooit op dat verschil in jaren iets voorstaan, maar zocht aller genegenheid gelijkelijk te winnen, in de overtuiging dat wij wederkeerig hem daardoor lief hadtien, en ge herinnert u, hoe hij elk bewijs daarvan, hem door ons betoond, op prijs stelde, met name hoe erkentelijk de oude man w_s, toen wij hem op zijn tachtigsten geboortedag een aandenken aan dat heugelijk feest en een blijk van onze achting hebben aangeboden. Wat deed het hem toen goed ons allen zijn opzettelijk daartoe vervaardigd photographisch portrait, het eerste dat hij maken deed, te schenken en ter herinnering aan dien dag ons te doen deelen in de feestgave, hem door zijnen zoon gewijd, door diens uitgave van een zestal kanselredenen over de strijdleuze dezer dagen: «Wat dunkt u van den Christus?&quot; &apos; Hoe Moltzer die gewigtige vraag zou beantwoord hebben ? Zijn zoon heeft het toen gezegd; genoeg voor ons dat wij kunnen verklaren dat onze afgestorven vriend vele christelijke dengden heeft geopenbaard, door zijne nederigheid, door zijne liefde tot den naaste, waardoor hij menig moeijelijk offer heeft gebragt en veel eigen genot klein geacht, indien het strekken kon om, zooveel hij vermogt, anderen ter hulp te komen, door zijne gelatenheid in alles wat hem wedervoer, bij het buitengewoon grievend leed dat hij zelfs nog in zijn laatste levensjaar heeft moeten ondervinden en dat hij, erkentelijk voor hetgeen hem toch nog overbleef, als onderworpen Christen heeft gedragen, door zijne liefderijke en trouwhartige zorgen voor alle de zijnen; ons aangaande, door zijne hartelijke en blijmoedige deelneming aan onze vreugd of door zijne ernstige, maar bemoedigende woorden tot leniging onzer smart. &apos;&quot;.&apos;.&apos;. Maar! ik heb genoeg gezegd om openlijk te kunnen verzekeren dat zijn verlies veelVzal gevoeld worden in den kring van hen die door de banden van bloedverwantschap en vriendschap met hem verbonden waren en dat wij een waardig man uit ons midden verloren hebben, die onze regtbank, om zijne kennis, tot eere is geweest en tot wien wij ons altijd voelden aangetrokken om zijn minzaam karakter. Wij allen M. H.! hebben omtrent hem nog e&apos;énen pligt te vervullen, dezen, dat wij steeds met opiegte, ware hoogachting en met groote ingenomenheid zijner gedenken, zoo dikwijls de aangename herinnering zich aan ons voordoet dat wij met hem altijd in de beste verstandhouding hebben verkeerd, dat wij zijn vertrouwen hebben genoten en zijne vriendschap gedeeld. Dat voorregt hebt ook gij genoten, Edel-Achtbare Heer van Kaathoven! Gij hebt vroeger reeds en bepaaldelijk de zes laatste jaren met wijlen onzen griffier mogen werken en. door zijne voorlichting en ervaring, door zijn voorbeeld en omgang u kunnen bekwaam maken tot het aanvaarden van de meer belangrijke ambtsbetrekking, tot welke Z. M., onze geëerbiedigde Koning, u heeft benoemd. Gij hebt dat gedaan met vrucht en met eere, want ik aarzel niet te erkennen dat ge, als substituut-griffier, eene naauwgezetheid en arbeidzaamheid hebt aan den dag gelegd, die ons aller lof verdienen. Waarlijk uwe taak was soms groot en uitgebreid, maar lust in uw dagelijksch werk heeft haar ligt gemaakt en, altijd waart ge met uw arbeid gereed. Het is dan ook voor u en voor ons verblijdend te zien dat ware verdiensten niet onopgemerkt noch onbeloond zijn gebleven. Ons college heeft allereerst daartoe medegewerkt en als met ée&apos;ne stem, ik zou haast zeggen, zonder eenige voorafgaande overweging, u als den eersten candidaat geplaatst op de lijst van aanbeveling ter vervulling der bestaande vacature. De kenze tusschen vele bekwame mannen, die met u naar de opengevallen betrekking gedongen hebben, was ditmaal bijzonder groot, maar wij hadden aan den pligt onzer erkentelijkheid jegens u te kort gedaan, wanneer wij iemand, wie dan ook, boven u op onze aanbeveling hadden geplaatst. Wij verheugen ons dat ge, na de medewerking u door den president en procureurgeneraal van het hof in dit gewest betoond, bij &apos;s Konings besluit, al zij het dan ook niet zonder strijd geweest, naar wij hoorden, den vereerenden voorrang hebt mogen behouden, want wij zijn overtuigd dat ge voorzeker met al uw vermogen aan die eere zult beantwoorden. Wel worden u thans veel gewigtiger werkzaamheden opgedragen , maar geene enkele daaronder is u vreemd. Ga slechts voort op den u bekenden weg met dezelfde kunde, naauwgezetheid en ijver als voorheen, dan zullen onze gunstige verwachtingen omtrent u niet verijdeld worden en u ons welgevallen en onze belangstelling niet ontbreken. Wij bereiden onzen griffier eene goede ontvangst voor, dat weet ge, want ge kent onzen geest van wederkeerige vriendschap en dienstvaardigheid en den ouden roem, zooals Moltzer zich eenmaal heeft uitgedrukt, den ouden roem dien de regtbank heinde en verre heeft van een model te zijn van vriendschappelijke harmonie. &apos;Veel &apos;en voortdurend zal de aanraking tusschen u en mij blijven. Blijve ook onze verhouding &apos; wat zij steeds Was, gemakkelijk en aangenaam. Alzoo, allen wenschen wij u van harte geluk met uwe benoeming, die eene aanzienlijke en gewigtige bevordering voor u is. Ge zijt nog in de kracht van uw leven. Moge het u gegeven worden nog lang in het bezit uwer ouders, immer onder het genot van huisselijk geluk Cn gezondheid, ten laatste tot in hoogen ouderdom, als uw voorganger, ook aan uwe levenstaak werkzaam te blijven, en valle dan uwe nagedachtenis eenmaal dezelfde eere te beurt, die met zooveel regt aan de zijne wordt gegeven. ■ iilk verklaar, ter voldoening aan het requisitoir van den officier van justitie, dat mr. Hendrik Fieter van Kaathoven, in zijne betrekking van griffier bij dit college, wettiglijk is geïnstalleerd. Van deze plegtige zitting en installatie zal bij gewonen brief kennis worden gegeven aan den Minister van Justitie. :. ■ - i .-■ ;■ :• ■;.. ji_ .&apos;..; . .; •■ ■ ■■•&apos;■■&apos; ■&apos;..-•</p>
</text>
