<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>_.V _t!ï.t., S&apos;1&apos; -P 6, senaats-president Marsnovich, die als gezant Wenscht ontv.n.r&apos;116&apos; de? Keizor met -no krooning gelnf hoeft #. wenscht ontving het. grootkruis der orde van Franz .oscph. me_evel..eM_.- ï ?cgt dat het gerucht, volgens Hetwelk deop- S_r_™.« _&quot;t „_? h _ leSer&gt; aartshertog Albrecht en de minister •an oonog v. Jolm &apos;.erlang hun ontslag zullen nemen, ten eenenmale •ongegrond is. B , &apos; De Keizer heeft graaf Paar, gezant te Kopenhagen, belast om oen Koning van Denemarken liet&apos; grootkruis te overhandigen der -teplianusorde.</p>
	<p>— Prins Humhert van Itajio zal eerstdaags hier aankomen en vertrekken in het -paleis bewonen. h,-n.__?!!t0r Dn*ek is naar Miramar ontboden, om een consult dijj;- wonen ever den toestand van Keizerin Charlotte. Mc™™*.&apos; _°pï° verspreekt het gerucht, dat Deak van den Keizer ___ T r ander aandenken ontvangen heeft. ■ -1? ó_ Deak-club heeft de Heer Somssich een wetsvoorstel inlj„ ?a &apos; negens het uitbreiden van het kicsregt tot de Israëlieten. De dln . antwoordde, dat de kwestie betreffende de Israëlieten zal wor»«_ &apos;algedaan, in verband met eene wet op do naturalisatie.</p>
	<p>BERLIJN, 16 Junij (des Ochtends). De opening der tolconferentie ziet men tegen het begin of het midden der volgende week, tusschen P en 26 dezer, te gemoet. Men blijft verwachten, dat Beijeren voor aien tijd tot het preliminair verdrag van 4 Junij zal toetreden, hetgeen nog niet is geschied. — De Keizerin van Eusland, de grootvorsten Sergei en Paul en de grootvorstin Maria zullen morgen de reis naar de Zuidelijko kust van 4-Krim aanvaarden en wel over Warschau, Czernowitz, Odcssa, JAlta en Tiraspol. — Het gemeentebestuur dezer hoofdstad heeft de op gisteren be-3. aaide verkiezing van leden voor het Huis der Heeren uitgesteld en bij de regering verzoeken die te mogen verdagen tot den tijd, g_ee_dgemeentel&apos;aadslodeil van hulme zomerreizen zullen zijn terug— Uit Echternach wordt gemeld, dat aan den jongsten optogt der springers naar de St. Veitskapel, 11,912 personen _ebben deel genomen, waaronder 2321 biddende, _37 zangers, 8881 sprin .rs 106 muzikanten, 25 geestelijken en 18 banierdragers. ° &apos;</p>
	<p>BERLIJN, 16 Junij. (Part. Corresp.) De moord, door den luitenant ven Schewe op den schoenmaker Seyffert gepleegd, houdt steeds de algemeene aandacht gespahnen, te meer daar de militaire processen in het geheim worden gevoerd en men waarschijnlijk ook van het vonnis weinig zal te weten komen. De voorloopige uitlegging, van militaire zijde aan deze zaak gegeven, stemt bepaaldelijk niet met de waarheid overeen. Men beweert namelijk dat Seyffert het eerst op von Schewe heeft geschoten, terwijl het toch eene daadzaak is, dat Seyffert niet in het bezit was van een geweer. De zaak trekt ook aan gene zijde der Pruisische grenzen des te meer de aandacht, omdat men weet dat bij de invoering der rijksconstitutie het Pruisische militaire regtswezen in den geheelen Noord-Duitschon staat zal worden ingevoerd. Daardoor gaan enkele staten, b. v. Oldenburg, eene schrede terug, want aldaar behooren slechts disciplinaire overtredingen tot de competentie van den militairen regter, terwijl alle criminele gevallen door den gewonen regter worden behandeld Von Schewe zit niet preventief gevangen ; hij neemt op het oogenblik slechts geen deel aan de garnizoensdienst, en heeft zgn woord van eer verpand, om bii de eerste oproeping voor den regter van instructie _te_ verschijnen. Reeds sedert vele jaren wordt in Pruisen over het militaire regtswezen geklaagd, maar de dienaangaande aangeheven klagten bleven onverhoord. Aan de parade ter eere van den Keizer van Rusland, welke morgen te Potsdam zal plaats hebben, zullen ongeveer 30,000 man deel nemen. Be Keizer zal Berlijn niet bezoeken. Morgen na de parade is er groot diner te Potsdam.</p>
	<p>Het berigt, dat de Keizer der Franschen reeds in de aanstaande maand herwaarts zal komen, zoo als door sommigen wordt beweerd, is reeds daarom ongegrond, omdat de Koning gedurende de maand Jxalij zijn verblijf te Baden zal vestigen. Evenwel is, naar de tot dusver gemaakte schikkingen te oordcelen, de komst des Keizers als zeker aan te nemen. &apos; -, Graaf von Bismarck verhaalt aan al ziine vrienden, dat hij zich. te Parijs bijzonder heeft vermaakt en dat het bezoek dier stad nim». zoo uitlokkend was als thans. Hij ontkent echter, naar men zegt, dat men overeengekomen is over het nemen van wijd-omvattsiide maatregelen op staatkundig gebied,</p>
	<p>FBANKFOET, 16 Junjj. (Part. Corr.) De Hertog van Nassau, die den iteizer van Eusland te Darmstadt begroet heeft, is heden naar het kasteel Enmpenheim vertrokken. • Yl* eene ?oe(Je Dron w°rdt medegedeeld, dat Pruisen voornemens is in het geheele tol verbond Ook de belasting op den most in te voeren. Aan de tolverbonds-regeringen zijn deswege reeds voorstellen gedaan; de zaak zal in de eerstvolgende tolconferentio ter sprake gebragt w__den. In goed onderrigte kringen wordt medegedeeld, dat het thans zeker is, dat de Keizer van Oostenrijk zich eerlang naar Parijs zal begeven; ofschoon nog niet vastgesteld, is het echter waarschijnlijk, dat de Keizerin haren gemaal zal vergezellen; omtrent het tijdstip, waarop de reis zal plaats hebben, is nog geen besluit genomen; dit nangt af van verschillende omstandigheden. De minister v. Beust zal met den Keizer naar Parijs vertrekken. Uit Schaffhansen wordt gemeld, dat de waterstand van den Eijn buitengewoon hoog is; op weinige voeten na is hij gelijk aan dien van 1817. Het water is zelfs in eenige gedeelten der stad Schaffhansen gedrongen, welke sedert vele jaren vrij van water zijn gebleven. — De permanente commissie van het Klein-Duitsche nationaalverrem heeft de huur der localen, waarin zij hier ter stede hare bureaux houdt, opgezegd. Men verzekert, dat eerlang eene algemeene vergadering van de hier wonende leden der vereeniging gehouden zal &quot;-worden en dat daarin het voorstel zal worden gedaan om de vereeniging te ontbinden.</p>
</text>
