<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BODEIMÏJ GEVRAAGD. Er wordt gevraagd|als BODESIA.sV eene SO:»l van £ 350&apos; op een l_tte Klasse Schip van 108 gemeten Ton, van hier naar T™ den bestemd. Offerten ondf MottS BODEMARIJ woitn i,,gewac_ aan het Bureau Handelsblad. . (14764) lemand van middelbaren leeftijd, grondig bekend met het vak van Scheepsbouw in houten en ijzeren schepen, zoowel practisch als theoretisch, alsmede eenigzins met Machinerien, waarvan hij de beste getuigen kan produceren, door; bijzon tere omstandigheden butten betrekking, zag -zich gaarne ©EPSLAATST ALS CUE ft&apos; op eene Werf of aan eene Fabriek, waar Schepen of Booten gebouwd worden. Gegadigden gelieven ziöh franco te adresseren onder lett. A. B. C, bij den Boekhandelaar JOHs. W. BRAUN, Mols&apos;. eg± G 136, alhier. __ (!4690) &quot;HET&quot; POETS!» oedërT VAN HÉT VERKOOPHUIS neemt oogenblikkelijk al het beslag van het Metaal weg en is zoo fijn en zacht, dat het den luister iv hot minst niet beschadigt. Zilveren en nieuw zilveren lepels , vorken, Brittannia trekpotten , kenk .naereedschaj), enz., worden het best met de vlakke hand daarmede&apos;gepoetst j en zijn dan zoo blank als nieuw. Geen ander poetsgoed is zoo ge- i schikt om .Lnoopen en Ornementen, Sabelschedon en andere Wapen- ; stukken mede te poetsen. Spiegels, aangeslagen Lampglazen, daar- i mede gepoetst,, worden in een oogenblik zoo helder als kristal. Tien ! Cents het Pakje. _yEI-l_.-OPS_I.IS en de bekende Depots. (14752) ;___ FA.R_raNPAa.I_ENEIT_in.ET_.1 fHEIIY lOBD, CÖiIÜ; EOivlN Mii, gaat voort met het vervaardigen va.n de alreeds gerenommeerde P_.f-Uil_.ri_ en TOÜPETS, van 4 tot 10 Gulden, die niet alleen uitmunten door --uu. ÜB-ia en soliede bewerking, alsook geheel de natuur gelijls en de transpiratie er niet door belet wordt. Voor het krimpen wordt een jaar ingestaan; Bestellingen buiten de stad worden ten spoedigste afgeleverd.. *ï„_5. u£*e Chignons worden iv alle modellen weder op nieuw ver- tot een ciYielen prijs. (UTI3)</p>
</text>
