<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AAIBISTIDIHB. Het Algemeen Bestuur der Vereenigde polders onder Sloten c. s. is voornemens om op Donderdag den 27stenJunij 1867, des middags ten 12 ure, in het Burger we es h nis te Amsterdam, in het openbaar AAN TE BESTEOEN het verhoogen en verzwaren der Kaden en Waterkeeringen van de Spieriughorner binnen-, O verbraker binnen- en Sloter bnitenpolders. Bestek en voorwaarden zijn ter inzage aan de Secretarie des polders te Sloterdijk, tot 26 Junij 1867. Aanwijzing der werken op Zaturdag 22 Junij 1867, aanvangende: voor de Spieriughorner-Overbraker binnenpolders des morgens ten 9 ure, aan de Groote Braak, bij Halfweg, en voor den Sloter buitenpolder, des middags ten 2 ure, bij het Yin.enhek, aan den Sloter straatweg. (14533) lEMAND, die 8 jaren in ééne betrekking als WINKELÖOCH-ES werkzaam was en dezelve door verandering van omstandigheden verlaten moet, zoekt eene zoodanige betrekking, hetzij in het vak van Manufacturen, Garen en Baud of iets dergelijks; het liefst daar. waar weinig personeel is. Brieven franco onder lett. 8., bij de Boekhandelaars ZEELT &amp;VOS, Leidschestraat, X 728. _L4343&gt; J. PICCARDT, Notaris te Hoogezand, zal op Donderdag 27 Junij 1867, des avonds ten 6 ure ten gemeentehuize teSappemeer, publiek veilen en verkoopen: Het welonderhouden kopervast en gekoperd SCHOONEKSCHIP, PMOIEüSOR KAIiER, groot 160 tonnen of 85 lasten, liggende aan den Oosterdoksdijk, te Amsterdam, met deszelfs completen Inventaris. Informatien zijn te verkrijgen bij de Heeren DOVER &amp; KALFE, te Zwolle, J. BERG Jz., te Sappemeer en ten kantore van den Notaris voornoemd. (14560) Eene BURGER JUFVROUW, P. G., 24 jaren ond, zag zich gaarne tegen Augustus te Rotterdam of elders geplaatst als WENKELJUÏVROUW, onverschillig voor welke zaak, doch het liefst in eene Speks 1 a g e r ij, daar zij met genoemde zaak zeer goed bekend is. Blieven franco onder lett. Ö., bij den Boekh. J. BIJLEVELD, St. Janskerkhof, te Utrecht &gt; (14534) In eene nette zaak wordt verlangd eene JUf VROUW, R. C. Godsdienst; vereischten zijn : onbesproken gedrag, fatsoenlijk uiterlijk, goed rekenen. Zij die Fransch spreken komen het. meest, in aanmerkiEg. Adres franco lett. #. L., bureau Handelsblad, met opgaaf van ouderdom en waar informatien te bekomen zijn. (14538) HUIS TE HEER GEVRAAGD&apos; in Rotterdam, den Haag of Amsterdam, ter oprigting eener nette Winkelzaak, alsmede TE KOOP gevraagd den Opstand eener KOEK- of BANKETBAKKERIJ. Brieven franco onder lett. E. M. bij den Boekh. G. BüRCK, te Haarlem. (14638)</p>
</text>
