<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Verlobungs-Anzeige: MIETJE DE JONG DAVID SALOMONS. _ Almelo-N_____aus , im Juni 1867- (14801)_H Voorspoedig bevallen vau een ZOON A. P. BOSCH—MEIJER.&quot;- Amsterdam, 14 Junij 1867. _ (14784) &quot; Bevallen van een ZOON, N.E VAN _)EN BERG-^-K_.UIJSWIJK.H ■ Amst___dam,_l_s Junij 1867. (14850) &quot;&quot;&quot;Bevallen&quot; van-en ZOON, C. W. PFIJFËRS, Echtgenoote&quot; van&apos;&quot;&quot; Amsterdam, 16 Junij 1867. H.&apos;P. HOOGENSTEIJN. (14852) &quot;Bevallen van een wclgesciiapën7ZOON M. M.iSOMBEEK^ENDIH Zaasdam, 14 Junij 1867- Algemeene Kennisgeving. (14787) &quot; Voorspoedig&quot; bevallen &quot;&quot;van eene&quot; DO&apos;CHTÉR^fbim JACOBiH PRINS-LOOS. Wormerveer, 15 Junij 1867. (14804) H &apos;den overleed na een langdurig en smartelijk lijden, mijn geliefdH Echtgenoot HENDRIK RODE, in den ouderdom van 45 jaren. Amsterdam, 13 Junij 1867. Uit aller naam: J. E. RODE, (&apos;4854) _.«_■_■_ DEENHART. De LOODGIETERS-AFFAIRE zal mede door mijn oudsten Zoon een deskundige worden voortgezet. Strekkende tot eenige Kennisgeving zooivel binnen als buiten deze _&gt;&apos;_£. Heden overleed, in den ouderdom van 65 jaren, onze geliefde MoeH der en Behuwdmoeder CORNELIE ELISAHETHE GÖTTMANnH Weduwe den Heer WILHELM MULLER, Amsterdam, Uit aller naam: 14 Junij 1867. WILH. MULLER. Op uitdrukkelijk verlangen der Overledene zullen er geene uiterlijkM teekenen van rouw aangenomen worden. (14803) Heden overleed onze jongste lieveling ALIDA7 slechts 9 maandeifl mogten wij ons in haar bezit verheugen. Amsterdam , J. W. WAFELBAKKER, 14 Juny 1867. A. M. WAFKI.BAKKEI., SCHONE. __ Eenige Kennisgeving. (14820) . Heden overleed aan eene kortstondige doch hevige on gesteld hëïdH m den ouderdom van 50 jaren tot diepe droefheid van mij en inijneH vijf Kinderen, mijne geliefde Echtgenoote GEERTRUYDA MARIA! LORGHANS. b H. GOSELING. Amsterdam, 14 Junij 1867. - (14870) Op den 9den Junij overleed ons veelgeliefde jongste f Tnd JACOBÜsI .WILLEM MARIE, op den leeftijd van 16 maanden. Amsterdam, 17 Junij 1867. Dr. J. W. VAN DER VOORT. F. M. VAN DER VOORT, . •_ , J KLINKHAMER. Wegens buitenlandsche betrekkingen wordt deze Advertentie. eersM heden geplaatst. (14853) Heden overleed &quot;tot pnan innige droefheid, Oijze geliefde jb&apos;ngstel Dochter MARIA ELISABETH, in den ouderdom van ruim 16jaren! 14 Junij 1867. C. P.&apos;RÜIJg _ 04697) BEZOET DE BIE. Heden overleed, in den ouderdom van 58 jaren, aan eene hevi_el kortstondige ziekte, mijne geliefde Vrouw ADRIANA JOHANNA! MOLIJN, na eene Echtvereeniging van ruim 36 jaren, tot grootel droefheid va.r_ ons allen. Mede uit naam mijner Kinderen en Behuwdkinderen, L. J. HULSTKAMP. Rotterdam, 14 Junij 1867. Eenige en algemeene Kennisgeving. (14785) Heden overleed in den ouderdom van ruim 83 Jaren, doTïeer WILLEM SCHIMMEL, in 1. ven Logementhouder alhier, diep betreurd door zijne Kinderen, Behuwd- en Klein-Kinderen. Bamieveld, _ff Uit aller naam, .H J«Mj 1867. A. SCHIMMEL. (14763) _ Voor de vele bewijzen van deelnemmg, ondervonden bij het over- Men onzer lieve Dochter JÜLLIETTE betuigen wy aan Familie, Vrienden en Bekenden onzon wolgemeenden dank. Amsterdam, L. J. LIONI 18 Junij 1867. M. LIOM. . (1477*) DANIËLS. Voor de vele blijken van deelneming, ons betoond by het overlijden van ons eemgrt kindj_ CARL WILHELM, betuigen wij hi.rinede onzen hartelijken dank. Amsterdam, 17 Junij 1867. A. LEHMANN. (14856)^ A. LEHMANN-ELKAN.</p>
</text>
