<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Alkalische Warme Bronnen de temperatuur hebbende van 20—40° Celsius, in het romantische Ahrdal. In de Balneologie wor deze Baden gerangschikt tusschen die van Vichy, Ems en Carlsbad. Zij zijn zacht laxerend, maar tevens opwekkend en versterKen« Bovendien verdient NEUENAHE zeer geprezen te worden om de GEZONDE LLCBTSGESTELDHEID en als zoodanig wor«u plaats door zeer vele Lijders bezocht. Het CURHOTEL, in hetwelk het Post-en Telegraaf kantoor zich bevinden, is direct verDonu^ met de Baden (waartoe osk behooren uitmuntend ingerigte Douches en Gasbadcn), en bezit eene Bibliotheek en eene Leeskamer ruim 30 Europesche Dagbladen. — Tusschen Eemagen, Sinzig en Nenenahr loopen dagelijks Diligences en bestaat een druk .verkeer n Huurrijtnigen tegen vaste tarieven. De afstand wordt per as in U/_ uur afgelegd. — Voor en na het Badsaisoèn zrra df fu^ veor Logement lager. — VERZENDING VAN BRONWATER, nieuwe vulling, a 2V_ Silber gro?chen ner groote, a 2 Silb-gr- kleine kruik. — NEUENAHR PASTILLES van buitengewoon effect bg ongunstige spijsvertering a 8 Silb.gr. per doos, oeme krijgbaar op bestelling, hetzij van de Directie of in de Depots. .&lt;U76I In het Cnrhotel wordt door Evangelische en Engelsch Episcop. Leeraren gepredikt. _______-_---- &apos; bEUE I V Ë ZIEKTE _. ll.l.wy^-iJJ-fc-/.■,_■_.* .a&apos;AH COPAHïï ET BISMUTH,. UI _4m IFI 3_ 34_T__ ■_S Ik&apos;B Ide echte gebreveteerde BONBONS, goedgekeurd door » L _L__Af* V*__f __LlL___r*____l _L»_P 1 . LSLI I leden der Keiz. Academie van Geneeskunde, aangenomen.w» ■* * *&apos; &apos; &apos; »&apos; m ■&apos;- ..■■■fc*^»*--» Ml ___. fc ■ ,ffi I. I.aa de Geneesheeren der Hospitalen, genezen spoedig en velkom^ de meest hardnekkige geheime ziekten, zoader koliek ef oprispingen te veroorzaken en zonder zelfs de gevoeligste maag aan teMloen. „qjj. ƒ2. Hoofd-Dépót voor Nederland H. H. ULOTH, Apotheker, Zeedijk te Amsterdam^Arnhem, BOMEÏN &apos;JeK^_i&amp;^l^W Deventer, VAtf ÜE MOEE; Dordrecht, BIJSOOET VAN MEUES: Groningen, LEEK; &apos;sßosch, VAN OS KEULS sgravenhage, EENESSE, SNABILIÉ; Leyden. EEYST; Leeuwarden, STELLLNGWEEFFBEINTEMA;Middelburg VAN DE KAMEE; *»«&quot;§(, MAELE; Utrecht, GEOOTENDOBST; Zutphen, HASSELO; Zwolle, MEULENHOFF; Nieuwediep, VAN BEEK; Gouda.BOKtUUJSw» Maastricht. Wed. GEOSSIEB. Anntbekers. Brieven Franco. _»,rr&lt;ri__r_ cnßTiiv «.i* altiid zeker e» PS. Tot voorkoming van herhalingen is het noodig gelijktijdig aan ta wenden LTNJE€TION ÏORTIN, die ai-U--nimmer schadelijk werkt. Prijs ƒ 2.50. • _ «ottrcwt nrrm. AMthekerderHo-rnt*!30 Beide producten worden beraid te Parijs, Carrefow de 1» Croa Rouge, li) den Heer ROUSSEL-JÜTIEE. Apotheker aer a^ Lid der Atfademie Kationale.</p>
</text>
