<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN. DE EERSTE NEDERL. INDUSTRIESCHOOL VOOR VROUWELIJKE JEUGD.</title>
	<p>* Goede denkbeelden behooren aangehouden, aangeprezen en *f .gt drongen te worden, zoolang, tot dat zij verstaan en begrepen zijll&apos; „.J een hedendaagsch schrijver, en zoo mogt ik dan ook, trots tejï*nj ju* en bezwaren, de mijnen dezer dagen verwezenlijkt zien. Van af &quot;&apos;„.J wijding van het ook voor de vrouwelijke opleiding&apos; zoo uitmo? en eenige Coopers Institut te New-York, welke zulk een diepen j&quot;^» op mij maakte, mogt ik door woord en pen, door zedelijke en stort&quot; hulp de verwezenlijking van een groot doel bevorderen en thans a» Bjj doening smaken met de medewerking der Maatschappij Tot N&quot;&apos; tStf &apos;t Alf emeen, die reeds zooveel goeds tot stand hielp brengen, do &amp;ufl Nederl. Industrieschool voor vreuwelijke jeugd, in onze hoofdstad t* verrijzen. &apos; f.ö Moge dezo spoedig In andere oorden onzes vaderlands door mtetf-^f gevolgd worden van dergelijken aard of meer bepaald voor midd%r onderwijs, waarin helaas! door staats- en stadsbesturen zoo stiet&quot;ol1*,jj« lijk voor de vrouw gezorgd wordt, het zou de grootste belooning voor mijne onvermoeide pogingen tot verbetering van den toestai|(*i(jjt vrouwslijken geslacht», door vermeerderde keunis en uitge&apos;-r werkkring. st(l* B&apos;(j mijne innige dankbaarheid voor het bestaan en raijne belasß^ ling in den bloei dezer inrigting, die mij, als de eerste verweie0&apos;1* g.*1 van mijn denkbeeld, zeo na aan het harte ligt, vind ik mij get*r0e*sj&lt;!*l openlijk de betrekkingen van da in den bepaalden leeftijd vallende °&gt;„, uit te noodigen, toch van de uitmuntende gelegenheid gebruik te ra welke haas* thans zoo onkostbaar wordt aangeboden, om later op&apos; (. zame wjjze, des noodig, door eigen inspanning en vlijt, in haar ° „il houd te voorzien; een geluk, dat vooral in den meer beschaafd*0 niet geneeg op prijs kan gesteld wordeu. jccl&quot;&apos;*&apos; Mogen de leerlingen, die aanvankelijk reeds in deze voorregten &lt;* daarvan diep doordrongen, door een voorbeeldig gedrag de vele &quot;&quot;j,*,.!&quot; en zorgen beloonen, welke de tot stand brenging dezer inrigting/1 Beti gevorderd en hare voortzetting verder zulfen vtreischen. Zij &quot;ea*o verzekerd zijn, daardoor bij eigen zelfvoldoening, niet alleen ge° yj, te zullsn doen aan allen, die meer bepaald over haar geplaatst maar ook tevens belangrijk zullen bijdragen tot verwezenlijk»o» v0*i wenschen en goede bedoelingen, beoogd door het rusteloos atl??*_ to«&apos; 1 haar, die de verbetering van den maatschuppeiyken en zedelijke&quot; stand der vrouw , als het hoofddoel baars levens boscleuwt. Delft, 17 December 1865. Wed. W. STORM, „„ttS, A. M. M. VAN DER CHl***3</p>
</text>
