<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Donderdag 21 December.</title>
	<p>Ter beurze van hodea werd bekend gemaakt het volgend telegram uit Livererpool, dd. 21 Dcc: Katoen bij voortduriug stil; prijzen onveranderd. Afgedaan 8000 b. Heden gedaan Koolzaad op 9 vaten Olie, te leveren in April e. k., 1 a 94% JL. DELFT, 21 Dec. Boter ƒ 58a65 per H vat. ; HAARLEM, 20 Dee. Ter Kaasmarkt zijn heden hier aangevoerd . 136 stapel 3 Kaas, uitmakende 11,767 stuks, waarvan verkocht werden i 130 stapels, uitmakende 11,151 stuk^, en wegende 23,885 tt,. Hoogsta prijs ƒ 35% per 50 ff. _. i MONNIKKENDAM, 20 Dec. Heden werden ter Kaasmarkt aange. voord 18 stapels, inhoudendo 2106 stuks en wegende te zamen 4613 ff. ; De hoogste prijs was ƒ35 per 50 ff. MEDEMBLIK, 20 Dec. Aanvoer 102 stapels Kaas ; marktprijs ƒ 34%. l Kip-Eijeren ƒ4.50, Eenden dito ƒ3.25, Boter ƒ1.20. DEVENTER, 19 Dec. Heden waren de prijzen als volgt: Aardappelen ƒ1 SO a 2 per mud; Boter ƒ 1.20 a 1.30 per ff; Eijeren ƒ 3 de 100 stuks; Koehuidsn 30 c., Pinkenhuiden 34 a 36 c per ff; nuchtere Kalfsvellen ƒl.Boa 2, Paardenhuiden ƒ5 50 a 6.50 per stuk. DEVENTER, 20 Dec. De aanvoer was , het vergevorderde saizoen in aanmerking nemende, ruim. De handel was, niettegenstaande da prijzen van het vee dalende zyn, zeer levendig. RAALTE, 20 Dec. Boter ƒ26 a 28 per % vat, ƒ12.50 a 13.50 ! per V_ vat ; Rogge ƒ 6.85 a 7.10; Boekweit ƒ5.80 a 6.15 , Garst . ƒ 4.75a5.10, Haver ƒ3.45 a 3.65, alles per mud; gemeste Varkens 52 6 54 c. per ff schoon; jarige dito ƒ42 a 43; oude Biggen ƒl6» 18, jonge dito ƒ8 a 9.5Ó, nuchtere Kalveren ƒ4.75; dragtige Kseijeü ƒ 115 a 130; vette dito ƒ 125 a 140; guste dito ƒBO a 95; Nagelvleesch 26 a3O c. per 5 ons; versche Hammen 26 a3O c. per 5 ons: Koehuiden 16 e. de 5 ons ; Eijeren ƒ 3 de 100 stuks. OMMEN, 20 Dec. Boter per % vat ƒ2&apos;..50 a 24; Kip-Eijeren per 100 st. ƒ3.50; Koehuiden 30 e.; Pinkenvellcn 42 c; groen Nagelhout 50 aSB c.; dito Hammen 56 aSB c, alles per ff. DEDEMSVAART, 20 Dcc Heden waren de marktprijzen als volgt: Rogge ƒ6.50 a 6.75; Boekweit ƒ5.20 a 5.60; Aardappelen ƒ1.50a 1.80; Boter ƒ I.loa 1.20 per ff; Kip Eijeren ƒ 2.75, Eenden-Eijeren ƒ 3.40, beide per 100 stuks. LAND VAN ALTENA, 20 Dcc Heden waren de prijzen als volgt: Aardappelen ƒ2.40, 2.80 tot 3.20; Boter 5 c lager, vastgesteld op/ 1.05 por ffi; Eijeren 20 c. lager, vastgesteld op ƒ 3.60 per 104 stuks. Hooi en Stroo met geen verandering; Vlas en Zaad meer gevraagd; vette Varkens 25 c vuil.</p>
</text>
