<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Notaris SASSEN, te Helmond, zal op nadur te bepalen dag, ten verzoeke van Mejufvrouw de Wed. 11. P. PKINZEN, te Helmond, in het openbaar verkoopen: Een FABRIEKGEBOUW, ingnrigt voor het fabriceren van Katoenen, Linnen on Wollen Stoffen, met ruime binnenplaats, staande en gelegen te Helmond, Sectie A, N°. 870, groot 27 roeden, ÓO ellen; bevattende het gebouw boneden: Kantoor met spreekkamer, blaauw- en klcurverwerij, droogkamer, stoommachine, kalandermolen, gaztoestel, remise en stal voor twee paarden, en boven: pakkawers, goederenmagazynea, sebeorkamer, winddioogerü en twee zeer ruime zolders. Dit gebouw sinds weinige jaren geheel nieuw hecht en sterk gebouwd, is door zijne gunstige ligging aan de Zuid-Willemsvaart tot de inrigting en uitoufening van elke andere fabriek zeer geschikt, inmiddels uit de hand te koop. Informatien ten Kantore van genoemden Notaris. (28530) AA^BESTEiiiitfo. Het R. K. Kerkbestuur der H. Barbara-kerk te Breda, is voornemens op een later te bepalen dag in de maand Januarij aan te besteden: Het bouwen eener nieuwe Kerk, met levering der benoodigde Materialen. Bestekken zijn verkrijgbaar, tegen franco aanvragen a/l.—, bijden Boekhaidelaar C. L. VAN LANGENHUYSEN, te Amsterdam, en aan do Pastorij, Brugstraat te Breda. De Teokcningen zullen na Kersmis ter inzage liggen aan de Pastorij, Brugstraat, alwaar nadere inlichtingen to bekomen zijn, alsmede bij den Architect P. J. 11. CUYPERS, te Amsterdam. (28588) ATTENTIE. Voor de ZEE-OiTICIERSDOCHTER BIE GEBREK LUBT,! zie adv. Handelsblad n&quot;. 26055, 14 Nov. 1865, is nog in dank ootvaiijjon: Door tusschenkomst vau den Adjt. Dir. en Kommt. der Marine te Vlissingen ƒ53.70; van den Heer W. ƒ25; van don Heer E. ƒ2.50; van Z. K. H. Prins Hendrik der Nederlanden ƒ5O; van een Zeo-Offieier ƒ 5; van C. W. R., motto: ymiseris succurrere disco&quot; ƒ5; door tusschenkomst van een&apos; Officier nit bet Nieuwe Diep ƒ75.20. Alzoo het bedrag der geheele inzameling ƒ 58Q.61J. DE OFFICIEKEN VAN Zit. Ms. Wachtschip (28827) te Amsterdam. VAN DRUTEN &amp; BLEEKER, te Sneek, hebben vèrzonden de Eer?te Aflevering van den JAARGANG 1866 van het PRAKTISCH VOLKSBOEK. MUSEUM VOOR NATUUR, KUNST EN WETENSCHAP. Uitgegeven onder msdewerking van : J. ADDENS, Dr.L. ALI COHEN, Dr. W. GLEUNS Jn., Dr. J. W. GUNNING, Dr. A. W. M. VAN HASSELT, A. ILCKEN , C. DE JONG, Dr. F. W. C. KRECKE, S. F. KLIJNSMA, J. H. VAN KOTEN, Dr. A. F. H. DE LESPINASSE, Prof. C. MULDER, Prof. L. MULDER, A. WINKLER PRINS, Dr. N. W. P. RAUWENHOF, Dr. A. T. REITSMA, J. SASSE, Dr. D. J. STEUN PAEVÉ, J. P. C. VAN TKICIIT, Dr. G. A. VENEMA, Dr. R. WESTERHOFF, Dr. A. Tn. WINKLER, Dr. T. C. WINKLER en anderen. Inhoud: Do physische constitutie der Zon, door J. P. c. VAN TRICHT, Photogcuo en Paraffine, door A. WINKLER PRINS. Het PRAKTISCH VOLKSBOEK wordt uitgegeven in maandelijksche afleveringen van slechts 30 Centen. De voornaamste Vaderlandsche geleerden heeft het tot medewerkers, terwijl er steeds in opgenomen wordt het belangrijkste op het gebied van Natuur, Kunst en Wetenschap. De Uitgevers bevelen het allen aan, die in de v«r. spreiding van nuttige kennis belang stellen. (27753) MNaar SURINAME&quot; ligt in het Oesterdok ter inlading gereed met spoedigo expeditie: Het snelzeilend, gekoperd BRIKSCHIP Cornelia Henderiha, Kapitein E. J. TEENSMA. AdiM HOYMAN «- SUHUURMAN te Amsterdam. (28825)</p>
</text>
