<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IIS W ARREST TE ALMELO. . SOLLICITANTEN naar den thans vacanten post van BEWAAR ar STER in het Huis van Arrest te Almelo, worden andermaal oft, m&lt; roepen, om zich, onder overlegging van bewijsstukken, vo&apos;ór den lsd Januarij eerstkomende in persoon aan te melden bij don Vice-Presw6 van het Collegie van Regenten over gemeld Huis van Arrest. _ . Alléén ongehuwde personen, van gezond ligchaamsgeitel, dio &quot; onderdom van 30 jaren vervuld hebben en goed kunnen lezen, scW!) V, ven. naaijen en breijen, zullen in aanmerking komen, id De belooning is ƒ 250 &apos;s jaars, benevens huisvesting, kosteloozo 6 il- neeskundige behandeling en verstrekking van geneesmiddelen. ig Almelo, 18 December 1865. 3ij Het Collegie van Regenten over het Huls van ) Arrest te Almelo: - J. VAN RIEMSDIJK, &apos;T 1 Vice President. _.«*_* * D. G. KORTENBOUT VAN DER SLUM*&quot; *e Lid en Secretaris. (26870)^ MEN ¥RAAGT TE HUUR, , n* eënigzins gelegen in de nabijheid der Hollandsche Spoor: Een ***\Ji ie Opgave der grootte, huur en aard franco, onder Lett. S-, aan te Bureau Handelsblad. (28811) &quot; UIT DE HAND TE KOOP, met primo Mei aanst., een fraai log****! T* HUIS met grooten Tuin, Stal en Koetshuis, gelegen aan de Kon&quot;1 e&apos; ginsejrracht nabij bet Bosch te &apos;s Gravenhage, bevattende hot B&apos; r° acht Kamers met Stookplaatsen, Provisie-, Mangelkamer, onz. Mr 1 • met franco brieven aan de Heeren MOUTON &amp; DE WIJS, Z. O. BJ&quot; _ lensingel N&quot;. 222 te &apos;s Gravenhage. (287»^ st Er wordt gevraagd een Knap BURGER MEISJE , dio ge*v&apos;M &apos; en zindelijk in haar werk is, tegen een Loon van f 50. Adres Wj &apos;f franco Brieven onder Lett. H., bjj den Boekhandelaar A. C. ROU*&apos; &apos;&quot; Utreehtschestraat Z 841. &gt; (188__^&gt; l jWffiMSWMJES T. W DEN li LA AU WEN PORCELEINWINKEL. Op Zaturdag en Zondag, den 23sten en 24sten December, deiaf&quot;&apos;1 E ten 6% ure, zal in ons Magazijn (Nieuwendijk) een rijk, weelderig T° i, sierde KERSBOOM schitterend verlicht worden. tf..4 Wij noodigen onze geachte Ingezetenen vriendelijk nit mot hunno&amp;* - deren die avonden onzen Feestboom te komen bezigtigen. .f is Eene fontijn niet het fijnste Eau de Colegne, alsmede flacons o«* &quot; beroemde Bloemen-Extraits zijn die avonden ten dienste onzer gec&quot;10 ir bezoekers. . t. Een ieder die deze avonden (zoolangde KERSBOOM brandt)^?0 i. één gulden of meer koopt, ontvangt GRATIS een fiaeon onzer W Bloemen-Extraits of iets ter keuze van de snoeptafel, daarvoor inge&quot;!?* jj (28878) A. HULSTER &amp; C^. n In eene Kantoor- en Winkelzaak verlangt men met Primo Januarij •* &quot; JONG MENSCH van do P. G., niet boven de 18 jaren. Adres1»&quot; e eigenhandig geschreven briefjes onder Lr. S., bij de Boekhandel»*&apos; &apos; J. H. en G. VAN HETEREN, Hartenstraat, XX 601. (28349), Een ieder wordt gewaarschuwd geen CREDIET to verleenen »* H RUKJE VAN BARNEVELD, Huisvrouw van N.- 11. DE IIES»&apos; als zullende zulks door den Ondert;eieekenle niet worden &quot;-cvalid6ol]:.&apos; Amstekdam, 20 December 1365. N. U. DE HEER. (2884* i. : &quot;GEMEUBELEERDE KAMERS. „ In de onmiddellijke nabijheid der Westermarkt, zijn bij Gchu**&apos; t Lieden zonder Kinderen, disponibel voor een HEER, zijne bezigbeJl*g I buitens huis hebbende, TWEE GEMEUBELEERDE KAME*&quot; op de lste étage, een riant uitzigt hebbende. Adres Franco onder Lett. V-_* 3 bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam. (2592 J), uWaarde Stadgenooten] 3 De Ondergeteekenden geven met innitren dank beri«t, dat bij p voor HET ONGELUKKIG BRAIF GEZIN, met zickoVro»* t on Drio naakte Kinderen (zie Courant 13 December) reeds ontvang&quot;,, , is : van G. K. fl;B.ƒ1;M. &amp; H. L. f 2.50; E. H. fl; J. A.V! J\&apos; A. G. X. ƒ2 ; A. S. P. ƒ 1 ; S. L. P. / 1 ; N. N. Muntb. ƒ 10; C. V.# • ƒ 6.18%; J.M. ƒ 1.23%; Marie, Coup. 1760/2.97; M. &amp; C. ƒ&gt;#! E.K. ƒ 2.50; W.K./2.50; A.L.J. ƒ1; N.N./i; Onbekend/I,&apos; Dienstmeisje ƒ 1.50. Tezamen ƒ 43.36, benevens eenige Turf-, ïïto?\ . en Gortkaartjes, waarmede zij reeds eenige lafenis en kleeding l&quot;5 ,efl 3 kunnen verstrekken. Daar echter de behoefte nog zeer groot is, bid&quot;e &apos; zij nogmaals aan edele Menschenvrienden, om ondersteuning voor d&lt;&quot;_ , ongelukkige Lieden. Do Algoede Heer in den Hemel zal met we&apos;S*1&apos; vallen op hen ncdereien. D. S. METZ, Rokin bij de Nadorststeeg, A&amp;% (28563) P. M. MEYLING, Nes A. 223. _^ Eene JUEVROUW, van fatsoenlijke Familie, grondig bekend »&quot;! f het Modevak, alsmede Fransche en Duitsche Taal, wenschto lEMAÏ&quot;&apos;; t te vinden, die eënigzins Vermogen kan bijdragen, om zich voor eifi ï dergelijke ZAAK te kunnen ASSOCIËREN, of wel eene Betrekk&apos;»» ¦ als DIRECTRICE, wat capaciteit en verders aanbelangt kan nieflfl 1 beste informatien produceren. Men wordt verzocht zich to adreworo met Franco Brieven, Lett. Z., Bureau Handelsblad. (28352)</p>
</text>
