<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ingevolge Bevelschrift van den EdelAchtbaron Heer Rcgter-Commi&apos;saris in het Faillissement van JASPER HERMAN DAMEN, Boekverkooper, wonende te Zalt-Bommel, worden alle bekende on onbekend. Schuldeischers, de bevoorregte en de pand- of hypotheskhebbenden daaronder begrepen, opgeroepen om bijeen te komen op Zaturdag 6 Januarij 1866, des voormiddags ten 11 ure, in de Zaal dur gewone Teregtzittingen der Arrondissements-Regtbank te Tiel, in het Paleis van Justitie aldaar, t«n einde over te gaan tot de Voriücatie der Schuldvordeiingen. De Curator in voornoemd Faillissement, ZiLT-BojiMi-L, Mu. Js. VERWET. 19 December 1865. (25829) FAILLISSEMENT. Krachtens Bevelschrift van don Heer Regter-Commissaris in het Faillissement van ROELF JANS OOSTERVÈLD, Koopman te Groningen, Worden de bekendo en onbekende Schuldeischers in dat Faillissement, de bevoorregte en de pand- of hypothoekhebbonde daaronder begrepen, opgeroepen om in persoon of bij gemagtigde te verschijnen ter Vergadering van Schuldeischers, welko gehouden zal worden op Maandag 8 Jamurij 1866, des Morgens ten 11 Ure, in de Gehoorzaal der Arrondissomems-Rogtbank te Groningen, ten einde alsdan over te gaan tot do Verificatie dor Schuldvorderingen. De Curator (13844) Mr. P. C. J. G. HECKER. MJII lil WIN lil&apos;, LLÖÏD. De DIRECTIE adverteert, dat met 1». Januarij 1866 en volgende dagen, ten Kantore der voormelde Maatschappij zal worden gevaceerd Tliß BETALING der alsdan verschonen HENTE-COUPONS, met f 112.50, uitmakende 5 pCt. Rente over het onverpligte Fonrnissement der Aandeelen. Amstekdam, D. J. SANTHAGENS, 21 December 1865. J. TER MEULEN, (28872) Directeuren. VAN VLIJMEN en HEUKENSFELDT en verdere Makelaars, zullen op DINCSDAC, DEN Oden JANUARIJ 1866 en volgende dagsn, ten everstaan van de Notarissen VAN ZIJ P iv het Locaal mm _ei^__i____vv te Amsterdam , Verkoopen : onderscheidene Meubelen, Juwoelen , Goud ca Zilver, Lijnwaden, Kleederen, Bedden, Tapijten en Spiegels en verderen goed onderhouden INBOEDEL en wijders al datgeen wat in den Catalogus vermeld zal zijn. Daags to voren te zien. (23876) Ten overstaan van Mr. J. H. GEERTSEMA, Notaris te Groningen, zal op| Dingsdag den 2den Januarij 1866, f Aas avonds teu 7 ure, ten Huize van dun Koffijhuishouder STRUVÉ, aan de Groote Markt te Groningen, publitk worden Verkocht: 1&quot;. Eene zeer ruime, weldoortimmerde, best onderhoudene HEEREN&quot; of KOOPAt ANBBËHUI-INC., lett, K, Nü. 7, waarin verschillende groote Vertrekken, met Boyenwoning, afzonderlijk verhuurd wordende Woonkelder en grooten welaangelegden Tuin, achteruitgang hebbendo fn den Veulsgang naar de Vijchmarkt, staande en gelegen op eigen grond, in de Guldenstraat te Groningen, volgons kadastrale meting groot 6 rooden, 10 ellen, wordende door den Hserß. J.SCiIIERBEEK en Mejufvrouw in Eigendom bewoond. En voorts, ten verzoeke van den Heer C. M. 11. PULL: 20. JEeno in den jare 1858 geheel vernieuwde _R.ODP.V3ANS» BEHUIZING, met fraaijen Tuin en Achterhuis, lett. K, N°. 230, stiande aan de Vischmarkt, Noordzijde, en uitkomende aan den Achterden-Muur te Grïmingeu, op eigen grond, waarin sedert een zeer groot aantal jaron niet het beste gevolg een Handel in Manufacturen en Modes is en nog wordt uitgeoefend; volgens kadastrale meting groot 3 roeden, -90 ellen. JBeide Perceelen te aanvaarden den liten Mei 1866. Te bezien Zatarilivg beverons en op den dag van Verkoop, perceel 1 van 10—3 ure, en perceel 2 van 11—3 nre, beide tegen betaling van 25 CENT VOOR DE ARMEN. (28307) :&apos; ISRIGII&apos;G VOOR lIAVMOOZE KINDEREN J TE AMSTERDAM. Belangstellenden worden beleefdelijk uitgenoodigd ter bijwoning v: &quot; het VIJFDE OPENBARE VERSLAG, te houden in het Odée 1 op Vrydag 29 December 1865, dos Avonds ten 7% Ure. Namens hot Bestuur der Inrigting (28862)&apos;_ P.JTAN EIK. Ten spoedigste VERLANGT men eeno fatsoenlijke JUFVROUW • van de JProt. Godsdienst, oud omstreeks 23 Jaren, die do goschikthe heeft om met drie nog *eer jeugdige Kindoren om to gaan; alleen zu len diegenen in aanmerking komen, die reed 3 in dusdanige Betrekkil zijn geweest. Men gelieve zich franco te adresseren onder Lett. IJ. I &apos; den Boekh. J. NOORDËNDQRP, Pijpenniarkt, te Amsterdam. (28854 J Men VRAAGT, om zoo spoedig mogelijk in dienst te treden, cc * bekwamen MACHINIST en eon KNECHT , om in cene Fabrie &apos; werkzaam te zijn , beide van goede Getuigschriften voorzien, van c P. G. Adres franco onder^Lett. V. J. K. Bureau Handelsblad. (28851] t e k o óp: Eene nieuwe in aanbouw zijnde DEKSCHUIT, groot p. m. 36 Toi Te bevragen bij P. M. VOLLERS, Mr. Sehepeemaker op de Werf . Kleine Boot, buiten do Raam-Barrière, aan de Kostverloren Wetering, t Amsterdam. Brieven Jraneo. (28859) Men verlangt eene JUFVROUW van middelbaren leeftijd en P. G TER BESTURING EENER HUISHOUDING bij een W&lt; duwnaar. Adres met opgaven waar Informatien te bekomen zijn franc onder EeÖ. G. in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN Beurssteeg, E_l76. (2885 U) Eeno WEDUWE, die reet haar Gezin eeno reeks van jaren in he verbergen lijdt, is gered niet ƒBO, waardoor zij een middel vanbestaa kan vinden; haar staat is hopeloos; na alles opgeofferd te hebbe smeekt zij naast God om hulp aan meer vermogendo MENSCHEN VRIENDEN, hopende dat hare bede niet te vergeefs zal zijn: zulle do Giften onder Letters G. Z. in dank ontvangen worden in dan Boek winkel van de Wed. J.C. SPIJKER A»., Reguliersplein, X 359. (2885; KAMER GEVRAAGD. Met Januarij of eerder wordt gevraagd eene GEMEUBELEERD3 KAMER, in de nabijheid van den Buitenkant, met opgaaf van Prijs onz. Adres onder Lett. S. R. franco aan het Bureau Handelsblad. (28858) KAMERS GEVRAAGD. Twee Heeren hunne bezigheden buiten Huis hebbende, vragen op etnen Fatsoenlijken Stand Twee Net GE&apos; MEUBELEERDE KAMERS, te aaursarden door den eenen Hee met den 28sten dezer en door den anderen met lü. Februarij bf Maart Offerten zender opgaaf van huurprijs zullen niet in aanmerking komen Briefjes fruneo oader Lett. M. G., Burean Handelsblad. (28361) Eene fatsoenlijke DAME, P. G., vraagt tegen Mei of eerder, bi eene Dame of klein beschaafd Gezin, waar het meer te doen is om cci gezellig verkeer dan wel groot geldelijk voordeel, KOST en INWONING met VRIJE KAMER. Opgave van prijs, enz. gelievi men franco in te zenden, onder Lett. W. A., bij 11. W. WILLEMS Boekhandelaar, Koningsplein. (28868) Een HEER van middelbaren leeftijd, verlangt bij fatsoenlijke Lic den op een gooden Stand TWEE GEJMEUBELEEROE KAMERS to Huren. Adres franco Lett. R. M. bij de Kantoorboeklnn, delaars M. WESTERMAN fr ZOON, Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. (28846) Ijil£eiirstol_ei*ij9 Aan Handelaren in Gedisteleerd en verdere belanghebbenden wordi de gelegonheid aangeboden om THEORETISCH en PRACTISCH ONOËRRIGT te erlangen tot het distelleren van alle hier te land&lt; gebruikt wordende Binnen- en Buitenlandsche Likeuren en verder alle! wat tot do Likeurstokerij betrekking heeft. Adres franco, JLett. P. P. Bureau Handelsblad. (28853) Op een KANTOOR in MANUFACTUREN alhier wordt voor de Stad en omstreken gevraagd: lEMAND, die zich met d_n Verkoor tegen gedeeltelijk Salaris en Provisie zou willen belasten. Adres mei Franco Briefjes onder Lett. N. in den Kantoorboekwinkel van GEBs KRAMER, Water bij don Dam, II 67, alhier. (28871) EEN BARBIERS BEDIENDE. dio zijn VAK grondig verstaat, 18 a 25 jaren oud, van een gunstig voor komen en geneigd is zich in hot KAPPEKSVAK verder te bekwamen, wordt in Amsterdam in eene gerenomeerde KAPPERSAFFAIRE daartoe de gelegenheid aangeboden. Nadere Inlichtingen en Conditien ontvangt men op Franco Brieven, Merk Z., aan den Boekhandelaar VAN ROSSUM, Kerkstraat bij de Vijzelstraat BB 523, te Amsterdam. (28874) Eene JBÜRGER DOCHTErTpTcË, kunnende Naaijeu, Mazen, Strijken en mot de Wasch omgaan, biedt zich aan als TWEEDE oi DEUDE MEID in eone deftige Betrekking; zij wenseht zich met Febrnarij of eerder geplaatst to zien. Tevens biedt zich lemar.d aan als STIJFSTER of tot ADSISTENTIE IN EENE HUISHOUDING. Franco Brieven onder Lett. H. 8., in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein X 359. (28845)</p>
</text>
