<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ZONDAG U DECEMBER: OCHTEND-CONCERT. door het BTRÏJK-ORKEST onder directie van douHeer JOH. M. COENEN. Waarop zal worden uitgevoerd: Suite van JOACHIM RAFF Aanvang 1 % ür*U Tocgansr: Leden volgens reglomont, mot Introductie voor VreeW&quot; lingen a 50 Cents. Oonponbowfjaen geldig. DINQSDAG 26 DECEMBER: VOLRS-CONCERT, Entree 25 Cents. Aanvang 8 Ure- Leden volgens Reglement. Gouponbewijzcn geldig, (288*jJ^. Sociëteit de Herccnifjing. ,„ Heeren Leden wordt konnis gegeven, dat voor Ue aangokond&apos;i?. RII.LAROI&apos;ARTM fPaxtio it Oanunbollcs), togen Zaturdafi &apos;S 23ston December, een NIEUW KIL.I.ARD in de Groote Zo*1 ? .geplaatst zijn, dat bij die gelegenheid voor het eerst zal worden hesp1&apos;o&apos;,; Amsteiuiam .22 December 1865. HET BESTEED.. Pg^&gt; BOOK ftULTSaEBREK IWM WIJ OKMOODIAAKT VELE ADVBBTEHï1&apos;5* TOT EEK VOt-OEHP NOKUER TE LATEH LXOGEH. &apos;~SCraOPWBURGEW, COnfCERTElff^ EBT^ STADS SCUOEWBI.RG. Directie Koobol, Tjasink en &amp;*%!. ; Zatnrdag 23 Dec. ,&apos;N&quot;. 00 Abotm): Meméhmhaat m Btrow, toon*-», • spel in 5 bedrijven, naar bet llwogduitsch vati A. von Kotzebtic. G&apos; door: De verhinderde tlruilofl van Pierrot of Arlequin uit de Br&quot;&quot;--&apos;j,, Arlciiuinado ballet-])automimo, in 7 taf., door den balletmeester A- Voilus v. Uamnie. Aanvang ton 7 ure. Het voorstuk eindigt tenilO^-» GRAND THEATRE. in do Amstelsiraat. van A. VAN L&gt;!^| Frcitag 22 Dec. Kma Familie, Ofiginal Öchauspiel in 5 Akten und e&apos;&quot; Nacbspiel in l Akt von Birch-Pfeift&apos;sr. I ree 75 Cents. @UhrJ^ SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Vrijdag n-- De Dochter der Voddenrapers, nieuw volkstuk It grand sftßSte^ 8 tafereckm , naar het Fransi h. » Entree 75 Ct. in vertering. (Aanv. 8 ufflJ Plaateen zijn aan hei bureau te bespreken. BOAS i\ JlEDt&apos;&apos; In studio: Montjoïe., tooneolspel in 5 lwdrijve.ii. SALON DES VARIÉTÉS, in de Nes. Vrijdag 22 DecO^ SOIREE LYRIQUE ET «KAIHATIOEE &quot;. te guveu do&lt;&gt;&apos; . Cezels&apos;-bap vun den lieer HERERT BAUVLET . onder &quot;D* ,li:i /his Müdchm von EUsowta, opor. in I Act. Il.ins und llvmt I,;&apos;&quot;&apos; iet- Gemalde iv 1 Act en 6&apos;uten Morgen Herr Fischer. Vaudeville in I* Entree 50 Cents. Aanvang SJ^&gt; KEIZERSKROON, SINGEL BIJ ])E VIJZELSTRAAT. H&amp; Op vereorcntl verlangen eene tweede en laatste VOORSTEI-l&apos; ,],* op Vrijdag 22 December door het gunstig bekende GceUebnj&apos; p BOUFFES ROTTERDAMOIS, onder directie van WILLEM &gt;\lft TER, Directeur van het Zomer-Theatcr Tivoli Alhier, met mode**&apos;&apos; #,&lt; van MU. TIIICRKSA 11, la een&apos;e imitation do la célénro do IA&quot; ?, do Paris. Toinette et sou Oiralunier , Opera Comiijuo , &apos; &apos;In i &quot;&quot; «J*&quot;«il Operette en un Acte. La Femnn a Darde, grand succes de I&apos;aps. . Mlle Therèso, ucnavens Fraoicho en Duitsche Scènes Comiques iv ttitini, enz. pf. Entree 49 Cents. Aanvang 7&apos;A_Jt---^ CAF ETToIfCEÏI * 9 NES BTJ DEN DAM, A 18. „•• Heden avond: Grande Soiree vocale , Chansonnettes, Duo&apos;s , ~f Scèues, Vaudevilles, enz., enz. Kunnnrker und Pleurde, door i &apos; jfllt, von Seele e» Herr Fischer. Htus und Haime, door dezelfden. D&amp; •; .jUiciö door Friiulein Walli Tauser; Grand air de la Favorite door *» Palm; Chansonnettes-Comiquoß door Friiulein Saalbaeb , en:t_c*IlirTre. Aanvang ten &quot;%_-« | ENTREE VRIJ. F. VAJN_RJtAßfegjg^</p>
</text>
