<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ao9000 §tch§ SLEM-POEDER» zijn weder in voorraad in pakjea van 8 «tok» it 35 Cents on beste CIIOCOLAAD ix 60 en 80 Cents per «ï, b(J D. REVALK , (23836) utreehtschestraat bij de.Prinsengracht^ OPREGTE HAAGSCHE TAFELBBSCHUIT. W JDe Ondergeteekende Dépöthouders blijven zich voortdurend aa&quot;&apos;^ velen tot het leveren van do OPREftTE RAAGSCUE Dll SCHUIT van den Heer P. SPAAN, Beschnitbaltker, Korte Beestenmarkt to &apos;s Gravenhage. ! .1. R. MONTI.IN. Koningsplein, JJ U&amp;-. I (28867) G. JS. SIEVERDINK, Heorenstraat.JJSJg^, &apos;I BRABEmiK&apos;S VERBETERBE AUZABDHBIT la volkomen vrij van zuren, zoodat de Stalen Pennen er niet door «•&quot; den aangedaan; zij vloeit gemakkelijk uit de pen, is bij den aanvang» . zoo bleek als andere Inktsoorten en verandert zeer spoedig in ~ ( schoonste zwart. Zij verdikt niet, noch in de Pen, noch in den Inktkok 1 en beschimmelt nooit. . Ondanks hare vloeibaarheid is deze Alizarin Inkt tevens voor Copieet Inkt uitmuntend geschikt. Prjjs 60, 40, 30 en 20 Cents het glazen Tonnetje. Roode en Blaauwe Inkt, brillant van kleur en goed vloeibaar, het Fleschje 20 Cents. 1 De zoo gezochte GILLOTT&apos;SCORRESPONDENTnS-rE&apos;*.* NEN JN&quot;. 382, N 9. 417 en Nü. 0118, in fc gros-doosjes gepakt, *BB weder voorhanden. i VERKOOPHUIS en de tekende DcpÓU. (28916^. :Tto™&apos; A„^\ *** ; Practijk. d« s-dn* van Degelijk PLEISCHAUER&apos;S VOLLEDIGE HAMMffi TOI HST DUBBEL OF ITALIAANSCH d * KOOPMANS-BOEKHOUDEN f £ mag voorzeker het goedkoopste Werk oier bet Uoekbondon «** &lt;i g noorod worden: bet bevat »«4 qu»rto pagina&apos;, en kost slechts/ 1,50.3 o voor elyene studie, zoowel als voor theoretisch en practisch _ jA Onderwijs, mag bet ep de meoste Tollediglieid bogen; het geeft daareolie- 3 M von de duidelijkste voorstelling der -wetenschap, daar het de iiebeele fl 2 bor.kt.o4id.UK gedurende Tier maanden van een ODier voor- a 2 na-iuste intudeUkautorea op doo voet volgt. Tot meerder ver-._ *H duldelijking l_ het Werk zelf In even tooveel Cahiers afgedoeld, e&quot; gniotlelsgewyie Ingericht, als men Hoofd-, BU- en Hulpboekeo u noodig heeft; het bevat alzoo: &quot;O 1&quot; Ca hier: do theoretische afdeeling. _ U a* • het JMemorlaal. 3&gt; O %• . . Inkoopboek. u .9 4&quot; • • Kassleraboeb. 5 . &quot;&quot; . • &gt; Kavsa.Koek. O _ ft* » • Verkoop-boek. r&quot; ü f » • Factuarbosk. ft g 5&quot; • * Dekenluß-Coorontbortt. 2 9&apos; . . Journaal. S 9 I*-*» • «i root bock. *g 2 ..*&apos;&apos;, &apos; . KotltinncH Aanmerklneen overde pedoren** &apos;3 «O de 4 maandon gedrevene handelszaken, het boeken der poste», _ &gt;° het maken der Balansen, Inventarissen, alsmede oon over- g zicldvanden Slaat van het Handelshuis op den dag der sluiting, de» O SI1*» December 18 .., gevclgd door eenige aanwijzingen over &quot;le manier van Boeking, door voorbeelden toegelicht. » Gouda. G. B. van GOOE, Uitgever. (26673)^-</p>
</text>
