<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BOUWKUNDIG TIERENEN. Ten spoedigste Verlangt men een JONG MENSCH, die in staat is Bestekken, Teekeningen en Plannen te maken vcor eene groote Onderneming van Bouwkundigen aard. Franco brieven worden ingewacht onder Lett. A. T. 4, Bureau Handelsblad. (28689) Eenige AANSPREKERS. welke zich aan geene Begrafenis- Vereeniging aangesloten hebben noch zullen aansluiten, noodigen bij deze hunne modo Confrères uit tejren Maandag 25 dezer des Avondi ten half 9 Ure, to COMPAREREN, ten huizu vaa dea Heer J. A. BEIJER, Heerenstraat, ten einde eenige punten in aller belan g te bespreken. (28884^ KAStTOGÜBiDÜPSDE. Op een KANTOOR alhier werdt gevraagd «en JONGSTE BEDIENDE , goed Schrijven en vlug Rekenen zijn vereischten. Adres franco, onder Lett. A. Z., bij den Boekhandelaar H. W. HELMIG, Siilsteeg, G 91. (28732) HEID-HUISHOUDSTER, Een Bejaard HEER, P. G., vraagt eene HUISHOUDSTER, P. G., van middelbaren leefiijd. Adres franco, onder Lett. G. G, hij dan Bookhandolaar J. H. TI ELKEMEIJ ER, Vijgendam te Amsterdam. (28810) TE MM GEVRAAGD, TEGEN 1 HEI 1866, • tegen eenen Huurprijs.van f 450 a f 500, een klein net betimmerd ÏSIISS (regthoekig) met TUIN en Duinwater, in het midden de Stad, bevattende twee ruime Vertrekken, benevens 4 a 5 kleinere Kamers en ruimen Zolder. Brieven franc© bij den Heer J. KROOK, Achtergracht, ZZ 168. (28782) Bij J. NOORDENDORP, te Amsterdam, zijn per JMJAJEIi ontvangen : «I. S. G. GRATSBÉRG, Do inlijving van het I.AWHIBCIIAP PI§„ESSAH. Met een Schetskaartje ƒ2.40. i D. KOORDER», over den Heer H. N. VAN DER TUUK &lt;*n &apos; zjjne jongste Geschriften f I.— INDISCH WEEKBLAD VAIV HET REGT, onder Redactie van Mr. J. VAN GENNEP en Mr. J. R. KLEUN, per jaar i f 20.— (28817) NED. RHIJN-SPOORWEG. De DIBECTIE berigt dat met I°. Januarij 1866 in werkinz treedt . een NIEUW TARIEF met NIEUWE TAHIEFSBEIMLINi CEN voor het Verroer van Vracht- en Koopmansgoedereii in locaal i Binnen-verkeer, bij de invoering waarvan allo vroegere bepalingen eu r tarieven omtrent dit vervoer van kracht komen te vervallen. Exemplaj ren van het niouwe Tarief met de nieuwe Bepalingen verkrijgbaar aan alle Stations en Factorijen tegen betaling van 15 Cents per Stuk Utrecht, 20 December 1865. DE DIRECTIE. 3 NB. De Vrachtbrieven voor dit vervoer zijn tegen betaling van 1 Cent per Stuk.aan de Stations en Factoryen verkrijgbaar en worden de oude gedurende de maand Jttnuarij e. k. daarvoor in ruil aangenomen. (28882) ï «DAADWW1 T Tli&quot;_ Jzevenaar, kleef en keulen ÖrüUllWlilUJjisJiU NIJMEGEN, KLEEF EN KEULEN. Van Rotterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen . 6.45,10.35, 2.20 Amsterdam naar Zevenaar, Kleef enKeulen , 7.20,11.10,2.35 ii Nijmegen naar Kleef en Keulen 8.35,11.05,—.—,5.40 Aankomst te Keulen 12.50, 2.30, 7.05,9.55 e (22523) J STOOMVAAIVP n £^fe DIENST TUSSCHEN .. ROTTERDAM en DUINKERKEN. Het STOOMSCHIP PRINS VAN ORANJE, Kapitein D. VISSER, vertrekt des Woensdags vanhier en des Zaturdags van Duinkerken. Adres bij de Cargadoors JOHs. OOMS Eek. ew o°. (21003)</p>
</text>
