<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Donderdag 21 December.</title>
	<p>&quot;oor het departement van financiën is medcgedoekl do volgendo ver&quot;&apos;Jksnde opgave van de op 15 Dec. 1865 en 1864 in do onderstaande &quot;&quot;ropots aanwezig hoeveelheden ruwo Suiker. 18Ö5. 1364. Amsterdam . . . Pond 11,445,351 . . Pond 13,484,798 Boncrdam. ... * 13,817,451 . . r 8,401,997 Schiedam.... » 1,018,523 . . r 610,305 Dordrecht. ... 0 243.333 . . &gt; 1,905,329 MiddeJbnrg ... * 749,085 . . «• 1,074,604 Totaal . . . Pond 27,277,743 . . Poud 25,477,093 20 Doe. Verkocht I6flo b. Jav* Komj, ei Maria .^ê&apos;Ulena , prijs geheim, aan één hnis : benevens 400 b. Java a 45 e. &quot;&quot;«W b. Java. a 44 c. *Jit do eerste hand zijn verkocht 41 v. Maryland Tabak, per Augnste. o,j,e 355 b. beiehadigde Dhollerah Katoen bmgtem in veiling 84% a &quot;-&gt; c. op. v°CniEDAM, 20 Dec. Montwljn ƒ10,50; Jenever ƒlo.— ; Amst. r**tf 17.25; Spoeling ƒ0.60. &gt; fORDEAÜX, 20 Dee. (per tel.). TerpentijmUe werd tor markt van •Jen 108 Ir. genoteerd. LONDEN, 19 Dec. Suiker: De vrang was heden betorntuir alle soorten J&apos; tot de vollo prijzen hadden cenige afdoeningen plaats. — Ko/jij: f,iltivo Csylon ferm, goed ord. bleek werd met 70 sh. betaald; Plant, t? Yi:,rige prijzen te plaatsen. Van Rio word eene lading van 3604 b. Sif Channel, ex Ileiurich Georg voor Triest tot 83.0 geplaatst. — L&quot;« flmiuw. — Rijit veel vuiler. Uit do band heeft man 200 tons £hy op levering afgedaan tot 12.6. — Saffraan 5 sh. hooger. — ?«&quot;»«/,.- Russische soorten vaster, Petersb. Rein met koopers tot 33£, oijt to koop onder 33.10. — Schotsen IJzer 63.3 a 63.9.— Tin •&quot;¦&apos;jfb., Banca 98 sh. — Lijnolie 38.0, a 38.9. — Talk stil. 24 Nov. Kofjtj: Sedert hot vertrek der Engelscho . l op 8 dezer bestonden de omzettingen uit 111,120 balen, waarvan &quot;-&apos;7OO b. voor do Ver. Stalen, 28,050 b. voor het kanaal en het noorï 14 van Europa, 21,970 b. voor de Middell. Zee en 1400 b. voor de ??*P. Deze belangrijke omzet was alleen het gevolg van den ongun&quot;gen wisselkoers, waardoor de houders zich genoopt vonden tot eene rjlverlagiog van 200 reis te roalisereu en good first met 6800 reis be&quot;^&apos;d werd. Do voorraad wordt geschat op 160,000 b. en de aanvoeren v1!&quot;1 geregeld voort. — Vrachten naar hot Kanaal om order 42.6. — Ikoers op Londen 26 a 26%. rt &quot;UENOS-AYRES, 11 Nov. Huiden; Gedroogde vast, enkele sorte,&quot;ï« vooral die voor Noord-Amerika, bedongen een klein uvans. Voor &quot;&lt;¦ Noordelijk vasteland werden 6000 atuks verkocht, llataderos ossen *« 30 te 42 r. en koe van 23 ft, tot 33% a 34 r„ Campos ossen van ** a 29 ii tot 39 r., koo van 22% e, 23 ffi tot 33% a 34 r. — Van j**&quot;tei Huiden werden sedert 14 dagen slechts 2000 »t. ossen tot 34 r. J&apos;rkocht. — Talk wederom hooger, met koopers tot 15 a 1554 voor &quot;-¦Ayrea en 16 voor Uruguay. — Wol zeur vust en niet kooplust voor il Staten; men noteert prima 68 a 98, dito goed ordin. &apos;&quot; a 85, gemengde soorten 65 a 75, ordin, 55 aO5 d. — Geruf. Suikfr &quot;Jet veel vraag en op nieuw iets hooger betaald. — Holl. Getover met &quot;uig handel, ten gevolge van den grooten dist onilelon voorraad; noa &quot;iaul 48 a 50 d. — Holl. Kam 28 d. — Wisselkoer» op Londen 49 y. Montevideo, h Nov. iimdm-. Gnomen geraagd doch do houfl,rs ziju geretireerd in afwachting van hoogere prijzen. Voor gedroogde *°rdt thans 4.80 a 4.85 gevraagd; puike soorten voor hot noorden van *-uropa ontbrekon. — In Wol is niets omgegaan. — Puardeniaar zeef EWocht, voor mooijo waar is 17.20 te bedingen. —Gezouten Paardennu&apos;dtn zeor gevraagd tot 1.50 doch zonder voorraad. — Wisselkoers «P Londen 51% a 51%. BAUIA, 27 Nov. Suiker vaster en alleen door den hnogen wisselkoer» J&apos;ja de prijzen niet verder gestegen. Er werden 2000 k. en 3000 z. verkocht on men hemalde voor Jtegahn l.ruiu 3200 a 3400 reis, of tot d*n koers van 27 è., 21,9 » 22.7 por cwt. v. a. b. zonder vracht. Witte Buikor stil op 2600 a 3000 reis. Voorrand ,r,OIX) ton. — Tabak met zeer boperkto vraag, ofschoon wol iets lager te kooji was. Er werden maar 1500 p. verkocht a 4000 reis per aroba en 100 p. ondo St. Felix tot ?&gt; 6, 7500 en 8500 voor 3a., 2a., la en Flor. Do aanvoer van gewone ¦tabak was geregeld. Voorraad 10,000 p, — Kujjij: 2700 b. bedongen 4800 reis voor Nazarcth, terwijl voor besta Moritiba nog 6500 gevorderd ?°jdt. Voorraad 7000 b. — Huiden: Eenigo lOOOtte stuks werden var«ocljt a 145 reis voor droog goz. au 170 voor drooge. — Vrachten •Jalende. Naar het Kanaal om order werd 47.6 en 52.6 besteeden voor «¦aioen 114 d. per ffi. — A&apos;oers op Londen 2fi S d.</p>
</text>
