<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Dingsdag 19 December (des Avonds).</title>
	<p>i &quot;«koninklijke familie is gisteren naar Osborne vertrokken, om aldaar lc&apos; Kersfeest te vieren. Allen waren, even als de leden van het hooge &gt; &apos;Personeel, in zwaren rouw gekleed wegens ket overlijden van Koning</p>
	<p>1, JT Prins Arthur is uit Brussel hier teruggekomen, na de lijkplegtig&apos;¦&apos;d van Koning Leopold to hebben bijgewoond; de Prins van Wallis ordt mede eerstdaags terugverwacht, nadat hij een bezoek aan zijne i, t(rr te Darmstadt zal hebben gebragt. Ook de Hertog van Cambridge &quot;&apos;t België wedergekeerd, ü &quot;- Nabij Shoeburyiiess zijn weder proeven genomen met geschut, waarbij j P-Uitsering, waarmede de Hercules tot aan de waterlijn bekleed zal wor- Wederstand hseft geboden aan een schot uit een kanon van}Armstrong, ¦&gt; * &quot;tuk projectielen van 260 kilo werpt, met eene lading van 45 pond tla* Deze projectielen zijn in de massa ingedrongen, doch zonder lifc &apos;* doorboren, of zulke schade te veroorzaken, die voor het schip gevaarte» k°n w°r&lt;len. Sir W. Armstrong heeft de zaak evenwel niet opge(L* 1» tnuar wil nu de proefneming met zwaardere projectielen en zwaar-8 Wingen kruid herhalen. j-j- Sir 11. _. Storks is gisteren, kort na zijne aankomst to Southamph &apos; °an boord gogaan van het gereed liggende stoomschip Shannon, v°lk naar men berekent den lsten Jan. op Jamaica kan aankomen. Sedert eenige dagen z&apos;yn te Dublin zonderlinge geruchten in omloop de ontvlugtiug van Stephens. Men beweert namelijk, dat hij in »ün ° tijden voor het gouvernement werkzaam was als spion en dat Oot arrestatie slechts bij vergissing heeft plaats gehad. Voorts wordt yslSezegd, dat hem in de gevangenis alle mogelijke*vrijheden werden ain«ttid. Het zijn wel voor alsnog losse geruchten, maar dit neemt i_* T&apos;eg, dat van zekere omstandigheden partij wordt getrokken, om jj?*raan voedsel te geven. Zoo b. v. heeft de gouverneur der gevange•ta v 6&apos; z&apos;Jn onts&apos;ao gekregen, doch daarentegen wijst men op de om. wdigheid, dat van dit ontslag is gebruik gemaakt, om in het bestuur y 2er inrigting eene verandering tot stand te brengen, ten gevolge waar*&quot;» do directie voortaan bjj den Onderkoning in plaats van bij de tot &quot;toe in functie geweest zijnde autoriteiten zal berusten. Dit vooral jl?1 J&apos;it t* Dublin een minder gunstigen indruk te hebben gemaakt. JW&gt;4| komt nog, dut de raad van toezigt op de gevangenissen al*af bij het gouvernement aanzoek heeft gedaan tot de benoeming van ,* commissaris, die door het gouvernement, in vereeniging met den vin &apos;• zou keiast worden met een openbaar onderzoek ter zake der ont&quot;gting van Stephens. Dit verzoek is bepaaldelijk van de hand gewezen, •* grond dat het onderzoek, ingesteld door de inspecteurs der gevan- on hunne daarop gevolgde becedigdö verklaringen, volgens de .et in dit geval als voldoende moest worden beschouwd. De raad van &lt;aigt heeft evenwel gemeend in die afwijzing niot te moeten berusten *,„, dien ten gevolge besloten zelf eeno enquête onder eede te doen plaats •won.</p>
	<p>vr~ Heden voormiddag had in Mitre-square Aldgate, eene ontploffing ïet ]ï00Senaamd Chincesch kunstvuurwerk plaats, die aan twee personen W an k°»tte. Op eene boyenachterkamer hadden twee cigarenraabh 1 ten&apos;^ Chineesch vuurwerk gereed gemaakt; juist was or iemand Heil Bexemen om een gedeelte daarvan te koopen, toen eene daar&apos;l&gt;r &quot;=,:vu&apos;de doos ontpWfto ca de kamer in vlam zotte. De kooper tCj,&apos;*o uit hut raam en kwam met zware kneuzingen vrij, doch de j*e werklieden verloren bij den brand het leven. (]e^&quot; Berigton van de Kaap de Goede Hoop, dd. 14 Nov. melden , dat e_j. Oorlog tegen de Basuto&apos;s voortduurde en waarschijnlijk, wegens de lwnde lafhartigheid van de twee oorlogvoerende partyen, nog gerui- 0e &apos;Üd zou aanhouden. In eene schermutseling, welko den 25sten Sea r tusschen hen en de Boeren heeft plaats gegrepen, zijn 40 Basuto&apos;s dg n&lt;Juveld en 7000 ossen, benevens verscheidene duizende hun toebehoorenden 611 en paarden prijs gemaakt. Na afloop van den strijd is er tusschen de.,. anJe-Vrijstaat en de Transvaalsche Boeren twist ontstaan over de verv &apos;lr&apos;g van den buit. Da Boeren hebben het leger hunner bondgenooten een nen z&apos;Jn en Oct. huiswaarts gekeerd. De Basuto&apos;s hadden _cl manifest uitgevaardigd, waarin zij de boeren beschuldigen, valet, e oPgav«n te hebben gedaan van de door deze behaalde voordcelen, Jfi *aarin zij hun bovendien wreedaardigc vermoording van vrouwen en dj &quot;eren hebben ten laste gelegd. Men sprak van een nieuwen inval, V &quot; de Basuto&apos;s op Britsch grondgebied zouden hebben gedaan. De in- v«tK Van SCQapen was aan do Kaap, uit vrees voor do veeziekte, streng l^T&quot; ïn een brief uit Japan van 25 October wordt gemeld, dat de Mit,^ ** 2ljne goedkeuring heeft verleend aan het besluit van den Taikoen i&apos;aa wnleg van eene oorlogshaven en een maritiem arsenaal in de Tan Kanagawa, onder opzigt van Fransche ingenieurs.</p>
</text>
