<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Dingsdag 17 October.</title>
	<p>Het hof zal eerst in liet begin van November naar Compiègne vertrekken. Voor dien tijd zal de Keizer eene wapenschouwing houden over het leger van Parijs, maar niet over de nationale garde, zoo als gemeld is. Morgen zal weder een kabinetsraad worden gehouden. — De vice-admiraal do la Grandière heeft heden Parijs verlaten om zich naar Saigon te begeven en het opperbestuur over Cochinchina in handen te nemen.</p>
	<p>— De Amerikaansche gezant bg ons hof heeft heden eene langdurige bijeenkomst gehad mot den minister van buitenl. zaken. — De Amerikaansche regering heeft aan den Franschen handel eene groote ondienst bewezen. Vroeger werd namelijk een regt ad valorem geheven, berekend naar de waarde die geconstateerd was op de plaats der inscheping. Thans daarentegen moet het regt betaald worden naar de waarde, gelijk die bij de aankomst der goederen in Amerika wordt bepaald. Het spreekt van zelf, dat daarin voor den Franschen handel een groot nadeel gelegen is. — Even als te Londen wordt ook hier het gerucht omtrent eene protestatie van het kabinet van Washington tegen het versterken onzer troepen in Mexico bepaald tegengesproken. Die bewering schijnt dan ook werkelijk, zoo al niet geheel ongegrond te wezen, dan toch haren oorsprong te hebben genomen in de vroegere vertoogen van den Heer Seward tegen den dwang, die aan sommige grensbewoners door Fransche wervers was aangedaan, bij het opsporen van manschappen voor het vrecmde-legioen. Desniettemin ontkent men zelfs in onze officieuse kringen niet, dat or.ze betrekkingen met de Ver. Staten voortdurend vrij veel te wenschen overlaten en het kabinet van Washington nog altijd dezelfde reserve omtrent ons gouvernement in acht neemt. — Al de Europeesche regeringen hebben hare toetreding tot het plan der gezondheids-conferentie doen keunen, vóór nog de daarop betrekking hebbende circulaire van den Heer Drouin de Lhuys was verzonden. In den kabinetsraad, die op 18 dezer te St Cloud zal plaats hebben, zullen ten gevolge daarvan, reeds verdere maatregelen tot verwezenlijking van dat voornemen vastgesteld worden; inzonderheid zal de vraag worden behandeld of het niet noodzakelijk kan geacht worden ieder der betrokken gouvernementen uit te noodigen zich behalve door een diplomatiek gedelegeerde, ook door een of meer artsen te doen vertegenwoordigen. — Sedert eenige dagen is er een geschil tusschen de Heeren Behic en Lavalette uitgebarsten, waartoe het verbranden van een stroopop te Marseille, die den minister van openbare werken voorstelde, de aanleiding was. De Figaro heeft daarop namelijk bij herhaling toespelingen gemaakt, waardoor de Heer Behic naar hij beweert in een belagchelijk daglicht werd gesteld. Do Heer Lavalette antwoordde van zijne zijde dat aan de Figaro, als zijnde geen staatkundig blad, eene grooto speelruimte moest worden gelaten, waarop de Leer Behic hernam dat het hem maar al te goed bekend was, dat nimmer een nummer van den Figaro &apos;werd afgedrukt, zonder vooraf aan dc goedkeuring van den minister van binnenlandsche zaken te zijn onderworpen geweest. — Het bevestigt zich, dat de wet tot onteigening van een gedeelte der staatsbosschen op nieuw bij de kamers zal worden ingediend. Alleen is daarin thans eene wijziging gebragt, daarin bestaande dat de Hr. Fould door de administratie der domeinen heeft doen onderzoeken van welke gronden de staat zich zonder gevaar kan ontdoen en die bij de behandeling van het wetsontwerp bij name zullen worden aangeduid. — lemand heeft berekend, dat de 600,000 obligatien van 500 fr., die onlangs door de stad Parijs werden uitgegeven, aan elkander geplakt, 72/3 maal de lengte van de vestingwerken°der hoof.&apos;stad zouden beslaan. Indien men hetzelfde deed met de obligatien van 500 fr. van den spoorweg van Parijs over Lyon naar de Middollandsche zee, die op dit oogenblik 3 millioen bedragen, zou men een reep papier bezitten*, die lang genoeg zou wezen om er twee maal den weg van Parijs naar Marseille medo te beleggen. — Te Ballème hebben de koorzangers van al de kerken het voorbeeld der koetsiers van Parijs gevolgd, door aan huime pastoors te verklaren, dat zij hunne taak niet zullen voortzetten, zoo lang hunne bezoldiging niet wordt verhoogd. — Te Parijs zal van 18 tot 21 Dec. e. k. eene internationale tentoonstelling van kaas worden gehouden, in verband met de gewone tentoonstelling van vet gevogelte. Gouden, zilveren en bronzen medailles zullen door den daarvoor benoemden jury aan de inzenders der best gekeurde voorwerpen worden toegekend. — Het aantal sterfgevallen, ten gevolge van de cholera, sedert het begin der epidemie in de hoofdstad, is tot gisteren geweest 2121. — De Prins de Montléar, verwant aan het Koninklijk Huis van Savoye, ligt op het uiterste. Hij is 80 jaren oud en eene maand geleden in het huwelijk getreden met eene jonge dame uit het doorluchtige huis van la Trémouille. — De Koning en de Koningin van Portugal worden den 20sten dezer te Turyn verwacht en zullen vermoedelijk met naar Parijs terugkeeren. — Op nieuw wordt ten stelligste gemeld, dat het hof van Rome zijne weigering heeft laten varen, om direct ot indirect met het kabinet te Florence te onderhandelen over de overname door laatstgenoemde van een deel der Romeinsche schuld, in evenredigheid vaa de voormalige Pauselijke provinciën. Maar wel verre dat het hof van Rome hierdoor een blijk van toenadering tot het kabinet van Florence geeft, &apos;wil het van de bepaling der conventie van 15 Sept., die deze overneming voor Italië verpligtend maakt, gebruik maken om de regering van Victor Emannel- in de ernstigste moeijelijkheden te wikkelen. Het vordert namelijk van Italië niet de voldoening van den intrest, op bedoelde provinciën vallende, maar de kwijting der schuld zelve, dus eene som van omstreeks 300 millioen francs. Maarde Italiaansche regering is niet geneigd dit bedrag uit te keeren; zij wil alleen den intrest er van op zich nemen, en beroept zich ten dien aanzien op den geest zoowel als op de letter der conventie. — Te Madrid is het gerucht in omloop, dat pater Claret op nieuw aangesteld is tot biechtvader der Koningin. Het wordt geenszins voor onmogelijk gehouden, dat er aan het hot weder eene camarilla-omwenteling plaats heeft gehad. — De 74-jarige PortugescliG maarschalk hertog van Saldanha heeft aan de dagbladen eene brochure gezonden over het voortreffelijke der homoeopathische geneeskunde tot genezing van de cholera en over de resultaten door de homoeopathie verkregen.</p>
</text>
