<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>JAARBOEUE BER IAATSCHAPniJ VAN Y/ELMDiGHOB. voor 186 f. UITGEGEVEN. GEHEEL TEN VOORDEELE DIER INRIGTING. door de Afdeeling: GEMERAAL VAM DEA&apos; BUSCH. ■p. -. Met Btjdrugep van: l&gt;3. Eilers de Haan, Ds. Cammenga, Dr. Lamillard, Ds. Adama van Scheltema, Ds. ten Kate, Mers, Ds. ran Griethuijzen, Elüot Boswel, Allard, Ds. Hasebroek, Ds. Adriani, Mr. Banck, Jongkmdt Coninck, Wed. Storm van der Chijs, Mej. v. Nes. Pjkijs: ƒ 1; Geb. ƒ 1.35; in prachtb. / 2. (994) , ~IATIOHALE IILÏTÏÊ. &quot; Het Kantoor ter voorziening van PLAATSVERVANGERS en &amp;TftL?IESWER WISSEL AARS roor de Nationale Militie voorheen gedreven ouder de Firma LEURING &amp; GEFRS blijft steeds als vroeger gevestigd, enkel door den Ondergeteekende, in ..T °*erJ»co b s t r a a t, Nu. 185, te Amsterdam. . (10Gd) . J.. GEERS. Wegens g-e vor derden leeftïld wordt ter overneming aangeboden.- een HÖTEL, Eerste Klasse, met de..7.e.lfs Inventaris. Reflecterenden adresseren zich met franco *-XZSniT ettiN-,P-&apos; b^ de Boekhandelaars M. S JIiOONEVELD # //KIN, te Amsterdam. (993, ¥lIKELDI«¥R6Ë¥RAAGD: DSêr»«Vr«0 ¥ehrTlT °f .^ei Wordtgevra&apos;agd: Eene WiNKEL- VrafnawNT&apos; Van QeiltraÈhtlscsie Godsdienst; GOED KUNNENDE eene d°, &gt; S_ hi Vak- Va_n MANUFACTUREN bekend, in eXTf lloot;lstcden Tan Overijssel. Alleen zij, die bewijzen van goed f 77 S T uek&apos;™amheid kunnen overleggen , zullen lu aanmerking beTiv^aTT 0fot;;S&apos; «««f- K-&quot;&lt;). Z., aan het Bureau raS a^Jl_Hbjad_voo,- Israëlieten, te Amsterdam. (1229) V,T?i\7n Ma£fzijn Mer te7Stede VERLANGT men iemand, die be~fcïV &apos; &apos;Uet hT ITALIAAKSCHE of DUBBEL BOEKnÓIf. venfe^- i^6 a™nd«n per week de noodige werkzaamheden t.e Aftrfó ™A™TToilvmc? brirevn den Boek ~dl_-i_7-_t- SPIJKER Az., Regulicrspleiu X 359. (1246) DOOR VERTREK NAa¥bÜÏT_ËN EM BANKvw£Le£rm.mm?$ioCLea eenc KOEKmet TT][_\7o^rï™ HKï?Mfc:A^&apos;A,ttK&apos; welke onheugelijke jaren Nadere ktoSSZO^ I^Pï&amp;&amp; in cene der Hoofdstraten. ï &quot; \-I,ltumatlin onder N*. 370, Iranco Bnrean Handelsblad. (1247) HÖIJTEÖWEMJ. ji\M?W^^ EM^l^ a«n?«»oden eene sedert met eef m .ti- K^m&gt; ,1 i bekla,lt^ &apos;««IfTKÖOPEHIJI, welke BrLen o^eriett ]H bi gedreven. Adres met&apos;franco VERSCHENExT^ Bïr. €. W. Opzoomer, öe Godsdienst Zesde Aflevering: HET GODSDIENSTIG GELOOF VOOP * •ONZEN TIJD. Prijs ƒ 1.12. N UÜL Vroijrer vpfgchren van dit Werk: lste Aflevering. WAT IS GODSDIENST. Ilde i«JU GODS ALBESTUUR. Hlde id. HET REGT DER GODSDIENST. IVde id. DE WARE GODSDIENST. Vde id. DE GESCHIEDENIS DER GODSDIENST. De Zevende en laatste aflevering zal bevatten MAG ONS GELOOF CHRISTENDGM, PROTESTANTISME HEETEN? (1190) Rn de meeste Boekhandelaars voorhanden of door hen verkrijgbaar mj de Uitgevers Jl. H. GEBHAKD &amp; C°. P. H7rRËYÏÊT&quot;WLAmïË7 UITGEVER—BOEKMAND»-&quot;-LAAR, is VERHUISD naar do Prinsengracht bij de Reguliersgracht AA 512. — De Vierde Aflev. GEDEHKSCHRSETEN DEK FA-IHILIE SAIW&apos;SOIV, wordt HEDEN verzonden. De inteekening blijft tyj ta»m, alsmede bij alle Boeknandelaren, opengesteld. Amsiekdam, 15 Januftrg 1867. (1252) ! ~ ~EK Mifï&apos;ïïïffiEf ,&quot; ! Er wordt een IiSJIS binnen Amsterdam te Huren gevraagd. Stand prijs en tijd van aanvaarding gelieve men Franco schriftelijk op te geven bij GEB,s. KRAMER, Kantoorboekverkoopers op het Water bij den Dam. _ (1260) &apos;DÖC T RIU TiTSfïflïf IÏ Zij, die in aanmerking wenschen te komen voor de met 1&quot;. Mei ! eerstk. openvallende betrekking van KASTELEEN en HLTtIIE» ■ WAAK WEK in bovengenoemd Genootschap. vervoegen zich met; gefrankeerde Brieven- aan den Ondergeteekende, met opgave van i hunne tegenwoordige Betrekkiug en tevens waar informatien zijn te ! verkrijgen. Amsterdam, Januarij 1867. Jl. C-A»KEM.I, (1209) Secretaris. TER OVERNEH WORDÏ AANGEBODEN: | Eene in volle werking zijnde en steeds in bloei toenemende SI©AÜIEN-FASSÏÏHEK, mot derzelver uitgebreide relatien, voordeelige conditien en desverkiezende met den daaraan verbonden Winkel. Adres Lett. W., franco ter Boekdrukkerij van JOH. VISSER, Kloveniersburgwal bij de Hoogstraat. Op ongeteekende Brieven wordt geen regard geslagen. __ &quot; (1266) j TEN VfVOrtOKELB VVN HET NIKUW TK STICHTEN ! WAKEOTE-WEESHUIS is voor SO CENTS bij J. E. en «. VAM BETEKEN, Hartenstraat, uitgegeven: de derde druk vak de TOIIPEMK9 GEHOUDEN DOOR K. F. TERNOOY APEL, IN DE OUDE KERK, ZONDAG 6 JANUARIJ 1867 (Eerste Weezekbeurx). (1295) HH. SROÖTHANBELARK. Eon actief JONG MENSCH van 23jarigen leeftijd, sedert geruimen tijd werkzaam in eene uitgebreide Handelszaak hier ter stede, zoekt, door de weiniga vooruitzigten, die hem aldaar geboden kunnen worden _, eene PLAATS op een dergelijk KANTOOR. Met het Expeditievak en verdere Kantoorwerkzaamheden geheel vertrouwd, bedreven in de Fransche taal en niet onbekend met de Engelsche en Duitsche, is hij in staat van zijne Patronen de beste Getuigenissen te produceren. Offertes worden franco ingewacht, onder Lett. Y. Z., bij den Kantoor-Boekverkooper J. J. WIJCHERS, Oude Leliestraat bij den Singel. (1250)</p>
</text>
