<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>V E Tt T E IC A T fjß.. Alle bekende en onbekende Schuil eisehers ia het Faillissement ▼Ap de Weduwe GRONEMAN, van beroep Winkelierster en Vleesch- JWfkoopster te &apos;s Gravenhage, worden opgeroepen om in persoon of wj behoorlgk gevolmagtigdcn op Woensdag 6 Februarij aanst., des Morgens tan II ure te verschijnen in het locaal der Arr. Regtbank op den Korten Vijverberg te &apos;s Gravenhage, ten einde tot de Verificatie nunner Schuldvorderingen over te gaan. (1271) Zij worden tevens verzocht Bewijïen en Opgaren hunner Sc&apos;huldvor;..ringen uiterlijk véér 31 January aanst. franco te do-_n toekomen aan den Ondergeteekende Curator, woonachtig op de Pariljoensgracht N°. 17 te &apos;s Gravenhage. G. BELINFANTE. Verloting JTyil&apos;-hëF~&apos;Löt&quot;&quot;&quot; ZONDER NIETEN van EiEEEBUXGSTUKBiEW. vervaardigd door do Behoef tigen «ei-..}.«:.&apos;pniging TOT ONDERSTEUNING FAN HüLPBEEOE- I ENDEN , onder bescherming van H. M. de Koningin en door HD. daartoe geschonken twee groote sierlijk Geschilderde Pronk-Vazen. Uoor deze Verloting wordt het Bestuur in staat gesteld om aan ruim Honderd Huisgezinnen Werk en Ondersteuning te &apos;vérleenen en noodigt het alle belangstellend™ vriendelijk uit omdoorMILDEN AANKOOP van Loten bij te dragen tot leniging van Nood en Lijden meestal onder Vrouwen en Weduwen, inzonderheid in dit strenge Jaargetijde tn ue duurte van allerlei Levensbehoeften. „ Namens het Bestuur: N. Z. Voorburgwal L 503. C. Si. BEK«EK»AUL, (1298) Directeur. DAMRAK. 11 117. WOKKS»,I« Namiddag ten Vijf Ure precies : GODGELEERD?r^rr nT_,SI^GESGHIEIIENIS. NATUURLIJKE HISTORIE, LANDHLISHOUDKÜNDE en BOTANIE. tJ^JK&apos;HP**» SCHEIKUNDE, GENEES-, ONTLEED- en UNI)E&lt; SCELET, SIMPLICIEKAST en de CHIRURGICALE INSTRUMENTEN. L«S_r- Eiken avond eenige pakken ROMANS en Diverse. (1306) SILBERHMBT EI&apos;JUCHT. Wegens ziekte is de op 22 Januarij bepaalde VERGADERING tot nadere aankondiging 6. STf«.Eê_ÏE_-_D. _(*269) ©E ÖSÏIECTïE. A LA ¥ILLE DE PARIST ~ li tijdens! rasit hij _\_ H&lt;*rr&lt;-r.£ra_-.iit. WOENSDAG ir, JANUARIJ&apos; DPïWBSISXG. van eene groote nm diverse LAPPEN, ZIJDEN, WOLLEN en KATOENEN MANUFACTUREN. (1256) STÊEÏDRUÏKÏÏSy Geoefende B&apos;ÏEEflD__«ï*£K.E_B;S, welke met de rol goed kunnen omgaan en niet overdruk en gravure volledig bekend zijn, kunnentegen goed salaris en soliedo behandeling vast werk bekomen it «otterdam. Adres met franco brieven onder letter X., aan den Poe«hande^ar W. L. STQELLEB, aldaar. _ (IC6o)__ Uit;.avü vaa D. B. CENTEN, (e A.i stertP&apos;ltt.</p>
</text>
