<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 14 Jan. Verkocht 1700 balen Java Koffij, per Aeolus, tot geheimen prijs. Vlas op het land gedurende de vorigo week levendig gevraagd tot verhoogde prijzen. De aanvoer van heden ter markt ruimde slecht* langzaam op, wat do mindere soorten betreft. ROTTERDAM, 14 Jan. Bij eenige aanvoeren uit Zeeland en ruimen aanvoer van Flakkee en Overm. bestond daarvoor tot 20 cent» hooger wederom goede vraag. De beste blankste partijen van ƒ 11.50 a 12; mindere ƒ 10.25 a 11.40; oude en jarige, die weinig meer voorkomt, ƒ 11.50 a; 13 naar kwal. Poolsche zonder omgang; roode met weinig handel; 127/128 ff Bovenl. Ris ƒ 394 a 395; 127/128 ff Bovenlandsche/393; 126/127 ffi dito ƒ 390 per 2400 ffi; 131/132 « Hoogl. Kleefs./4ï5. Rogge: Inl. goed prijsh. Vlaams, en Zeeuws. ƒ 8.&apos;20 a 8.60; Overm. en Noord-Brab. ƒ7.70 a 8.20. Buitenl. niet redelijken handel tot genoteerde prijzen. 124, 125 ffi Azof ƒ225; 119,--120 ffi Petersb. ƒ220; 115, 116 ffi j. dito ƒ2lO per 2100 ffi; 146/2 ff Petersb. ƒ229; 119,120 ffi dito ƒ215. Boekweit, bij gerijven aan benoodigden van den zolder, N.-Brab. ƒ2lo;j. dito ƒ22o;j. Fransche ƒ200,20». Garst: Vlaams., Zeeuws., Flakk. en Overm. Winter- weinig tef markt en bij vorige notering 10 a 20 c. hooger; de beste partijtje» ƒ7.20 a 7.60; mindere en goede ƒ6.50 a 7; Zomer- van ƒ b.&apos;Bo a 7.20 naar kwaliteit; 98, 100 ffi Zeeuws. Zomer- ƒ10.90 a 11 per 100 ffi. Haver 10 cents hooger met goeden kooplust; dikke va» ƒ 3.60 a 5.20; lange de beste kwaliteit f 4 a ƒ 4 50* gewone van f 2.80 a ƒ3.80; 62, 63 ffi inlandsch Voeder ƒ 9.25 per 100 ffi. Paardenboonen door weinig toevoer iets hooger, van ƒ6.80 a 7.50-, Duivenboonen ƒ8 a 8.75. Bruine en Witte Boonen weinig ter markt en meest in één doen; Bruine Walchersche en Zeeuws. ƒl5 a 17; Zeeuws, ƒ 10.50 a 15; Witte Walchersche jar. ƒ 14a15; nieuwe dito ƒ 10.50 a 11.50; Zeeuws, ƒ 7.50 a 11; Krombekken.ƒ .4 * 15. Erwten zonder prijsverandering. Lijnzaad: Zeeuwsch zaai- jfaaaw; lste soort llOalK. st.; 2de soort 100al08st.; mindere soortenBBa 98 st. por 31% kop. Hennepzaad: Nienw Inl. het beste op ƒ2l* gehouden. Kanariezaad in puike soorten schaarsch en ƒ 11.50 a 12.50&apos; waard; gewone en mindere kwaliteit slap en van ƒ8 a 11 naai&quot; deugd moeijelijk te verkoopen. Raapolie per contant toty&apos;42:|,&apos;.1 afgegeven. Lijnolie per contant bedong ƒ403/*, Febr.-Maart ƒ 4ls/4. In veiling uit deu Wilhelmina p.: 140 mud witte Tarwe 127 ffi ƒl6. 30; 140 mud Haver 80 ffi ƒ 10.15, beide per 100 ffi; 250 mud blaauw» Erwten 139 ffi ƒ9.45, 9.25 per mud. Uit den Anna Theodorapoldcn 100 mud witte Tarwe 126 ffi ƒ15.65. 15.55 per 100 ffi. SCHIEDAM, 14 Jan. Moutwijn ƒ 13; Genever ƒ 18.50; Amst. proef ƒ 19.75; Spoeling ƒ0.20. ALKMAAR, 14 Jan. Aangevoerd 22 Schapen die golden /8 a l&quot; en 40 vette Varkens 40 a 52 c. per pond. NIJMEGEN, 14 Jan. De marktprijzen van heden waren als volgt: Tarwe ƒ 12.38 a 14; Rogge ƒ 7.67 a 8.30; Boekweit ƒ 7.02 a 7.&apos;-3&apos;&gt; Haver ƒ 3.50a4; Aardappelen /&apos;2.92a3.25; Appelen ƒ 1.60, alle* per mud; Boter gold 92 a 100 c. per ffi met veel aanvoer en handel ;Kip-Eijeren ƒ 4.25 per honderd stuks; gemeste Varkens 40 a4B c per ffi; Biggen ƒ307 per stuk. ANTWEÏtPEN, 14 Jan. Heden werden 1000 b. Domingo Koo uit de eerste hand verkocht. — Petroleum met weinig vraag doch vast prijshoudend. — Aan de Granen-maxkt werd, behalve eene partö! roode Bandholm Tarwe tot fr.37Va, niets verkocht.</p>
</text>
