<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zondag 13 Januarij.</title>
	<p>De Ilde Febr. wordt thans vrij algemeen als de dagteekening der opening van de beide Kamers beschouwd. De daaromtrent nog bestaande onzekerheid zal echter weldra opgeheven zijn, daar meu tegen Vrijdag a. s. de afkondiging van het daartoe strekkende keizerlijke besluit te gemoet ziet. — Al de veroordeelen in het bekende proces van het Café de la Renaissance, met uitzondering Van de Heeren Riehet, Sornet, Subit Jeunesse en Humbert hebben thans hooger beroep tegen hunneveroöïaeeling aangetekend. De opgenoemde personen zullen zich morgen «e^ ïer beschikking der justitie «tellen. b «*»&quot;~_____ »&apos;■ —- — ■-■]■■ ir- i r&quot; -- - -mummie iiim ■i.m_ _ — De Hoer P. de Cassagnac wordt thans gercgtelijk vervolgd wegens zijn tweegevecht met den Heer de Rochefort. Een officier, dio hem tot getuige had gediend, is naar Madagascar gezonden. De regering schijnt overigens voortaan de tweegevechten door het gestreng straffen der schuldigen zoo veel mogelijk to willen beletten. — Gisteren is hier een ivoren zakboekje uit den tijd van Lodewijk XVI met gouden ornementen en twee miniaturen, die de Koningin Maria Antoinette en de gravin van Artois met hare beide kinderen voorstellen, voor den prijs van 9000 francs, aan den Heelde lencin, naar men zegt voor rekening der Keizerin Eugenie, toegewezen. Dit voorwerp was den 12den Julij 1781 door Marie Antoinette aan do markiezin de Caumont, de gouvernante der kinderen van de gravin van Artois, ten geschenke gegeven. — De Patrie verzekert, dat het onderzoek van hot ontwerp tot reorganisatie van het leger heden bij den raad van state is afgeloopen, en dezozich o. a. in beginsel met het punt der plaatsvervanging heelt vereenigd. Men houdt zich thans onledig met het vervaardigen eener nieuwe redactie van de voordragt, Deze mededeeling van het oihcieuse blad strekt m zekeren zin tot wederlegging van het dezer dagen in omloop gebragte gerucht, dat de Keizer! nftaanmerking van den tegenstand, welken Tiet ontwerp bij hot publiek ondervindt , heelt besloten het in te trekkon. — Be Moniteur du Soir behelst het volgende berigt: //Eenige bladen trachten nog steeds met eene bedoeling, die wij niot nader behoeven te doen kennen, het geloof ingang te verschaifen, dat de opening der algemeene tentoonstelling zal worden uitgesteld. De keizerlijke commissie zal echter niet ophouden de waarheid to verkondigen, zoo lang men niet moede wordt de dwaling te verspreiden. De commissie is tot dusver strikt gebleven binnen de perkon, die zij aan hare verschillende werkzaamheden gesteld had; en op het beslissende oogenblik zal dit binken. Allo toobereidselon voor de opening zullen op 23 Maart zijn atgeloopen, en de opening zelve zal op 1 April 1867 plaats</p>
	<p>— Een Engelsch-Fransche commissie houdt zich op dit oogenblik bezig met eene regeling tusschen beide landen van de zaken der visscherij. Er is sprake, om aan de visschers eene volkomen vrijheid te laten, met enkel om wederkeerig in de wateren van elk der beide landen te visschen, maar ook om hunnen visch te verkoopen iv de havens van den nabuur-staat.</p>
	<p>— De stand der werkzaamheden aan de doorboring van den berg Cenis is, zoo als uit het rapport van 31 Dec. jl. blijkt, als voM- Bardonnèche 3940 el 20 duim, Modane 2431 el 34 duim, te zaïnen 6371 el 54 duim. De totale lengte van den tunnel zal bedragen 12,220 el, hiervan af 6371 el 54 duim, blijven er dus nog door te&apos;steken 5848.46 duim. Dus is de helft van het werk voltooid en de goede uitslag verzekerd. De spoorweg over de Alpen, waaraan met ijver wordt gearbeid, zal mot Sept. gereed zijn,</p>
</text>
