<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Duitsche Post.</title>
	<p>i&lt;.TnF£EV2 Jan-- TerwiJl in Hongarije de verwan-in* toeneemt denQBuite^^^S JJ-SB\&apos;XTS^A worf&apos;enTwasKSflÜ^LTS™*1. b J?enSe™pen moest partij.ntstaan welk. tot ifïï 7gonoef.,tli?ns ls Mer nog eene derde keeren P„,7T» « Ï.Ï11849 do constitutie van Kremsiw, wilterue- S&apos;fetel^fI** gidiend-&apos; en de sTaVSs het Tvn-m-w3 protesteren. Men kan niet ontkennen dit S volkttee^ente *^S ™* logica staat, huneer h elkarX, TJr P _ Verstaat * onderling en vereffent u\ye met eiToft W,ge re?*saa?sP,raken. Of zijne stem zal doordringen do con tih,fclP a«ntIzal7aan- is niet te bepalen. In elk gevaf^s Gevaar vnnt„e radf.loos^ld. ™ Oostenrijk een treurig verschijnsel duurt °men&apos; ZoolanS deze staatsregtelyke strijd voort-</p>
	<p>wó^„Pen I(.&quot;len d?zer zal Gr eene algemeone vergadering gehouden rie o^tlnên vrtccih°UC!ers df banL De re-t P,, i&apos;° Van haï° g&quot;Bven tegen do regering; hetgeen haar het regt zou geven om schadeloosstelling o eischen.</p>
	<p>i-otf weSs&apos;de P™^f ochtendö)- ,H.e* ontwe,n&gt; eeMr idelltieke diend Sdfm *♦TS*^ aangelegenheid zal ook hier worden ingedér, 7t p • • ,Dlet 1S gebeurd. Men hoopt to Parijs en te Loti- S&apos;veree^™5.6&quot; Zl°h mot het on*Wf*P der Westersche io^dhed* liitde tlug &quot;&lt;&amp; van d 0 afzonderlijkebegi-ootingenderino-e--l)e T»f7,&apos;clat alleen dl° yail Nassau met eon tekort zal sluite, aangeveno mfvin.fennidei b?di-gi&quot;g in de nfmv - Naa,-nJT °b™.n ls d,c,n Kon»iJ? ter bekrachtiging aangeboden. Göben, die d&quot;t &amp;* A? g,e,leraals v&apos; MintWef en v. d. gesteld wordcï^ doof ZV&apos;JI? m d?tatiewct, daarvoor schadeloos - De Stuil iï-rt iKouing Ult 2nnc Particuliere fondsen. voormalige S^JfSiSST^ °P d° Z°eSChepBn Van het ven bmvAi ?tatistieke tabellen door do&apos; Deensche regering uitgeCTuit^aaitl* dS M?eDSChc-koopvaardijvloot in Octob?r 18§6be?tenl t7z?l^, schepen (die van twee last en daar beneden niet gei-ekend) Maar tan Tt&quot;!?!84&apos;-527 last^Jnde 540° last meer dan irfd. nntand deï schoor te ö-6 voelft b« dit ciJfor den tonneninhoud Pir^,Vi P f&apos; te.hms behoorende in de Antilies, op IJsland of op de daTne al°°&apos;lan s*?? oen tütaal van SsClTOlast, eenan^teï 1 met meer dan de hellt dat van 1843 overtreft.</p>
	<p>reods een h 1^; &quot; Jan- {FarL &amp;&quot;&apos;■ Het plicht dat *» oerlijn gave dorü0Srt ge?°-r? is&apos; offitrent de kv^estiB eene terug fort aan fiK*W Tf? 7S millKn&apos; welkö de stad *&lt;**- verné ,r. 7^~ aX betaald&apos; ls naar men uit eene goede bron Do m,xTgtTKn\ ove.7d*ZB ™ak wordt nog onderhandeld. bülor t W TgSChC, ?nmstoï van buitcnl&quot; zaïien&gt; d« Heer v Varnkecrd VT dagen hier geweest, maar is naar Stuttgart terugS- V^xaSSJS-f w&apos; da--iïljl{ veit-li-ifto I^kfort betrekkingB£d van ?l. •, «Ne belangrijke kwestien, welke ten opzigte der nositie den *-b, ï W^t°1tf£e Duit«ehe staten eerlang ter sprale zul Ln wo •zxTiTt g&apos; ?° flf. v&quot; vFnbüler heeft oolc, naar men to rade ™? * S* rijke gcoschenKntvangennKeiSfeeSt ge^en;de gewonden \ebbfn is de ZwttcC^W achterlaadjjeweer uitgevonden. De uitvinder dat het /no-lnl/&quot; If_ Wt\P°r.}«S EH&gt;i, teNeuhausen. Men zegt, laden 1 ™-J£ *7™ol&apos;deolen beeft, b. v. Dat de soldaat voor het lübfza] nl™,,htS Tleï behoeft te doen. De Heer gereed hebll m™,verneomt- binnen weinige dagen een tweede model tndern- van v7v&apos;^.77 &quot;WlL* hot nieSwe £eweèr- de verfaSS moSjk mlakt m &quot;,*^ voor don P^ van tien «cSevenbld.oh 0 vonxK?tteler, heeft ee:,e brochure |è- De titelMs- trw l f Tweernt, in Februarij het licht zal zien. Een vl,7^ &apos;2nze bestand is Duitschland, na den oorlo* van 1866&quot; talon overglbragt!&apos; J dwzenden &apos;«kocht, en in onderscheidene tóWISKÉ den berg Gotthardt heeft in het jaar door&apos; 63 zieken eTht f Lv!IZIgCI&apos;S Taü aVB natie-n verpleegd, wkreischten. De mWt7n i,„ i!™0? eene lallgduriger verpleging verregeringen derw hebben de nitgaven niet geheel gebekt. De «»jp van * de g^on! ymame- in Zwitserland het overlijden van van de nieuwcoS«g heb.bea medegewerkt tot het tot stand komen kanton §01X1™?^?&apos; Van, d£Vn Iïeor TruS &lt;uit 01ten iv «et en van d?n Z^etschen centraal-sgool-weg, kanton St Gam S f&quot;tse)™he leger Gmör (van Schaunis, in het leiders des Volks dattóÏÏ llb7&apos;alo Katholijken eu uitmuntende Naar men uit V™\ tn--« dankbaro herinnering zal houden. een pLumaüsclien A ?&apos; 1S een nieuw Plan ™&gt;r den aanleg van d&apos;AipS^ftn^lt^ra °ntTpe?- ?e hoofd-ingelieur hierover ingediend\l-T&lt;^l\\Z&apos; ,i aan den bondsraad een rapport meer JSftckeïd W^8 Wh°Ud bi°nen kor™iets Sftifi^ *S* T &quot;«t schappelijke schuttersfeest. Reeds is genSf &quot;ftJ^„het eed^nootten bedrage van 16,000 fr. voor premie&apos;Ü &lt;S f&quot;*0&apos; den bondsraad, 2000 van de regering van LT&lt;S_ S°?n£_ Tm de gemeente Schwyz, IGOO van de leien da Kk I,r°°? ™ gadering; voor deze laatste som moeten WmchesE^h 7-!,OIK&apos;sver&quot; als premiën aangekocht worden, maar de SïïSSÜSSteSS&quot; welke deze geweren fabriceert, heeft het verzoek van kwa« SÏÏÏÏSL: slagen, ongetwijfeld omdat zij vernomen heeft, dat aU^ doo,*te femTTT° 7an enkele dezer geweren (bij de gemeenschap- P^iJKe door den bondsraad bevolen proefnemingen met achterlaadf™w&apos; geheim der fabricatie bedreigd is geworden. Uithoofde v™ v. feyaar om bij de concurrentie voor de levering van geweren IrfT .nf.4 Zwitsersche leger schade te lijden, is natuurlijk hier do vooizigtigheid yan den uitvinder vergeeflijk. Het is te hopen, dat ut bondsraad zich met de uitvinders zal verstaan, daar de namaak- Beis van Zwitserscho fabrikaten volkomen zijn gelukt.</p>
</text>
