<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 26 Maart.</title>
	<p>■ De&apos;regering heeft ook in hel hoogerhuis mededeeling gedaan van het- I geen&apos;zij voornemens was te doen voor het onderwijs in Ierland. Daaronder ! was ook&apos;hel instellen van een afzonderlijk ministerie voor onderwijs. Lord Granville en lord Russell gaven terstond Ie kennen dat, naar hun inzien, de regering nie! ver genoeg ging om aan den wensch der natie te voldoen. — Lord Stanley heeft in het lagerhuis aangekondigd dat hij een amende- j ment&apos; zal indienen om de behandeling van alle voorstellen, .strekkende om de gevestigde kerk van hare inkomsten te berooven, aan een nieuw parle- i ment over te laten. — Overal, worden onderteekeningen verzameld op petitien tegen Gladstone&apos;s resoltitien. Van deze wordt daarin gezegd dal »zij zijdelings nadeel aan de gevestigde kerk van Schotland en van Engeland doen, zeer ontmoedigend vqor de prolestantsche j godsdienst in het koningrijk en elders zijn, en de&apos;vijanden van het protestaiitsche geloof met blijdschap vervullen.&quot; De heer. Disraëii heeft dezer dagen . bij het in.ontvang nemen van een ■ adres der nationale Unie, gezegd dat Engeland ernstig door eene crisis werd bedreigd, want dat eene magtige partij thans erkende te streven naar vernietiging van den geheiligden band tusschen kerk en staat, die de grondslag der beschaving en de eenige waarborg van godsdienstvrijheid is. , &apos; — &apos;Er&apos;heeft&apos; zich dezer dagen bij den heer Disraëii eene deputatie ver- &apos; voegd , welke aandrong op afschaffing of verligiing van de lasten, welke drukken op instellingen van liefdadigheid. De vertegenwoordigers der drie j groote gezindten waren&apos;de herlog van Cambridge, aartsbisschop Nauning eu alderman Salomons. De tweede noemde in zijne rede ééne instelling van liefdadigheid; die, tegenover een jaarlijkse!) inkomen van 2000 £, aan belaslingen 300 £ moet opbrengen — Naar uien verneemt zijn de plannen »oor eene nieuw te bouwen ver- i gaderzaal voor het lagerhuis.in gereedheid. Worden zij ten uitvoer gelegd, | dan zal&apos;er een &apos;gebouw worden opgetrokken, waarin 490 leden zullen kun- ! nen; plaats nemen.; Indien net parlement een der plannen goedkeurt, dan S zal&apos; het gebouw binnen twee jaren voltooid zijn, legen eene uitgave van j 100,000 !! &quot; &apos;&apos;&apos;.&apos;/&apos;. &apos;.&apos;&apos;.&apos;&quot;■&apos; ,_&apos; De &quot;arbei/fejlaking der mijnwerkers in Zuid-Derbyshire is teneinde, i nadat de&apos; arbeid; gedurende een jaar is gestaakt. De werklieden hebben j thans de voorwaarden hunner pairoons aangenomen. Het verlies aan dag- i gelden bedraagt 2500 ;-_;;-; ~?&quot; -■;; .</p>
</text>
