<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TWEEDE VERIFICATIE.&quot; » &apos; De Schuldeischers in het Faillissement van WILLEM FBEDEIUK KBET, Timihernian.&apos; en Koopman le Leiden ,&apos;&apos; worden &apos; door deze opgeroepen tot liet bijwonen van de tweede bijeenkomst ter verificatie hunner schuldvorderingen, welke bepaald is op&apos; Donderdag 9 April 18C8, des voormiddags &apos;ten elf ure, in het Beglsgeuouw,alhier. JXOO.iO &apos;&amp;&apos;f&apos;:Y&apos;\ De Curator, -r ™- . -■■■■■ r&apos;■ y &apos;-. ■• &apos; &apos; :■-- &apos; &apos;&apos; &apos;■ &gt;&apos;&quot;■ * ~i. „f.!.&apos;., Reihonstrahlsclié.;Kerk,;, -x &apos;De &apos; Kerkeraad der &apos; Remonstrantsche&apos; Gemeente alhier brengt zijn dank aan allen, die zoowel in als buiten de gemeente. Christenen en Israëlieten, door hunne bijdragen tot de herstelling en vernieuwing der Kerk hebben &quot;willen medewerken. Daar de verzamelde gelden nog ver beneden de benoodigde som zijn, zoo zal de Kerkeraad uitzien naar andere middelen om het ontbrekende aan te&apos; vullen, terwijl natuurlijk de&apos;ontvangen&apos;bijdragen alleen&apos;voor het voorgestelde doel bestemd blijven: Wie lot nog toe hunne brieven niet hebben teruggezonden, worden beleefd verzocht dil aan één -der ondergetekenden te doen /iv.O 7 . ..-.&apos;?»-&apos;*_- Namens den Kerkeraad, *s«VJr ritïu&apos;.l&apos;..-. .. « St»S,_j_-.f»_&apos;&gt;_V-■-~&gt; „,-„„.,,.„ ~ •&apos; • , , J. B. MA RON! EB, \oorz. •&quot;•u \-&apos; •&apos; • &apos;;:&apos;&quot;1 &quot;■ •- C. LEEMANS, Penningm. loaisiè-t.&apos; &apos;&gt;&gt;&quot;■ &quot;!• è-i3Ï\)iilS&lt;* ■ T- HOOIBERG, Secret.. Ten spoedigste wordt verlangd aan de&apos; Openbare Lagere School te Zoeter&apos;tvoude, &apos;vóór &apos;een &apos;jaar- en op eene jaarwedde »aii/400i een Hulponderwijzer. Bewijzen vangoed gedrag en acie&apos;van toelating worden franco ingewacht bij den Heer Burgemeester van opgenoemde Gemeenie. ::;-^&apos;;- !,;&quot;■•n,l &quot;&apos;:■« &apos;&apos;„&apos;&apos; &apos;&apos;&apos;&apos;..&apos;&apos;.■■,&apos;-•&apos;• ■:•&gt;-&gt;&quot;&apos;- .&apos; -■ .in. ~., ou._iu_7_.wl r-ni-i&apos;J-u:i .jongens die vlug kunnen vouwen,en jnnaaijen,,kunnen dadelijk geplaaist worden. Adres bij, D. NOüTIIOVEN. VAN GOOR. Hooigracht. iSH^É^-B** VoC&gt;r 31E1SJES van 12 lot 15 Jaren bestaat gelegenheid &amp;KÏ-_||g_* tot het leeren van een nutiig handwerk, waarmede zij ■!___ provisioneel 60 a 75 Cents kunnen verdienen, hetgeen echier naar gelang van behendigheid en vlugheid kan opgevoerd worden tot . 3;Gulden . s weeks. Adres in&apos; persoon bij VAN DIJK ; Verwerstraat; N°. 44. • ; 7t7;;::=t;:;AMfliM^;7.;&apos;7:&apos;7!7;:; De Ondergeteekehde heeft ide: eer zijne geachte Clientèle te berigten dat hij door nieuw aangeknoopte relaii.n met het buitenland in slaat gesteld 17 de fijnste merken &quot;der&apos;meest&apos; gerenommeerde &apos;SIGAREN uit Bremen, Bamburg]en&apos; Bavana tot &apos;zéér&apos;&quot;solide jir__en te leveren!&apos; A,t Pr_s-Cou&apos;ranl.ir*wo.dên,&apos;op&apos;&apos;)fr_»i-d aanvrage &apos;franco &quot;toegezonden. ,n9_&gt;j.«otl -;s ::.-.-■ [,;■[ ,0W( ,&lt;wdl in i.j _. &apos; I c.&apos;LOOT EN,&apos; &apos; &apos; &quot;:.Leyde_, Ba-rf.lB-8.&quot;&quot;;- ■&apos;&quot; hoek Doelensleeg.&apos; JAAÏ.LÏJKSCHE ALGEMEENE VERGADERING : TJ y vak ra. g g| ÜITKEERINGS- EN KANSFONDS, op Dinsdag den 3lrt« Maart 1868, des namiddags .e twèes&apos;uren,&apos; in het gebouw_tot Nut vari &apos;t Algemeen,&apos;op de.Buïne le Leyden. -.A.A::* ,&apos; «I°. Gewoon jdarlijksch verslag.&apos;&quot;&apos; &gt;-..&gt;\ ,-..„ .-,-i_..-.;i..... ..■/;, .J . _-. ...y ,„!,,; .;•&lt;;-,.::„| i.hno _». Behandeling van ingekomen voorstellen.: .... . - ~,_,</p>
</text>
