<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 28 Maart.</title>
	<p>Wij zijti in , de . gelegenheid mede, te deelen dal de gewone jaarlijksche bekrooning ..der prijsteekeningen van het genootschap Mathesis Scientiarum Gcniirix wederom heefl plaais gehad. Commissien uit hel bestuur, vermeerderd met heeren kunstkenners uil onze stad, hebben de volgende leerlingen der bekrooning .waardig gekeurd. Voor hel naleekeneii van een gips-orna-. ment werd,eene .kleine zilveren medaille toegekend aan B. U. vari der Togt eu eene grooie,.bronzen niedaillc aan G. 11. Beriraud. Voor het uatceken.eii van jiel ontwerp van.ecu woonhuis op grooter schaal, eene kleine zilveren &apos;medaille, aan W. C. Koouiaus en eene grooie bronzen medaille aan J. 11. Giezen. Voor hel iiateekenen van drie verschillende voorgevels, eene groote bronzeu medaille aan W. Lankhoui en eene kleine bronzen medaille aau G. G 7 Lancet. Voor een stel bouwkundige leekeningcu met schaduwen, eene kleine zilveren medaille aau 11. B. vau Romburg en eene grooie bronzen medaille aan .1. G. van Parijs. Voor twee perspcclief-teekeningen, eene kleine zilveren medaille aan J. G. van Par(js en eene grooie bronzen medaille aan 11. 11. van&quot;Roniburg.&apos;Voor eenige gewasschen teekeningen, eene grooie bronzen medaille aan H. de Jong eu eene kleine bronzen medaille aan G. 11. bertrand: En eindelijk voor een; model in houl va»-een .hoek en kilkeper, eene grooie bronzen medaille aau W. C. Mulder en eene kleine bronzen medaille aan J. I. Schraal. — Men verneemt dat Bare Majesteit de koningin onzen geachlen noot dr. G. D. J. Schotel eene prachtige gouden snuifdoos heeft vereerd, voor zjjn Hollandsch. huisgezin in de 17de eeuw, bij den heer Kruseman le Haarlem uitgegeven.&apos;; — De .Chrisl. afgescheidene gemeente&apos;op de llooigracht, in hel bezit van een allezins net en doelmatig kerkgebouw, gevoelde tot hiertoe levendig het gemis van een orgel,&apos; ter begeleiding van hel gezang. Gisteren avond zag zij haren wensch vervuld en mogt zij voor hel eersl de loonen hooren van een orgel, dat het kerkgebouw in alle opzigten 10l sieraad verstrekt. De heer&quot;.. Godefroy, organist van de Pieterskerk, had&apos;op-zich genomen het grootendeels nieuw vervaardigde orgel te bespelen en voerde een achttal klassiekestukken &quot;uil, &quot;zeer&quot; geschikt öm &quot;hel werk in al zijne kracht en welluidendheid ie doen &apos; kennen.. Zij waren de volgende: Preludium voor vol&apos;orgel (Kub&apos;msiedi); Andante (llaydn); Preludium en Fuga (llesse); Adagio (van Bfjélhoven); &apos;Orgel .souale, C. Mol, (S. de Lange); Andante (Mendelssohn)■ ;&apos;■ Gevarieerd&quot;koraal mei voorspel (Uesse); en Koor uit het oratorium nPauius&quot; (Mendelssohn). Bet orgelspel werd door de talrijk aanwezige schare&apos;hiel aandachten ingenomenheid gevolgd, en wij gelooven niet ie veel le zeggen, als wij verklaren, dal de heer Godefroy zich met eet-e van zjjhe laak heeft gekweten eu op nieuw een onmiskenbaar bewijs vanzijn lalent heefl gegeven.&apos; Gewis zouden hem meer dan eens de algemeene toejuiching zijn ten deel gevallen, indien men niel gevoeld had dat, liet hier ter plaatse minder voegzaam was. Door zijn spel werden ook de verdiensten der firma, aan welke de vernieuwing van hel orgel was opgedragen geweestI,&quot;&apos;ïn hel licht gesteld. Na den afloop der orgelbespeling beklom de predikant der gemeenie, de heer J. H. Douner, den kansel en, hield&apos;eene korte, maar hoogst.gepaste toespraak,&apos; waarin hij dank&apos;bragt aan&apos;de leden der gemeente en aan velen daar builen, die door hunne bijdragen de uitvoeringvan hel werk mogelijk hadden gemaakt; aan den kerkeraad en aan de commissie, in het bijzonder met de zaak belast, voor de vele moeiten, die zij zich hadden laten welgevallen; aan de hh. Lohmann en SchaaJTclt, orgelmakers alhier, aan wie de vernieuwing van het orgel was toevertrouwd geworden, die een zoo degelijk werk hadden geleverd, en wier handelwijze van eene, zoo grooie onbekrompenheid getuigde, dat zij ten volle overal door de gemeenie konden aanbevolen worden; en aan den heer J. Godefroy, die, daartoe uitgenoodigd, welwillend op zich had genomen het orgel voor het eersl te bespelen en die door zijn kunsttalent getoond had, wal het speeltuig voor de gemeente kon zijn, en aan at de aanwezigen ongetwijfeld eene hariverhefleiide ure had geschonken. - Voorts sprak hjj nog,een woord over de hooge waarde der kunst, uit een Christelijk1 oogpunt&apos;beschouwd, en eindigde met eene bede, waarin hij het orgel aan God en, Zijne dienst toewijdde. Met het zingen van het 2dt vers vau Psalm 150, door de aanwezigen,&apos; werd de bijeenkomst gesloten. — Het getal&apos;der in het Werkhuis alhier opgenomenen bedroeg gedurende deze week dagelijks van&apos; 131 tol 146 volwassen personen en 62 10l 80 kinderen. ! — Met genoegen verneemt men, dat hel Z. M. den koning behaagd heeft welwillend de opdragl te aanvaarden van hel belangrijke werk, hetwelk bjj den uilgever J. K. Steenhofl&apos; te Leyden hel licht ziet onder den titel van: Recherches sur la Faune de Madagascar et de ses dépendances, d&apos;apres les découvertes de M. M. Frangois P. L. Pollen et D. C. van Dam en bestaan zal in de volgende afdeelingen: 1. Relation de voyage; 2. Mammifèrcs cl Oiseaux; 3. Reptiles; 4. Poissons; 5. Insectes; 6. Crusiace&apos;es, Jtlollusqnes, elc. De iwee reeds verschenen afleveringen der 2de afdeeling: Mammilères et Oiseaux, par B. Schlegel et Frangois Pr L. Pollen, doen reeds de belangrijkheid vau dit wetenschappelijk werk kennen. Prof. Miquel bragt daaraan in de Gids den meesten lof. Van deze afdeeling is de derde aflevering ter perse en zal successivelijk gevolgd worden door de geheele serie, -waaraan, behalve de heeren Frangois P. L. Pollenen H. Schlegel, nog de uatuuronderzoekers P. Bleeker, S. C. Snellen van Vollenhoven, J. A. Ilerklots en baron Selys de Longchamps medewerken. Wij kunnen niet anders dan eene zoo kostbare en belangrijke onderneming in het belang van wetenschap, land- en volkenkunde ten hoogste aanbevelen. &apos; — De huishoudelijke commissie uil de hoofd-commissie voor het nationaal gedenkteeken voor November 1813 enz. heeft bij missive van 21 Maart 11. aan de plaatselijke commissien verslag gedaan van hare jongste verrigtingen. Hoofdzakelijk blijkt daaruit dat, nadat de heer Koelman de modellen der beelden en groepen op 1/4 der ware afmetingen had geleverd, de commissie daartegen bedenkingen van verschillenden aard had; daar hare leden zich echter denoodigebeeldhouwknndige kennis niet toekenden om een beslissend oordeel te vellen, besloot zij daartoe op nieuw het oordeel in le roepen van den jury, die de primiiive ontwerpen had beoordeeld.&apos; De jury bragt een gemotiveerd afkeurend oordeel uit, ten gevolge waarvan de commissie aan den heer Koelman, onder overlegging van hel rapport van den jury, kennis gaf dal zij zich niel bevoegd rekende de voortzetting der taak aan hem op le dragen. De heer Koelman deelde van zijne zijde tegenwerpingen mede, maar de commissie, doordrongen van hare verantwoordelijkheid, vermeende, in deze niel le mogen toegeven. Zij nam vervolgens in overweging de verschillende aanbiedingen, bij haar ingekomen, lot het vervaardigen der beelden en groepen in meiaal en besloot aan den prins-voorzitter voor te stellen het overbrengen in metaal op ie dragen aan den heer J. M. van Kempen, te Voorschoten, en de uitvoering der modellen aan den beeldhouwer J. J. Jacquet, le Brussel, mei welk voorstel de prins-voorzitter zich vereenigde. De overbrenging der beelden en groepen iv metaal zal plaats hebhen door middel der eleciro-chemische metallurgie, welk procédé, na onder-, zoek, de commissie daarvoor doelmatig acht. De modellen der beelden en. groepen, reeds op 1/4 der grootte geleverd, zijn voorloopig in oogenschouw genomen eu de commissie meent, zonder het oordeel van bevoegden vooruil le loopcn, dal zij den roem des mecslers niel zullen beschamen. Voor het bouwkundig gedeelte van het monument is de keuze der commissie gevestigd op den steen uit de groeven vau Bollendorf, in Luxemburg. De algemeene directie van het werk is opgedragen aan den heer W. C. van der Waeyen Pieierszen, een der bekroonden van het ontwerp Ebenhaezer. Met grond mag men verwachten dal de onthulling van het monument in 1869 zal kuiii.eu plaats hebben. r ~ •_ — Hel Staatsblad n°. 54 beval het kon. besluit, houdende aanwijzing der percelen, die voor den aanleg van den spoorweg van Gouda naar &apos;s Gravenhage ter uitvoering van de concessie, aan de Ned. Rijnspoorweg-maatschappij verleend, in de gemeenten Moordrecht, Zuidwaddinxveen, Zevenhuizen,, Bleiswijk, Zegwaard, Soetermeer, Nootdorp, Stompwijk, Voorburg en &apos;s Gravenhage ten algemeenen nutte zullen onteigend worden. — Volgens de Amst. C heeft het algemeeu beurscomité voor publieke, fondsen le Amsterdam zich tot den Oosteurijkschen minister van financiën gewend, met een protest legen de ontworpen maatregelen.ler verbetering van den toestand van &apos;s rijks geldmiddelen. Voornamelijk komt het beurscomité op tegen de couponbelasling, en het slot van zijn schrijven bevat hel bepaalde verzoek, dat de leeningen, in hel buitenland gesloten, uitgegeven en betaalbaar gesteld, van bedoelde belasting mogen worden vrijgesteld. —&apos;Aan de Israëlitische militairen is van 3 lot 17 April a. s. verlof verleend voor het in dat tijdvak invallend paaschfeesl. •— De heer mr. N. Sickenga, leeraar in de staathuishoudkunde aan de hoogere burgerschool te Dordrecht, heeft als zoodanig zijn ontslag verzocht. — Bij de. Ned. herv. gemeente te Haarlem is tot predikant beroepen ds. Koningsberger, pred. te Velp. — De diakonie der herv. gemeente te Drummen beeft dezer dagen twee legaten ontvangen: een van ƒ 1000 van wijlen mevr. van Santbergen, en een van ƒ 400, van wijlen mevr. de wed. Monhemius. \ — Te-Utrecht heeft eergisteren, de hoogleeraar W. Koster het rectoraat der hoogeschool overgedragen aan zijnen ambtgenoot, den hoogleeraar J. J.. vau Ooslerzee, met hei houden eener redevoering in de, Latijnsche taal over de noodzakelijkheid eener betere inrigting der geneeskundige faculteit aan: onze hoogescholen , vooral ler verbetering van de beoefening der ziektekunde. Bij die gelegenheid werden de medailles aan de bekroonde schrijvers der prijsvragen uitgereikt, t. w. aan den heer H. Smeding, theol. stud. le Utrecht, eene gouden medaille, aan den hh. A.F. C. Hartogh, jur. stud. te Leyden, en J. S. Speyer, liti. stud. te Amsterdam, zilveren medailles, en aan den heer T. Cannegieler, theol. stud. te Groningen, een getuigschrift. — Te Oldeboorn in Friesland is Zondag 11. eene boerenhuizing afgebrand, waarbij weinig minder dan de geheele inboedel, benevens 28 koeijen, 8 kalveren, 2 schapen en 13 biggen een prooider vlammen werden. — Te Oudenbosch zijn dezer dagen weder een 10-ta! pauselijke zouaveu, die in den strijd legen de Garibaldianen gewond zijn geworden, uit Rome teruggekeerd. -5,;.. ... — In den omtrek van Charleroi (België) hebben ernstige ongeregeldheden plaats gehad, ten gevolge van de werkstaking in de kolenmijnen. Een luitenant der geudarmerie is zwaar gewond geworden, en bij een gevecht te Moniigny zjjn 10 dooden en gekwetsten gevallen. Er is eene aanzienlijke krijgsmagt naar het; tooneel van het oproer gezonden. Volgens de jongste berigten was de rust hersteld.</p>
</text>
