<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN. AMSTERDAM, Zaturdag 4 Julij.</title>
	<p>Men verzekert, dat de Tweede Kamer der Staten-Generaal, die gisteren tot nadere bijeenroeping is gescheiden, in den loop der maand Augustus weder zal bijeenkomen ter behandeling van de Ned. Indische begrooting voor den jare 1869. _____</p>
	<p>Het vervoer langs den Nederlandschen Rijn-Spoorweg heeft gedurende denmaand Junij 1863 opgebragt aan reizigers ƒ150,925; aan goederen ƒ59,900; aan direct verkeer van reizigers en goederen ƒ 103,768. Te zamen ƒ319,593. Sedert 1 Mei 1868 was de opbrengst van Reizigers en goederen ƒ 614,051.</p>
	<p>Te Zierikzee is in den loop der maand Junij jl., een verdacht 25-centstuk uitgegeven, met het jaartal 1849 en de beeldtenis van Koning Willem 11.</p>
	<p>* &apos;b GRAVENHAGE, 4 Julij. De commissaris des Konings in de provincie Zuid-Holland heeft aan den minister van biunenl. zaken voorgesteld, om de nieuwe schutterijen, zoowel dienstdoende als rustende, eerst met den lsten Jan. 1869 in werking te doen treden en om alles, ook wat het financiële aangaat, in de laatste maanden van dit jaar te doen regelen, De minister heeft den commissaris te kennen gegeven volkomen de door hem aangeduide bezwaren te kunnen deelen en dus tegen zijn voorstel geene bedenkingen te hebben. Derhalve heeft de commissaris aan de gemeentebesturen hiervan kennis gegeven, met opmerking dat niettegenstaande de invoering op 1 Jan. 1869 van de nieuwe organisatie in haar geheelen omvang, de schutterijen toch m de maand Aug. e. k. kunnen worden gebragt op de sterkte, daarvoor voor iedere gemeente bepaald bij het kon. besluit van 22 Jan. 11. (Stbl N°. 11).</p>
	<p>— Gisteren avond ten 91/2 ure werd er door het corps muziekanten van de dienstdoende schutterij alhier aan den onlangs benoemden luit.-kol. Ver-Huell, van dat corps, wonende op den Kneuterdijk alhier, eene luisterrijke serenade gebragt. Het muziekcorps voerde verschillende stukken, waaronder de nationale, uit. Van tijd tot tijd werd er Bengaalsch licht ontstoken. Talrijk was de menigte op den Kneuterdijk en in den omtrek vereonizd. Het corps officieren werd in de woning van den luit.-kol. door dezen ontvangen en ont haald.</p>
	<p>* ZWOLLE, 3 Julij. Door den raad dezer gemeente is in zijne zitting van gisteren eene commissie, bestaande uit de Heeren A. J. Scnverius en J. F. A. A. Schaapman, benoemd , ten einde Z. Exc. den minister van binnenl. zaken to gaan spreken over den toestand van het Zwolsche Diep. De raad zal zich wenden tot de kamer van koophandel en fabrieken, zoomede tot de directien der Amsterdamsche en Rotterdamsche stoomboot-maatschappijen alhier, ten einde van deze medewerking te verzoeken tot het verkrijgen eener betere handelsweg naar zee.</p>
</text>
