<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHOIJW--_aE_, EHZ. ilFïïwlilEl-IHEATËR, Plantage, Parklaan over het Park, in de groote Schouwburg- Loge van de Heeren SCHOEMAN en VAN LIER. Vlaamsen Tooneelgezelschap, onder directie van Eloy Lemaire &amp; Cie., met medewerking van den Heer VICTOR DRIESSENS en Mejufvrouw O BEERSMANS. Zsndag 5 Julij. Paljas, drama in 5 bedrijven. (Aanv. 8 ure.) BE DIRECTIE. lste Rang ƒ 0.99, 2de Rang ƒ0.75, 3de rang ƒ0.50, 4do Rang ƒ0.25. Plaatsen zijn te bespreken van 10 tot 3 ure. Maandag 6 Julij. De Koopman van Antwerpen, drama in 6 bedrijven. PARK» ZONDAG 5 JULIJ 1868, VAN 1 TOT _ URE: H-TISÉE MUSICALE met Introductie voor Vreemdelingen. DES AVONDS TEN -Va IRE: Harmonie Coii€.erts BEHEVEUS ALGEIEEIE GASVERLICHTÜIG. Bij ongunstig weder zal het Concert in de Zaal gegeven worden. Entree voor het Publiek ƒ0.99. HH. Abonnés volgens Abonnementsvoorwaarden. Dingsdag 7 Julij, ten 1 Ure Repetitie. J. EBUA-8D STUMPFF. M®AMF£. MAANDAG 6 JULIJ 1868: VOLKSCO-JCERT, _______ ALGEMEEHE GAZ-ILLUINATIE. Toegangsprijs 25 Cents per Persoon. Aanvang 8 ure. PALEÏS f OOE ¥oL__V_-JT; ZONDAG 5 JULIJ. OCMTEMD-COIVCERT. Aanvang ltyj Ure. Leden volgens Reglement. (Met Introductie voor Vreemdelingen a 50 Cents). AVOWO-COMCERT. Entree 50 Cts. (Aanvang 71/. Ure). Leden volgens Reglement. Aan het verzoek van eenige Leden, wat de inrigting van het Programma voor heden Avond betreft, zal worden voldaan. Tuin W^ëi^eie^em 9 PLANTSOEN BIJ DE WILLEMSPOORT. Op vereerend verzoek, Zondag Avond: De Bruidschat van Auvergne. Maandag Avond: SOIREE ffiSSJSïCALE door Fransche, Duitsche en Hollandsche Artisten, Duo&apos;s, Scène» Comiques, enz. Entree 25 Gents. (71/3 nre.) PS DIRECTIE. GRAND CAFÉ COS GERT, NES, A IS. ¥. VAN HAARLEM. HEDEN EN VOLGENDE AVONDEN VOCAAL M IHSTRÜïEHTAAL cwfCfißT. Met&apos;medewerking van Frau REÏJTÏÏEK, Fkl. iMO-ÏJEK, Fkl. RE£ OIAHBT, Mlle. C-EMENT-NE, _____ RE-TMEB, Herrn BERTONI, enz. Solo voor Piano en Salon Harmonium door ffi-K. BE BREBT. s||gg||gs_ Hente Abend: Die Marfctenderin von der fgl—llr Hochzeit, Solo-Scène mit Gesaus, vorzetrazen von Fkau REIITaER-BRANBT. Morgen Sontag Abend: Louis Incognito auf Reiscn, Quodlibet Duett, vorgetrageu von Herrn und Fkau REüTBER. Sehnsucht nach der Heimnlh, Quartett von Stiegmann Gesungen von den Damen t-EKCBARBT, BECFTREH. Herm BEBTONT und REWTBER. ALLE AVONDEN AFWISSELEND PROGRAMMA. ____I_?___L ___?.._ ¦_?. — i_^iI&lt;iir^...i_r&apos;J&apos;&apos; &quot;&quot;iIOTEETEITIEIf.&apos;</p>
</text>
