<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>¦_F&quot; LIKDOORNS &apos;m® behoeven niet meer gesneden te worden, daar men heeft uitfevonden het alom gewenschte middel om de heeigste .IKDOORNS geheel te verdrijven en terstond d&apos; pijn geheel weg te, nemen. Van dit uitmuntend middel kost het DOOSJE met ZESTIEN PLEISTERS 50 Cents. FABRIEKANT: J. T. MULDER. Voetboogstraat lste Huis van den Heiligen Weg, 278, te Amsterdam. Brieven en Geld Franco. (16538) Dépöts te Rotterdam, bij W. L. DANIELS, Hoogstraat; Groningen, T. T. BORGESIUS; Assen, J. A. STEENMEIJER. 29 Maart. De PERSOON, die op dezen datum zgn Gezin heeft verlaten, wordt dringend verzocht ten spoedigste TERUG TE KEEREN, daar in alles is voorzien. (15769) TE HUUR GEVRAAGD. Een ruim modern WINKELHUIS, of daartoe gemakkelijk in te rigten, liefst op eene der voornaamste grachten, den Huurprijs van ƒ 1200 niet te boven gaande. Offerten met naauwkeurige opgaven, franco onder de Letters W. H., ; bij den Boekhandelaar T. KOUWENAAR, Kalverstraat E 27, te Amsterdam. (16967) Een JONG MENSCH wenschte zich nog belast te zien met de AGENTUUR van een of meer soliede HUIZEN in MANUFACTUREN of andere ARTIKELEN. __ie-.pre. flecterenden, gelieven zich te adresseren met franco Brieven, onder Lett. G., in SCHLÖMANN&apos;S Boek- en Mnziekhandel, Vijgendam, J 628, te Arasterdam. (16986) Te ZUTPHEN wordt gevraagd een LEEBLING en BEDIENDE in bovengenoemde Vakken. Adres franco onder Lett. M. Bureau Handelsblad. (16522) Bröimers Zuinig-heids PATENT GASBRANDERS in Nederland geoctroijeerd, geven nagenoeg geene warmte een zeer helder en aangenaam licht en worden 4 a 6 weken kosteloos op proef gegeven. Hoofd-Dépót voor Nederland bij J. GÖPFERT, te Rotterdam. Hoofd-Dépót voor Amsterdam bij H LAMMERTS, Heerengracht bij den Blaauwburgwal, SS 193. (10076) __?«_l,e_-_-_i*_ie_ï_elJjkheid van de eohte BRÖN__!__» BK ANDERS is, dat dezelve op verschillende wijzen worden nagemaakt. VAN ALLE DEELEN DER AAIIDE. In 96 gekleurde Kaarten. Prijs 75 et. Te bekomen bij G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam. (16333) BOM. GRAND HOTEL ROYAL, in de onmidd.llijke nabijheid van den Rijn, met een&apos;buitengewoon fraaijen Tuin. H. ERMEKEIL . 06163) Eigenaar. HÖTKii iw_fï_ïrï_r&quot; te St. Goar aan den Rhijn. De Ondergeteekende heeft de eer zijn HOTEL, gelegen op een der Schilderachtigste punten aan den Rijn bij het reizend publiek aan te bevelen. Voor Familien&apos; die gedurende den zomer in een aangenaam oord willen vertoeven is het bijzonder geschikt. Het tarief voor Tafel en verblijf is zeer matig gesteld, terwijl de bediening niets te wenschen overlaat. E. G. WENTZEL, (16498) Eigenaar. HOLLANDSCHE UZBRH SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. GOEDKÖOPE YOLKSTREI-EN. Van AMSTERDAM en HAARLEM naar DEN HAAG en ROTTERDAM. op WOENSDAG 8 en 15 Julij 1868. Deze Treinen zullen op de overige Stations NIET stilhouden. Prijs voor heen en terug in de 3de klasse EEN GULDEN.&apos; Vertrek van AMSTERDAM &apos;s morgens 6 uur 30 min. • van Haarlem 7 uur. Terug van ROTTERDAM &apos;s avonds 7 uur 30 min.: van DEN HAAG 8 ure 20 min. Plaatsbilletten zijn tot een beperkt aantal twee dagen te voren, van &apos;s morgens 7 tot &apos;s namiddags 2 ure, verkrijK baav aan de Stations, en te Amsterdam aan het Bestelkantoor Yijgendam E 202. «w-_, (&apos;6392) DE ADMINISTRATEUR. jak. binnenlandsclescïiiioeF ¦¦ STOOMBOOT -REIDIRU TE DORDRECHT. DIENST TUSSCHEN DORDRECHT, GOUDA EN AMSTERDAM, en daar tasschfn gelee, n Plaatsen, tot het vervoer van PASSAGIERS, GOEDEREN on het Slepen van SCHEPEN met de Stoombooten DORDRECHT ff&quot;. 1. tot en met A&quot;°. 6 in directe aansluiting voor het VERVOER van adv&apos; DEREN aan den Moerdijk: lv. Met de SPOORWEG - MAATSCHAPPIJ GRAND CENTRAL DELGE van en naar BELGIË, FRANKRIJK en ZWITSERLAND 2°. Met den STAATS-SPOORWEG van en nair EINDHOVEN, MAASTRICHT. EINDHOVEN-LUIK&apos; (rit&apos;-.»».) en LIERS-ANSj beiden volgens te bekomen Speciale Tarieven. Vertrek van DORDRECHT Zondags, TAngsdaas on Donderdags s Morgens ten 5 Ure * A«l?Br.Hi^&apos;&apos;T&apos; &amp;^ en &apos; ¦ iKSiïto !ZT&apos; Woe&quot;&quot;ltt9S eu &quot;*&quot;&quot;¦» Agent te Dordrecht ten Kantore der Directie. ir n Gouda J. VAN AALST, Vest. v ir Amsterdam A. HENKE , Binnen-Amst^] j&gt;s de Amstelstraat. In directe verbinding te Dordrecht met de Vr^cht™^,,. ren Stoomvaart-Maatschappij te Middelburg voor goederen van en naar Middelburg eu te Amsterdam, me, den Beurt - schipper K. ENGEL op Zaandam, zonder kosten »an merlading Aanteekengelden worden niet berekend. ADRÉSSEJsf WORDEN AAN HUIS BEZORGD 20NDER BEREKENING vak BESTELLOON. J.C. DÉKINGDURA, ¦»• J. B. J. BOUTY. A.J. VF.RBEEKv.o.SANDE, Directeur. L. C. VAN OLDENSJORGH, Commi.tiiiritsrn^^ __^ ( j j 055) SPO»l«yJNi^iL»ls Van Rotterdam naar Zevenaar, (1012-3) Kleef en Keulen.. — B.— 10.40 2iö r Amsterdam naar Zevenaar, •*&quot; *-iv Kleef en Keulen.^... _ 8.15 11.10 SuM # Nijmegen naar Kleef en Keulen...-••••• 8.29 10.59 2.54 5.3» Aankomst tej^emen.... ._^J^ 12.50 a.3ö 7.05 ï.55. Door plaatsgebrek aya wij eenoa_ta«___»i _.er vele Atlver-t_i-_en tot een volgend i-QiUMier te laten liggen.</p>
</text>
