<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Sic CO]__]!___l]ï__-__:__T KAS, Kantoob AMSTERDAM, Singel X iB, NEEMT GELDEN a DEPOSIT®. 8 dagen zigt a 2_pCt. I Langer termijn, naar over-1 maan I // // 3 *• 1 eenkomst. 3 maand. - _3_ // 1 (11264) G. BOUHOFF, J. NACHENIUS, G. L. WURFBAIN. TH. J. B. WESTERWOUDT, H. B. LOMANS BZn., L. J. WEETJEN JZn., W. J. „. OFFENBERG, J. G. BROUWER. J. J. GOSELING en W. G. DE SAIN, Makelaars, zullen op MAANDAG O JULBJ I»6S, des avonds ten 6 ure, in het lokaal de Brakke Grond, ten overstaan den Notaris Mr. J. P. VAN ETTEN, verkoopen: Het extra kapitaal, onlangs geheel nieuw en zeer solied gebouwd BAOOP.tBANS -VINKELHUBS en ERVE , waarin onheugelijke jaren het Magazijn van ____. LURASCO gevestigd is geweest; staande en gelegen in de * Kalverstraat. hoek Gapersteeg, E 20. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags van 12 tot 3 ure, mits voorzier van een toegangbillet. De bewijzen van Eigendom en Veilconditien zullen viei dagen vóór en op den Verkoopdag des voormiddags ter lezinf zijn ten Kantore van den Notaris Mr. J. P. VAN ETTEN op de Heerengracht bij het Reguliersplein. (14859) J. FEIJE, A. B. VAN DER VIES, J. T. B. WESTERWOUDT, J. OTTERBEEK, H. B. REESINCK, W. J. J OFFENBERG, J. F. VAN STRAATEN Jz., J. A. SIEWI Jr.. J. W. RADEMAKER, Q. HOELEN, J. F. STEINBACHER, J. J. ELSENBURG Az., J. T. VAN DER VEGT P BRUGMAN, J. W. LUSKEN, P. A. L. VAN OGTROP H G. GEERS Gz., F. O. BOELHOUWER en J. F. NOLLET Makelaars, zullen op MAANDAG O JULBJ I_©_, ii de Brakke Grond , te Amsterdam , ten overstaan van der Notaris W. STRENGMAN, verkoopen: het hechte, sterke er weldoortimmerde WINBiELHU»S, met Benedenwoning en Erve, op het Rokin bij de St. Pieterspoort, A 422. Breeder bi_ billetten omschreven en te zien op den Verkoopdag van 12 tot 2 nre. De bewijzen van eigendom en veilconditien zullen vier dagen vóór den verkoopdag te lezen zijn ten kantore van genoemden Notaris, op den N. Z, Voorburgwal achter het Paleis. (15964) H G. SCHELTEMA. G. J. BOELEN, P. BAAY en C. H UYT DEN BOOGAARD, Makelaars, zullen op Hl AANDAG 1» JULBJ BSO», des middags ten 12 ure, ir het voormalig Oudezijds Heeren-Logement, door den Notaris Mr P. LIJNDRAJER Jr., doen verkoopen: N°. 1. Dé kapitale en wclingerigte BOEE-EN-BBOFSTEDE. genaamd WINTERBOL&apos;W, met Huismanswoning, Stalling voor 34 stuks Hoornvee en 2 Paarden, Wagennuis, Hooiberg, Werf en Erve, en verdere aanhoorigheden, mitsgaders de daarbij behoorende extra beste en weltoegemaakte WEB- en HOOBLANDEN, een en ander staande en gelegen in de gemeente Watergraafsmeer aan den Ringdijk en Kruislaan, volgens kadaster groot 22 bunders 62 roeden en 30 ellen. N°. 2. Eene kapitale BOEREN-HOFSTEDE, genaamd NIET ZONDER REDEN, met Huismanswoning. Stalling voor Hoornvee en Paarden, Wagennuis, Hooiberg, Werf en Erve, en verdere aanhoorigheden, alsmede de daarbij behoorende extra beste en weltoegemaakte WEI&quot; en HOOILANDEN, een en ander staande en gelegen in de gemeente Weesper-Carspel, aan de Weespertrekvaart bij de Gaasperbrug, volgens kadaster groot 19 bunders 96 roeden en 70 ellen. Alles breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen dagelijks, behalve des Zondags, van 10 tot 3 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen acht dagen vóór en op den verkoopdag^ ter lezin» liggen ten Kantore van den Notaris Mr. P. LIJNDRAJER Jr. op de Keizersgracht bij de Westermarkt. (15047) E. H. COERS, J. MEIJERINK MEIJER P. BAAT en A.B. ROUMEN, Makelaars, zullen op MAANDAG 3 AUGUSTUS BS6S, ten overstaan van den Notaris Mr. C. J. DIEMONT, des avonds ten Zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, te Amsterdam in veiling brengen: het hechte, sterke en net betimmerde HUlS,met Plaats, Tuin en Erve, staande en gelegen in de KERKSTRAAT, tusschen de Vijzel- en Spiegelstraten, BB 555, kad. Sectie J. n°. 1678, breeder bij billetten omschreven en te zien des Din -dags, Vrijdags en op den verkoopdag van 1 tot 3 ure. üe bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen vier dagen voor en op den verkoopdag, des voormiddags, ter lezing liggen ten kantore van genoemden Notaris op de Heerengracht bii de Oude Spiegelstraat. (15992) ISAWIIiA tarak. Het Gonvernement van Hare Katholieke Majesteit biedt ten verkoop aan, bij publieke Inschrijving, op I°. Augustus e. k., den TABAK, uit de provinciën Cagayan en Isabella, die gedurende de dienstjaren 1868 tot 1871 in de Filippijnsche Eilanden zullen aangewezen worden voor den uitvoer naar het Buitenland en waarvan de opbrengst geschat wordt voor het eerste jaar op 80,000 quintalen en voer ieder der beide volgenden op 100,000 quintalen, in de verhc-ding van 10 k°. la, 40 2a en 50 3a voor iedere 100, en verder op de Voorwaarden, die ter lezing liggen alle werkdagen van 10—2 ure, aan hst Consulaat van bpanje, Reguliersgracht, IJ JB7. .. . _ ,3 ... Ti _ Het minimum van den prijs is bepaald op 46 Escudos 30 Cent» voor ieder 46 kilogrammen (een Castillaansch De Inschrijvings-billetten moeten van den volgenden jnhoud zijn: the sou-igné s&apos;oblige par la presente proposition d&apos;acheter Ac Tabac en FenUles Manille que le gouvernement de S.M. -Cathoüque offre a la vente pour I&apos;exportation a I&apos;Enrope, .-ejcepté la Péninsule , dans les trois années économiques #depuis le 1 Juillet 1863 a la fin de Juin 1871 au prix de »(quantité en escudos oi? I&apos;équivalent en monnaie anglaise) //par quintal Castillien pesant 46 kilogrammes, et il s&apos;engage «pour le cas que son offre soit adnuse da se conformer et «de se tenir strictement aux conditions approuvées par -_&gt;.. M. Catholique, le 11 Juin 1868, pnbliées clans le Gaceta •&gt;d- Madrid lesquelles devront être fidólement observées et *dümei»t accomplies de la part de I&apos;acheteur. «Le s«m_jgne garantit cette proposition par le dépót de --cent vingt éicc mille florins (équivalant a cent mille escudos) •/fait dans la Bauqge Neêrlandai3e en vertu de ce qui est //present dans I&apos;art. 16 ds dit document.&quot; /A__3?B-D__: ,1e 1868, (Signature). De storting d_r garantie moet plaats hebben bij de Nederlandsehe Bank, waarvan een bewijs bij de Inschrijving moet worden gevoegd. De inlevering der Billetten moet geschieden voor of op Zaturdag 1 A_gastu_ ..k. des namiddags ten half twee ure terwijl dezelve ten twee ure in tegenwoordigheid der belanghebbenden zullen worden geopend en gelezen, benevens de noodige Acte daarvan worden opgemaakt, Amsterdam:, 24 Junij 1868. De Consul van Spanje; (16864) W. A. VAN OOSTEKZEE. Publieke Veilingf op Maandag&quot; 6 Julij 1368, de. Voormiddags ten Half Elf ure, in het Koffijhuis Bordeaux, te &quot;fjotterdnm/ van: Ca. 100 LASTEN&quot; ODESSA ROGGE (29 Junij jl. opgehouden). Nadere informatie., ten Kantore van deu Makelaar C. M. VAN ANDEL Joh.ZoóV, O? 0-*3) GEURIGE 7MlMV_WliïiiË THEESOORTEI tot betrekkelijk lagen prijs, worden verkocht in de Depots van de firma Wed J. VAN DER CHIJS _ ZOON. Depots te Amsterdam t H. P. HUNEH. Vijgendam , Wed. LEHMAN DELENSEELD, Prinsengracht bij de Beerenstraat. Speciaal aanbevolen: A. FINE KAIMO CONGON 100 Ct, per 5 ons. B. FINEST * » 130 n « « C. Extra FINE KAIMO CONGON... 150 „ . « tn de C__es_tt- Pakketten: MÉLANGE van d. fijnste soorten Orange Pecco, Congo en Sonehong, inhoudende ge» half pond Engelsch, gelijk i 3i Ou», 100 Cts. per pakket. (16284) I HET KANTOOR VAN DEN PROCUREUR H. J. DE BLAAUW IS VERPLAATST NAAR DE HEERENGRACHT BIJ DE LEIDSCHESTRAAT . JJ 359. (16836) GTCLOÖMÏËËRWEKK. EIRMA ¥AN HEEL &amp; HOLTZMAN, PUJVBJV, te Amsterdam. STOOM-GROFSMEDERIJ, ingerigt tot het vervaardigen en leveren van Pantserplaten, Krukassen en Krukken van buitengewoon groote afmetingen, voor Stoom-1 werktuigen, Spillen, Knieën en andsr zwaar Smeewerk . voor ijzeren en houten Schepen, Bruggen-, Molen- en , Spoorweg-Materieel. Door het dagelijks in werking zijn van TWEE CO&apos; LOSSALE- en &apos;de plaatsing van STOOMHAMERS van kleine afmetingen , allen van de laatste vinding, kunnen bestellingen van allerlei aard, in den kortst mogelijken tijd en tot Prijzen gelijk aan die van het Buitenland ; worden uitgevoerd, waartoe de Ondergeteekenden zich 1 bij hunne Industriële Landgenooten aanbevelen. Amstekdam, Mei 1866. (11752) VAN HEEL &amp; HOLTZMAN. AGENTEN de Heeren W. C. &amp; K. DE WIT, ¦ Heerengracht bij den Amstel P 29, te Amsterdam. OPENBARE VERKOOPING van hei BUITENGOED M UJL K ESTJËMfV, DAAB.BIJ GELEGENE Hofstede en ISouwland. F&quot;&lt;3fej.v&apos;j ais. Ten overstaan van den Notaris VAN _E_____fimif_Ü !l1 IS-i_ ECK&apos; te Arnhem, zal men op MAANiW^MÊïïiïËm DAG «S JULIJ IS6S, des nat middags precies ten één ure, in het Koffijhuis de Harmonie aldaar bij inzet, en veertien dager later, op Maandag 10 Augustus,&apos; terzelfder nur en plaats bij toeslag in het&apos; openbaar verkoopen: I°. Het gunstig en aangenaam gelegen BUBTENGOED, genaamd Hulkestein, gelegen in de gemeente Arnhem, aar den Utrechtsehen straatweg, 15 minuten gaans van de stad Arnhem , bestaande uit Heerenhuis , Tuinmanswoning mei Koetshuis, Stalling en Oranjerie, Moes- en Broeituinen , Boomgaard en Bosch, te zamen groot ongeveer 6 bunders, 97 roeden, 62 ellen. Dit Buitengoed, zeer geschikt tot den aanleg van Villa&apos;s, zal in 14 perceelen en verschillende massa&apos;s worden geveild, 2&quot;. Eene HOFSTEDE, gelegen aan de Klingelbeck onder Arnhem, bestaande uit: Huis , Schuur, Bakhuis en Moesgrond met de bepooting langs den Utrechtsehen straatweg, groot ongeveer 81 roeden, 80 ellen. 3°. Een stuk BOUWLAND, de Lange Akkers genaamd , groot 31 roeden, 60 ellen, gelegen onder Arnhem aan en ten noorden van den Utrechtsehen straatweg. 4°. Een stuk BOUWLAND, het Vlaschstukgenaamd, groot ongeveer 29 roeden, 80 ellen, gelegen als het voorgaande perceel. De voormelde goederen zijn dagelijks te bezigtigen op een toegangbiljet, verkrijgbaar bij voornoemden Notaris; ten aanzien van het Heerenhuis moet ter bezigtiging voorai belet worden gevraagd bij den bewoner. Nadere inlichtingen zijn te bekomen ten kantore van voornoemden Notaris. Brieven franco. (16523) 1 _ i i ¦, ii n, —? V 4 AT-K _ f? C___~-— -_-^^ëu_NrT .£Rürri=g_g_ _A_ ISlt, r IN ONSTfÖNDS bevindt zich een zeer belangrijk werk, dat ieders aandacht ten volle verdient, getiteld: De KINDEREN der ZEE. Schetsen naar het leven aan onze Hollandsche Stranden. Naar JOZEF ISRAËLS, gegraveerd door J. H. RENNEFELD, Gedichten van NICOLAAS BEETS, met 12 staalplaten, compleet in 4 Afleveringen. Wij willen met dit uitstekende werk eene aardigheid hebben, welke voorzeker ieder liefhebber aansporen zal, om hetzelve te verkrijgen en wel volgenderwijze. Wanneer men voor Vijf 3nlden bij ons koopt een Riem best Velijn Schrijfpapier 480 vel, ot een Fransch Riem best groot formaat, wit of blaauw Postpapier 480 vel, of een Fransch Riem best gewoon klein formaat, wit of blaauw Postpapier 960 vel, dan geven wij dit keurige, geheel nieuwe Pracntwerk van ƒ5.50 werkelijken prijs, daarbij present. Het Papier is van eene uitmuntende kwaliteit, zoodat wij vast overtuigd zijn, dat iedereen bij bestelling tevreden, ja zelfs zeer verrast zal zijn. De aflevering geschiedt tot een bepaalden tijd en tot een beperkt getal exemplaren tegen contante betaling of tegen franco toezending van een postwissel van Vijf Gulden aan GEBROEDERS KOSTER, Leliegracht, te Amsterdam. Voor dit aanbod kunnen de bestellingen, aan anderen dan aan ons zelven gedaan, niet uitgevoerd worden. De prijs van DE KINDEREN DER ZEE wordt later niet verminderd. Het is dus hier alleen eene soort van geldmakerij. (16799) GEDENK TE LEVENrT *De overal hoorbare klagten over allerlei kwalen, het van jaar tot jaar talrijker bezoek van bekende of nieuw ontdekte Badplaatsen, het aangroeijende getal kwakzalvers en geheime geneesmiddelen, de ongeschiktheid van een groot gedeelte der mannelijke jeugd voor de militaire dienst, de ongeschiktheid van vele moeders, om hare eigene kinderen te zogen, enz., enz., 2ijn zoo vel1 bewijzen, datde ligchamelijke toestand van het hedendaagsche geslacht betreurenswaardig is. De naaste oorzaak daarvan is gelegen in eene tegennatuurlijke verpleging des Ligchaams, door ouders, onderwijzers en eigene willekenr. Deze verkeerde behandeling nu vloeit voort uit o n b e k e n dheid met het men sch e lij k ligchaam.&quot; Dr. BOCK laat deze woorden voorafgaan aan zijn beroemd werk: HET BOEK VAN DEN GEZONDEN EN ZBEKEN MENSCH, geschreven met het doel om de menschen bekend te maken met hun eigen ligchaam, met de voorwaarden om gezond te blijven en lang te leven en hen los te maken van gewet&lt;_ilooze kwakzalvers. — Eendebiet van bijna 00,000 Exemplaren heeft den Schrijver doen zien, dit zijn arbeid niet te vergeefs was. Eene Hollandsche vertaling, van de hand van Dr. DONKERSLOOT, ziet het licht bij den Boekhandelaar D. B. CENTEN, te Amstprdam, Het werk bevat 700 bladzijden, met 38 Houtgïavijres, kqsJ; ƒ.?.§§! gebonden ƒ4.25 en is op bestelling alom te bekomen, 2__ ü?331) % ffflfiß&quot;*K&apos;omtvar&apos; de pers de 4e DUIZEND | f| B_f^_r van het belangrijk geschrift: § MUI VERBAIII DITI DINÊVANfiBLIEDUNST? i I Aanklachten, Pleidooien, 1 I Vonnissen, Brieven 1 I EN BEROEP OP DE SYNODE, 1 |j TJJTftEGEYE-S- DOOR g § J. C. ZAALBERG JPs. i I 120 Pag. PRIJS 00 CENT. (16797. f $K_3&amp;___Ö3_E^^</p>
</text>
