<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Per Telegraaf.</title>
	<p>BERLIJN, 1 April. Op de interpellatie van den heer von Bennigsen heeft de heer von Bismarck het navolgende geantwoord: De ontbinding van den Duiischen bond heeft den koning der Nederlanden in zijne volledige soinereinileils-regten over Luxemburg gesteld. Tegen de aansluiting aan den Koord-Duitschcn bond heerschie weerzin, wegens le hooge militaire lasten; ook heerscht in de hoogste kringen ontevredenheid wegens hel door Pruissen behaald succes. Nederland heeft in eene dépêche in de maand October de ontruiming vau de vesting Luxemburg verlangd. Aangezien de regering vreemde vorsten niet iv den Noord-Duiischen bond wenschte betrokken te zien, zoo heefi- zij geen pressie op Nederland uitgeoefend. Zij heeft het regt zjjn loop gelalen en de teergevoeligheid van Frankrijk ontzien. Pruissen is inderdaad daarbjj zoo ver gegaan, als met de handhaving zijner eer mogelijk was. Pruissen veronderstelt niet, dal de verkoop reeds lusschen .Nederland en Frankrijk gesloten is, doch hel kan hel tegendeel niet slaande houden. De quaestie is officieel ter sprake gebragt, doordien de koning der Nederlanden zich daarover jegens den Pruissischen gezant heeft uilgelaten, ten einde te vernemen hoe Pruissen het zou opvatten, indien de koning afstand deed van zijne regten op Luxemburg. Pruissen verklaarde, dat de verantwoordelijkheid daarvan bleef voor rekening van den koning der Nederlanden, terwgl Pruissen zijnerzijds geene aanleiding had om er zich nader over le verklaren. Pruissen zal rekenschap houden van de zienswijze der medeonderteckenaars van de verdragen van 1839, van die der Duiische bondgenooteu, alsmede van de openlijk in den Duiischen rijksdag uitgesproken meening. De door Nederland aangeboden diensten voor de onderhandelingen tusschen Frankrijk en Pruissen zijn van de hand gewezen. Verdere mededeelingen kunnen uit den aard der zaak niet worden verstrekt. De regeringen van den Noord-Duiischeu bond hopen dat de regten van Duitschland langs een vredelievende!) weg zullen kunnen gehandhaafd worden en dat ook de goede verstandhouding met het buitenland zal bewaard blijven. De voorzitter, daarna het woord nemende, zegt, dat hij uit den lijj.al der leden van den rijksdag meent te mogen opmaken, dat hel op de interpellatie gegeven antwoord als bevredigend wordl beschouwd. PARIJS, 1 April De teuioonstelling is heden door den keizer en de keizerin geopend, die bij hunne aankomst iv het gebouw met geestdrift begroet werden. De keizer heeft zich met verschillende leden van den jury op welwillende wijze onderhouden. De keiz. prins woonde de plegtigheid niet bij. PARIJS, 2 April De Moniteur geeft verslag van de opening der lenioonstelling op gisteren. De keizer heeft geene toespraak gehouden. De keizer en de keizerin hebben, (oen zij bij hel verlaten van het gebouw van de keizerlijke commissie afscheid namen, hunne meest volkoiucne tevredenheid betuigd o.er den algemeenen uilslag der tentoonstelling. NEW-YORK, 1 April. De openbare schuld is gedurende de afgelóopen maand met vijftien millioen dollars verminderd.</p>
</text>
