<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Sempre Crescendo; 32STF INV I T A tTë-C ON C E RT, op Vrijdag 5 April 1867, IN DE ZAAL VAN ZOMERZOK.Gr, aanvang te half 8 ure. De Zaal zal te half 7 ure geopend zijn. Namens het Bestuur, &apos;.. ~~ &apos;. JAGER GERLINGS, Secretaris. Twgseo3§&amp;** Een solied en oppassend Huisvader, die eene goede zaak PJBffigjjy uitoefent, wenschl met «4- a öOO gulden voor een paar **** jaren geholpen le worden legen billijke interest en maandeljjkseiie aflossing, van ƒ20.; Menschenvrienden gelieven honne aanbiedingen in te dienen t. bjj den Boekhandelaar C. KOOYKER, onder letters «. B;\ TjjKfëg^S*&quot;*&apos; Een fatsoenlijk Burgermeisje zag zich gaarne geplaatst jfteföttlP*&apos; &quot;&gt;t adsistentie in de huishouding, ler oppassing van kinde&quot;?&quot;■ ren of als Winkeldochter. .Men adressere zich met franka brieven onder letter G. bij den Boekhandelaar/P. ENGELS, alhier..■ &apos; r Wo|,dl togen Mei a. s. eene fatsoenlijke Protestanlsche sjpSillp Dienstbode gevraagd en een Loopmeisje om terwsaï.: «lUStond in idienst te treden: :Men vervoege &apos;zich bjj den&apos; Boekhandelaar C,.KOOYKER, Nieuwen Rijn. XtWié^Ê»^ *&apos;r bes,aat voor een fatsoenlijk JONGELING, niet beneden de 15 jaar, eene goede hand schrijvende en SB5S] , eenigzins bekend met de Fransche taal, terstond gelegenheid tot opleiding in eene zaak hier ler stede. Brieven franco onder Letters A. Z. aan het Bureau der Leydsche I Courant. Te liiEur tcg&apos;esi Mei of Jueai, drie gemeubcleeri-e of ongemcubeleerde Kamers op hel fraaiste gedeelte der Stad, een riant uitzigt hebbende en het genot van een Tuin. Adres franco brieven onder leller A.&apos; Bureau dezer Courant. Een Heer,, zijne bezigheden builen &apos;s huis hebbende, zoekt Gemeubeleerde Kamers; huurprijs ƒ 200 a Ü&amp;y *«r ƒ 300. Adres met franco Brieven onder de Letter 25 bij den Boekhandelaar J. H.ZITMAN alhier. Goede Etens-Aardappelenworden geleverd le Mannheim a fl. 2.15 kr. per centenaar. De vracht wordt billijk berekend. Alle aanvragen, van 5 centenaars af, onder toezending van&apos;het montant in geld of goede aanwijzingen, worden terstond uitgevoerd. Franco aanvragen, geteekend A. U. 16, toe te zenden aan HAASENSTEIN en VOGLER, le Frankfort aan den Mam. ~~ HOOGHEEMRAADSCHAP RIJNLAND. ; OPENBARE BESTEDING. DIJKGRAAF en HOOGHEEMRADEN van RIJNLAND zullen op Zaïurdag&apos;den&apos;l3d™ April 1867, des middags ten&apos;l2 ure, op hel Gemeenlandshuis ie Leiden, bjj enkele inschrijving besteden overeenkomstig het opgemaakt bestek en de algemeene voorwaarden: Het stikken, vervoeren en verplanten van 71000 bos helmgewas in de duinen onder Zandvoort, Bloemendaal, Noordwjjk, Katwijk en Wassenaar, in 3 perceelen. &quot;&apos;iXJ De&apos;aanwijzing zal&apos; geschieden&apos;des morgens len tien me, voor perceel 1, op Dingsdag den 91&quot; April, te beginnen le Zandvoort; voor perceel 2op Woensdag* den W™, te beginnen te Noordwijk; en voor perceel 3 op Donderdag den lldeo in Maijendel onder Wassenaar. Het bestek zal vah den 1&quot;™ April af voor 10 cenls, de algemeene voorwaarden voor 25 cents en de gezegelde blanco inschrijvingsbilletten voor 21 cenls verkrijgbaar zijn ler Secretarie van Rijnland te Leidan, bij den Onderopzigter te Katwijk en de Duintoezieners te Zandvoort en te Wassenaar. De inschrijvingsbilletten zullen ten elf ure van den bestedingsdag in de bus op het Gemeenlandshuis gestoken moeten zjjn. L &apos;Nadere inlichting is te verkrijgen bij den Hoofdopzigler J. KROS en den Opzigier G. A. DË GEUS te Leiden, en bij de Duin toezieners te Katwijk,-Wassenaar en Zandvoort.&gt;■ Dijkgraaf en Hoogheemraden van Rijnland, R. C. J. HOOG&apos;,&apos;Dijkgraaf. /.. t.l A(£!&amp;££ G: DE BRUYN.KOPS, Secretaris. ten van de Long en een uitmuntend medicament legen zinkings, ontsteking der longen, hardnekkige verkoudheid. Onder zijn invloed bedaart de hoest, houdt het zweelen bij nacht op, en kr(jgt de zieke spoedig zijne gezondheid lenig. Elke flacon is voorzien van de handteekening van GRIMAULT&amp;CV Depots: ■te Amsterdam, bjj ÜLOTH, Zeedijk; Ie Leyden, hQ J. J. REYS&apos;f, Nieuwen Rijn. &apos; *■ .... .&quot; *«i</p>
</text>
