<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 2 April.</title>
	<p>Voor de volgende mededeeling is ons eene plaals verzocht: Zondag 11. is in alle godsdienstoefeningen bij de hervoimdc gemeente alhier, het volgende afgekondigd: «Aan de gemeente wordl bekend gemaakt, dat de lidmaten, die wenschen gebruik te maken van hun slemregt, worden uilgenoodigd de aanvragen om bewijs van hunne bevoegdheid als slemgcregligde lidmaten der gemeenle mei de vereischle opgaven in le dienen bijden kerkeraad op Donderdag, Vrjjdag of Zaturdag, den 4llen, 511&quot; of 6dcll April, aan de kerkeraadskamer der Pieterskerk. Ouvolledige en niei onderteekende aanvragen worden ler zijde gelegd. • Slemgeregtigde leden der gemeenle zijn alle manslidmaten, die onder haar ressort wonen, den ouderdom van 23 jaren bereikt hebben, en ten minste eén jaar geleden bij den kerkeraad geloofsbelijdenis hebben afgelegd , of op ingediende attestatie of bewijs van lidmaatschap als lidmaten der gemeente erkend zijn. Manslidmaten, die in het jaar, dat aan de stemming of verkiezing voorafgaat, door eenig armbestuur zijn bedeeld geworden, en zij, die onder censuur of curatele staan, zijn van deze stembevoegdheid uitgesloten. ..Modellen voor zoodanige aanvragen zijn a 5 cents, en voor onvermogenden kosteloos, verkrijgbaar op Maandag, Dingsdag en Woensdag, den lsteD, 2den en 3den April bij de kosterin der Pieterskerk.&quot; 1 Voorts kunnen wij nog mededeelen, dal de hierboven vermelde aanvragen •door den kerkeraad zullen nagezien worden, en als zij in orde bevonden iijn.aan de adressanten een bewijs van bevoegdheid als slemgeregtigde lidmaten zal worden uitgereikt, dat bij de stemming op de nader le bepalen dagenen ureu zal moeien vertoond worden. - &apos;•■ &apos;J_ De Staatscourant beval het verslag van den waarnemenden directeur ■van het rijks-ethnographisch museum alhier, dl*. C. Leemans, betreffende de aanwinsten, waarmede die inrigiing in [het afgelóopen jaar is verrijkt geworden. Daarbij wordt het uitzigt gegeven op eene openstelling van het geheele museum in den aankomenden zomer. — De Sloompost bevestigl eene vroeger door ons gedane mededeeling, dat •de zomerdienst op den Holl. spoorweg, bij de opening van de verbindingslijn Haarlem-Alkmaar, uitbreiding zal erlangen Tusschen Amsterdam en Rotterdam zullen, behalve de vele locaaltreinen, in plaats van zes nu zeven ■doorloopende treinen komen, en die zevende zeker ten algemeenen genoegen, zijnde een avondsnellrein, waardoor men nog in den laten avond van &apos;sGravenhage, Amsterdam en Rollerdam zal kunnen vertrekken. — Gedurende de week van 17 tot 23 Maarl zijn door den vee-typhus aangetast: iv. Ziiidholland 837 runderen, in Utrecht 124, in Noordholland 35, in Gelderland 8, in Noordbrabant 3, loiaal 1013. Gedurende de week van&apos; 10 tot 16 Maart bedroeg het aantal aangetaste runderen 1076, en gedurende de week van.3 lot 9 Maart 1363. ■ .&quot; » _ — In de Staatscourant leest men hel volgende: «Namens deLuxemburgsche kanselarij zijn wij verzocht, len stelligste de lijding legen Ie spreken, dat een afstand van het groothertogdom zou hebben plaats gevonden, en te doen opmerken dat van een dergelijken afstand slechts dan sprake i zou&apos;kunnen zijn , nadat ook de onmiddellijk&apos;bij de zaak belrokken groote mogendheden zich dienaangaande verstaan hadden.&quot; • De Amst. Cour., die gemeld had,.dat de afstand reeds een fait accompli was, zegt omtrent deze mededeeling het volgende: Deze officiële mededeeling voldoet ons slechts len halve, want de tweede zinsnede verzwakt aanmerkelijk de verklaring vervat in de eerste. Dat wy bij onze particuliere bron opheldering vroegen; spreekt van zelf, en deze opheldering, welke wjj heden ontvingen, lalen wij hier volgen. Onze beriglgever bevestigt, dal de koning-groothertog eu de keizer der Fransehen hel eens zijn geworden over den afstand van bet groothertogdom , en dat eerstgenoemde souvercin aan den Pruissischen gezant bij hel Nederlaudsche hof daarvan kennis heeft gegeven. HQ meldt wijders: Deze notificatie werd Ie Berlijn niel gunstig opgenomen; graaf Bismarck zeide evenwel, dal Pruissen zich tegen den afstand niet verzetten zou, maar dat, vermits de tegenwoordige toestand van Luxemburg geregeld was bij het tractaai van 30 April 1839, waarbij:de onafhankelijkheid van België is erkend, de mogendheden, welke dit tractaat onderteekend hebben, over de voorgestelde verandering moeten gehoord worden. Dit antwoord van de Pruissische regering brengt eene wijziging inde besluiten, die reeds ie &apos;sGravenhage en te Parijs genomen waren.&apos;.&apos;Er werd bepaald alles uil te stellen en de Union, het half-officiële blad van hel groothertogdom , kreeg uit &apos;sGravenhage bevel het berigt van den afstand tegen ie spreken.&apos; Maar hel bestaan der onderhandelingen zal niet tegengesproken worden , en op nieuw verzeker ik u, dat zij gevoerd zjju op de wijze,&apos;welke ik o mededeelde. .,* — Bij de Ned. herv. gemeente te Berkel en Rodenrijs is tol predikant beroepen d8. Gravenslein, pred. te Serooskerke; bij] die te Schipluiden de candidaat A. Bouma; door die te Opperdoes is toezegging van beroep verleend aan de candidaat J. Folpmers. ; — Te Rotterdam had Zondag avond in de Groote Kerk, van wege het Ned. Zendenlinggenootschap, de pleglige afvaardiging plaats van den georderden zendeling B. Bellink naar de Minahassa op Celebes. De voorzitter van het hoofdbestuur, de hoogleeraar J. J. Prins, hield daarbij eene toepasselijke rede. .&apos;•&apos; . inbrloi — Nabij Harmeien is Vrijdag avond een wachter op den Rijnspoorweg aan stukken op den weg gevonden. Men weet niel of men dil ongeluk aan eigen toedoen of aan een noodlottig toeval moet toeschrijven. .. — Te Harlingen zijn in de vorige weck weder 51 personen, uit Groningen en Friesland,&apos; scheep gegaan naar NoordAmerika. Van Texel, meestal uit Cocksdorp, zijn mede dezer dagen 90 personen derwaarts vertrokken. . — Uit Leeuwarden wordt gemeld, dat diakenen der Ned. hervormde gemeente aldaar dezer dagen de mededeeling hebben ontvangen, dal door de erven van wijlen den heer J. de Kempenaer van Poppenhuyzen 7 obligaties 5 pCt Oostenrijk a 1000 fl zijn geschonken, mèl kennisgeving van het verlangen, dat de renten daarvan bij de giften van de jaarlijksche collecte moeten Door dezelfde erven is ook «ene niel onaanzienlijke gift voor het nieuwe stads-weeshuis aldaar bestemd. ,,.;&apos;.,&apos;,! ■ i— Voor hel prov. geregtshof in Noordbrabant stond in de vorige week teregt zekere 22-jarige jonge dochter, Johanna van Kessel genaamd, vroeger in. dienst bij een&apos;landbouwer te Schijndel. Wegens diefstal werd zij ontslagen. Over dat ontslag wilde zij wraak nemen en besloot hel&apos;huis in brand te steken. Den daarop volgenden nacht zwierf zij rond hel huis, slak bij hel aanbreken van den dag een lucifer aan en deelde.het vuur mede aan de schuur, die spoedig daarop met hel huis en den stal in volle vlam stond, en ten gevolge waarvan een en ander, zoomede huisraad en vee, is vernield. De bewoners, waaronder een krankzinnige, die op zolder sliep, waren nog in diepe rust en zijn met levensgevaar gered en wel zoo, dat, toen men den krankzinnige van zijn bed verwijderd had, onmiddellijk daarna zijne slaapstede nederstorlie. De dienstmaagd bekende volledig hare schold, onder opgave, dat zij dit gedaan had om te doen gelooven, dat zij len gevolge van den brand uit hare dienst was omslagen. Het O. M. heeft de doodstraf voor baar geeischt, uil te voeren binnen de gemeente f&apos;s Hertogenbosch; haar verdediger concludeerde evenwel tol vrijspraak. — Te Antwerpen is dezer dagen op nieuw brand uitgebarsten in kelders, waarin petroleum was geborgen. De brand is echter spoedig bedwongen. &apos;■&apos;■&apos;— In de hoofdstad van het grooihertogdom Luxemburg zijn dezer dagen ........ . . .,■</p>
	<p>groote billetlen, met de woorden: leve Napoleon! leve Frankrijk! verspreid. Het in garnizoen liggende regiment Nassauers is aangespoord geworden om gewelddadigheden legen de Pruissen te plegen. De gouverneur heeft dientengevolge ernstige vermaningen tot de autoriteiten gerigt. — Volgens berigten uil Falmouih was hel schip, dal ter boogie van Lizard is vergaan, het Ned. barkschip Jonkheer Mr. van de Wall van Puttershoek, kapt. Lammerts, te Dordrecht le huis behoorende, den 24sten November 1865 uit Batavia en den 19den Jan. van dit jaar uit S*. Helena naar Rotterdam vertrokken met eene lading koffij, suiker, specerijen en tin, voor de Ned. handelmaatschappij. Uit de verklaringen van den geredden matroos is gebleken, dat de equipage bestond uit den kapitein, 2 stuurlieden, bootsman en 20 man, alsmede 3 dames, 2 heeren en 1 Engelsche jongen als passagiers. Twee matrozen zijn op de reis overledeu en 1 man was le S. Helena ziek achtergebleven. Door eenen heugen storm werd het schip op de rotsen, op de zuidelijke punt van Poljew Co.e, gedreven. In omstreeks 20 minuten was het in stukken geslagen. De genoemde matroos en 2 andere waren op den kluiverboom geraakt; zij sloegen er van af, en terwijl de zee terugsloeg, dreef hij aan strand. Al de overige aan boord zijnde personen zijn omgekomen.</p>
</text>
