<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 31 Maart .</title>
	<p>Gisteren morgen is officieel bekend gemaakt, dat de keizer, vergezeld van de keizerin en van den keizerlijken prins, den ls&quot;° April ten 2 ure na den middag de groole tentoonstelling zou openen, en dat het publiek van hel middaguur af toegang zou hebben 10l de lenioonstelling, uitgezonderd dat deel hetwelk de keizer en zijn stoel bij de opening zouden doorwandelen. : — Z. K. H. de prins van Oranje heeft zijn intrek in hel Grand-Hölel genomen. — Blijkens een door den Moniteur medegedeeld schrijven van den heer Walewski aan den keizer, heeft gene zijn ontslag genomen als voorzitter van het wetgevend ligchaam, omdat zich eene persoonlijke oneenigheid onafhankelijk van zijnen wil, tusschen eenige leden der regering en hem geopenbaard had. Zijne gematigdheid en vooral zijne onpartijdigheid jegens de linkerzijde en jegens de minderheid in hèt algemeen moeten aan de meerderheid zeer mishaagd hebben. — Naar men verneemt, heefi de commissie tot onderzoek van&apos;het wetsontwerp op de leger organisatie zulk eene vijandige houding omtrent dat plan aangenomen, dat er sprake van is om hare beraadslagingen te doen staken totdat de regering eenige nieuwe wijzigingen in de wet zal hebben gebragt. Ook verneemt men, dat de minister van binnenl. zaken eene circulaire aan de prefecien des lands heefi gerigt, waarbij zij worden uilgenoodigd slappen bij de dagbladen hunner departementen le doen, opdat er geen verder gewag worde gemaakt van de legen de organisatie ingediende verzoekschriften. :-. ■ . ■■■~.:.■ n^&quot;nVolgens de •iongslc uer&apos;glen uit Mexico stond keizer Maximiliaan met 10000 man bij Queretaro, eenige mijlen ten noordwesten der hoofdstad Mexico. Hij had tle hoofdstad Mexico in de hoede van een garnizoen van 2000 man gelalen; zij werd op eenigen afsland door Porfirio Diaz bedrei°d met een corps van omstreeks 10000 man. Drie republikeinsche aanvoerders Escobcdo met omstreeks 10000, Regules met omstreeks 4000, eu Corona met 8000 soldaten, waren in aantogt naar Queretaro, alwaar het denkelijk tot eenen beslissenden slag zou komen. -- Volgens berigien uit Rome vestigden de gedachten zich aldaar meer en meer op de groote feesten, die er in de maand Junij dezes jaars gehouden zullen worden ler viering van hel achttiende eeuwfeest van den martelaarsdood der apostelen Petrus en Paiilus. De Paus, de bisschoppen der katholieke Christenheid uit alle landen der wereld tot bijwoning dier feesten uilgenoodigd hebbende, maakte reeds aanstallen om zijne gassen te ontvangen. Hjj had bjj alle kloosters aanzoek gedaan om er over alle niet onmisbare vertrekken voor den lijd der groole feestviering te mogen beschikken. Daarop hadden de kardinaal Anlonelli en verscheiden Romeinsche edelen aangeboden hem voor die dager, volle beschikking over hunne paleizen te geven. &apos;</p>
</text>
