<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLANDSCHE ZENDINGSVEREENIGING, AFDEELING JjEYDEX. BEDESTOND, DINGSDAG 6 November 1866, des avonds ten kalf acht are, Spreker: de Heer g. VXX DER VALK, Pred. by de Vrije Kerk le Rotterdam. ZAAL Noordeinde. &apos;, Toegang vr(j. TS&gt;|iS . Mevrouw VAN DER CHIJS, lUhigbüff, le Koudekerk, J mjmm erlangt legen Februari) e. k. eene Keukenmeid, die levens _-_-_*_y huiswerk kan verriglen, c ondergeteekende maakt bij deze bekend, dal hij den KBS-llf Handel in Klompen, op de Oude Vest, Wyk VI, safiftf 114 C, heeft overgenomen en dien voor eigen rekening op denzelfden voel zal blijven voortzetten. Dankbaar voor het reeds genoten vertrouwen blijft by zich voortdurend aanbevelen. j ADOLF REXWINKEL. HOOGHEEMRAADSCHAP RIJNLAND. DIJKGRAAF en HOOGHEEMRADEN van RIJNLAND brengen b\_ deze ter kennisse van belanghebbenden: I°. dal de Begrooting voor het dienstjaar 1867, tan den 6d&lt;!n tot en met den 20len November aanstaande, van des morgens tien tol des namiddags twee ure, op de Secretarie van hel Hoogheemraadschap ter inzage zat liggen van hel algemeen, en aldaar verkrijgbaar zal worden gesteld tegen betaling van 60 cents voor elk exemplaar; 2°. dat de ingelanden, volgens Artikel 165 van bet Reglement van 6 Juli] 1857 (Staatsblad n°. 90) hunne bezwaren tegen deze Begrooting, binnen acht dagen nadat die ter visie beeft gelegen, en dus vóór 28 Novimbcr, aan de Verecnigdc Vergadering moeten inzenden; 3°. dal de Vcrcenigde Vergadering op Woensdag den 28SWB November, des morgens ten elf ure, in eene openbare zitting zal overgaan lot behandeling van de bovenbedoelde llegrooting. Q_t*J£S Dijkgraaf en Hoogheemraden van Rijnland, H. C. J. HOOG, Dijkgraaf. Liidem. 27 Oclober 1866. W. G. dk BRUYN KOPS, Secretaris. ëS&gt; Nieuwe schitterende bewijzen der heilzame wer- 3$ 8 kinff Tan het HOFF&apos;sche MALZ-EXTRACT g; S (Gezondhetdsbier). fij $5 1». Zend mij (volgt bestelling). Twee nieuwe gebrnikers hebben |jjr|j r&quot; ni&gt; mij na een gebruik van 12 flesschen reeds verklaard, zeer gunstige hm \Ê&gt; werking van het Malz-Extract te ondervinden. Evcuzoo ben ik £p 5 C 0 in slaat minstens 20 personen onder de vele gebruikers te noemen, W die óf hersteld zijn, óf nog gebruikende, de gunstigste getuigenissen ub £&amp; willen afleggen. Ik zelf gebruik bet tegenwoordig ook, met dat J&amp; Cv gcolg, dat het gebrek, waaraan ik laboreerde, is weggenomen, en cm fM) ik dezelfde van vroeger weer wordt. Dil gebrek was zwakheid en jS S[]k geen eetlust; de krachten zijn teruggekeerd en de eetlust is perfect. JE Cm Leeuwarden, 8 Oclober 1866. S. P. POSTMA. «$ §K 2». Den heer JOH. HOFF, te Amsterdam. ffi §3© (Bestelling), He vraag naar UEd» heilzaam product is indclaalste Wg SS paar weken zeer toegenomen, zoowel voor de stad als voor builen. JS- Cm Ofschoon ook van andere genezen kwalen attesten inkomen, is hel &amp;s&apos;■ §3P echter buitengewoon, de heilzame uitwerking, welke hetzelve bij *£*[§ borstkwalen, verouderde hoest en verkoudheid uitoefefent, gade JK S 3© te slaan. W&apos; gg Utrecht, 15 October 1866. A. VAN LEEUWEN. gg §$ 3°. Aan het Centraal-Depot van het HOFF&apos;sche Maiz-Exlract, jS? !le Amsterdam. xjs Ik kan UEd. in gemoedc de verzekering geven, dat men hoe lan- w$ ger hoe meer van het vooroordeel, hetwelk ecnigen t{jd tegen het S§S gebruik van uw Gezondbcidsbier bestond, terugkomt, en zelfs dal de Achtbare 1111. Genceshccrcn uw Bier, vooral bij pas herstellende ifc» lijders, bijzonder gaarne aanbevelen, als zijnde hetzelve een onover- ?ÏJJ; trefbaar middel voor het herkrijgen van weggebleven eetlust, waar- &lt;fe: door die weder opgewekt zjjndc. het ligebaam deszelfs vrocgeren Öpg. welstand onvermijdelijk weder geheel terug bekomt. Eenige mijner OJS geachte afnemers hebben mij daar bijzonder opmerkzaam opgemaakt, ytp *-«,*, Ontvangt mjjne welgemeende hongacliling. Si pl &apos;sßosch, 20 Oclober 1866. Tv. J. JANSEN, Kerkstraat. S&amp;&apos; |S Depots: Leiden. K. BLOK; Alphen a. d. Rijn, C. SATOJNJ&apos;., S «ft Delft, 11. FRANKASIP; Nieuwveen, Dr. SASSE. £&amp; j</p>
</text>
