<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCfIERPSCBÜTTBRS-ÏEREBKIGIXC. Door de Ondcrgeleekenden zullen, gedurende de eerste dagen dezer weck, zooveel mogelijk algemeen, Circulaires verzonden worden, waarin zjj hunne medeburgers tiitnoodigeu tot deelneming aan een op ie richten LEIDSCHE SCHERPSCHUTTERS-VEREENIGING. Lijsten, waarop de voorwaarden vermeld z(jn, hebben zQ tot dat einde ter teekcuing gelegd op de Sociëteiten: Amicitia, de Nieuwe Sociëteit, Concordia en op liet Leesmuseum. Zrj , die onverhoopt geen Circulaire mochten ontvangen kunnen zich ter bekoming daarvan aanmelden by: De Leden der voorloopige Commissie, D. C. J. E. BRUTEL DE LA lUVIËHE. S. C. VAN DOESBURG)!. M. C. A. VAN HAMEL. J. UOOG. ■ . . VV. PLEYTE. C. C. VAN RIJSBERGEN. J. n. SALA. E. 11. M. SCIILETTE. Koffijknis_Eigeiizorg. ZONDAG 4 November, SOIREE MUSICALE, te geven door de familie SAÜVLET. Le Tambour-Major, chauté par Aladcmoisclle SAUVLET; les hommes som diflicilcs a garder, chanté par Madcmoiselle SAUVLET; Ouverture Stradclla voor Orchest; le pctii Tambour, solo voor viool, voor te dragen door den Jongenheer FRANSE; groote Potpourri voor Orchest, solo voor hoorn, voor te dragen door den lieer J. B. SAUVLET; solo voor violoncel. voor ie dragen door den Heer N. SAUVLET; verder Romances, Chansonncites, enz., enz. Aanvang 7 ure. Entree vrij. J. BAER. Klein Zomerzorg. J.OMIAG 1 November, van 13 lot 3 uren, MATINEE MUSICALE ET CIIANTANTE, onder leiding van den Heer HELMS. ZONDAG AVOND, op algemeen en verecrend verzoek van hel Publiek, herhaling van bet buitengewoon Soiree van den 211&quot;™ Oclobcr voor de tweede maal, Bloemen en Bonbons of Suikerregcu niet arliliciellcn toestel en gekleurde vuren in de Zaal. alsmede trekking van cene schitterende Tombola of Loterij, gratis, bestaande in 8 fraaije |&gt;rfjzen, 5 effeclivc en 3 komieke nrfjien] voorafgegaan door een extra nieuwe Soiree Musicalc et Comiquc, voordragtcn van geheele nieuwe Ilollandsche komieke scènes en couplenen, met medewerking van de Dames EL ISA DAMMER , JUANITTAen ni lic CA HOU NA aanvang ouverture Zilda, door den Heer HODKIGO, op de I&apos;iano lorte. &apos; NB. Hoor de groole verandering en aanbouwing, strekkende tol vergrooting der /.aal, waarvan de opening als Café Chnnlant zal plaals hebben op Zondag 11 November, is holen Zondag 4 November de lorgang voor het ! Publiek vrij, en er zal niet rondgegaan worden, en ook geen verhooging op de consuuilic, en b(j bet inkomen der Zaal ecu ieder een nummer voor de Tombola worden aangeboden. Aanvang o; uur. Emte&apos;c vrij.</p>
</text>
