<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>i LEES;INHIGTING TIJDSCHRIFTEN EN WEEKBLADEN, BIJ DEN BOEKHAKDELUB. A. A. RENSINK, op de Breedestraat. I Godgeleerde Bijdragen. Onze Tfid. Waarheid in Liefde. Nederland. Slemmen voor Waarheid en Vrede Leeskabinet. Godgeleerdheid en Wijsbegeerte. Nederlandsch Museum. Lelleroefening. Nederlandsch Magazijn. Recensent. Geïllustreerd Magazijn. De Gids. Aarde en hare Volken. 0e TQdspiegel. Humoristisch Album. De Navorschcr. De Huisvriend. Wekstem. Bazuin. ; Heraut. I Kerkelijke Courant. Nederlandsche Spccialor. i IIMI[ll&apos;Mlj*fc Te PLAATSELIJKE SECRETARIE worden twee ËEiW-illy Beambten verlangd, een op ceuc bezoldiging van ƒ5OO en een tegen ƒ4OO &apos;sjaars. Zij die in aanmerking wenschen te komen, melden zich schriftelijk aan ter Sccrciaric, tusschen 10 ! en 4 uren. VOORZANGrER. In de HERVORMDE KERK te Rhijnsburg vaceert legen 1 Januarü a-8--de betrekking van Voorzanger, waaraan cene jaarwedde van ƒBO is verbonden. Sollicitanten worden uitgenoodigd zich onder opgaven vau leeftijd, woonplaats etc. met franco brieven te adresseren aan bet Hervormd ■ Kerkbestuur le Rhijnsburg. ATTENTIE op de teekeniarlgtlng naar voorbeelden, metbode Dnpuis, lellcrteckenen en ook voor elementair teekenen volgens Pestalozzi, voor kinderen van 6 tot 10 jaar. ■&lt;•&apos;■■■ ,-WsT .. ■ : . L. J. ENGELS, geëxamineerd leekenonderwrjzer. C. STEMFOORT — VAN PUTTEN beveelt zich aan tot het geven van ondcrrlgt In alle Vrouwelijke Handwerken, van nut zoowel als van smaak, aan meisjes uil den beschaafden stand, en, zelve geëxamineerd zijnde, ook aan degenen» die lot een examen wenschen opgeleid te worden. I Nieuwen Rijn, Wp VII, N°. 36. Bolcrumrkt. II AmaA üe Hooigrachl. FIMIE üfTVERKOOF I VAN ALLE NOG VOORRADIG ZIJNDE MANUFACTUREN, &apos; ... a contant, tegen aanzienlijk verminderde prijzen. Tevens beriglen wij, dat wij, nog gedurende de eerste drie dagen dezer week, in het Magazijn Botermarkl, MANTELS, PELTERIJEN, MANTELSTOFFEN, BtIKSKINGS, RATINÉS, MOSKOWAS, DUFFELS en ESKIMO&apos;S, alsmede eene groote parlij ZIJDEN en FLUWEELEN VESTEN en alle verdere HEEREN-ARTIKELEN tot buitengewoon lage prijzen zullen aanbieden. ü&gt;oii_cr&lt;l.tg en Vrijdag- 8 en 9 October, OPRUIMING van eene groole partij LAPPEN, lot ongelooflijk laag geslelde prijzen.</p>
</text>
