<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Zondag 8 October (des Avonds).</title>
	<p>De dezer dagen vermelde opgaaf van den Times, dat ons gouvernement geene vertoogen over de woelingen der Fenians bij de regering van deVer.-Staten gedaan heeft en dit naar alle waarschijnlijkheid ookverder zou nalaten, schijnt onjuist te zijn geweest. Dat bla^l behelst namelijk thans een brief van zijn correspondent te Philadelphia, gcdagteekend 22 Sept., waarin gemeld wordt, dat reeds diplomatieke mededeelingen over de zaak der Fcnians tusschen den Britschen gezant, sirFred. Bruce, en den Noord- Amerikaanschen minister van buitenl. zaken Seward, hadden plaats gehad ; dat de eerstgenoemde ophelderingen gevraagd had omtrent de Feniansche bewegingen, die alom in de Ver. Staten plaats hadden, ca dat dit aanleidiug had gegeven tot een onderzoek, waarbij het zou gebleken zijn, dat. volgens opgaaf van leiders der zamenspanning, deze in de Ver. Staten 220,000 leden telt, die zich verbonden hebben om desgevorderd persoonlijk lerland te helpen verlossen van het Engelsche juk. Ook verhaalt men, (zoo meldt de genoemde berigtgever verder,) dat omstreeks vijftig lersche officieren van het voormalige leger der Potomac zich naar lerland begeven hebben en daar het volk in dea wapenhandel oefenen; dat van de leden der broederschap in de Ver. Staten eene bijdrage van 20 doll. per hoofd geheven wordt; dat deze belasting, die 4% millioen doll. moet opbrengen, nu bijna reeds betaald is; dat men bezig is met het vervaardigen van 8 pCt. rentegevende schuldbrieven der «-lersche Republiek,&quot; die weldra ten behoeve van de zamenspanning aan de markt gebragt zullen worden, maar waarop niet vermeld staat, wie de rente zal betalen, noch welke zekerheid er voor het kapitaal bestaat. Maar, hoe veel opschudding de FeniaDS hier ook verwekken , want zij trekken partij van de zucht der bevolking om Engeland te smaden en hebben daardoor vele dagbladen voor hunne zaak weten te winnen, hebben toch de Amerikanen over het algemeen weinig op met deze beweging. De Fenians hier te lande zijn meestal lieden van de lagere volksklassen, onbeschaafd en arm. De hoofdelijke bijdrage van 20 doll. moet velen zwaar gevallen zijn. Het zijn allen leren van af ksmst, die langer of korter geleden herwaarts verhuisd zijn en ofschoon zij genoeg liefde voor &quot;hun vaderland bezitten om zijne wezenlijke of vermeende grieven met veel gedruisch te betreuren, leggen zij weinig lust aan den dag om aan een kruistogt naar lerland deel te nemen, waarvan de uitslag op zijn best genomen zeer onzeker is. Zij zijn te arm om eene expeditie uit to rusten, ten einde lerland te helpen, of om eene aanzienlijke hoeveelheid militaire benoodigdheden derwaarts te zenden. Niet anders dan ter sluiks kunnen zij zelve zich naar lerland beloven of hulp zenden, want het Amerik. gouvernement zou dat niet toelaten. Van hot afzenden van een groot aantal manschappen ot eene groote hoeveelheid wapentuig naar lerland kan geene spraak zijn, want, als die afzendingen al aan de waakzaamheid der Amerikaansche beambten mogten ontsnappen, zouden zij den Engelsehen kruisers niet kunnen ontgaan. De Fenians in Amerika zijn te groote zwetsers om iets ernstigs uit te voeren. Zij maken zich hier belagchelij k; men laat hen raaskallen, en hoe hoog zij ook opgeven van hunne getalsterkte, van de gelden die zij bijeenbrengen en van hunne sympathie voor hunne lersche broeders, zou eene revolutionaire beweging in lerland zeer weinig materiele hulp van hen te verwachten hebben. Voor het overige meldt de genoemde berigtgever, dat het werk der dusgenaamde reconstructie van de Zuidelijke Staten, in weerwil van da ontevredenheid en den tegenstand der radicalen, naar wensch voortgaat. Met de Indianen ia het zuidwesten sluit het gouvernement gaandeweg vredes-verdragen ; aan de westelijke en noordwestelijke grenzen echter vallen nog aanhoudend bloedige gevechten met de Indianen voor, ent hebben de troepen de handen vol om die inboorlingen to bedwingen. — Een der dagbladen van Cork meldt, dat twee groote stoombooten die deze week uit New-York te Liverpool zijn binnengekomen, voor dat zij de Engelsche kust bereikten door de politie naauwkeurig onderzocht zijn, omdat men vermoedde, dat zij manschappen en wapenen voor de Fenians overvoerden, maar dat niets van dien aard aan boord gevonden is. Zij zijn aangehouden en onderzocht voor dat zij de kust bereikt hadden, omdat men vernomen had, dat de uit Noord-Amerika herwaarts bestemde schepen door handlangors der Fenians gewaarschuwd worden, en alzoo de belanghebbenden reeds meermalen in de gelegenheid zijn gesteld om wapenen en papieren in zee te werpen.</p>
</text>
