<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zondag 8 October.</title>
	<p>Het is thans zeker, dat de Keizer den Heer v. Bismarck te Biarritz ten gehoore heeft ontvangen. Wat in die bijeenkomst heeft plaats gehad wordt niet gemeld, maar er worden deswege allerlei geruchten in omloop gebragt. Onder dezo is er een, dat in sommige officieuse kringen wordt &gt; verspreid, namelijk, dat de hoven vau Berlijn en de Tuilerien in de beste verstandhouding verkeeren en dat alle diplomatieke nota&apos;s gocn ander doel hebben, dan om de openbare meening op het dwaalspoor te brengen. — Men kondigt de benoeming aan van prins Pierre Bonaparte tot lid van den senaat. De prins bekleedt thans de betrekking van president van den algemeenen raad van Corsica. — Da Prins Amadeus van Savoye, hertog van Aosta, die zich thans in Ecgoland bevindt, wordt eerlang hier verwacht. — Het vroeger herhaaldelijk aangekondigde en weder tegengesproken berigt van een bezoek , hetwelk de Prins en de Prinses van Wallis te Compiègne zullen brengen, wordt thans bevestigd en zal weldra officieel worden bekend gemaakt. Dit bezoek wordt hier als hoogst belangrijk beschouwd. De Prins toch, dien men vroeger als niet gunstig voorde Fransche alliantie gestemd achtte, schijnt thans geheel van meeniag te zijn veranderd. — De Koninklijke familie van Portugal wordt door een gevolg van 9 personen vergezeld. De feesten ter harer eer te geven zullen voer het groot3te gedeelte te Compiègne plaats hebben , hoewel men bovendien voornemens is een groot bal op het raadhuis alhier te geven en de fonteinen van Versailles te doen werken en te verlichten, zoo als dat bij gelegenheid van hot verblijf van Koningin Victoria aldaar plaats had.</p>
	<p>&apos;— Zondag namiddag heeft hier in het bijzijn van eene aanzienlijke schare dagbladschrijvers en democraten, de plegtige ter aarde bestelling plaats gehad van den Heer George Nefftzer, den zoon van den hoofdredacteur van het dagblad le Temps. — Een officieel rapport omtrent de ziekenhuizan der hoofdstad bevat eena niet onbelangrijke vergelijking der prijzen van do voornaamste levensmiddelen yan vroeger en thans. Daaruit blijkt, dat het Ned. pond wittebrood, dat in 1803 30.54 centimes kostte, in 1863 tot 31.65 c. was gestegen, na tusschen die beide tijdstippen verschillende malen gerezen en gedaald te zijn. Het minimum (1809) was 23 c. en het maximum (1817) 53.87 cln 1803 werd voor een liter wijn 60 c. en in 1863 68.47 c. betaald. Het minimum (1840) bedroeg 41.14 c. en het maximum (1857) 87 e. In 1864 kostte het kilo vleesch 83 c. en in 1863 1 fr. 19 c; de eijeren golden in 1804 54 frs. per duizend en in 1863 61 frs. 23 c. De suiker werd in ISO4 met 4 frs. 20 c. per kilo betaald. In 1812 steeg die prijs tot 9 frs. en in 1863 was die weder tot 1 fr. 24 c. gedaald. De steenkool k«.tte in 1863 minder dan de helft van hetgeen daarvoor in 1804 werd besteed. Deze prijzen zijn overigens die van groote hoeveelheden, en bij gevolg aanzienlijk lager, dan dia welke door de gewone verbruikers worden betaald.</p>
	<p>— Da Epoque heeft heden twee communiqués ontvangen, hetgeen dat blad aanleiding geeft op te merken, dat de regering wijs zou doen een nieuw dagblad op te rigten, het Journal des Communiqués, waarin al de communiqués zouden worden opgenomen, hetgeen dan dc andere dagbladen zou in staat stellen hunne kolommen aan belangrijker zaken te wijden Dit zal voor het blad misschien (eene waarschuwing ten gevolge hebben. Hot bestnur duldt zelden, dat men met hetzelve den spot drijft. Het zonderlinge van de zaak is , dat de dagbladen gedwongen worden die communiqués en waarschuwingen kosteloos op te nemen en dat de administratie zich zelfs het regt voorbehoudt, om aan te wijzen op welke plaats van het blad zij opgenomen en met welke letter zij moeten gedrukt worden. — De France meldt, dat de scheepsbouwmeesters Armand te Bordeaux en Jouet to Marseille met de Pruisische regering onderhandelen over den bouw van 10 gepantserde schepen ten behoeve der Pruisische zeema^t.</p>
	<p>— In het departement Aix moet eerlang eene verkiezing van een lid van het Wetgevend Ligchaam plaats hebben. De officiële candidaat zal waarschijnlijk gekozen worden. Sedert de wederinvoering van het keizerrijk is in dat departement geen candidaat der oppositie voorgesteld. — Uit Napels wordt geklaagd, dat de werklieden aldaar, met name de scheepstimmerlieden, door schoone beloften uitgelokt, bij honderden naar Alexandrie in Egypte verhuizen, waar hun vast werk en hoog loon is toegezegd. De oorzaak dier verhuizing ligt hoofdzakelijk in gebrek aan werk op da werven van Napels en Castellamare.</p>
</text>
