<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STEDELIJKE BEGROOTING VOOR 1866.</title>
	<p>II.</p>
	<p>Voor bruggen is thans ƒ93,780 uitgetrokken. Tien bruggen zullen geheel worden vernieuwd, terwijl ƒ4,500 ingevolge het raadsbesluit van 17 Mei jl. is uitgetrokken voor de verlaging en verbreeding van de brug over den N. Z. Voorburgwal voor de Stilsteeg. De post voor riolen en goten is op ƒ6OOO en dus ƒ6OOO lager geraamd dan öp de begrooting voor 1865, hoofdzakelijk doordien op deze laatste de kosten van het dempen der Bagijnensloot onder dezen post waren opgenomen. Voor havens, vaarten, enz. is ƒ54,851 uitgetrokken. Daaronder is begrepen eene som van ƒ 9000 voor het dempen van den Eoetersburgwal en het leggen van een dam door de Lijnbaansgracht. Men wenscht daartoe over te gaan, ten einde een naderen toegang tot de nieuwe lang verbeide veemarkt te verkrijgen , de kosten van vernieuwing van eenige wallen te besparen en die voor onderhoud van bruggen te verminderen. Dit schijnt ons toe inderdaad eene verbetering te zijn, maar het is ons niet duidelijk, waarom de kosten van dit werk niet onder de buitengewone uitgaven zijn gesteld. Eene demping van den N. Z. Achterburgwal is toch niet meer buitengewoon dan de eerstbedoelde. De post voor het diep- en schoonhouden van havens, grachten, enz. is eemgzms verhoogd en op ƒ94,020 geraamd. Die verhooging is ten deele tijdelijk en een gevolg van de wegruiming der paalwerken in het IJ, uie dan toch eindelijk binnen kort niet meer het oog van ingezetenen en vreemdelingen zullen trekken door den schilderachtig wankelenden westand, waarin zij zich bevinden. Onder dezen post zijn verder ƒ 14,000 uitgetrokken als subsidie aan de Amsterdamsche Landbouw- en Mestcorapagnic en ƒ 5000 voor opruiming van storthoopen in de stadsgrachten by eventuele te kort koming van die compagnie. Dit is ons niet auidelyk. Bekomt die compagnie eene subsidie, onverschillig of zij aan nare verpligting voldoet ef niet? De herstelling van speelwerken in t&lt;*rens schijnt wol een weinig spelenderwijs te geschieden; althans uit den volgenden post voor klokken , enz., bespeuren wij, dat de herstelling der speelwerken van de Wester- en Zuiderkerktorens , die zoo wij ons niet vergissen, reeds lang onder handen zijn, in 1866 moet worden voortgezet. De post is uit dien hoofde met ƒ2OO verhoogd en op ƒ 3842 gebragt. De post voor kosten van aanleg en onderhoud der algemeene begraafplaatsen heeft eene aanmerkelijke verandering ondergaan. Het St. Anthonies en het Leidsche kerkhof zijn van de begrooting afgevoerd en daarentegen is gerekend op de in dienststelling van de Ooster begraafplaats. Voor het in orde brengen dezer begraafplaats is ongeveer ƒ 8000 uitgetrokken. De geheeïe post is van/5745 op ƒ12,888 gebragt. De afdeeling voor jaarwedden van beambten voor de openbare veiligheid en het brandwezen is van ƒ 225,879.45 tbt ƒ224,478.20 vermin.i&apos; u ui!161866&quot; W&apos;J reeds vro°ger omtrent het policiewezen ter dezer stede hebben opgemerkt, achten wij het onnoodig daarbij thans nog lang stil te staan. Het zeu ons bovendien te ver leiden, de talrijke aanmerkingen , die van verschillende zijden zijn gemaakt, te herhalen en toe te lichten. Wij kunnen echter niet nalaten dit onderwerp ten dringenste aan do voortdurende zorg der stedelijke regering aan te bevelen. Het nachtwachtswezen blijft onveranderd en men schijnt nog weinig geneigd deze zaak eens goed te regelen. Ons geduld wordt hier inderdaad op eene zware proef gesteld. Met genoegen hebben wy daarentegen vernowen, dat de nieuwe regeling van het brandwezen aan de verwachting beantwoordt.</p>
	<p>Uit den post voor het brandwezen (N°. 148) bespeuren wij, dat men sok in het volgende jaar niet tot het maken van meerdere vloei-brandputt»n en brandkranen wil overgaan en ook nu nog eerst de ondervinding wil raadplegen. Het komt ons voor, dat men daartoe niet twee jaren noodig heeft. Het heeft er wel iets van, als of men een hevigen brand in de onmiddellijke nabijheid van eene der dertien aanwezige brandkranen noodig acht, ten einde in dezen te beslissen. In dat geval zullen wij misschien nog lang moeten wachten eu nog menigen brand meer schade zien veroorzaken, dan bij meer ruime aanwending van dit bluschtoestel net geval zou zijn geweest. De kosten van verlichting zijn van ƒ 102,243.46 op ƒ103,435.78 gebragt. Dit is voornamelijk hot gevolg van het vervangen der olieverlichting op den Buitensingel tusschen de Weesperpoort an de Leidschepoort en langs de beide Amsteloevers tot aan de limiet door gasverlichtmg eene verandering, die inderdaad eene verbetering mag worden genoemd. Wij onthouden ons bij dit punt van verdere opmerkingen in afwachting van de andere verbeteringen, die wij bij het in werking tred.n van het nieuwe eon ract met de gasfabriek te gemoet mogen z.fn De raming der kosten van de plaatselijke gezondheidspolic.. heeft eene aanmerkelijke verandering ondergaan&apos; il. Llage aanT plaatse lijke geneeskundige commissie was op de vorige begrootingen f 1000 en » thans niets uitgetrokken. Daarentegen treft min nu L? .f&quot; -°°r d^&gt;™ de.r Plaatselijke gezondheidscommissie, maar ?™~s,e, »J b« de invoering der nie.we geneeskundige wetvlliS v t&lt;J. beStaan- Voor leedden en verdere kostenT vöortwaarvonr n.Ul k 6 ve..ordenmS°P d&lt;&gt; van levensmiddelen, ïhaus Ti. P,7«8 begrootiDg ™n het loopende jaar ƒ 1 was gesteld, is De subsidie aan het Athenaeum Illustre wordt op ƒ35 375 gesteld tohlZ^TtT&apos;V^r **™*°*V d&quot; n%7vefvullen der betrekking van den hoogleeraar Beijerman. Het bedrag zal daardoor, in weerwil van het bestemmen van ƒ 500 tot aankoop van eene der preparations d anatomie clastique van Dr. Auzoux, lager zijn dan dat op de begreoting voor 1865 uitgetrokken. J nfY&apos;ï a&apos;J,_ r&apos;°s altiJd van meening&gt; dat de beantwoording der vraaghet _L enarm-m°_3.t Wiiven beStaan&apos; van de wijze waarop achten 1..C.rmJS hler&quot; zal worden geregeld. Uitdien hoofde veranlTiL™ &apos;efmvo°rdlg oogenblik weinig geschikt, om ingrijpende leer in^nf tot .Btand.te brengen en «n die reden zijn wij ook niet »SnSdmgeenomccnhetJOl,SBte &apos;T**&apos; * d°Zen &quot;^ door dsn Z°&apos; h&lt;.7?°. kjSte? val. het gymnasium is voor 1865 ƒ18275 en voor he volgende jaar ƒ 18,675 uitgetrokken. Deze verhoogint s een ™ volg van de behoefte aan vernieuwing van mobilair enTI de verhoo ging der bureaukosten , enz. De raming voor „,;„.„, !• ¦ ïr, I„ , ° ger dan voor het loopende jaar en HL ƒ ,50.?_?.£ v. ._* °°- voorzeker verblijdend, maar het cijfer is voor eene stad all .^.&apos;&quot;f &quot; nog altijd zeer laag. tad als Amsterdam De wet op het middelbaar onderwijs zal eindelijk althans t_ __„ 1 . dezer stede in toepassing worden gebragt. De openbaie school voorhandV* vangsten on ƒ3O fiftn ,i. nitga,ven ƒ36,000 uitgetrokken, terwijl deontukgSeS{ ei™£m?k lv ** bijkg6 i§/36&apos;°°° V°°r de^aatste„ of er by gebreke aan localiteirwel eene dtl&apos;ld_W,aal&apos;mi^&quot; Verk6ert&apos; den geopend.&quot; er sch°len zal kunnen wor- De inrigting van het openbaar lager onderwijs gaat nog altijd lang. *™, &apos; ™fiTziïrn™™^01™ is op debe^ootfngvoorislö /101500 en voor 1866 /100,5 M uitgetrokken. De postvoor jaarwedden w met ongeveer ƒ2OOO verhoogd, dewijl men i 0 d 9 tweede helft van het</p>
	<p>volgende jaar de achttiende armenschool denkt te openen. Daarentegen is voor schoolboeken, sehoolbehoeften en verwarming minder geraamd. Blykens het bovenstaande raag men aannemen, dat het getal armenscholen, indien alles goed gaat, jaarlijks met ééne vermeerdert. Om tot het vastgestelde getal van 25 dergelijke scholen te komen, zullen wij dus tot 1874 geduld moeten hebben. Zou, indien het Athenaeum eens mogt worden opgeheven, Amsterdam niet de geschikte plaats zijn tot oprigting eener school voor sanguinische personen? Het getal tusschenscholen is hetzelfde gebleven. Op de begrooting voor 1865 is daarvoor ƒ32,545 en op die voor 1866 ƒ 32,077.50 uitgetrokken. De aanstaande verplaatsing vau «fcxjfC uit hot gehuurde naar een stadslocaal is de hoofdoorzaak dezer vermindering. De opbrengst der schoolgelden is voor 1866 ƒ 100 hooger geraamd en dus op ƒ 12,900 gesteld. Voor de werk- en leerschool wil men ƒ 2650 of 650 meer dan vroeger bestemmen, ten einde voor die inrigting, welke zich thans op het raadhuis bevindt, eon locaal te kunnen huren. Wij bezitten thans 6 burgerscholcu. Daarvoor is ƒ 31,971 uitgetrokken, terwijl nog ƒ 6000 is aangewezen tot dekking der uitgaven bij de eventuele opening eener 2de school 4de klasse voor joDgens, waartoe zal worden overgegaan zoodra een geschikt locaal is gevonden. Het is ons niet duidelijk, waarom men er nu in de eerste plaats aan denkt eene derde school dezer klasse te openen, terwijl nog slechts twee der eerste, ééne der tweede en ééne der 3de kl. bestaan. Het ware naar onze meening meer gepast ook de andere klassen in den overigens niet zeer snellen vooruitgang te doen deelen. Onder dc ontvangsten is ƒ31,401 uitgetrokken als opbrengst van de schoolgelden op de burgerscholen. Voor de subsidie aan de genees-, heel- en verloskundige school is gelijk bedrag als voor 1865 geraamd, namelijk ƒ 6325. Deze som moet echter als een crediet worden beschouwd, daar de gewone begrooting van deze school, ten gevolge der nieuwe geneeskundige wetten en der daarmede in Terband staande ontwerpen, thans niet tot grondslag kan dienen. Het hoofdstuk onderwijs is verder verminderd met een bedrag van ƒ 3000, dat op vorige begrootingen als subsidie aan de ambachtsschool der maatschappij van den werkenden stand voorkwam. Het totaal van het hoofdstuk is ten gevolge van de bovengenoemde en enkele andere wijzigingen, van/266,987 op ƒ 291,939.50 gebragt. Voor kosten van het armwezen is thans ƒ 501,398.50 uitgetrokken, terwijl voor 1865 ƒ 507,378.50 was geraamd. Het bodrag der restitutien is van/45,300 op ƒ 47,650 gebragt. Men heeft dus de begrooting dezer kosten op nieuw met ƒ 8330 kunnen verlagen, en men had o. i. veilig verder kunnen gaan, want in bet vorige jaar is nog geen ƒ 450,000 hiervoor uitgegeven. Eene verdere verlaging is ook daarom wenscheiijk, dewijl zy eene aansporing zou zijn, om den onderstand tot het hoog noodige te beperken. De thans voorgedragen vermindering is hoofdzakelijk een gevelg van de mindere raming voor vestigings-, vervangingsen transportkosten in de rijkskolonie Veenhuizen en iv de bedelaarsgestichten en voor de subsidien aan de beide gasthuizen en aan het werkhuis. De vermindering van de subsidio aan de gasthuizen is voornamelijk het gevolg eener hoogere raming van het bedrag der kostgelden, die van ƒ 30,500 op ƒ 32,500 zijn gebragt. Daarentegen zijn ook enkele uitgaven verhoogd, o. a. die voor licht en brandstoffen met ƒ 300, hetgeen waarschijnlijk wel niet het gevolg zal zijn van de afschaffing van den accijns&quot; op de brandstoffen. Op de begrooting voor het werkhuis is o. a. ƒ 3000 minder voor voedsel uitgetrokken. Niettemin blijft deze raming nog ruim ƒ 4000 boven hetgeen in 1864 daarvoor is uitgegeven. Voor renten en aflossingen van geldleeningen is/935,746.70 uitgetrokken, terwijl daarvoor op de begrooting voor 1865 ƒ922,534.20 was gesteld. In weerwil dus van de niet onbeduidende jaarlijksche amortisatien wordt dit getal steeds grooter. De verhooging is thans het gevolg van ds 4 pCts. leening, dio in dit jaar is aangegaan en van die, welke in 1866 zal worden gesloten. Het bedrag der renten is daardoor met/12,000 en dat der aflossingen met/3000 vermeerderd. Tot buitengewone delging vau stedelijke schuld zal worden besteed ƒ 40,878.64 „. Onder dit bedrag is begrepen ruim ƒ 20,000 als opbrengst van den verkoop van stedelijke eigendommen en/11,620 als opbrengst van den afstand van grafruimten op de Ooster- en de Westerbegraafplaats. Het bedrag, voor pensioenen uitgetrokken, is niet onbeduidend verhoogd. De som der verleende pensioenen is&apos; sedert het vaststellen der vorige begrooting van ƒ 30,124.24 tet ƒ 34875.87 geklommen. Door Burg. en Weth. is voor dezen post thans echter ƒ 39,000 uitgetrokken, dewijl zij voorzien, dat vele ambtenaren ten gevolge van de afschaffing der -accijnsen hun pensioen zullen vrao-cn en hierdoor zou naar hunne globale berekening over 7 maanden eene uitgaaf van ƒ5OOO worden veroorzaakt. De post voor wachtgelden is daarentegen ten gevolge van overlijden van ƒ 6982.62 op ƒ 5935.95 gebragt. Voor gagementen is ƒ2OB meer uitgetrokken. Hot bedrag, voor Hoofdstuk IX geraamd, beeft eene vrij groote vermindering ondergaan ten gevolge van het bekende besluit van den gemeenteraad omtrent de Overtooinsche sluis. Uit dien hoofde toch is onder dit hoofdstuk voor den post wegen 3 uitkeering ter dier zake aan Haarlem en Bijnland, die voor 1865 op ƒ 10,366.66 was geraamd, thans slechts ƒ 1 uitgetrokken. Om dezelfde reden is onder de ontvangsten wegens pacht dezer sluis slechts ƒ l gesteld, terwijl op do begrooting voor het loopende jaar ƒ 15,550 voorkomt. Andere posten hebben eenige verhooging ondergaan, o. a. die voor het voeren van gedingen welke is verdubbeld en van ƒ 2000 op ƒ 4000 gebragt. Wij hopen, dat die verhooging slechts tijdelijk_ zal zijn. Als uitkeering aan de commissie voor de Rijnvaart is thans ƒ 10,577 of /104 meer dan op de vorige, begrooting uitgetrokken. Deze verhoo- ! ging is een gevolg van de hoogere raming der pensioenen. Door de commissie is op hare begrooting voor verhuring van magazijnen, even &apos; als voor het loopende jaar ƒl5OO uitgetrokken, in weerwil dat de opbrengst : in 1864 slecht ruim ƒ 478 heeft bedragen. De commissie heeft echter, en naar wij hopen teregt, gen.ee.td deze lage opbrengst, die zij aan buitengewone omstandigheden toeschrijft, niet als maatstaf te moeten aannemen Uit de geldleening van ƒ300,000, welke Burg. en Weth. in het volgend jaar wenschen aan te gaan, zullen worden bestreden de kosten voor wallen en kaaimuren, op ƒ190,900 geraamd, en de verbouwing van ! het Leprozenhuis, ten einde dat voor het museum Vrolik in te rigten, i hetwelk ƒllO,OOO zou kosten. Het komt ons voor, dat dit bedrag zeer hoog is, maar wij onthouden ons van eene verdere beoordeeling, dewijl ons de gegevens daartoe ontbreken. . ! Onder de buitengewone uitgaven, die door andere ontvangsten zullen worden bestreden, komt voor een bedrag van ƒ90,000 tot aankoop, aan- j bouw en inrigting van openbare scholen en een van ƒ60,000 voor aan- &apos; koop enz. van openbare armenscholen. Het laatste bedrag zal worden bestreden door den verkoop van kapitalen van openbare armenscholen, terwijl het eerste uit de gewone ontvangsten kan worden gevonden. Dit laatste feit zou in elk geval verblijdend zijn, maar thans nog te meer, nu door B. en W. reeds geruimen tijd de regel schijnt te zijn aangenomen, dat geldleeningen wel mogen dienen tot bekostiging van wallen, riolen en andere bouwwerken, maar met ten doel mogen hebben, om ons in het bezit van de ons reeds zoo lang ontbrekende scholen te stellen.</p>
	<p>Wij meenen echter de opmerking te moeten maken, dat de mogelijk heid, om deze en de meeste andere werken van deze afdeeling uit de gewone ontvangsten te bestrijden, eenvoudig het gevolg is van het verhoogen van de belastingen en bepaaldelijk van het aequivalent tot ƒ 880,000. Wanneer derhalve Burg. en Weth. in hunne begeleidende missive omtrent de hieronder besproken demping van den N. Z. Achterburgwal zeggen, dat de middelen daartoe alsnu kunnen worden aangewezen, dan moet men dit zoo verstaan, dat Burg. en Weth. de middelen daartoe hebben willen vinden.</p>
	<p>Wij wezen vroeger op de schroomvalhgheid, welke bij het stedelijk bestuur bestaat ten aanzien van het stellen van brandkranen, die slechts eene kleine uitgave vorderen. Daar wil men eerst de ondervinding raadplegen. Het verwondert ons uit dien hoofde eene som van ƒ20,4Ö0 uitgetrokken te zien voor twee stoombrandspuiten. Wij willen die uitgave niet afkeuren, want naar het schijnt hebben de hier ter stede beproefde brandspuiten inderdaad goed voldaan, maar wij geven toch in bedenking of goed ingerigte brandkranen bij voldoenden waterdruk niet met de beste brandspuiten zouden kunnen wedyveren. Teu slotte is ƒBO,OOO uitgetrokken ter demping ran de N. Z. Ach*</p>
	<p>terburgwal tusschen het Spui en de Stilsteeg. Nadat wij ons zoo her&apos; haaldeïijk .voor demping van eenige grachten hebbeu verklaard zal het niet verwonderen, dat wij met dit voorstel zeer zijn ingenomen en wij zijn dit te meer, daar dezo maatregel niet alleen strekt tot bevordering der gezondheid en tot verfraaijing, maar ook tot verbetering van het verkeer in de oude stad. Het doet ons daarom leed, dat deze op zich zelf goede maatregel weder aanleiding geeft tot naar ons inzien gegronde aanmerkingen. Voor korten tijd zijn geenszins onbeduidende sommen besteed, om de wallen van de gracht, die men thans wil dempen, te herstellen. Die sommen zijn natuurlijk, indien mon tot die demping overgaat, verspild. Wij hebben reeds vroeger gewezen op andero dergelijke feiten, die nimmer kunnen worden verdedigd, maar vooral niet als eeue schatkist zoo slecht voorzien is als de Amsterdamsche.</p>
	<p>De reden dezer misgrepen moet naar onze meening worden gezocht in het volslagen gemis aan een vast plan, waarnaar men to werk gaat. Dit gemis kan ook uit andere evenmin verblijdende omstandigheden worden bespeurd. Laat ons hopen, dat het nienwo technisch hoold aan het bureau voor publieke werken hierin verandering zal brengen. Welligt zien wij dan later nog de demping van eene onzer hoofdgrachten , bijv. van de Heerengracht en de verrijking van Amsterdam meteen boulevard, die zich met de schoonste in het buitenland zou kunnen meten.</p>
</text>
