<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Dingsdag 10 October.</title>
	<p>Ter beurzo van heden is bekend gemaakt het volgende telegram nit Liverpool, dd. 10 Oct: , Katoen stil maar vast op da prijzen van gisteron. Afgedaan 5000 b. Heden verkocht van Rogge op levering in deze maand f 164, 165, Mei ƒ 178. I GORINCHEM, 9 Oct. De weokmarkt was hetien goed bezocht terwijl, de aanvoer van de verschillende artikelen goed was De prijzen waren heden als volgt: Witte Tarwe ƒB, 8.25 en 9.10; Rogge ƒ5.50. a 5 80; Garst ƒ 4.10 a 5 50; Haver ƒ2.70, 3.10 en 3.70; Boonen ƒ6 10 a 7.20; Boter ƒ 1.10 a 1.25 per ffi; Eijeren ƒ 3.40 tot 3.70 per 100 stuks; Aardappelen ƒ1.60, 2, 2.15; Vette Varkens 23% a 24c. vuil; Biggen vlugƒ9a9.2s. ,&apos;f.,&apos;, . SOEEABAY, 19 Aug. Sedert do afgeloopen 11 dagen hield de betere stemming voor Manufacturen in het algemeen aan; de vraag nit d« binnenlanden nam tos en had omzettingen van meer belang ten gevolge. ¦ Stevige soorten gebleekte en ongebleekte Katoenen zijn met geringen ¦ voorraad en bedingen hoogere prijzen. Hetzelfde geldt ook van gebleekte ¦ en ongebleekte Shirtings ; losgewevene Doeksoorten gaan evenwel voort durend uiterst moeijelijk van de hand en zijn dan nog alleen tegen ; lagen prijs te verkoopen. 6/4 blaauw geverwd Kateen blijft in de echte • kleur weinig voorhanden eu zeer begeerd; op daarvan afwijkende soorten : wordt weing of jiiet geattendeerd. Ruwe Keper wordt iets hooger gei honden maar zijn afdoeningen gering te noemen. Van Weefgoederen ¦ zijn inzonderheid dc Maecass-.arsche Sarongs gewild en vonden atdoei ningen plaats van ƒ44 tot 48 naar de soort en sortering. Met nage: maakte Batic&apos;s goederen was het mede iets levendiger en bij gebrek s.tin ¦ blaauw en witte vestigde zich de aandacht meer op de bruine en witte , soorten, waarin nog al het een en ander gedaan werd; hoogere noteringen zijn nogtans niet te berigten. Andere artikelen bleven zonder veran• dering. — Arak blijft tot ƒ5O te koop zonder liefhebbers. — Suiker a ƒ 14.75 op levering afgedaan, zijnde tot dien prijs meerdere koopers i aan de markt. — Koffij tot vorige prijzen gezocht, waartoe op nieuw ; eenige partijtjes Balie werden afgedaan. — Rijtt tot ƒ 170 veor grova ) blanke aan de markt. Goede Carga ƒ 140 a 150. met verkoopers. — r Bindrotting blijft bij kleine partijtjes tot ƒ 10 a 11 te koop. — Huiden :• zeer gezocht maar nog steeds met geringen afvoer. r Vrachten zijn zonder verbetering en is het aantal particuliere schepen r zeer belangrijk, terwijl nog vele bodems van China worden te geraoet ¦• gÖS.s op Holland varieert van 102 tot 102^4 pCt. naar de trekkers.</p>
</text>
