<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AT_F Eïf _TIE. Ia cene gezonde Lsndstreck van Noord-Braband biedt men uit de Hand TE KOOP aan, een HUIS ract 3 Kamers, Keuken, Kelder en Zolder, alles voorzien van Gaslicht, verder Bloemen-, Vruchtentuin en Stal. Bij verkiezing met overneming van Gas-Ornementen, Kleeden en Gordijnen. Franco te bevragen bij de Wed. A. ANDERSON en ZOON, Boekh., Stilsteeg, G 85, te Amsterdam, êfss^gfn» (22959) PHOTOGRAPHIE. &quot; Eene zeldzame gol-gcnhcid doet zich voor, om een der eerste PHOTOGRAPHISCUE ETABLISSEMENTEN alhier met uitnemend succes gevestigd, te kunnen overnemen, hetzij met het daarvoor expres ingerigte KAPITALE HUIS in Huur of In Koop. Adres met geteekende franco brieven, ten Kantore van den Heer H. P. J. W. REESEB, Heerengracht, S. S., 200. (22950) KANTOOR GEVRAAGD. Een JONGELING, omtrent 17 Jaren Oud, van fatsoenlijke afkomst , eenigzins bekend met de Fransche, Engelsche en Duitsche Talon, wenschte gaarne als VOLONTAIR of JONGSTE BEDIENDE, hier ter Stede geplaatst te worden op een HANDELSKANTOOR in Koloniale waren. — Hierop reflecterenden worden beleefd verzocht hunne brieven franco onder Lett. A. Z. in te zenden, bij den Boekhandelaar C. F. STEMLER hoek Haarlemmerdijk en korte Singel alhier. (22948) Voor een Fatsoenlijk JONG PERSOON eenige Werktuigkunde hebbende en eenig fortuin bezittende, bestaat gelegenheid om, in eene goed winstgevende Zaak DEELGENOOT te worden, en om desverkiezende later de geheeïe ZAAK. voor eigen Rekening over te nemen. Gesloten, en franco briefjes onder Lett. C. H., worden ingewacht in den Kantoor-Boekwinkel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176, te Amsterdam. (22956) GEDENK TE LEVEN! »De overal hoorbare klagten over allerlei kwalen, het van jaar tot jaar talrijker bezoek van bekende of nieuw ontdekte Badplaatsen, het aangroeijende getal kwakzalvers en geheime geneesmiddelen, de ongeschiktheid van een groot gedeelte der mannelijke jeugd voor de militaire dienst, de ongeschiktheid van vele moeders, om hare eigene kinderen to zogen, enz. enz., zijn zoovele bewijzen, dat de ligchamelijke toestand van het hedendaagsche geslacht betreurenswaardig is. De naaste oorzaak daarvan is gelegen in eene tegennatuurlijke verpleging des ligchaams, door ouders, onderwijzers en eigene willekeur. Deze verkeerde behandeling nu vloeit voort uit onbekendheid met het menscheUjk lig-, ehaam. „.!__5,T&gt;55,9^ laat deze worden voorafgaan aan zijn beroemd Werk: H6.T BOEK VAN DEN GEZONDEN EN ZIEKEN MENSCH, geschreven met het doel om de menschen bekend te maken met hun eigen ligchaam, met de voorwaarden om gezond te blijven en lang te leven, _ en hen los te maken van gewetenlooze kwakzaWers. Een debiet van ! bijna 00,000 Exempl. heeft den Schrijver doen zien, dat zijn arbeid niet te vergeefs was. Eene Hollandsche vertaling, van de hand van D. DONDERSLOOT, ziet het licht b\j den Boekhandelaar D. B. CENTEN, te Amsterdam. Het Werk bevat 700 bladzijden, met 38 Houtgravuren, kost ƒ3,85, gebonden ƒ4.25, en is op bestelling alom te bekomen. (22977) ƒ 2§9000 Of gedeelten hiervan, beschikbaar a&apos;s HYPOTHEEK op HUIZEN en LANDERIJEN, zoowel hier als elders in de Provinciën, op voordeelige voorwaarden. Reflecterenden adresseren zich met franco Brieven onder lett. D. G., bij den Boekhandelaar W. WILLEMS, Vijzelstraat, te Amsterdam. (22964) Tegen primo November of eerder wordt Gevraagd een Tweede BANKET- en KOEKBAKKERS BEDIENDE. Adres met 1 franco Brieven onder lett. P., bij den Boekhandelaar It. Q. POST, t« Purmerende. (22936)</p>
</text>
