<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Dingsdag 10 October.</title>
	<p>Bij de overweging in de afdeelingen van de Tweede Kamer der Staten- Generaal van het wetsontwerp tet regeling van het beheer en de verantwoording van de vernieuwingsfondsen der staatsspoorwegen werd in alle afdeelingen de opmerking gemaakt, dat daarin de beginselen, die den grendslag uitmaken van de onlangs bij de Kamer ingediende wetsontwerpen tot regeling van de wijze van beheer en verantwoording der geldmiddelen en eigendommen van den staat en van de zamenstelling en de taak der algemeene rekenkamer, zijn nedergelegd en toegepast. Verevening der uitgaven van de fondsen door of namens den minister wordt er in voorgeschreven en do vaststelling der rekening door de algemeene rekenkamer, zoo als die thans geschiedt, maakt voor inzending aan dat collegie plaats. Vele leden konden zich met deze strekking van het ontwerp in gecnen deele vereenigen. Het is voor alsnog enzeker, of de wetgevende magt hare goedkeuring aan de ingediende comptabiliteitswetten zal schenken. Het voorloopig onderzoek dior ontwerpen is nog niet aangevangen. Het is daarom niet wenschelijk, om nu reeds bij de regeling van het beheer en de verantwoording dezer fondsen do algemeene beginselen der comptabiliteit van &apos;s rijks geldmiddelen ter loops te bespreken. En dit zoude, naar do meening dier leden, onvermijdelijk zijn, wanneer de Kamer geroepen wierd om over dit wets ontwerp haar oordeel uit te spreken. Vele andere leden konden aan dezo bezwaren niet zoo overwegend gewigt hechten. Het beheer en da verantwoording dezer fondsen behoort zonder verwijl te worden geregeld. De stand der zaak laat geen langer uitstel toe. Daarom zouden deze leden wel tot de voorgestelde regeling ! willen medewerken. Zy veiklaarden daarbij in geenen deele op da overweging en behandeling der comptabiliteitswetten te willen vooruitloopen en wenschten het oordeel der Kamer, omtrent den inhoud daarvan bij de behandeling van dit wets-ontwerp buiten beschouwing te laten. De leden, die zich met deze meening niet konden vereenigen, erkenden echter de dringende noodzakelijkheid eener regeling van het beheer en de verantwoording der vernieuwingsfondsen van de staatsspoorwegen. Maar zij ware, ook zonder aanneming van dit ontwerp, to. verkrijgen. Daartoe konden aanvankelijk de noodige voorschriften, in overeenstemming met de bepalingen der wet van 5 October 1841 (Staatsblad N°. 40), worden in het leven geroepen. Wanneer dan in het vervolg eene nieuwe | comptabiliteitswet tot stand komt, kunnen daarin bepalingen voor het ! beheer en de verantwoording van dit en soortgelijke fondsen worden ! opgenomen, die in overeenstemming zyn met de in die wet gehuldigde ! beginselen. Het op nieuw bij de Tweede Kamer der Staten-Generaal ingekomen wets-ontwerp tot regeling van de pensioenen der Protestantsche predikanten en predikantsweduwen, komt in hoofdzaak overeen met dat, hetwelk in de zitting van 1863/64 is ingediend. In de memorie van toelichting worden hoofdzakelijk de vragen beantwoord, dio in hot voorloopig verslag over het laatstgenoemd ontwerp voorkomen. Bij het onderzoek van het tweede hoofdstuk der staatsbegrooting in de afdeelingen van de Tweede Kamer der Staten-Generaul is het verlangen geuit om te worden ingelicht hoe het staat met dc uitvoering der wet tot het stichten van ecu Paleis voor dc Staten-Generaal, en is | j de vraag gedaan waarom sommige ambtenaren in dienst dor beide j Kamers, met name de commies-griffiers, de directeur van het bij-! blad en de stenographen niet begrepen worden onder de legestrekkeadc i ambtenaren. Deze vraag leidde tot het bespreken der zo-.genaamde kanselarij-leges in het algemeen. Door verscheidene leden werd op afschaffing daarvan aangedrongen. Verder is de wensch gouit, dat de nog in het ; bijblad van 1864/65 ontbrekende redevoeringen van den minister van binnenl. zaken spoedig mogten verschijnen. Ook is men teruggekomen op de reeds bij de behandeling der vorige begrooting gemaakte aanmerking tegen het cumuleren van het tracte; ment als lid van den Raad van State met het pensioen, ten gevolge van : het bekkeden eener vroegere ambtsbetrekking. Ook indien er redenen i bestonden om voor gewezen koloniale ambteraren die cumulatie toe te laten, konden deze redenen niet gelden voor de leden van den Raad van state die vroeger ministers zijn geweest en als zoodanig zijn gepensioneerd. Men bkef volhonden, dat de daaromtrent genomen, maatregel in 3trijd is met den geest der. pensioenwet van 1846, inzonderheid ook mot dien van het daarbij ingeroepen art. 30. Z. M. heeft aan G. H. Bast, op verzoek, eervol ontslag verleend als burg. der gom. Beets en Oudendijk, onder dankzegging voor zijne in dio i betrekking bewezen diensten; en tot burg. der gem. Beets en Oudendijk benoemd C. Bloem Az. Z. M. heeft benoemd tot burg. der gem. Marum Jhr. E. de Wendt Alberda, idem der gem. &apos;s Heer Abtskerke B. Vermande, idem der gem. &apos;s Heer Arendskerke en Heinkenszand Mr. C. van Citters, idem der gem. &apos;s Heerenhoek W. B. Remijn, idem der gem. St. Maartensdijk J. Luyk. Z. M. heeft pensioen verleend aan Mr. U. W. E. Cazius, gew. proc.-gen. bij het prov. ger. en fhng. dir. van pol. in Limburg, van ƒ 2200 &apos;s jaars: aan V. Visser, gew. bew. in hot huis van arrest te Sneek van ƒ39 &apos;s jaars. Z. M. heeft aan J. J. de Raadt, op verzoek, eervol ontslag verleend uit zijne betrekking van notaris te Barendrecht, arrond. Dordrecht, en in zijno plaats benoemd L. A. de Raadt, cand.-not. aldaar, een en ander in te gaan met I°. Nov. aanst. Z. M. heeft opgeheven het ontvangkantoor der dir. bel. en ace. te St. Jacobi Parochie, het dorp St. Jaeobi Parochie gevoegd bij hot kantoor St. Anna Parochie c. a., en de dorpen &apos;Minnertsga, Firdgum en : Tzummarum gevoegd bij het ontvangkantoor te Sexbierum c. a, onder beheer van den ontvanger J. W. Holtius. •Openbar. vergadering van den Raad van State, afdeeling voor de geschillen van bestuur, ep Woensdag 11 Oct. 1865, des voormiddags ten 11 ure. ! Van regeringswego is ten behoeve der kamera van koophandel en fabrieken verzonden hot overzigt van den handel en de scheepvaart van Grpot-Brittannio voor do maand Augustus en de acht eerste maanden van het jaar I&amp;SS. Volgens een bij het departement van marine ingekomen rapport van den kapt.-luit. ter zee C. L. J- d&apos;Hamecourt, commanderende Zr. Ms. corvet Prins Maurits der Nederlanden, is dio bodem den 26sten Aug. jl. te St. Helena aangekomen en zou don 30sten daaraanvolgende zijne reis naar Nederland vervolgen- _^^ Met den Isten Nov. a. s. wordt de kapt. ter zee G. P. J. Mossel : gedetacheerd bij &apos;s rijks werf te Wdlomsoord tor waarneming der betrek- I king van equipagemecster_der marmo aldaar. De Staats-Courant deelt de opgaven msde, welke aan hot provinciaal . bestuur in Zuid-Holland zijn ontvangen betreffende den vectyplni3 in dat ; gewest over de weck, beginnende den 24sten en eindigende den 30stcn September 11. Daaruit blifkt dat in die week aangetast werden 790 stuks, aan de ziekte zijn gestorven 159 stuks, afgemaakt 140, hersteld 96, aan j hot einde der week waren nog ziek 395 stuks. Sedert het begin der I veeziekte zijn in het geheel aangetast 3319 stuks, aan de ziekte gei storven 1169, afgemaakt 674, hersteld 717 stuks. Voor de verdere in die opgaven voorkomende bijzonderheden verwijzen wij naar de Staats- Courant. D E.-. B.\ A.\ vergadering in den Eersten Gr.-. Woensdag den Uden October des avonds ten 8 ure. 258ste STAATS-LOTERIJ&apos; Prijzen van ƒ 1 000 en daarboven. 3de Klasse 2de Lijst: N°. 12059 ƒ25,000; N°. 13875 ƒ5000; N°. 2369 | ƒ 1000. ___________ j *&apos;s GRAVENHAGE . 9 Oct. Heden heeft de adv.-gen. Terpstra bij het geregtshof (burgerlyke kamer) conclusie genomen in zake dykgraaf en hoogheemraden van Delfland, tegen Mej. van Kuyk c. s. qq, en tegen den burgemeester van Delft. Zoo als men weet, was door de gedaagden in die zaak voorgesteld eene exceptie van non-qualificatie, op grond, dat zij noch in privé, noch in qualiteit, beheerders waren van de afkoopkas van Poortland. Nu ontstond er verschil, of die exceptie al dan niet vóór de hoofdzaak moest worden beslist. De arrondi&apos;ssements-regtbank alhier heeft bij vonnis van 7 Maart 1865 uitgemaakt, dat de beslissing der hoofdzaak moet worden aangehouden tot na de beslissing over voormelda exceptie. De conclusie nu van den adv.-gen. Terpstra strekte tot bevestiging van het gemeld vonnis der regtbank. De uitspraak is bepaald op 6 November. — De regtbank alhier heeft heden uitspraak gedaan in zake J. van Galen en P. van Staaldereu; de eerste beklaagd wegens het laten loopen van cene van dc runderpest verdachte koe, onder ander vee: de ander wegens verzuim van aangifte van eene zieke koe. De regtbank heeft eerstgen. veroordeeld tot gevangenisstraf van 6 dagen en boete van ƒ8; en laatstgenoemde onder aanneming van verzachtende omstandigheden, tot eene geldboete van ƒlO. Voorts werdGn heden twee soortgelijke zaken behandeld, de een betreffende een veedrijver te &apos;s Hage, de ander een boer vaa Zoeterneer. — Heden is aan het locaal van het prov. bestuur aanbesteed het bedijken van den linkeroever der Nieuwe Merwede, van den dijk door het Steurgat tot aan den Kalverwaard, behoorende tot de werken der Merwede en Killen, onder de gemeente Werkendam, prov. Noord- Brabant. Van de elf inschrijvers was de minste de Heer H. Middelkoop, te Leerdam, voor/ 12,895; vervolgens is aanbesteed het leggen van eeno kribbe aan den regteroever der Boven-Merwede, nabij en boven Gorinchem. Van de 21 inschrijvers was do minste de Heer P. de Baat, ta Sliedrecht&apos;, voor ƒ 5935. ROTTERDAM, 9 Oct. Onze lezers zullen zich herinneren, dat heden voor acht dagen, in de alhier gehouden vergadering van veehandelaars en veehouders, onder anderen ook het denkbeeld is*geopperd eener onderlinge verzekering bij verscheping van vee naar Engeland. Naar aanleiding daarvan heeft zich eene commissie gevormd om zoo mogelijk dit denkbeeld te verwezenlijken. Zij heeft daartoe cene oproeping gerigt aan de veehandelaars, verschepers op Londen en Huil, tot het houden eener bijeenkomst, die heden avond heeft plaats gehad, en waartoe ook weder verscheiden veehandelaars uit andore plaatsen waren opgekomen. De uitslag was, dat men het wenschelijke en noodzakelijke der oprigting eener // maatschappij van onderlingen waarborg tegen zeeschade aan vee, bij verscheping met de stooinbooten naar Londen en Huil&quot; inziende, de volgende grondslagen voor zoodanige maatschappy aannam: //De maatschappij zal gevestigd zijn te Rotterdam. Zij treedt in werking voertien dagen na de onderteekening van het daartoe op te maken contract en eindigt 31 December 1890, onverminderd cene vroegere ontbinding op verlangen van 2/3 der deelhebbers. «leder deelhebber verbindt zich bij handteekening, om uit eigen middelen in de veeschade te dealen, zoolang de kas mogt blijken daartoe niet toereikende te zijn, zullende hot daartoe benoodigd bodrag worden omgeslagen over de deelhebbers naar hunne verzendingen van vee. //leder deelhebber zal geregtigd zijn te laden aan boord van welko stoomboot hij verkiest. Hij zal gehouden zijn aan de cargadoors volgens cognossement rigtige opgave te doen van het te verzenden vee, ten einda het premiegeld als disboursement daarnaar kan worden opgenomen. //Het in te laden vee moet vooraf door een daartoe aangesteldeu veearts worden geïnspecteerd, zullende voor afgekeurd vee geene schade vergoed worden. //In geval van geschil zal iedere partij een sehcidsregter en zullen deze mede een derden schei dsregter benoemen; over deze keuze het niet eens kunnende worden, zal die derde persoon door het lot worden aangewezen.&apos;1 DELFT, 9 Oct. Zaturdag jl. ia ecu hond van den bouwman van der Marol, in den Papsouwsehen Polder, gemeente Hof van Delft, door dolheid.aangetast en heeft, in dien toestand, onderscheiden honden en varkens on, wat nog oneindig erger is, ook een kind van den bouwman L. Romeijn gebeten. De dolle hond, zoo mede de dieren door hem gebeten, zijn door de goede zorgen der policie afgemaakt of vastgelegd, terwijl voor het kind onmiddellijk geneeskundige hulp is ingeroepen. Er zijn bevelen gegeven om alle honden hier en in den omtrek , voorcorst niet zonder mailband op den openbaren weg te laten loopen. * HELLEVOETSLUIS, 9 Oct. De offic. van gez. 2de kl. A. Peters wordt met 16 Oct. a. s. geplaatst aan boord van Zr. Ms. wachtschip da Rijn alhier. * HAARLEM, 9 Oct. Door de provinciale commissie voor het verleenen van acten tot het geven van lager onderwijs, zijn heden geëxamineerd 21 candidaten voor den rang van hulponderwijzer, waarvan 8 zijn toegelaten en 15 afgewezen. ARNHEM, 9 Oct. Ten gevolge van den lagen waterstand , heeft de Rijn- en Waal-stoombootmaatscbappij hare dienst tusschen Arnhem en Nijmegen moeten staken. .— Eergisteren, zoo schrijft men aan do Arnh. Ct. nit Zevenaar, werd hier een der onlangs door Pruisen genomen maatregelen tot wering van de veeziekte , rigoureuselijk, toegepast. Een aanzienlijk persoon, men zegt de voormalige groothertog van Toskane, keerde met zijne gemalin over Nederland naar Weenen terug. De dame had een fraai schoothondje bij zich, dat zij met zich wilde medenemen, maar de Pruissischo ambtenaren hielden zich aan hunne instructie. De invoer van alle dieren i&apos; verboden, en of de hooge reiziger en vooral zijno dame ook alle waarborgen aanboden en verklaarden dat geen geldelijk offer hun te hoog was, de ambtenaren kenden alleen hun pligt. Maar il est avec le ciel des accuutmodemeuts; zelfs mot het Pruissische gouvernement kon men in schikkingen treden; er werd gesind naar Berly&apos;n en van daar moet toestemming zijn gegeven om ten gunste van het schoothondje der prinses eene uitzondering te maken op de wet tot wering van de veeziekte. NIJMEGEN, 8 Oet. Bij deu buitengewoon lagen waterstand is de verzakking aan de Waalkado in do laatste dagen weder verontrustend toegenomen. — Voortdurend is het vervoer op den Nijmeeg—Klcefschcn spoorweg zeer voldoende. Het goederen-vervoer voorul overtreft de verwachting. * LEEUWARDEN, 9 Oct. Zaturdag jl. is hier gevankelijk binnengebragt do persoon van J. R., hulponderwijzer te Schiermonnikoog» verdacht van brandstichting. * GRONINGEN, 8 Oct. Blijkens het rapport der centrale afdeeling wordt voorgesteld do begrooting dezer gemeente over 1866 in ontvangst en uitgaaf uit te trekken tot een bedrag van ruim ƒ 777,000. Verder is door de meerderheid dier afdeeling voorgesteld de opcenten op hot personeel (ten bedrage van ongeveer ƒ 25,000) te doen vervallen en roet die sem te verhoogen het bedrag van den hoofdelijken omslag, welke thans slechts ten beloope van ƒ 30,000 wordt geheven. Op deze wijza zou billijker in de gemeentelasten worden gedeeld door allen, die daartoe behooren bij te dragen. * DEVENTER, 9 Oct. In de heden gehouden raadsvergadering i* op voorstel van burgemeester jen wethouders besloten om te beschikken ovor 4/5 der personele belasting en 40 opcenten op de belasting vso&apos; gebouwde en 10 opcenten op die voor ongebouwde eigendommen te heffen* STEENWIJK, 9 Oct. De gronden voor den staatsspoorweg von Meppel naar Ileerenveen zijn allo, voor zoover de provinciën Drenthe en Overysel aangaat, in dsr minne onteigend. Over het algemeen i&quot; mon mot de geboden schadeloosstelling te vreden. * MIDDELBURG, 8 Oct. In eeno alhier gehouden vergaderingvan burgemeesters ten platten lando , is besloten tot het nemen van gemeen&apos; schappelijke maatregelen tegen het uitbreken en de verspreiding der rnndcrpo.t op dit eiland. Daartoe is ceno verordening vastgesteld i waarbij alle in-, uit- en doervoer van vee van of naar gemeenten buiten Walcheren voorloopig voor den tijd van drio maanden wordt verboden, op ceno boete van ƒ25 of drie dagen gevangenisstraf. Voorts zal er a»° de gemeentebesturen worden voorgesteld om gedurende dien tijd, voof gezamenlijke rekening vier buitengewone veldwachters aan te stellen» aan wie hot toezigt op do naleving dier verordening zal worden opg6&quot; dragen. &apos;s HERTOGENBOSCH, 9 Oct. Gisteren ochtend vervoegde zich aa« het bureau van policie alhier een jongeling uit do gemeente Uden, zich tor beschikking der justitie stollende. Naar hij met de meest» oprestbeia&apos; verhaalde, had hy Vrijdag ter gelegenheid van een bruiloft bij zijne betrekkingen te St. Oedenrode, waarbij, zoo als daar gebruikelijk is, geschoten werd het ongeluk gehad eenen 17-jarigen knaap met een gewoerschot m het aangezigt te treffen , ten gevolge waarvan deze weinig» oogenbhkken later was overleden ; zijn geweer had geweigerd en toen bi) er ?en nieuw slaghoedje wilde opzetten was het afgegaan, terwijl verscheidene knapen rondom hem stonden. (N. R. C.)</p>
</text>
