<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>3Lk AffISTERDAM-LONDEN. &apos;SséÊÊÈk Het Engelsche STOOMSCHIP DIANA, Kapitein ?__™__T»j^ gAjj gg) yertjgfcj; van jjjgj. Dingsdag 27 Aug., in verbinding met de Stoomschepen naar CONSTANTINOPEL, GALATZ, IBRAIL, OOESSA, ENZ., tot VERLAAGDE VRACHTEN en met directe Connossementon. Adres bij de Cargadoors NOBEL &amp; HOLTZAPFFEL, f 20202) H. G. SCHELTEMA, J. MEIJERINK MEIJER, J. W. MINNE, J. SMIT, J. H. RICHARD, J. VAN NULCK, A. VAN DE VIJSEL, M. H. BOAS, C. F. ROOS Je. en T. SANDERS Jk., Makelaars, zullen op MAANDAG 30 SEPTEMBER 1567, des Avonds na Zes Ure in het Lokaal c/e Brakke Grand, ten overstaan van den Notaris W. F. OVEEHOFF Jk„ in Veiling brengen: N°. 1. Een extra kapitaal, hecht, sterk en weldoortimmerd KOOPMANSHUIS, met wel geordonneerde voorgevel, OPEN PLAATS en ERVE, op het fraaiste gedeelte van den Kloveniersburgwal, tusschen de Raamgracht en de Staalstraat, C 534, kadaster sectie G., N°. 2731, ter grootte van 4 roeden, 27 ellen. N&quot;. 2. Een dubbel hecht en buitengewoon sterk PAKHUIS en ERVE, genaamd Malans, óp den Groenenburgwal, vlak achter het voorgaand Perceel, C, 465, kadaster sectie G., N°. 2775, groot 1 roede, 15 ellen. Deze Perceelen worden eerst ieder afzonderlijk in opbod en afslag gebragt en daarna gecombineerd in afslag. De gezamentlijke grootte der Perceelen is 5 roeden 42 ellen. Te bezigtigen des Dingsdags en Vrijdags alsmede op den Verkoopdag, van 2 tot 4 uren, mits toonende een Toegangbillet door een der Makelaars onderteekenJ. Bewijzen van Eigendom en de Veilcenditien zullen vier dagen voor en op den Verkoopdag des voormiddags ter lezing Ugsen ten Kantore van den NotarisW. F. OVERHOFF Je., op de Oude (breede) Bloemmarkt bij de Wpesteeg, F 122. (20009) LET OP, JONGENS! Men vraagt voor Huis- en Kantoorwerk een fatsoenlijke jongen van 14 a 16 jaren, P. G., in den aanvang ƒ 1 &apos;s weeks, naar mate van bekwaamheid en ijver vermeerdering van loon. Goed lezen, schrijven en rekenen, maar vooral gedrag en eerlijkheid zullen de keuze bepalen. Brieven franco met vermelding van beroep of bedrijf dat men uitoefent onder letters A. H. bij den Boekhandelaar G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10. (20057) f 4.50- Voor f 4.50 per week wordt aangeboden, in een stil huishouden, VOLLE KOST EN INWONING, met gebruik van een vrij Slaapkamertje, huisselijk verkeer en gebruik van een Tuin, ook Gemeubeleerde of ÜDgemeubeleerde Kamers te huur, in de nabijheid dezer stad. Franco brieven lett. Z. O. Z. Bureau Handelsblad. (20061) Het Gemeentebestuur van Eist maakt bekend, dat de NAJAARSVEEMARKTEN, invallende den laatsten Donderdag in September, den tweeden en laatsten Donderdag in October, voortaan weder gehouden zullen worden, en dat de verordening tot wering der runderpest binnen deze gemeente den 14den Augustus 1867 ingetrokken^ (20013) &quot; TE KOOP 6 HANDBAGGERMOLENS en 16 BAGGERBAKKEN. Te zien en te bevragen bij C. BOUTERSE, in het Oost-Eind van Aalsmeer. (20056) MANUFACTUREN. Wegens uittreding van een&apos; stillen of geldschietende Vennoot door sterfgeval, BESTAAT ER GELEGENHEID in eeue goed beklante Winkebaak, stille of medewerkend COMPAGNON (liefst het laatst) te worden, met een kapitaal van minstens 15 of 20 mille. Eigenhandig g»teekende brieven worden franco ingewacht onder MannfacturenJlß^ B^reaia^HMdelsblad. (20060) Tegen billijken Prijs TE HUUR, om met ongeveer October te aanvaarden : Een net ingerigt HUIS, met 3 Kamers, Keuken, Kelder, Zolder , Waterleiding, Plaats en Tuin; gelegen in de Kerkstraat bij de Leidschestraat. Adres Lett. K. bij den Boekhandelaar HERMAN KOSTER, Halvemaansteeg, IJ 520. (20114) &gt;tbfes SCHROEFSTOOMBOOT BATAVIER, ÉJÉÉJIvan AMSTERDAM naar SPAARNDAM* V E L S E N en B E V E R W IJ K. Voorloopige Dienstregeling. Van AMSTERDAM &apos;s Morgens 8 Ure. ii VELZEN &apos;s Namiddags 4 f ZATURDAGS. Van AMSTERDAM &apos;s Namiddags 2 Ure. ii VELZEN &apos;s Namiddags 6 * Informatiën aan de Boot, liggende Oude Teertuinen of aan het Kantoor aldaar, M 174. (20177) lETAIJMREISFEESTEFI TE ALKMAAR. $feL EXTRA REIS « AMSTERDAM-ALKMAAR. Np ZOND-vG tb AIK.USI&apos;US a. a- UITSLUITEND VOOR DE MïTALENKRUISRIDDERS. VERTREK des Namiddags 3 Ure. TERUG van ALKMAAR des Dingsdags des Voormidd. ID/j Ure. RETOURBILLETTEN. EERSTE KAJUIT ƒ 0.75. TWEEDE ii ....... ii 0.50. Nadere informatiën bij Commissaris F. GOETZIJT, Nieuwe Stads- Herbergbrug naast de IJ-Jagthaveu. (20178) Jsajjjs, Het Stoomschip SmmÈk AM STERDAM vertrekt van AMSTERDAM naar mmmsi HAMBURG MAANDAG 26 dezer. De Goederen kunnen tot 3 Ure Namiddags aan boord worden bezorgd; later dan voormelde tijdsbepaling worden zij niet overgenomen. Amsterdam, 22 Aug. 1867. DE DIRECTüE. (20194) — ¦ - ¦ ¦¦ ¦ ¦ &quot;•-&quot;&apos;:•••-,-,¦¦¦,¦¦ ,¦¦¦ ---» SCHÓUWBURGCN, CONCERTEIff. EIVZ. STADS-SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjaßink en Peters. Zaturdag 24 Aug. (N°. 3 Abonu.) Eene tweede voorstelliog van : Piëlra, drama in 6 tafreelen, naar het Hoogduitsch van S.H.Mosenthal. Voor het Nederlandsch tooneel bewerkt door Lambert le Bêgues. (7Va ure.) Uithoofde van de uitgebreidheid der voorstelling geen nastuk. Prijzen der plaatsen: Baleon ƒ2.50, Logeƒ 1.50, Iste Amphith^l .25, Parterre ƒl, 2de Ampitheater ƒO.BO, Iste Gaanderij ƒ0.60, 3de Amphitheater ƒ0.50, 2de Gaanderij ƒ 0.25.</p>
</text>
