<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>AMSTERDAM, Donderdag 22 Augustus ROTTERDAM, 21 Aug. Uit de eorsto hand zün hPd™ r , 500 b. Java Koffij, per Vrienschap, tot 39% c J CD af°edaai- SCHIEDAM,.2I Aug. Garst: Verkocht 127 ffi Coursche f v&gt;n te/ST f 13&gt;23; tt6aOTe^lB-78. A^terd.Yrot^.-^ /jSeïétó FiJZen der B°t3r WBren heleil te&apos; *# van 83fSkUsKw?^ ƒ 23.50 de 50 %. Karweizaad&apos; -ondfr ifandel • bruin&apos; MoftlV^ ƒ2O a 20.25 per mud; vale Erwten ƒllßoa&apos; 12 JUosterdzaad 21 Aug. Aanvoer 196 stapels Kaas ƒ27- Boter / 1.30. Kippen- en Eenden-Eijeren ƒ2.60. &apos; wler LONDEM, 20 Aug. Suiker: Het artikel blijft zeer &lt;sKi 0„ ; flaauwo steimning. Op levering werd eene lading van IMOk 8 N&quot;, 14VS tot 28 s°h. voor Zwelen verkocht, alsmlde DS ? tonco tot 23 sh. voor de Clyde. - Koffij: Plantation ferm nfiill?&quot; voor middel blaauwachtig heeft men 77 a 77.6 betaald; voÖrW;5 nca werden insgelijks vaste prijzen bedongen. - Thee ln t^v zijn verschillende partijen ord. Congo verkocht tot IH/2 a 113/1 „&quot;? oude Momng tot 1.4 a 1.8. - Kijst: In disponibel? waar rfnL4 P-,etn om; op evering heeft men verkocht ca. 450 tons Bamm fo?g,HnS en eene lading van 1200 t. Eangoon tot 11 6 voor het raste land vonden koopers tot 17 9 —Thnf*- &apos; a&apos; iOO z&apos; Commol- Wock ïïfi10--p schotsen7^, St f%x SSM fiEff; y Z^O^-U^f rS, b^èvoerf^en^</p>
	<p>Jfonb&amp;mii en &amp;*mrottjbi»ge»». LONDEN, 20 A-g- Naar geld,was heden meer vraag en&apos;de koers dienvolgens vaster. De markt blijft echter zeer ruim Aoorzien De Bank van Engeland ontving £ 18,000 in goud. De uitvoer naar Dost-ïndië heeft ep dit oogeu blik geheel opg«llou. den; met de tegenwoordige mail is slechts £2000 verzonden. Per Vclocidafe is van Otago (Nieuw Zeeland) £ 26,000 ia goud ontvangen. Binnen kort wordt eene som van £ 300,000 a 500,000 zilver hier T»erwacht. Van goud is thans Ü700,0C0 van Australië herwaarts onderweg.</p>
	<p>Men spreekt van de nieuwe 7 pCts. leenig voer Tunis. Men verneemt het faillissement van de welbekende firma Fairfax Bryson 4&quot; C&quot;., in metalen, te Birmingham. Het passief wo:&apos;dt niet gemeld. Over een paar dagen zal eene vergadering vau scliubischers worden gehouden. De beurs verkeerde heden in eene flaauwe stemming voor Engelsche fondsen. Gecons. 945/ g a -fe contant en 94V» a »/g op tijd; G reduc. en Nieuwe 3 pCts. 94% a s/8; Schatkistbilletten 30 sh. premie; Indian Stock 220 a 222; Bankactien 262 a 264. -: Buitenlandsche fondsen flaauw en met beperkten omzet. Men heeft gedaan: Turksche 5 pCts. 31i/Ba3/8;, Italiaansche 483(4 a 491/8; Russische (Engelsch-Nederlandsche) leening 87 a i/o; Egyptische Spoorweg- Debentures 833/4; Dito van 1864 82-/aaB3V2; Spaansche Passive 20Vi a 3/4; Dito Certificaten 153/4 a 16; Mexicaansche 141/ s a s/8; Brazil. van 1865 74 a 75; Chili van 1867 82 a 84. V. S. 5/20rs. 73&apos;,s a s/4; Erie-spoorweg 45]/4 a 3/4; Illinois-Centraal 77ik a 78; Atlantic en Great-Western Spoorweg-Debentures 23 a 24; Coiisolidated Mortgage bonds 21 a 22. Spoorweg Antwerpen-Rott. £ 87/8 a 9 l/s; Rijn-Spoorweg £ 211/3 a 22. De ontvangsten op den Atlantic and Great Western-Spoorweg gedurende de maand Julij 1867 hebben bedragen doll. 400,116, tegen doll. 462,674 in de maand Julij 1866, derhalve doll. 62,558 minder.</p>
</text>
