<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 31 Maart.</title>
	<p>:üe commissie uit het prov. geregtshof in Zuidholland ,&apos; tot liet&apos;afnemen van het examen voor bet notarisambt gevorderd, zal zitting houden op Vrijdag 22 Mei,aanst. E|\ : &apos;■ ■&apos; • ; 10» :.i. i &apos;&quot;—&apos;Ter kaasmarkt alhier was heden aangevoerd 200 N;! {jj- kaas. Er was geen handel. ■&apos;■&apos; &quot;? &apos; &apos;— Dit Groningen meldt men dat men aldaar vermoedde dal de hoogleeraar dr., Salverda naar Leyden&apos; zou worden geroepen, ler vervulling der vacainre, ontslaan door het overlijden van prof. J. van der Hoeven. j|_r].J3_,dé uitgevers Gebr. Celinfante, te &apos;s Hage, is verschenen hel eerste Hommer van een Weekblad voor het Hooger Onderwijs, j, — liet aantal personen, dat in het begin der maand-April e. k. uit het noorden des lands, inzonderheid Drenthe eu Friesland, naar Amerika vertrekt,.wordl op p. m. 600, begroot. In onderscheiding van vroegere transporten, bevinden zich onder de ihans vertrekkenden: vele handwerkslieden, vooral timmerlieden en metselaars; terwijl het getal gegoede personen ditmaal, niet gering mag heeten. Onder de geleiders bevinden zich eenigen, die reeds 13 tol 16 jaren in het nieuwe werelddeel hebhen doorgebragt. &apos; &apos;■-&apos;— De Zigeuners, die vroeger eenigen lijd te Zwolle hebben vertoefd; bevinden, zich thans te Amersfoort. Naar men vau daar meldt hebben zij in eenige winkels onderscheidene aankoopen gedaan, en schenen zij, in weerwil hunner uit lompen bestaande kleeding, goed bij kas te zijn; Moohlasl &quot;.&apos;-- Uit Frederiksoord meldt men dat dezer dagen de koloniën van weldadigheid. zijn&apos;bezocht geworden door den heer dr. A. Thaer, die door zijne veelzijdige kennis van den landbouw:in Duiischland een grooten naam heeft verworven en ibans hoogleeraac» te. Berlijuis. : Naar men vernam zou dit bezoek in verband slaan met het voornemen, om ook in Pruissen eene inrigting iu het leven.te roepen, waardoor het pauperisme wordt tegengegaan eu aan eerlpe armoede werk en brood wordt verschaft, -i ■; :&gt; sb uoiv» - — Onder, Duivendijke, nabij Zierikzee.&apos; isbij hel stormachtige weder aan/deu zeedijk-een belangrijke val ontslaan; ten gevolge waarvan een in de nabijheid wonende landbouwer, voorzigtigheidshatie, znjie woning heeft ontruimd.&apos;Op de plaats, waar&apos;de val heeft plaats gehad, peilt men 30 ellen water, i&apos; ,&apos;:::: Ml&quot;t:ptb«slu»nmd ri.i usi luiiaiiTu n,... .... / -. . ,.;...| den nacht van 26 Maart heefter ten huize van, J. Huisen, rustend landbouwer, wonende in de gemeente Ax.el,&apos;een stoute diefstal, met inbraak vergezeld, plaats gehad.. Des avonds ten ongeveer 10 ure zijneenige personen : het&apos; huis binnengedrongen en hebben zij, terwijl een hunner de bewoners onder&apos;&apos;bedreigingen&apos;belette, hun&apos; bed Ie verlaten, alles doorzocht en zich meester gemaakt van eene som van ongeveer ƒ3000. &gt; —j De Lpndensche Koyal Geological Society heeft elk jaar te beschikken over de rente van eeo kapitaal,, nagelaten door den natuurkundige Wollaston, maar moei die rente tot eereprijs toekennen aan hem. die in het jaar de meest verdienstelijke geologische werkzaamheden heeft verrigl. Onder de geleerden van&apos;alle&quot;lauden heeft&apos; dit &quot;jaar &apos;dien &apos;eërèprijs&apos;ver&apos;worvvu&apos; de heer J. Bosquet, ie&apos;Maastricht. &apos;&quot;.&apos;,&apos;..•&apos;.&quot;.&quot;, . — De. algrmeene beschouwingen der commissie van rapporteursi van de tweede kamer over, de .omwerpen «dej staaisbegrooiing voor, 1868.zien thans het licht. In de,aldeejiugen: werd de toestand. waarin de&apos;vertegenwoordiging zich met betrekking tot het ministerie geplaatst zag, besprokeu. Vau de zijde der, meerderheid noemde uien dien toestand even, voprbeeldeloos a|s ireurig. Niets klaarder thans dan dal tussclieii regering en vertegenwoordiging de noodige overeeusiemming onlbreeki. ■, Niettemin bleef het ministerie eeu onbegrijpelijk proces.voor zjjn bestaau voeren; een proces, waarin zoo veel men zien kon, geeuerlei landsbelang betrokken js. Qndertusschen werd niets wezenlijks terrigt;&quot;.leed zoo menig gewigtig staatsbelang bü stilstand of uitstel, en daalde de zedelijke invloed van bel. gezag meer, eH meer. [Onder zulke omstandigheden liet,het ministerie aan de vertegenv&gt;oordihing, geen, anderen? uitweg over dan afstemming, van&apos;;alle begrootiugcu. Verscheidene leden kwamen• op,légen deze uitspraak. ,&apos;Ook&apos; ouder ben .waren &quot;ér. die &apos;de &apos;jongste&apos; kamerontbinding betreurdétj eq eétie politieke feil noemdep. Maar daarover had&apos;de kamer oordeel gé»eld.. Me» móést daarop niet terugkomen;&apos; Ie minder omdat inderdaad betwijfeld.kon .wórden, of het regt van ontbinding, als praerógatief der&quot; kroon&apos;.&apos;wel. binhen ,tien kring .van beoordeeling der vertegenwoordiging lag.&apos; Geen voet moest worden gegeven aan de beschuldiging, dat de kamer zich ie veer aanmatigde, aan het monarchaal beginsel in onze staatsinstellingen ie kort deed eu als &apos;t ware bestraffen wilde. Waarom thans onvoorwaardelijk al de begrootingen afga-, stemd en niet eene poging beproefd in hoever men met dit ministerie kon werken. Door sommige leden werd de afstemming van alle begroeiingen gewraakt, vermits daardoor mannen uit hei bewind zouden worden verwijderd, aan wier ijver men hulde moest doen.&apos; Meeralgemeen werd geantwoord dat het de vraag was, welke beginselen aan de regering zijn... Het was een niet constitutioneel gezind ministerie, waarmede men te doen had.</p>
</text>
