<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>M TWKTSCBJ BANKVEREBSIGIM koopt Wissels op PRUISISCHE BANKPLAATSEN, 3/m. tegen ƒ1.71%, met spCt. Rente voor korter; PRUISISCHE BANKNOTEN tegen ƒ 1.74, a 1.7454; WISSELS op Londen zigt, tegen ƒ 11.96, 8/d. tegenƒll.943/t. (22603) DE_AS-_EREENIGING ONTVANGT GELOEN a Deposito in Sommen van ƒ 100 en de Veelvouden van dien tot de volgende Rente: Met 1 Dag opvragens 4 pCt. *¦ 10 Dagen 0 4% 0 Amstekdam, 31 October 1865. DE DIRECTIE. (24930) CREDIE__ÏREË¥IG__. De DIRECTIE maakt bekend, dat te beginnen op Morgen den lsten November de Rente berekend wordt als volgt t 6% pCt. voor CREDIETEN in BLANCO, enz. • _¦•_¦_;¦- op lste HYPOTHEEK. 4% // 0 DEPOSITO-GELDEN. AMSTEapAM, 31 October 1865. (24943) De Schuldeischers der onder het voorregt van boedeltieschrijving aanvaarde nalatenschap van Mejufvrouw JIKANWETTE JOSEPUE PHILIPPINE TRAAN, in leven zonder beroep, gewoond hebbende to Amsterdam in de Tweede Weteringdwarsstraat, BB 244 en aldaar den lsten Julij 11. overleden, worden uitgenoodigd zich voor den B.ten November e.k. te vervoegen ten Kantore van den Notaris Mr. J. F. WERTHEIM alhier, ten einde rekening en verantwoording over het beheer van dien boedel te hooren afleggen en het bedrag hunner vorderingen te ontvangen. (24951) Bij Acte den 31sten October 1865, ten overstaan van den Notaris Mr. J. F. WERTHEIM in tegenwoordigheid van getuigen te Amsterdam verleden, i 3 te rekenen van heden de tusschen de Ondergeteekenden bestaande Vennootschap onder do Firma van A. ZWEESAARDT &amp; ZOON, betreffende de exploitatie eener Drukkerij, ONTBONDEN en de tweede Ondergeteekende met hare Likwidatie belast. De tweede On lergeteekende zal de zaken der ontbondene Vennootschap voor eigene rekening doch op zijn eigenen naam voortzetten. Amstekdam , 1 November 1865. A. ZWEESAARDT. (24952) P. C. ZWEESAjARDT. NED. RHU-. SPOORWEG. De DIRECTIE berigt dat met den lsten November een NIEUW TARIEF voor het Goederen - Verkeer tusschen AMSTERDAM, ROTTERDAM en AKEN, via CLEVE-KEULEN, in hot leven treedt, waarbij de Vrachten belangrijk zijn verminderd. Exemplaren van dit Tarief zijn verkrijgbaar aan de Stations en Factorijen te Amsterdam en Rotterdam, tegen betaling van 2 Sgr. per stuk. Op denzelfden dag komt een RI-UW TARIEE tusschen genoemde Stations, via RUHRORT, GLADBACH in werking, waarvan de Vrachten aan die via CLEVE-KEULEN gelijk zijn. Dit Tarief zal eerstdaags aan genoemde Kantoren verkrijgbaar zijn. De Handel wordt verzocht op den Vrachtbrief voor te schrijven, welken weg de Goederen hebben te volgen. Wanneer niets is voorgeschreven acht&apos; de Directie zich vrij den weg te volgen, welke haar goeddunkt, zonder aansprakelijkheid deswege. Uteecht, 31 October 1865. DE DIRECTIE. (24965) NEDERLANDSCHE HANDEL-MAATSCHAPPIJ. VEILING TE AMSTERDAM, op Dingsdag den 21sten November 1865, van: 1074 pakken JAVA TABAK. Amstekdam , 31 October 1865. (24964) &quot;-T^t TËRMEKTArjr B. VAN WAIJENBURG, W. LEEN&quot; DERTZ Cz_, JOH. VALKENBURG, A. A. VAN WAIJENBURG, J. G. VAN GINKEL, J. G. OTTERBEEK, H. T. DUNNEWOLD, A. VAN IJSENDIJK Ez. en J. G. R. VAN GINKEL, Makelaars , presenteren als lasthebbende van hnnne Meesters te verkoopen op Donderdag 2 November e. k., des Avonds ten 6% Ure, in de Brakke Grond: 590 KISTJES SMIHNA ROZIJN, Gewas 1864, 2* VATEN DITO, Dito, liggende en te zien als bij Notitie zal worden aangewezen. (24768) , BELANGRIJK RERÏGT. Van het met roem bekende TANDPOEDER, genaamd: HET PULVIS DENTIFRICIUM NIGRUM, bij velen bekend, sedert 1830, dat voor SCORBUT, Kies- en Tandpijn en vele gebreken van den mond bii ondervinding gebleken is, een specifiek, zuiverend en genezend middel te zijn dat niet alleen het schoone wit der Tanden bevordert , maar die zelfs, door het duurzaam gebruik daarvan tot in een hoogen ouderdom bewaart. Het is ook het eenigste on bijna onfeilbaarste middel, om van de ondragelijkste Kies- en Tandpijn verschoond te blijven. Dit Poeder wordt alleen door den Ondergeteekende bereid, en is te zamengesteld zonder ZUURZOUTEN, dio men in zoo vele Tandmiddelen aantreft en zoo schadelijk zijn voor het GLAZUUR der tanden, want als dit beloedigd is, dan heeft dat ook het bederf van de tanden ten gevolge, Het verhindert de KALKAANGROEIJING en doet do losso tanden stevig vastzitten, door dat het &apos;t tandvleesch conserveert. De prijs der verzegelde doos met berigt is 50 en 30 Cents, verkrijgbaar gesteld te Amsterdam, bij D. Butti en Zonen, Vijgendam; H.H. Uloth, Apoth., Zeedijk; Kennedij, Heerenstraat; Brons Boidingh, Apoth., Prinsengracht bij de Westerstraat; van Leeuwen, Droogist, Beerenstraat; Wed. do Haas,&apos;Kalverstraat naast de Boomskerk; J. van Wel, Botermarkt, 488, en Schmull, Droog., Egelantiersgracht op den hoek van de 2de Dwarsstraat. Alkmaar, Dideriks, Droogist. Arnhem, Klouke, Sint Janstraat, 448. Amersfoort, Coolhaas en van Nes, Apoth. Bolsward , Oosterbaan. Breda, Allebes, Apoth. Breukelen, Koek, Droogist, Deventer, Wed. Sauer, 1. Bisschopstraet. Delfzijl, Huisman Jager, Goredijk. Zwart, Apoth. Groningen, W. Kamerlingh, Pelstcrstraat. Hogezand, Egb. Smit. Winschoten, G. Wasman. Uithuizen, Schuurman Nieveen. Zuidhoorn, J. Koopman, &apos;s Hage, Snabilié, Apoth., Spui. Haarlem, Breuk, Droogist, Kruisstraat. Helder, Mackay, Apotheker. Leiden, Hazenberg, Breedstraat. Leeuwarden, Sennige, Apoth. Nijmegen, Marcus, Houtstraat. Rotterdam, Snabilié, Apoth, Groote Markt. Kampen, de Rniter, Oudestraat. Utrecht, van Spanje, Apoth., Steenweg , en Zaandam, Wed. Smit. .1. P. «. GELAUfT, (24718) Geneesheer te Nieuwer-Amstel, Overtoomsclieweg. JIJT &quot;__k_r _EW-TOÏtïT flßge LIGGEN TE ROTTERDAM IN LADING, VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN: De snclzeilcnde eerste Klasse Schepen, De Engelsche BARB- MARIA, Kapt. KILHAM. Sluit uiterlijk 4 November. De Bremer BARK OLBERS. Kapt. H. DEIKE. Vertrekt spoedig. De Amenkaansche BjARK ALMENA, Kapt. D. B. SWAN. Vertrekt 10 November. . . ... «WAMBERSIE &amp; ZOON, te Rotterdam. (24940) Adres by DANIELS &amp; ZOON &amp; ARBMAN, te Amsterdam. &quot;iïST ICfIRöisiiBOOTDIEN^ ÜK ÜITIOOM. Wmlerclieiii-t* Aanvangende 1 November. Van UI7HOORN des Morgens ten 8 Ure. 0 AMSTERDAM des Middags ten 3% „ DE DIRECTIE. (24939)</p>
</text>
