<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AMSTERDAMSCHE ÏJS-GLÜB. Ingevolge Art. 9 der Statnten, _»A IRLI.IKSO-E ALGE- i MEE_E VERGADERING op WOENSAG 1 NOVEMBER a.s., t des Avond, ten 8% Ure precies, iv het Locaal DILIGENTIA (Kal- o | verstraat)I__1__ DE DIRECTIE. (24380) 1 ciOETCBO-Ciiswini. I om hunne Kunstbewerking door HH. Gcnee. en Heelkundigen aan- 1 bevolen, worden vorvaardigd d_orC©_E_, Chir. Dentiste, Korte Heerengracht bij de Gedempte Muidergracht, over den Hortus Botanicus 1 te Amsterdam. i Spreeknur van 12 tot 1 Uur. (24294) DE NAAIIAGHÏNËS nit de Fabriek vau SINGER &amp; C°., te New-York, waarvan het Hoofd- Dépöt is gevestigd bij EDÜARD STRt __.. Kalverstraat, E 33, bezitten alle eigenschappen, die hen onder die soort van Werktuigen tot den eersten rang verheffen; met geene andere Machine kan men zoo velerlei werk verrigten, als met de SINGER Lr. Aof Familie Naai- ] machine; zij is even geschikt om de fijnste geweven Stoffen met fijn garen of zijde, als om de zwaarste Eskimo&apos;s tot dubbel Leder, enz., te naaijen. De MacMne werkt uiterst gemakkelyk en vlug; bij iedere omwenteling van het drijfwiel worden 5 steken gemaakt, terwijl elke andere Naaimachine bij dezelfde omwenteling slechts 4 steken daarsteltj , dus een verschil in het voordeel der SIN GES Machines van 20 pCt. Bij deze Machines bevinden zich tegenwoordig alle verbeterde toestellen, als Zoomers, geschikt om smalle en breede zoomen, overnaden en zoomnaden te maken; Koordors, Soutacheer- en Rimpel-Toestelkn, enz. De N°. 2 Machine, waarmede ook de fijnsto stoffen en het zwaarste leder kunnen bewerkt worden, is voor fabrieksgebraik nog altyd de beste tot heden bekend. De Patent Armmachine werkt in twee verschillende rigtingen, hetgeen wordt bewerkstelligd door alleen een schuif te verzetten. Deze en- vele andere soorten van Naaimachines zijn tegen Fabrieksprijs te bekomen met guarantie van Twee Jaren in bovengenoemd Dépöt. Dagelijks in werking te zien iv het PALEIS VOOR VOLKS- &apos;• VLIJT. ¦ ¦ ¦ ¦ 231021 AAN GAZVERBRUIKERS ER WIMLI-S. Bij den ONDERGETEEKENDE zijn ontvangen: Eeno Partij Nieuwe Vergulde en Gebronsde GAZ-»__AMENTE-V, ook Cristallen 2, 3, 4 a 5 LICH&apos;ffS fiS._aOOJ_.E_V, welke uitmunten door eleganteri vorm en matige prijzen. P. MUWEMDASI, (23451) Binnen-Amstel V 32. WATER (TLÏS. Bij voortduring te verkrijgen by GEBRs. SIARIüH te Arnhem. Heeren Eigenaren van SUIEER-PLANTA ADJBS worden wel opmerkzaam gomaakt op het nut, dat dit ARTS_iEL kan hebben in hunno Suiker-Fabrieken in INDIEN , daar hetzelve met het besto gevolg is aangewend tegen het lekken der Testen. Brochures on Inlichtingon worden op Franco aanvragen gegeven. &quot; (24904) SfißNËlMiMlfi MEER! Het EAU CHAÜNTAIa, het eenige door de Chemie goedgekeurde Artikel, om het Haar en den Baard oogenblikkeiijk in alle Kleuren te Verwen zonder het minste nadeel, en het -Lg&apos;S&apos;HÖPSLE of verbeterd EPILATÖIRE , met hetwelk men alle overtollige Haren verdrijft, zijn te bekomen a ƒ 3 elk Artikel, bij J. P. RIETSCHI&apos;, Amstel, V 29. Brieven franco. (23453) HÜILE DE SEVIGI.E recommandeert zich bij voortduring als het voedzaamste en het voortreffelijkste middel tegen alle soorten van MAjIR-EIEKTEI.. Wordt mot succes bij den Ondergeteekende en de bekende ©O Depothouders verkocht aƒ 1 per Flacon; zij zijn met mijne Handteekening voorzien. Amsterdam. ETIE__E , Coiffeur Parfumeur, (23454) Kalverstraat, E 271.</p>
</text>
