<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE VOOH GENEESKUNDIG GEBRUIK TE LOFfODIN IN NOORWEGEN, BEREIDE DORCHE LEVERTRAAN, Scheikundig onderzocht door Dr. J. DE JONGH* tsthans verkrijgbaar k Amsterdam bij RUYS en WEISSENBRUCH, Apothekers, op de Bloemmarkt, N°.226, en bijW. J.VAN HULSTEYN,Apothekers,Warmoesstraat. N .452, over de Armsteeg; Arnhem, bjj J. A. C. OTTERBEIN, Apotheker; Amersfoort, bg C. B. KOK, Apotheker; Alkmaar, bij H.TOUSSAINT, i Lector in de scheikunde; Assen, bij A. F. GOSSELA AR, Apoth.; Apeldoorn, bij BRUNO TIEDEMAN; Breda, bij H. J. VAN DE GOORBERGH, Apoth.; Bergen-op-Zoom, bij P.J. VERLINDEN, Apotü.; Broek in Waterland, bij C. SOMBEEK, Apoth.; Brommen, bij O. BuME, Apoth.; Boxmeer, bjj J. G. HERMANS; Culenborg, bij J. C. MIDDELBEEK; Coeverden, bij C. J. VAN DER SCHEER, Apoth.; Deventer, bij G. J. BÖHMER KEYSER, Apoth.; Dordrecht, b(jW. SILLE VIS, Apoth.; Delft, bij J. VAN BIEL, Apoth.; Doesburg, bij D. WILMERINK, Droogist; Dockum,bij J.B.W ALTER, Apoth.; Doctinchem, bij G. H. SEMMELINK Apoth.;D_gton,bü E. J.VAN DER MEULEN,Apoth.; Enkhuizen. DE KONINGROLDANUS,Apoth.;Edam, bijJ.HOOLAVANNOO TEN, Apoth.; Eindhoven, bij W. H. SMITS en ZOON, Apoth.; Franeker bij J. H. VAN DER MEULEN.Apoth.^s Hage, bij deWed. J. E. SCHUT, Droogist, Spui; Groningen, bij J. H. KUILENBURG, Apoth.; Gorinchem bij M. VAN &apos;T SANT,Apoth.; Gouda.bij P.VAN DER HEYDEN Apoth, Grave, bij A. L. VAN DEN HOUTEN, Apoth.; Gorredijk, bij S G . &apos; SWART, Apoth.; Goes, by B. VAN ASPEREN VERVENNE, Apoth.; i Haarlem,bij J.SWENSenCOMP., Droogisten; &apos;sHertogenbosch, bij J.VAN | OS KEULS, Apoth.; Harlingen, b_ H. A. BRINKSMA, Apoth.; Hoorn bij L. SCHUYT BEST, Apoth.; Heerenveen, bij N. DORNSEIFFEN,&apos; &apos;&apos; Apoth.; Helmond,bijG. DE RUYTER.gencesheer; Hilversum, bij N. VAN DER SMAN, genees-, heel-en vroedmeester; Hoogeveen, provincie Drenthe , bj) JAN ZWIERS JZOON; Hulst, VERBE EK VROLIJK; Joure, bij Dr. WEHLBURG; Kampen, bij RAMHORST, Apoth.; Koog aan de Zaan, bij J.VEEN Hz., Apot.; Leyden, bij C.F. B.CUYPERS, Apoth.; Leydschendam, bij A. F.VAN LEEUWEN, geneesheer; Maastricht, bij J. D. HOLLMAN REINTJES, Apoth.; Maa-sluis.bij A.S.TISCHAUSER,Apoth.MeppeI, bij K. DE VRIES, Apoth.; Nieuwveen, bij J. SASSE; Nijmegen bij N. ABELEVEN en ZOON, Apoth.; Nieuwe Diep, bij L. JELGERSMA, Apoth.; Nijkerk, bij N. VAN DIERMEN; Naaldwijk, bij E. J. VAN STADEN, Veearts 1e.k1.; Js.ZWAGA, Apoth. te Oosterhout; Oostburg bij Dr. H. A. CALLENFELS; Purmerend, bij P. MAKKES en KERBERT, Apoth.; Putten (Gelderlaod).bij Dr. P. J. SMID; Rotterdam, bij VAN SANTEN KOLFF, Apoth., Hoogstraat, en G. J. W. SNABILIÉ, Apoth , GrooteMarkt;Roermond,bij L.PITAI. FE.Apoth.; Schiedam.bij B Ch MAK Droogist; Sneek, bij H.CANNEGIETER H.Gz., Apoth.; Schoonhoven, bi. Dr. WOLFF; Tiel, bij M.L. POST Apoth.; Utrecht, bij H.van DORSSEN, Apoth.;Venlo, b_ A.SCHRUNEN,Apoth.; Venray.bijA.V.ESSEß.Apoth., Vlissingen, bij BEBELAAR, in het Commissie-Kantoor; Woerden, bij G.WILHELMUS; Weesp, bij J. F. VLAMING KIEBERT, Apoth., Wagenin-en, bij de Wed. BOHNE en VAN KRIEKEN, Apoth.; Waalwijk, bij&quot;P. REIJNEN, Apotheker; Warmond, bij P. J. HENSTERMAN, geneesheer; Willemstad, bjj B. FRIDRICHS; Werkendam bij P. VERDOORN Li.; Wijk bij Duurstede, bij D. VAN DE GEER, Droogist; IJselstein, bij M. J. VAN DE KASTEELEN, Apoth.; Zwolle, bij S. en A. JACOBS, deze zijn voorts Hoofd-Dépöthouders voor Twenthe; Zutphen, bij Br. STRUBEN, Droogist; Zierik* ée, bij S.G. NAUTA VAN DER GRIJP, Apoth.; Zevenbergen, bij •ï. J,F. PENNINK; te Hoogkarspel, P. DE WIT, Droogist. I. al df_.e Depothouders is ook Gratis voor een ieder verkrijgbaar gesteld : EEN WOORD OVER DE OORZAAK der zoo vaak waargenomen wordende werkeloosheid der LEVERTRAAN , alsmede w_tot» _._!!_ ter derzelve, gevolgd door eene BEREDENEERDE OPGAVE DER ZIEKTEN, waartegen deLE VERTR AANmet vrucht kan worden aangewend, door Dr. DE JONGH. i. 8- C__ _,__sf * Pochte DORCHE-LEVERTRAAW Op regtstreeksche aanvrage aan Dr. DE XONGH, voor Gasthuizen, Diaconien, Armen-Inngtmgen, eni., wordt dezelve tegen een aanzienlijk Babat en wel genoegzaam voor eigen kosten geleverd. Zoodanige aanvragen moeten echter zjjn geteekend door Bestuurder., Directeurs of Regenten van gezegde Liefdadigheids-Gestichten. &apos;I a_-TBMUO&amp;, 1 l.Y«m_er 186*. (24903)</p>
</text>
