<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 31 Oct. Do eigenaar van den Irishpeople heeft den lord «tenant een proces aangedaan alsmede aan den regter Stronge. Do agvaarding is aan den secretaris van den Onderkoning beteekend. LONDEN, 31 Oct. Per West-Indische mail is £ 300 ontvangen T°or het dividend van Ecnador. -y.LONDEN, 31 Oct. De City of London heeft berigten uit New&apos;&gt;rk aangebragt, loopende tot 21 dezer des ochtends. Goudagi.i 46% ¦ lu_.lkoors op Loaatin 1395 IHinois 132%; 6 pCt. Ver. Staten 1832 g •*%; katoen 57 a 58; meel en graan flaauw; petroleum 37%, geraf- S_P^ conventie van Noord.Carolina heeft besloten om de betaling der der w V^n eu staat voor te staan- en vei&apos;_kerd, dat het congres j,_ henians eene belangrijke geheimen maatregel het:ft aangenomen. d_li16 groote som geld is beloofd. De gedslegeerden zullen voor 500,000 &quot;Ms inschrijven. HesAIiMSTADT&apos; 3I oct&quot; Het Toor3tltl door Beijcren, Saksen en ge,.san (groot-hertogdom) gemeenschappelijk bij de bondsvergaderinginte !en . strekt om de bijeenroeping der Stenden van Sieeswijk-llolstcin .t&lt;_°eU plaats hebben, Sleeswijk in den bond te doen opnemen en de •tel. Ve° ten Denoeve dor honds executie, in het afgeluopen jaar bewerk&apos;¦gd, over al de staten van den bond te verdceleu. 2-i AHIJS, 31 Oct. De Moniteur meldt, dat de minister van binnenl. t); en vergezeld door de lIH. Haussinan en Boitelle, gisteren het Hotel g^j&quot; en het gasthuis Beaujon heeft bezocht; de minister heeft Aat- Vel?n&lt;3&apos;gd dat do Keizer diep getroffen door den onvermoeiden ijver, Ver ,e do inwonende geneesheeren hebben aan den dag gelegd bij de &lt;3e Weging der cholera&apos;ijders en het gehcelo corps willende beloonen in de Tjrsonoa Tan de twee leden dié zich bijzonder hebben onderscheiden, j_ Weeren Legros, inwonend geneesheer van bet Hotel Dieu en Lebi &gt;n, *onend geneesheer van het gasthuis Beaujon, benoemd heeft tot ridders _ n het Legioen van Eor. De minister heeft aan dio heeren do insignes s?handigd in dc zalen der eholci-lijders. _r &apos;_-tOT nit Mexico van 27 Sopt. melden, dat na het binnenrukken oa,, Fraaschen in de provincie Chihuahua, Juarez zijne troepen heeft ti^ °&quot;wri en de grenzen bij den Paso is overgetrokken, zich begevondc - Saiita Fé. Dit berigt heeft een diepen indruk gemaakt. Uie, AlilJS, 31 Oct. Aan dc beurs alhier is een berigt aangeplakt, i,.,* dat do consignatie-kas gedurende de maand November voor &apos;bedrag van 398.600 fr. 3 pCt eiken beursdag zal aankoopen. da)&apos;0lge_ mededeelingen uit Athene heoft de Heer Bulgaris verklaard, st.j. J&quot;j de taak op zich zal nemen om een nieuw ministerie zamen te _na&apos;*n. onder voorwaarde dat de Heer v. Sponeick. (dc officiensc raads- W-n-8 Konings), het laud zal verlaten. De Koning heeft hierin niet -kl &apos;&apos; op ëroutl vat &apos;;1&apos;e Heer v- Sponneck geene officiële betrekking -n a t- *en gevoli.e van deze weigering heeft dc Heer Bulgaris zich » dc zaak onttrokken. *Aa &apos;31 Öct. c Oporto heeft men vier choleragevalkn __¦ r^enomen; twee van do personen, door die ziekte aangetast, zijn gj^DRID, 30 Oct. Gisteren hebben de loden der partij van vooruitte &amp; eene zeer talrijke bezochte vergadering gehouden , ten einde over _e_.n tot llet kio7&quot;eu van ecu hoofdcomité. Espartero is benoemd tot -ent van bedoeld comité.</p>
	<p>*JgqNDEN, 31 Oct. Koffij gevraagd en vast; Plant. Ceylon 76 3:100 n ~ Suiker met tragen handel. — ii ft. Heden zijn verkocht -or. * meerendeels _____ Bij rt; Nécransic 12 sh. — Lijnzaad: -.•laiisky 56.6. — Talk in loco 50.6. 43MN&apos; 31 oct- -«off. •&apos; Oct.—Nov. 50&amp;; Maart-Mei 492,.--&quot;polte: Oet.—Nov. 14%; Nov.—Dec. 14%. &lt;Jr;c, NDsN, 31 Oct. _rfbt-.oc._n: Consols 88 %• 1 pCt. Ecuador —; 5 pCt. - -Ken 1824/25 19^4; Dito Coup.—; 3 pCt. Mexico 25%; Afgest. Gron. ïV. ; PCt- N- Dito —; Uitgest. Dito —; Landwarrants —; 3 pCt. 3 „2* 1853 — ; 3 pCt. Dito 1862 46; 4% pCt. Russen 1860 -; M Va. Dlto iSS9 —•—; 5 pCt. Dito 1862 91% ; 8 pCt. Spanje 45; * -&apos;_ St. - Z3- Amort. 29; Spaans. Cert. Coup: 14%; 6 pCt. *u .«««_».. &apos;.-%; 2 pCt. Venez. —,—;G pCt. Dito 1862 —; 1 pCt. Dito — j 2% Holl. —; 4 pCt, Dito 94; 5 pCt. Ver. Staten Leanlng —.—; 6 pCt. Dito 1882 63%; Illinois C. B. 7 pCt. Obl. 63%; Dito Shares 81%. Wissel: Petersburg 3/m. 30%; Parijs 3/m. 25.55; Hamburg 13.10% ; Amst. 12.0254. WEENEN, 31 Oct. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 65.30; 5 pCt. Nat. 69.40; Zilv. Met. 1864 73.50; 8.-Act. 773; Noordb.-_.ct. 163.50; Oost. Aand. 85.15; Loten 1854 79.75; Cred. Loten 116.25; Eng. Oost. 8ank70.50: Cred.-Anstaït 162.—; Pr. Oost. Spoorweg. 173.— ; Nieuwe Lomb. 181.50,— Wissel Londen 107.30; Hamburg SO.10; Parijs 42.65. BERLIJN, 31 Oct. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 60%; Dito Nat. 6454; Stiegl. sde Serie 72%; Dito 6de Serie 8751; 5 PCt-E _• SU3sen 1862 90&amp;;3pCt. Nieuwe Dito 54%; 4% pCt. Pruis. 100%; 6 pCt. Amerik. 1882 68%. Wissel: Londen 2/m. 6.21%; Parijs 2/m. 80%; Hamburg 2/m. 151%; Amst. 2/m. 141 %; Weenen 2/m. 92%; Petersb. 3/w. 87%. FRANKFORT, 31 Oet. Slotkoersen: 5 pCt. itfetalL 58%; Dito Nat. 635. ; Oost. Aand. 1860 79%; 3 pCt. Spanje —; 2% pCt. Dito —.—; 6 pCt. Amerika 1882 68%. — Wissel Londen 119%; Weenen k. z. 108%. HAMBURG, 31 Oct. Mexic. —; 3 pCt. Bussen 51 %; 3 pCt Spanje —; 25$ pCt.Dito—, 6 pCt. Amerika iaS2 62%; Vcreinsb. 107%; Noord Dito 121%. — Wissel: Londen 13.27.&apos;; Amsterdam 36. —. PARIJS, 31 Oct. Slotkoersen: Fransche 3 pCt. 68.— ; 4% pCts. Dito 96.90; Frans. Ooit. Spoorweg 405; Crédit-Mob. 863; 3 pCts. Spanje —; 2&amp;-pCt. Dito —; Russ. Spoorw.—; 5 pCt. Italië 65.20. Wissel: Petersburg 3/m. 317; Londen kort 25.32% ; Amst. 3/m. 209 ; Hamburg 3/m. 185%. Fransche 3 pCt. openden 68.10. MADRID, 30 Oet. 3 pCts. 39.70; 2% pCts. 36.50. BRUSSEL, 31 Oct. Metall. 59%; Oostenrijk. Cred. 393; Amerika 18.2 67%. ANTWERPEN, 31 Oct. 4% pCt. Eclg. 99 %; Oostenr. Cred. Act. —; 5 pCt. Met. 59%;5pCt. Nat. 63%; 3pCt. Binn. Spanje 36%;2%pCt. 37 &lt;|; 6 pCt. Turken 43%; 6 pCt. Amerik. 1882 67%; Credit Guill. —; Rott Spoorweg —. TEXEL, 31 Oct. Binnen: Albatros, Koch, Suriname.</p>
</text>
