<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LEYDSCHE ARBEIDERS-VEREENIGING. Het Bestuur maakt bekend, dat de Winkel in de Janvossensteeg, Wijk VI, N*. 964, voor de Leden en ook voor alle Relangstellenden geopend wordt&apos;, op Woensdag 23 October 1867, des morgens ten 7 ure. De menigvuldige vraag, die de Ondergeteekcndedii jaar naar Mosselen heeft, heeft hem doen besluiten dezelve SB» ■ bij hem tot zeer billijke prijzen verkrjjgbaar te stellenbij tijdige bestelling worden zij, hetzij opengemaakt, tietzij gekookt of ge. stoofd aan huis bezorgd. •&apos;■ Ook ontvangen eenernootje partjj Goudvisschen. Steeds ruim voorzien van puike Zeenwsche en Texelsche Oesters. Firma WED. J. HEFFTRICH. ÜPïF&quot; Tot het gebruik van Blosselen, Oesters enz. bestaat eene nette . gelegenheid aan huis. a^i^p■ De Ondergeteckende berigt aan zijne geëerde Begunstigers eu verdere Stadgenooten dat van heden af, even als in vorige jaren bjj hem ie bekomen is: Beste Holpens, a 55 Cents per 5 Ons. ilj:&apos; &apos; &apos; &quot;&apos; I »fth C. CHRISTIAANSE; ; Vleeschhouwer en Varkenslagier, Maarsmansieeg. jg£&apos; Afslag, van Tleesch, f§§|: De&apos; Ondergeteekende maakt bekend aan zijne geëerde Stadgenooten, dat bjj hem te verkrijgen is: Rundvleesch, 1»&quot;&gt; kwal., &quot;. . a6O Cent per Ned. pond. Kalfsvlcescli ......... ÏO » » » » Eamsvleesch ...*...» 36 » » » » Il &quot; •■ . • . |J ~;l t.;.&quot;ll t ■ &apos; &apos; . en hooger. D M.SPEIJER, Mare. W{jk VI,&apos;Ky 1210. Eene bejaarde WEDUWE vraagt kost en Inwoning, Reflecteerenden adresseren zich franco onder letter H, Bssf met opgaaf der condiliën, bij den Boekhandelaar ü. J, COUVÉE, op de Mare. HH. VLEESCHHOUWERS, zoo in als buiten deze gemeente, worden uilgenoodigd vóór Jlaandag 4 November 1867, des namiddags te één ure, prijs-opgave te doen. van eene hoeveelheid van plas minus drieduizend Nederlandsche ponden Kundvlccscb, op de gewijzigde voorwaarden die van heden ter inzage liggen op het Huiszittenhuis, Ouden Rijn, alhier. OPENBARE VERPACHTING der twee GABELLEN of TOLiEEN op den Kaïwijkschen Straatweg, op Woensdag den 13den November. 1867, des middags te twaalf ure, in bet Logement de Zwaan, le Katwijk:aan Zee. De verpachting geschiedt voor, den lijd van driejaren, ingaande I?Mei 1868. Gedurende 8 dagen voor. de verpachting zullen de voorwaarden ter lezing liggen: le. Leyden in het Koffijhuis de Post in de Star,.op de Aalmarktaan het Schouw van Duivenvoorde en le Katwijk aan Zee in het Logement de Zwaan. ; , &apos; . &apos; I Nadere informaliën zijn; te bekomen ten kantore van den Notaris A. K. DE KONING, te Katwijk aan den Rijn.</p>
</text>
