<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Door Gods goedheid voorspoedig bevallen van eene Dochter JOHANNA MARIA lIEPP, geliefde Echtgenoote van Letden, 21 October 1867. F. S. VAN DE PAVORD SMITS. Voorspoedig bevallen van twee welgeschapen Zoons E. C. VAN NOUHUYS - GARRER. Leiden, 21 Oclober 1867. Eenige kennisgeving. Heden overleed, tot onze diepe droefheid, een onzer tweelingen JOUANNA 31 ARIA, ruim i\ maand oud. D. A. G. L. VAN DISIIOECK. Aaiten,. 17 October 1867. C. A. L. VAN DISHOECK; van Wely. Heden overleed mijn geliefde Echtgenoot deneer JACOR VAN LEEUWEN, in den ouderdom van 49 jaren, mij nalatende zeven nog zeer jonge kinderen. C. S. SWART, Leyden, 19 Oclober 1867. Wrede. J. vak Leedwen. Strekkende deze tot algemeene kennisgeving ook namens de overige familie. Na eene ongesteldheid van weinige dagen overleed heden mijn geliefde Echtgenoot de fleer A. VAN DER PAAUW. Wed. A. VAN DER PAAUW, Noord-wijk, 19 October 1867. &apos;Stegerhoek. Eenige en algemeene kennisgeving. Heden nacht is, na eene schier onafgebrokene sukkeling van drie jaren, nog zeer onverwacht, doch kalm ontslapen JOHANNA MARIA LA LAUi in den leeftijd van 36j jaren. Zijwas eene brave vrouw, voor mij ruim 14 jaren eene trouwe gade en voor onze zes nog jeugdige kinderen eene innig minnende moeder. Is haar heengaan voor. ons een oorzaak van diepe droefheid, voor haar zelve was het, naar wij vast vertrouwen, gewin. Assen, 19 Oclober 1867. M. W. VAN NAUTA LEMKE, Geheel eenige kennisgeving aan familie, vrienden en bekenden. Heden overleed na een langdurig en smartelijk lijden mijn geliefde Zoon HENDERIK PHILIPPUS GUSBERTI UODENPIJL. H. H. JANSEN, Leiden, 20 Oclober 1867. Wed. Mr. A. Gijsberti Hodenpiji. ■ Bloedverwanten, vrienden en bekendengelieven deze eenige algemeene kennisgeving aan te willen nemen zoowel voor binnen als voor buiten deze. stad, en zijn tevens verwittigd dat er geene rouwbezoeken ten sterf huize zullen worden afgewacht. . Heden overleed, na langdurig lijden, in den ouderdom van 47 jaren, mijn dierbare Echtgenoot FRANCISCUS VAN DEN BOSCH, mij nalatende 10 kindereu, waarvan meest allen het verlies niet kunnen beseffen. Leiden, 21 October 1867.&apos; : Wed. L. Bi. VAN DEN BOSCH, Eenige algemeene kennisgeving. geb. Ldereman. Voor de vele bewijzen van belangstelling, bjj ons Huwelijk ondervonden,&apos; betuigen wij&apos;onzen harleljjken dank. &apos; &apos;-&quot;&apos;&apos; l!l &apos; ,; . ..... ~ .„....., ,-c;,j VAN DEN AARDWEGH. &apos; &apos; &apos; J. H. F; G. VAN DEN AARDWEGH, • &apos; &apos; ... V^R DgR MOHDg. Voor de menigvuldige en hartelijke bewijzen van belangstelling en deelneming, beloond gedurende de ziekle eu bij het overlijden onzer geliefde Moeder en Behuwd-moeder A. J. VV. VAN VALKENBURG, Wed. P. .A; vin Westbbeene, betuigen wij onzen innigen en oprechten dank. ■ - -. A. VAN&apos;WESTRHEENE, j Leyden, 21 October 1867. ;. uit aller naam. ;;&apos;</p>
</text>
