<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 22 October.</title>
	<p>Tot burgemeester der gemeente Oldemarkt is benoemd de heer A.&apos; II. Voetelink, en op zijn verzoek is eervol ontslag verleend aan den heer mp. L. C. F. Gasinjet, als burgemeester der gemeente Purmerende. — Z. M. heeft goedgevonden: le benoemen bij het wapen der artillerie tol lslen luit. den 2den luit. J. M. van Druynen, van het wapen, lijdelijk gedetacheerd bij de landmagt in West-Indië; bij den staf van het wapen, tot lslen luit. den 2dtn luit. VV. de Man, van dien staf; bij het lsl« reg! vesting-artillerie, lot lsteB luit. den 2deD luit. II. II. P. de Wit, van het corps; den lsten luit. J. A. Geselschap, van het 2de reg. vesting-artillerie, j op zijn verzoek, op nonactiviteit te stellen; voorts té bevorderen tot kapipitein Ier zee den kapitein-luit. Ier zee R. L. de Uaes; lot kapitein-luit. ter zee de luiit. ter zee lste kl. A. A. &apos;sGraeuwen en D. J. Brouwer- en tot luit. ter zee l!lc kl. dien der 2de kl. E. B. Bonn; en aan den kapitein-luit. ter zee A. R. Blommendal, chef der hydrographie van de Nederl. zeegaten, te verleenen den titulairen rang van kapitein ter zee. — Tot deurwaarder bij het prov. gereglshof in Zuidholland is benoemd de heer 11. A. M. van Ginkel, klerk op het parquet van den procureurgeneraal; voorts is op zijn verzoek, eervol ontslag verleend aan den heer mr. U. van Giffen, als procureur bij het prov. gereglshof in Groningen. — De minisier van financiën zal Donderdag aanst. geen gehoor verleenen. — Door den hoogen raad is heden uitspraak gedaan in de zaak van den procureur-generaal bij het hof van Noordholland, tegen een arrest van dat hof, waarbjj J. Brouwers, huisvrouw van A. van den Bosch, en J. Mooy betrokken in de bekende gebeurtenissen te Velsen, waren vrijgesproken van de hun ten laste gelegde feiten. De raad heeft dat vonnis vernietigd en de eerste veroordeeld lot de straffe des doods, uit le voeren le &apos;s Gravenhage en den tweede tot eene luchthuisstraf voor den tijd. van vijfjaren. . — Heden morgen is alhier overleden de rustende predikant bg de Ned. herv. gemeente en hofprediker d&apos;. I. J. Dermout. Hij was den 3l««m Januarij 1777 te Hoorn geboren en werd in 1804 herwaarts beroepen.</p>
</text>
