<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>WEENEN, 23 Julij. Men verwacht dat de Keizer spoedig zijne goedkeuring zal schenken aan de wetsontwerpen, betreffende de begrooting van 1865 door de beide Huizen van den landdag aangenomen. Er hebben zich alhier choleragevallen vertoond. De regering heeft de vereischte maatregelen genomen om de uitbreiding der ziekte tegen te gaan. De Oesterreichische Zeitung bevat een beroep op de inwoners der hoofdstad, waarin wordt aangedrongen op eene krachtige ondersteuning van de autoriteiten, opdat door de gegoede klassen worde medegewerkt tot het bijeenbrengen der noodige hulpmiddelen, dewijl de mogelijkheid bestaat, dat de behoeftigen door eene zware ramp wórden bedreigd. KEULEN, 23 Julij. Gisteren hebben de leden van den feestmaaltijd ter eere van de liberale leden van het Huis der Afgevaardigden zich vereenigd in een der hotels te Deutz. Korten tijd nadat zij aldaar waren bijeengekomen, heeft de burgemeester van Deutz de vereenging ontbonden. Ten 11 ure o. a. had een sterk piket kurassiers post gevat voor het hotel aldaar. De stoomschepen, bestemd Om een feesttogt den Rnn opwaarts te doen, zijn heden door de militaire niagt bezet. De leden hebben zich per spoortrein naar Oberlahnstein in Nassau begeven. De openbare rust is niet gestoord. PARIJS,23 Julij. De Moniteur bevat een decreet, waarbij de internationale overeenkomst betreffende de gewonde militairen, in Augustus 1864 te Genève ondertcekend, wordt afgekondigd. Eene dépêche uit Madrid meldt, dat de uitwisseling plaats heeft gehad van de overeenkomst tusschen Frankrijk en Spanje gesloten wegens de verlaging van list tarief van in- en uitgaande regten. Het verdrag zal onmiddellijk in werking treden. FLORENCE, 23 Julij. Het dagblad Vltalië verzekert, dat de rege■• ring het voornemen niet heeft, om de onderhandelingen met den Pause: lijken Stoel te hervatten. Dienaangaande zijn geene epeningen gedaan.</p>
	<p>BATAVIA, 4 JUJLIJI (&apos;des ochtends il ure 33 min.) via Ceylon Suiker vaster.— Koffij met eenige verkoopen a ƒ4l.— Vrachten flaauw. Over geheel Java is het weder zeer regenachtig.</p>
</text>
