<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, Vrijdag 2! Juin. Graaf Fepeli zal te Plombieros werkelijk een onderhond met keizer Napoleon hebben. — De prins Metternich heeft eergisteren eene zeer langdurige conferentie gehad met den Hcor Drouyn do Lhuyu, waarin uitsluitend sprake is geweest van de kwestie dar hertogdommen. Men beweert dat de Heer Drouyn de Lhuys daarbij andermaal cv op heeft aangedrongen dat Oostenrijk ten deze eene liberale gedragslijn volgen zal, door de bevolking vau de hertogdoramon zelve uitspraak te laten doen over haren toekornstigen regeringsvorm; kon de Oostenrijkscheregernig hare zienswijze met doordrijvon, dan, meende de Heer Drouyn de Lhuys, was zij althans verantwoord te achten en had haar pligt gedaan. — De Francs meldt dat de gezanten van Spanje en Italië, die de diplomatieke betrekkingen tiwschcn beide stalen moeten herstellen, reeds naar hunne residentien zijn vertrokken. — De staatsraad Lauglais, die omstreeks de helft der volgende maand nnar Mexico vertrekt, om zich met het bestuur der finantien te belasten, zal genieten 50,000 frs. uitnist.ing&lt;kosten; gedurende de. drie jaren, welke hij in Mexico zijne fnuctien zal waarnemen, is hem cese bezoldiging van 100,000 frs. &apos;sjaars toegezegd, benevens 200,000 frs. bij zijne terugkeer. Gedurende zijn verblijf in Mcxieo blijft hij hier zijne betrekking van staatsraad en de daaraan verbonden bezoldiging genieten. Hij neemt 10 beambten van financiën mede, die daar betrekkingen zullen bekomen , g&apos;dijk staande met die van ontvanger-generaal in Frankrijk. De kolonel Lafoud vertrekt 15 Aug. met 150 man naar Mexico. Deze manschappen zullen de kern vormen der Mexieaanache gendarmerie. — De Bibliothiqm umvemetk de Getutöe is hier in beslag genomen, wegens eene kritiek over de geschiedenis vaa Julius Caesar, door Napoleon 111.</p>
	<p>— Het tabaksmenopolie zal in Italië verpacht worden aan eene maatschappij, aan wier hoofd het huis Rothschild staat. — De baron James van Rothschild is naar Ostende vertrokken. De Heer Thiers bevindt zich op zijn landgoed in het departement Seine et Oise.</p>
	<p>— Heden debuteert de bekende Duitsche zangeres Mw. Lichtmay in de opera. Zij zal optreden als Valentine in de Hugenooten. ..— Alexander Dumas, wiens gezondheidstoestand dezer dagen aan zijne vrienden bezorgdheid inboezemde, is thans geheel hersteld. — Men verzekert dat onder de nagelaten papieren van Halévy de partituur eener opera gevonden is, die ten titel draagt Noë. — De Poolsche uitgewekenen, die zich in Zwitserland bevinden en daar worden verantrust; hebben het plan opgevat om naar de Vereemgde Staten te verhuizen; zij hebben den heer Koronkolski derwaarts gezonden, om de welwillendheid der bondsregering in te roepen en hun middelen van bestaan voor te bereiden. Men meent dat 15 a 20 duizend Polen uit Zwitserland komende in Amerika gebruikt zullen kunnen worden voor het bebouwen van gronden. — Oostenrijk is de eerste mogendheid, welke verklaard heeft voornemens te zijn om zich bij de feesten te Cherbourg door hare vlag te doen vertegenwoordigen. Zij is onmiddellijk op dat spoor gevolgd door Zweden, Portugal en Spanje. Andere mogendheden hebben sedert van gelijk voornemen kennis gegeven. — Re Eranee meldt dat het papier, waarop thans te Savannah de Unionistische Republican gedrukt wordt, uit Engeland was gezonden tot fabricatie van patronen voor de rebellen. — Naar men verneemt zal de Heer Grandguillot als Directeur van den Constitutionnel aftreden en door den Heer (Jibrat vervangen worden. De Heer Grandguillot zal in rijksdienst overgaan. — Men beweert hier, dat Prins Humbert van Italië met eene der dochters van de Koningin van Engeland in het huwelijk zal treden. -- Volgens een brief door Union de l&apos; Ouest openbaar gemaakt, is de Heer de Costa, die te Rome is aangekomen, vin koning Victor Emanuel in last om de onderhandelingen met den H. Stoel weder op te vatten. ~ De jongste kieswet, in Spanje afgekondigd, heeft den census verlaagd van 400 op 200 realen, de secretarissen van staat, de ministers van het koninklijk huis en andere hooggeplaatste ambtenaren wier bezoldiging meer bedraagt dan 40,000 realen , zijn voor de Kamer vau Afgevaardigden niet verkiesbaar. De waarborgen, ofschoon onvoldoende hebben ten doel om den invloed der kroon in het Congres te verminderend</p>
</text>
