<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 2 Dec. (Part. Corr.) »Nu, wat denkt gij dat morgen gebeuren zal ?&quot; Ziedaar de vraag. welke men hier van den vroegen ochtend tot den laten avond boort. Naar mijn gevoelen zal alles rustig afloopen, indien slechts de politie zoo verstandig is, om zich niet te beinoeijen met eene manifestatie, welke ik als ongevaarlijk Deschouw, maar juist door de tusschenkomst der politie zou worden verergerd. Zoo bijv. is last gegeven, dat morgen alle ter aardebestellingen in den ochtend moeten geschieden, omdat het kerkhof Montmartre ten 9 ure zal gesloten worden. Natuurlijk zullen minst genomen 20,000 menschen zamen stroomen uit loutere nieuwsgierigheid, om te zien of het kerkhof werkelijk gesloten is. De policie zal er ook zijn en het is meer dan waarschijnlijk, dat dit tot botsingen zal aanleiding geven. (Per telegram is intusschen reeds gemeld, dat eenige personen zijn gearresteerd en dat het kerkhof Montmartre als voorzorgsmaatregel ten 12 ure is gesloten. [Red.]) Heden tegen den middag begaven zich verscheidene personen, meestal in rouwkleederen, naar het kerkhof, om immortellenkransen neder te leggen op het graf van Baudin. De sergents de ville, op het _erkhof aanwezig, beletteden dit niet.</p>
	<p>Te Courbevoie (bij Parijs) heeft gisteren eene ernstige vechtpartij plaats gehad tussehen de gewapende magt en arbeiders, in de steengroeven aldaar, wegens het arresteren van een der makkers van laatstgenoemden. Verscheidene der arbeiders werden gevangen genomen. De regering gaat voort met de vervolging der dagbladen, ter zake van de inschrijving voor het monument van Baudin. Gisteren is de hoofdredacteur van de Peuple te Marseille veroordeld tot drie maanden gevangenisstraf, drie maanden ontzegging der burgerlijke en burgerschapsregten en eene boete van 500 fr. De gérant is tot eene boete van 1000 fr. veroordeeld. Beide hebben van hun vonnis appèl aangeteekend bij het hof van Aix. Naar ik verneem hebben in den afgeloopen nacht in de bureaux van eenige dagbladen (o. a. de Réveil), alsmede bij de correspondenten van democratische dagbladen der departementen, huiszoekingen plaats gehad. De Avenir national zal met 1 Januarij a. s. ophouden te verschijnen. Men schat de som, aan het blad ten koste gelegd, op 1,300,000 frs. Het blad zal vereenigd worden met den Réveil, tot welks redacteurs de Heer Peyrat zal behooren.</p>
	<p>Do werkstaking onder de letterzetters en drukkers duurt hier en daar nog voort. Zoo kon wegens staking van den arbeid in de drukkerij des Heereii Pillet, het Joumat de la librairie, hetwelk eene groote oplaag heoft, niet worden uitgegeven. De Heer Rouher , die onderhandelingen had aangeknoopt om eene vereeniging tot stand te brengen tussehen het Crédit Mobilier en de Société Immobilière, heeft, naar ik verneem, daarvan afgezien. Naar men mij verder verzekert, zullen de ex-administrateurs in regten worden betrokken.</p>
	<p>De Palrie wordt verzocht te_ verklaren, dat noch de ex- Koningin van Spanje, noch iemand van hare omgeving, iets gemïc-ns hebben met de brochure-/Isabella II eu Spanje,&quot; waarvan ik dezer dagen melding maakte. De republikeinsche partij_ wint in Spanje veld. De redevoering van Gastelar, waarin hij o. a. zegt, dat de invloed van de proclamatie der republiek in Spanje voldoende zou zijn om de dynastie in Frankrijk omver te werpen, Polen te bevrijden en iv Duitschland de republiek te vestigen, heeft hier een hoogst onaangenamen indruk gemaakt. Overigens bevat de Liberté van heden een opstel in denzelfden geest. De Consliiuüonnel deelt mede, dat de poging om bij do Société Générale te Parijs fr. 125,000,000 voor do Portugesche schatkist op te nemen, is mislukt. De gemelde maatschappij verlangt, dat Portugal vooraf met al zijne buitenlandsche schuldeischers eene wettelijke en billijke regeling treffe. — De Epoca, een van de voornaamste dagbladen van Madrid, bespreekt in haar nommer van 30 November het denkbeeld om de Spaansche kroon aan te bieden aan den hertog van Genua, neef van den Koning Victor Emanuel; het blad meent dat onder al de. candidaten voor den troon er geen is, voor wien de kans thans, binnen en buiten Spanje, beter staat dan voor dien Italiaanschen prins. De Heer Olozaga heeft in last om de Fransche regering opmerkzaam te maken op de voordeelige zijde dier candidatuur.</p>
</text>
