<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WEITS f 1 ü UAUI en mm 1 WUB mj£ 1 Ëmm EpS. fisÉL ____E___f« I_J_ ¦ &lt;-RU __¦ ¦_¦¦___ II y Kalverstraat, hoek ösjessluis, E 70. OP NIEUW OHTVANGEI: HEEREN WINTER-HANDSCHOENEN. DAMES Fijne GLACÉ- en CACHEMIR HANDSCHOEENGELSCHE en FRANSCHE OVERHEMDEN. NEN. BOORDEN en MANCHETTEN. . CACHENEZ en Gekleurde OVERROKKEN. COLS, SHAWLDASSEN. „ CHATELAINES en COLS. «• ZIJDEN CACHENEZ. I _ WTht. -any ¦?__ r _ _t&gt;c! « PARAPLUIES &apos; FLANELLEN, voor BLOUSES. * WITTE en GEKLEURDE FLANELLEN en « PARAPLUIES. FLANELLEN HEMDEN. « CORSETTEN. * SOKKEN en Geweren WOLLEN GOEDEREN. r Gebreide en Geweren WOLLEN GOEDEREN. HALF en HEEL ZIJDEN zwart en gekleurd FLUWEEL. FLUWEELEN, ZIJDEN en SATIJNEN LINTEN, BLOEMEN en VEDEREN, enz. enz. (30362) GEVRAAGD OM DADELIJK TE BETREKKEN: EEM HUIS EET RUUfE KANTOOR, desverkiezende wordt daarvoor aangeboden: EEN HUIS OP DE KEIZERSGRACHT (met zes Kamers, Keuken , enz.), op zeer aannemelijke voorwaarden. Adres franco, onder &apos;lett. V. E., ter Kantoorboekhandel van J. J. ARND &amp; ZONEN, N. Z. Voorburgwal bij het Postkantoor. (30084) WTH. SMIT Wz»., SIGAREN- EN TABAKSHASÖELAAR, hoek Gravenstraat en ___. __. Voorburgwal, H 313, te Amsterdam, berigt zijne geëerde Begunstigers en Stadgenooten de Ontvangst van Vier nieuwe partijen SIGAREN , onder de navolgende Merken: UENRV ROCDEFORD, gewoon model a ƒ3O p. m. en LONDRES HENRV ROCHEFORD. a f 35 p. m. (zonder 5 pCt. korting). Kwaliteit, bewerking en nette verpakking in kistjes van 100 stuks zullen niets te wenschen overlaten. MINEKVA 4 a 10 cents ƒ2.5 p. m. (gewone kortiug) en (.ii_.AI.UOS DE MANILLA 5 a 10 conts ƒ 20 p. m. (zender korting). Dit laatste merk is gefabriceerd door de Heeren GEBR. VAN HAAGEN, uit Utrecht. Verder in alle ordinaire, zoo ook geimporteerde HAVANA SIGAREN , (uit het Magazijn van den Heer REYNVAAN) ruim gesorteerd. (30361) OPENING ZATURDAG AVOND 5 DECEMBER van|den nieuw ingerigten SALON a VIN STAR DE PARIS, BOTERMARKT 2de HUIS VAN DE AMSTELSTRAAT» voor het Heeren en Dames Kappen, Schoonmaken en Verwen der Haren naar de NIEUWSTE en ONOVERTREFRAARSTE METHODE door mij alleen bekend. Tevens voorzien van alle benoodigdheden voor Toiletartikelen, alsmede HAARWERREN, zoo als .Chignons, Vlechten, enz., die door netheid, goede bewerking en lage prijzen alle overtreffen. Abonnementen zoowel voor Heeren- als Oames-Kappen.Per Cachets. (30406) Salon IIEiXRY, Coiffeur de Paris. sia_^.Hmx____t_H^^ lniT_2lïiKHAtfßlHL mm BIBLIOTHEEK | I VAN g I f_FB _*__ __%#s_ ffftlFW A ____ __._* _ffe __f_lf_ S I Lil lil _fm Jb tM w I § IH» RUU IO AAU CS u • | 1 RUIME REUZE VAN MUZIEK „EDITION PETEES&quot; ZEER GOEDKOOP;! SPECIALITEIT VAM PRAGHT-UITGAVEN, &lt;*_._, 1 I GESCHIKT TOT ST. NICOUAS-GESCHENKEN. g iißMTmiliT^ .^^^^DE STOOMSCHEPEN VOOR GOEDEREN, PASSAGIERS EN VEE VERTREKKEN: _ TAM ROTTERDAH Dingsdag 8 December &apos;s Morgens 9 Ure. Zaturdag&apos; 12 December &apos;s Morgens 10 Ure. VAM liOSDBIV eiken W oensdag, en Zaturdag, &apos;s Morgens ten 11 Ure, yan St, fiatfrarinës Steam Èwharf. (20208) «EUROEOEBS SMITH, Agenten,</p>
</text>
