<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Een fatsoenlijk JONG MENSCH, P. G„ met goede relaties voorzien, in het vak van KOLONIALE WAREN goed bekend, zoekt eene BETREKKING, liefst buitens huis ,in een Winkel, Magazijn of Kantoor. Adres met franco briefjes, Letter 8., bij J» BREEMAN, Boekdrukker in de Hoogstraat, C 237, alhier. (2549) Damrak bij den Dam. UIT DE BEROEMDE FABRIEK VA-fl W. LAMBERTS te Gladhach. DUITSCHE COPIËERBOEKEN, POTLOODEN, iNKTf . ENVELOPPES per 1000 ƒ 1.80. NOTA&apos;S en QUITANTIE&quot; i per 1000 ƒ 1.50. VISITEKAARTJES per 100 ƒ ] .50 -(260^ Heden ziet bij Joh. NOMAN en ZOON, het licht ¦&apos;. Let TWEEDE DEEL van de BIJDRAGEN TOT DE KENNIS VAN HET LANDELIJK STELSEL OP JA VA, op last van zijne Exc. den Minister van Koloniën J. D. FRANSEN VAN DE PUTTE, bijeenverzameld door S. VAN DEVENTER Sjz.. bevattende: DE &apos;WERKING VAN HFT STELSEL 181» TOT 1836, Roijaal 8&quot;. ƒ12.50. Prijs van het Eerste Deel. DE WORDING VAN HET STELSEL ƒ 6.75. Oud lnd. Gasten en allen die belang stellen in de kennis van het schoone Java worden op dit KLASSIEK werk, hetwelk met nog een deel in den loop dezes jaars kompleet komt, attent gemaakt. (2512) LA PRESIR.-TlO- PEBSONNILUf Un essai médical populaire , sur la guérison de la débilitê nerveuso et physique, et les ïnhrmités secrètes de la jeunesse et de I&apos;age mür, resultant d&apos;habitudes solit&apos;aires ou exces, qui épuisent prématurément le» I&apos;onctions de la virilité, détruisent tout espoir de posterité, et mettent en dangar le bonheur du mariage, empêchent l&apos;accomplissement des engaraments qui constituent I&apos;un des plus doux objets do I&apos;existence, pa&apos; On. S. LA IIIERT, N°. 37, Bedfordsquare a Londres. membre da College de Chirurgiens de I&apos;Angleterre, etc. Consultations tous le» jours. Les personnes qui ne so pourraientrendre chez lui peuventêtra traites avec succes par correspondance et les remèdes sont expédies d&apos;uno maniere secréte et certaine dans toutes les parties du monde. La PRESEKVATION PERSONNELLE, ornée de nombreuseS gravures et d&apos;exemples, est en vento chez le Libraire H. A. MEIJEB, N. Z. Voorburgwal vis-a-vis le Molsteeg a Amsterdam, an prix de 50 Cts.; en envoyant franco vn bon sur la poste de 60 Cts. il ser» envoyé franco dans tont le Royaume. De même la traduction Hollandaise autorisée de I&apos;Autenr se vend aa prix de 70 Cts.; franco dans tout le Royaume 85 Cts. (251) £ Uitgave van 11. A. M. ROELANTS, te Schiedam, *p t BERIGT IM lliEKE?ilN_ ï ___ H &quot;M OP DB 7* s STUIVERS-EDITIE. | g LECTUUR TOOR DE JEUGD, W» 3. .» MET I&lt;Wl_l&lt;F l-KHLKI&apos;KDE PLATEN. jj fl) 19 §J Een Boekdeel van bijna 600 bladzijden druks, in Cfl 2J netten Omslag, voor den prijs van g o, JDrie Gulden. % tM ™ _De STUIVERS-EDITIE verschijnt in maandelijksche Afleveringen van 48 bladzijden druks. Bij iedere Aflevering, die in netten Omslag wordt uitgegeven, is eene fraai gekleurde Plaat gevoegd. De inhoud van de&apos; STUIVERS-EDÏTIE is degelijk en afwisselend. Het debiet van de verschenen jaargangen is het beste bewijs hoe de STUIVERS-EDITIE .als LECTUUR VOOR DE JEUGD wordt beoordeeld. De zes jaargangen, die het licht zien, en algemeen verspreid zijn, bevatten eene keur van Vertellingen, nu eens in een luimigen, dan weer in een meer ernstigen zin; Voorvallen uit de Geschiedenis, Levensbeschrijvingen, Nieuwe Uitvindingen, Ontdekkingen, Reizen, Dieren- en Plantenkennis, kortom alles, wat voor de Jeugd kan geschikt geacht worden, vindt beurtelings in da STUIVERS-EDITIE hare plaats. Behalve als LECTUUR verschaft de STUIVERS-EDITIE a»n hare jeugdige Geabonneerden nog eene aangename bezigheid door de oplossing van: RAADSELS EN REKENKUNDIGE VOORSTELLEN, waarvoor door de Redactie jaarlijks onderscheiden Prijzen en Premien worden uitgeloofd. Met den jaargang 1866 vangt eene Nieuwe Serie van de STUIVERS-EDITIE aan, en in plaats van in het kwarto formaat ( 32 bladzijden per Aflevering) verschijnt de STUIVERSEDITIE thans in octavo, bevattende iedere Aflevering -48 bladzijden druks. De Eerste Aflevering is in alle Boekwinkels ter inzage verkrijgbaar. Men abonneert zicli voor een geheelen jaargang en betaalt per AFLEVERING VUffen.win- Ug Cents. (1967)</p>
</text>
