<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Heiligen Weg, B 228 29. &apos;OY_ERU_EMDE]V uitsluitend vervaardigd voor IKDIJËir * iii elfce Maat voorradig. IM TfrëlMS.i^Mf OP »k UURS AESTAND VAN IMMELBORN , STATION VAN DEN WERRA-SPOORWEG (PER.SPOORWEG BEREIKT MEN LIEBENSTEIN VAN BERLIJN IN 10 UREN, VAN FRANKFORT a/M. IN 9, VAN KISSINGEN IN 7 UREN TIJDS). Deze zeer beroemde Badplaats is gelegen in een der fraaiste oorden van Duitschland, zoodat onder do Badplaatsen alleen Baden- Baden met LIEBENSTEIN in dit opzigt eene vergelijking kan doorstaan. Aan de Noordzijde van LIEBENSTEIN verheft zich eene Bergketen, het Thüringer Woud, ter hoogte van ruim 3000 voet, welke die plaats beschermt tegen den invloed der gure winden uit het Noorden; aan de tegenovergestelde zijde strekt zich het heuvelachtige Werradal ruim een uur ver uit met zijne menigte Dorpen en Gehuchten, aan hetwelk ten zuiden het Rhöngebergte met zijne schilderachtige, liefelijke vergezigten tot grens strekt. Heinde en verre uren in het rond schijnt de gansche streek een wijd uitgestrekt park te vormen, in alle rigtingen doorsneden met goed aangelegde ween,&apos; terwijl bovendien de onmiddellijk aan TJEBENSTEBN grenzende beukenwouden, welke een terrein vele mijlen in den omtrek van het wildrijke gebergte bedekken, den wandelaar de fraaiste vergezigten, de lommerrijkste paden en de heerlijkste rijwegen aanbieden, welko in de meest door de natuur bevoorregte oorden des lands worden aangetroffen. Men ademt er eene zuivere, welriekende lucht in en hierdoor is het. dat LIEBENSTEIN meer dan eonige andere badpla_ts geschikt is voor hen die in een aangenamen, gezonden dampkring ,in een uiterst fraai oord, de genoegens van het landleven willen genieten, zonder daarbij de gemakken te moeten missen aan de groote steden eigen, maar bovendien Ticeft de RAiDPLAATS LIEBENSTEIN het eroote voorregt eene MINERALE BRON te bezitten, welke buitengewoon geneeskrachtig is en naar de atialyse van den beroemden Scheikundige LIEBIG, tot&quot; de zoodanige» behoort, waarin de grootste hoeveelheid aardzouten ijzerdeelen aanwezig zijn, zoodat zij door Zieken, met. het beste uitzigt op o-enezing, kan worden bezocht. Hierbij mogen andere&apos;inrigtingen, tot hetzelfde doel in het-leven geroepen, niet voorbij worden gezien als&apos;de KOUD-. WATEK-BADINRIGTBNG, ruim voorzien van alle toestellen, daartoe gebruikelijk, welke haren toevoer van het zuiverste water erlangt uit Ue schaduwrijkste en koelste oorden van het nabij gelegen woud; de uitstekende Inrigting voor het gebruik van GEITENMELK-WEI. Ten gerieve der bezoekers van LIEBENSTEIN zijn alle andere Minerale Wateren verkrijgbaar n-esteld DE VAN REGERINGSWEGE AANGESTELDE BADDOCTOR is de Heer BdBNEK, M. D.; voor de KOUDWATEI--_-AD_N__BGTSNG MARTYNI, M. D. &apos; * Als gewoon Geneesheer is te LIEBENSTEIN gevestigd de Heer ROffi&amp;lG&apos;, M. D. Het Saizoen voor hen, die Mineraal Waterbaden gebruiken, vangt aan op I°. Mei. — ¦••••*•&gt;, De KOUDWATEK-BADINRIGTING is het gansche jaar geopend. De voornaamste Hotels zijn: HOTEL BELLE VUE (Eigenaar de Heer VOLLER). Dit Hötöl, in den nieuweren stijl bebouwd en ingerigt, zoodat het aan alle eischen kan voldoen, is gelegen aan het begin van het Park en biedt het bekoorlijkste uitzigt naar alla zijden aan.. Met het zoogenaamde Logeerhuis bevat het ruim 80 Kamers ten behoevo van bezoekers, onder welk aantal 7 eroote Salons-&apos; eene groote Eetzaal, eene Lees- en eene Conversatie-Zaal, Bilkrdzaal; wijders Badkamers, een overdekt Gebouw in den tuin bestemd om als Wandelplaats bij regenachtig weder te worden gebruikt of tot het houden van diners als het ware in de open lucht Dö Tuin, tot het Hotel behoorende, is beplant met loofgoboomte en biedt over zijne gansche uitgestrektheid een aantal schaduwrijke alléeën prieelcn en veranda&apos;s aan, en grenst onmiddellijk aan het woud, dat de nabij gelegen bergen overdekt. &apos; &apos; De I_.EUM.EN is op de Pransche wijze ingerigt. Diners tot vaste prijzen en a la Carte. In het Hotel woont een Geneesheer. Er is Stalling voor 24 Paarden en de noodige remisen voor Equipages. In het begin van Ju_\j wordt het Hotel geopend. HOTEL MULLER. (Eigenaar de Heer MULLER.) Dit sedert jaren gerenommeerde hotel is gelegen nevens het Paleis van den Groot-Hertog van Saksen-Weimar. TABLE D&apos;HÓTE. UET KURHAUS (Maitre d&apos;hótel VOLLMAR). Dit hotel is gedegen aan het einde van het Park, naast den zoogenaamden Erdfalle eene soort van snelonk in de rotsen, beschaduwd met reusachtig woudgeboomte. TABLE D&apos;HÓTE. Behalve in deze hotels zal de bezoeker van LIEBENSTEIN in de KOUDWATER BAD-INRIGTING van Dr. MARTYNI, (voor zijne Patiënten), ecne menigte Logementen en in een groot aantal particuliere Woningen ruimschoots de gelegenheid vinden om ieder naar zijn bijzonderen wensch en behoeften, eene goede tijdelijke woning aan te treffen. Met ijver wordt gearbeid aan het bouwen van een KURHUIS met de vereischte vertrokken, en eene BMï-_IiïïJULLE Gedurende hot saisoen worden Voorstellingen in den Schouwburg, Concerten, Bals enz. gegeven en dagelijks heeft in het Pai-V i eene MUZIEKUITVOERING plaats door het goed zaamgesteldo corps Muziekanten aan de Badplaats verbonden. Tot het doen van -vTn eename uitstapjes wordt in do omstreken de meest geschikte aanleiding gevonden. Als voorbeeld daarvan wSaenwii si. &lt;?+..-. i,„. t a vt.&quot; 1 GOED VAN DEN HERTOG VAN SAKSEN-MEININGEN. op een uur afstands van LIEBENSTEIN op dsnEofelZ !!l ,?&apos; &apos; P4BK voor eiken bezoeker is geopend en dat met zijn betooverend fraaijen aanleg als het wate een geheef vormt merrie w_Be?4wii , rondom LIEBENSTEIN. Een der meest bezochte punten in deu omtrek der Badplaats is de ruïne v,n il&apos;r w _rw v-T-ïrl.f*?^ 1 zich verheft op eene Rots in de onmiddellijke nabijheid van LIEBENSTEIN, overschaduwd door ïnon L?™^ . i *&amp;ÏMA&apos; dl° Op een afstand van 2a 4 uren van LIEBENSTEIN vindt men de Zomerreßideiitien vanden rïnrv^ir^?S0?.ex?:oii7^™ WEIMAR en van den HERTOG VAN SAKSEN-COBURG, namelijk de WA„_TS.URG, het tartïwS- \Ah SAKS?.N- Opera de Tannksuter, met WSLiIELMSTgLiL enßilN-__-ll»SßHÜNW,_oome^ , Badplaatsen EVHLA « IRIEDRICIffiQDA. e&apos; foOOLBAD SALZUiNüEN en, de beide I V2*5*0)</p>
</text>
