<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPIOEPING VAN CREDITEUREN. t»_&gt;Tator in üet Faillissement van A. F. SINCLAR VAN DE wT fi.rma M&apos; L&apos; TAN DE LAAR. ziJ(len- en Wollenstolfen-Ver&apos;er te Amsterdam, berigt aan belanghebbenden, dat do tweede A.ilï st ter Verificatie del&apos; Schuldvord-ringen, door den Edel ventbaren Heer Regter-Commissaris is bepaald op Din°-sda»- den a .nntigsten Febru,.rij e. k., des voormiddags ten Elf en drie êwart ri °_. Paleis van Justitie (2de Kamer). . l&gt;e bewijzen der schuldvorderingen, voor zoover die nog niet zijn «geleverd, worden minstens vijf dagen te voren ingewacht téii *antore van den ondergeteekendo, Advocaat, Heerengracht hoek utrechtschestraat. De Curator voornoemd, Amsteedam, WfiLLEM B2NCEK. «J Januarij 1866. (2655) WILLIGE VERKOOPTNG door H. G. GEERS Gzn., *ake_aar in vaste Goederen en Ondernemer van Verkoopingen, op &quot;&quot;•dag den 2den Februarij 1866, des &apos;s Morgens ten Tien Uur op de ujrdermarkt, van ecne partij Nieuwe SIOIITWAI-EN en diverse «wEBEREN, als lepen Platen en Ribbon, Eiken en Greenen Dee*en, eene p:irtij nieuwe Pomptoestellen, als Jukken, Armen, Emmers, «arten en Tuiten, voorts eenree GEREEDSCHAPPEN, als twee Draaibank, Vijzels, Hijschblokken, Touw- en IJzerwsrk, «smede Tafels, Stoelen. Kom-en-Ëisch-Winkelgoederen, enz.; laat- eene Partij AFBRAAK , bestaande in Kozijnen, Deuren, Schotwerk, Deelen, Ribhout en Planken, al hetgeen daags jfevoren te zien zal zijn. (2588) nTe Amsterdam wordt ten spoedigste gevraagd.- Een BEKWAME •»tJISKNECBT, van goede Getuigen voorzien. Brieven Franco , «nder Lett. A. Z., bij de Kantoor-Boekhandelaars B. C. LEPPER fe^ZOON , Rokin E. 169. (2584) GELEGI-HËiB TOT iWi-IMN, *?rat GEVRAAGD, of eene gelegenheid om in een GESTICHT °t INRIGTING zijnen KOST te Koopen, voor ecne te storten of per jaar, voor IEMANW van 41 jaren oud, van onbesproken gedrag uit den minderen Burgerstand van de 11. G. Aanbiedingen *orden franco ingewacht onder het motto PROVENIEREN aan het goreau Handelsblad. (2609) een drukken Tabaks- en Kruidenierswinkel verlangt men f WEE BEDIENDEN , van fatsoendelijke familie, zedig gedrag en vlug met den Winkel kunnende omgaan zijn hoofdvereischten. Adres met franco brieven onder letter D., Bureau Handelsblad. OP ÖÖSTEMBUBfI TE KOOP aangeboden een ruim HUIS en ERVE met flink0 en onderstuk, geschikt voor ruimte vereischende Af&quot; teires, voorzien van Duinwater en Privaten en mot opslag aan he s^ter. Te bevragen bij den Makelaar A. WILKING, Plantaadje, gansche Laam (2632) fatsoenlijk JONG MENSCH zag zich gaarne geplaatst als «BïMEESTER of CONBtICTEVR op eene der bïnnen-booten ?. als KASTELEIN in eene Sociëteit; hij was steeds in die betrek?mg werkzaam. Voldoende bewijzen van eerlijkheid en goed gedrag {duinen overgelegd wordon. Voor nadere inlichtingen, adres met franco &quot;Heven onder letter C. K., bij Gebroeders VAN DER HOEK, Boekhandelaars te Leiden. (2631) GROOT DEPOT VM IISÖRS in den Blaft;!wen B^orceïeiuwijul-el. BtABH.BR» in Carton, Was, Plu wee!, zwarte, witte en Waauwe Zijde met Zijden-of Kanten-garneersels en elastieke enkele SNORREN enBAARDEN. KINDERMASKEÊS. GEUZEN in oneindige verschei BEUZRNMASKERS en ,-denheid. DUBBELE GEZIGTEN. &amp;EUZEN met Brillen en Snorren. GROTESKE MASKERS met Ooren. ¦KIN- en VOORHOOFDMAS- VOGEL- en DIERENMASKERS. KERS. . CHARACTERMjISRERS , als .beroemde Mannen, Carricatnren, Kladderadatsch, Punch. Schulzc en Muller, enz. Coluinwnes, Pierots, Arlequins, Jonge Heeren- eü Damesgezigten, Satvren. Duivels en allerhande Fratzen. J &apos; &quot;Wij recommnnrierfn nr-fj: onze collectie der nieuwste COTTILLON-DECORATIEN, ODEURö&lt; UITJES in alle bloemgeuren, fijne EAU DE COLOGNE, KAP«n BALSPELDEN, nieuwe ARMBANDEN, BALBOEKJES enz. J____7) __, A. HULSTER &amp; C. PREPARATEÜRS VAN ZOOGDIEREI EI ¥ÖSELS_ De ONDERGETEEKENDEN blijven zich voortdurend aanbevelen Joor het Prepareeren en Opzetten van VOGELS en VIERVOFÏIGE DIEREN, HERTEN en HAZENKOPPEN, VISSCHEN en fl wat tot dat Vak behoort. Zij hebben voorhanden eene eroote Collectie VOGELS, zoowel met als zonder Stolp. 9. EYSTEN &amp; Cie. , Utrechtschestraat tusschen de Heeren en de ___J2613)_ Keizersgracht, IJ 325. te Koop MJ d* Rups * TE NIJMEGEN. FRANCO. (2580) TER PERSE: NOG EEI: OEB OF NIEUW? ANTWÖÖRS. AAN Br. J. S. BOEÜES DOOH. . . Mr. C. W. OFZ&apos;IIÖHIEII. Januarij 1866. 9. EI. GERSKARD &amp; C°. (2587) Naar JAVA &apos; wordt Passage aangeboden raet het nieuw gebouwd CLIPPER F£Ï-.GA&apos;SVSC--_P W.ATH&apos;Ml_^.ëf v Kapitein C. AERAIIAMSZ, inrSti-_ee_._.geëïamine.el&apos;deI.T]_&apos;.ctor- Door deszelfs voortreffelijko mm1_ Huttc&quot; «Vaderlijke Kajuiten, bijuei vooï ianuhen en Personen aan te bevelen. Kooy Amstel&apos;&lt;lain ten Kantore van G. W. VAN BARNEVELD (2586) J^u PASSAGE NAAR JAVA. NAAR BATAYIA EN SOEEABAYA Amsterdam in lading het Eerste Klasso Snélzeilend IJzeren FERDÏNMD &amp; LOïïïS &lt;«« _«___,, a. Kapt, D. E. NGL&apos;fING. ïviinonoemd1e Bo&lt;ïe&apos;n . ingerigt met afzonderlijke Kaji &apos;V.n benevens öarooi, _&quot; luclltige Hutten, heeft alle vercis..liten vooretnen aanget Adr».&quot;ftS^fc. Overtogt. ïe§ ÖÜLGAARDÏ « hßlfam, (2598 J</p>
</text>
