<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AHSTfiI/OHTOTIUL. Bij de Firma E. C. MEIJEE, in de Kalverstraat alhier, is gisteren verschenen en a 10 Cents verkrijgbaar een OPEN BEIEF over &quot;ovengenoemd Hotel. Tot toelichting moge dienen: Dat voor eenige dagen den Ondergeteekende werd berigt, dat er O&apos;j de Eedactie van de Omnibus stukken tegen dit Hotel zullen woruen ingezonden, maar dat de schrijvers genegen zijn deze teaen betaling fcftg te houden. 5 J &apos; Be uitgave bewijst het daarop gegevfen antwoord, en de inhoud eet doel van den brief. Amsteedam ,30 Januarij 1866. 8. SARPHATI. (2661) i Wat zijt gij flaauw in opkomst geweest. De oproeping van een Uwer medeburgers, om u toch te haasten, tot inschrijving voor het Amstel-Hötel, was alweder vruchteloos; even zoo de annonce der , eh&apos; al de artikelen w&apos;clfce do voornaamste Bladen in uw belang ten besten hebben gegeven voor die grootsche en meest productieve onderneming. Open toch uwe Oogen en natuurlijk ook uwe Beursen, van buiten u?, stad, men meende zeker vah buitenslands,, en wel voornamelijk lit de environs van Kenlen, stroomen de gelden voor de oprigting feeds toe, haast u dus morgen is het de laatste dag, en dan zeker 13 er een einde aan de lankmoedigheid der Commissie, en gij zult met beschaamde kaken staan, niet te hebben medegewerkt, tot bijeenbrenging van een kapitaal tot oprigting van een Hotel voor voorname Vreemdelingen; terwijl dat zelfde Kapitaal besteed tot oprig*iig van arbeiders woningen, dus voor geen voorname Stadgenooten, Honderde uwer medeburgers uit de akelige holen en kelders waar EIJ thans wonen, zoude verlossen. (2648) De COMMISSIE voor het AMSTEL-HOTEL berigt bii deze, •jat het cijfer van deelneming iv deze Onderneming tot heden beuraagt eene som van 7 489,000, een cijfer, dat, hoewel getuigende van de belangstelling van velen &gt; nogtans ontoereikend is om het plan de gewenschte uitvoering to geven. Zij meent echter *j? moeten volharden in hare pogingen, en doet een beroep op allen, uie voor Amsterdam belangstelling koesteren, om alsnog, door het deinen of door het verhoogen van Inschrijvingen, da.arvan te doen blijken; zij. doet dit met te meer warmte,. naar mate zij moer van &quot;et noodzakelijke en voordeelige der zaak overtuigd i_, en met te nieer nadruk, omdat van het nog in te schrijven Bedrag de uitvoehlig der zaak afhankelijk is. Be Inschrijving blijft alzoo open tot en met den Eersten Februarij. ,Bf&gt;6. De Commissie voornoemd: Amsteedam , 27 Januarij 1866. 9. VAN LENNEP, (2494) Voorzitter. —— &gt;- De ondergeteekenden, Directeuren van het NEDEELANDSCH BRAND-WAAEBOEG GENOOTSCHAP, berigten hiermede dat de REKENINGEN en VERANTWOORDING der beide Afdeeiiogen van gemeld Genootschap, over het afgeloopen Jaar, door de Wei-Edele Hoeren J. PASSAVANT, J. A. E. SIMON THOMAS en AS. EVEETS, Commissarissen, zijn nagezien en goedgekeurd; en jïedurendo Zes Weken voor de Deelnemers tei&apos; inzage liggen ten hunnen. Kantore , Bloemmarkt F 122 , des Voormiddags vah Elf tot fcen uYe&apos; Amsteedam, 27 Januarij 1866. (25.3) 9. W. BROEKMAN, 11. VAN BEN BROEK. DIRECTEUREN |« AMSTERDAMSCHE ONDEBLINGE WAAEBOEG - MAATSCHAPPIJ VOOE BEAND, alleen voor deze Stad, adverteren, dat öe REKENING en VEKANTWOORBING hunner gehouden Administratie over het jaar 1865, door de ondergeteekende Commissarissen is nagezien en goedgekeurd, en gedurende de maand Februarij Joor Deelhebbers aan het Kantoor der Directie ter visie zal liggen, des voormiddags van 10 tot 12 ure. Amsterdam,&apos; 27 Januarij 1866. I J. VAN&apos;LENNEP, )&gt;, • HINKEN.&amp; C°., J.H.A-KKUL»IËL. \Co&apos;&quot;.&apos;&quot;ussa&apos; Directeuren. T. 9. VAN ©U TEREN,. nssen&apos; _X» (2562) HET K/yNTOOR den PEOCUEEUE W. C. H. LE 9AY is gevestigd op de Heerengracht bij de Wolvenstraat, XX 203. (2561)</p>
</text>
