<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Door vertrek naar elders T_E HUUR, een best HUIS, geschikt voor alle nering, met eene flinke GRUTTERIJ-, in den omtrek van 3 uren gaans is buiten deze geen Grutterij aanwezig; te aanvaarden 1 Mei 1866 of eerder, gelegen en te bevragen bij&apos;H. SCHOLTEN, te Koevorden. Brieven franco. (2349) GOUDEN MEDAILLE en PRIJS van 16,600 FRs. S -fp^ 11 f? yii ¦HM|Mn_______________________l j VERRE TE VERKIEZEN BOVEN WIJNEN EN SIROPEN. | 3 Dit tonisch en koortswerend ELIXIR bey.it in een kleinen g i omvang de geheele vereeniging der beginselen v.an de drie soorten | 5 KINA. Noch te wijnrijk, noch te veel gesuikerd, is het even 8 ! aangenaam als werkdadig en is dus zeer geschikt voor teedere of 5 % verzwakte gestellen-, het herstelt zeer spoedig verval van krachten, 3 * bleekzucht, maagzwakte, gebrekkige spijsvertering, uitputting, ge- | 5 brek aan eetlust en alle koortsachtige aandoeningen. KINA- § X WIJN met JODIUM van LAROCHE, IDEM met STAAL § « van denzelfden. i . Depots: Te Parijs, 15, rue Drouot; te Amsterdam, H. H. 8 i ULOTH en ADAIVIA. Apoth.; te Rotterdam, CLOOS, Apoth.; i 1 te&apos;s Hage, SNABILIE, Apoth. (1401) t SNELVAREND &quot;ekaAl INGER.CTE STOOMJA6T GORINCHEM vooa Passagiers, Vee en €.oedere_i, TUSSCHEN GORINCHEM, DORDRECHT, ROTTERDAM, VLAARDINGEN, en tusschenliggende plaatsen. WI-¥T_EIt-_&gt;l_E_VsT beginnende Zondag 4 FEBRUARIJ tot 1 APRIL IHG6. DAGELIJKS ln directe verbinding met het Hollandsche en Rijnspoor van en naar AMSTERDAM. Van GORINCHEM, &apos;s morgens ten 7 ure. &apos; ROTTERDAM, &apos;s namiddags ten 5 ure. MAANDAG, WOENSDAG en VRIJ»AG Naar SCHIEDAM, en VLAARDINGEN. Van GORINCHEM, &apos;s morgens ten 7 nre. . ROTTERDAM, &apos;s voormiddags ten 11 ure. n VLAARDINGEN, &apos;s namiddags ten 3 ure. (2432) &gt; ROTTERDAM, &apos;s namiddags ten 5 ure. jakRIJN STOOMBOOT-VAART. &amp;#*____£ KEULSCHE en DUSSELDORPSCHE MAATSCHAPPIJ. Dienst van 15 Jannarij 1866. Van DUSSELDORP naar ARNHEM: Maandag en Woensdag _____ __ des morgens 88/4 ure. , ARNHEM naar DUSSELDORP-MANNHEIM: Dings-._.-_,--_,.___.» g eï-2?£derdag des morgens 6 ure. ü ROTTERDAM naar EMMERik-MANNHEIM:Zon„,.„,_. , A_S en_ Donderdag des morgen» 6 nre. ïfader» wljchtingen gere» «e Agenten. ö 52i)</p>
</text>
