<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>_ , , 1 LONDEN, 29 Jan. Volgens berigt uit Bombay dd. 19 jl stond Katoen Oomrawattee 430; de uitvoer in 8 dagen bedroeg&apos; 28000 b., Wisselkoers op Londen 2.21/0; Vrachten 35 sh: De Shannon heeft berigten uit West-Indio en 208,498 doll. aan- | gebragt. Ue Heer Storks is den 7den Jan. op Jamaica aangekomen en den Bsten als gouvemenr gehuldigd; alles was rustig. In Chili is de handel niet bevredigend. In Peru heerscht rust. De Canada van New-York heeft 38,124 doll. medegebragt. CALCUTTA, 18 Jan. Invoerartikelen vast; Wisselkoers op Londen &apos; 2.17/8; Vrachten 45 sh.; Disconto 1 Kooger. i PESTH, 29 Jan. De Keizer en de Keizerin zijn heden namiddag hier aangekomen. Zij wordon feestelijk ontvangen. Heden avond zal eene schitterende illuminatie plaats hebben. &apos; BEELIJN, 28 Jan., (Part. Córrcsp). Als ecne bijzonderheid aan de taktiek van den Heer v. Bismarck eigen, wordt het volgende met niet geringe bevreemding waargenomen, namelijk dat hij zijne medestan- I ders zoekt onder de mannen van de uiterste rigtingen. Zij die do : staatkunde van den Heer yon Bismarck met hunne pen verdedigen, ¦ zijn meerendeels democraten van 1848; de Heeren Brass, Bücher I en Held waren demagogen, wier beginselen van gansch andere gehalte was dan die van cle democraten thans aan de Bismarcksche dagbladen verbonden, terwijl jSruno en Edgard Bauer in der tijd de voorvechters waren van het atheisnms, dat elke andere godsdienst zoo spoedig mogelijk moest verdringen. Verbannen uit hun vaderland, werd hun ! door v. Bismarck de gelegenheid geschonken om. daarin terug te keeren, zoodra hij met de leiding der zaken was belast en niet lang daarna leenden zij hem hunne diensten. Dat zij v. Bismarck niet allen even getrouw dienen, laat zich gereedelijk begrijpen on vaü tijd tot tijd tomen vrij zonderlinge zaken aan het licht, wanneer een dier ] heeren den minister ontvouw wordt. Dit heeft nu weder plaats ge- • had doer den afval dcs Heeren Held, die zeer uitvoerig heeft be kend gemaakt op welke wijze hij zich door den Heer v. Bismarck heeft laten omkoopen. Aan pikante bijzonderheden hapert het daarbij niet. In welken treurigen toestand de ministeriele dagbladpers zich bevindt, is eene zaak van algemeene bekendheid. De oorzaak daarvan is duidelijk. Zij, die door tusschenkomst van den Heer v. Bismar .k, met hare leiding zijn belast, behooren allen tot geheel andere staatkundige rigtingen; zij pogen beginselen te verdedigen, die de hunne niet zijn; bloot uit eigenbelang scharen zij zich tijdelijk onder de vanen van het tegenwoordige ministerie. Zoo was om nog een voorbeeld te noemen de Heer Bücher, thans de vertrouwde raadsman van v. Bismarck in 1848 een dergenen, die met de meeste onstuimigheid vorderden, dat geene belastingen meer opgebragt zouden worden. Het Huis der Afgevaardigden weet wie de mannen zijn van de officieuse dagbladen en het kent de bedoelingen van den ministerpresident; ook dit jaar zal het derhalve geen enkelen penning voor geheime uitgaven, welke bijna geheel-door de officieuse dagbladen worden in beslag genomen, aan de regering toestaan. Morgen zal het hoog geregtshof uitspraak doen betreffende de kwestie of een lid van het Huis der Afgevaardigden kan worden vervolgd wegens cene redevoering door.hem in het Huis uitgesproken. Wel zegt de grondwet, dat dit niet het geval is, maar aan de voorschriften der grondwet behoeft men zich hier te lande niet onvoorwaardelijk gebonden to achten, gelijk thans op nieuw blijkt. PABIJS, 29 Jan. Do algemeene vergadering der aandeelhouders van het Crédit Mobilier, waarin beraadslaagd zal worden over het verdubbelen van het .maatschappelijk kapitaal, is vastgesteld op Zaturdag 0. k. . JÊtf.t ILI W t Si. NAZAIEE, 29 Jfin. Do_ Spaansehe gezant in Peru en de consul van Spanje te Callao bevinden zich onder de passagiers der heden aangekomen mailboot. Uit Lima wordt van 21 Doe. gemeld dat de diplomatieke betrekkingen tusschen Spanje en Peru zijn afgebroken.</p>
	<p>LONDEN, 29 Jan. Koffij en The met matigen handel. — Suiker tamelijk gevraagd. — Rijst vast. — Talk: De voorraad bedraagt 77,075 v., de wekelijksche aflevering 2172 v. en dito aanvoeren 75 v. — Koper £ 99. — Fries. Boter 138 sh. — Eng. Tarwe onverkoopbaar, vreemde dito beperkt. Ter Veemarkt van heden waren aangevoerd: Bunderen 2480, SeSapen en Lammeren 14,320; Kalveren 153, V.arkens 440. Ue besteede prijzen waren: Beste Bunderen 5.2, Schapen 6.8, Kalveren 6.4, Varkens 4.1. LIVEEPOOL, 29 Jan. De omzet van _r„/o_- bedroeg heden 10000 b. BEELIJN, 29 Jan. Rogge: Jan.—Febr. 48%; Maart—Mei 48. — Raapo&apos;ie: Jan.—Febr. 15%; Febr.—Maart 15% TRIEST, 26 Jan. Koffij: Op speculatie werden gekocht 3500 b. Bahia, zeilende, prijs geheim, en 900 b. dito tot fl. 35. Overige soorten onveranderd. — Suiker: Crushed en geraff. voortdurend met weinig voorraad en bij kleinigheden 1/2 gulden hooger betaald. — In rood Rozijn was de omzet tot de verlaagde prijzen zeer levendig. — Krenten mede met levendigen handel tot 8.50 a 9; zwart Eozijn werd naar kwal. verhandeld tot fl. 7 a 11.</p>
</text>
