<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Heden beviel van een dooden ZOON A. C L. DEHLMAN, hartelijk geliefde Echtgenoote van G. L. KERMER. Amsterdam , 29 Januarij 1866. (2642) Heden ontsliep zacht en kalm in den ouderdom van ruim 61 jaren, onze geliefde Moeder en Behuwdmoeder Mejufvrouw MARIA HESSEL, Wed. den Heer HENDRIK GRYP BOSMAN. Hoe zwaar ons dit verlies treft, zullen degenen het best beseffen, die de Overledene van nabij gekend hebben. H. L. BOSMAN, Amsteedam, D. DE LOGIE Jk., 27 Januarij 1866. A. M. DE LOGIE—BOSMAN, C. VAN DER TOOREN, C. E. VAN DEE TOOEEN-BOSMAN, W. BOSMAN, Wed. J. L. SCHIMSHEIMER. Algemeene Kennisgeving. (2665) Heden overleed in den ouderdom van ruim 81 jaren WILHELMUS GREBNER, geliefde Echtgenoot van de Amsteeda-i, Wed. GREBNER, 28 Januarij 1866. VAN GESSEL LEEN. (2614) Eenige Kennisgeving. Heden overleed zacht en kalm mijne innig geliefde Dochter MARIA, in don ouderdom van 31 jaren, tot diepe smart van mij en van hare Broeders en Zusters. A. KEUSENHOFF. (2667) Amsteedam, 23 Januarij 1866. Wed. JOHANNES MULLER. Na een hoogst gelukkigen Echt van ca. 22 iaren overleed hedeß mijne Echtgenoot JEANNETTE VAN BREEMÉN, in den ouderdom van 55 jaren. N. J. DE HART. Weesfercaespel , Algemeene Kennisgeving. 25 Januarij 1866. (2618) Voor de vele bewijzen van deelneming door ons ontvangen bij het overlijden van phze wa__(_e Moeder en Behuwd Moeder ALIDA WILLE-CNA VAN ARK. betuigen wij bij deze onzen welgemeenden &lt;-_-fT J. C. CEüVEL. Amsteiidai- , 29 Januarij 1866. C. M. CEUVEL. (2615) SEBBELEE. Voor de vele bewijzen van deelneming, ons betoond bij het overlijden Van onzen geliefden Vadfeïj den Heer JELLE&apos;HINGST, betuigen wij bij dezen onzen hartelijken dank. Amsterdam , 29 Januarij 1866. S. J. HINGST. (2666) M. C. HINGST—MULLEE.^ Voor de bewijzen Tan.deelneming, ons betoond bij het overlijden van onzen broeder JAN WILLEM S.TRAUB, betuigen wtf tyj dezen onzen opregten dank. Amsterdam , 29 Januarij 1866. Je. We. STRAUB. (2668) G. J. STRAUB.</p>
</text>
