<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TOT VEEL VE-MIDE-DE PRUZBf OPRUIMING van een groot Assortiment soliede WINTER-OVERJASSEN, J in het HEEREN-KLEEDERENMAGAZIJN van t&apos; S« STOKVIS. (254) HEBLICEN WEd, D 840. ¦ EEN ZOMERVERBLIJF -. at»gsjji_fl «a, TE HUUR, ook ingerigt voor den winter, be- JB _BS___?i^__. staande uit twee Benedenkamers, twee Bovenkaf^Rj-jjOPlêßlililmertjes, keuken enz., gelegen te Haarlemmermeer aan de Ringvaart, vanwaar dagelijks correspondentie op Amsterdam i bestaat. Te bevragen met franco brieven bij D. BRAAK, huize : Kraaijveld, te Haarlemmermeer. (2426) ~AUe soorten van KINDERWAGENTJES en ONDERSTELLEN, alsook ZIEKENROI.STOELEN, wordendoor den ondergeteekende aanbevolen onder belofte van solide bediening en billijke prijzen. Prijscouranten en teekeningen worden op franco aanvraag franco toegezonden. (2350) E. A. NAETHER, Rijtnigfabrikant te Zeitz, Pr. Saksen. ADMINISTRATIE. Een gestudeerd PERSOON, niet onbemiddeld, zoekt eene vaste betrekking, liefst van Administratieven aard. Brieven franco, onder lett. A. A., in den Boekhandel van S. C. VAN DOESBURGH, te Leiden. (2332) APOTHEEK. Tegen Primo Mei verlangt men te Amsterdam, ten huize van een APOTHEKER, gelegenheid tot Inwoning, enz., voor een JONG MENSCH, die zonder werkzaam te zijn in de Apotheek, zich geheel wil toewijden aan de Pharm. Studie. Hierop reflecterenden gelieven hunne Conditien met gesloten Billetten in te zenden onder de Lett. A. Z., bij den Boekh. C. M. VAN GOGH, Leidschestraat. (2298) DE KEIZERSKROON, AMSTERDAM. Wie goede en goedkoope ZACHTE-, HARDE- en TOILETZEEP wil gebruiken, raadplege de Prijsopgaaf die omtrent onze Artikelen is gedaan in het Advertentieblad N°. 54 van 18 Januarij 1866. DE DIRECTIE. Bij alle bekende Winkeliers door het geheele Rijk is onze Zeep verkrijgbaar. Brieven en Depot-aanvrage franco. (1754) DE NAAI-ÏA-HINES uit de Fabriek van SINGER &amp; Cü., te New-York, waarvan het Hoofd-Dépöt is gevestigd bij EDUARD STRÜCK, Kalverstraat, E 33, bezitten alle eigenschappen, die hen onder die soort van Werktuigen tot den eersten rang verheffen; met geene andere Machine kan men zoo velerlei werk verrigten, als met de SINGER Lr. A of Familie Naaimachine; zij is even geschikt om de fijnste geweven Stoffen met fijn garen of zijde, als om de zwaarste Eskimo&apos;s tot dubbel Leder, enz., te naaijen. De Machine werkt uiterst gemakkelijk en vlug; bij iedere omwenteling van het drijfwiel worden 5 steken gemaakt, terwijl elke andere Naaimachine bij dezelfde omwenteling slechts 4 steken daarstelt, dus een verschil in het voordeel der SINGER Machines van 20 pCt. Bij deze Machines bevinden zich tegenwoordig alle verbeterde toestellen, als Zoomers, geschikt om smalle en breede zoomen, overnaden en zoomnaden te maken; Koorders, Soutacheer- en Rimpel-Toestellen, enz. De N*. 2 Machine, waarmede ook de fijnste stoffen en het zwaarste leder kunnen bewerkt worden, is voor fabrieksgebruik nog altijd de beste tot heden bekend. De Patent Armmachine werkt in twee verschillende rigtingen, hetgeen wordt bewerkstelligd door alleen een schuif te verzetten. Deze en vele andere soorten v.an Naaimachines zijn tegen Fabrieksprijs te bekomen met guarantie van twee jaren in bovengenoemd Dépót. Dagelijks in werking te zien in liet PALEIS VOOR VOLKSVLIJT. (257) MAAGPIJNEN. . SIROOP VAN BLOTTIB-RE, van BITTERE ORANJE SCHILLEN, aangemaakt met MjIDERA WIJN. Parijs 66 rue de Sèvres; Amsterdam bij H. H. ULOTH. (253) Berigt voor _f_ie__e_-. PILLEN m-KS&gt;-EN CAOTIN. Dit voortreffelijke plantaardige afdrijvend en zniveringsmiddel, zoo eenvoudig als goedkoop, is het zekerste middel om de hardnekkigste ! verstoppingen, gal en verslijming te verdrijven. Het is &quot;doeltreffend tegen alle ongesteldheden der maag, ziekten | der lever, der ingewanden, klieren , rheumatismus , jicht, periodieke stoornissen, gebrekkige menstruatie en in het algemeen tegen alle ziekten van het bloed en de sappen. Verkrijgbaar te Parijs in de Apotheek van CAUVIN, Place de I&apos;Arc de Triomphe N°. 10. Te Amsterdam bij H. H. ULOTH, Apotheker, te Batavia bij PLATON en HAMACHER. (252)</p>
</text>
