<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 30 Sept. Heden afgedaan 25,000 kilo Messina Olijfolie, ex Maria a ƒ6O E.; men houdt nu ƒ63 E. SCHIEDAM, 30 Sept. Rogge Verkocht. In publieke veiling circa 38 lasten meer en minder beschadigde Deensche, 125/126 ffi ƒ 173 a 176 contant, per last. Garst. In publieke veiling verkocht ca. 114 lasten, meer en minder beschadigde Courscho, 102/105 ffi ƒ 139 a 150 contant I per last. En ca. 88 last dito, 101/104 ffi, ƒl2B a 140 contant, per last.— Moutwijn ƒ 9.75; Genever ƒ 15.25; Amsterd. Proef ƒ 16.50; Spoeling 10 c. LEYDEN, 30 Sept. Boter per % rat lste kwal. ƒ59a63, dito 2de ƒ54 a 58, dito per ffi ƒ 1.47% a 1.57%, en ƒ 1.32% a 1.45%. HARDERWIJK, 30 Sept. Öp de heden alhier gehouden weckmarkt gold de Boter per ffi van f 1.20 tot 1.27; dito per vaatje van 10 ffi ƒ 12.50 tot 12.75; Kaas perffi van 40 tot 60 c.; Rogge ƒ 6.25 tot 6.40; Boekweit ƒ 5.20 tot —; Aardappelen ƒ1.60 tot 1.80; Appelen ƒ5.60 tet ƒ6; Peren ƒ 5.25 tot 5.50, heste soorten ƒ 1 tot 2 hooger, alles I per mud; Eijeren per 100 stuks van 3 a 3.35. BREDA, 30 Sept. De Graanmarkt bleef heden in één doen; Tarwe roode ƒ9.25 en hooger. Tarwe, witte ƒ8.50 en hooger. Roe &lt;_, 1864 i ƒ6.25 a 6.30. Rogge, 1865 ƒ 5.90 a 6.10. Boekweit ƒ 5 a 5.30. Garst ƒ4.50 a 4.75. Haver ƒ 2.60a3.30 niet veel handel. Koolzaad ƒll 75 a 12.50, alles per rand. Boter par ffi ƒ 1.24 a 1.28, met veel handel. Dito maten per stnk van 74 tot 79 cents, voor consumtie vlug verkocht. Versche Kipeijeren per 100 stuks ƒ 3.50a4. Zachte Raapkoeken per 104 st. ƒlO. Harde Raankoeken per 104 stuks ƒ9. Harde Lijnkoeken per 104 stuks ƒ 12. Er is op de Tilburgsehe markten in deze week bijna geen handel in jonge varkens geweest. ÖOSTERHOUT, 30 Sept. Op onze beurs van heden werd verhandeld Tarwe 1865/7.50a8.10; Rogge 1864 ƒ6.40a6.60; dito 1865 ƒ5.50 a 5.85; Boekweit met zeer veel handel ƒ 4.50 a 5.25; Haver 1865 ƒ2.25 a ƒ2.70 per mud. Boter ƒ 1.12 a 1.20 per ffi; Eijeren ƒ3.50 a 3.75 de 100 stuks. ANTWERPEN, 30 Sept. Koffij. »e vraag naar Domingo blijft zeer levendig; ca. 3500 b. hebben deze week in de eerste hand koopers gevonden tot prijzen, die eene verhooging te kennen geven van % a 3A c; ir.cn betaalde n. kw. van 40.4 tot 41% e. in cont.; in de tweede hand werden ca. 2000 b. verkocht. — Huiden minder gevraa&apos;_ doch prijs-1 houdend. Men beeft deze week verkocht 5600 «. gedr. en 1109 st. gez. Buenos-Ayres en Montevideo en 1000 st. gez. Buenos-Ayres op levering. — Rijst: houders van ongepeldo blijven zeer geretireerd, ten gevolge waarvan geene. afdoeningen plaats hadden. Gepelde soorten waren wederom gevraagd. Voor uitvoer werden 1400 b. Rangoon tot gesouteneerde prijzen verkocht. — Ruwe Suiker zeer gevraagd doch wegens de hoegere pnjsvorderingeH zonder belangrijken omzet. Ook in Geraffineerde begint meer levendigheid te komen, hoewel deze week nog slechts eene partij van 60,000 kil. Crushcd R. C. tot geheimen prijs verkocht werd. — Granen stil. AALST, 30 Sept. Hop: Ter markt van heden werden 190 b. van den nieuwen oogst aangeboden, die verkocht zijn tot de prijzen van ir. öu ji ___. f._HAMBURG 29 Sept. Koffij met levendiger handel; de verkoopen bestonden uit 8000 b. Rio en Santos van ƒ 5% a 7% sh., 1500 b.Do___ _ v-?n 6% a 7% sch&quot;&apos; 220° b- Portorico van 7% aB% sch. en 1000 b. Laguayra van 7% a 9 sch. — Suiker zeer vast; de prijzen zijn ca. 4 sch. hooger aan te nemen. — Rijst zeer vast, doch zonder belangrijken omzet. — Katoen gevraagd en voortdurend stijgende. — Huiden: In de laatste 8 dagen werden 3876 st. Rio Grande ter verzending naar New __ork verkocht. — Cassia Lkjnea hooger betaald. —Van Piment werden 1000 b. verkocht, Jamaica 2% a 2 % sch. -*- Krenten stil. — Smirna Rozijnen vast. — Cacao bij eenige vraag goed prijsh — Thee: van Congo, Souchon en Pecco werden ca. 500 k. tot vaste prijzen verkocht ; voor Oolong en groene soorten is meer vraag voor Amerika. — Raapolie stil, pr. Oct. 29% a 29% en per Mei 29% a 29 _j. — Lijnolie flaauw, in loco 25. — Cocosolie op nieuw gestegen, prima Cochin 34 mb. — Van Zink werden heden 2000 centenaars loco pr. Oct /Nov. tot 14.2 verkocht.— Granen vast doch over het algemeen met weinig handel, 80 ffi Rogge van Dantzig bedong pr. Sept./Oct. 67 a 68 rd. en 121 , 122 __ Pruis, in loco werd heden met 105 en 125, 126 ffi jarige Mechlenb. met 110 rd. betaald; van Tarwe in loco werden ca. 601. verhandeld; men bedong voer 127, 128 ffi jar. Mechlenb., 138 rd. 128 ffi j Marksche 141, 130 ffi n. dito 142 rd. en 134 ffi n. Saai 145 rd. _ LONDEN, 29 Sept. Suiker ferm. prijsh. doch de stemming was heden iets minder geanimeerd, ofschoon de prijzen 1 sh. hooger blijven dan de vorige week. Sedert Vrijdag werden in het geheel 3107 v. verk. Op lever, heeft men 2 ladingen Cuba a 25 sh. afgedaan, geraf. werden ca. 100 tons brooden B. en H. pr. Nov. a 32.3 verk. — Koffij: Nativ. Ceylon ferm, blijvende 6 p. hooger dan verleden week. — Cacao stil, 100 b. Surinaamsch vonden koopers a 60 sh. — Rijst stil maar vast prijsh. — Salpeter hooger gehouden. — Cachou ferm, middel en fair Pequo 26 a 26 sh. — Gambier met 20.6 a 22.6 betaald. — Schotsch IJzer 58.1% a 58.3. — Tin hooger en met veel affaire, Straits werd laatstelijk betaald met 91.6 a 92 sh., Banca 93.6. — Lijnolie in loco 37. — Talk stil doch vast op 46 sh. PADANG, 26 Julij. Gedurende de maand ontstond eenige levendigheid in onzen handel. Van belangrijke afzettingen van ongekleurde lijnwaden is echter geen sprake, vermits de tweede hand, beducht voor eene spoedige en belangrijke daling, zich slechts voor de dagelijksche behoefte voorziet, en hoegenaamd niets op speculatie in wil slaan. — Manufacturen. Madapollams 5/4 ƒ 8 a 8.50, 6/4 ƒ 10 a ƒ 10.35, 7/4 ƒ 11.50, 8/4 ƒl3. Calicots 5/4 ƒ 9a 9.25, 6/4 ƒ 10.50 aƒ 10.75. In Engelsche Madapollams is de omzet niet belangrijk geweest. Eene partij Abel Buckleijs Elefantes werd gretig opgekocht tot ƒ 14.50 p. ps. Shirtings, Holl. gebleekte 5/4 ƒl3 a 14.15, 6/4ƒ 15.50 a 16.50, ongeb.^s/4 ƒ13.50 a 14.75, 6/4 ƒ16.50 a 16.75. Engelsche //Tiap Koeda,&quot; //Kapala Gedang&apos;&apos; en //Kapala Tiga&quot; ontbreken geheel en zouden respectivelijk waard zijn ƒ 15.50, ƒlB en ƒ18.75, eene partij in kwal. wat minder dan Kapala Gedang werd tot ƒ 17 geplaatst. Cambrics, van zeer goede kw. N°. 24 werden tot ƒ 6.75 p. ps. gedaan. N . 30 noteren^ 7 a 7.25 N°. 36 ƒ7.75 p. ps. Drills nominaal ƒ 11 a 12 p. ps. Oranje Katoen ƒ 7.75 aB. Gedr. Mouselinen moeijelijk te plaatsen, tenzij tot zeer lage prijzen. Adrianopel rood katoen 5/4 f 11.50 a 12, 6/4 ƒ14a15 p. ps.; Lemeniassen 5/4 ƒ 14.75 a 15,6/4 tot ƒ 16.50 en 17 p. ps. afgedaan (merk Z. T. O) en blijven steeds in zeer goede vraag. Blaauwe Salemporis 5/4 ƒ 14.75 a 15, 6/4 merk T.C. ƒ 17p.ps. verkocht. Ginghams rood en wit genoten weinige, haast geene attentie, voor zoo veel betreft oude partijen , nieuwe aanvoeren van meest gewilde patronen en goede kw. __ƒ 13.60p.p5. Van Madder Bandanna Doeken is geen voorraad op de plaats en zonden nieuwe aanvoeren zeer welkom zijn. In Batiks was do handel lusteloos met uitzondering evenwel van eene partij pas aangevoerde 36 inch. vierk. Hoofddoeken met bijzondere zorg geïmiteerd, en van het geliefkoosd sisik ramage-patron, die tot ƒ 10.20 pr. dozijn koopers vond. Imitatie Bugig Sarongs vonden eenigen aftrek, vooral blauwgronds met witte ruiten van zware kwal. ex Frederik Hendrik, die tot ƒ69 a ƒ7O per corge afgingen. Ord. kwal. gewone assortimenten tot ƒ4l a ƒ45 per corge. Men zou niet genegen zijn meer dan ƒ2O pr. corge aan te leggen. Mader Tjindiesƒ 26 per corgeg evraagd. Adrianopel roode, van goede kwaliteit tot ƒ45 per corge afgedaan. Adrianopel roode Twist van goede kleur ontbreekt, noteren nominaal N°. 23 ƒ 360, N°. 40 ƒ 372. Van Zweedsch IJzer is de voorraad op het moment zeer rnim, eene partij van p. m 800 pic. werd tot geheimen prijs, vermoedelijk ƒ 12 per piool, afgedaan. Bladkoper blijft a ƒ9O pr. pic. Geel Metaal a ƒ7O. Lood;in bl. van Pulo Pinang aangevoerd werd tot/ 15 nr. pic. gerealiseerd, in bladen noteert men ƒ 22. Spijkers, taaije ijzeren ƒ 14 a 18 n. assort.en dikte; comp.ƒ7s. Provision in blik blijven zeer moeijelijk te plaatsen. Boter ƒlO a 10.50. Hammen tot ƒ6.75 gedaan. Sardijntjes zijn in ruimen voorraad, en zouden niet meer dau 35, hoogsten 38 cents pr. kwart blikje te bedingen zijn; de voorraad bestaat uit p. m. 4000 blikjes. — Zoete Melksche Kaas, puike kwaliteit ƒ5 a 5.50. Edammer 90 cents elk. — Genever totƒBaB.&apos;Js&quot; afgedaan. — Bier met grooten voorraad. Valker is het meest gezocht en zoude tot ƒ7.25 a 7.50 te plaatsen ziin.</p>
</text>
