<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Zondags-Editie. AMSTERDAM, Zondag 1 Octobar.</title>
	<p>Door het jongste manifest van den Keizer van Oostenrijk zijn, gelijk men weet, de bepalingen betrekkelijk tot de vertegenwoordiging des rijks tijdelijk bniten werking gestedd. »Een groot gedeelte des rijks,&quot; zoo zegt de Keizer, en het is algemeen bekend, dat hiermede Hongarije wordt bedoeld, «een groot gedeelte des rijks, weigerde standvastig deel te nemen aan den gemeenschappelijken arbeid, eu dit niettegenstaande de harten er even warm voor het vaderland klopten.&quot; Ten einde nu het wezen niet op -te- otteren aan den vorm, heeft _. M. besloten, zioh eerst te verstaan met dejwettige vertegenwoordiging in de oostelijke gedeelten des rijks en aan het oordeel van de landdagen van Hongarije en (Jroatië de bepalingen te onderwerpen, vervat in het diploma van &apos;20 Oct. 1860 en het patent van 26 Febr. 1861. Wettelijke bepalingen echter kunnen onmogelijk van kracht blijven in het eene gedeelte des rijks of liever, in naam altijd, voor het geheele rijk, terwijl in een ander gedeelte des rijks over de vaststelling er van wordt geraadpleegd en de geheele wet betrekkelijk tot de vertegenwoordiging moet dus worden geschorst, tot zoo lang dat de uitslag der beraadslaging zal zijn bekend. Hot komt oos voor, dat deze logica van het keizerlijke manifest niet ganschelijk zuiver is; het is waar, in naam golden de bedoelde bepalingen voor het geheelerijk, maar met der daad waren Hongarije en Croatie van de deelneming aan &apos;s rijks vertegenwoordiging even goed uitgesloten als het geval zou zijn geweest, indien bij de uitvaardiging van het patent aan deze deelon des rijks volstrekt niet ware gedacht. Zonder &lt;le wetten te schorsen, had men welligt ze kunnen onderwerpen aan de goedkeuring der landdagen, om slechts in geval van verwerping andere maatregelen te beproeven tot herstel vau het verband tusschen de verschillende deelon des rijks. Intusschen zij ook do keizerlijke logica een weinig onzuiver, zijne Bedoelingen zijn hot stellig niet. Men heeft in het manifest eene slinksche poging gezocht eu gevonden, om terug te keeren op de baan der constitutionele staats instellingen en wederom het hoogste heil te zoeken in het abs_lutisme. Die goed zoekt kan alles in een staatsstuk vinden, ook hetgeen er volstrekt niet in ligt. Wij voor ons althans gelooven aau zulke pogingen niet, en zien veeleer in het keizerlijke manitest cone ernstige welgemeende proef, om de oplossing te vindon van een bijzonder ingewikkeld vraagstuk. Het invoeren van den constitutionelen regeringsvorm in een rijk, dat uit zoo verschillende deelen is zamengesteld als Oostenrijk, is inderdaad niet gemakkelijk. En men behoeft «laarbij nog niet eens te denken aan de verschillende landen, waaruit het bestaat ; de bezwaren zijn reeds groot genoeg , indien men slechts nagaat, dat bij elke gemeenschappelijke staatsregeling twee oi&apos; drie verschillende volksstammen, de duitschei-, slaven en magyaren, om den voorrang kampen.</p>
	<p>Indien men de beoordeelingen der zaak opmerkzaam nagaat, dan wordt mon het meest getroffen door de diepe neerslagtigheid, die er spreekt uit de duiuche dagbladen, welke te Weenen verschijnen. De zaak op zich zelve schijnt ons niet voldoende, om deze stemming te verklaren; want, voer zoo ver men zich er vrij over uitlaat, blijkt dat nieu ook te Weenen den maatregel des keizers niet als een reactionairen beschouwt. Men blijft ook daar gelooven, dat de stremming van het constitutionele leven slechts eene tijdelijke zal zijn. Van waar dan de droefgeestigheid, die in de artikelen der Duitsche dagbladen zoo duidelijk is te bespeuren en die zoo scherp afsteekt bij de vreugde, waarmede het besluit dos Keizers aan de overzijde der Leitha werd vernamen !</p>
	<p>Het valt niet te ontkennen, dat het Duitsche, on wij bedoelen het specifiek Duitsche liberalisme, in den laatsten tijd nederlaag op nederlaag leed. In Pruisen is het gekneveld door von Bismarek; in de zaak van Sleeswijk-Holstein werd door anderen geoogst, hetgeen door de liberalen werd gezaaid; in Oostenrijk eindelijk stoot het nu weder het hoofd tegen de regten van andere, niet Duitsche volken. Hot eenige Duitschland, dat ook zoo vele Onduitsche volkeren in zijn schoot zou opnemen, is nog ver te zoeken; de kansen, dat het eenmaal zal ontstaan, verminderen met den dag. De Oostenrijksche journalistiek begint, naar het ons voorkomt, te ontwaken uit den droom; zij bespeurt dat de wereld zich niet laat //gennaniseren&quot;, dat de DuitsGhe vrijheid, zal zij ooit ontstaan, op zuiver Duitschen bodem rusten moet. De suprematie van het Duitsche element is in Oostenrijk althans gebleken eene onmogelijkheid te zijn; de toekomstige staatsinstellingen zullen op een anderen grondslag moeten rusten dan dien, waarop de Duitsche Oostenrijkers ze poogden te vestigen. Of het mogelijk zal zijn eeno staatsregeling te vinden, waarbij Croaten en Hongaren, Bohemers en Czeehcu vreedzaam den invloed op de algemeene aangelegenheden deelen met de Duitschers, moet de tijd leeren. Dit alleen schijnt blijkens de jongste ervaringen vast te staan, dat de droom der Duitsche oppermagt is uitgedroomd en als men uit zulk een droom plotseling wordt wakker geschud is eenige noerslagtigheid niet zoo bijzonder vreemd. Voor het overige was de afgeloopen week weder bijzonder ryk aan allerlei geruchten, en dit is gemeenlijk een bewijs van gebrek aan zaken van gewigt.</p>
	<p>Men zegt, dat de Fransche troepen binnen kort Rome zullen verlaten , en naar het schijnt bevat dit gerucht waarheid. Intusschen valt het moeijelijk na te gaan van welken invloed deze gebeurtenis zal zijn, zoo lang er niets meer dienaangaande is bekend. Evenmin valt er iets te zeggen van het verbond, dat naar men beweert te Biarritz zou zijn gesloten&apos;ter bescherming van den Paus. Wanneer gekroonde hoofden elkaar bezoeken, verwacht men altijd iets meer dan gewone pligtplegiugen; men meent altijd, dat er tijdens zulke bijeenkomsten iets tot stand moet zijn gebragt. En hoe menig bezoek werd er niet afgelegd waarop inderdaad niet de geringste zaak van staatkundige beteekenis ! werd besproken. Tot nader order zal men, gelooven wij, boter doen, ! met aan de geruchten omtrent geheime verdragen te Biarritz eenvoudig geen geloof te schenken. Onze Amerikaansche correspondent gaf ons een uitvoerig verslag van de booze redevoering des Heeren Thaddeus Stevens, die gansch het Zuiden eenvoudig wilde behandeld zien als een veroverd land, en overal met geweld den negers het stemregt wilde geven. De Heer Stevens is niet zoo boos als hij schijnt, ook al behoort hij tot de uiterste linkerzijde der replickcinsche partij, — tot de zoogenaamde radikalen. Althans ook ai werd hij nog zoo boos, zijne gevoelens hebben niet veel kans van ooit in toepassing te worden gebragt. De Amerikaansche zaak is inderdaad eenvoudiger, dan men afgaande op dergelijke berigten, zou gelooven. Er zijn er niet velen die van meening zijn dat de rust der Unie voortdurend zou zijn gewaarborgd, indien de staatsinrigtmg thans werd gebouwd op een onderscheid in kleur. Met andere woorden, allen, ook de president en de zijnen, zien zeer goed in, dat rerschil van kleur geane reden moet zijn, om iemand uit te sluiten van het bnrgerregt; allen — de koperkoppen natuurlijk uitgezonderd — willen ook den Neger invloed geven op het beleid der algemeene zaak. De groote vraag echter is, hoe zal dit geschieden ? Wie moet den kleurling regten verleenen, welke bij thans nog niet bezit. De radicalen vreezen, dat die regten nooit zullen worden verleend, tenzij de Unie, d. i. het congres, ze verleent. Zij zouden dus wenschen, dat men het Zuiden bleef behandelen als veroverd land, tot zoo lang, dat men alle waarborgen heeft verkregen tegen eene uitsluiting van personen, alleen op grond van verschil in kleur. De president daarentegen volgt in deze geheel de staatkunde van Lincoln. Het Zuiden is volgens zijne zienswlJZ f,Been veroverd land, het heelt nog in zijne verschillende staten ïv Üegten en verpligtingen als voor de afscheiding; derhalve zullen ook de wetgevende ligchamen der verschillende staten hebben te beslissen, aan wie al dan niet het stemregt toekomt. En blijkbaar verwacht de president, dat ook langs dezen — wettigen en constitutionelen weg het doel zal worden bereikt. Met andere woorden, hij verwacht dat het Zuiden zoo verstandig 2a. zjjn van den kleurling als burger te beschouwen, onder gelijke voorwaarden als waarop in de meeste staten van het Noorden de blanke als burger wordt beschouwd, namelijk deze dat hij niet geheel onbevoegd zij, om over de publieke zaak te oordeelenj ook ifl net Noorden toch is het stemregt niet volstrekt, algemeen,</p>
	<p>in de meeste staten is de bepaling, dat zij alleen als kiezers kunnen optreden die meerderjarig zijn, de constitutie knnnen lezen in het Engelsch en hun naam kunnen teekenen. Onder deze voorwaarden nu zou men gerust den kleurling tot de stembus kunnen toelaten, en meer wordt ook door de radicalen niet verlangd. Het groote onderscheid tusschen de radicalen en den president is dus eenvoudig dit: dat hij meer dan zij van de nematigheid en het verstand der Zuidelijken verwacht, en blijkt het, dat bij juist zag, dan behoeft men er volstrekt niet voor te vreezen, of zijne pogingen zullen door de radicalen worden ondersteund. Trouwens tot heden werd zijne staatkunde Bog door geene conventie afgekeurd. En er is alle reden, om te gelooven, dat de president, die zelf uit het Zuiden afkomstig is— het Zuiden door en door kent, juist &apos;?-&apos;.&apos;t gezien. Ongeveer te gelijkertijd, dat de Heer Stevens zich zoo heftig uitliet over de presidiale politiek, gebeurde er iets anders, dat onze correspondent niet heeft berigt. Op 11 Sept. maakte eene deputatie, waarin alle staten van hot Zuiden waren vertegenwoordigd, hare opwachting bij den president. De president had vroeger te kennen gegeven, dat het hem aangenaam /.ou zijn zulk eene deputatie te ontvangen, maar eene zoo talrijke als er thans verscheen, en waarin zoovele Zuidelijke staten waren vertegenwoordigd, had hij niet verwacht. Hij was er blijkbaar diep door getroifen en kon aanvankelijk bijna geene woorden vinden, om uit te drukken hoezeer hij dit blijk vau vertrouwen op prijs stelde. Maar weldra was hij zich zelven meester en in eene geimproviseerde rede, dio bijna een uur duurde, gaf hij te kennen, hoe hij het Zuiden beschouwde, wat hij er van verwachtte. //Ik weet het&quot; zoo zeide hij ondi-r anderen, »ik weet het, dat men van mij heeft gezegd, dat ik door wraakzucht werd bezield, — dat ik de gelegenheid niet zou laten voorbijgaan, om die verachtelijke gevoelens te bevredigen. Welnu, indien mijne daden niet voor mij spreken, dan zouden alle betuigingen ijdel zijn. Maar indien ik mij zelven ken, gelijk ik geloof, dat ik mij zelven ken, dan weet ik, dat ik als man van het Zuiden het Zuiden liefheb, en alles doen wil dat in mijne magt staat om het weder te brengen tot den staat van geluk en voors, oed, waarin het verkeerde, eer het door de dwaashtid van eenige dwalende menschen van het regte pad werd gevoerd. Al wat ik overeenkomstig regtvaardige beginselen, overeenkomstig de beginselen der consiitutie kan doen ter beverdering van dit doel, zal ik doen. De regering, ik verzeker het u ten sterkste, is volstrekt niet gezind de Zuidelijke bevolking streng te behandelen. Het is waar, er worden hier en daar redevoeringen gehouden, waaruit eene andere stemming spreekt. Laat u daardoor niet bedriegen, maar geloof, dat het is, gelijk ik u zeg, de regering heeft geen ander doel dan dit: bevestiging der Unie op betere grondslagen dan de vroegere ; handhaving der constitutie.&quot; En toen de president begon te spreken van de slavernij, die voor altijd was afgeschaft en zeide, dat men zich als verstandige lieden in den veranderden toestand moest schikken, barstte tic gansche talrijke vergadering los in den kreet, //dat zullen wij doen: dat znllen wij.&quot; En in het Zuiden, èn in het Noorden heeft deze bijeenkomst den bosten indruk gemaakt. In het Zuiden is er slechts eene stem van goedkeuring over de verzoeningsgezindheid van deu president; in het Noorden begint men te gelooven, dat het Zuiden inderdaad voornemens is zich in de verandering te schikken; ook wij gelooven dit, ook al worden er in Noord en Zuid soms nog handelingen gepleegd en redevoeringen gehouden, waaruit het tegendeel schijnt te blijken. Laten ook wij ons door deze zaken niet laten bedriegen; lieden als Stevens en de zijnen behooren zoo wel tot de uitersten, als de planters, die nog steeds blijven verkiezen hunne vroegere slaven op allerlei wijze te mishandelen. De gematigden van beide partijen hebban ie zaak in handen, en zoo lang die in zulke goede handen is, behoeft men waarlijk aan eon goeden uitslag niet te wanhopen.</p>
</text>
