<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 8 Junij.</title>
	<p>• Op de Ruïne vereenigen zich heden avond een tal van genoodigden voor het vauxhall en bal, dat van wege de socieleit Minerva wordt gegeven. Hel terrein is in eenen sierlijken luin herschapen, le midden waarvan hel nieuw opgerigte gebouw zich allerfraaist voordoet. Daar ook hel weder zich gunstig laat aanzien, zal deze bijeenkomst ongetwijfeld den aanwezigen veel genoegen verschaffen. , . — Eergisteren zyn langs den Hollandschen spoorweg ruim 10000 personen naar deze slad gebragl. Er hebben op dien dag 50 treinen geloopen. — In den laalslen tijd is hel Munt- en Penningkabinet der hoogeschool, onder anderen, vermeerderd geworden: Door aankoop, met twee Spaansche doubloenen, de eene van koning Karel UU (sic) 1798; de andere tan Ferdinand VII, 1817. De tot dusverre in het kabinet alleen voorhandene was een uitstekend bewaard exemplaar van den donbloen van koning Filips V, 1738, afkomstig uit de beroemde verzameling van wijlen den heer VV. C. Esdré, le Amsterdam. Verder een bronzen exemplaar eener zeldzame medaille ler nagedachtenis van den grooten Boerhaave eu eene zilveren van het Leydsche maskerade-feest van 11 Jnnij 1860. Door een geschenk van den heer E. Netscher, resideni van Riouw (die met mr. J. A. van der Chijs het werk over de munten van Nederlandsch Indië vervaardigde), door vriendelijke bezorging van den heer P. Koning, kommandant van Zr. M». sioomschip het Loo, met een zilveren gemunt slaafje, zijnde geld van het rijk Annam, eene dilo munt van Cambodja (met de afbeelding van een haan); Cambodja is een land lusschen Siam en Cochinchina gelegen, dal zich onder de bescherming vau Frankryk gesleld heefl. In July&apos; 1864 zond keizer Napoleon 111 aan den vorst van dil land rijke geschenken, als een kroon, schepter en degen. Verder met T*_ dollar voorzien van de beeldlenis van koningin Victoria en het opschrift: India — Straits 1862; dilo TiT dollar van de voormalige Engelsche O. 1. compagnie voor Hindoslan, 1845; een tweetal munlen van Honkong; eindelijk mei eone niimnniend bewaarde papieren Oosienrijksche munl, van 10 kreuzers van de uitgifte van 1 November 1860. i Van den heer H. D. M. Steur, le Maassluis, wien wij reeds zoo dikwerf moglen vermelden, ontving hel kabinet weder munten van Rusland. Zweden, Denemarken , Groot-Briltannifien lerland, (waarondereen koperen denier van Dom. Lynch van Gallway, 1665) Nederland, Gelderland, West-Friesland, Zeeland, ülrecht en Friesland. Pruissen, waaronder van Monster, Saksen (zoo van bet koningrijk als van Saksen-Meiningen), Ilannover, Nassau, Portugal, Turkye, Ned.-lndie, (zoo van de voormalige O. 1. compagnie als uil onze dagen) Cochinchina, S. Helena en Haïti. Van Z. Exc. den gouverneur-generaal van Ned.-lndie, m. L. A. J. W. baron Sloet tot de Beele, weder met eigenhandigen brief, eene Iweede bezending, bestaande uit een gouden Java-ropij van het jaar 1801 (zie Netscher en van der Chijs, de munten van Ned. Indië, pi. V. N». 31) en zes zilveren dusgenaamde Boeda munten, zijnde de fraaiste en duidelijkste uit een aantal onlangs opgegravene in de dessa Gemboeran, afdeeling Ledok, residentie Bagelen (zie ze afgebeeld in het zoo even vermelde werk pi. XIII. N«. 125). .-„... Vau den heer Wilhelm Alberl Muller, koninklijken horcommissaris le Dresden, andermaal eene bezending kleine munten van Oostenrijk, Pruissen, Begeren; Saksen, Wnrtemberg, het groot-hertogdom Baden, de hertogdommen Nassau, Saksen-Meiningen, Saksen-Alienbnrg en Anhalt, alsmede van het vorstendom Reuss, jongere linie, en de stad frankfort. Een aantal dezer munten draagt de jaartallen 1864 en 1865.</p>
	<p>Van den heer A. Durand, corresponderend lid van de Sociéié des Anliqua.res de la Morinie, enz. te Lancy. te Genève, een exemplaar van diens in du jaar van de pers gekomen werk, getiteld: médailles et jetons des numtsmates. Dit boek, in gr. 4», bevat eene beschrijving van eenige honderde medailles en legpenningen (jetons) ter eere or ter nagedachtenis van mei minder dan 285 nuroismalici geslagen, vergezeld van hunne beknopte levensberigteo, terwijl &lt;&gt;P 20 plaien een grool aantal van de zeldzaamste en belangrijkste dier penningen afgebeeld zijn, zoo als die op Michel Angelo. Besiuscheff, Roettiger. kardinaal Borromeo, den herlog de Blacas, F. Creuzer, N. Chevalier, du Cange, Eckhel, Emanuel Philibert, hertog van Savoye, J. J. Gessner, William Bunler, G. F. Grotefend, Goethe, Lelewel, Moraiori, enz. enz. Eindelijk van den heer H. L. baron van Heemsira; te Bremen. eene fraaije verzameling thalers, stukken van 48, 24, 12, 6 en 1 groolen, alsmede onderdeelen derzelve, alle van de vrije rijkslad Bremen. De portret-verzameling in hel album is, onder anderen, weder vermeerderd mei de photographische afbeeldingen van 3 numismalici uit Bohème, 1 uit Saksen, 2 uit de Roemanische vorstendommen (Moldavië en WallachQe vereenigd) en 1 nil Java — Te Delft waren gisteren aan de aldaar gehouden paardeiimarkt 480 stuks aangevoerd. De handel was over&apos;het geheel flaauw; gebrek aan gras wordt als de voornaamste reden hiervan beschouwd. — Uit Bleiswyk wordl ons het volgende gemeld: ! In de vorige week is alhier een vreesselyk ongeluk gebeurd. _f.&apos; Bakker, bouwmanonder deze gemeente, zoude des morgens mei zijn zoon het paard uit de&apos;weide ophalen. Nadat de vader het gegrepen had verwyderde zich de zoon, toen deze, op ongeveer 5 roeden afslands gekomen, zijn vader hoorde zeggen: he! wat krijg ik daar een klap tegen mijn borst. De zoon, hierop lerngkeerende, vond zijg vader, bedwelmd van den slag dien hjj van bet paard gekregen had, in eene gebukte houding op den grond; welligt had hy hel paard niet kort genoeg bij den halsler gehouden.&apos; Doch op hetzelfde oogenblik was het paard, dat nu geheel vrij stond, onverhoeds weder den vader genaderd, die alsloen zulk een geweldigen slag legen het hoofd ontving, dat de schedel verbrijzeld werd en de hersens niieenspaiten. De zoon ging hierop terstond naar huis, haalde het geweer en school het paard voor den kop. Het paard was wegens zijn kwaden aard bekend en de eigenaar had hel reeds mei een verlies van bjjna / 100 le vergeefs aangeboden. — Het D. v. Zh. en &apos;s Gr. deelt hel volgende mede: Het gerucht, hetwelk Dingsdag in de residentie liep, dal de Leydsche trekschuit omgeslagen en vele personen dientengevolge verdronken waren, is, gelukkig, niet bewaarheid. Bij onderzoek is echter gebleken, dal de trekschuit, die len 9i ure, mei menschen opgepropi, de slad verliet, onder weg is lek geraakt eu eindelijk zooveel water heeft ingekregen, dal er gevaar van zinken besiond. Velen verlieten nu in de groolslc verwarring de schuit. Enkelen vielen daardoor in het waler, die mei een nal pak er afkwamen. Eene vrouw echter brak hel been. Zij is naar Leyden vervoerd en geniet in het gasthuis aldaar eene goede verzorging. — Den 6ica Junij is le Amsterdam de algemeene jaarlijkschc vergadering gehouden van de Maatschappij van Weldadigheid, onder voorzitting van den heer jb&apos;. mp. J. K. VV. Qnarles van üfford. Aan de afgevaardigden is medegedeeld, dat, ofschoon het afgeloopen jaar zorgvol mogt worden genoemd, de beraamde maatregelen geregeld zijn ten uilvoer gelegd; dal de maatschappij vele zedelijke en materiele bewjjzen van belangstelling heeft ondervonden, en men, na eenige vergeefsche pogingen, er ia is geslaagd, het gewenschle kapitaal op le nemen; dal evenwel de geldelijke toestand nog niet zoodanig is, dal de loekomst helder kan worden geacht, vermits op fabriekwerk en landbouw nog verlies wordt geleden. Voor het onderzoek van de balans zijn benoemd de heeren C. Harlog, te Beemsier, D. Brodie, le Amsterdam, en mp. G. Hesliuysen, le Haarlem. De heer mp. J. Bieruma Oosling is met algemeene slemmen als commissaris herkozen, en in stede van de heeren Quarles en m. J. E. Banck. die zich genoopt hebben gevonden, hun onlslag als zoodanig te vragen, zijn gekozen de heeren mr. W. T. Gevers Deynool en Schimmelpeiininck van der Oye van Hoevelaken. — Te Rotterdam bevond zich gisieren aan boord van een barkschip, in de Weslerhaven, een persoon, die schepen van ongedierte reinigt. Een paar balletjes, die hij hiertoe bezigde, opeen tafel gelegd hebbende, hebben twee vrouwen, die als schoonmaaksters werkzaam waren, daarvan gegeten, waardoor zij zeer ongesteld werden. Men heeft haar tijdig een braakmiddel toegediend, doch zij zyn niel büileu gevaar. — In ons vorig nommer is melding gemaakt van het overlijden van den heer Jacobus Enschedé le Haarlem. Deze was&apos;niet,&apos;zoo als daar gezegd. ■ i werd. de chef der firma. Hel oudsle lid der firma is de heer mr. Johannes Enschedé, en deze is vroeger lid geweest der tweede kamer. — Uil een schrijven van Ameland deelt de N. C. v. d. H. hel volgende mede: Zoo als u bekend is hebben de Hollandsche visschers sinds eenigen lijd bitter geklaagd over de onbeschaamde roofzucht van hunne Engelsche zeebroeders. Het gevolg van die klagten was, dat op hoog bevel een óorlogsvaartuig a costi werd aangewezen tot het doen van kruisloglen ler bescherming onzer kiistvisscherij. In weerwil daarvan blijven de klagten over de roofzucht der Engelsche visschers aanhouden; onze visschers worden niet alleen van de vangst, maar ook van hun tuig beroofd en wachten , weinig geslicht over deze Engelsche beleefdheid, met ongeduld naar i cue meer krachtige en afdoende bescherming. — Te Utrecht zal morgen en overmorgen de twaalfde algemeene vergadering gehouden worden der vereeniging van Christelijke onderwijzers in Nederland. Deze vereeniging telt thans 215 leden. De vergadering zal plaats hebben in het gebouw der tusschenscliool van de Ned. herv. gemeente aan den Springweg. Morgen zal door den heer J. P. Schaberg, hoofdonderwijzer le &apos;sllage, des avonds eene rede gehouden worden in de Geerle- Uerk, ter inleiding van de werkzaamheden der vereeniging.</p>
</text>
