<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos; Contrapartij aan Uil, Studenten der Leydsche Üoogescfiool. Door bijzondere omstandigheden zal hel feest plaats hebbeu op den I7den dezer en niet op den l»&quot;1&quot;1, zooals in de Circulaires is vermeld. Namens de Feest-Commissic, ., Liïbei», 3 Jhojj 186». R. Tb. BIJLEVELD, Secretaris. YEREEKIGIXG YOOR CHRISTELIJKE BELANGEN. ...... _ . EVANGELIE-PREDIKING, op ZONDAG 11 Junij 1865, des avonds ten zes ure, door Dy*. A, SCHUURMAN, Pred, te &apos;sHage. :&apos;,.-.-• ZAAL, Noordeinde. I HOTEL DU LION DOR. Tegen Augustus of eerder verlangt men een Derde Meld, goed kunnende werken en van goede getuigschriften voorzien. Loon ƒ60 a ƒ70. DIJKGRAAF en HOOFD-INGELANDEN van den polder JppOly het Nteuwland, genaamd den Andel, onder &apos;s Grave**■* sarde, maken bekend: dat de groote jaarlijksche HOOIVERPACHTIHG op de Gronden van het BUITEN NIEUWLAND, aan de Maas, onder &apos;sGkavesahdi en Naaldwijk, zal plaats hebben op Zaturdag, 17 Junij 1865, des voormiddags len 10 uur. Inlichtingen le bekomen bij den Hoofdopzigter A. H. DE BRUYN, onder sGravesande en bjj Mr, J, F. A. LEESBERG, Notaris te &apos;s Gravenhagc. AANBESTEDING. Op Donderdag den 15den Junij 1865, des middags te twaalf me, zal door Burgemeester en Wethouders der gemeente Leyden, In tegenwoordigheid der Commissie tan Fabricage, op het Raadhuis alhier, aanbesteed worden: N°. 1. Het schoonmaken, invoegen en herstellen van de gemetselde wallen in en, buiten de stad, In drie percelen. * 2, Idem van de gemetselde brugwerken, binnen de stad en langs . de singels gelegen, en eenige herstellingen aan desehen. De bestekken liggen ter intage aan de Stads-Timmerwerf, op eiken werkdag de besteding voorafgaande, van &apos;s morgens ie 10 ure tot &apos;s namiddags te 4 ore, eu zijn aldaar ieder ad 25 Cents verkrijgbaar gesteld. De aanbesteding geschiedt bjj inschrijving en opbod, zooals bij art. 17 Oir algemeene voorwaarden van aanbesteding is voorgeschreven. Verlangde ophelderingen enz. zullen bg den gemeente-architect Ie bekomen zijn. •:,..:</p>
</text>
