<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 6 Junij.</title>
	<p>liet parlement heeft dezer dagen de jaarlijksche opgaven betreffende den slavenhandel van de regering ontvangen. Blijkens deze is Cuba thans de eenige markt voor dien handel. Sedert 1852 is er geen Afrikaan naar Brazilië gevoerd. In het afgeloopen jaar heeft de verboden invoer van Afrikanen op Cuba nog een aantal van 6807 bedragen, hoewel de Spaansche bewindvoerder de pogingen van Engelands gelastigden tot wering van den invoer jjverig ondersteunde. Die invoer is het bedrijf van vermogende maatschappijen met ruime geldmiddelen; zij geschiedt met hulp van gewapende stoomboolen van groote scheepsruimle en zoo snel varende, dat zij door de Engelsche kruisers niet kunnen worden achterhaald. — De Times deelt mede dat de regering besloten beeft de erkenning der zuidelijke vlag in te trekken en in het vervolg aan alle schepen, die onder deze vlag varen, verlof le weigeren om in Engelsche havens binnen le loopen. Sleehls onder eene voorwaarde zal hun gastvrijheid verleend worden, namelijk dat zij zich onmiddellijk ontwapenen en eene andere nationaliteit aannemen. Lord Russell heeft in een brief aan de admiraliteit kennis van dil besluit gegeven. — Men verzekert dat graaf Russell eene depêche heeft gezonden aan den Amerikaanschen gezant alhier, in antwoord op diens laatste schrijven, betreffende de vereischie vergoeding voor de plunderingen der zuidelijke kapers. De minister moet in die depêche alle verpliglingen tot vergoeding ontkend , doch levens le kennen gegeven hebben, dat men bereid is het geschil met de bondsregering zoo mogelijk in der minne le schikken, ten einde de goede verstandhouding te handhaven. — Naar men verneemt heeft de weduwe van den heer Cobden het haar van regeringswege aangeboden pensioen van 1500 _, onder dankbetuiging, van de hand gewezen. — De jongste beriglen uil Rombay luiden ongunstig. In vele streken heerscht de cholera zeer ernstig en sleept vele slagtoffers len grave. De financiële toestand is hoogst ongunstig, zoodal er vele en aanzienlijke faillissementen plaats grypen. De krijgsverrigtingen in Bhootan zijn voor het oogenblik geslaakt; eerst wanneer het regensaisoen voorbij is zullen zjj worden hervat. — Volgens beriglen uit New-York heeft de heer staatssecretaris Seward zijne ambtsbezigheden hervat. Op 23 en 24 Mei was te Washington door den president Johnson eene groote wapenschouwing gehouden over eenige i afdeelingen uil hel Zuiden teruggekeerde troepen, te zamen 150,000 man j sterk. Hel was een schouwspel, hetwelk hel nationale gevoel streelde. De j wetgevende magt van den staat Connecticut heefl met twee derden van de [stemmen bestolen de negers in het slemregt le doen deelen. De Tribune : meldt dat de procnreur-generaal heeft verklaard, dal hel door den president | Lincoln uitgevaardigde besluit vau amnestie, als naar diens bedoeling enkel | een middel lot demping des opstands zijnde, thans niel meer toepasselijk is, I maar zijne kracht verloren heeft.</p>
</text>
