<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>Men leest in Tlie Levant Herald: Eindelijk kunnen wg eenige inlichlingen mededeelen omtrent het mislukken der leening met het huis Oppenheim en de gevolgen daarvan; hot achterblijven der betaling van de coupons der 5 pCts. algemeene schuld. Het contract voor «leze leening was reeds geteekend door den agent der Heeren Oppenheim &amp; U&quot;., behoudens bekrachtiging door den chet der firma te Parijs en op do door den minister van ffnancien aangenomen voorwaarde, dat de Keizerlijke Otlomanische Bank, na ontvangst eener eerste storting van £_jO,QQ_ de rentebetaling zon aankondigen. De bank weigerde echter zulks te doen alvorens de geheele benoodigde srSii, nagenoeg £850.000 zou zijn ontvangen. Dien ten gevolge verviel de operutie en werd aan het crediet der Porte een nieuwe slag zoo in het binnen- als buitenland toegebragt. Het voorzigtige yan deze weigering door .Ie bank, behoeft geen betoog, W» zfln het ïntn aan è n &amp; C°. verpligt dit feit mede te deelen, hetwelk j&quot;&apos;&apos;&quot;1&apos;1! in stl&apos;&apos;id « met ors vro«3ger berigt, dat ket mislukken der leening het gevolg ware van hun onvermogen om hunne verplistingen na te leven. , ? De Porte gevoelt diep, welk een ontzettende slag aan haar crediet is tocgebragt, en is er op bedacht, ten einde daaraan eenigzins te gemoet te komen, zoo spoedig mogelijk het budget openbaar te maken. Dit lang beloofde document zal, naar men wil, in (lier voege zijn opgemaakt, dat het een compromis vormt tusschen het eerste il Beft ven £ ! SOÖ.OOO, hetwelk de speciale, commissie verkreeg, en ; dat van omstreeks £850,000, waartoe men ac! ons is ge- komen met behillji Van Medjid Effendi s hitfidelwijze om achterstallige belastingen te doen voorkomen als werkelijke inkomsten, Bij slot van rekening wordt nu een deficit erkend van 450,000 benrzen. Gedeeltelijk om hieraan te gemoct te komen, is besleten de betaling over de loopende maand aan het leger, de zeemagt en alle burgerlijke ambtenaren Van het gouvernement te staken. Dit zal ongeveer 150,000 beurzen opleveren;&apos;het schijnt nog een onopgelost vraagstuk te ziin, hoe de rest moet worden gevonden. Wanneer wij een denkbeeld mogen aangeven, zou hot de opmerking zijn, dat de civiele lijst een breed veld voor bezuinigingen aanbiedt. Maar dit is een even teflder punt voor een dagblad, als het waarschijnlijk voor een minister zou zijn. Nevens deze inhouding der betalingen over Augustus in haar geheel , is besloten tot permanente vermindering van alle salarissen boven 5000 p. per maand met 20 pCt. Dit zal natuurlijk een belangrijk effect hebben. Ter zelfder tgd is naar men wil deze week eene locale leening van £ 500,000 gesloten met de Société Générale en den Heer Camondo; op welke voorwaarden is echter niet Uitgelekt, maar het doel daarmede zou zijn het weder inkoopen van 5 pCt. obligatiflö.</p>
</text>
