<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FA ILLISSEMENT-VERTETOATIE. „ HH. crediteuren in het faillissement van DOROTHEA JOHANNA BMII, weduwe JAN BIJMAN, te Heer Hugo Waard, worden opgeroepen ter bijwoning der 2de verificatie van schuldvorderingen. welke zal gehouden worden op Maandag 24 September 1866, des voormiddags ten 11 ure, in dc Audiëntiezaal der Regtbank, te Alkmaar. Ai.kmaaii, den 20sten Augustus 18«6. Mr. K. N. ZUR MÜHLEN, JlO-i88) Curator. TWEEDE VERIFICATIE. De Edel-Achtbare Heer Mr. J. J. LOKE, Regter-Commissaris in het faillissement van H. G. VAN RHOON, heeft bepaald, dat de Tweede Bijeenkomst tot Verificatie der Schuldvorderingen zal gehouden worden op Zaturdag 1 September 1866, des voormiddagsten half Elf nre, in het Geregtsgebonw alhier. Rotïeedaji, 20 Augustus 1860. De Curator in het Faillissement, (19489) Mr. J. W. SLUITER. R. L. SCHOLTEN, P. L. POSTHUMUS, J. A. JOLLES Jr!, Vf. M. G. HEUKENSFELDT, A. BOUT, J. C. COERS, J. KRIJGSMAN. Oi ROLFF, J. J. VAN DUUREN, J. M. DIJKERS, W. VAN ROSSEM, G. J. VAN NES, F. Tuucm. GORLITZ, H. J. HOLGEN, N. SMIT, M. H. BOAS, J. P. A. KILSDONK en J. J. SERVAAS. Makelaars, zullen op DINGSDAG IS SEPTEMBER 186Ö en volgende dagen, m het Lokaal voor Publieke Verkoopingen, te Amsterdam, genaamd: HET ÖUDEZI.IDS IIEKWiEffIT, ten overstaan van de Notarissen VAN DER MOOLEN &amp; KLINKHAMER, verkoopen: de goed onderhouden en zeer soliede IIfIIOEOËLS, nagelaten door wijlen Mejufvrouw (1-9479) «j. n-i. w_ess_b__i]|T&apos;gen door wijlen den Wel Edel Gestrengen Heer G. ASMUS, in leven gepensioneerd Kapitein van het O. I. Leger. EEN (iEüOETtNEEHi) MEZIE^SIIWIJZER nog eenige uren beschikbaar hebbende, biedt zich aan tot het geven van ONDERRIGT op dc PIANO en het ORGEL , tegen zeer voordeelige Conditiën. Adres niet franco brieven, onder lett. S. R., bij den Boekhandelaar G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam. (19450) T. W. VAN DER MEULEN, Apotheker te Leeuwarden , vraagt, om, zoo mogelijk, dadelijk in dienst te treden: Een BEKWAAM BEDIENDE, tegen genot van Kost. Inwoning en ruim Salaris. Adres in Persoon of met franco brieven. (19485) lIET lilÜUlüS TE VOöiT, &apos; bevattende 15 Kamers met Tuin, groot ruim 54 roeden, is ingezet op ƒ 3300. De Toeslag is bepaald op I September e k„ om 5 ure. Informatien bij Notaris DE KRUYFF. Brieven franco. (19491) GEVRAAGD ALS VÜIM/iliT Een fatsoenlijk JONG MENSCH van 16—18 jaren; vereischten zijn vlug van begrip, lust tet werken en eene goede hand en stijl schrijvende. Vooruitzigt op avaneement hangt af van de geschiktheid en het gedrag. Aures franco Bureau Handelsblad onder het motto: VOLONTAIR. (19436) ln SCHLÖMANN&apos;S MUZIEKHANDEL, Vijgendam, wordtten voordeele van de gewonden in Duitschland uitgegeven: PÜAIjM 23 FlB »AS PIAÜOIORTE. VON DAVID KONING. ,/&apos; 0.50. (19425) Voor f 1.Ï5 in plaats van ƒ 6.40: let mm&gt; m sir wm. EEN ROMAN door Th. MUGGE. Dit uitmuntende in alle tijdschriften zeer gunstig beoordeelde werk, 2 deelen, van 640 bladzijden, met fraai vignet, is de keurige Uitgave van H. NIJGH, te Rotterdam 1862. Voor f 1.90 in plaats van f 6.50: di; uitstekende Roman van CIIRKKH BKLL, DE V\EEZE VAN LOWOOD. OE HET LEVEN EENER GOUVERNANTE. 2 Deelen. Op franco aanvrage a Contant bij J. H. VAN DER BEEK &apos; Regulierabreedstraat, X 68, te Amsterdam. (19422) De gerenommeerde ETIQ. met gedrukten naam der GENEES&quot; MIDDELEN, zijn in eene uitgebreide sortering, elke naam in zes verschillende grootten, verkrijgbaar in het MAGAZIJN VAN APOTHEKERSBEHOEFTEN EN CHIRURGICALE INSTRUMENTEN, VAN J. G. AALDERS, SINGEL, JU.T lIKT KONINGSPLEIN, X 9, te AMSTERDAM. Bij franco aanvrage kan men monsters drie dagen op zigt bekome*, mits franco terug. (194«30) Eene JUFVROUW, P. G., grondig ervaren in alle werkzaamheden betreffende het Modevak, zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk in een WINKEL of op een MAGAZIJN geplaatst. Brieven franco liurcau Handelsblad, lett. li. B. (19457) KANTOOR. n»Ean JONG&apos;MENSCH, bekend met de Correspondentie in de Fransche, Engolscke en Hoogduitsche talen en met het Italiaansch Boekhouden, zag zich gaarne op een KANTOOK geplaatst. Brieven franco, onder lett. G. L., te bezorgen bg den Boekhandelaar G. L. FUNKE, Blaauwburgwal, RB :»2»i. (194«38) Door hot uittreden van een der Vennooten, uithoofde van verzwakte gezondheid, biedt zich de gelegenheid aan om zich te ASSOCIË- REN in eene FLORISSANTE WIJNKOOPEHIJ, waartoe in verhouding van de uitgebreidheid der zaak, weinig kapitaal benoodigd is. Franco brieven onder lett. Q. R., te bezorgen bg de Boekhamlelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beursstecg E 188, te Amsterdam. (19447) Eene DIENSTBODE, op wie men alles kan laten aankomen, wordt tegen goed loon in een zeer klein gezin, in eene nette woning gezocht, tegen 1 November of vroeger, bij voorkeur iemand die door vorige meesters gunstig wordt aanbevolen. Adres franco lett, B„ bij den Kantoor- en Kerkboekh. J. J. KBIJNE, Korsjespoortsteegbij den Singel, alhier. (19430) ORGELS. „ . WII&apos;,LA\&quot;nKHeS(iR\(!HT, NN 13. ¦ ÏSÏÏhw&quot; •_ï_:META,,ft HUISORGELS, alsmede SE, &quot;Z ;h_rt __F* -vau af ¦&apos;•&apos; 70 on ho°fier- Door bijzondere Ffjl^S! een zeer solide KABINET-ORGEL met «^^J^* f&quot; MaWhouten Kast voer / 250. Adres franco bij Geer*. TCNipsciIEER, Orgelmakers, Kgelantiersgracht, NN ü. (19448) |</p>
</text>
