<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Eene fasoenlijke JUf VHOIIW, van middelbaren leeftijd , R, C Godsdienst, zag zich gaarne geplaatst als «EZFLSCÉIAPB- JtifVllO-ï w eener Dame of tot Adsistentie in de Huishouding vnn een Klein Gezin. P.r zal meer op eene fatsoenlijke behandeling dan op Salaris gelet worden. Adres met Franco Brieven onder Lr S bij den Boekhandelaar E. E. VON MÜNCHEN, te Haarlem. (19230)&apos; jMÊ^h. (&apos;MM» ZIEKTEN, __&amp;/mMliv___3\ bfo&apos;!MW V4IV IIFT b,-oeb 1 ppgffiSKSM HUIDUITSLAG. 3Pq&quot;&apos; &apos;ffly «Spoedige genezing en in het geheim a/jßr va&quot; Prim&apos;tif&apos;ve of coiistitutionnclezick- ten der heide seksen, door de BISCUITS DÉPÜRATIFS Br. OLLIVIER le Parijs. In dit aangenaam en gemakkelijk geneesmiddel zijn de actieve befinselen chemisch verbonden met de voedende bestanddeelen, wat tinne vertering gemakkelijk mankt en oorzaak is, dat zy doordringen tot in alle organische vezelen, waar zij den wortel van het, kwaad wegnemen, waaruit radicalu genezing voortvloeit. Dit belangrijk resultaat , dat uitsluitend do zoogenaamd alimentaire methode van Dr. OLLIVIER, kenmerkt, zou door geen ander gcneesndddel onder de gewone pharmaceutische vorm. n verkregen kunnen worden. Nadat vier jaren lang openbare proefnemingen genomen en met den I besten uitslag bekroond waren, zijn de BISf.IJiTS OI.LIVIER goedgekeurd door de Académie impériale de Médecine, geaut/ioriseerd door «te Regerinq. en is bovendien eene belooning van 24,000 francs toegekend aan Dr. OLLIVIER. — De BISCUITS worden met goed gevolg aangewend tegen alle ziekten, welke voortspruiten uit bederf van het bloed of uit scherpte der vochten. — Vooral genezen zij zeer spoedig de geheime ziekten, den huiduitslag, de scrofnleuse ziekten, van welken ernstigen aard, van welken vorm of hoc verouderd ook, herhaalde accidenten aan moinl, neus, oogen en ooren, rheuniaticke pijnen, jeukingen, roode vlekken in het aangezigt, enz. — Te Parys rue Pernelle, N°. 13. Consulten gratis met gefrankeerde brieven. (17455) HOOf D-DEPOT VOOll NJ DI.KI AM. : Bij de HH. 11. 11. ULOTH, Apoth. Zeedijk, te Amsterdam. DEPOTS Bij de HII. Apoths. VAN RENESSE en J. L. F. C. SNABILIE. to &apos;sGravenhage ; VAN BERK, te Nieuwediep; STRAATMAN, te &apos;s Bosch; v.d.KAMER, te Middelburg; CLOOS, in &apos;t Hang te Rotterdam; GROOTENDORST, te Utrecht; A. J. FA ASEN, te Tiel; D. TIMMERMAN, te Roermond; APPELBOOM, te Bergen- Op-Zoom; VAN TJUCIIT, te Leyden; GASILLE, te Zierikz.e; J. S. LEEK, te Groningen; BERGHUIS &amp; v. d. MOER , te Deventer, STELLÏNGWERFF BEJNTEMA, te Leeuwarden; HASSELO, te Zutphen; BOEKENOOGEN, te Gouda. Brieven Franco. I-,--— ¦-_ jnTBIIILUIiI Maagpiittn , BletkiSlt ï (Im E !*« rnnïvi E I Mll SM *uchl.*&apos;»«vl&lt;&gt;ed.op- T Eni Hnrif wMmMMMamMSmEaEMXM stopping der Munas.ODd.n, Lendeuziekte, onfeilbtar geneien door dt ljaer«&lt;___-_ce Cbocoltde van Colmet, alleen vereerd met gouden, xilverti tn metalen gedenkpenningen op dt tentooniltUiß|_i van 1(49 ra HU. K. 1 ftO c. dt doot. 3 «. _¦_ mju. j. mmmTPi_ygrTrtf^nW«-l Hoofdpijn, Maagiaar, IKnSjll I-tal I___/¦ ¦ I Beroer,e&gt; Vertttppint*ftni**W **&quot;\TMmmm*mmm fj— &quot;n\ 11i]ni.in ilm grond geneien door de purgeremle Chocolade van Col met, aüeea gerecommandeerd door dt tertUartttn van Frankrijk. F. O •• dt «Ott. tegen de ziekten, die wormen voortbrengen, en dit tot ftvaarlijk voor damen en kinderea zijn de flacon. F. 1 2t e. Hoofd-dtpót van alle drie storten vaa Chocoladt In de apothtek van Coleiet, 1», rue Neuve-St-Merry, te Partj». — M. Clo»., Hang, »/t.i. te «oMerdo-i Uloth teedijk, 1»», tt -t*.ttr&lt;-M&gt;, aa Ktat-M te&apos;a Gra. fnhaje. Volgens de rerklaringen der geneesheren der hvtpitaltn ie I&apos;arjs, ttngcgeven in het ncvensgtande vertlag, en de goedkeuring .an verschillende akademien, word dezo siroop met het beste gevolg in plaats van de levertraan aangewend, welke zy inderdaad verre overtreft Zj geneest horst, klier-en waterzuchtige ziekten, bleekzucht, verloren eetlust, reinigt het bloed en geeft kracht aan bat gestel; in een woord zy it het kracht, olste bekende bloodreinigingsmiddel, dat niet toe als de potaf-ium-en yzer-joduur de ingewanden ert de maag verzwakt mtarvooral de zegenryktte werking op klicrachtige kinderen heeft. Dokter CAZENAVE, van het hospitaal St-Louis te Parys, pryst deezt airooo bvzonder tegen huidziekten aan. Depot te Parijs, 7, rue de la F.uilf&amp;de-te Amsterdam, ULOTH, Apoth. Zeedijk; te Arnehm, OTTERBEIN • te &apos;t&apos; Gravenhage VAN RENESSE en SNABILIE ; te Tiel, FAASSFN-&apos;tt Rotterdam, CLOOS; te Utrecht, GROOTENDORST; te Midde&apos;lbiirg VAN DE KAMER; te Leijden, REUST; te Batavia, W. LOONEN en C&apos;, en in de voornaamste apotheken van Holland. Deventer, VAN DE MOER; Dordrecht, RIJSOORT VAN MEURS; Groningen, LEEK; &apos;s Hertogenbosch VAN OS KEULS; Nienwediep VAN BERK; Zwolle, MtULh-NUOI«F Apothekers; Leeuwarden, LANCEE, Droofrist; Zutphen, HAfe-ELO. Prgg ƒ2. (1790 a) tandliddelen urözeT&quot; kit «ma, -rwi.iw--.-K. kji p-hovt foor hit bthtrud van ds tandte en van het tandvleesch. TAKD-E-IXIRB, om de tanden wit te makea en te eonttrvtren, en dt pijaen te genezen, veroontakt door bederf of tt wteg gebragt door ïanrakine met iets warms o^f iett kouds. Prijs f. . 75. ROSB TANDPOEDER A BASE DB MAGNESIE, om de tanden wit temaken en te conserveren, en het lotraken daarvan te voorkomen, veroorzaakt door bet vuil, waarvan het den terugkeer belet. Prijs, f. &gt; »o. TAND-OPIAAT tot versterking vtn het tandvleeseh, dat het gezond bondt; tot voorkoming van bederf der tanden en teorbutieke aandoeningen. CDR-VTIF DENTAIRE tot htthygi.nitch plomberen van aieke tanden, tot het doen ophouden vtn het bederf vtn dtze en htt voorkomtn van verzweringen en pijnen wtlkezulktvtroortaakt. Dt flaeon it verkrijgbaar met of zonder instrument. Prij», f. _l » PeztTANDMIDDELEM _*« ttttdt &apos;««mld vu£tnt B*n&apos;bwniri,tin, • voortien van bet Ftbriekmtrk van &apos;¦&apos;•Jm^Oza.nniuUonv^inU P»al,«, tt Parijs, Hoofd dtpot u Antttrim, by H. B. _-•__, tpothektr. Arnhem, OTTESBEIN; Utrecht, GEOOTENDORST; Deventer V. d. MOER. U 7701)</p>
</text>
