<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>(REUTER1» OEFIEE.) LONDEN, 20 Aug. Bij de bauk is heden £ 215,000 ontvangen. BERLIJN , 20 Aug. Gisteren voormiddag heeft dc Koning den Heer von Frydorff, minister van buitenl. zaken van het groothertogdom Hessen, in een afscheidsgeaoor ontvangen. Ten l/a ure werd de commissie uit bet Heerenhuis, belast met het aanbieden van het adres van antwoord op de troonrede, brj den Koning toegelaten, die haar op de welwillendste wijze heeft ontvangen, haar dankende voor de uitdrukking der gevoelens ran het Huis. Terstond hierop ontving de Koning den nieuw benoemden gezant van Zweden, den Heer Sawlströmer, waarna hij eene conferentie had met den Heer von Savigny, welke twee uren duurde, die voor zijne komst bij den Koning een | onderhoud had gehad met den Heer von der Pfordten. De Saksische | minister von Friescn is gisteren uit Weenen te dezer stede aangekomen. De regering heeft in de zitting der commissie van het Huis der ! Afgevaardigden, belast met liet onderzoek van het wetsontwerp betreffende de versiering van Icileu voor het parlement, verklaard.dat geheel Pruisen tot den Bond zou behooren. De voordragt betreffende de competentie van den Bond zal worden vastgesteld in overleg met de regeringen, welke den Bond uitmaken. Het doel der Pruisische regering is, dat de geannexeerde staten werkelijk met Pruisen zuilen vereenigd worden, niet alleen,dat zij onder een souverein zullen staan. De Neue Preus. Zeitung meldt, dat, naar men verneemt, de vrede niet Beijeren hier en die met Oostenrijk te Praag is gesloten. MUNOHEN , 20 Aug. Pruisen heeft zijne cisehen tot afstand v.m grondgebied verminderd. Het eischt thans nog slechts afstand van liet gebied van Licbtent&apos;els en Kulenbach. Morgen zal de vrede waarschijnlijk worden gesloten. DRESDEN, 20 Aug. Het fhesdener Journal, van gisteren zegt, dat volgens een gisteren bij de hindseomiuissie ontvangen besluit, de Koning arm den Heer v. Beust het gevraagde ontslag heeft verleend. De overige ministers hadden insgelijks hun ontslag aangeboden, maar de Koning had het niet aangenomen. LONDEN, 20 Ang. Suiker en Koffij vast. — Rijst ilaauw. — Talk in loco 44.6. Voorraad 26,073 v. Aflevering der weck 1387 v. Aangevoerd 491 v.— Tin: Straits £&apos;78 a 80. — Schotsen IJzer 52.3.— Lijnolie 41 a 41.6. — Engelsche Tarwe 1 sh. lager: nieuwe Engelsche roode 50 n 52 ; witte 52 a 55 sh. — Garst 1 sh. hooger. Ter Veemarkt waren aangevoerd: 5890 Runderen, 22,740 Schapen en Lammeren, 26 Kalveren, 410 Varkens. De bcstccde prijzen wareu: Leste Runderen 5.8, Schapen en Lammeren 6, Kalveren 5.6 en Varkens 4.10. LIVERPOOL, 20 Aug. Van Katoen zijn 10,000 b. afgedaan. LONDEN, 20 Aug. (Slotkoersen.) 3 pCt. Geconsolideerde 88»/8; 5 pCt. Braz. 1865 71 Va; 1 pCt. Ecuador 10; 5 pCt. Grieken 111/4; Dito Coup.—; 3 pCt. Mex. 161/8; Dito 1864 11i,.,; Afg. N. Gren. —; 2 pCt. Dito 31 1 &apos;o; Dito Uitgest. — ; N. Gren. Laodw. —; 3 pCt. Port. 1853 —; 3 pOt. Dito 1856/63 427/8; 41/2 pCt. Rusl. 1860—; 3 pCt. Dito 1859 —, 5 jiCt. Dito 1862 88 V*; Dilo 1864 —, 3 pCt. Spanje ; 2Va pCt. Dito ; Dito Amort. i«j]/2; Dito Cert. Coupon 14Va; 5 p«Jt. Turk. Alg. S. 26»/»; 3 pGt. Venez. ; 6 l«Ct. Dito 186&apos;_ —; 6 pCt. Dito 1864 28; iVa pCt. Dito —; 21/ j pCt. Nederi. Cert. 57; 4 pOt. Dito -jßignsp. Act. —pCt. premie; 6 pCt. Amerik. 1882 (»9i/s; 7 pCt. Obl. Illinois ; Actiën Hiinois 73Va; 8 l&gt;Ct. Dcb. Atl. Fr Gr. West. Spw. (£ 100) —; 5 pCt. Italië PAKIJS, 20 Aug. 3 pCt. Rento opening 69; 3 pCt. Dito slotk. 69.05; 41/3 pCt. Dito — ; Cred. Jlob. 6i5; Dito Folio. ; Noord. Spw. Act. — ; Fransch Oost. Spw. Obl. 352; Cred. Mob. Espagnol 332; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Nijv. — ; Aand. Tunis — ; Mex. Obl. Gest. 172; 3 pCt. Sp. Binn. 32r/s; 2&apos;/a pCt. Dito —; spCt. ltal. 52.83; 5 pCt. Turk. Alg. S. 27.40. BRUSSEL, 20 Aug. 5 pCt. Met. 47: Vs; 6 pCt. Amerik. 1882 70l/8; _Va pOt. Belgen 555/Ï. ANTWERPEN, 20 Aug. 5 pCt. Met. 476/s; Amerika 1882 72S/4. «(QT 3&apos;ovcnstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplaag opgenomen. ___»»««»— BERLIJN, 20 Aug. De commissie van het Heerenhuis, belast met het onderzoek van het wetsontwerp betreffende de inlijving vnn Hanover, Keurhesseß, Nassau en Frankfort, heelt do onveranderde aanneming van het ontwerp aanbevolen. MANNHEIM, 20 Aug. Pruisen ziet ai van oeno gedeeltelijke inlijving vaa het groothertogdom Hessen, maar de provinciën, welke op den&apos; regteroever van den Maiu &apos;ij&apos;1 uwegen, zullen onderworpen worden rvHu het 1 telsel van den Noord Duitsehen Boud. KOPENHAGEN, 20 Ang. De Berlingeke Tidende meldt, dat bet vertn insea Dagmar vastgwt ld is op het einde van September: het huwelijk van de Prinses met den Grootvorst-Troonopvolger sal hebben te Petersburg in de maaud November. PARIJS, 21 Ang. In deu Monitenr leest men het volgende: De Tunes geeft eon beknopt overrigt van een brief, welken «ie Keizer aan den Koning der Belgen zou hebben geschreven. Dit berigt i 3 Ultde lucht gegrepen. 11 ut is evenwel waar, dat de minister van buitenl. zaken de Engelsche regering heeft verwittigd, dat Frankrijk den afstand niet verlangde der vestingen Manenburg en 1 luhppeville, welke in handen zijn vnn ci&apos;iie onzijdige mogendheid. Het is onjuist, dat de Keizer aan Koning Leopold beeft geschreven. MILAAN , 21 Ang. Een briflf nit Trente in de Perseveranza opgenomen meldt, dat do generaal Kulm liet gemeentebestuur heeft uitgenoodigd om deu ge van Keizer Frans Joscpb openlijk te vieren. Het bestuur heeft geantwoord , dat het geschreven bevelen der overheid zal afwachten om te gehoorzamen.</p>
	<p>I BERLIJN, 20 Aug. Rogge: Atig.-Sepi 463/*Sept-.-Oct, 457/ g. —&apos; I RaitpeUt; Aug.—Sept. 12V»; Sept.—Oct. 12. j LONDEN, 21 Aug. Consols 88»/4a7/8! 3pot.Mex. 16Vgas/4&lt; 3pCi I Dito 1864 — a —; 7 pCt. Venezuela — a—; 6 pCt. Dito —; -»j 48/4 pCt. Afgestemp. Gren. —; IV» pCt. Dito —a —; 2 pCt. Nieuwe Dito —a —; 1 pCt. Ecuador —a —; illinois Spoorweg- Aand. 76 a 77; 5 pCt. Grieken —a — ; 5 pCt. Binnenl. Tnr- I ken 1865 25% a 26; 5 pCt. Braz. 1865 —a —; 6 pCt. Amerik. 1882 697/, a 70V» &gt; 3 pOt. Buitenland. Spanje —a —; 2Vs pCt. Dito —a — ; Amort. 19 Va a%, Coup. Bew. 14-% a%, 3 PGt Itahe 521&apos;4 a?&apos;*\r . WEENEN, 20 Aug. (Slotkoersen) spCt. Mctal. 58.50; 5 pU. Nat. 64.-; spCt. Met.Zilv. 1864 72; Aand. 185468.50;Dit0 1858 111.75; Dito 1860 74.(10; Dito 1864 65.80; Cred. Anst. 143.— ; Obl. Lomb. (hem. Spoorw. 170.—; Bank-Act. 715; Staats-Spoorw. Aand. 178.—; Dito Noofder-Spoorweg 156.80; Dito Nieuwe Lombard. Spoorweg 195. Wissel Londen 123.90; Hamb. 94.75; Parijs 59.65; Eng. Oost. Bank 70.—. BERLIJN,2O Aug. (Slotkoersen.) spCt.Met. 46; spCt. Nat. 501/2; Rubl. sde Serie 63; Dito 6de Serie 827&apos;«; 5 pCt. Dito 1862 87V»; 3 pCt. Dito 1859 527/8; 41/ï pCt. Pruis. Oblig. 97 Va. 3V» pCt. Dito 1223/4; fi pCt. Amer. 1882 737/ s; Holl. Spoorw. Act. 107%. BERLIJN, 21 Aug. 5 pCt. Metalliek —; Dito Nat. B 0&apos;„; 6 pCt. Amerika 1882 74; Italië 53. FRANKFORT, 20 Aug. (Slotkoersen.) 5 pCt, Metalliek 431/4; Dito Nation. 5 pCt. 48Vs; Oost. Aand. 1860 58) 1; Dito 1864 613/4; Oost. Bank-Act. 653; 6 pCt. Amerik. 18*2 72*&apos;8. — Wissel Londen k./z. 1191/4; Wcenen lt /&apos;z Öö HAMBURG, 20 Ang. 5 pCt. Russ. Cert. ; 3 pCt. Dito 1859 —; 6 pCt. Amerika 1882 XP/g; Disc. 3&apos;/4pCt. —Wissel: Londen 13.04 S/4; Amst. 35.75. PARIJS, 21 Aug. Fransche 3 pCt. 69.03; Crodit-Mob. nieuwe 647; Frans. Oostenr. Sdootw. 352 ; Russ. Spoorweg —.—; 3 pCt. Binnenl. Spanje 3_r,; _i/a pCt. Dito 32&apos; vs ; 5 pCt. Italië 53.— ; Turken 27.10; Mexic. Loten —. MADRID, 20 Aug. 3 pCt. Binnenl. 36.15; 2Va l&gt;Ct. 33.—.</p>
</text>
