<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Dame A. Z. verder C Poste Restante Amsterdam,wordt beleefdelijk verzocht haar NAAM en WOONPLAATS op te geven aan den Heer, die Motto HUISHOUDSTER, zoo als in genoemd Blad is geplaatst van 30 Julij jt, &apos; Bureau Handelsblad. (19474) KEURIGE MAATJES HARÏNGa Tevens heden Avond Versche KRIMPZALM, per Moot a5O Cts. en hooger ; HARIN&amp;-SALAOE met Toebehooren a 40 Cts. per Oouvert; (tabakken en Gechyieerde Paling, keurig gebraden malsch Wild , Biefstuk , Carbonaden . fijne Wijnen , Engelsche Bieren, enz. (19444) OI.STERPL&apos;T , Warmoesstraut over den Vijgendam. AWIEMTIIE. lemand, oud 26 jaren, wenschte «GEPLAATST te worden als REIZIGER of voor Kantoorwerkzaamhcden, thans in zoodanige betrekking werkzaam en in de meeste provinciën goed bekend; getuigenissen van bekwaamheid kunnen aesverkiezende geproduceerd 1 worden. Ook zoude hij niet ongeneigd zijn op ecu Magazijn werkzaam te zijn. Inclinerende adressere men zich franco onder de lett. J. I\, aan de Boekh. JILIK.MAN &amp; SARTORIUS, Dam. (19348) |M| Kaar SUItINAIHE. ÖBVOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN LIGT Tiï AMSTERDAM TN LADING HET GEKOPERD NEDERLANSGHE BARKSCHIP C O M M E IV M*W W E 9 Ka.t. A. R. DE LANG. Zijnde dit Schip op eene bijzondere wijze voor den overvoer van Passagiers ingerigt. Adres bij dc Cargadoors B. J. VAN HENGEL, VAN DER WOUDEN &amp; LUBER en C L. BRANDT &amp; Cie. (19472) ÜAT Wm MLMï COMPANY. STOOMVAART TUSSCHEN ROTTERDAM EN LONDEN, VIA HARWICH, DE SNELVART&apos;NDE RADERSTOOMSCHEPEN VOOB PASSAGIERS, GOEDfM M VII, VERTREKKEN VAN ROTTERDAM Donderdag 23 Augustus &apos;s Morgens 9 Ure; Zaturdag 25 Augustus &apos;s Morgens 10.30 Ure; Dingsdag 28 Augustus &apos;s Namiddags 12.30. HUUIG &amp; PIETERS, Agenten. Geslagt wordt bij aankomst te Harwich onmiddellijk per extratrein naar Londen geexpedieerd. (19471) ~ k TtoomvaarF _^fTré\ TUSSCHEN AMSTEROASI W IMBI&apos;RG. Overtogt binnen 32 Uren. De STOOIHSCHEPErV WILLEM DE EERSTE en STOOMVAART, beide uitmuntend voor PASS \GIERS iugerigt, vertrekken gedurende de maand Augustus als volgt: Van AMSTERDAM. Van HAMBURG. Willem de Eerste Vrijdag 24 Aug.lSloomvaart Vrijdag 24 Aug. Sleomvaart Woensdag 29 » \ Willem de Eerste Woensdag 29 *- VRACHTEN VOOR PASSAGIERS! Groote Kajuit/25. Voorkajnit ƒ 18. Dek (Matrozen) ƒ 12. AMSTEIWAM , 1 Augustus 18(i6. De Directeur (H)OSS)_ _ PtfTl. TUV T».ISSII¥«CF.rV. BP&amp;leis $m®ïï* EToEUsvEiJim GEOPEND VAN 10-5 Uii E. ALGEMEENE TENTOONSTELLING VAN NEDERLANDSCHE NIJVERHEID EN KUNST. Entree WOENSDAG en ZONDAG 25 Cts., de overige dagen 50 Cts. Leden volgens reglement. Coupon-bewijzen geldig. (19534) LOTEN voor ac VERLOTING VAÜ VOORWERPEN op de Tentoonstelling aangekocht, zijn verkrijgbaar a ƒ 2 per Lot. M*mEeÉ&amp; v®&amp;w VoÜ&amp;svMijim DONDERDAG 23 AUGUSTUS. COICIET TN DEN TUIN. BIJ ONGUNSTIG WEB-ER STRIJKORKEST iv &lt;:c gr.)ote Expositiezaal. Entree 50 Cents. Aanvang 8 Ure. Leden volgens reglement. Coupon-bewijzen geldig. (19535) Grand Salon de Lyon. Plantaa;.!j«; Fransche Laan, V 88, tusschen het Park en Arl is. BEIGNETS , &apos;WAFELEN en gewone POFFERTJES , met Rhum en Vanille; Biefstuk en Carbonade ten allen tijde, alle soorten van Ververschingen. Bestellingen worden dadelijl»geeffectneerd. (19 02) _ THEOBORE BEP LYON. DOOB rLAATSGETSKKK ZUS WIJ GENOODZAAKT VELE „DVERTBHTIK» TOT EEN VOL6END NOMMER TE LATEN LIGGEN. ~lkshaSuï^prg^^ STABS SCHOUWBURG. Directie&apos; Roobol, Tjasink en Peters. Woensdag 22 Aug. (N. 2 van h«&gt;t Abon.) Tweedo voorstelling van: Be Twee Koninginnen van Frankrijk, drama in 4 tafercelen, van Ernest Legouvé, voor het Nederlandsch tooneel bewerkt door Lambert le Urgo.es. Gevolgd door: Een Zeereisje, blijspel in 1 bedrijf, naar het Hoogduitsch van O. A. Görner, door C. P. T. Bigot.. (7Vs ure.) Verwacht eerstdaags :. IJzervreter, drama in 5 bedrijven of 7 tafer. benevens een voorspel in 1 tafer., vrij gevolgd naar het Fransch van Edouard Plonvier, door C. J. Roobol. (Nooit vertoond.) . Z^mer-Theater TIVOLI. Woensdag 22 Aug. (N°. 109 van het Abonn.) Romances, Scènes Comiques et Chansonnettes, et&apos;-.-, Histoire dun Sou, comedie-vaudeville en 1 acte; Le Boude et le Tailleur, opera Bouffe en 1 acte. Entree 49 Cents. Aanvang 7 Ure. War. KOSTER. Directear. ZO«-T_Ml DES VARIÉTÉS, Plantaadje achter Vliedzorg naast den Pelmolen. Woensdag 22 Aug.: Be Voddenraper van Parijs, groot volksdrama in 8 tafercelen, meteen Voorspel. &apos; Entree 49 Cents. Aanvang muziek 7 ure. Tooneelvoorstelling BV4 ure. Donderdag groote Volkstooneelvoorstelling. Entree 25 Cents. CIRCIJi W. C.488É, WOENSDAG 22 AUGUSTUS: GROOTF. VOORSTELLINGEN. Tot slot: Grande Quadrille, in, geheel nieuw costuum, gereden door 4 Dames en 4 Reeren. Zie verder de grooto en kleine Affiches. Aanvang 8 nro.</p>
</text>
