<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 20 Aug. Tabak-. Uit dd eerste hand werden verkocht 30 v. Maryland per Ellen Stewart.. ROTTERDAM , 20 Aug. Tarwe, jar. Vlaams., Zeeuws., Flakk. en Overm, met voldoenden toevoer, ruimden tot vorige prijzen vrij goed op, de beste soorten van ƒ 9.75 a 10.30; mindere en geringe ƒ 8.50 a ƒ 9.50. Van het nieuwe gewas (1866) was wat meer ter markt, uiteenloopende van kwaliteit, dat van ƒ3 a9..aiabgzaain van de hand giiig. Poolsche en roode tot genoteerde prijzen met redelijken handel; 126, 127 ft oude witbonte Poolsche J 340; 131 , 132 tl&apos; Hoogl. Kleefsche ƒ 350; 127, 128 ft Hooge Rhijn ƒ335; 131,132 tï Ruwarige Bovenl. ƒ3:52; 128, 129 ff? Boven!. Ris ƒ328; 126,127 ft&apos; dito ƒ325 a 328 per 2400 «T. Rdggc. Jarige Vlaamsche en Zeeuwsche ruim prijshoudend van ƒ6.6oa6.9o;Oveim.cn mindere ƒ 6.20 a 6.(i(l) niéuwe (gewas 1866) Vlaamsche en Zeeuwsche ƒ6.50 a 6.80; Overm. en mindere ƒ 5.80 a 0.40; Buitenl. in sommige soorten iets hooger. Per 2250 ll? 123.124 ft&apos; Champagne ƒ200; 123, !___ ff Fransche ƒ206; 126, 127 11. Wolg. ƒ200; per 2100® 116, 117 «_ Petersb. ƒ 175. Boekweit liaan w en iets lager verkocht. Op 140/2 ft N.-Brab. ƒ 183, 185, 188; per 81C0 ft rranschc ƒ liii Garst! Van n. Vkams., Zeeuws., Flakk. en Overm. Winter was een goede toevoer ter markt, dio 10 c. lager niet geheel opruimde; de beste partijtjes van ƒ 5.80 a 6.20; goede en mindere van ƒ 5.30 a 5.70. IS ieuwe Zomer van ƒ 5.30 a 6.30 n. kwal. Haver met kleinen aanvoer als voren; korte ƒ3.80a5.50; lange ƒ3.30 a 4.30. Erwten. Nieuwe blaauwe genoten 50 c. hooger goede vraag; de bette partijtjes ƒ9.75 a 10.35; mindere van ƒ8 a 9.50. Met Koolzaad, waarvan slechts ruim 100 last was aangevoerd, was het ilaauv. gesteld, waarvan een gedeelte tot genoteerde prijzen verkocht is. Vlaamsche zakmaat ,£66 a 67; Zeeuwsch gestort «£.66 a 661/ g; dito zakmaat &amp; 60, 63, 65, 66; Overmaaasche &lt;£ 60, 65 a 66; Briclsche &lt;$, 60 a 65; Flakk. «&amp; 62 a 63; mindere kwalit.^. 56 a 59. Hennepzaad: Inl. ƒ 203 a 205. Kanariezaad 50 c. hooger van ƒ 9.75 a 11.25. Raapolie cont. tot ƒ 43 per 100 kilo gedaan. Najaar willig, dooreen tot ƒ45 verlaten. Lijnolie zonder handel, cont. tot ƒ 451/4 verlaten; op het najaar niet aangeboden. SCHIEDAM, 20 Aug. Rogge: verkocht Champagne per 2250 kilo ƒ2051 6/w. Garsti verkocht 127/2 ft Coursche ƒlB2 l/m. — Moutwijn ƒ 12.50; Genever ƒ18; Amst. Proef ƒ19.25; Spoeling ƒ0.30. ALKMAAR, 20 Aug. Aangevoerd 10 Koeijen die ƒ 160 a 240 opbragten; 79 Kalveren van ƒ 25 a 62; 13 nuchtere Kalveren ƒ 6 a 8; 383 Schapen van ƒl6 a 24; 18 vette Varkens van 52 tot 60 c. het ft. NIJMEGEN, 20 Aug. De marktprijzen van heden waren: Tarwe ƒ 9.50 a 12.50; Rogge ƒ 5.75* 7.26; Boekweit ƒ6.30a6.45; Haver ƒ 3.90 a 4.90; Aardappelen ƒ 1.37 a 1.50, alles per muil. Boter gold heden/0.88 a 0.92 per tf met veel aanvoer; Kippcn-Eijeren/ 3a3.25 per 100 stuks. Vette Varkens 54 a 66 c. per ft&apos; met weinig aanvoer; Biggen ƒ 6 alO per stuk; Kippen ƒ0.55a0.65 per stuk. EDE, 20 Aug. Rogge ƒ 6.40 a 6.60: Haver ƒ 4.20 a 4.30;.30; Biggen ƒ 5a 9; Boter 84 a 90 c. het ft; Eijeren 7 a 8 stuks 20 cents; Schallen : aangevoerd 1020, verkocht SSO st., de prijzen waren als volgt: Hamels/12.50a 14; Cermenf 10 a 12; Üoijeu ƒ 7 a 9; Lammeren /7.50a8.75. ANTWERPEN, 20 Aug. Uit de eerste hand heeft men 1700 b. Rio Koffij, per Georges Caesar verkocht. De stemiiiing blijlt zeer gunstig. — Petroleum xeer vast en daardoor met wciuig affaire ; voor «lisponibele witte betaalde men heden fr. 72 a 75 n.kwal.— Granen: Van Tarwe zijn dc prijzen voortdurend stijgende; roode ml. houdt nien op/14; roode Oostzeeschc ontbreekt en al het zeilende is reeds op levering verkocht. Rogge mede vaster en zeer weinig aangeboden, inlandsche ƒ 7. PARIJS, 20 Aug. Raapolie fr. 97.50, op levering 98 a 98.50. — Lijnolie 101.50, per Sept. 100.50. — Talk 110.50 fr. PETERSBURG, 15 Aug. Talk.- Dezer dagen zijn 10,000 pud prima gele per Ang. tot 56 r. met avans en 5000 pud disponibei tot 55 r. verhandeld. — Hennep stil, voor rein van 1865 vraagt men 35 r., voor dito van 1864 37 r. — Lijnzaad: Vaii dispouibele waar heeft men verkocht 6000 tzw. Rshewo tot 11 r., Kama tot 13r. —Granen: Sedert ons vorig berigt zijn verkocht 5000 tzw. disponible Haver tot 61/. r., 5000 tzw. dito Rogge tot Si/3 en 5000 tzw. Tarwe tot 10.15 a 12 r. — Potatch met verkoopers tot 23 r. 30 cop. en koopers tot 231/4 r.</p>
	<p>NEW-YORK, 7 Aug. Katoen flaauw, middl. 36. — Kof/ij: In den loop der week zijn 26.727 balen Rio verkocht in de prijzen van 91/2 a I .1/4 c. llet artikel blijft heden stil, doch vast op de volgende prijzen ; Rio prima 20 c., good 19 a 19% c., fair 17 a 171/» c., ord. 15 a 16 c. — Granen; Bg de uitzigten op eenen zeer gunstigen oogst, verwacht men belangrijk lagere prijzen. — Petroleum zeer vast en sedert 8 dagen ruim 4 c. hooger, witte 44 a 45 c. — Terpentijnolie vast op 60 c. — Honia: De voorraad bedraagt ongeveer 240 v., grootendeels inferieure kwal., waarvoor 62 a 64 c. gevraagd wordt, terwgl 57 a6O c. vergeefs geboden is. — Witte/koert op Amst. 40 a 40«7_ c. RIO GRANDE, 2 Julij. Huiden: Gezouten vast prijsh., de notering blijft 135 reis voor Ossenhuiden van 67 ffi; gedr. met eenige verkoopen tot 225 a 228 r, zware dito blijven gevraagd tet 250 a 255 reis; gezouten Paardenhuiden zijn te plaatsen tot 85 a 90 reis. — Vrachten lager, de laatste bevrachting werd gedaan tot 55 sh. en 5 pOt; per ton gezouten Huiden naar het Kanaal.— Wisselkoers op Londen 25 l/g. BUENOS-AYRES, 11 Julij. Huiden: Gedroogde blijven gestemd tot rijzing; de verkoopen gedurende 14 dagen bestonden uit 54,000 st. en de voorraad bedraagt thans 76,000 stuks, waarvan 4000 voor het Noorden van het Vasteland. Men noteert Mataderos Ossen- 32 11&apos; 43 r.; dito Koe- 24 iï 36V3 r.; Campos Ossen- 29 8 42 en dito Koe-23 &amp;&apos; 36 r. ln gez. Huiden ging weinig om wegens het gevorderde saizoen; voor Ossen- besteedde men 341/3 a 35 r. en voor Koe- 27 r.— Talk 15 r.; de voorraad bedraagt 400 p. — Wol zonder prijsverandering. — Geraffin. Suiker 20 a 18:y4 rl.; voor Holl. waren de laatst betaalde prijzen. — Holl. Genever gedrukt door belangrijke toevoeren.— Wisselkoers op Londen 49 l/g a 50. MONTEVIDEO, 14 Julij. Huiden: Gezouten ontbreken; ca. 4000st. Koe, zoer ligtwigten en te ontvangen io Uruguay, werden losgelaten tot 4.20 do 75 tt; gedroogde onveranderd; gezouten Paardenhuiden gevraagd; men heeft verkocht 1500 st. tot 1.57 Va en 4000 st. tot 1.50; gedroogde werden met 1.05 betaald. —// tl met minder vraag. — Wisselkoer* op Londen 50 a SOVa. EERNAMBUC, 27 Julij. Suiker&apos;, met veel vraag naar prima wit ter export naar de ml. havens; de beste soorten Moscovaüos waren weinig gevraagd, even als de voor het Kanaal en Amerika geschikte soorten; twee ladingen Moscovados vau Paraiba werden verkocht tot 1.880a2.000 en Maceio a 2 d. — Koers op Londen 24V2. COLOMBO, 17 Julij. Koffij: Plantation geheel verlaten, men zou thans niet hooger bedingen dan 10 a 11 sh. Van native werdeene partij van ca. 4000 centenaars tot 46 sh. verhandeld. — Katoen zonder handel. — Cocosolie iets lager en te noteren 29 a 30 sh.— Kaneel: Goede waar 12 a 15 p. voor Plantation en 8a 10p. voor inferieur.— Ebbenhout met aanhoudende vraag voor Europa en n. kw. betaald met 90 a 100 sh. — Vrachten naar Londen wederom lager , Kottij 111 vaten 2 £.10 a 2.15. — Koers op Londen 6,m. zigt 2 pCt.</p>
</text>
