<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Tweede Kamer der Staten-Generaal.</title>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE, Zitting van Maandag 20 Augustus. De VouuziriEii deelt mede, dat de rapporteurs over de navolgende wetsontwerpen toet hunne eindverslagen gereed zijn, als: I°. Tot ouschadehjkinaking van aan de veeziekte gestorvon vee. 2°. De verhooging van Hoofdst. V, Staatsbegrooting over 1866. 3°. Onteigening van perceelen tot verbreeding van de Halsteeg te Amsterdam.</p>
	<p>4&quot;. Onteigening van perceelen ten behoeve van den aanleg van een spoorweg van Sluiskil naar de Belgische grenzen. De Voohzitïer bepaalt de discussie over deze wetsontwerpen op morgen ten 11 nre. De Heer Fukkek vraagt en verkrijgt het woord. Hij zegt dat berigten in de verschillende dagbladen omtrent den stand.van de at&apos;dammiugder Oosler-Sehelde hem nopen, om aan de Kamer verlof te tvragen heeren Ministers van Buiten- en ißinnohlandsche Zaken daaromtrent te interbelleren. De YuoKzmEi! verleent dit verlof, met bepaling dat de interpellatie dadelijk zal plaats hebben. De beur Fukkek zegt, dat onder de spoorwegen die sedert 1860 ten koste van dep Staat zyn gekomen, ook behoort die van Roozeudaal naar \ hssingeu. Niettegenstaande liet tot stand komen dezer wet ziju er nog altijd in Zeeland velen, die voortdurend blijven twijfelen aan het tot stand komen van dien Zeeuwscheu spoorweg. Dr grond tot dien twijfel is, volgens hen, gelegen in de herhaalde teleurstellingen, die Zeeland en Noord-Brabant gedurende 20 jaren hebben ondervonden, want liet is aan du Kamer bekend, dat reeds in 184(i door de Regering concessie is verleend tot het maken van een spoorweg van Middelburg met een zijtak naar Vlissingen doqr Noord-Brabant en Limburg naar Duitschtónd. Daarvan is niets gekomen , maar eenige jaren later is door de Regering aau zekere heeren Dubois c. s. weder concessie verleend, welke ook niet is tot stand gebragt. Als men nu die twijfelaars aan de tot standkomiiig op de bakens wijst, die de rigting van den spoorweg aanduiden , dan zeggen zij, dat die al 26 jaren te zien zijn, zonder het tot standkomen van den spoorweg. Wanneer meu hen wijst op de wet van 13 December 1862, betreffende het onteigenen Van perceelen ten behoeve van een spoorweg van Bergen op Zoom naar Goes, dan wordt geantwoord, dat er reeds 4 jaren verloopen zijn zonder een spoorweg, Wanneer men wijst op de wet van 31 December 1865, betredende de onteigening van perceelen ten behoeve van de lijn Goes-Vlissingen, dan vraagt men: hoe is het dan mogelijk, dat ln Augustus geene andere toebereidselen zijn te ontwaren dan het neerleggen van stukkeu op de griffien der gemeenten betreffende de onteigeningen, ten einde dc belanghebbenden daarbij te hooren; en hoe is het ook mogelijk, dat ecu Komnkl. Real. van 29 Junij, houdende aanwijzing van te onteigenen perceelen, eerst in Augustus in de Staats-Conrant wordt afgekondigd. Spreker kan daarop niet antwoorden, misschien zal dit dc Minister van Binnenlandsche Zaken kunnen doen en alzoo aan spreker en belanghebbenden de noodige inlichtingen kunnen geven. Al die teleurstellingen maken echter, dat men in Zeeland zeer wanhoopt aan het ooit tot stand komen van deu spoorweg. En wanneer nu onder de oogen van het publiek komt een berigt der dagbladen, dat de Regering zou hebben toegegeven aau den eisch van een naburig Gouvernement, om de bezwaren vau dat Gouvernement (België) te onderzoeken en teneinde dit te doen k-ene commissie wil benoemen, «lan zal, zegt Spreker, de Kamer _eh niet verwonderen , dat de id in Zeeland , N.-Brabant en Limburg in hooge mate men, en d; aekt «preker het wenschelijk de betrokken rs te vragen wat daarvan is. Spreker hoopt daardoor een geruststellend antwoord van do Regering nit te lokken. Hij zal daarom de volgende vragen tot haar rigten: I°. Of er tegen het werk van de onverwijlde afdamming derOoster Schelde bezwaren bestaan, en welke die zijn? 2°. Of deze Regering in eenige onderhandelingen met eene naburige mogendheid is getreden, waardoor schadelijke invloed op de uitvoering vau dit werk zou kunnen worden uitgeoefend? 3°. Bestaan er bij de Regering bezwaren tegen het rapport van de deskundigen Bruyuings en Blommendaal c. s., als ook om dit aan «le Kamer mede te deelen ? Spreker behoudt zich voor, zoo noodig, naar aanleiding van het te vernemen antwoord der Regering, nader het woord te voeren.</p>
	<p>De Minister van Binn_si,a»dsc_b Zaken kan niet inzien welk motief de vorige spreker had, om tot de interpellatie over te gaan. Hij heeft zelfs den vorigen spreker hooren gewagen van artikelen in dagbladen en twijfelaars in Zeeland, maar hy heelt den spreker niet de Staats-Courant hooren noemen, waarop hü zich zou kunnen beroepen. De twijfel van sommigen of van velen daarin, vindt de Minister ook geen motief en spreker heeft niet aangetoond dat, de Begering eenig verzuim ten opzigte van het werk heeft gepleegd. Dit heeft dan trouwens ook niet plaats gehad, er is geen enkelo dag vertraging in het werk geweest. De vertraging van het publiceren van het besluit, houdende aanwijzing van de te onteigenen perceelen, dit is eenige dagen uitgesteld wegens misstellingen in de tabellen die dan gecorrigeerd worden; dit gebeurt trouwens vele malen. Do afdamming van het werk der Ooster Schelde is geen enkelen dag verzuimd. De uitbesteding, die in het voorjaar aangekondigd was, heeft in Julij plaats gehad-, daarvoor zijn geene inschrijvers opgekomen, waarna er eenige kleine wijzigingen in de voorwaarden zijn gemaakt; over die herbesteding is de Regering nog binnen den termijn van beraad, zoodat de berigten der dagbladen, ten aanzien van vertragingen medegedeeld, niet den minsten grond hebben. Wat de internationale kwestie betreft, door den spreker aangehaald, laat de Minister ter beantwoording aan zijn ambtgenoot van Buitenlandsche Zaken over. Wat het punt van het werk aangaat, kau de Minister mededeelen dat na rijn beraad, hetwelk zulk een belangrijk werk vordert, alsmede in net belang der zaak zelve, thans tot de gunning der aanbesteding is besloten. Wat dc overlegging van het rapport der deskundigen betreft, daartegen heeft «Ie Minister eenige bezwaren, hij gelooft niet dat het raadzaam is, daaraan publiciteit te geven; De Minister van Buitenlandsche Zaken zegt, dat de omstandigheid dat een lid van het Ministerie van 18(50 ook in dit Kabinet zitting heeft, geen reden geeft, om te wanhopen aan de volvoering van aen Zeeuwschen spoorweg. Wat nu aangaat de herhaalde teleurstelling daarin ondervonden refereert de Minister zich aan hetgeen de Minister van Binnenlandsche Zaken heeft aangetoond. De Spreker heeft gevraagd in hoever de Regering zich ingelaten heeft met de onderhandelingen of besprekingen met België. Die opvatting is onjuist: er is geene sprake van inlating met onderhandelingen, die niet gevoerd zijn; dus in zoover men zou meenen, dat er een initiatief door do Regering genomen is, zoo berust dit op eene verkeerde opvatting. Van het oogenblik af dat besloten is tot afdamming, heeft Belgic niet opgehouden bezwaren te opperen vn onze Regering was doordrongen van den pligt, om onze regten to handhaven en te trachten de vrees van België weg te nemen, dat dit werk nadeelig voor zijne scheepvaarts belangen zou zijn. Du Minister beaamt volkomen wat alle zijne voorgangers hebben gezegd, dat er geene sprake kan zijn van de vraag: of Nederland is in zijn goed regt. Ook de Minister heeft dit volgehouden en hij zal het ook blijven volhouden, maar de billijkheid brengt mede om mede te werken tot die ophelderingen, die in staat zijn om de vrees van België te doen verdwijnen. De Belgische Regering heeft nog niet de overtuiging, dat zij geene schade zal lijden door het gebruik maken van ons regt tot afdamming der Ooster-Schelde; als wij die overtuiging aan België kunnen doen deelen, dan zal dit niet dan gunstig kunnen zijn. De zaak is verscheidene malen door deskundigen onderzocht; het laatste rapport van België was van October van het vorige jaar en dit bevestigde de vrees voor benadeeling. Daarop gaf Belgic kennis, dat het de zaak in loco wenschte te onderzoeken en ons in de gelegenheid te stellen opnemingen te doen. Ook do vorige Regering heeft alle faciliteiten toegestaan en teregt. Do Regering ineenile, dat de aanwezigheid van een Hollandsch ingenieur ook nuttig zou zijn. België scheen er geen prijs op te stellen en de uitslag is geweest een hoogst ongunstig rapport. Het spreekt van zelf dat de Minister van Buitenlandsche Zaken van Belgio onder dien indruk is geraakt en volgens &apos;s Ministers inzien meet do Nederi. Regering geen middel onbeproefd laten, om de goedo verstandhouding te bewaren. Later wenschte België andermaal door twee ingenieurs de zaak geheel op nieuw te doen enderzoeken en de Nederlandsche Regering meende twee Nederlandsche ingenieurs te moeten toevoegen bij dat onderzoek, in de hoop bij de Belgische Regering de overtuiging to vestigen, dat het werk niet nadeelig voor België is. De Neilerl. Regering meende, dat dit het beste middel was, om den weg te openen tot beëindiging van den strijd. De Minister voegt er bij, dat die benoeming van Nederlandsche ingenieurs volstrekt niet aan deu uitslag bindt. Wjj blijven volkomen in ons geheel. Bij gevolg km dc tweede vraag in ontkennenden zin beantwoord worden. De lieer Fok kek dankt den Minister voor diens antwoord. Hij heeft met genoegen vernomen, dat de aanbesteding van den dam is gegund. Spreker heeft eene opmerking, dat de Minister van Binnenl. Zaken het noodig geacht heeft, zich te verdedigen tegen het verwijt, als of hij in verzuim was met het werk. Spr. heeft dat gezegde niet gebezigd, noch in gedachte gehad. Hij heeft alleen vragen gedaan tot opheldering van feiten door de dagbladen medegedeeld, die bij bevestiging zeer nadeelige gevolgen zouden kunnen hebben. Intusschen met hoe groot genoegen Spreker eok van deu Minister van Binnenlandsche Zaken gehoord heeft, dat het werk gegund is of zal worden, deed het hem aan den anderen kant leed, dat er zwarigheid bestond de rapporten van de heeren Brunings en Blommendaal mede te deelen. Spreker wil die niet in originali, maar bij afschrift; hij vraagt het daarom, omdat de Kamer in de gelegenheid zij ze in te zien en daaruit volkomen te beoordeelen du ongegronde bezwaren van het Belgische Gouvernement nopens ket nadeel van de bevaarbaarheid der Wester-Schelde. Hiertoe toch bepaalt zich het overgebleven bezwaar van België. Daar nu die zaak in de Belgische Kamers niet is behandeld op cene zeer aangename wijze, zoo kan het goed zijn, dat ook in liet Nederlandsch Parlement gesproken worde, opdat men zie, dat de bezwaren van België ongegrond zijn. Wel verre toch, dat de afdamming der Schelde nadeelig voer dc vaart op de Wester-Schelde zijn zal, is er slechts eene stem, niet alleen van deskundigen, maar zelfs van schippers, dat de afdamming juist in het belang van de bevaarbaarheid der Wester-Schelde zijn zal. Spreker staaft dit dooreene mededeelii.g van een hoofdingenieur van den waterstaat, die hem verlof heeft fegeven, om er zoo noodig gebruik van te maken. Daaruit Wijkt, at indien er gcone andere Bezwaren bij België bestaan en men daarbij iv aanmerking neemt, dat Nederland Dij het tractaat van 1839 gec.i afstand gedaan heeft yan zijn regt, om over zijne wateren vrij te beschikken en kunstwerken te maken, mits zij slechts andere werken in dc plaats geve, die even goed zijn — dat wij dan op ons standpunt behooreu te blijven staan en te zeggen: gij hebt n met onze zaken niet te bemoerjen, dan in zoover gij meent, dat het u benadeelen kan; dit is echter onderzocht en ongegrond bevonden. Wij vangen aan met het werk. Wat zal nu het&apos; gevolg zijn van dea stap door deze Regering gedaan ? Spreker stemt toe dat het, blj verschil niet het buitenland, pligt is te trachten de naburige Regering te overtuigen, dat baar bezwaar ongegrond is, doch spreker meende, dat alle middelen van overtuiging reeds waren uitgeput, omdat wij zelfs met cijfers kunnen bewijzen, dat er geene benadeeling kan plaats hebben. Nu echter. nu van dat standpunt wordt afgegaan, nu men een regt aan België heeft toegekend, een regt van inmenging, dus cene soort van medesouvereiniteit en een regt wiw%Pl £ *£ 01lze za£cn en gebruikmaking van onze wateren, betreut Spreker dit zeer. Het kan niet tot oplossing leiden. Er is nu^eene gemengde commissie benoemd. Waartoe is die internationale commissieingesteld, om de bezwaren van België te onderr,.&quot; -, De Minister heeft gewezen op het ongunstige rapport der Bc gisehe ingenieurs. Spreker zegt, dat dit niet voor het eerst het Klu 1S&apos; :-l,&lt;_V&apos;m 01° v,raa£ is °°k of ze volkomon onpartijdig zijn. Dit betwijfelt Spreker als hij zich herinnert de brochure van een Belgisch hoofdingenieur in 1861. Dat stuk is moeijelijk te verkrijgen; men zegt zelts, dat de Belgische Regering het gesupprimcerd heeft, maai- spreker heeft er een afschrift van. Die ingenieur heeft betoogd, dat zoo er verachtenng van dc Wester-Schelde en van hare havens plaats heeft, dit to wijten is aan hot Belgische Gouvernement zelf. Door de werken aan het bassin te Gent heeft de commissie in 1860 dit erkend. Spreker bedoelt de Belgische ingenieur Kumniel. Dat alles had er tor ftiden, «lat de Regering op haar standpunt had moeten blijven staan, en men aau België het regt had moeten betwisten om mede te werken in do regeling van onze waterstaatsaangelegeiiheden. Hot is waar, de ingenieurs kunnen niets dan een advies uitbrengen, maar waartoe was het noodig België ter wille te zijn en met die regering in besprek te treden, hetgeen op de spoedige tot staud koimng invloed kon uitoefenen De heer r&gt;_ Laat de kantej; constateert het groote verschil tusschen de antwoorden der beide Ministers. De Minister van Binnenlandsche Zaken zegt zoo helder en duidelijk mogelijk, dat er geene vertraging zal plaats vinden, terwijl de Minister van Bnitenl. Zaken bet feit heelt bevestigd, dat er eene internationale commissie is benoemd en de negatie dus alleen slaan kan op de strekking van het feit en op den schadelijken invloed, die het zon knnnen uitoefenen. Volgens Sprekers mziens heeft de Regering, door toe te stemmen in &lt;Ie benoeming eener commissie, het standpunt verlaten, dat de Nederlandsche Regering onvoorwaardelijk had behooren te handhaven, namelijk, dat men in zijn eigen land zijn eigen werken mag uitvoeren, ook al heelt het naburige land bezwaren daartegen, mits wij onze tractaten handhaven. Dat standpunt is steeds door dc Nederi Regering gehandhaafd geworden, en het heeft spreker zeer bevreemd, «lat zij het nu verlaten heeft. Hij gelooft, dat deze commissie juist het middel is, om de bezwaren te vermeerderen; want nu kan men toch niet als het ware « ln barbe van België, met den aanleg voortgaan,- ca doen wij dit niet, dan zal het van hoogst schadelijken invloed zijn op de tot standkoming van den spoorweg. hpreker vraagt ook: zal die commissie en corps werken: zal er een rapport of afzonderlijke rapporten worden opgemaakt? Naar Sprekers inzien zijn het met de waterbelangcn, maar de handelsbelangen van België, die hier m het spel ziin-, de vrees van Antwerpen voor de concurrentie van den Zeeuwsch-Limburgschen spoorweg, dat is de verbinding van de Noordzee met Duitschland over Holland. De heer Antjrea* meende ook, dat de aanleg van den Zeeuwschen spoorweg op de meest rationele wijze vastgesteld was, dat wij overigens in ons goed regt&apos;waren en dat noch tractaten, noch herhaald onderzoek de moeijelijkheden kou wettigen, in deze door België geopperd. Wat de Heer de Laat de Kantor gezegd heeft is volkomen juist, en Spieker refereert zich aan diens woorden, dat alleen dc y.-ees voor concurrentie met Antwerpen de reden der bezwaren van België schijnt te zijn. Spreker heeft steeds gemeend, dat het beste middel om de YJ ester-Schelde te verbeteren, ligt in de afdamming öer Ooster-Schelde; lille commissiën van 1812 af waren het daarover eens, en Napoleon zelf, die het onderzocht heeft, was insgelijks van oordeel, dat de afdamming meer water op de Wester-Schelde zou brongen. De waterweg door Zuid-Beveland komt overigens te gemoet aan onze tractaatmatige verpligtingcn. Ook Spreker heeft met leedwezen gezien, dat er cene internationale commissie benoemd is; maar nn hij vernomen heeft, dat de Regering het werk niet zal uitstellen, zoo ziet hij niet in, dat het nader onderzoek iets kan benadeelen.</p>
	<p>De heer van Heukelom zegt, dat hij de zaak van den Zeeuwschen spoorweg zóó allerbelangrijkst acht, dat zij met naauwgezetheid behoort te worden behandeld. Het geldt hier immers niets minder &lt;!an de vereenigiqg van Duitschland met de Noordzee. Met het oog ¦daarop is het duidelijk, dat een naburig Rijk datgene vreest, wat ¦ons voorvoel zal opleveren en aan dat Rijk nadeel zal toebrengen en dam-tegen opkomt. Vandaar de groote oppositie in België, de angst, die daar als het ware voor dat werk is gerezen, en om «daarvoor nu zekeren grond te hebben, heeft het zich geworpen op moeijelijkheden van waterbouwkundigen aard. Wat er zij van die motieven of van de gevolgen der afdamming, dat is hier de kwestie niot, evenmin als de technische vraag. De vraag is alleen, of Nederland regt heeft op dien spoorweg, en om daartoe de Oosterschelde af te dammen. En nu is dat reyt na al het gebeurde onbetwistbaar. Dezer dagen, naar aanleiding van de berigten in de dagbladen, de zaken nog eens naziende, heeft spreker gevonden, dat er reeds in 1849 concessie tot afdamming der Ooster-Schelde is gegeven. Deze zaak is meermalen in de Kamer besproken en de Nederlandsche Regering heeft altijd volgehouden, dat wij regt hebben tot die afdamming, mits voldoende aan de tractaten, om daarvoor een anderen waterweg in de plaats te stellen. Met genoegen heeft hij vernomen, dat dc Minister van Binnenlandsche Zaken zal voortgaan met het werk. Hij weet niet precies, of de Minister gezegd heeft dat de gunning is geschied of zal geschieden, maar dit staat vast, de Minister wil met het werk voortgaan. Maar wat zegt nu de Minister van Buitenlandsche Zaken? Deze heeft erkend dat, op Belgischen aandrang, eene internationale commissie is benoemd. Dit is geschied door deze Regering. Hij vraagt: welke is de instructie «lezer commissie? wat is haar doel? Het is eene gemengde commissie. Zal zij gezamenlijk werkende zijn of iedere nationaliteit der -commissie haar eigen rapport opstellen? Z. i. heeft de Ministervan Buitenlandsche Zaken het goede standpunt en hot goed regt van Nederland prijs pegertn. Hij weet, dat dit latere rapport de grondslag kan worden van nieuwe moeijelijkheden en verwikkelingen. Het doel van Belgic zal wel geen ander geweest zijn dan een hasis te hebben voor nieuwe cisehen en aanspraken. Hij aarzelt niet deze toetreding tot den eisch van Balgie zeer onvoorzigtig te noemen en -de houding der Regering getuigt van zwakheid. Ons standpunt moet blijven: wij moeten voortgaan met het werk, onverschillig of België •er schade door lijde of niet. De vraag is alleen of wij reyt hebben, en dat is onbetwistbaar. Verlangt men alleen wetenschappelijke onderzoekingen, dan vraagt spreker i is daarvoor cene internationale commissie noodig? Men late de deskundigen van Balgie onderzoeken wat zij willen; maar er moest geene aanraking ontstaan tusschen de beide Gouvernementen, Deze onderhandelingen kunnen niets dan nieuwe onderhandelingen en nieuwe verwikkelingen voortbrengen, en •dit geldt vooral ten opzigte van ecu land, dat (wij weten dit van vroeger) niet gemakkelijk is. Wij moeten ons hier niet in de détails verdiejien, hoe belangrijk ook op zich zelve. Ook de wederlegging van het door den heer Fokker verlangde rapport, acht hij niet noodig, maar hij moet toch opmerken, dat dit toch gedrukt is en zelfs aan onze vertegenwoordigers in het buitenland medegedeeld. Er kan dus wel geen bezwaar bestaan om het aan de Vertegenwoordiging van het .Nederlandsche volk over te leggen, maar noodig acht hij het niet, omdat hg zich op het standpunt van regt plaatst. DeMiNisiKß van Binnenl. Zaken heeft werkelijk gezegd, dat de gwining zul plaats hebben, maar als een Minister des Konings dat in de Kamer verklaart in het verband, zoo als hier bestaat, dan kan daaraan niet getwijfeld worden. Er bestaat niet het minste verschil tusschen hem en ziin ambtgenoot voor Buitenlandsche Zaken. Hij, Minister, heeft alleen geantwoord op de bepaalde vraag, ¦en de internationale kwestie aan zijne ambtgenooten overgelaten; ¦daaruit volgt volstrekt niet, dat beiden het met eens zijn. De misvatting schijnt hierin gelegen, dat de sprekers hier regtskwestien ¦opmerken, als b.v. de souvereiniteit van Nederland over eigen wateren en de vraag, of België schadevergoeding zou kunnen vorderen. Met bevreemding heeft hij dat gehoord, want van deze beide kwestieu heeft hg geen spoor, geen schijn of schaduw in de stukken govonden. De wederzijdsehe regten en verpligtingen vloeijen voort uit tractaten. Er kan hier dus alleen geschil over technische vraagpunten zijn. En nu is het niet in liet debat aangetoond, dat het niet van gewigt kan zijn, dat dezelfde kwestie (dat aan België, gelijk wij allen meenen, geen nadeel wordt toegebragt) door eene gemengde commissie worde uitgemaakt; het is der Regering voorgekomen , dat dan aan allen strijd een einde is gemaakt. Èn wat nu &lt;le tegenstelling betreft tusscheu de vorige Regering en deze, — de vorige handhaafde het regt van afdamming, mits een ander kanaal werd aangewezen. Deze Regering geeft het kanaal door Zuid-Beveiand en besteedt het werk der afdamming aan. De vraag, of de ingenieurs afzonderlijk of gezamenlijk zullen werken en rapporteren, ka» nn als ontijdig worden beschouwd; zoo ook de overlegging van het verlangde rapport, dat later beter met andere stukken gelijktijdig kan worden ingeleverd. De Minister van Buitenl. Zaken zegt nog, dat men twee zaken bwioort te onderscheiden tot verduidelijking der discussie, en dat is de Kwestie van bet daarstellcn van den Zeeuwschen spoorweg tegenover de technische bezwaren van België; dat is de hoofdzaak en de tweede zaaK ise* wenscheliikheid van goede verstandhouding met f &quot;a-bU„&apos; meeren de hol^V^ het eerste Fnt is natuurlijk de ÏJegering meer on de hoogte dande Kamer; zij toch was steeds in aanraking met België en is w het tezit yau d(j gtakken&gt; Maftr de Minister vraagt: of er iets is aangevoerd, waaruit blijkt, dat de Regeriig nalatig is gebleve-i in de voorbereiding tot de uitvoering van het werk; elke beschuldiging dienaangaande, verklaart de Minister ongegrond. Er bestaat ook volkomen overeenstemming tusschen zijn ambtgenoot voor Binnenlandsche Zaken en hem. Hij kan bij het medegedeelde door den Minister van Binnenlandsche Zaken nog dit voegen, dat, toen. Bel/ie aandrong, dot liet veil: niet ijeijand zou worden, wij officieel kennis hebben gegeven, dat w&gt;j daarin niet honden treden.</p>
	<p>Wat nu de tweede kwestie betreft, de ingestelde commissie: sommigen beschouwen deze óf gevaarlijk, óf leidende om de Belgische Regsring h» onaangename stemming te brengen. Spreker hoopt, dat België verstandiger zal zijn. Inderdaad de commissie is niets anders dan eene daad van beleefdheid om België te overtuigen, dat het werk onschadelijk voor zijne belangen is. Als wij de gezamenlijke verklaring van onze en van de Belgische ingenieurs knnnen erlangen, dat het werk geen nadeel toebrengt aan de bevaarbaarheid der Westerscheldo, dan ligt in de commissie niets dan goeds. De heer van Heukelom releveert dat de Minister niet beantwoord heeft de vraag: welk mandaat, welke instructie die Commissie heeft. Zelfs heeft de Minister van Binnenlandsche Zaken gezegd dat de instructie nog niet eens opgemaakt is. Op de vraag of de commissie gezamenlijk of afzonderlijk rapport zal uitbrengen, daarop achtte de Minister het ontijdig te antwoorden. Spreker acht dit geenszins ontijdig. Als er onderhandelingen aangeknoopt worden dan moet het doel der commissie toch bekend zijn. Wat is het mandaat? In den gegeven stand der zaak zou de mededeeling allezins tijdig en gepast zijn. De Minister zegt dat de commissie aan allen strijd een einde zal maken. Spreker vraagt: aan welken strijd? ()f Nederland regt heeft tot de afdamming? Neen, daaraan twijfelt de Regering niet. Daarover is de Regering het eens. Of er nadeel aan België kan toegebragt worden? Spreker zegt: wat deert ons die strijd? Spreker althans deert dia strijd niets; men kan dan wel allerlei sustenuen of chicanes opwerpen om tijd te winnen. Moet tot de opruiming daarvan eene internationale commissie worden benoemd? Men gaat eenvoudig door. Spreker blijft er bij dat deze commissie wel degelijk een slecht gevolg zal hebben. Het doel is blijkbaar, dat België een basis tot latere vorderingen wü hebben en onze Regering heeft daaraan toegegeven. Nu heeft! de Minister van Buitenlandsche Zaken gezegd dat hij zelfs het uitstel der gunning tot afdamming, door België gevraagd, heeft geweigerd, maar, volgens spreker, had die weigering ook moeten worden uitgestrekt tot de instelling eener internationale commissie. De Regering heeft ook gezegd dat het onzeker is of de commissie afzonderlijk ef gezamenlijk zal werken en zij heeft het mandaat niet medegedeeld, maar als de Regering meent dat de commissie nooit anders dan gunstig kan adviseren, vraagt spreker: waarom haar dan benoemd, en welke is dan hare werkkring? De heer Fokker beantwoordt den Minister, die gezegd heeft dat spreker ten osregte twee regtskwestien in deze zaak heeft gebragt, die van de souvereiniteit en die der schadevergoeding door Betel*. Spreker betoogt dat de Regering niet had moeten toegeven aan «len eisch van België, om zich met onze zaken te bemoeijen en dat, door dit in te willigen, de Regering heeft te kort gedaan, aan het souvereiniteitsregt, om over eigen grondgebied te mogen beschikken. Dergelijke regtskwestie kan wel degelijk bij en door de vertegenwoordiging worden behandeld. Het betreft hier eene kwestie&quot;van staatsregt, en de vertegenwoordiging heeft het regt, ja, is verpligt die te behandelen. De Minister van Binnenlandsche Zaken heeft wel gezegd dat het werk nn gegund is, maar dit levert hem volstrekt geen waarborg op, want de aannemer moet eerst order van het gouvernement ontvangen, alvorens hij het werk kan aanvangen. Het is wenschelijk dat de Kamer van haar gevoelen doe blijken, en dat dus deze interpellatie niet vruchteloos blijve. Tot dat einde stelt hij de volgende motie voor: *De Kamer, gehoord de mededeelingen van de heeren Ministers van Buiten- en Binnenlandsche Zaken, betrekkelijk de zaak van de afdamming der Ooster Schelde, betreurende dat de Regering heeft toegegeven aan den eisch van het Belgische gouvernement om eene gemengde commissie van onderzoek te benoemen, en van oordeel dat &apos;stands belang de onverwijlde uitvoering van dit werk eischt, gaat over tot de orde van den dag.&quot; De Minister van Binnenl. Zaken merkt op dat de heer v. Heukelom strijdt voert tegen eene instructie, die nog niet bestaat. Als zij gereed is, zal zij wórden medegedeeld en dan kan de Kamer haar beoordeelen. Wat de motie betreft, vraagt de Minister, welke motie wel zou zijn voorgesteld, als hij verklaard had dat het werk niet zou worden uitgevoerd. Op nienw geeft hij de verzekering, dat de Zuider spoorweg zal worden doorgezet. De afdamming zal eerst in het volgende jaar kunnen aanvangen. In dien stand van zaken keurt hij de gedane motie af en hij gelooft niet dat het doel van de Kamer zijn kan ons in internationale moeijelijkheden te brengen, dat kan nooit het doel van eenige oppositie in de Kamer zijn. Hij vraagt echter, of hier ook misvatting mogelijk is, omdat er sprake is van eene _ commissie van arbitrage, waaruit men welligt afleidt, dat men eenigzins gebonden zou zijn aan de uitspraak van arbiters. Hij geeft de verzekering, dat van zoodanige arbitrage geene sprake is. Hij kan niet gelooven, dat de Kamer eene motie zou aannemen, die krenkend is voor eene bevriende mogendheid, en dat nog wel na de stellige verzekering door hem gegeven. De heer de Laat de Kanter komt op tegen de bewering, dat deze motie zoo kronkend zijn zou voor België. Ook hij meent, dat het gunnen yan het werk nog geene zekerheid voor de uitvoering oplevert. Hij kan niet aannemen dat do benoeming van meergemelde commissie louter uit vermaak zou geschieilen. Als België geen voordeel uit die benoeming zou kunnen trekken, dan is het onbegrijpelijk, dat de Belgische regering op de benoeming van die commissie heeft aangedrongen. Naar zijn oordeel is de Kamer volkomen bevoegd om van deze zaak kennis te nemen, en zich deze kwestie aan te trekken.</p>
	<p>De heer Fokker zegt, dat er geen misverstand plaats vindt en dat hij in zijne motie dan ook niet gesproken heeft van arbitrage, maar van eene commissie van onderzoek, die volgens den Minister van Buitenlandsche Zaken is of zal worden ingesteld. Met verbazing heeft hij vernomen . dat men de motie voor België krenkend heeft genoemd. Dat het Nederlandsche parlement Belgic geen gelijk geeft, dat is volstrekt geen geheim. Hoe kan België dan gekrenkt zijn, als wij verklaren, dat wij met leedwezen hebben vernomen, dat de Ministers hebben toegegeven aan een eisch, dien wij sedert lang ongegrond hebben geacht. Hij heeft de motie voorgesteld, dat wij bij «leze zaak een algemeen belang hebben. Wij betreuren dat de Minister van Buitenlandsche Zaken aan het verlangen van België heeft toegegeven, maar wij verwijten den Minister van Binnenlandsche Zaken geenszins dat hij het werk niet zou uitvoereu. Als er geene motie was gedaan, dan zou dergelijke interpellatie onvruchtbaar blijven. Hij wenscht dus dat de Kamer zich verklare. De heer Andreae verklaart zich tegen de motie. Voor hem is het voldoende, de verzekering te hebben ontvangen, dat het werk zal worden voortgezet. De weg van onderhandeling is nooit afgebroken en deze Regering heeft als het ware voortgezet, wat de vorige heeft aangevangen. Overigens is de belangstelling van de Kamer in deze zaak, uit de gevoerde discussie genoegzaam gebleken. Eindelijk acht hij het onraadzaam om, bij de onvoltalligheid der Kamer, de voorgestelde motie aan te nemen. De heer Kappeyne van de coppello gelooft gaarne dat het werk zal worden uitgevoerd, maar hii is daaromtrent nog niet zoo volkomen gerust gesteld, dat hij daarom tegen de motie zou stemmen. De vrees voor krenking van België, kan niet bestaan, in tegendeel acht hij het wenschelijk dat in België blijke, dat wij ons regt handhaven. Het doet hem leed dat de Regering die vrees voor krenking van België heeft aan den dag gelegd, want hij wijst op hetgeen in België over deze zaak is voorgevallen, waar men zelfs gedreigd heeft, dat men geld, ons wettig toekomende, niet zou uitbetalen. Hij gelooft dat een land als het onze, met de meest mogelijke omzigtigheid moet te werk gaan en daarmede stemt niet overeen dat deze Regering, pas opgetreden, aan den eisch der Belgische Regering toegeeft. En nu gelooft hij van de Belgische diplomatie niet, dat zij aandringen zou op de benoeming van eene commissie, met het doel dat hare voorstellen ongegrond zouden worden verklaard. Hij vreest veeleer dat men door dien weg cisehen en aanspraken zal doen gelden of voordeden zal trachten te verkrijgen. Juist om de Regering kracht tegenover België te geven en om to zorgen dat zij bij de vast to stellen instructie, niet verder ga dan de Kamer verlangt, is hij voor de motie. De heer Godefroi onderstelt dat er over deze zaak met de Belgische Regering stukken zijn gewisseld. Alvorens die te kennen, valt het meeijelyk oen oordeel uit te spreken, daarom vraagt hij den Minister van Buitenlandsche Zaken de mededeeling van de gewisselde stukken. Eerst dan kan hij over de motie een» beslissing nemen. Alles hangt toch af van de vraag wat door België is verlangd en in welken zin daaraan is toegegeven. Heeft België verlangd de benoeming eener commissie ten einde invloed uit te oefenen op de uitvoering van het werk, dan zou hij meenen dat dergelijke handelwijze niet boven bedenking is. Dan zou men prijs gegeven of ten minste verzwakt hebben het beginsel, dat België niet heeft te oordcelen over het werk dat wij willen aanleggen. Van de Verklaring van den Minister zal düs zijne stem in deze afhangen. De Minister van Buitenlandsche Zaken wijst er op, dat de motie eene gevaarlijke strekking heeft, omdat, zoo zij wordt afgestemd, men zich daarop in het buitenland tegen de bedoeling van de Regering en van de Kamer zou kannen beroepen. In liet belang dus van de zaak die men voorstaat, waarschuwt hij tegen deze 1110° tic. Hij geeft het volkomen toe, dat wij alle regt hebben om op ons grondgebied te doen wat wij verkiezen, maar het doel kan toch niet zijn om nadeel te berokkenen aan een anderen Staat, waarmede wij bavriend zijn. Daarover mag toch wel worden onderhandeld. Wij zetten vroegere besprekingen voort. Even als over andera* werken worden de Belgische ingenieurs ingelicht en worden deswege rapporten ingediend. Hij vleit zich dat het onderzoek in loco de Belgische ingenieurs tot de overtuiging zal brengen, dat zij in dwaling verkeeren over den aanleg van het bedoelde werk. üi] begrijpt dat de govoehgheid van eenige leden der Kamer is opgewekt over de wnze waarop deze zaak in de Belgische Kamer is behandeld maar hij vraagt of wij dat slechte voorbeeld moeten volgen, als wij prijs stellen op de welwillendheid van eene naburige mogendheid ? Dan moeten wij in tegendeel bewijzen van gematigdheid en voorzigtigheid geven. Wat aangaat het verlangen door den heer Godefroi te konnen gegeven , maakt hij geen bezwaar de gewisselde stukken mede te deelen, maar behoudt hij zich &quot;het tegt voor te beslissen wat voor openbaarheid geschikt is of alleen aan de leden der Kamer kan worden medegedeeld. De heer va» Heukelom herinnert dat hij gevraagd heeft een duidelijk exposé van de taak, die aan de commissie zou worden opgedragen. Thans heeft de Minister van Buitenlandsche Zaken doen gevoelen, dat de taak zijn zou om onderwijs te geven aan de Belgische ingenieurs. Hij houdt vol dat die Minister niet wel gedaan heeft, zich tegenover België zwak te toonen en dat de instelling van de bedoelde commissie niet zoo onschuldig is, als het schijnt. Het betreft hier eene kwestie van algemeen belang, en daarom betreurt hij het te meer dat deze Regering, pas opgetreden, zich zoo zwakbetoonde, omdat, naar zijne overtuiging, België uit die benoeming een grond zal zoeken voor zijne verdere vorderingen. De heer Fokker verdedigt zijne motie. Hij neemt aan dat de Minister van Buitenlandsche Zaken met dc meest mogelijke goede trouw en goede bedoelingen heeft gehandeld, maar dit kau niot beletten dat de Kamer haar leedwezen betuige Over die handeling bepaaldelijk van den Minister van Buitenlandsche Zaken. In het tweede deel van de motie wordt aangedrengeu op de voltooijing van een werk waarin men groot belang stelt. Dat is geen afkeuring, maar eene aansporing aan den Minister van Binnenlandsche Zaken om den meest mogehjken speed aan den dag te leggen. Hij brengt eene wijziging van redactie in zijne motie, waarin alsnu zal worden gelezen: van het werk der afdamming van de Ooster-Schelde enz De Minister van Binnenl. Zaken zegt, dat er tusscheu de Ministers ten dezo geen verschil bestaat, en dat zij even sterk de voorgestelde motie afkeuren. Naar zijne meening is die motie zoodanig gesteld, dat zij juist werkt tegeu de stelling die meu vooropgezet heeft. Op den voorgrond heeft men geplaatst, dat er geeu verband bestaat tusscheu het werk van den spoorweg en de geschilpunten van technischen aard, en deze motie brengt ze juist in regtstreeksch &apos;verband. Allen zijn het eens, dat &apos;s lands belang de uitvoering van het werk eischt, en daarom moet men het ook in geen verband met andere zaken brengen. Nadat de Regering zich bereid verklaard heeft de gewisselde stukken ten deze over te leggen, komt het niet meer te pas met uit de lucht gegrepen feiten voor den dagjte komen. De Regering beschouwt de gedane motie dan ook in strijd met het welbegrepen belang des lands. De heer de Kanter komt op tegen de bewering, dat men zonder eenig bewijs of zonder eenigen grond de handelwgze der Regering afkeurt. Hij beroept zich er op, dat de Minister van Buitenlandsche Zaken heeft erkend, dat de Regering heeft toegestemd in de benoeming van eene commissie; nu constateert hij, dat tot de aftreding van het vorig kabinet er geene commissie benoemd was en dat, sedert de optreding van het nieuwe, die commissie juist is benoemd.</p>
	<p>De heer Fokker verandert in het eerste gedeelte van zijne motie het woord eisch in icensck, maar na al het gesprokene trekt hij het tweede gedeelte van die motie in, zoodat die zich tot het betreuren van de gepleegde handeling zal bepalen. De heer de Brauw kan &apos;niet begrijpen hoe de Kamer nu de motie kan aannemen. Al neemt hij aan dat de benoeming van eene commissie geschiedt met het oog om invloed uit te oefenen op het te verrigtcn werk, dan is de motie onaannemelijk. De Regernig heeft verklaard, dat het werk zal worden voortgezet en voltooid. De Regering en de Kamer zijn het volkomen eens, beiden wenschen uitvoering van het werk en dat de benoeming van de commissie daarop geen invloed uitoefene. Wat men nu voorstelt is een treuren in de lucht. De Minister van Buitenlandsche Zaken heeft zich bereid verklaard de stukken over te leggen; het komt er nu op aan de Regering tegenover België te steunen. Eene afkeuring van de handelingen der Regering kan eerst na dc overlegging der stukken te pas komen. Hij stelt nu op zijne beurt de volgende motie voor: De Kamer, gehoord de mededeeling der keeren Ministers van Binnen en Buitenl. Zaken, betrekkelijk de zaak van de afdamming der Oostcr-Schelde en van oordeel met de Regering dat, ongeacht de benoeming van eene gemengde commissie van onderzoek, &apos;s lands belang de spoedige uitvoering van het werk der afdamming van de Oostcr-Schelde eischt, gaat over tot de orde van den dag. De heer vis Heukelom gelooft ook dat de Minister van Buitenl. Zaken allozins steun noodig heeft, maar meent dat deze motie hem die niet zal verleenen. Naar zijn oordeel gaat deze motie zelfs verder «lan die van den heer Fokker, legt zij bepaalde afkeuring aan den dag en doet zij wantrouwen tegen de Regering kermeu. Er is, zegt spreker, intusschen een incident voorgevallen, waardoor het mogelijk zijn zal, de gevoelens te vereenigen. De Minister van Buitenlandsche Zaken heeft het eenigzins onbillijk geacht, dat men zonder kennisneming van de stukken een oordeel uitsprak. Hoezeer hij aan die kennisneming minder gehecht was, en de Regering ze nu reeds had kunnen mededeelen, soo komt het hem toch voor, dat nu de Minister zich bereid verklaard heeft de stukken over te leggen, de Kamer zich ook bereid moet toonen, ze in te zien. Uitdien hoofde meent hij te moeten voorstellen, de beraadslagingen over de beide moties to schorsen tot na overlegging van de toegezegde stukken door de Regering. Dat voorstel in omvraag gebragt, wordt aangenomen met 26 tegen 19 stemmen. Voor de heeren: Dirks, Blom, Zijlker, van Swieten, Cornelis, da Poorter, Godefroi, Fokker, de Kanter, van Blom, van Heukelom, van Delden, Mensonides, de Bieberstein, van Limburg Brouwer, Wybenga, Blussé, Poortman, Kappoyne, van Eek, Heemskerk, Andraea, Kerkwijk, Dam, Dumbar en Pijpers. Tegen de heeren: Beyma, van Goltstein, Rochussen, van Foreest, Simons, van Voorthuvsen, Hoekwater, van Heiden, de Brauw, Kien, Wttewaal, van Lijnden, Begram, Wintgens, Keuchenius, van der Veen, Hoffman, Taets van Amerongen en de Voorzitter. Daarna komen in behandeling: 1&quot;. het ontwerp tot verlenging van den termijn der proefnemingen nopens het rendement der suikers, bepaald bg art. 3 der internationale overeenkomst tot regeling der suikerbelasting. — Met algemeene stemmen aangenomen. _\ het ontwerp, houdende nadere bepalingen omtrent den accijns op de suiker (verkorting van den termijn van crediet). De Minister van Financien las, in antwoord op de vragen of opmerkingen in het eindverslag, eene memorie van beantwoording voor, waarin hij zeowel hot tijdstip van indiening als de inkorting der termijnen van crediet verdedigde. De heer Blom, die vroeger tegen de accijnswet had gestemd om het daarin opgenomen amendement nopens een minimum van opbrengst, kon gereedelijk voor dit ontwerp stemmen, 0 , , vl- *• e werklDS dör nu voorgestelde bepalingen ten gevolge zal hebben de althans feitelijke opheffing van dit minimum, doorïi t inkorting der termijnen van crediet de afrekening van de belanghebbenden met den fiscus zal bespoedigen, en aangezien de belanghebbende alzoo betalen zal wat hij schuldig is, zoo zal ook de noodzakelijkheid van den gehaten boofdelijken omslag van zelf vervallen. Ook dit ontwerp is aangenomen met algemeene stemmen. 3». het ontwerp tot voorziening in het nadeelig slot der rekening wegens de gestichten Ommerschans en Veenhuizen. De Minister van Binnenlandsche Zaken heeft bij deze gelegenheid verklaard, dat, op de vraag naar zijne meening omtrent do vereeniging van de beide gestichten, hij liever nog geen bepaald antwoord wenscht te geven. Er is veel yoor en even veel tegen. Hg&apos; wenscht de zaak grondig te onderloeken en geene bepaalde toezegging te geven alvorens hg ten gevolge van dat onderzoek, eene bepaalde meening zal hebben aangenomen. Daarna is de vergadering gescheiden tot morgen ochtend ten 11 ure.</p>
	<p>Aan de Memorie van Beantwoording, betreffende het ontwerp van wet tot onschadelijkmaking van door den voetyphus aangetast en daarvan verdacht vee, werdt net volgende ontleend: |L ij n van afsluiting!. De klagten in het Voorloopig Verslag aangeheven over groote misbruiken bij de bewaking &lt;fer lijn van afsluiting znn ook der Regering herhaaldelijk ter ooien gekomen, maar niet altijd gegrond bevonden. Het is echter niet te ontkennen dat de bewaking vau eene zeer uitgestrekte lgn met eene beperkte troepenmagt niet volkomen aan het d.id kan beantwoorden. Volledige afsluiting ware alleen te verkrijgen door het bezetten der lijn met een keten van posten; een maatregel waartoe een geheel leger gevorderd wierd, waartoe de tegenwoordige effective magt van het Nederlandsche leger niet toereikend ware. Men mag echter het nut door de lijn van afsluiting te weeg gebragt met te gering achten. Zou zonder hare hulp een zoo aanzienlijk deel des Rijks van «le besmetting vrij gebleven zgn. Is niet het overspringen van de lijn door de ziekte betrekkelijk zeldzaam? Intusschen is de Reeeriii&quot; ook van bevoelen dat de handhaving van ietc lnn op den fangen duur moegelijk is, en dat zij tallooze belemmeringen aan handel en bedrijf in den weg legt. •- De Regering heeft daarin eene reden te meer gevonden om ep andere maatregelen bedacht te zijn. Dat erin vele gemeenten groote slapheid heerscht bij de bestrijding der kwaal, dat zelfs misbruiken nu en dan oogluikend zijn toegelaten, is aan de Regering bekend. Nog onlangs zijn de burgemeesters in Zuid-Holland nadrukkelijk uitgenoodigd tot krachtige handhaving der bestaande verordeningen tot wering van den veetvphus. è j Alle ontduiking van wettelijke verordeningen tegen te gaan. waar vaak zoo groote prikkel tot ontduiking bestaat, is niet wel mogelijk. Dit geldt ook de verkoopingen van vee, die, zoolang zij niet openbaar zijn, moegelijk belet kunnen worden. Dat thans nog, na het in werking treden van het Koninklijk Besluit van 30 April jl. (Staatsblad N. 78), op groote schaal ziek vee zou verkocht worden, is te betwijfelen; dat er nu en dan overtreding van dat besluit plaats heeft, is echter niet onmogelijk. Wanneer het blijkt, dat de veehouders geen aangifte doen van ziek vee, wordt eene vervolging ingesteld. De geringe boete, waartoe zij dan worden veroordeeld, schijnt echter onvoldoende om hen van het plegen dier overtreding af te houden. [De beschuldiging tegen de veeartsen]. De veepest zou veor hen eene winstgevende zaak zijn en zij zonden daarom weinig geneigd zijn tot hare nitroeijing mede te werken. Ken ehkel feit is voldoende om de juistheid dier beschuldiging aan te toonen. Het personeel der veeartsen is zoozeer ingekrompen, ten gevolge van het veneek van verscheidenen hunner om ontslag, dat het zeer moegelijk is, bij het toenemen «ler ziekte in de laatste weken, overal behoorlijk in de dienst te voorzien. Als de veeziekte zoo winstgevend voor de veeartsen ware, dan zouden zij zeker niet verlangd hebben hunne betrekking daarbij te verlaten. Inliet algemeen komt aan do veeartsen de lof toe, dat zij met ijver en volharding medewerken tot stuiting der ziekte door het handhaven van de verordeningen. Maar hot is niet te verwonderen, dat er onder hen zijn, die,&quot; in de periodieke bladen met smaad overladen, zich terugtrekken van eene inderdaad in alle opzigten ondankbare taak. Het denkbeled in sommige afdeelingen geopperd, cun de algemeene leiding der maatregelen tegen den veetypfcus aan éen of twee personen op te dragen, zoo als in 1813 aan&apos; Wttewaal, zou. bij de, zooveel grootere uitbreiding der ziekte vergeleken met toen , alleen goede resultaten kunnen opleveren wanneer meu aan dien persoon een dictatoriale magt verleende, met de vrije beschikking over veel geld en het oppercommando over een aanzienlijk corps militairen. Zoolang men dat niet wil, geeft de Minister «le voorkeur aan de voorgedragen wet. Dat de ziekte bij haar eerste ontstaan niet dadelijk herkend is kan niet zoo vreemd geacht worden, als men bedenkt, dat zij sedert 1814 hier niet geheerscht heeft. In elk geval kan die beschuldiging, één persoon geldende, niet het geheele corps veeartsen treilen. |0 nd er wij s. | Dat er in ons veoarU-enijkuiidig onderwijs nog wel verbeteringen zouden te brongen zijn is zeer waarschijnlijk. De Regering zal er steeds op bedacht zijn, dat onderwijs zoo veel mogelijk op de hoogte der wetenschap te doen blijven. Eenige maanden geleden i? er een nieuw reglement op &apos;s Rijks veeartsenijscholen vastgesteld; do werking daarvan zal moeten worden afgewacht eer eene nieuwe organisatieaan het onderwijs kan gegeven worden. fWij z e van toepassing der w e tj. Men vraagt, wat is het plan van de Regering? Hoe zal de wet worden toegepast? Lu de Kamer staaii, .betreffende de meest geschikte wijze van uitvoi&apos;ring, twee gevoelens tegen elkander over. Sommige leden zijn van gevoelen. «Int onmiddellijk overal al het zieke en verdachte veo moet worden afgemaakt ; anderen dat daarmede eerst bij wijze van proefneming een aanvang zal worden gemaakt, om daarna, naargelang van omstandigheden, voort te gaan. Al stonden aan eene ouïniildcliijke algemeene afmaking geene onoverkomelijke hinderpalen in den weg, dan zou de Regering toch aan de laatstgenoemde handelwijze de voorkeur geven. De omstandigheden zullen bij de uitvoering den weg moeten wijzen. Men kan in dc besmette streek drie deelen onderscheiden met betrekking tot den graad waarin de ziekte heerscht: I°. de meest besmette streek, thans de streek langs den Rhijn in Zuid-Holland, benevens het meest westelijke deel van Utrecht; 2. het daaraan grenzende minder besmette gedeelte, vooral ten zuiden van de meest besmette streek; en 3°. de daar omheen liggende gemeenten, waar de ziekte of in geringe mate epidemisch, oj&apos; sporadisch voorkomt. In de tegenwoordige omstandigheden schijnt de-moest rationele handelwijze to zijn, met de afmaking te&apos; beginnen inde beide laatste streken en zoodoende de ziekte van de penMieriè naar het centrum terug te dringen. De Regering behoort éclfter de magt te hebben om hierin naar gelang van omstandigheden te handelen, die dagelijks kunnen veranderen. [Aanmerkingen op de redactie der we tl. De algemeene aanmerking op de redactie zal zich waarschijnlijk oplossen bü de afzonderlijke artikelen. Dc als voorbeeld opgegeven aanhaling van art. 5 &apos;der wet van !) .lulij 184 U (Stbl. n&quot;. 21) berust niet o|i&quot;eeiie vergissing, maar op het gevoelen van den Minister, dat bedoebl artikel (niet de geheele wet) nog van kracht is. Hiermede stemt dc Jurisprudentie van «len Hoogen raad overeen, blijkens een arrest van 20 Februarij 1866 (Weekbl. van het regt n&quot;. 2777) en vele vroegere arresten. In het Voorloopig Verslag wordt gevraagd, of deze wet moet gelden als eene aanvulling der wet van 28 Augustus 1851 (Staatsblad n&quot;. 125), of ah eene regeling der politiemagt der Regering tot wering van besmettelijke veeziekte. Zij is het een en het ander; de bepalingen der onteigeningswet worden er door aangevuld wat den veetvphus betreft, en tevens regelt zij de püliciemagt der Regering, door haar in staat te stellen om, overal waar zij dit noodig acht, de afmaking van ziek en verdacht Vee te bevelen. Bij «Te vermelde wijze van onteigening en afmaking is evenwel de voorafgaande betaling of aanbieding) die met betaling gelijkstaat, als regel gesteld. Zelfs voor zieke beesten, hoezeer meu mag beweren dat deze krachtens de policiemagt als schadelijke voorwerpen op elke wijze buiten den handel mogen worden gesteld. Deze wet moet, zoo als in de Memorie van Toelichtin&quot;&apos;reeds is uitgesproken, slechts een tijdelijk karakter hebben. De bewerking en behandeling van eene &apos;algemeene wet, regelende het toezifit o)i den gezondheidstoestand vanhet vee, zoo als door sommige leden nu reeds verlangd wordt, zou tot te groote vertragingen leiden, dan dat daaraan thans te denken viel. Enkele leden verkeeren in eene dwaling, waar zij in het Voorloopig Verslag zeggen, dat in de Memorie Aan Toelichting gezegd is, dit deze voordragt eene aanvulling is van de wet van 17 October 1865 (Staatsblad n°. 121). Op bladz. 2 der Memorie staat dat zij de wet van 28 Augustus 1851 (Staatsblad n&quot;. 125) aanvult. Het ligt daa ook niet in de bedoeling der Regering, de thans voorgedragen wet reeds op 31 December aanstaande te doen vervallen, maar haar in werking te doen blijven tot dat daaraau door het ophouden der tegenwoordige veeziekte geene behoefte meer bestaat. Naar aanleiding van de opmerkingen der Knmer is daarom in den considerans het woord tijdelijk vervangen door galmende het heer.-chm vun den veetgphvs. In den loop van dit jaar zal naar omstandigheden moeten worden beslist, of de wet van 17 October 1865 (suwtsMud n&quot;. 21) langer dau tot 31 December aanstaande van kracht&apos;moct blijven. . In de memorie van beantwoording op het ontwerp tot verhooging van hoofdstuk V derStaatsbe grooting voor 186 6 (ziekte onder het rundvee) wordt gezegd: .jNaar aanleiding van den inhoud van het Voorloopig Verslag worden hiernevens overgelegd eene opgaaf, bevattende aanwijzing van het gebruik, gemaakt van de bij de wet van 25 September 1865 (Staatsblad n&quot;. 115) toegestane som van ./&apos; 100,000 alsmede aanwijzing der uitgaven ter zake der veeziekte ten laste van de dienst van 1866, zoover die bij het opmaken dezer momorie bij tiet Departement van Binnenlandsche Zaken bekend zijn. Uit laatstgemelde onraaf blijkt, dat de bij de wet van 11 April 1866 („„«/^/«.m». 74) toegestane som van ƒ 200,000 ontoereikend is, ook al wierd aan het wets ontwerp betreffende het onschadelijk maken van door veetvphus ...i.irotnQt en daarvan verdacht vee eventueel geen uitvoering getevf, Door eenige leden is het gevoelen geuit, dat indien het tot n tvoeriuc van bedoeld ontwerp kwam, de som van ƒ 500,000 te. wS Jacht moet worden. Ook de Minister acht dit bij ©verweging der tegenwoordige omstandigheden waarschijnlijk en stelt daarom voor die som op ƒ 700,000 te brengen, waarvoor eene nota van wijziging nevens deze memorie wordt overgelegd. Aan het verlangen imi eene opgaaf te ontvangen vau «le uitgaven, die sedert 1 Januarij jl. gemaakt ziju ter zake van: I. de afmaking van zieke runderen-, _&apos;. van de afmaking van verdachte runderen, kan niet voldaan wordea zonder de stukken die met de aanvragen van betaling bij de Algemeene Rekenkamer zijn overgebragt bij dat collegie op te pragen, en die stukken daarna aan een naauwgèzet en tijdroovend onderzoek te onderwerpen. Dit ondeizoek zou bovendien niet kunnen veeren tot volledige kennis van hetgeen voor verdachte en yoor aangetaste dieren is toegekend, omdat in vele gevallen, Waarin verdacht en aangetast vee&apos; te gelijk-is onteigend, dè schatting niet per stuk heeft plaats gehad, maar wegens de schadeloosstelling van den geheelen koppel in éóne som is overeengekomen. Evenmin kan. zonder de bedoelde bewijsstukken, met juistheid worden opgegeven, welke belooningen door de niet van Rijkswege aangewezen veeartsen zijn in rekening gebragt, en welke «le kostenvan het beyi-.iven an andere geweest zijn. Van eene berekening van ƒ 5 per sluk door veeartsen voor toezigt bij het begraven van afgemaakte runderen is bij het departement niets bekend. Wat betreft de van Rijkswege aangewezen veeartsen, om hulp te verleenen ter zake der veeziekte, aan deze is bij Koninklijk besluit van ti September 18(53. n&quot;. 55, en toegekend een vacatiegeld van ƒ3 per dag &apos; «sn Vergoeding voor reis- eu verblijfkosten naar de 4de klasse van het reistarief. In het Eindverslag der Commissie van Rapporteurs over het wetsontwerp tot Onteigening van perceelen ten behoeve der verbreeding van de Halsteeg en van de Oude Doelenstraat te Amsterdam, wordt gezegd, dat het onderzoek in dc afdeelingen heeft geleid tot de volgende vragen eu bedenkingen. Met het oog op een adres aan de Kamer ingediend (loor eigenaars of bewoners van perceelen in de Oude Doelenstraat, vroeg men of de voordragt niet kon worden gesplitst, zoodat over de onteigening in de Halsteeg en Doelenstraat afzonderlijk kon worden beslist. Terwijl toch omtrent de Halsteeg geen twijfel is gerezen wat betreft de noodzakelijkheid en liet algemeen nut om die straat ta verbree«len, meenden enkele lëde_ len opzigte der Oude Doelenstraat «lat het verkeer kon worden verbeterd door andere middelen, b. v. door het verplaatsen of verhoeden van bruggen over den Voorburgwal. Wijders vroeg ïiiön of en waarom geene pogingen zijn aangewend om de benoodigde perceelen in der minne te verkrijgen. Doo- de Commissie van Rapporteurs is thans openbaar gemaakt het Eindverslag betreffende het Wetsontwerp tot onteigening van perceelen ten behoeve van ecu spoorweg van Sluiskil, langs Sas van Gent, naar de Belgische grenzen, in de rigting van Selzaete en Gent.</p>
</text>
