<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Ondergeteekende heeft de eer aan zijne geëerde begunstiger» te berigten, dat hij met den Heer M. OOSTMEUER, lakenkoo|i.-i--alhier, eeue overeenkomst heeft aangegaan, waardoor hij in staat gesteld is, ten allen tijde de nieuwste Fransche en Engelsche stollen en alle verdere artikelen, voor de KLEEDEKMAKEKSAI&apos;FAIRE benoodigd, te leveren, vertrouwende hierdoor te beter aan de bestellingen gevolg te kunnen geven, waarom hij de vrijheid neemt, zich bij vernieuwing bij zijne begunstigers aan te bevelen, zullende hij door eene prompte bediening en soliede bewerking zich het vertrouwen trachten waardig te maken. (19461) Uw Dienstw. Dienaar, Adres Onde Gracht, A. GLAZEWSKI. wijk D, 56, te Utrecht. Mr. Tailleur. ~ DAMES ATTENTIE S.Kr Een HEER, 39 jaren oud, eene winstgevende Zaak hebbende, wenscht in kennis te geraken met eene DAME, 20 a 25 jaren oud, van een goed uiterlijk en een lief zacht humeur; vermogen wordt niet vereischt, ten einde na wederzijdsehe kennismaking zich door den Echt te vereenigen. Dames die hiertoe mogten geneigd zijn, Eelieven zich onbeschroomd met franco Brieven te adresseren onder ett. A. B. in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein, X 359. Zullende desverkiezende de brieven franco per post worden teruggezonden, zoodra zijne keuze zich heeft bepaald. (19434) Eene .II&apos;EVHOLW van dc P. G., geëxamineerd in de Hollandsche, Fransche, Engelsche en Hoogduitsche talen en verdere vakken van Onderwijs, wenschte gaarne hare echtend- en avonduren bezet te zien tot het geven van ONDERWIJS in genoemde vakken, alsmede op de PIANO. Reflecterenden adresseren zich met franco Brieven onder Lett. A. Z., in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein, X 359. (19433) HTjFs^ÏÏËER KN GRACHT TEIOOP, smaakvol en zeer logeabel ingerigt, staande nabij den Dam, waarin 13 meerendeels ruime APPARTEMENTEN, voorzien van alle gewenschte gemakken, zelfs aparte ingang voor Kantoor, aanleg voor GAS- en WATERLEIDING, enz., aanvaaniing desverkiezende dadelijk, met of zonder overname van Tapijten en Gordijnen. Adres franco onder Lett, H. U. I. S., Bureau Handelsblad. (18538) SOLIED AANBOD. In eene der voornaamste Steden van N.-Holland kan lEMAND met eenig Kapitaal in eene bloegende Zaak van Lakens, Stellen en gemaakte Kleedingstukken , zich bekwamen om later de Zaak van den Eigenaar over te nemen, ook wel diegene die de kennis be_it en bij voldoende bewijzen derzelve aanvaarden. PS. Een gedeelte der Koopsom kan bij solieden borgtogt in termijnen afgelost worden. Regtstreeksche offerte , eigen geteekendo, franco onder het motto LAKENS, Bureau Handelsblad. (19424)__ Op een COMMISSIONNAIUS KANTOOR wordt verlangd als Volontair een JONGSTE BEDIENDE, eene goede hand schrijvende, goed kunnende rekenen en bekend met de Fransche Taal. Reflecterenden adresseren zich onder letter H., bij de Kantoorbockverkoopers R. 0. LEPPER _ ZOON, Rokin, E 169. (19440) Voor ƒ 35 a ,f 40 per Maand bestaat gelegenheid bij een Onderwijzer, van de P. G., voor Jongelieden, hunne bezigheden b&quot;i-tens&apos;huis hebbende en nog ceniire LESSEN willen waarnemen , met Kost, Inwoning en Huisselijk Verkeer. Adres franco onder de letters S. A., in den Boekwinkel van de Wkd. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein, X 359. (19435) Voor f 4.*5 in plaats van f 21.10: VIER MEESTERWERKEN VAN ARMAND, Schrijver der JAC.T- EN REISAVWTDRH E M-HIKa, I. HALPII NORWOOD en du AMERIKAANSCHE KAPER-KAPITEIN, 3 Deelen, 95Q bladz. Prijs /&apos;9.50. 11. TOONEELEN EN SCHILDERINGEN UIT HET LEVEN IN AMERIKA, 2 Deelen, 618 bladz. Prijs ƒ5.60. IH. ZIJN DAT MENSCHEN? Beelden uit het SlavenUven, 308 bladz. Prijs ƒ3. IV. NEGERIN, 300 bladz. Prijs ƒ3. De Vier Werken, 7 Deelen bij elkander, voor ƒ4.75 in plaats van ƒ21.10. De beroemde Schrijver heeft reeds door zg&apos;ne Anierikaaische Geschriften zich een naam gemaakt in de geheele beschaafde Wereld. Liefhebbers van grootsche Natuurtafereelen en Avonturen vinden in deze Werken eene onderhoudende Lectuur. De twee laatsto N°. 111 en IV, dio nimmer in prijs zijn verminderd, zijn de keurige uitgave van H. NIJGH, te Rotterdam, eu afzonderlijk te bekomen voor ƒ 1.75 in plaats van ./ 6. Op franco aanvrage _ Contant te bekomen bij J. U. VAN DER BEEK, Reguliersbreedstraat, X (18, te Amsterdam. (9123) Twee Heeren, die hunne bezigheden buitenshuis hobben, verlangen met primo September te Huren, TWEE GtSTOFFEERDE KAMERS, tegen f 25 per maand. Franco brieven lett. Z., N». 19, Bureau Handelsblad. (19458) Op een Notaris-Kantoor alhier wordt gevraagd een Fatsoenlijk JONGELING, 16 alB iaren oud. Adres met eigenhandig geschreven brieven, onder lett. X., bij de Boekhandelaars J.&apos;H. «n G. VAN HETEREN^ jUtrtejastraat, XX «01. (1./483) Eene soliede (Trap-) DRAAIBANK, met ijzeren koppen, voor koper of houtbewerking, alsook kort ijzerwerk (zoo goed als nieuw) wordt met al derzelver bijbehoorende Gereedschappen, zo.oals Klembas, Choupboor, Bankschroef, enz. tegen zeerj matigen prjjs ter overneming aangeboden. Men adressere zich met franco brieven , onder het motto DRAAIBANK, Bureau Handelsblad. (18181)</p>
</text>
