<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zondag 19 Augustus.</title>
	<p>Dr. Nelaton, die heden ochtend met een hofrijtuig naar St. Cleud is gehaald , verklaart dat de ziekte des Keizers niet gevaarlijk is en verzekert, dat hu biinien weinige dagen zijn gowonenieei regel weder zal kunnen volgen. — Er is sprake geweest van een eigenhandigen brief van Keizer Napoleon aan Koning Victor Emannel; die brief is, zegt men, bestemd om openbaar te worden gemaakt en is eene soort van overzigt der keizerlijke politiek, ter zake vau den op handen zijnde vervaltijd der verpligtingen bij de conventie van 13 SeptHUWf aangegaan lenaanzi. n der «&gt;n*nii&quot;iiiiïi_T van Rome: die brief bevat VQOBrker ook eepa aanduiding d«r gedragslijn, welke de Keizer zich voorbehoudt aande Jtaliaansche regering voor te schrijven, opdat de zorg voor de be- scherming, welke de keizerlijke regering aan den H. Stoel verschuldigd meent te zijn, in overeenstemming worde gebragt met de onthouding door het onderteekende verdrag aan Frankrijk opgelegd. — De Keizerin Charlotte had gisteren een langdurig onderhoud met den minister van staat Rouher, die tot dit doel van den Keizer een bijzonderen last heeft ontvangen. Men is de Keizerin goed gezind en wenscht haar het beste toe, maar nog veel voor haar te doen dit veroorlooft de toestand hier niet, sedert Mexico gebleken is onherstelbaar te zyn. De Keizerin, wier zending dus als geheel mislukt is te beschouwen, schijnt op dien uitslag voorbereid te zijn geweest en dien zelfs te hebben gewenseht. Zij verlangt om uit haren onhoudbareii toestand te geraken, en ook Maxiniiliaau wil gaarne aftreden. — Het clericale blad I&apos;in-ion is woedend over de Pruisische inlijvingen. Men leest in dat blad hut volgende: Dus met een slag een koningrijk, twee hertogdommen en eene vrije stad: 2,210,000 zielen! Ziedaar de eerste vlugt van den Pruisischen adelaar ! Het is ons, tot ons leedwezen , niet vergund, om op de besluiten der staatsmannen dun invloed uit te oefenen, welke onze vaderlandsliefde tot weizijn van ons land gaarne wilde uitoefenen. Wij hebben echter ten minste nog cene stem om de openbare meening wakker te houden eu wij zullen niet ophouden te roepen, zoo als de titel eener in het licht verschenen brochure luidt: Wacht u voor Pruisen. — De Provinci» meldt, dat de Italiaansche regering reeds «3000 naaldgeweren heeft ontvangen en er nog 12,000 worden verwacht. Van waar die moeten komen wordt niet gezegd. — Met zekerheid w»rdt gemeld, dat het Romeinsche nationale comité in een vertrouwelijken brief aan de Italiaansche regering heeft te kennen gegeven, dat het de rust zal handhaven eu aan de zaken haren loop zal laten, opdat het bewijs der Pauselijke onmagt op onwederlegbare wijze geleverd worde. — Het gerucht is iv omloop gebragt, dat de militaire regtcr belast met de instructie der zaak van den admiraal Persano, tot het in beschuldiging stellen van dea admiraal had besloten. Dit is onjuist, die regter heeft zich naar Ancona begeven om daar de instructie voort te zetten, welke nog ver van afgeloopen is. Inmiddels heeft men de admiralen Persano en Albini, benevens de chef van den staf d&apos;Amico te Turijn en Florenoe gezien. Zg&apos; beschuldigen elkander wederkeerig. — Uit Padua wordt aan de Italië geschreven, dat het Teatro Nuovo, dat sedert eene reeks van jaren gesloten was, den 13den weder is geopend met cene voorstelling, welke de Koning bijwoonde. Er werd opgevoerd de Fausl van Göthe. Alle plaatsen waren afgehuurd. De Koning bleef anderhalf uur in den schouwburg. De toejuichingen schenen geen einde te zullen nemen. Eerst nadat «le Koning zich verwijderd had, kon de voorstelling geregeld voortgang hebben; de aandacht van het publiek was echter gering. — De Italiaansche emigratie uit het Trentsche duurt voort. Te Bassano alleen ziju ruim 50 personen uit het Val Sugana, ten deele met vrouw en kind aangekomen; zij hadden reden om zich voor de Oostenrijkers in veiligheid te stollen, daar deze overal tegen de Tyrokrs, die ItaHaanscugeziiide gevoelens aan den dag legden, processen wegens mnjesteitsscheimis of hoogverraad instellen. — De Moniteur meldt dat, volgens berigt uit Weenen, Oostenrijk aan de algenuene tentoonstelling te Parijs zal deel nemen , en dat de hiermede strijdige beiigten, vroeger in omloop gebragt, van grond zijn ontbloot. — Volgens berigten uit Konstantinopel, van 16 dezer, zijn twee stoomfregatten met troepen naar Candia vertrokken. De Porte zendt ook troepen naar de Herzege wina. Een transportschip brengt twee bataillons infanterie naar Antivari over. Omer Pacha zal het opperbevel voeren over de troepen, welke bij Monastir worden bijeengetrokken. Deze maatregelen van voorzorg worden genomen wegens de groote gisting, welke in de noordelijke provinciën van Turkije heerscht. — Op verzoek van den Franschen consul te Canea, op Candia, is het fregat Renomméc, met den schout-bij-nacht Simou aan boord, van den Piraeus naar Candia vertrokken.</p>
</text>
