<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>THEATRIKJJRERS EN L O EGITTE In het OPTISCH MAGAZIJN van J. CUDENDAG, Beo* steeg bn den Dam, zijn voorhanden Nieuwe Modellen van AchromauS&apos;&apos; TOONEELKI JKERS, alsmede LORGNETTEN tot Jhetid*» doel. Ooglijders beveelt hij bijzonder zijne nieuw uitgevond^&quot; AVONDBRILLEN aan, alsmede eene Nieuwe GENRE-LOB** NET, welke den Bril vervangt. (109 W. L. KOEKENHEIM, CHR. DENTISTE, is dagelijks te spreken en te ontbieden over het inzetten Ta&apos; KUNSTTANDEN en aannemen van Abonnement a ƒ 10 per )*V per Huisgezin. Hij komt eens in de Maand zijne geachte Abonn*&apos; bezoeken en wanneer hetzelve mogt vereischt worden. Kerkstra&apos; tnsschen de Utrechtschestraat en Amstel, 604, te Amsterdam.(l^*!i SCHANS BIJ DE AMSTERDAM, ZAAGBARRIERE. BUURT PP 151/152&apos; STOOMZEEPFABRIER DE KEIZERSKROON. GROENE ZACHTE ZEEP ƒ29.50 per Ton, contant &amp; der Accijns. HH. GROSSIERS GENIETEN RABAT. (109jj^ MMEM IiICMTT dan met eenige andere soort het geval is, wordt verkregen i°° H. KOTHES &apos;PETROLEUMLAMPEN van de nieuwste constructie. Haar licht is beter dan dat van het gas, zij verspreideß »&apos;e den minsten onaangenamen reuk;bij juiste behandeling springen»8 glazen nooit, do pit wordt slechts afgewreven en duurt 4 a 6 maande»&apos; Deze LAMPEN, voorzien met ronden pit, verbranden niet mee! dan voor één cent per uur, en zij bestaan er in de meest eleganM vormen. Elke Lamp draaft den fabriekstempel H. KOTHE. Vet&apos; krijgbaar bij do voornaamste Winkeliers in Galanteriën en Lampo&quot;&apos; en in het groot bij H. KOTHE. , N. Z. Achterburgwal bij de Wijdesteeg, ï&quot; &quot; &apos; (10950) naast de Armenschool N&quot;. 9. ECHT HERIG. VlEESffl-EXTRM der Om FRAY-BENTOS (Brazilië.) „ TOT BEREIDING VAN BOUILLON en SOEP E*&apos; Dit, zoo bij uitnemendheid gunstig bekend EXTRACT bevee&quot; zich ten hoogste aan, uit hoofde deszelfs oeconomie, gemak en deuf. j zaamheid. Daar het noch hier, noch in heete gewesten aan bedƒ&apos; onderhevig is, zoo is het uit dien hoofde zeer aanbevelenswaaf&quot;1? voor SCUEEPSGEBSIUIK en KOLONIËN. A^ent N- J&apos; SCHERMER, Kalverstraat, D 125, te Amsterdam. (9fi6BL NB. Tot voorkoming van verwarring met andere soorten, s&quot;* gelieve men vooral opmerkzaam te zijn op etiquet en stempeL.^ HOTEL RELLETüE. BENTHEIM. Gedurende het Bad-Saisoen Abonnement de Persoon f % i J&apos; 2.50 per dag. (12472) E. COBSSEj*, ÉM ~ I\aar SUMNAMEr |E&amp; ligt te AMBTKEDAM ter Inlading gereed, het Sn*1&apos; W» lond gekoperd SCHOONER BRIKSCHIP GERBERDII. JEA. NETTE ESHLIE, Kapt. J. A. VLASKAMP, (12912) tevens uitmuntend ingerigt voor den Overtogt van Passagiers. „ Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER en D. HEYDEMAN Jr. &amp;£j</p>
</text>
