<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J. FEIJE, F. REISENBACII, G. VAN DER WEIJDEN Jr., Th. S ANDEIJS, Jr., P. D. LUSINK, A. JONG, J. W. MINNE, G. FIKKERT Jz., J. KRIJGSMAN, C. OOSTENDORP, 11. R.NIEUWENSTEED, A. VAN DE VIJS EL en W. DROGHORN, Makelaars, zullen op Maandag 24 Junij 1867, des Avonds ten Zes Ure, in het Locaal D E BRA KKE GROND, ten overstaan van den Notaris! W. F. OVERHOFF Jr., in veiling brengen: Het extra kapitale, hechte, sterke en weldoortimmerde KOOPMANSHUIS, met wclgeordcuden Voorgevel en Ardvinsteenen Borstwering, ACHTERHUIS, OPEN PLAATS, TUIN eu ERVE, staande en gelegen op het aanzienlijkste gedeelte van de _f___Eff_£_Em^€_.MA€_.]f__T tusschen do Reguliersgracht en Vijzelstraat, Buurt AA, N°. 14, Kadaster Sectie J, N . 4758, ter grootte van 3 Roeden 85 JEllen. Breeder omschreven op de Aanplakbilletten en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag van 12 tot 2 Ure, mits vortoónonde een Toegangs-Bewijs, door een der bovenstaande Makelaars geteekend. De Bewijzen van Eigendom en do Veilconditien zullen Vier Dagen vóór en op den dag der Veiling, des Voormiddags, ter inzage liggen ten Kantoro van gemelden Notaris, op de voormalige Bloemmarkt bij do Wijdestoeg. (12580) t, J. F. L. MEI. JES , Makelaar, zal op . lAAN.„J^I. DAG 3 JDNIJ 18S7, te Amsterdam, des avonds ■&apos;!n_^__K *en 6 me&apos; *en overstaan vau den Deurwaarder B. D. BEETS, aan de Nieuwe Stads Herberg aan f&apos;f_W_\\\w^ bet IJ, presenteren te verkoopen: oen extra ordi. &quot;*_»§____!__- I,a&apos;r welbezeild, gekoperd en Kopervast SCHOO•___3K___e_s*,w,,:R :R,,w BRIKSCHIP, varende ouder Nederlandsche vlac, genaamd itAßflï, laatst gevoerd door wijlen Kapitein J. VAN &quot;DER PLAS, volgens Nederl. meetbrief lang 30 El wijd 3EI 97 Duim en hol 3 El 34 Duim, en alzoo gemeten op 177 Ton of 94 Last. ,*&quot;,,&quot;., Breeder bij Inventaris en berigt bij boyengenoemden Makelaar. Het schip ligt aan de werf HET WITTE KRUIS, in de kleine Kat tenburgerstraat. (12345) ~JTaTWÏÏNBËRG WZn., Makelaar, zal op MAANDAG S JUNIJ 1567, des Avonds ton Zes Uro in het Lokaal de D-ukke Grond, ten overstaan van den Notaris D. BONNERMAN, Verkoopen: Een derde AANDEEL in Vijf Huizeu en Winkelhuizen. met Boven- en Benedonwoniugen op de Jodenbreestraat en hoek Uilenburgerstraat tot op dèu hoek vau en in de Jodenhouttuinen, Q 20—21—22—128 en 129; to bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag, van 12 tot 2 Ure, de Veilconditien liggen op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van voornoemden Notaris op de JHeerenjracht bij de Driekoningenstraat. (11614) té ROTTERDAM, op Woensdag 5 Junij 1867, des middags ten 12 ure, in de Zaal op den hoek der Scheepmakershaven eu Bierstraat, wijk 1 n°. 499, van: eene lading versche Frederikstad Greenen en Vuren REELEN, PLATEN, RATTENS, benevens ruim 400 Stuks Greenen Hudiksvvall RALKEN, en circa 300 Stuks lste soort Riga Vuren RALKEN, liggende aan de Sleephelling te Schoonderloo onder Delfshaven. Nadere inlichtingon zijn te bekomen bij de Makelaars F. N. &amp; W. H. MONTAUBAN VAN SWYNDREGT en F. &amp;W. VAN DAM, te Rotterdam. (13110) &quot;GERD. DUURING, A. C. DALEN, A. VAN BINSBERGEN, J. KOLFF, J. F. SAUERBIER, L. J. PLEMP VAN DUIVELAND , J. T. WISCHERHOFF, C. J. DE LANGE, J. BOON, P. HAVELAAR, F. W. ECKSTEIN, G. ELINK SCHUURMAN, JOSEPH JACOBSON, LEONARD J. PLEMP VAN DUIVELAND, GERD. SAUERBIER, C. M. F. KOLFF, LEONARD JACOBSON Jr., A. C. DALEN Jr., A. VAN BINSBERGEN Jr. en RICHD. VAN OMMEREN, Makelaars te Rotterdam, zullen veilen op &quot;WOENSDAG 5 JUNIJ ISC7, in het Notarishuis, aan de Geldersche Kade, des veor middags ten Elf ure: 500 Risten Geconfijte GEMBER, 50 „ Mandarijn dito en 200 „ Chin. KANEEL. alhier van China direct aangevoerd per de schepen Patriot en Carolina. oaui)</p>
</text>
