<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij den Erven 11. VAN MUNSTER &amp; ZOOM , Warmoesgr&amp;cht komt op lieden (Zaturdag) van de Pers: BESCHOUWING VAK DE ONTWOIU__! COIIUHICATIE-MIDDELEN: DE VAART OVER PAMPUS, DE NOORDIÏÖLLAMÜIE SPOORBRUG, HET CENTBAAL SPOORWEG-STATION, dooi. J. JB., oud Kargadoor te Amsterdam. Prijs 25 Cents. . Nog weinige Ex. voorhanden van: lets nieuw over Plaatsing van u°l Centraal Station. (13475)^ AMSTERDAMSCHE ROEI- EN ZEIL-VEREENIGING „DE HOOP.&quot; EERSTE UITVOERING van HARMONIE-MUZÏEIi °f don Amstel, door het Orchest onder directie van den ne&amp; W. STUMPFF, op Maandag 3 Junij 1867. (13603) Aanvang 71/3 Ure._^ __.I.IT_r_II t T P TO ROTTERDAM, berigten dat zijhun^ VVMIuIIAL (fe II  REPUTATIE SIGAREN per/&quot;0 Kist a f 2, of 5 Stuks voor 10 Cents, alsmede hunne HALVE STÜI&apos; VEES SIGAREN, in Drie verschillende soorten en modellen verkrijgbaar hebben gesteld, voor. AMSTEBDAM uitsluitend bij den llc« J. H. KBAMEBS, Haarlemmerdijk hoek Buiten-Wieringerstraat, alwaar met succes verkocht wordon, hunne van ouds zoo gunstig bekend» SIGAREN LA RENOMMÉE en PROVINCIALE SIGAREN per 1/4 Kist a ƒ 4 of 6 Stuks voor 10 Cents. (11026) . &apos;&quot;■&apos; W3jï m. ZONDAG 2 JUNIJ 1867. MATINEE MUSICALE, van 1 tot 4 ure, MET INTRODUCTIE VOOR VREEMDELINGEN. DES AVONDS HARMÖME-CONCERT, BENEVENS ALGEMEENE GAZ-VERLICHTING. Entréo voor het Publiek 99 Cents. Aanvang 71/2 Ure. Dingsdag ten 1 Ure REPETITIE. J. EDUARD STUMPFF. , NIEUW ZOIÏIER-THEATER. _ FARELAiN PLASTAADJE, TERREIN CARRÉ- In de Schouwburg-Loge van den Heer A. VAN LIER. Zondag 2 Junii: Natuur en Pligt of de Zoon Regier over zijn Vadert tooneelspel in 5 bedrijven Gevolgd door: De Baron en de Iluisknech1&apos; vaudeville. Aanvang ten 8 Ure. Eerste Rang 40 Cts., Tweede Rang 25 Cts. DE DIRECTIE. Maandag 3 Junij: Preciosa of het Spaansche Heidinnetje, zangsp in 5 bedrijven, versiert met koren, dansen, optogten te paard en voet. Muziek van von Weber. ZOMER CAFÉ CONCERT BA-TA-CLAN. OUD EIK EN LINDEN, Planlaadje. _„ ZONDAG 2 en MAANDAG 3 JUNIJ: GROOTE PAN»» MIME door het geheele gezelschap in costuum, met medewernu_ van den Heer Armand. • ,„,, Entree 25 Cents in plaats van 49 Cents. Aanvang 7 ure. AUGUSTE TACCOEN, Directeun^</p>
</text>
