<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DER SCHUTTERIJEN.</title>
	<p>en wel over art. 198, het regt van den bevelvoerenden officier of onderofficier om onderhoorigen, die zich in dienst aan eenig misdrijf schuldig maken, in verzekerde bewaring te stellen. — Op deze bepaling en de verdere uitvloeisels daarvan zijn twee amendementen^ ecu door den heer Godefroi en het ander door den heer van Kapparb, voorgedragen; daar do heer Godefroi zich vereenigen Kan met het amendement van den heer van Rappard, trekt hij het zijne iv, daar hierdoor zijn hoofdbezwaar vervallen is. He. amendement op art. 198 luidt aldus:</p>
	<p>j //De bevelvoerende officier of onderofficier is bevoegd zijne onder.* ; hoongen, die zich gedurende de dienst aan eenig misdrijf schuldig I maken, te doen ontwapenen en, zoolang de dienst duurt, in verze! kerde bewaring te stellen. &quot;De aangehoudene wordt dadelijk naar de daartoe door burge; meester en wethouders aan te wijzen bewaarplaats overgebragt ca ter beschikking van den auditeur gesteld. //Kan ter zake van het gepleegde misdrijf, volgens het Wetboek van Strafvordering, een bevel van gevangenneming worden verleendj | dan levert de auditeur den aangehoudene zoo spoedig mogelijk en altijd binnen 24 uren aan den officier van justitie over. //In alle andere gevallen stelt hij hem na het eindigen van dcv dienst in vrijheid en zendt hij de stukken ter verdere vervolging aan den officier van justitie op, of vervolgt hij, zoo daartoe alleen termen zijn, den aangehoudene op de gewone wijze voor dea Schuttersraad.&quot;</p>
	<p>De heer van Beyma wil, dat de auditeur dadelijk den in bewaring gestelde zal hooren en proces-verbaal opmaken. Hij stelt dit als sub-amendement voor. — De Minister v. Binnenl. Zaken verdedigt het art., dat z. i. veel zuiverder beginsel bevat, want volgens het art. moet alles in 24 uren afgeloopen zijn, en de aangehoudene óf op vrije voeten, óf als de overtreding tot de kennisneming van den gewonen strafregter behoort, ter beschikking van den officier van justitie worden gesteld. Hij ziet dus geene inbreuk op de beginselen der strafvordering. — De heeren van Eapfard en Godeeroi beantwoorden den minister. Beide sprekers verklaren zich tegen het verhoor door den v. Beyma bedoeld. — De heer Pynappe. geeft den heer v. Rappard in overweging, dat hij alleen benoude &lt; alinea 1 en de overige bepalingen doe vervallen, waarmede deze zich niet kunnende vereenigen, de heer Pynappel als sub-amendement voorstelt de drie laatste alinea&apos;s te doen vervallen. — De Minister verklaart zich nog meer tegen het sub-amendement van den heer Pynappel, dan tegen het amendement van den heer van Rappard, hoewel hij zich ook daarmede niet kan vereenigen. Het sub-amendement van den heer Pynappel in omvraag gebrngt, wordt verworpen met 31 tegen 26 stemmen, dat van den heer van Beyma met 47 tegen 11 stemmen; het amendement van den heer van Rappard wordt insgelijks verworpen met 39 tegen 18 stemmen eu h«t artikel zooals het door de Regering is voorgesteld, aangenomen met 46 tegen 11 stemmen. Op art. 200 wordt aangenomen een amendement, van den heer I.&apos;nvppe. ter voorkoming van cumulatie van straf. Op do&apos;volgende artt. zijn amendementen voorgesteld door de heeren Godefroi en v. Rappafd, maar na de inbreuk, die volgens den heer Godefroi bij art. 198 op de beginselen van het Wetboek van Strafvordering is gemaakt, acht hij elke verdere wijziging in dit opzigt noodeloos en trekt hij zijn amendement in, hetgeen de heer v. Rappard eveneens doet, waarna de artt. 201—211 worden aaßgenomen. Daarna volgt de § over de wijze van procederen voor de schutter-t---raden. De Heer Godeeroi zegt, dat het hem leed doet, dat dit gedeelte der wet op zoo gebrekkige wijze is zamengcsteld. Als dit gedeelte bij het Dep. van Justitie is geweest, dan moet hij zeggen dan men er over heen is geloopon. Er waren twee wpgen mte slaan, óf in te voeren» eene zeer korte summiere procesorde, óf haar te baseren op het gemeene regt, zooals in de Belgische wet, waarin slechts een enkel artikel, dat verwijst naar de gewone procesorde voor politie-overtredingen behoudens de eigenaardige uitzonderingen. Wat is hier gedaan? Men heeft eene procesorde gekozen, hinkende op twee gedachten, dan eens gebaseerd op het bestaand» Wetboek van Strafv., en nu en dan op beginselen van een nieuw wetsvoorstel van een Wetb. van Strafv. Daardoor heeft men een onvolledigcn en tweeslachtigen arbeid verkregen. In dien stand der zaak zal hij geene poging aanwenden om dit onvolledig werk te amenderen, dan meest hij vooraf vergunning aan de Kamer vragen om een cursus voor strafvordering te houden, en dat zal men wel niet vergen. De Minister antwoordt, dat de spreker zich bepaald heeft tot eene veroordeeling tamelijk uit de hoogte, zonder die met bewijzen te staven. Hij moet evenwel opmerken, dat, zoowel de Heer Olivier als de Heer Borret van dit gedeelte der wet hebben kennis gedragen en zijn ambtgenoot voor justitie zal waarschijnlijk spoedig tegenwoordig zijn om de speciale bedenkingen te beantwoorden. Het is waar, in België is de procedure geregeld als bij de politie-overtredingen, behoudens uitzonderingen, en die zouden ook bij ons nog al vele zijn. Over het algemeen&apos;is gevolgdtie thans bestaande orde, maar met verbeteringen, waarbij men het oog gehad heeft op sommige beginselen van het toekomstig Wetb. v. btrafv. De Heer Godeeroi heeft niet uit de hoogte veroordeeld, maar geconstateerd, dat men een verkeerden weg heeft ingeslagen, men had geene onderdeelen van een nieuw Wetb. v. Straf, in deze wej móeten opnemen en zoodoende dat wetb. als het ware aan de orde te brengen ter gelegenheid van de ttchvtterrjicét. Slechts enkele artt. van dezo afdeeling 212—237 over de procesorde geven aanleidisg tot eenige discussie of tot het voorstellen van eenige amendementen, meerendeels de redactie, soms het een of ander beginsel betreffende. In enkele wijzigingen stemde de Minister toe, door ze over te nenen, terwijl, waar dit niet het geval was, zij werden verworpen, zooals o. a. dat van den Heer Godefroi, ten aanzien van art. 220, strekkende om op verstoring der orde op de openbare teregtzitting en van den schuttersraad niet alleen verwijdering, maar ook straf te bepalen, met 32 tegen 29 stemmen en een ander amendement van denzelfden afgevaardigde op art. 223, betrekkelijk het geval, wanneer ten gevolge van wraking of onvoldoend getal leden, de schuttersraad eener naburige gemeente zal aangewezen worden, in welk geval, volgens het ontwerp, het administratief gezag, en volgens het amendement, de Hooge Raad een anderen schuttersraad zou aanwijzen. Dit amendement is verworpen met 40 tegen 23 stemmen. Behalve art. 234 dat met een daarop voorgesteld amendement aangehouden wordt, tot na art. 252, waarmede het in verband staat, zijn al de artt. van deze afdeeling aangenomen. De volgende § handelt over hef beroep in cassatie van de vonnissen der schuttcrsrii.den. — Art. 238 sluit hooger beroep uit en art. 239 geeft cassatie bij den Hoogen Eaad wegens verzuim van vormen, verkeerde toepassing, of schending der wet en overschrijding van regtsniagt. De heer Geertsema vestigt de aandacht op het hoo?e belang van dat onderdeel der wet, .dat ook afwijkt van de vroegere voordragten. Deze regering heeft den knoop doorgehakt en het appel afgesneden. Hij vindt daarin gemis aan de noodige waarborgen voor de letten der schutterij. Spreker stelt voor om, ter vervanging van art. 238 te herstellen de artt. 237 en 243 van het ontwerp des heeren Thorbecke, in de zitting van 1864/65. Vooraf echter stelt hij voor nit het opschrift weg te nemen de woorden i. cassatie en das hier alleeft te lezen van het beroep van de vonnissen der schuttersraden, zonder daarmede te kennen te willen geven dat hij de cassatie niet wil behouden, maar deze zal dan in volgende artt. geregeld worden. De heer lokkkr vindt het beter bij motie van orde te beslissen over het beginsel, en dan de regering in de gelegenheid te stellen om de artt te redigeren, want de Kamer zelf heeft reeds voorstellen genoeg gedaan, misschien meer dan te veel. Hij stelt voor: »Pc Kamer, verlangende do bevoegdheid om van de vonnissen der schnttersraden in h oger beroep té&apos; komen in de wet opgenomen te zien, schorst de beraadslaging.&apos;&quot; De Voorzitter zal dit voorstel gaarne in omvraag brengen,_ maar hij doet opmerken dat wanneer de regering zich met de motie, ah die aangenomen wordt, niet vereenigt, de verdere behandeling der geheele wet geschorst zou zijn; daarom heeft de motie eene verre strekking. De Minister zal zich over de voorstellen van den heer Geertsema nu niet uitlaten. Hij spreekt alleen over de motie van orde, die het gebrek heeft, dat, wanneer zij aangenomen -wordt, de regering de meenine der Kamer niet uitdrukt, want het is met d&lt;3 raiagof men cassatie of appèl «al hebben, maar de soort von appel. Men kan appèl geven bii Gedep. Staten, bij een anderen Schuttersraad, bij de p&apos;egtbank, bij het Hof of bij den militairen regter; m dat opzigt is do weg van den heer Geertsema rationeler. Wat de regering te doen zal hebben als de motie wordt aangenomen, daarover behoeft de minister zich nu niet uit te laten. De Heeren Fokker, Godefroi, Pijnappel, van Nispen, J. K. va,n Goltstein, alsmede de Minister van Binnenl. Zaken en van Voorthuysen voeren nog het woord over de motie, welke met 60 togen 8 stemmen wordt verworpen. Het amendement Geertsema zal nu worden gedrukt en rondgedeeld. Morgen voortzetting der beraadslagingen.</p>
</text>
