<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BRRIGTEN UIT DE LAATSTE EDTTIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. GEMEENTERAAD VAN AMSTERDAM. ZITTING van 31 Mei.</title>
	<p>_, . voorzitter Mr. C. Fock. 34 leden. , *!wezig met kennisgeving de HH. Keer, Pijnappel en de Geer; naer kennisgeving de HH. Molster en Schimmelpenninck. tot H raPPorten der raads-commissie van voorbereiding betrekkelijk m_r. aanvragen om pensioen, wachtgeld, enz., op de adressen van de J^Mwachten J. p. Hillebrand, J. G. Uleman, J. W. Sehultz, R. We 4&apos; e wed- Bemont, g°b- E. Brandenburg en van G. Wo | rveld, eervol ontslagen ziekenvader in het buitengasthuis, laat ♦ zonder discussie of stemming goedgekeurd; alleen over het Oor ivisselden van gedachten de HH. van Bosse, Broms, Guleher, _oJer &quot;ooft en Feith. Dit stuk is op voorstel van den heer van Pensf aangekondigd en gerenvoijeerd aan de commissie voor de BtrJv. raPPort der raads-commissie voor het burgerlijk armbestuur, armh . e om tö besluiten: Met het |Nederlandsch-Israëlitisch dea t •?r aihier Tool&apos; den tijd van tien jaren, die gerekend wor-31 t r^n MSeKaan den lsten Jan. 1867 en zullende eindigende den zore^D &apos; ,878&apos; eïne overeenkomst aan te gaan betreffende de verariih&quot;*. C&apos;er armen °P de volgende voorwaarden: u. dat genoemd de N,jUUr z&apos;ch belaste met de verzorging van allo behóeftigen tot ap^j ederl.-lsraëlitische gemeente behoorende, onverschillig of zij a 0 &apos;?r. dan wel elders armlastig zijn, behoudens het verhaal en het tast i van onderstand, bij de wet toegekend, wat de elders arm»&apos; -Cv aangaat; b. dat jaarlijks aan genoemd armbestuur uit de ]J ilee.tè-k_3 worde betaald ƒ40,000, en de daarbij behoorende stukï&apos;eith &apos;&quot;&apos;n nu aan e or&lt;*e&quot; Hierover voeren het woord de HII. Beeloo, v.in 1 endes en Asser, die voorstelt de zaak te regelen op grond vor? i voorstel van het Ned.-Isr. armbestuur, of de commissie te clier ?n de zaak in nadere overweging te nemen. De hoer Gulvoor&apos; ?f3o&apos;tócm de argumenten van den voaigen spr. niet deeleude, is bil- . verleenen der som door het armbestuur verlangd, naine•oov 43 &lt;Jo°. Be heer Feith beantwoordt den heer Asser, en stelt oud. °W &apos;le* hed,ag te brengen op ƒ 43,000. Dit amendement wordt ,je &quot;fsteund. Het wordt bestreden door den heer Broms, die door mli u-8r -*-sser wordt beantwoord. De heer Jager wenscht meer tin. . van de adressanten. De heer Mendes vraagt eene inlichdeilf Ye^ door den Voorzitter wordt gegeven. Daarna is het amen- Het13 i,vau den heer Feith aangenomen met 27 tegen 7 stemmen, gek,» a i geamendeerde voorstel is daarna zonder stemming goedheer!&apos; Tfe ovc^9 &quot;&apos;s &apos;ie* raPPol&apos;t van B. en W-. °P hot adres van de __[ je&quot; J-Coninck Westenberg, H. van Eeghen, Mr. N. W. JBerlage en re&apos;r&quot;van Oostveen Jr., verzoekende concessie tot het inrigten en ge- Uj.&apos; Waken voor bebouwing van het terrein, gelegen tnsschen de fa kr t!le&quot; e&apos; Leidsche- bariere, en wel van de Hollandsche gai»aajf a* tot aau de cellulaire gevangenis, en zulks óp de voorsie e , e&quot; &gt;n een bij het adres gevoegd concept omschreven (doncluïattl 8- gedeeld). Het rapport wordt besproken door do toeren Hut y&apos; Momma, Broms, van L -unep, Koenen, Jager en de Vries. jj rapport is daarna zonder stemming goedgekeurd. Verlfl Voai&apos;dragt van B. en W. tot het ongeschikt ter bewoning in j&apos;are&apos;l van de kelders der perceelen TT 228 eu TT 229, gelegen 11, jjn &apos;Mnigang, in de Binnen-Brouwerstraat en toebohoorendo aan He? ■ &apos; Wol&apos;dt zonder discussie of stemming aangenomen .rijg, .. Pport en B. en W. op het adres vau ac gezamenlijke hulp- Uied &quot;&apos;izers aan de openbare tusschen- ca armenscholen (conclusie stoi v * &apos;d), wordt besproken door den heer. de Vries en op voor&apos; Hot U C&apos;eß Voorzitter aangehouden. restitn+r-apP°rt der raadscommissie tot onderzoek van aanvragen om lbodan. °^ afschrijving van plaatselijke directe belasting op 41 De aanvragen, word zonder discussie of stemming goedgekeurd. delijj. Vl)ordragt van de commissie, belast met het beheer van ste- Voor. &apos;&quot;^Bsvende eigendommen, strekkoude tot goedkeuring der c. &apos;affaai&apos;deu van openbare verpachting van het Buiksloter tolhuis gaa_HCn zu^s voor den tijd van vier jaren en negeb maanden, in«« hu J Au?&quot; 1867&apos; wordt besproken door de heereu Rijnders eu iseu en den Voorzitter, en is zonder stemming aan genomen. reil(. v&apos;oordragt der commissie belast met het beheer van stedelijke I,ki eigendommen, strekkende om aan F. Herman en H. .eie» &apos;!en eigendom over te dragon van een stuk gemeentegrond, atraf011 °P llet Slnalle-pad, tusschen de Breeuw er- en Sloterdijks&apos;oi. vl&apos; door flcze Semeeute verhuurd voor f 10 &apos;sjaars, voor de Ha k;an f 700, wordt goedgekeurd zonder discussie of stemming, ij ;&apos;S|&gt;iY,ken te zijn door de HH. v. Bosse en Corver Hooft. Bc&apos;io. ,dagt vanß. en W. tot goedkeuring der begrooting voor den &apos;liii ■ Ul&apos;g. voor het speeljaar 1&apos;876/GJ-S wordt, nadatdp Heer van Bosse hoori sc&apos;l heeft geuit, dat de commissie van financiën worde ge&lt;i, ll on ,]8 voorzitter daarop heeft geantwoord, gé__Svoyeerd aau jj^&apos;U&apos;nisrro. «nitl „Voui&apos;di&apos;agt van B. en W., ten geleide van nadere staten en lB_Vfifte Po^oll der plaatselijke directe belasting, voor de dienst tt t * Word&apos;; zonder discussie of steiUidiug aangenomen. va„&apos;n,ffLPP°ït der commissie, door den raad benoemd tot onderzoek Bterdam reSeri&apos;igsplaii betreffende de spoorwegverbinding te Am\Vor,lr r _6U &apos;&quot;.behoorende stukken, zijn aan de orde. Deze zaak of hef | s;roken door deu Heer Holtzmann, die zegt dat het punt Bat . &apos; ,n technisch uitvoerbaar is, niet is onderzocht; en vraagt _e_t__ Za, gebearen, wanneer het werkelijk blijkt dat die bezwaren r«ctio Heel&apos; Matthes vraagt, oi&apos; de commissie zich bij de dibassi V+a&quot; * eatrepot-dok heeft vergewist, of het voorgestelde HeelVbereikend is; spr. appuyeert bovendien hetgeen door deu Wii» llolt/.mann is gezegd; hij treedtin verdere technische beschou«itv. •t,iV bestrlJding van het plan. De H.er Broms deelt eenige Vooivtlge l)eschouwmi!&apos;en mede ter bestrijding van het rapport. Do fai&apos;en rl oei mededeeling van een ingekomen adres van haudeto.i. ,e a&apos;ihaesio te kennen geven aan hst rapport; het was ouderhon. ï or Wüste. Hinzen &amp; C°. c. s. De HeefTeffiifg van Berk- Ie» | eailtwoordt den Heer Holtzmann ton opzigte van den aantéch. • i en Westerdokdijkeu, ter aantooning dat geene stetinH ■? bezwaren het werk zullen beletmneren; wijders onderf &apos;let raPPort- Be Heer Jager wijst op eeue leemte iv het .«t [••! &quot;h dat er niet is gewezen &quot;op het niet wènsthélijkè eener Voele, J overbrugging van het Noordzeekanaal; hij deelt het ge-3e»_j Y?n j?a eer Holtzmann wegens het niet hooren van an- Cf. ♦„ &quot;? lge?V .^.i? tegen he* argument, dat men de keuze L^tt tusschen dit of mets. ° Qf T,etter°de bestrijdt hot rapport dat hij wederlegt, en het de: k™ {. di°lAe commissie m haar rapport aangevoerd, dat men ti.. euze heelt tusschen dit of mets Hij is voor het pian der Katró. n h-oophandel, dat volgens hem door goen ander is overï e ell. Hij verklaart zich ten slotte te^en het pian der regering, ïich vau B°sse is tégen het rapport der meerderheid en schaart liet i&gt;p,an de zijde der minderheid van de commissie, (én dus tegen de Sgun der regering, hoofdzakelijk wegens de belemmeringen van stad ei&gt;vaart; en het bezwaar betreffende de uitwatering dezer Pfan&apos; r..&apos;.let gevolg zsillen zijn van het tot stand brengen van het een 7 &apos;J is van oordeel, dat. Amsterdam geen belang heeft bij ri»e,[ rsonen-station. De heer Jager beantwoordt kortelijk den vosenlai.s lar-&apos; omtrent den odstelijkon afsluitsdijk. De heer Cats Bus-J De h nio,ivcert z&apos;Jn stem tegen het rappoit. eenjg.. Jrcr &apos;P1&quot;0IUP spreekt insgelijks tegen het rapport en voert nog Voert„ r^hnische bezwaren aan ten betooge dat de practische uitliet Dl» .ld onzekerheid oplevert. Hij acht de uitvoering van Werken11 zi*n eene ram^ VOO-r de stali en kaa daartoe niet medeing_ tll1efr v. d. Toorn is teleurgesteld door het rapport, daar hij de den ;!j ,deen _uête te onvolledig acht. Hij wederlegt verder de gronliet h,r. et raPPol&apos;t ter gunste van het plan aangevoerd, en wijst op °Pea iltenhwid, ten einde te betoogen de noodzakelijkheid om het D 6 Ilav&apos;enfront te behouden, der r T Muller verdedigt in het breede het rapport en het plan in tfle.erin£- HiJ wenscht echter een amendement op het rapport OoBt_,jenea &apos; strekkende dat de stad make do verbinding mot het j) Vcl°k en die met den Rijnspoorweg. vergadering is ten ruim 4. ure geschorsttot heden avond 7 ure.</p>
</text>
