<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>leder die iets te vorderen heeft van, of schuldig is aan den Boe« _el van wijlen den Heer H. DE HAAS, in leven Koopman in de Steentilstraat te Groningen, wordt verzocht daarvan vóór den lsten .November a. s„ opgave of betaling te doen ten Kantore van den Notaris Mr. W. LAMAN TRIP, in de Heerenstraat te Groningen. (24861) Jl A N G S C 11 I K K I N (&gt;. Op bevel van den Heer Regter-Commissaris, is de Rangschikking ïn het Faillissement der firma de Wed. M. C. JANSSEN en ZOON, vroeger Winkeliers te Utrecht, met de daarbij behoorende bewijzen, heden ter Griffie der Arrondissements-Regtbank te Utrecht nedergelegd, en zal aldaar gedurende Veertien dagen ter inzage van een ieder verblijven. De Curator, (24783) Utkecht, 12 October. Mr. E. Z. L. VAN DER_KEMPJL_ RIGA-DUNABURG SPOORWE--MMTSCHAPPÏJ. Wij berigten hiermede, dat de COUPONS van do Aandeelen der Maatschappij betaalbaar zijn gesteld: Te Riga, .... in het HÓOFD-BUREAU DER DIRECTIE. * Petersburg, bij de HH. GÜTSCHOW &amp; C°. //Londen,... * « » SAM. SCOTT, BART &amp; C°. ,/ Parijs, » u ii GEBRs. VON ROTHSCHILD. // Berlijn, // » // MENDELSSOHN &amp; C°. // Hamburg,.. « « NORDDEUTSCHE BANK. // Amsterdam, * „ HH. LIPPMANN, ROSENTHAL &amp;C°. // Dresden,... // denHeer MICHAEL KASKEL. //Leipzig,.... // // // H. C. PLACET. Riga, September 1867. DE DIRECTIE. De Heeren IAFPMANN, ROSENTHAB, &amp; C°. adverteren, onder referte aan bovenstaande Annonce, dat de COUPON van Z. R. 2.69, vervallende 1/13 October 1567, van af 14 October e. k. ten Kantore der Associatie-Cassa alhier, zal worden betaald met ƒ5.07. De Coupons moeten zijn voorzien van Lijsten, waarop de Nummers naar volgorde zijn gerangschikt, en wel de Coupons van de vroeger en van de later uitgegeven Stukken op afzonderlijke Lijsten. Amstekdam, 12 October 1867. (24881) MTIEN-CöMIiISHESELLSCIFT JOHANN NERING BÖGEL &amp; CO., MINERVA EÏSËNRÜTTE BEI ISSELEURG. Die diesjahrige ORDENT-ICHE GENERAL-VER-AMMLUNG findet Montag den 4ten November Mittags 12 Uhr in unserem Geschaftsbureau statt, wozu wir die Actionaire unserer Gesellschaft hierdurch einladen. Die Tagesordnung bctrifft: 1. Vorlage dor Bilanz für das abgelaufene Geschaftsjahr. 2. Ertheilung der Decharge. 3. Vertheilung der Dividende (24836) MINERVA-EISENIIÜTTE BEI ISSELBUItQ, 10 October 1867. JOHANN KERING -»GE_ &amp; C\</p>
</text>
