<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHANS BIJ DE AMSTERDAM, ZAAGBARRIERE. BUURT PP 151/152. STOOMZEEPFABRIER. ïl IEI?IR_R00N. GROENE ZACHTE ZEEP f __.ï_ per Ton, contant zondeHH.CCG_IOSSIERS GENIETEN RABAT. (20666) &quot;^IüTüFGOIFIDEMTIA!!! Slechts EERIU&amp;E PRETENTSES worden door mij ©1 TIJD met betaling gehonoreerd; die waarvan sprake was, is dooi mX met do noodige bewijz sn ter hand gesteld aan bevoegde Autoriteit LorrEßsü-, 10 October 1867. (24821) L. NU VEEN. GEVRAAGD, tusschen 18 en 20 jaren, om zoo spoedig mogelijk JN DIENST TE TREDEN. Reflecterende adresseren zich mei franco Brieven Lr. X. (waarin opgaaf vau ouderdom) aan den Kanteor Boekhandel BLIKMAN f- SARTORIÜS, Dam, E 205. Zij die vroegei in dergelijke Betrekking waren, zullen de voorkeur hebbon. (24794) CAVT_ÖS-ïn_-j--_ï_ 55 , Boulevard -!e&gt; Séha^top* lle Parijs. „ Dit uitmuntende PURGATIE!&apos;, uitsluitend bestaande uitplantmvdiee bestanddeelen, dat zich zeer gemakkelijk laat innemen, ge™™t heter dan eenig ander middel hardlifvigheid, zenuwaandoenin- S!n ook van den hardnekkigsten aard, gal- en slijmachtigheid; _-i?ler i verstoppingen, maagontsteking, verkoudheid, aamborstigheid, wijdeis vers n n .. lt rhumatiSche aandoeningen. Van Sf&apos;VtLOlt iï__f&amp; SSS 1,5 H_« 4HA. MACHER. ~ff77~~~~~~ GEENE&apos; GRIJZE HAREM&quot; &apos;¦ HEER. MS MÉLANOGÈNE, TBS -i. „+„nfnneurmiddelvanDlCQUEMAßEAiNÉ,teßouaan, m^ uitmuntendKi™a ___^&amp; cm bl^ M fi om de BA»i« FIJ„KiV Zollder gevaar voor de Huid mM alle tinten teKUW^ KLSEUKMIDDEL over¦«^ t^tt-le tot du Fabriek te Rouaan rue „ treit ave ««-u Déuót te Paras bij L. LEGKAJND, *H |0a Dt rurSaii&apos;/Honoi-^le Amsterdam^ ETIENNEen fi__l GRONNET. ___ ! 1, «TÉI» lIARH 18-U _&amp;^fl^^Msï¥j^^s-_ Verwen zonder het minste nadeel, en het LI ™OP»lf„,°&apos;f°s terd EPILATOIRE. met hetwelk men alle overtollige Hu en vergfa«B__ *tt Jrttol&apos; &quot;¦&quot;•¦ sar i_vt 7Ïch bii voortduring als hot voedzaamste en hetvoortref-recommande it zich bg vooitci HAAjß_lertE-. Woidt met felijkste en de bekende «ft Depothouders versucces bg aen o&quot; b .. - t mljne Handteekening voorzien, kocht aƒ 1 Per *laCOn&apos; J J ETIENNE, -_f*«r Parfumeur, Amsterdam. Kalverstraat, E 271. (20906) __,»,,„, ftuvU •</p>
</text>
