<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VGIDEL&apos;S GEBAK is van af 50 Cts. dagelijks te verkrijgen, bij groote hoeveelheid vooruit te bestellen, terwijl ik mij vlei dat de fijnheid van hetzelve de verwachting overtreffen zal; dit gebak is zeer geschikt ter verzending. Bij vooruitbestelling IJSPUDDING a FANGLAISE DE BISMARCK van af ƒ 2.50, alsmede IJSBOMBES van af ƒ3.— Verder beveel ik mij bij het naderend saisoen aan tot het leveren van alles voor Bals en Partijen zoowel buiten als in de Stad; alle soorten van Pasteijen; Lamoscoteletten getruffeerd 35 Cts., in regoüt 25 Cts., ih korst 20 Cts. Pas ontvangen Chocolat de Santé de la Compagnie Coloniale to Parijs. G. ESKENS, 124951) Confiseur Cuisinier, St. Jansstraat. HOTEL DE STER. De Ondergeteekende heeft de eer het Publiek te berigten, dat hij gedurende de VONDELSFEESTEN tot en met Zondag 20 October aanst. in bovengenoemd Locaal blijft voortgaan met het Bakken van BESGNETS en POFFERTJES, en van af Maandag, gedurende de AMSTERDAMSCHE KERMIS, met zijne sierlijke en net ingerigte Kraam zal geplaatst zijn op het KAASPLEIN, levendige zijde, de tweede Kraam van de Botermarkt. (25036) J. VAN DER KAM , van Amsterdam^ ÉÉIÉ SCHROEFSTOOMBOOT REEDERIJ, DIENST TUSSCHEN Amsterdam en - s_ntplien * langs Kampen, Deventer, Wijhe en Olst, in directe verbinding met Almelo, Enschede, Arnhem, Doesburg en Nijmegen, welke overlading te Deventer plaats heeft. WINTERDIENST, October 1867. Van AMSTERDAM, Zaturdag &apos;s morgens 9 ure. 11 KAMPEN, Vrijdag &apos;s avonds 7 « 11 DEVENTER, u &apos;snamiddags 4 « ti ZUTPHEN, 11 ir 12 // _ Informatien bij de bekende Agenten, alsmede bij de Directie de Heer J. A. VAN DER SCHUGT, te Rotterdam. Te Amsterdam en Rotterdam ligt een ijzeren ligter gereed, om dagelijks goederen te ontvangen, aanteekengeld wordt niet berekend. (24934) £fcfe ROTTERDAM-DUHDEE. _______ Met directe Cognossementen in doorvracht naar alle Spoorwegstations in Schotland. De Stoomboot QUEEN, Kapitein W. DOYLE, vertrekt van Rotterdam naar Dundeo Woensdag 23 October des Morgens vroeg. Adres by J. B. CROL $• C°. (25024) P&amp;leim wm&amp;ïï* _VolUBvßi§9. ZUTURDAG 20 OCTOBER. TOT SLUITING DER VONDELSFEESTEN: CON CEHT-PHÖMEMADE.. Entréo 50 Cents. Aanvang BV2 Ure. Leden volgens Reglement, Couponbewijzen geldig. (25043) CO_CEHTE„, EBr2.__ STADS-SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters * Woensdag 16 Oct. (N°. 38 Abonn.) Eeno derde voorstelling va&quot; De Gemalin van den Grijsaard, tooneelspel •in 5 bedrijven, doo C. J. Roobol. Gevolgd door: Arlequin Houthakker, of de ontmoetingen op het oude Leidscfieplein, nieuw Arlequinade Ballet-Pantomime in acht tafercelen, door A. P. Voitus v. Hamme. (7 ure.) GRAND T-EATS6E. Direction A. v. LIER. Wittwoch 16 Oct. lstes Auftreten des Charaeterspielérs Hernn Julius Dietrich vom Stadttheaters zu Hamburg: Donna Diana, Lustspiel in 3 Akten, von West. (Pen-in Hr. Dietrich). Hierauf: Wer iszt mil, Posse mit Geang in 1 Akt, von Friedrich. (8 Uhr.) SALON BES VARIÉTÉS, in de Nes. Mittwochd. 16ten Oct. Norma, grosse romantische Oper in 4 Acten von Bellini. Anfang 8 Uhr. In Vorbereitung zur Feier des VONDEL-FESTES, zum lsten Mala in Holland: Uriel Acosta oder die Macht des Glaubens von Gutzkow. Das stück spielt in Amsterdam im Jahre 1640. Vorher: Prolog, von D * * * und grosse Fest-Ouverture. Die Unterzeichnete Direction glaubt für das kommende Vondelfest keine bessere Wabl treffen zu können, als Gutzkow&apos;s klassische und gerade für Amsterdam höchst iuterressadten Tragödie zu Ehren dieses Tages aufführen zu lassen und macht ein verehrtes Publicunï ganz besonders darauf aufmerksam. EnteéeJO^Cents^ DIE DIRECTION. SALON DES VARIÉTÉS in de Amstelstraat. Woensdag 16 Oct* Eene eerste opvoering van: Kabaal en Liefde, beroemd melodrama in 5 bedrijven en 9 tafercelen, naar het Hoogduitsch van Schiller. &apos; Entree 75 Cts. in vertering. Aanvang 8 ure. BOAS &amp; JUDELS. Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. CIUCÜS NATION__AL, Plantaadje Parklaan. Woensdag 16 Oct. en vervolgens ieder Avond Voorstelling iv de Hoogere Rijkunst, Gedresseerde Paarden, Gymnastische Kunstvei&apos;—gtingen, Ballet-Pantomimes, enz., alles breedvoeriger volgens Billetten en Programma&apos;s. Aanvang ten 8 Uur. DE DIRECTIE. lste Rang 99 Cent, 2de Rang 60 Cent, 3de Rang 25 Cent.</p>
</text>
