<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VIII. Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen.</title>
	<p>hl het personeel der schoolopzieners kwam (reene verandering. Het getal scholen was: openbare scholen 307, gesubs. bijzondere scholen 12, Niet gesubs. bijzondere scholen 219; het getal onderwijzers der openbare scholen 1027, ges. Mjz. 30, niet o-es. bijz. 891. Het getal leerlingen nas up 15 Jan. 34,_63 m., 30,196.., biervan worden kosteloos onderwezen 18,657 in., 17,223 v.; op 15 April 33,914 in., 30,093 v., kosteloos onderwezen 18,27. m., 16,848 v.; op 15 Julij 34,399 m., 30,693 v., kostcl. onderw. 18,513 m., 17,1-0 v., op 15 Oct. 34,344 m., 30,402 v., kost. onderw. 18,4.-5 m., 16,975 v.</p>
	<p>Het openbaar onderwijs wint van jaar tot jaar veld, terwijl telkens eenige scholen vervallen, die door bijzondere onderwijzers zijn opgerigt. üe bijzondere scholen, welke door vereenigingen in stand worden gehouden of die zich in gestichten bevinden , bleven ten naasten bij onveranderd, zelfs werden er enkele nieuwe opgerigt. Het onderwijs op de openbare scholen wordt langzamerhand uitgebreid. Er is thans geene enkele gemeente van dit gewest waar niet één of meer openbare scholen worden gevonden. Bijzondere scholen zijn slechts in 22 gemeenten aanwezig. Uit provinciale fondsen is in 1867 ƒ 6781.41 aan subsidien teu behoeve vau het lager onderwijs uitbetaald.</p>
	<p>Van rijkswege zijn gelijke subsidien verstrekt. Te Haarlem is één der armenscholen veranderd in eene tusschensehool, waar een gering schoolgeld wordt betaald. Ook te Alkmaar kwam eene verandering tot stand door de cpeninsr der burgerschool ia de plaats van de opgehevene openbare jongensschool.</p>
	<p>De schoolopzieners maken in hunne verslagen gewag van liet toenemend gebrek aan kweekelingen. Over hot gedrag en den ijver der onderwijzers wordt over het algemeen door het schoolloezigt met lof gesproken. Een groot getal schoollokalen onderging min of meer belangrijke verbetering. Nieuwe scholen werden opgerigt te Alkmaar (de burgerschool, die in de plaats trad der opgeheven jongensschool) te Amsterdam (1 tusschenscbool en 2 burgerscholen) te Beemster, te Kwadijk, te Middelie, te Obdam, te Oostzaan, te Schoorl en te Watergraafsmeer. Te Bloemendaal werd de bouw ondernomen eener openbare school in de buurt Bloemendaal, waar tot dusverre slechts eene bijzondere school aanwezig was. Vervallen is de gemeenschappelijk school aan het Woud.</p>
	<p>Het herhalings-onderwijs wordt op de meeste lagere scholen in de avondscholen gegeven: hoeveel personen boven zekeren leeftijd daaraan deel helben genomen, is moeijolijk na te gaan. Voorts hebben Ged. St. nog vermeld gevonden als herhalingscholen voor volwassenen te Amsterdam 15 met 29 onderwijzers, 2 onderwijzeressen en 39S mannelijke en 487 vrouwelijke leerlingen; te Enkhuizen 1 met 1 ouderwijzer en 17 mannelijke en 5 vrouwelijke leerlingen en te Haarlem l met 9 onderwijzers en 50 mannelijke en 20 vrouwelijke leerlingen. Voorts herhalingscholen te Akersloot, Helder, Hoorn, Medemblik, Opperdoes, Ouderamstel, Oudkarspel, Purmerend, Schagen, Schcllinkhout, Weesp, Westzaan, Z. en N. Schermer en Zwaag met 24 onderwijzers en 330 mannelijke en 123 vrouwelijke leerlingen. Van de Zondagscholen wordeu vermeld: 1 te. Alkmaar met 7 onderwijzers, 3 onderwijzeressen , 10 adsistenten en 149 jongens eu 168* meisjes; 3 te Amersfoort met 4 onderwijzers, 1 onderwijzeres en 148 jongens eu 62 meisjes ; 9 te Haarlem met 9 onderwijzers en 233 jongens en 307 meisjes en 1 te Helder met 1 onderwijzer en 110 jongens en 100 meisjes. üe naai- en breischool te Haarlem had 5 onderwijzeressen en 100 leerlingen, die te Hoorn 2 onderwijzeressen en 70 leerlingen. Verder zijn nog opgegeven 3 naai- en breischolen te Andijk met 20 leerlingen, 1 te Beverwijk met 27 leerlingen, 1 te Purmereud met 20 leerlingen en 1 te Wijk aan Zee en Duin met 47 leerlingen. In deze provincie worden gevonden : 5 openbare bewaarscholen met 7 onderwijzeressen en 12 helpsters, alwaar 28S jongen 3 en 282 meisjes ter school giugen ; 2- bijzondere bewaarscholen met 1 onderwijzer, 35 onderwijzeressen en 51 helpsters, alwaar 1645 jongens en 1731 meisjes waren, en 18 kleiukindcrscholen met 17 ondarwyz&apos;ere;seu en 5 helpsters. Op deze laatste inrigtingen gingen 349 jongens eu 359 meisjes ter school. Te bciieilinkhout is in 1867 eene bewaarschool gesticht, die echter eerst iv het begin van dit jaar is geopend. Te Urk is door de gemeente de noodige grond afgestaan tot stichting vau twee dergelijke scholen. Aan de rijkskweekschool te Haarlem bedroeg het aantal leerlingen op 31 December jl. 47. Na volbragten 4jarigeu cursus werden 9 kweekelingen ontslagen. Aan de HaarlenisT-he oefenschoo] was het onderwijs opgedragen aan 1 hoofdonderwijzer en 3 hulponderwijzers. Het getal kweekelingen was aan het einde van 1867 21, waarvan 14 van de stads-aimcnscholcn. Vier kweekelingen hebben met goed gevolg examen als hulponderwijzer afgelegd. De norrnaullessen te Alkmaar werden bijgewoond door 8 kweekelingen, die alle op de openbare selioieu dier gemeente werkzaam&quot; waren. In den loop van 1867 zijn er 2 afgevallen, zoodat oo het einde vau dat jaar nog 6 over waren. Aan de normaalscliool te Helder ontvingen onderwijs 3 rijkskweekelingen en 2 particuliere kwee-dingen. Drie gemcentekweskelingen verkregen eene acts van bekwaamheid als hulponderwijzer. De hoofdomlerwijzercs aan de school voor meer uitgebreid lager onderwijs voor meisjes heeft wederom hare leerlingen voorbereid voor hot examen als huljiondeiwijzeres. Een daarvan deed met goed gevolg examen in do Fransche taal en eene andere ia het Engelsch en Hoogduitsch. üe inrigting tot opleiding te Hoorn werd bezocht door 12 kweekelingen. Te Enkhuizen is de hoofdonderwijzer der armenschool belast met de opleiding van kweekelingen. Het getal kweekelingen bedroeg 10, waarvan 3 op scholen builen de gemeente werkzaam waren.</p>
	<p>Te Koog aan de Zaan en te Wormerveer worden kweekuünglesseu gegeven, die door bijna alle kweekelingen uit het 12de schooldistrict worden bijgewoond. Eene kweekelingles te Noordscharwcude telde 5 leerlingen, In de meeste andere plaatsen genieten de kweekelingen eeuige opleiding van de hoofd- en hulponderwijzers, onder wier toezigt zij werkzaam zijn. Daaromtrent kunnen echter geene volledige mededeeiiugen gedaan worden. Evenmin omtrent de on« der „ijzersgezelschappen. De gemeentelijke teekenschool te Alkmaar heeft 1 onderwijzer. Op het einde van 1867 waren er 40 leerlingen, waarvan 20 voor het timmeren en 20 voor verschillende andere handwerken werden opgeleid. Het onderwijs bepaalt zich tot dat iv het handen regtiijuig leekenen. De stads teekenschool te EJam heeft 2 onderwijzers. Op het einde des jaars waren er 24 leerlingen.</p>
	<p>De stads bouwkundige teekenschool te Enkhuizen heeft 3 onderwijzers. Deze school is iv 4 klassen verdeeld. De eerste klasse, eene voorbereidende, telde 17 leerlingen, de tweede, waarin onderwijs in bet rekenen werd gegeven, had 23 leerlingen, de derde , waar algebra, meetkunde, lijnteekeneu eu natuurkunde werd onderwezen, had 10 leerlingen, en de vierde, waar onderwijs verstrekt werd in bouwkunde, pleister en handteekenen, telde 30 lerlingen.</p>
	<p>Ue burger avondschool te Haarlem had op 31 December des vorigen jaars 128 keringen. Het gedrag en de ijver der leerlingen gaven, over het algemeen, reden tot tevredenheid.</p>
	<p>Üe plaatselijke teckeuschool te Helder werd op het einde des vorigen jaars bezocht door 39 leerlingeu, vau wolke S voorbereidend onderwijs, 18 onderwijs met het oog op het beroep , en 15 tot aankweeking van kunst ontvangen hebben. Het onderwijs wordt gegeven door ce&apos;n onderwijzer. üe lagere industrieschool, opgorigt door de maatschappij tot Nut van &apos;t Algemeen, werd bezocht door 37 leerlingen. De stad=tee_eusc_ool te Hourn telde iv het vurige jaar 57 leerlingeu, die voor burgerlijke bouwkunde werd door 23 leerlingen bezocht. De stads teekenschool te Purmerend werd in het vorige jaar bezocht door 40 leerlingen, waarvan 27 het voorbereidend onderwijs in het lijnteekenen bijwoonden eu 13 onderwijs kregen in het teekenen naar het naakt model.</p>
	<p>De burger avondschool te Zaandam werd gedurende het laatste gedeelte van deu vorigen cursus bezocht door 61 leerlingen. Het mcerendeel had den 16 jarigen leeftijd reeds achter den rug, maar was in kennis en ontwikkeling bij schoolknapen van 12 jaar ver ten achter, zoodat verreweg de meeste in de laagste klasse moesten geplaatst worden. Sedert februarij weidon de lessen hoe langer hoe slechter bezocht en het schoolverzuim nam zoo zeer toe, dat eer het wettig bepaalde tijdstip daar was, de lessen, bij gebrek aau toehoorders, moesten gesloten worden. Bij den nieuwen cursus keerde slechts een klein getal dor vorigen terug. M.t de nieuw aongekomenen bedroeg het geheele aantal leerlingen slechts 29. Wat bet bedrag der leerlingen betreft, hierover had geon der leeraren te klagen, integendeel allen ziju eenparig in loftuitingen daarover.</p>
	<p>De iudustrieschool te Zaandijk, waarin door een onderwijzer aan 19 leerlingen avondlessen gegeven werd, leverde gunstige resultaten cp.</p>
	<p>In het begin von October 1867 werd in een door de gemeente Alkmaar gesticht gebouw, de rijks&apos; hoogere burgerschool met vierjaren cursus geopend, met een getal vau 40 leerlingen , waarvan 25 den vollen sehoolcursus ca 14 enkele vakken van den cur.-us fijwoonden Onderwijs word gegeven door S leeraren.. De afdeeling 11 van het gymnasium to Enkh.uizeu, alwaar onderwijs&quot; werd gegeven door c&apos;t:n leéraar in de wis- on natuurkunde, en é_a io do oi?.W- talen, ge.t_-?l._i3taaardryks!suude, werd in liet afgeloopen jaar door 13 leerlingen bezocht. Het onderwijs werd geregeld gegeven. De hoogere burgerschool te Haarlem werd in het afgeloopan jaav bezocht door 136 leerlingen. Van de 9 leerlingen, die het vijfde studiejaar hadden doorloopen, deden 7 met goed gevolg examen, zoodat hun het diploma kon worden uitgereikt. Mededeeiing verdient tevens het feit, dat bij de bekrooning van ingezondene prijs-herbaria&apos;, uitgeschreven door de Hollandsclie Maatschappij van Landbouw in September 11., van de drie bekrooningen, twee ten deel vielen aan leerlingen van de 3de klasse der hoogere burgerschool. In het onderwijzend personeel is geene verandering gekomen. Eene zeer gewenschte verbetering van het lokaal der hoogere burgerschool kwam iv het afgeloopen jaar tot stand. Met den aankoop van hulpmiddelen bij het onderwijs werd geregeld voortgegaan, voor zooverre de daartoe toegestane som zulks veroorloofde.</p>
	<p>In bet begin van September werd nog te dier stede geopend cene meisjcs-burgei-cb-ut. Het aantal meisjes, wier plaatsing op de school verlangd werd, bedroeg aanvankelijk 19, die alle toegelaten konden worden, in de maand Novomber werd nog de toelating verzocht van 11 meisjes, welke ook bleken genoegzaam voorbereid te zijn, zoodat op 31 December het aantal leerlingen „0 bedroeg. De hoogere burgerschool met vierjarigen cursus te Hoorn, tut wier oprigting&quot; door den raad in zijne vergadering van 29 Nov. 18-6 werd besloten en waarvoor eene rijkssubsidie van ƒ 5000 is toegekend, zal vermoedelijk niet voor September 180 S kunnen worden opengesteld. Er is in üe gemeente Watergraafsmeer eens tuinbouwschool opgerigt. De zcevaartkundige school te Helder werk bezocht door 15 leerlingen. Daarvan hebben 10 te Amsterdam of Rotterdam examen afgelegd. Vijf hebben een diploma als opper-, één ais tweede en drie als dcide stuurman verkregen. De bijzondere school Voor zeevaart to Vlieland telde in het afgeloopen jaar 13 leerlingen, die gedurende de wintermaanden het onderwijs trouw volgden. De meeste leerlingcu leggen zich op het loodswezen toe. Twee van hen zijn iv het afgeloopen jaar op de loodsbooten geplaatst. De gymnastiek-, scherm- en dansschool te Haarlem werd in het afgeloopen jaar bezocht door 668 leerlingen. Hiervan ontvingen onderwijs in de gymnastiek 860 jongens en 64 meisjes; iv het schermen 54 jongens, en in het dansen 190 leerlingen. Twee en zeventig jongelieden ontvingen tevens onderwijs in den wapenhandel. De gymnastiekscbool te Alkmaar werd in het afgeloopen jaar bezocht door 120 leerlingen. üe door de -Maatschappij tot Nut van het Algemeen opgerigte gymnastiekscbool te Helder werd bezocht door 81 leerlingen, waarvan 2 orthopaedisch behandeld werden. De school te Hoorn werd bezocht door 47 jongens, waarvan 28 kosteloos onderwijs ontvingen en 12 meisjes, welke laatste alieen gedurende de zomermaanden van het onderwijs gebruik -maakten. ,</p>
	<p>De school te Enkhuizen werd bezocht door 29 leerlingen. Te Medemblik ontvingen 31 jongens en 5 meisjes in dat vak onderwijs. ¦ in het algemeen kan men zeggen, dat bij de opneming van de gymnastiek onder de vakken, die op de meeste openbare lagere scholen in de groote gemeenten worden onderwezen, de afzonderlijke bestaande gymnasliekscholen meer en meer hare beteekenis verliezen.</p>
	<p>De zwemschool te Hoorn, tot welker opheffing als gemeente - inrigting bij raadsbesluit besloten was , is in het laatst van het vorige jaav overgenomen door eenige ingezetenen, die zich voorgenomen hebben het gebouw&apos; en de bassins geheel te doen herstellen.</p>
	<p>Het getal docenten en leerlingen op de Latijnsche scholen en gymnasia was met het begin van 1868 als volgt: docenten 33, leerlingen 120. Te Enkhuizen behoorden bovendien nog 7 leerlingen tot de 2de afdeeling. Te Alkmaar in de openbare jongensschool, die als 2de afd. van het gymnasium werd beschouwd, in 1867 opgeheven De stads muziekschool te Alkmaar werd bezocht door 40 leerlingen. Het onderwijs werd gegeven door e&apos;c:n onderwijzer. De zangschool te Edam had 81 leerlingen, die te Enkhuizen 36 leerlingen. Te Haarlem werd de zangschool van de Ilaarlemsche afdeeling der maatschappij ter bevordering der toonkunst bezocht door 9 jongens en 26 meisjes. Aan Je volkszangschool aldaar ontvingen 145 jongens en 110 meisjes onderwijs. Te Hoorn worden twee zaugseholen met 42 en 20 leerlingen gevonden. Verder bestaat er nog in die gemeente 1 muziekschool met 10 leerlingen, en 1 viooUehool nvt 6 leerlingen. De zangschool te &apos;.le__-_k had 52, die te Midwoud 15 leerlingen. De zangschool te Terschelling werd in 1867 opgeheven. Te Venhuizen vindt men twee zangscholen, waarvan eén te Hem. Die te Venhuizen had 55, die te Hem 30 leerlingen. De zangschool te Zaandam werd bezocht door 146 leerlingen.</p>
	<p>Op de stadsteekenschool te Zaandam, waar alleen kunston derwijs verstrekt wordt, was het getal leerlingen op het einde des jaars 60 (3ö jongens en 24 meisjes). De stadsbibliotheek te Haarlem werd wederom door verschillende geschenken en aankoopen verrijkt. Zij werd in 1867 door 40 personen bezocht, aau wie 148 boekwerken zijn uitgeleend. Verder kan nog worden medegedeeld, dat in het afgeloopen jaar de beroemde bibliotheek van de heeren Joh. Enschedé en y_nen in die stad verkocht is. Hooge prijzen werden voor de daarin voorhanden belangrijke en zeldzame werken besteed, üe gemeente mogt zich verheugen in deu aankoop van verschillende oude werken en fragmenten&quot;, vooral betrekking hebbende op de geschiedenis der uitvinding van de boekdrukkunst. Het museum van schilderijen en oudheden te Haarlem ondervond weder de belangstelling van velen. Het mogt zich in verschillende geschenken verheugen, waaronder vooral moeten genoemd worden het beroemde Abecedarium oudste voortbrengsel der Ilaarlemsche. drukpers, en het uit vier bladzijden bestaande fragment van Donatie.</p>
</text>
