<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Notaris T. H. F. M. VAN VEEESEN, te Nieuwendam, zal op Woensdag 15 Julij 1868, des middags ten 12 ure, ten huize van den Heer A. BOER, in het Koffijhuis Noord-Holland, te Buiksloot, publiek ten verkoop presenteren : Een hecht, sterk en weldoortimmerd S_EE_tENIIV_S en ERVE, staande en gelegen te Buiksloot aan den Waterlandschen Zeedijk, Kadastraal Sectie A, N°. 172, gr.ot 2 roeden, 50 ellen; en Een voor weinige jaren nieuw gebouwd PAKJHE-S en EH.VE, staande en gelegen als voren, naast het voorgaande Perceel, kadastraal sectie A, NiJ. 567, groot 2 roeden, 90 ellen. Een en ander zeer aangenaam gelegen en ruim Uitzigt hebbende op de stad Amsterdam en den Buiksloter-Ham , terwijl derzelver gunstige ligging in de nabijheid van het Groot Noord-Hollandsch Kanaal de Perceelen zeer geschikt maakt tot uitoefening eener Pabrieks- of Handelszaak. De Perceelen zullen zoowel ieder afzonderlijk als in massa worden gepresenteerd-, — nadere informatien te bekomen in persoon of met franco brieven ten kantore van genoemden Notaris. (17221). LEERLO-IJEÏ-IÏ Men vraagt met Augustus e. k. een bekwamen EEERTOIWEK, die ook met het vervaardigen van Tuig- en Zeemleder bekend is. Zij die met het ü_AE_i-_-S._!;EN niet onervaren zijn zullen de voorkeur genieten. Verdere inlichtingen in persoon of met franco brieven bij den Heer J. M. TOETUIN, te Lochem, waar tevens een EEERLING, gevraagd wordt. (17227) Er wordt gevraagd bij een Makelaar in Tabak een VS.- LONTAïït. Adres met franco brieven, onder lett. N., aan den Boekhandelaar D. B. CENTEN, Eokin, te Amsterdam. (17226) IAIÜFASTOREI. Wordt gevraagd eene WINK.EE._EF-HOUW tegen I°. Augustus, voorzien van goede informatien en met het vak bekend. Adres met franco brieven, onder lett. P. P., Bureau Handelsblad. (17232) ~&apos;J&apos; 40O0* Door een gehuwd Burgerman, eene goede en winstgevende Zaak uitoefenende, wordt tegen zekere Borgstelling bovengenoemde Som TE EEEN gevraagd, tegen behoorlijke Kente en eene jaarlijksche Aflossing van minstens f 1000. Hierop reflecterende gelieve men franco brieven, onder lett. S. E., in te zenden bij GEBE. KEAMEE, Kantoorboekhandelaars, Damrak bij den Dam. (17134) Wordt verlangd binnenshuis eene N-_EB_E_J__EEEEï-E-E VOORKAMER met Alcove of Slaapplaats. Huurprijs ƒlO a ƒ 11 per Maand. Adres franco, onder lett. H. D. A., Bureau Handelsblad. (17230) SLIJTERIJ M TAPPERIJ&quot; Wordt ten spoedigste ter Overneming gevraagd eene soliede §___r-_E_-_-t en TAPPERIJ, welke een fatsoenlijk Burgerbestaan oplevert, in eene drukke Buurt, liefst Haarlemmerdijk of Nieuwendijk. Hierop reflecterenden gelieven zich met franco brieven, onder het motto S 1 ij t e r ij, te adresseren bij A. BENNINK, Leesbibliotheek, Dijkstraat, O 92. te Amsterdam. (17231) lIi~¥RÏMT een -ONti BEESSJE , om een Jongetje &apos;s morgens van 9 tot 12 ure ONDEEEIGT te geven in de eerste beginselen van Lezen, Schrijven en Eekenen. — Ook wordt verlangd een BESiGÈR JONGEN voor een WINKEL of MAGAZIJN. Beiden franco onder lett. J. V., bij de Boekhandelaars M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. (17240) _-AlEßS~__¥MA„_i. Een JONG _SEN-E_l. zijne bezigheden buitenshuis, hebbende, vraagt tegen primo Augustus eene gemeubeïeerde KAMER, in het midden der stad, huurprijs /8a ƒ 10 per maand. Brieven franco Bureau Handelsblad onder letters B. H. (17199) GEBOTILLEEÏ-B! Een actief JONG I_.EN_.__l, sodert verscheidene jaren in het vak van Gedistilleerd, Wijnen en Likeuren werkzaam, met de Administratie bekend en van soliede informatien voorzien, zag zich met Augustus e. k. gaarne verplaatst, hetzij hier of elders. Ook is hij niet ongeneigd zich als REIZIGER ta engageren. Adres met franco brieven, onder het motto: Gedistilleerd, bij den Boekhandelaar B. LENFRING, Haarlemmerdijk, te Amsterdam. .__ (17127) GEURIGE ZWAAR WATER-0-MME . -fIIiSIS-OSIfiCTE-- ! tot betrekkelijk lagen prijs, worden verkocht in de Depots van de firma Wed. J. VAN DER CHIJS &amp; ZOON. Wepo.s te Amsterdam s H. P. HENCK. Vijgendam, Wed. LEfflltfiAN DELENSEEL», Prinsengracht bij de Beerenstraat, i Speciaal aanlievolen: A. FINE KAIMO CONGON 100 Ct. per 5 ons. IS. FINEST u ii 130 » k n j C. Extra FINE KAIMO CONGON... 150 n » * En de Chinesche Pakketten: MÉLANGE van de fijnste soorten Orange Pecco, Congo en Souchong, inhoudende een half pond Engelsch, gelijk : Vs Ons, 100 Cts. per pakket. (16284) Bij H. HöVJ_K_i_, te Amsterdam, is ter perse: HEILÏËEBLEE EN -_T-A-O_TAA-S.__ KRITIEK. . DOOK (17165) Mr. G. Groen v. Frinsterer. Eene ongehuwde JE_,&apos;VR«.EVV, Israël. Godsd., van middelbaren leeftijd, 15 jaren in het Modevak werkzaam, zag zich gaarne buiten Amsterdam in dusdanig vak als -VINKELJEFVROUW geplaatst, ook zou zij niet ongeneigd zijn bij eene enkele Dame als Jufvrouw van Gezelschap te fungeren. Adres onder letter Z. bij den Boekh. J. L. JOACIÏIMSTHAL, Jodenbreestraat. 07162) ! OOSMHDIE. Eene JUEVROEW van goeden huize, P. G., zag zich gaarne geplaatst als GEZELSCRAPSJUEVROUW bij eene familie die naar Oost-ludië wenscht te vertrekken. Zij is niet onbekwaam om jonge kinderen de beginselen van het Hollandsch, Fransch en de Muziek (Piano) te onderwijzen; ook is zij ervaren in vrouwelijke handwerken. Franco brieven onder letter P. te zenden aan A. CRxl- NENDONCQ &amp; ZONEN, BDek- en Kunsthandelaars te Nijmegen. (17160) lemand, te veel ledigen tijd hebbende, wenschte die productief te maken door het verrigten van SCHRIJFWERK, het RIJHO-I-EN VAN KOEKEN, enz. Offerten ontvangt de Boekh. H. VAN LACHTEROP Jr., Heerenstraat, RR 225, onder letter M. _(l7151)_ WIN EELHÏÏIS TE EUUR. Togen primo Augustus biedt men omstreeks de Nieuwe Spiegelstraat TE HUUR aan een ruim WINKELHCIS met Opstal en Toonbank, drie Kamers, Keuken, Pakkelder, waterleiding en aanleg van gaslicht, voor / 450&apos;sjaars. Informatien franco bij den Makelaar J. G. BROUWER, Kerkstraat bij de Spiegelstraat, CC 673. (17163) IiATÖËIÏÖ-ÏL Wordt gevraagd te Haarlem met primo Augustus, eene WINKELJUBvVROUW, P. G., bekend met het vak van Garen en Band. Diegenen welke niet met het vak bekend zijn, komen in geen aanmerking. Opgaven van de laatste óf tegenwoordige betrekking worden in persoon of met franco brieven ingewacht onder de letters H. M. bij den Boekh. J. F. VAN DOBBEN, te Haarlem. (17191) Tegen primo Augustus a. s. wordt GEVRAAG© in eene Koffij-, Thee- en Kruideniersaffaire, een BEDIENDE, eenige jaren in dit vak werkzaam zijnde en van goede getuigenissen voorzien, en van de P. G., tegen genot van kost, inwoning en goed salaris. Adres met besloten briefjes onder lett: Z. B. K. franco Bureau Handelsblad. (17197) WORDT GEVRAAGD een eerlijke en willige JONGEN, geschikt voor boodschappen en met de handkar kunnende omgaan, tegen ƒ 4 &apos;s weeks. Adres met franco briefjes onder letters K. N. bij den Boekhandelaar HENRY KOSTER, Haringpakkerij, L 271, waarin opgaven van de laatste betrekking worden ingewacht. (17193) IM diverse plaatsen van ons land, en voornamelijk te Leiden en &apos;s Hage, wordt een fatsoenlijk actief JONG i_.EN_.CH gevraagd, die Connectien heeft .f weet aan te knoopen, om bij Heeren particulieren, tegen ruime Provisie, een Artikel van Dagelijksche Consumtie aan te bieden ; niet dan soliede personen zullen in aanmerking komen. Hierop reflecterenden adresseren zich franco, onder lett. A. Z. 8., Bureau Handelsblad. (17233)</p>
</text>
