<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>JAVASCHE BANK.</title>
	<p>Staat op 27 Mei 186 S (&apos;s namiddags.) Bankbilletten in omloop • ƒ 27,731,115.— Rekening-courant saldo&apos;s * 2,943,239.81 Munt en muntmateriaal, (mutuaties inbegrepen) ii 19,979,527.09 Den 24sten Mei arriveerde tor roede van Batavia het stoomschip Capitolc, kapt. Champenois, met de Europesche brieven en nieuwsbladen, loopende tot 17 April en telegrammen tot 6 Mei. — Men schrijft van Tjandjoer: In het district Tjikalong lijden ruim 2000 menschen aan koortsen; de doctor djawa heeft aan al die zieken geneeskundige hulp verleend; de sterfte is zeer gering. — Naar wij van goederhand vernemen, komt Zr. Ms. schroefstooms&apos;chip Watergeus, onder bevel van den kapiteinluitenant ter zee Escher, eerlang van Makassar herwaarts, om vermoedelijk, via Onrust, als zeüschip naar Nederland terug te keeren. Bijna niet te herstellen gebreken moeten aan romp en machine van dat stoomschip zijn ontstaan, zelfs van dien aard, dat de eerste gedeeltelijk is doorge- zakt, en de tweede, althans in deze gewesten, niet kan hersteld worden. Overigens schijnt er onder de marine voor het tegenwoordige eene vrij rustige rust te bestaan, wanneer men in aanmerking neemt, dat hier ter reed e, be! het wachtso !.&apos;-. ..-•&quot; ...oo o.- &apos; ,&apos;. ;;.&apos; ¦:,.„:;&apos;„ v •&apos;.- opgenomen Z0..&apos;., schroefstoomschip lste klasse Leeuwarden, dat een nieuw bovendekmoet hebben; Zr. Ms. stoomschip Reinier Claeszen, dat de noodzakelijkste herstellingen ondergaat, en Zr. Ms. stoomschip Stavoren , onlangs van Makassar gearriveerd , hetwelk vermoedelijk als opnemings-vaartuig zal worden ingerigt. De gouvernements-stoomers Java, Hertog Bcrnard en Bronbeek ondergaan almede de vereischte her-tellingen in het bassin alhier. Een en ander, gepaard met het afwerken van het transportschip Soerabaija, den aanbouw van een lichtschip, het ineenzetfen van het ijzeren droogdok, het uitgraven van eene bedding, om het buiten te brengen, geeft aan duizend handen werk, en het is voor menigeen niet onbelangrijk, deze bedrijvigheid eens van nabij gade te slaan. &apos; (A&quot;. Bode.) Westee-Aïdeblikg van BORNEO (April). — De in het vorige maandverslag aangekondigde pogingen van het inlandse^ zelfbestuur, om Toemenggoeng Tebe en Matjan Simpei in handen te krijgen en zoodoende de laatste overblijfselen van den opstand te doen verdwijnen, hebben reei&apos;s aanvankelijk gunstig gewerkt. Toemenggoeng Tebe is iv allerijl, met achterlating van vrouw eu kinderen, naar het Bandjermasinsche gevlugt, terwijl Matjan Simpei pogingen heeft aangewend, om in onderwerping&apos;te komen. — Men schrijft van Bandjermasing dd. 6 dezer : De Tjinrana is eerst den 29stan naar &apos;de Teweh gestoomd. Gisteren kwam de Onrust uit die streken terug- met het heugelijk berigt, geen enkel kanonschot te hebben moeten lossen tot handhaving der rust. PADANG, 13 Mei. Wij vernemen, zegt de Sinnalra Cl.. dat de koorts-epidemie in de Padangsche Bovenlanden dagelijks toeneemt. In Oud-Agam en X Kottas zou reeds een f root aantal lijders bezweken en nog een groot aantal lij— ende zijn. Men drukt aldaar algemeen den wensch uit, dat door het gouvernement tegenover deze epidemie eene meer hulpbiedende houding zal worden aangenomen lan tegenover de veepest. — Ook op Padang schijnt die epidemie verblijf te houden; zoowel Europeanen als Inlanders worden er door aangetast, en niet zelden is de afloop doodelijk. Naar men berigt, is het aantal militairen en schepelingen, dat in het hospitaal alhier op liet oogenblik aan koorts lijdende verpleegd wordt, buiten mate groot. Eene bevoegde autoriteit deelt mede , dat de veeziekte nog steeds voortgaat hare dagelijksche offers te eischen.</p>
	<p>Door den gouverneur-generaal van Nederlan.lsch-Indie zijn de volgende beschikkingen genomen: Civiel Departement. Benoemd.- Tot res. van Pasoeroean P. W. A. van Spull. tot tijdelijk 3den comm. bijdealgein.</p>
	<p>tot telegr. 2de kl. H. F. vau Beek; tot zout-h meester to Sarokka W. H. van Heerdt; tot 2den comm. bij _. algem. secret. W. S. J. Winter en tot 3 len id. F.Tb. Peereboom Voller; tot waarn. lid bij den raad van just, te Amboina Mr. A. Stibbe Lzn. en tot lid E. R. Soselisa-, tot lid bij de plaatsel. commissie van onderwijs te Serang I). H. Buvs; tot pakhuis!», te Muntok H. T. W. Doeve; tot lid van het bestuur van hot Prot. wees- en armhuis te Samarang 11. van Ketwich. Voorloopig benoemd; Tot pakhuism. bij het zout „oefddép . te Pengaringan F. A. Schubert. Ontslagen: De ambtenaar op uon-aetiv. M. N. Niessen; eervol wegens ziekte P. A. Cloesmeijer, laatstelijk benoemd klerk bij den administrateur der tinmifnen teDjnebe.: wegens ziekte da ambtenaar ter beschikking bij de landelijke &apos;inkomaten en o-ul - tures A. J. Middelhoven-, de Se;v. ambtenaar ter beschikking bij de landel. ïnk. en cult. C. v.Nierelt: wegens ziekte de 2ie commies bij de algem, rekenk. W. M. Meijer; de pakhuis.-, te Muntok H. Orth; eervol als lid bij het bestuur van het Prof. wees- en armbestuur te Samarang Dr. A. J. Bergsma; de klerk bij het departement der burg. openb. werken E. A. Senn van Basel; de klerk bij den ontvanger der in- en uitg. regten te Batavia D. Nicolaas; de klerk op het bureau van het bestuur over het weduwen- en weozenlbnds van burg. ambt. in Ned. 1. Th. de Jager;als waarn. lid bij den raad van justitie te Amboina Mr.C. Granpré Molière; als lid bij de plaats, comm. van onderw. teSerangMr.F.G. Valek. Verleend: Een tweejarig verlof naar Nederland, wegens ziekte, aan den telegr. 3de kl. H. I. E. Handt, aan den binnenregent van het R. C. weeshuis te Samarang J. EL Schaoken en aan den klerk op het resid.-kant. te Batavia E. Vreedenburgh. Militair Departement. Benoemd.- Tot chef van den staf van Sumatra&apos;s Westkust en onderhoorigheden de kapt. der inf.P.M. J. Penning Nieuw-land. . Bevorderd: Tot offic. van gez. 2de kl. bij de geneesk. dienst van Sumatra&apos;s Westkust en onderhoorigheden, A. C. v. Beest. Belast: Met de waarneming der betrekking van directeur van &apos;s lands gevangenis te Soerabaya F. J. Hermer. Ontslagen.- Eervol, de luit.-kol. der inf. C. F. Koch; de kapt. kwartierm. der milit. admin. S. van Haastert; op verzoek de kapt. der inf. F. J. Hermer. Verleend. Een tweejarig verlof naar Nederland aan den kapt. der inf. W. F. van Stuwe, aan den lsten luit. der inf. J. F. L. Schneider, aan den maj. der inf. P. F. L. von Hombracht, aan den milit. apoth. 2de kl. H. Plasberg. Marine Departement. Benoemd: Tot vice-commandeur bij het vak v. scheepsbouw bij het marine-etablissement te Soerabaya, E. J. van Dijk ; tot 1 sten machinist G. L. N. Wentzel; tot 2den machinist J. J van ïooren.</p>
</text>
