<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>V. Openbare veiligheid.</title>
	<p>Te Hoorn is de commissaris van politie, A. L. Wieckert, die in dezelfde betrekking naar Gouda was verplaatst, opgevolgd door den heer Mr. G. van Rossem. Te Zaandam is tot commissaris van politie benoemd de heer M. Ypey, in de plaatst van den heer van Schermbeek, die m dezelfde betrekkiDg te Amsterdam was benoemd. Het personeel der plaatselijke politie was op 31 Dec. 1867 zamengesteld uit 1471 personen. Het personeel der rijksveldwachters in deze provincie was op het laatst van 1867 78 personen. De voornaamste branden in de provincie buiten Amsterdam, die ter kennis van Ged. Staten ziju gekomen, zijn 74 in getal. Vele zijn veroorzaakt door het inslaan vau den bliksem en het broeijen van het hooi. De in aanbouw zijnde gasfabriek te Rijp werd in het afgeloopen jaar voltooid, waarna de gemeente hare olieveilichting (31 reverberes en 11 lantaarns) tegen eene gasverlichting (42 lantaarns) heeft verwisseld.</p>
	<p>Te Diemen, te Laren en te Velzen werd in het afgeloopen jaar voor het eerst olieverlichting ontstoken. In de laatste gemeente bepaalde die verlichting zich alleen tot ééne lantaarn op den weg naar het spoorwegstation te Santpoort. Te Alkmaar is het getal lantaarns nagenoeg hetzelfde gebleven.</p>
	<p>Te Haarlem, Helder en Zaandam is noch in de wijze van verlichting noch in het aantal lantaarns eenige verandering gekomen. In 1867 zijn op de kusten van Noord-Holland 17 schepen gestrand.</p>
	<p>Als zuivere opbrengst van verkochte niet gereclameerde strandvonderijgoederen is in 1867 in &apos;s Rijks kas gestort ƒ605.67. De Noord- en Zuid-Hollandsche reddingmaar.ehappij deelt in haar verslag over 1867 mede, dat in het afgeloopen jaar hare reddingstoestellcu het middel zijn geweest tot het behoud van 52 personen, die anders vermoedelijk hun dood in de golven zouden gevonden hebben. Het getal geredden sedert de oprigting der maatschappij is alzoo tot 1810 geklommen. Het redden der 52 schipbreukelingen had plaats bij 9 schipbreuken. Wel werden nog bij onderscheidene strandingen de reddingbooten in gebruik genomen, doch werden geene reddingen gedaan, deels omdat men bij de gestrande schepen komende, deze reeds verlaten vond, en deels omdat de bemanning reeds was omgekomen, voordat de booten op de plaatsen der strandingen konde aanwezig zijn. Door den heer Josus van Eik werd aan de maatschappij aangeboden, voor zijne rekening eene nieuwe reddingboot te doen plaatsen te Petten. Dit aanbod werd met levendigen dank aangenomen. Op Terschelling werd eene nienwe boot geplaatst, terwijl de tweede aldaar aanwezige ook spoedig door eene nieuwe zal vervangen worden. Te Helder werd, op den zuidelijken dam der Marine-schutsluis te Nieuwediep, van rijkswege eene sleephelling gemaakt ten dienste van de maatschappij. Te Petten deed zich de behoefte gevoelen aan verbetering van den weg naar het strand. Hierin werd in het afgeloopen jaar voorzien. Het station Wijk aan zee ontving een nieuwe wagen. Te Zandvoort werd een nieuw bootshuis opgerigt op een terrein, daartoe door Jhr. H. G. Barnaart afgestaan. 11e maatschappij mogt zich verheugen in een legaat van Mevrouw de wed. Oro.i. de Castro te Amsterdam.</p>
	<p>Tot het vernieuwen van een gedeelte van het materieel en het onderhoud daarvan werd in het jaar 1867 besteed ƒ 8388.105, terwijl voor kosten van strandingen benevens aan verleende premien eene som van ƒ 2015.16 werd uitgegeven.</p>
</text>
