<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zondag 5 Julij.</title>
	<p>De Nazione, een officieus orgaan, msllt, dat do ICroo.-pruis en Kroonpnnses van Italië, op hunne morgen te aanvaarden buitenlandsche reis, ook Nederland, België en Engeland zullen bezoeken.</p>
	<p>— Ie Asnan, in het departement der Nièvre, is den lsten dezer een brand uitgebarsten, waardoor honderd dertig woningen (van welke niet meer dan een zestal tegen brandschade was verzekerd) in de asch zijn gelegd, twee vrouwen omgekomen en _ eenige andere personen gekwetst. Al het nuisraad en de in de woningen of schuren voorhanden voorga ?-n insgelijks eene prooi der vlammen geworden. Blijkens een bij den (onstilutionncl ontvangen brief uit Konstantinopel, was de Porte zeer tevreden met den gang der zaken in Servië, ook omdat de regering van eenen minderjarigen vorst, dat is een regentschap, meer waarborgen opleverde tegen eeneonruststokende staatkunde. Zij had besloten geene troepen naar de Servische grenzen te zenden en zelfs den scnijn te vermijden, alsof zij aan dien kant militaire voorzorgen noodig achtte. — Volgens berigten uit Japan, door de offieieuse Corresp. Hal. medegedeeld, heeft de Mikado het tegen den gewezen laikoen Stotsbashi gevelde doodvonnis gewijzigd en hem,, wegens zijne voorheen den lande bewezen diensten en zijne laatstelijk betoonde demoedigheid, lijfsbehoud geschonken, onder beding dat hij het overige van zijn leven als balling in de provincie Mito zal doorbrengen, zijnde hem aldaar een tempel of godsdienstig gesticht tot vaste woonplaats aangewezen. Tevens heeft de Mikado bepaald, dat geen der medestanders van den Taikoen de doodstraf zal ondergaan, zich voorbehoudende hun bij nadere beschikkingen straffen op te leggen. Intusschen is Jokohama, Jeddo en het overige van het erfelijke grondgebied van den gewezen laikoen door de troepen zijner tegenstanders bezet en onder het regtstreeksche bestuur van den Mikado ged m lT&apos; ftzoodat de 6taat van regeringloosheid er opgehöu-</p>
</text>
