<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>XIII. Landbouw.</title>
	<p>Bestond er ten vorige jare in enkele gemeenten neiging tot vermindering van koop- en huurwaarde der landerijen, zulks kon destijds worden toegeschreven aan de dreigende omstandigheden veroorzaakt door de veetyphus. Thans, nu dit gevaar geweken •s, zijn de prijzen, die bij de verkoopingen zijn&quot;be-tecd, weder uooger en in verband daarmede ook de huurprijzen. /w_?&apos; •S?&apos;-&apos;&apos;™ &quot;* 9**ooUekappm. lot bevordering van den v„u !_*___, • °&quot;&quot;&apos;&quot;fnir&quot;J&quot;u Xtour de Hollandsche maatschappij Ze __£____&quot; d__*Bn/ Saptember vaa 1867 t 9 Haal èa. voortbrengselen van land- en tuinbouw, welks in vele opzigten aan de verwachting bcantwoorlde. Te betreuren was het, dat er op die teutoqnsteiling geen ruud of wolvee kon worden toegelaten, daar de bij het uitschrijven der tentoonstelling nog niet geweken veeziekte dit belette. Ook te Beverwijk werd door de aldaar gevestigde afdeeling op 25 en 26 September eene tentoontelliug gehouden, bestaande uit voortbrengselen van land- en tuinbouw, huuttecit, zuiveibcreiding, bloembollen en fijne zaden. Ook deze tentoonstelling heeft, door de inzending van vele eu schoone producten, allezins aan de gestelde verwachting beantwoord.</p>
	<p>In den loop van het vorige jaar is te Watergraafsmeer opgerigt de Nederlandsche tuinbouwmaatschappij . Linnaeus.&quot; Deze maatschappij stelt zich ten doel het theoretisch en practisch onderrigt geven in den tuinbouw. In het afgeloopen jaar is te Beemster eene vereeniging opgerigt tot bevordering van den tuinbouw. Deze vereeniging telt reeds over de 100 li.-den.</p>
	<p>Omtrent verbeteringen in den landbouw, nieuw ingevoerde gewassen en veerassen, en nieuwe werktuigen, zijn weinig vermeldenswaardige bijzonderheden ter kennis van Ged. Staten gekomen. Het kruisen der schapen met Engelsche, vooral Leieester rammen, wordt steeds voortgezet, hoewel men uit Textl mededeelde, dat bij vele schaaphouders het kruisen niet zoo sterk wordt voortgezet als vroeger, daar men tot de ervaring is gekomen, dat de schapen van de 2de en 3de generatie, die van de 4de en öde in waarde overtreffen, en het dus wenschelijk is niet te lang door te kruisen.</p>
	<p>In den Wieringerwaard leverde de aanfok van paarden met een Budjadinger hengst een gunstig resultaat op. In den Haarlemmermeer heeft men eene proef genomen met het teelen van Enzerner-klaver op kalkaehtigen kleigrond. De proef is goed geslaagd, en het is dus te verwachten, dat in de volgende jaren die klaver daar in grooter hoeveelheid zal geteeld worden.</p>
	<p>Ten aanzien der invoering van nieuwe werktuigen is alleen medegedeeld, dat in den Haarlemmermeer eene ploeg, in gebruik is met verzetbaren vister, om zoowel regts als links te ploegen, welke zeer goed voldoet, vooral ook om de weinige trekkracht, die er toe vereischt wordt.</p>
	<p>Het aldaar verhuurd wordende dorschwerktuig van Hornsby met locomobile had veel aftrek.</p>
	<p>In de wijze van bemesting is weinig verandering gekomen. De meest gebruikelijke blijft die met paarden- en rundennest, daartoe des winters op de stallen verzameld, en specie uit de slooten. Ook de mest der Amsterdamsche baggermaatsebappij wordt veel gebruikt en voldoet goed. Üe opbrengt der tarwe was in het afgeloopen jaar dooreengenomen genoegzaam gelijk aan die van 1866. Evenzoo was het met de rogge gesleld. De opbrengst van garst en haver was iets gunstiger dan in 1866.</p>
	<p>De boekweit deed zich gedurende deu zomer zeer ongunstig aanzien, hetgeen werd toegeschreven aan de late vorst en de droogte hij het opkomen. Zelfs bij het maaijen geloofde men aan een slechten oogst, doch het natte weder tijdens het liggen der garven tegen den grond, heeft eene zoo gunstige verandering in het gewas te weeg gebragt, dat de uitkomst bijzonder voordeelig mag genoemd worden. Spelt is in het afgeloopen jaar wederom niet geteeld. Erwten en boonen leverden dit keer een niet ruim beschot op. De opbrengst der bruine, witte en gele stamboontjes was beter dan ten vorigen jare. De oogst van aardappelen was in 1867 in het algemeen ongunstig. Het winterkoolzaad had veel te lijden van het koude en natte -weder in het voorjaar. De kwaliteit was over het algemeeu voldoende, doch bij enkele landbouwers wa 3 het zaad wak.</p>
	<p>In den Haarlemmermeer wordt als gemiddelde opbrengst opgegeven 15 mud per bunder. Op hooge drooggelegde gronden is echter 28 _ 30 mud van het bunder gedorscht.</p>
	<p>Ofschoon het Mosterdzaad in den aanvang zich zeer gunstig liet aanzien, is de hooge verwachting omtrent den oogst, vooral wat de kwaliteit van het zaad betrett, teleurgesteld, üe waarschijnlijke oorzaak is het ruwe weder, en gebrek aan zonneschijn gedurende den bloeitijd. üederzaad of huttentut is weinig verbouwd.</p>
	<p>Kanariezaad wordt in zeer kleine hoeveelheid verbouwd in de zeepolders; meer daarentegen in het westelijk deel van Westfriesland. Het gewas slaagde redelijk wel. De karweizaad-verbouw slaagde in het afgeloopen jaar minder gunstig. De hooge prijzen maakten echter de uitkomst nog al voldoende.</p>
	<p>Andere specerijzaden worden in deze provincie slechts in kleine hoeveelheden geteeld. In het oostelijk deel van Westfriesland vond men 16.5 bunders blaauwmaanzaad, die gemiddeld 1400 Ned. ponden per bunder opleverden. Aan den Langendijk werden 7 bunders beteeld met blaauwmaanzaad, en 5^ bunder met coriander. Omtrent de meekrap kan bet volgende worden medegedeeld: Wederom is eene aanmerkelijke vermindering in het aantal bunders met meekrap beplant zigtbaar; niet alleen was het aantal bunders minder, ook de hoeveelheid en hoedanigheid liet nog al wat te wenschen over. De teelt te Eijerland (Texel) is langzamerhand vrij onbeduidend geworden. Als reden van deze vermindering wordt opgegeven, dat het meer en meer blijkt, dat de ondergrond in dien polder voor deze plant minder geschikt is. In den Waard- en Groetpolder, waarvan 88 bunders meekrap gedolven werd, was de opbrengst ook zeer middelmatig. Er worden in de gemeenten Barsingerhorn en Winkel 6 meestoven gevonden. Omtrent de opbrengst in den Haarlemmermeer valt niets mede te deelen.</p>
	<p>Omtrent de opbrengst van het vlas aan vezels of lijnzaad kan weinig meer worden medegedeeld, dan dat het gewas over het algemeen uitmuntend is geweest. Jn den Haarlemmermeer werd op 2308 bunders vlas geteeld. Het gewas is uitmuntend geweest Suikerbiet werd iv 1867 in ze_r geringe hoeveelheid geteeld. Zij kwam voor in de zeepolders op ongeveer 16 bunders. üe afwisselende weersgesteldheid jg Tan zeer gunstigen invloed geweest op het grasgewas. Vooral ook het hooiiand heeft veel opgeleverd.</p>
	<p>De kwaliteit was over het algemeen uitmuntend. De opbrengst van de klaver was bijzonder voldoende. In de zeepolders waren 1163 bunders met klaver bezet. In den Haarlemmermeer, waar op 982 bunders klaver geteeld werd, heeft het klaverhooi een weinig geleden door de vorst bij het inoogsten. De kwaliteit waa uitmuntend. Ook te Zijpe was de klaver (meerendeels roode klaver) goed aangeslageu. Mangelwortels worden in deze provincie slecht» in klein» hoeveelheden, eu dan nog meestal voor consumtie van eigen vee geteeld. Omtrent koolrapen, wortels of paardenpeen valt evenmin iets met zekerheid te zeggen. Zij worden slechts bij kleine oppervlakten uitgezaaid, ten gebruike voor eigen vee. De knollen, voornamelijk stoppelknollen, gaven in het afgeloopen jaar een buitengewoon ruim beschot. Hoofdzakelijk worden zij geteeld in het Gooiland, waar zij op 676 bunders voorkwamen. Met de serradella zijn weder eenige proeven genomen in het Gooiland, die tamelijk slaagden. Te Andijk is de verbouw van hof- en moeszaden weder belangrijk toegenomen. De augurkenteelt in den Beemster leverde geene voldoende resultaten op. 18| bunder waren met deze vrucht bezaaid. Vergeleken bij vorige jaren waren de prijzen voldoende. Te Nieuwer-Amstel hebben de warmoeziers minder reden tot klagen gehad. Alleen de vroege bloemkool is aldaar mislukt; komkommers, salade en wortelen hebben daarentegen bijzonder voldaan. De prei was schaarsch en duur. Een getal van ruim 25,600 brociramen is tot het teelen van groenten gebezigd. Deze teelt besloeg aldaar 151 bunders. Ook te Alkmaar is de warmoezerij goed geslaagd. Hoofdzakelijk wordt daar salade geteeld. Te Edam, waar 20 bunders warmoezerijgrond worden gevonden, was de opbrengst minder voordeelig. _ De oogst van appelen en peren i» in het afgeloopen jaar minder gunstig geweest. Als reden van dezen ongunstigen toestand worden opgegeven de nachtvorsten gedurende den bloeitijd, waardoor vele bloesems afvielen, en het gebrek aan warmte gedurende den geheelen zomer. Naar hetgeen uit Heemstede, Schoten en Uitgeest wordt medegedeeld, is de bloembollenkweekerij aldaar over het algemeen niet ongunstig geweest.</p>
	<p>Uit Bloemendaal is daarentegen gemeld, dat de cultuur der bloembollen niet gunstig is geweest. De aanvraag uit het buitenland was evenwel levendig en niet dan met groote moeite heeft men aan alle bestellingen kunnen voldoen. De uitgezondene waarde wordt geschat op f 300,000. Do voorjaarsveilingen van te velde staande bolgewassen hebben de som van ƒ 47,111.80 opgeleverd. De berigten omtrent boomkweekerij en houtteelt ontvangen zijn wederom zeer onvolledig. Alleen kan worden medegedeeld, dat het vochtige weder op de houtteelt geen gunstigen invloed heeft uitgeoefend. Behoudens het heerschen van den veetyphus in de eerste helft des jaars (die echter gelukkig va dieu tijd zich niet meer heeft vertoond) mag de toestand van den veestapel als gunstig worden aangemerkt. In den laatsten tijd zijn echter verscheidene gevallen van longziekte voorgekomen. Slechts enkele gemeenten hebben dienaangaande opgaven toegezonden. In enkele plaatsen kwamen ook gevallen van miltvuur voor. Daaraan stierven te Sloten 17 runderen.</p>
	<p>De vcetyphus, die op het einde van het jaar 1866 reeds een offer van 7200 ruu.eren had geëischt, bleef in de maand Januarij van 1867 nog sterk verspieid, en zeer hevig. Behalve Weesperkarspel, Oudcr-Amstel, Nieuwer-Amstel en Diemen had vooral ook Muiden zware verliezen te lijden. In het Noorderkwartier tverden wederom verschillende gemeenten aangetast. Meestal werd daar echter de ziekte spoedig overwonnen; slechts te Nieuwendam, Broek iv Waterland en Kansdorp, later ook te Edam en te Oostzaan, bleef zij eenige weken aanhouden. In februari) en Maart aam de ziekte aanhoudend af, zoodat in April en Mei de toestand veel gunstiger mogt heeten dan _eU. in de gunstigste tjjdparken _9 WS. Vr*^ «a-tajil e?, tpsn &lt;k sjefte r^rj gtqx&amp;Mfpxil onder het vee te Laren, dat, ten getale van ongeveer 380 stuks op de Gooiscbe Meent onder Blaricum bijeen was, gegronde vrees voor nieuwe en hoogst bedenkelijke verspreiding der besmetting, maar nadat de verdachte runderen waren afgezonderd, en de overige uit voorzorg weder opgcstald, hebben zich enkel onder de weinige runderen, die als verdacht waren afgezonderd, ziektegevallen voorgedaan, terwijl de overige gezond zijn gebleven, zoodat met betrekkelijk zeer geringe opoffering de voortgang der besmetting is gestuit. In de eerste week van Junij deden zich nog slechts 3 gevallen voor, in twee gemeenten. Na dieu tijd is de provincie gelukkig van de ziekte verschoond gebleven. De schapen leden in 1867 veel aan het ongans, waardoor iv enkele gemeenten zelfs &apos;/, gedeelte of geslagt of gestorven is. Vooral was die ziekte hevig in den Beemster. Te Texel daarentegen was de toestand der schapen uitmuntend. Slechts enkele gevallen van klaauwziekte kwamen aldaar voor, terwijl de pokken zich in het geheel niet vertoonden.</p>
	<p>De bekende varkensziekte vertoonde zich in het afgeloopen jaar in hevigen graad. In bijna alie gemeenten heerschte zij in meerdere of mindere mate. Onder deze verliezen lijdt de arbeidende klasse het meest.</p>
	<p>De paarden genoten over het algemeen eene goede gezondheid; slechts zeer enkele gevallen van kwaden droes zijn ter kennis van Ged. Staten gekomen.</p>
	<p>De veestapel was in 1867 paarden 22075 als: dekhengsten 60, veulen-merriën 2235, veulens 2628, overige paarden 17152; ezels en muilezels 484; runderen 141086 als:springstieren 1420, melkkoeijeu 107649, kalveren en pinken 27922, mestvee 4092, trekossen 3, schapen 300790, varkens 23357, geiten en bokken 5820. De rijke overvloed van gras was oorzaak, dat de zuivelproductie in het afgeloopen jaar gunstig genoemd mag worden. De prijzen van boter en kaas waren wederom zeer hoog. De aangevoerde hoeveelheid kaas was over het algemeen minder dan in 1866; alleen te Alkmaar en te Enkhuizen was de aanvoer grooter. De aanvoeren van boter verschilden, dooreen genomen, weinig met die van het vorige jaar.</p>
	<p>Tengevolge van de algemeen heerschende ziekte onder de schapen, waaraan vele bezweken, zijn ook velen voor een geringen prijs van de hand gedaan om geslagt te worden. Ook de prijs der wol is in het afgeloopen jaar buitengewoon laag geweest. Voor Texel wordt het aantal ponden geproduceerde wol gerekend op 30706 pond gewassehen en 65372 pond ongewasschen. üe opgaven omtrent het pluimvee zijn zeer onvolledig. De meeste gemeentebesturen hebben verklaard daaromtrent geene opgaven te kunnen doen.</p>
	<p>Te Landsmeer bestaat veel handel iv pluimvee. Men koopt dit op in Purmerend, Hoorn en Alkmaar en verzendt het, na vetgemaakt te zijn, naar Amsterdam. De handel in eijeren neemt aldaar ieder jaar toe. Ook te Buiksloot was nog al handel in eijeren.</p>
	<p>De bijenteelt heeft in het afgeloopen jaar zeer ongunstige resultaten opgeleverd, zoo zelfs, dat in enkele gemeenten de opbrengst niet eens voldoende was om de bijen te voeden. Deze mislukking is waarschijnlijk toe te schrijven aan de koude weersgesteldheid van half Julij tot Augustus, welke tijd de geschiktste is voor de verzameling van honig. In het Gooiland, waartoe deze teelt zich hoofdzakelijk bepaalt, is ook nu weder eene vermindering in het aantal korven te bespeuren; dat aantal is 3725. Te Beemster werden 113 korven, te Velzen 200 korven gehouden.</p>
</text>
