<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>II. Bestuur en regeling van het Provinciaal Huishouden.</title>
	<p>Het getal kiezers voor de provinciale Staten was in 1867 14,195, voor de Tweede Kamer der Staten-Generaal 14,224. Vier malen werd in 1867 eene verkiezing van leden der Prov. Staten gehouden. De opkomst bij de verschillende verkiezingen is geweest bij de lste stemming 2890, bij de herstemming 3098. Van de 100 kiezers kwamen dus gemiddeld ter stembus in 1867 bij de lste stemming 23.43, bij de herstemming 25.12. In de zamenstelling van het collegie van Gedeputeerde Sloten kwam geene verandering. Provinciale ambtenaren. Aan den heer C. H. Enschedé, adjunct-commies der 2de klasse, werd op zijn verzoek een eervol ontslag verleend. Zijne betrekking werd vervuld door de benoeming van den heer A. P. van Thiel, eersten klerk, tot adjunctcommies der 2de klasse. In diens plaats werd benoemd de 2de klerk, 2e heer F. E. Nix, terwijl tot 2den klerk werd aangesteld de heer W. C. Best. Voorts werden nog de 2de klerken, de heeren A. L. van den Berg en W. J. Kragt, die mede op hun verzoek eervol zijn ontslagen, vervangen door de heeren F. van der Gragt en J. Henskes. Ten aanzien der ambtenaren die buiten de griffie in dienst der provincie werkzaam zijn, hebben Ged. Staten het aftreden te vermelden van den verdienstelijken Hoofdingenieur van den waterstaat, den heer J. G. van Gendt. In zijne plaats werd benoemd de heer Jhr. .. R. T. Ortt. Het personeel der ambtenaren buiten de griffie was op 1 Jan. 1868 zamengesteld als vulgt: 1 ambtenaar belast met het beheer der prov. fondsen. 1 hoofdingenieur, 3 ingenieurs, 4 opzigters van den waterstaat, 1 adjunct opzigter, 1 archivaris, 1 opzigter van &apos;t Prinsenhof, 1 prov. veearts. De in 1867 vastgestelde lijst der hoogst aangeslagenen bevat, even als de vorige, 175 namen. De hoogste aanslag welke op die lijst is gebragt, bedraagt ƒ 6519.16 J, de laagste ƒ 827.50. Verkiezingen voor de Eerste Kamer der Staten- Generaal hadden in 1867 niet plaats. In 1867 zijn geene provinciale verordeningen vastgesteld, gewijzigd of afgeschaft. De omwerking en aanvulling van den inventaris van het Provinciaal archief is voortgezet. De 3de afdeeling, betreffende West-Friesland en het Noorderkwartier, bevattende het archief der gecommitteerde raden van dit gewest, wier collegie eertijds te Hoorn gevestigd was, is thans door den archivaris herzien. Ook is de archivaris voortgegaan met het maken van chronologische registers op de Resolutie-, Acten- en Missivenboeken der gecommitteerde raden van West-Friesland en het Noorderkwartier, zoodat de registers op de Resolutieboeken zich nu uitstrekken tot bet jaar 1757. Het archief is wederom met verschillende handschriften, kaarten en boekwerken verrijkt. Daaronder verdienen bijzondere vermelding: 3. de handschriften, aangekocht op de verkooping der kostbare verzameling, nagelaten door de heeren Enschedé te Haarlem; b. 24 kaarten en plattegronden, bij verschillende gelegenheden aangekocht; .. een geschenk van Burgemeester en Wethouders van Amsterdam, bestaande in eene afteekening, vervaardigd door den ingenieur J. G. van Niftrik, van eene merkwaardige, door C. Danckertsz. de Ry, landmeter van Amsterdam, geteekende kaart van Amstelland, zijnde een zoogenaamd verzamelingsblad, overgenomen uit het kaartboek van Amsterdam. . Daeriu (zoo luidt de titel) vertoont Werden do landen, toebehoorende aan de stadt Amstelredamme, alsoo deselve ghelcghen ende bevonden 6jn in den jare onses Heeren en de Salicbmaeckers AIDCXXIII&apos;&apos;; d. eene menigte stukken, _ t-ajst 15 uit fcet __-_-_. _« g_ic^i-S 6i_. . gj__6.tj.afl- «_• gekocht) .. een afschrift van den inventaris van het mherdtf Lnds.-s-.he en Duinen tot Petten afgest aan S*e-S*retaris van het H o.«heemraadschap, Jhr. D. C. de Dien Fontein Probaat Bestuur voor zooveel tór«__- WT stnX {_£2£&quot;bgl was op 31 Dgojjr 1«J ƒ145.000 _ 6 pCtf met jaarlijksche aflossing van m _»te_s f 5000.</p>
</text>
