<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Be eeUffiJT-JMIE!? MA®, Kantoor AMSTERDAM, S___e_. X 18, I-EElttT GEL»EMa»EPOS-ïe. 8 dagen zigt a 2jpCt. I Langer termijn, naar over-1 maand - 3 // I eenkomst. 3 maand. « // 3„ // j (11264) HAARLEMMERIEIE. Men is voornemens, om op Dingsdag den 28sten Julij 186 S, des Middags ten 12 ure, in het Koffijhuis de Nederlanden , bij het Kruisdorp te Haarlemmermeer, ten overstaan van den Notaris J. L. VAN DER MOER, in het openbaar te Veilen en te Verkoopen: Eene onlangs nieuw gebouwde BOERE--WO_-__.G met verdere Timmeringen en ruim 40 Bunders uitmuntende B.l&apos;W- en WESEA_.ï. E\ , zijnde de polderkavels Sectie O, N°s.23 en 24, felegen te Haarlemmermeer, afdeeling Beinsdorp aan de oofdvaart tusschen den Bennebroeker- en Vennepperweg. Op Kavel 24 staat de Woning. Deze Kavel wordt het cent geveild, daarna Kavel 23 en vervolgens de beide Kavels ge_ombineerd. Zij zijn ieder ruim 20 Bunders groot en te aanvaarden, als: Het Land op 25 December 1868 en de Woning op I°. Mei 1869. Om meerdere inlichtingen vervoege men zich aan het Kantoor van den Notaris H. J. DE LANGE te Alkmaar, of aan dat van den boyengenoemden Notaris VAN DER MOER, te Haarlemmermeer in het Kruisdorp. (17309) HERVEÏLïM-FABRIEKr Op Dingsdag, den 14den Julij 1868, des avonds ten 6 nren, in het Hotel DE KORENBEURS, te Goes, provincie Zeeland, van: DE KONINKLIJKE MEEKRAP- EN GARANCINE-ÏABRIEK, te WI LH ELMIN A DORP, waarvoor bij de laatste Veiling slechts de som van/28100 is aangeboden, zal alsnu eerst in zes perceelen en daarna in _ne massa worden herveild. Dit Pand biedt door een ruim terrein, hoogst soliede Gebouwen met Stoomwerktuigen, een van 40 en een van 10 Paardeukrachten, eene allergunstigste ligging aan de Haven van Goes, de meest geschikte gelegenheid aan voor de uitoefening van eenigen tak van Nijverheid. Aanwijzing zal gescËeden daags vóór de Veiling, terwijl verdere informatien te bekomen zijn bij den Heer J.&apos;W. VAN KERKWIJK enden Notaris A.KAKEBEEKE Jz.,_beiden te Goes. __i______ &quot;&quot;IHJKGRAAF en HEEMRADEN der Vier Noorder Koggen zijn voornemens bij inschrijving AAN TE BESTEKEN . de levering der onderstaande, tot daarstelling van een HEEP STOOMGEMAAL, benoodigde materialen: STRAATH-LINKES-TS. 7,500 Stuks. VLAKKE KLI-.KE__.T_. 320,000 « HARDORAAEW 170,000 . BOERENftIIAAEW 630,000 . Te zamen 1,127,500 Stuks. Te leveren van iedere soort: 1/4 Gedeelte vóór 15 Augnstus. t/2 y // 15 September. 1/4 . . . 1 October. b. HOVTWABEW. 700 HEIMASTKN, zwaar een el van den kop iv omtrek 0,75 el en aan den top 0,35 el. Lang 420 Stuks 10 el. » 215 * 10,50 el. 65 n 11 el. Bezaagd Dennen PUNDi.IUNGHOUT. Voor Kespen en Schuifribben 41,500 kub. el. . Baard en Slikplanken 55,500 . - - Vloeren 44 Te zamen 141,— kub. el. Twee Eiken VIJZELSPILLEN, ieder blj»e«.s lang 10 el, zwaar 0,60 a 0,60 el. Te leveren: de Heimasten en het Funderinghout: 14 Gedeelte binnen 14 dagen na de toewijzing. 3 4 i &lt;r eene maand na idem. Be TÜ7„l„pillpn binnen 3 maanden na idem. De inschrijvingsbilletten moeten worden ingezonden aan het Ambachtsbestuur te Medemblik, vóór of uiterlijk op den 20sten Julij e. k. De verdere voorwaarden, waarop de levering moet geschieden, zijn voor Steen en Hout afzonderlijk, op franco aanvrage voor 20 Cents verkrijgbaar brj den Secretaris van het Ambacht te Opperdoes en den Boekh. IDEMA, te Medemblik. (17250) DIJKGRAAF en HEEMRADEN der Vier Noorder Kogfen zijn voornemens op Donderdag den 23sten dezer maand ulij, des middags ten 12 ure, in het Koggenhuis te Medemblik, in het openbaar AAN TE BESTEKEN: Het daargtelSen der get. ouwen en inrigting. en voor liet te stichten -ütoomgemaal in dat Ambacht. Het Bestek waarop deze aanbesteding zal plaats hebben, zal van Donderdag den 9den dezer, ter visie liggen te Amsterdam in het Amsterdamsche Koffijhuis, te Utrecht in den Bak, te &apos;s Gravenhage in het Zuid-Hollandsche Koffijhuis, en voorts tegen betaling van 75 cents, op franco aanvrage, te bekomen zijn bij den Secretaris van het Ambacht te Opperdoes, en den Boekhandelaar IDEMA te Medemblik; terwijl inlichtingen en aanwijzing in loco dagelijks kunnen verkregen worden bij den Opzigter GRAAT, mede aldaar. (17251) De Makelaars Ks. VIS Jansz. en M. VAN ORDEN, zullen op DONDERDAG EO JtEE__f I§6s, des namiddags ten 4 nre, ten overstaan van den Notaris JACOB DÖZY, in het Beursgebouw te Zaandam verkoopen: 1?. Eene sedert weinige jaren geheel nieuw gebouwde en volgens de nieuwste methode ingerigte STE-PSELSABMIEK. geschikt tot het verwerken van 2. last: genaamd SOPHIA, met al derzelver complete Gereedschappen, Werkbakken, Droogerij, Bergplaats voor Coke, Pakhuis tot berging voor 60 a 70 last graan en verder toebehooren, alles onder een dak, staande te Zaandam 0.Z., in den Noord aan den Weg en Zaan. 2°. Een kapitalen, hechten, sterken en goed ingerigten PELMOLEN, genaamd: DE SINT PIETER, met complete Gereedschappen, Schuur, Schuitenhuis, Erf en daarbij behoorend stuk WESLAND, te zamen groot 62 roeden 20 ellen, alles staande en gelegen te Zaandam, in het Oostzijderveld. Voorts zullen nog worden verkocht: eenige Schniten, Vaten Stijfsel, Pelsteenen, Pelderswaren en Gereedschappen, alsmede eenige EEEECTEN, alles vermeld in do Notitien, die bij bovengenoemde Makelaars zullen verkrijgbaar zijn. (17305) De Notarissen VAN ASPEREN, gevestigd te Breda, en VAN DER MEER, gevestigd te Raamsdonk, zullen voor de Erfgenamen van den Heer C. J. DE LANG EVERTSEN, in het openbaar Verkoopen: op DONDERDAG 3 6 JELIJ! I&amp;6H. in de Beurs van Breda, to Breda, bij inzet, en op DONDERDAG 30 JE LU LS 68 in het Hof van Holland, aldaar, bij finale toewijzing, telkens des voormiddags ten 11 ure, de&apos;BEüTEKPLAATS DE LAAR, zeer aangenaam gelegen te Terhe ijden, bij Breda, aan den Steenweg_ naar Moerdijk, bestaande in een goed ingerigt Heerenhuis, met negen Boven- en Benedenkamers, Kelder, ruime Keuken en Zolder, Schuur, Stal en alle Gemakken, geschikt voor Zomer- en Winterverblijf, grooten Moestuin en Boomgaard, beplant met vele fijne Vrucht. boomen, Pleiziertuin met Koepel en Vischrijke Vijvers, fraaije Wandeldreven, uitmuntend Bouw- en Weiland , Schaarbosch en vele opgaande Eiken- en andere Boomen, te zamen ter grootte van 42 bunders, verdeeld in 18 koopen. Op VRIJt»AG 17 JELIJ 1868, in de Beurs van Breda, te Breda, bij inzet, en op VRIJDAG 31 JELIJ 186 S, in het Hof van Holland aldaar, bij finale toewijzing, telkens des voormiddags ten 11 ure, het LANDGOED MASTLAND, gelegen onder Prinsenhage, achter de Beek, in de onmiddellijke nabijheid van den Spoorweg Breda—Moerdijk, bestaande inßouwmanswoning met Schuur, Stal en verdere Gebouwen, Moestuinen, Bouw-en Weiland, Dreven, Schaar- en Mastbosschen en opgaande Boomen, te iamen ter grootte van 35 bunders, 9 roeden, 90 ellen, bijzonder geschikt tot den aanleg eener Buitenplaats, en tot splitsing in verschillende Bouwhoeven, verdeeld in 4 koopen. De gemelde Goederen, breeder bij biljetten omschreven, kunnen dagelijks worden bezigtigd. Inmiddels^ nadere iaformatien&quot;-- bekomen bij de bovengenoemde Notarissen, &quot;(17236)</p>
</text>
