<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PLMTIIISLIS-PGSABE. Zij die door HAARZIEKTEN of KLIEREN, het HAAR VERLOREN HEBBEN, kunnen in ieder geval, hoe f root en verouderd de kale plekken ook zijn mogen, door eze P _t__A_ïE het Haar zeer spoedig terug bekomen. Verder is dezePomade voor een ieder onmisbaar, om het Haar levenslang in volle kracht en voor grijs worden te bewaren. Prijs 60 CENTS. Fabriekant Jl. T. 1H U L I. ER, Voetboogstraat, het lste Huis van den Heiligenweg, N°. 278, te Amsterdam. Brieven met Geld franco. (16335) LatijnscheSchool te Gouda. De Ondergeteekende maakt bekend, dat het EX AKSEN van toelating zal plaats hebben op Vrijdag 17 Julij e. k. des middags ten 12 ure, in het locaal der School. Er bestaat gelegenheid voor __&lt;_&gt;.TLEERLINCEN, bij den Heer J. L. TERWEN, Docent in de Wiskunde en Nieuwe Talen. Goud.., 20 Junij 18S8. B. TERPSTRA, (16922) Rector. Men verlangt in eene BIöBEZAAK een fatsoenlijk MEI®-IK van 14 jaren te plaatsen, en in een Magazijn van Manufacturen een .BONGELINfi , 12 jaren oud, bij Prot. Lieden. Opgave voor vergoeding, enz. onder lett. V. franco Boekh. J. LORETZ, te &apos;s Bosch. (17178) MAM-J- VAK lA-MM SCHOORSTEENBIANTELS in het PALEIS VOOR VOLKSVLIJT, steeds 7 O stuks direct afieverbaar. Prijzen van af ƒ 20. «.. &amp; Jl. C®.._., Fabriekanten. Bekroond op de Tentoonstelling Paleis voor Volksvlijt 1866 en op de Internationale Tentoonstelling te Farijs 1867. (10353) ______EMM-&amp;M &amp; _&gt;_|___CO_iEt---&gt; te A_is.ere.jn-i (Slam __,_._£_,) FABRICEREN IOPIJB-IIEI VOOR DE PEUS. die in Prijs en Kwaliteit met het buitenlandsch fabrikaat kunnen wedijveren. Van 1000 fol.. .ƒ 3.50, bij 12 ex. f 3.25. g n 500 ii...n 2.50, «¦ 12 -/ - 2 30. J| 2de kwaliteit &gt;¦¦ 500 •&apos;...» 1.75, - 12 * * 1.60. - VfJOirii. IïïMSfSCIILÖEES BEROEMDE VERWEN. ECHTE AC&apos;KERMANN&apos;S Verfdoozen;. ertkistjes enMoist Colourdoozen, van GEORGE ROW NEY &amp; C°. Londen; Honigverf&apos;doozen van PAILLAED Parijs; Gewreven Olie- en Waterverf in Tuben van Dr. FRANZ, SCHÖNFELÜ, DüSSELDORF. Voorts Schilder- en Veldezels, Schüderstoel tjes, Schetsboeken en vele Artikelen, geschikt om naar de natuur te teekeneu en te schilderen, hij (13817) O. L. C. . ©Sf_Ï.IL, Reguliersbreestraat. Wordt verlangd in een Hollandsch Huisgezin eene EN_-EESC__&apos;__of -__.___ .CÏBE JUFVROUW, tusschen de 30 en 40_ jaren oud en van de P. G., die eenige jaren in Holland is geweest en derhalve zoowel met de taal als met het waarnemen van een Huishouden bekend is. Brieven franco onder N°. 314 bij de Boekhandelaars A. VAN HOOGSTRATEN &amp; ZOON, te &apos;s Gravenhage. (17255; Wordt gevraagd: een BOVENHUIS, met twee a drie kamers en met Keuken, voorzien van de noodige gemakken, in den omtrek van den Buitenkant, den huurprijs van f 250 niet te boven gaande. Adres franco onder lett. B. H. &apos;bij de Boekverkoópers GEBROEDERS KRAAIJ, Buitenkant, U 83. (17252) lEMAND uit den fatsoenlijken Stand, bekend met het Fransch en een weinig Engelsch, verscheidene jaren op een Eerst Effectenkantoor werkzaam geweest en &quot;daarin goed bekend, ook betreffende het waarnemen der Beurs, doch door toevallige omstandigheden buiten betrekking geraakt zijnde, wenschte gaarne in eene dergelijke ZAAK geplaatst te worden, hetzij alhier of, elders. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren , onder lett. Z., aan het Advertentie Bureau van H. NIJGH, te Rotterdam. (17138) ___m_RDI(_E ISPUITING M.IATICO van GRIMAULT &amp; CO., Apothekers te Parijs. Door den buitengewonen opgang, welke deze inspuiting, bereid uit de bladeren van den MATBC« VAN PERU, heeft gemaakt in een zeer korten tijd, is het beroemd geworden in alle landen der wereld, als het beste middel tot genezing van Gonorrhea (bevlekking) en vloeijingen van allerlei aard. Dit is het eenige produkt van deze soort, welks invoer in Rusland geauthonseerd is, door den raad van geneeskunde ie&quot; Petersburg. (12801) Depot te Amsterdam bij IL H. ULOTH &amp; C°, Zeedijk. B©___. GKAIB HÖfEL BOIAL, in de onmiddellijke nabijheid van den Rijn, met een buitengewoon fraaijen Tuin. H. ER__.__ElL, (16163) liiQf.iuw.i-&apos;. jktt.-- nmm Wê. batavia p__J__É_-_&apos;vrordt aangeboden, met het lste Klasse CLEP«ES_5____. ER B-_-___CI!;P ARIA ér M3ETS W. _-©. _.©_.. K-pit.n 11. «f. HAV&apos;i.i.-.;u/T, Zullende 20 Juüj a. s. van hier vertrekken&apos; om einde July te Nieuwediep Zeilklaar to liggen. De hoogst comfortable inrigting van dezen Bodem voor Paspsgiers, maakt denzelven bijzonder aanbevelenswaardig. Een bekwaam Geneeskundige&apos; doet de reis me:e. Adres de Reeders F. U. H. REIGER &amp; o°. of de Cargadoors HOYMAN &amp; SCHUURMAN, to Amsterdam. (f-552) Jfcfe VOOR PASSAGIERS EN __=____&amp; GOEDEREN Maar BATAVIA bet te AMSTERDAM ïn lading, om einde Julij te vertrekken: Het Eerste Klasse Nederl. 3 Mast C_.SPPER_.EUaP 2_o© t©_.kï:k. Ge*-vo..i&lt;r .!. . A- .:EN. voerende eenen geëxamineerden Doctor en eene melkge* vende Koe. Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER alhier en RUYS &amp; KELLAR, te Rotterdam. (1581») BiTIYII El &quot;SAffABAIG i^^^^ligt alhier in het Öosterdok to _ laden, om Ër__S_____.bepaald medio Julij zeilklaar te liggen: Hefc snelzeilend Campagne BA______C_-SP _#_-€»€* MQ@0e&amp;ee-g§ 9 3/3 L 1. 1 Veritas, geveerd door Kapitein J. VOS VAN MAKKEN. De uitmuntende inrigting van dezen Bodem maakt denzelven bijzonder geschikt voor een hoogst eomiortablen overtogt. Een bekwaam Geneeskundige doet de reis mode. (15623) _ Adres HOYMAN &amp; SCHUURMAN , te Amsterdam. CÏ-__Y__.™__ &apos;ïï_ .ZSVENAAR,K-LE^esE-ETtt.EN SrUllhWËwLUn NIJMEGEN, KLEEF sxKEULEH Van Rotterdam naar Zevenaar, (10__6) Kleef en Keulen - 8 — 10.-) 2, „O . Amsterdam naar _-3V___r, Kleef en Keul.en -••-„•••• — S._ ii.io 2.15 - Nijmegen naar Mm. en Keulen • 8.29 10.59 2.54 5.39 Aauk-m-tje Korden. •¦_¦.. __./,0 3.33 7.&apos;;5 y.55 Kon? plai-*»??4501&apos;&apos;*5*1 z.|a wij g.»nu_ia&amp;h. vele AA^t;^tvnti«n tot et-i» .«lg„n«l BO_rs„s.e_: &lt;e l»-©a Isfrgen.</p>
</text>
