<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Donderdag 19 November.</title>
	<p>De afloop der gisteren door de N. H. M. gehouden veiling van DROOGERIJEN is als volgt: JAPANSCHE BOOMWAS. 4047 Kisten in ronde Schijfjes, Ca. 210 N. P. 600 kisten A . . . . ƒ 57.75 a 58.50 pei&apos;SON.P. 1199 // B . . . . » 57.25 // 57.75 rr rr ir 290 // G .... ii 57.— // 60.— // // // 1894 n D .... ii 46.25 // 55.75 i n u 64 h div. sortering. * 50.25 » —.— n » r JAPANSCHE KAMFER. 296 safit^is»?A^ö«»*&quot;«t p-w- Ca. 64,000 N. P. GUTTA PERCHA. Borneo of Macasser. Ca. 2000 N. P. . . . 180 i/s a 190 et. per l/a N. P. // 3430 // ... 175 // 181 ii ii ii h ir 12800 // ... 161 // 171 // * rr « ii 13050 h ... 150 // 153 // n ii ii ii 11400 // ... 127 // 130 h n n ii ii 18300 *• ... 102 ir 113 n n n ii Sumatra. ii 1580 n goedenzniv. 133 * 143 n n ir n GUM ELASTICUM. 164 matjes, ca. 4800 N. P.Padang ƒ93.50 perSON.P. GETAH GITANG. 4 kisten, ca. 300 N. P. Netto. . ƒ 66.—per50N.P. GUM DAMAR, 88 kisten, ca. 13,000 N. P. Netto. 10 kisten ca. 1100 N.P. . . 391/2 a— cperi/jN.P. 78 1 n 11900 // uitschotlö //171/2« 11 11 11 Alles verkocht. AARDAPPELEN. Duinzand-Aardappelen ƒ 3.50 a 5.25; Zeeuwsche Jammen ƒ1.50 a 3.30; Friesche dito ƒ2.60 af 3.— ; Pruisische ƒ 2.40 a 2 60; Zwarte of Groningers ƒ 1.80 a 2.10; Geldersche ronde Wolkammers ƒ 1.50 a 2.50; dito Stoelenmatte^2.3oa2.6o; Munstersche^ .50al .90. Terwijl de aanvoer dagelijks grooter wordt, is de stemming naar die mate flaauwer. ROTTERDAM, 18 Nov. Grondnolen. Heden afgedaan voor exportatie 200 a 250 mille kilo gepelde, verwacht per Ida Maria de Raath, van Banana, tot ƒ 20i/3. SCHIEDAM, 18 Nov. Moutwijn ƒ 17; Genever ƒ 22.50; Amst. Proef ƒ23.75; Spoeling ƒ 1.50. ZALT-BOMMEL, 17 Nov. Op de heden gehouden vijfde wekelijksche najaars-vecmarkt bedroeg het aangevoerde vee slechts ruim 110 stuks, welke geringe aanvoeren aan de gelijktijdige St. Maartenveemarkt te Gorinchem, moet worden toegeschreven. Er was dan ook weinig handel; kalfs- en Ossen-hokkeliogen waren vrij gewild en golden ƒ6O tot 100. Enkele kalfsvaarsen golden ƒ 120 tot 150; pinken ƒ3O tot 50. Voor eenige dagen is het eerste hopgewas uit deze omstreken a ƒ 14 cle 50 ff verkocht. ANTWERPEN, 18 Nov. Wol: Gisteren zijn 2336 b. Buenos-Ayres den hamer gepasseerd en daarvan 2115 b. verkocht, in de prijzen is geene verandering. — Petroleum prijsh; mooi wit disponibel werd betaald met ir. 52% a 53.</p>
</text>
