<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM , Donderdag 19 November.</title>
	<p>Volgens een gisteren ontvangen telegram zal te Madrid, of liever in den omtrek dier stad eene nieuwe begraafplaats worden gesticht, en worden cle kerkhoven binnen die stad, als voor de gezondheid schadelijk, voortaan niet meer gebruikt. De maatregel schijnt eene volkomen natuurlijke en toch zal, indien zij zonder eenig verzet in toepassing&apos;komt, ook daaruit kunnen blijken, dat de ontwikkeling in Spanje in den laatsten tijd met reuzenschreden is vooruitgegaan. In de lofrede op Karel 111 van Cabarrus (Elogio de Carlos,&apos; 111, Madrid 1789), kan men het verhaal vinden, hoe op het advies der geneeskundige faculteit te Madrid besloten werd de straten niet te ruimen gelijk door eenige leden der regering (in 1760) was voorgesteld. De straten lagen vol mestvaalten, die een verpestenden stank verspreidden. Sommige «/nienwigheidzockers&quot; meenden, dat dit wel eens oorzaak zijn kon van de besmettelijke ziekten, welke toen heerschten. Hunne denkbeelden wekten algemeene verontwaardiging; het was eene nieuwigheid en wie kon de gevolgen voorzien van het invoeren van nieuwigheden ? De voorstanders van den maatregel stonden op hun stuk en poogden zich te dekken door een advys der geneeskundige faculteit. Deze echter achtte het beter de zaak te laten zoo als zij was , omdat naar hare meening de uitwasemingen van het straatvuil de scherpe lucht van Madrid temperden. Trouwens het onderwijs van wege de geestelijkheid was toen nog in vollen bloei; iemand, dia eenige regels Grieksch lezenkon, was in Spanje een wonder van geleerdheid en een van Spanjes beste schrijvers kon verklaren, dat hij vijf jaren op eene universiteit had doorgebragt, zonder ooit te hébben vernomen, dat er eene wetenschap bestond, die men mathesis noemde.- (De Torres, die te Salamanca gestudeerd had). Men moet deze dingen weten, — en het zou ons niet moeijelijk vallen eene kolom met dergelijke voorbeelden te vullen — om den haat te begrijpen, die de verlichte Spanjaards bezielt tegen regeringen, die niets liever deden, dan dit stelsel van opvoeding bestendigen. Aan de andere zijde echter wordt door deze betrekkelijke jeugd der Spaansche ontwikkeling voldoende verklaard, hoe men te allen tijde en ook thans nog, zoo gereedelijk in een geheel ander uiterste kon vervallen.</p>
	<p>Volgens de heden nit Londen ontvangen telegrammen, heeft de liberale partij bij de verkiezingen verreweg de meerderheid. Wat de cijfers betreft verwijzen wij naar het telegram. De opgaven zullen, door nadere berigten, welligt nog eenige verandering ondergaan. Aan den einduitslag echter valt kwalijk te twijfelen en men kan met grond bij de eerste gelegenheid de beste eene jegens het tegenwoordige ministerie vijandige stemming verwachten. Een telegram uit New-York meldt, dat de-onlangs benoemde vice-president, de Heer Schuyler Colfax,/^&quot;^ heeft gezegd — hetgeen trouwens volkomen w*? ». ... bij de jongste verkiezingen te New-York,;enr°mehjke&gt; m valschiDgen hebben plaats gehad, op grond wa*&quot;^. £off. protest verwacht tegen de benoeming van at man, thans mayor, tot gouverneur.</p>
	<p>• . . ?.•„-T«n «stèren heeft de minister In den aanvang der zitting van nitgedrukt verlangen van financiën, ter ™Mo«un|^. orergelega)betrekking helbetdïVtlfa-&amp; ** tCT &quot;ffÜKteU,</p>
	<p>der overdreven uitgaven 5» W&amp;? voor decoratien. In dea Terderen loop der zitting, waarin, na eenige discussie-, èê begrooting voor de gestichten Ommerschans e» Venhuizen is aangenomen, heeft de Heer Begram n«t HWW decoratiestukken gevraagd, die de minister heeft toegezegd. Hierop wordt de vergadering tot 2 ure des namiddags geschorst, «eer tegen den zin van den Heer Koorders, die waar- Schuwde tegen overijling, schier in den eigen oogenblik dat hij laag nederzag op de vrees voor overijling die de meerderheid der Kamer bewogen had, om zijn fööretel tot dadelijke terugzending v^fl &lt;Jo nominatie Viin dïn Hoogen Raad, uithoofde van de, begane veïtfftelsg met den eersten esndidaat, af te wrjien, en dftt van den Heer Dullert tot beslissing na de reeds aan de orde gestelde wetsontwerpen aan te nemen. De tï&amp;ag wat er met de onvolledige voordragt van candidaten voor den Hoogen Raad moet geschieden ,is voor hands vervallen , doordien de minister van justitie, ter Vergadering aanwezig, naar aanleiding der ook aan de regering gebleken vergissing, bij het opmaken der nominatie voor den Hoogen Raad, aan de Kamer de voordragt teruggaf, opdat «rj daarmede zou kunnen handelen als zi\ zon vermeenen te behooren. Dien ten gevolge trok dan o-ok de Heer Koorders zijn aanhangig gebleven voorstel in, ondereenige expectoratien over Beweerde schending van eerbied aan de kroon en van veriaking van betamelijkheid, gevolg van het toegeven aan de vrees voor overijling. Ten twee ure kwam de vergadering weder bijeen sn legde do minister van financiën de nog nader door den Heer Begram verlangde stukken over en terwijl toen voor iedereen bleek en ook door niemand ontkend werd, dat de vorige minister «ene grove feil begaan had, doordien uitgaven, tot &lt;te dienst van 1867 behoorende, evident zijn overgebragt op 1888, toen kwam de Heer Koorders weder met recriminatien tegen den Hr. v. Bosse, die hem daarop het noodige en weiver ¦ diende bescheid gaf. Wanneer na eenige dagen bij de behandeling der staatsbegrooting, de beschikking over &apos;s lands gelden voor de Lnxemburgsche orde Zal ter sprake komen, dan zijn wij benieuwd wat de vrienden van den afgetreden minister ter zijner verdediging 2ullen aanvoeren. Zal men d&amp;ar ook zeggen , dat welligt aan een of ander ambtenaar de font ligt, ioo als men ook in deze zaak heeft beproefd &apos;i Maar dit kan, blijkens de mededeelingen van den Heer van Bosse, niet opgaan. Op een der stukken staat *deze som van ƒ 2630 is op last van den minister Schimmelpenninck door den Heer Bonwens overgebragt op de dienst van 1868.&quot; Van daar dan ook dat Hooa de HH. Rochussen. J. K. v. Goltstein en anderen niets meer bijbragten tot verdediging der</p>
	<p>Het Staatsblad N°. 44. bevat een koninklijk besluit van 12 November 1868, houdende aanwijzing als heerbaan van den kunstweg van het Belgische dorp Hamont naar de geweente Budel.</p>
	<p>&quot;%. M. heeft herbenoemd: tot burgemeester der gemeente Tcgelen J. J. Beclen -, tot burgemeester der gemeente Wijhe Mr. F. L. Rambonnet J.Jzn,; — verleend aan Jhr. Mr. G. A. Melort, voormalig raadsheer in den Hoogen Raad der Nederlanden, een pensioen van f 2253; aan H. S. van Hien, voormalig kantonregter te Boxmeer ƒ 533 en aan den voormaligen 2den luit. in Ned. dienst E. C. Bachiene van Hees, ten gevolge van diens eervol ontslag wegens veertigjarige dienst als majoor-titulair der Luxemburgsche jagers f 163 &apos;sj&apos;aarr, — benoemd tot notaris binnen het arrondissement Nijmegen , ter standplaats de gemeente Groesbeek, G. W. Koppel, candidaat-notaris te Nijmegen; tot notaris binnen het arrondissement &apos;s Hertogenbosch, ter standplaats de gemeente Tilburg, J. F. J. van de Mortel, candidaat-notaris te Boxmeer.</p>
	<p>Z. M. heeft aan de volgende commissien nit de Staten van Groningen magtiging verleend om, na de sluiting der najaarsvergadering van de Staten, hare werkzaamheden voort te zetten, als: I°. voor de vereeniging en verbetering der scheepvaartkanalen en de indeeling der provincie in nieuwe waterschappen; 2°. voor het onderzoek naar de wenschelijkheid en uitvoerbaarheid van het invoeren van een hoofdelijken omslag tot geheele of gedeeltelijke bestrijding der provinciale uitgaven en tot het ontwerpen, zoo* noodig, van een plan van een provincialen hoofdelijken omslag met bijbehoorende verordening op de heffing en invordering daarvan ; 3°. voor het onderzoek der concept-reglementen voor de waterschappen in de provincie, voor zoo ver .die waterschappen nog niet zijn georganiseerd volgens de-bepaiingen van het daarop bestaande grondreglement, en tot het indienen ter vaststelling dier reglementen, al of piet gewijzigd ten gevolge der daarop gerezen bedenkingen van de betrokken besturen.</p>
	<p>Bij resolutie van den minister van financiën, vah 3 Nov. jl., n°. 88, i 3 ontkennend beantwoord de vraag, of&apos;dc.uitzondering, brj het laatste gedeelte van §3 vantabeillï derwotvan2l Mei 1819, ten aanzien der aldaar genoemde&apos;koreumolennai-s gemaakt, al dan niet van toepassing is op de zoodanige, die het zoogenaamd schepgraan op hunne molens tot meel malen, ten einde dit te verkoopen.</p>
	<p>Maatschappij tot Exploitatie van Staats-Spoorwegen: Totale ontvangsten. 1868. 1867. Van 1 Jan. tot 4 Nov. ƒ2,523,173.97Vj ƒ1,991,949.28 n sNov. *11 Nov.// 61,865.94% n 44,968.30 Totaal... .ƒ2,585,039.92 ƒ2,036,917.58 Gemiddeld per dag en per mijl sedert 1 Januarij ƒ11.22 ƒ10.89.</p>
	<p>In de gisteren avond alhier gehouden vergadering der kiesvereeniging Burgerpligt is o. a. het besluit genomen voortaan ook candidaten aan te bevelen voor het lidmaatschap der Kamer van Koophandel en Fabrieken. Intusschen is in het reglement bepaald, dat aan de stemming over die candidaten alleen door die leden der vereeniging zal worden deelgenomen, welke voor dat collegie kiesgeregtigd zijn.</p>
	<p>Onlangs heeft de arrond.-regtbank alhier in zake Mej. Besnard contra Carré beslist, dat er geen grond bestaat «om te vragen ontbinding met schadevergoeding van eene overeenkomst van dienst van werk als écuyère, wanneer de beweerde wanpraestatie van den directeur slechts daarin zon bestaan, dat hij verkeerdelijk boeten zou hebben opgelegd. De boeten toch zijn bij het aangegaan contract &quot;en bij reglement bekend en bedongen en, zoo er geschil rijst of de boeten verdiend zijn of niet, kan zelfs aan het te foeder trouw verkeerdelijk bestraffen geen ander gevolg woren verbonden dan dat de regter de straf ongegrond verklaart en de boete doet vervallen.</p>
	<p>Men weet, dat het de kwestie geldt van pirouettes. Mej. Besnard was geëngageerd onder anderen op het volgende repertoire: son trarail de sauter avec pirouettes el petits cercles. Over den omvang van de uitdrukking pirouettes rees nu ernstig verschil. Mejutvronw Besnard wilde zich de boeten niet laten welgevallen, bewerende slechts tot het maken eener pirouette sur place, niet dans fair gehouden te zijn, hetgeen de Heer Carré, op grond van zijne interpretatie der woorden betwistte. Mej. Besnard ging verder en beweerde bovendien dat zij nimmer beboet was geworden. De regtbank heeft heden in de tweede zaak uitspraak gedaan. Deze gold de actie, niet tot ontbinding van het contract (vroeger reeds afgewezen) maar tot nakoming Mej. Besnard bad namelijk geè&apos;ischt 1000 fr. per maand ten volle en de directeur wilde 300 fr. per maand minder voldoen wegens boete.</p>
	<p>De regtbank heeft, ingevolge de conclusien van den gedaagde, dezen toegelaten door getuigen te bewijzen, dat Mej. Besnard telkens werd beboet en als deskundigen om het technische gedeelte van het geschilpunt te onderzoeken benoemd de Heeren Wollschlager, Prosch en Hart.</p>
	<p>Gaarne vestigen wij de aandacht op de uitstekende uitfiaf der fabelen van Lafontaine (vertaling van J. J. L. ten ate) met platen en vignetten van Gnstave Doré, bij de Gebrs. Binger alhier. Wij waren in de gelegenheid de eerste aflevering van dit werk te zien en met de Fransche uitgaaf te vergelijken en kunnen gerustelijk verklaren, dat de Hollandsche drnk de voorkeur boven de Fransche verdient. De «rravure in de uitgaaf van Binger is veel krachtiger van kleur dan in het oorspronkelijke. De vertaling van den Heer ten Kate is los en vloeijend als altijd; de vertolking van de Wolf en het Lam, bij voorbaat verschenen in N°. 17 van de Hollandsche Hlustratie, is meesterlijk. Die van de Krekel en de Mier, in de eerste aflevering, is meer eene navolging met veranderd slot. De dichter volgde hier de opvatting van den teekenaar. Eene ruime inteekening beloone den nitgever, die den moed had deze kostbare onderneming te beginnen en zoo goed te volvoeren, als blijkens deze eerste proeven kan worden verwacht.</p>
	<p>Heinrich Marschner behoort min of meer tot de miskende talenten. Ofschoon geen opperpriester der kunst, zoo als een Mozart, een Beethoven, een Weber, verdient hij niet de vergetelheid die, op slechts enkele plaatsen na, hem overal ten deel valt. De componist van clen Vampyr, van Hans Heilmg, van den Templer und Jüdin, bezit te veel dramatisch talent, dan dat men niet zeer gaarne zijne degelijke , in romantiscnen geest geschreven werken ziet ten tooneele voeren. Kegt aangenaam was ons dan.ook de aankondiging, dat zrjn lempler und Judin, door het Hoogduitsche opera-gezelschap laatstleden Maandag zou worden op- hoewel wij te regt vreesden, dat, met bet oo» op iV. dieponibele krachten, de keuze niet gelukkig was tn WeffieS. Immers in deze opera vindt men ééne vrouwenrol van beteekenis, tegen minstens zes mannen-rollen&gt; die allen door goede zangers moeten vervuld wcfdön. Nii dwingt ons de waarheid te zeggeh, dat de Heer Massett-, baryton, in de partij van Biian dê B&apos;Ais Guilbert, voldaan heeft, terwijl de andeïe heeren van de goedwilligheid hunner hoorders veel eischteh. Ook de helden-tenor, de&apos; Heer Auegg, ie de weinig beduidende rol van Ivanhoe is ons zeer tegenfevallen. In de eerste plaats is hij geen eigenlijk gezegde elden-tenor; zijn orgaan is week en zacht en behoort te worden gerangschikt onder dat der lyrische tenoren; hij bezit wat de Frans?hen verstaan onder une voix blanche, de demi Echter willen wij een ongunstig oordeel ornSeht dezen zanger thans niet vellen, maar wachten tot zijne opkomst in eene voorname rol van zijn repertoire. Van de overige vertooners onderscheidden zich Mevr, Saar-Jaeger als Rebecca en de Heer Massen, dien wij reeds noemden als Bois Guilbert. Het dramatisch accent, het schoon geluid van eerstgenoemde kwamen bijzonder uit in de groote scène //erkenne niich&quot; even als in het #preghiera&quot;. De bijzondere omstandigheden, waarin de zangeres verkeert, zijn oorzaak dat zij hare stem niet altijd in volle kracht kon geldend maken. De barytonzanger Massen bezit een zuiver geluid en is een geoefend zanger. Genoegzame kracht bezithij in het hooge register, mao.r zijn swak gedeelte, hetlage register, laat veel te w&apos;ehschen over. Daarbij getuigt zijn orgaan van vermoeidheid en zijn eemge zijner toonen gevoileerd. Dit neemt niet Weg, dat hij een verdienstelijk kunstenaar is en onder het mannelijk personeel de eerste plaats vervult. De Heer Eichberger zou als breeder Tuck meer lof verdiend en ingeoogst hebben, indien son ramage ressemblait a son plumage , want inderdaad, de rol van den joligen kluizenaar van Oopmanhurst speelde hij goed; hoe jammer dat zijn zang zoo veel bedierf. Niet onverdienstelijk vervulde dé bekende tenor Carl Schneider de rol van den nar Wamba. Ook de Heer Veüdiik zong met zuiver geluid de ondankbare partij van Beaumanoir, hoewel de onaangename eigenschappen, die zijn orgaan eigen zijn en die wij vroeger reeds vermeldden, den goeden indruk menigmaal stoorden. Van eenheid bij de opvoering eener hier niet bekende opera kan natuurlijk geen sprake ïijn. Solisten, koor , en orchest deden hun best en daardoor was het ensemble dragelijk en kwamen de schoonste scènes uit de opera menigmaal zeer goed uit De aanvang was echter treurig; gelukkig dat naderhand veel zich verbeterde en de schoone finales van het eerste bedrijf, van af de groote scène tusschen Rebecca eu haren ontvoerder, even als van het tweede bedrijf een zigtbaar gunstigen indruk maakten. De koren waren beter en zongen zuiverder dan in Wcber&apos;s Freyschütz. Marschner is trouwens bekend als een voortreffelijk componist van mannenkoren, die hij voor de menscheinke stem gemakkelijk en dankbaar tevens weet te schrijven. Het Schlachtgesang klonk krachtig, de introductie uit het tweede bedrijt, een echt juweeltje, liefelijk en zangrijk. Ook de scène van broeder Tuck Briider wacht, een der eigenaardigste oogenblikken uit de partituur, werd door de koristen met veel overeenstemming in den juisten geest wedergegeven. Jammer weder dat de hoofdstein zooveel te wenschen overliet. De verdere partijen van den zwarten ridder (Tillmetz) de Bracy (Pflaeging I), Cedric (Pfiaeging II), Lady Rowena (Mej. Hradetzky), Loksly (Baedinger), werden niet onverdienstelijk vervuld, hoewel de Heer Tillmetz,alsPapageno (Zauberfiöte) zoo verdienstelijk, in de krachtige figuur van Engeland&apos;s dapperen Koning, Richard Leeuwenhart, weinig uitkomt.</p>
	<p>Gisteren middag omstreeks 2 ure is een begin van brand ontstaan op den zolder van een pakhuis in de Jonge Roelensteeg, in gebruik bij den Heer E., vermoedelijk door het nederzetten van een mandje met niet goed gedoofde kolen; en gisteren avond ten 10 ure desgelijks op de Prinsengracht , tusschen de Elandsgracht en Looijerstraat, in perceel GG 572, oorzaak onbekend. Beide branden zijn zonder hulp der brandweer gebluscht, ofschoon spuiten waren aangevoerd.</p>
	<p>Jl. Zaturdag avond, 14 Nov., werd alhier de 46ste jaarlijksche algemeene vergadering gehouden van het genootschap: Tot ondersteuning van behoeftige Nederl. Israël, kraamvrouwen. In de openingsrede van den voorzitter, Dr. H. M. Duparc, werd de bijzondere liefdadigheid beschouwd in hare betrekking tot de openbare weldadigheid. Uit het uitgebrngte verslag bleek, dat het genootschap thans 793 leden telt, wier jaarlijksche contributie f 2955.80 bedraagt. De ontvangsten in het afgeloopen boekjaar bedroegen echter, door verschillende baten, daarenboven, waaronder ƒ646.68 aan schenkingen, f 4513.62 Vs; de uitgaven daarentegen ƒ3961.9 5. Er zijn in 1867—68 288 kraamvrouwen bedeeld; de gunstige staat der kas veroorloofde de bedeeling in 1868—69 te begrooten ten behoeve van 420 kraamvrouwen, waaronder 40 op kaarten, die bij loting aan contribvianten zijn toegewezen. Uit al het medegedeelde kan de bloeijende stand dezer weldadige inrigting worden afgeleid. Iv deze vergadering werd tevens het 25jarig lidmaatschap der directie van den Heer W. A. WUling herdacht. Een zilveren eerepenning, hem door zijne mede-directeuren aangeboden, strekte tot duurzame herinnering aan dit feit.</p>
	<p>Wij vernemen met genoegen, dat onze stadgenoot, de Heer Pierre Tétar van Elven, thans te Parijs, veel lof heeft ingeoogst voor een schilderstuk, dat hij volgens opdragt van H. M. de Keizerin van Frankrijk vervaardigd heeft, voorstellende het bezoek van den Keizer van Rusland en den Koning van Pruisen aan het Fransche hof, gedurende de wereldtentoonstelling. De vervaardiging van een dergelijk stuk is dien kunstenaar ook door den Keizer van Rusland voor het museum te Petersburg opgedragen.</p>
	<p>Aan het postkantoor te Helder is een brief ontvangen met het volgende curieuse adres: i-Wees zoo goed en geef die aan Japie.&quot; De administratie heeft dien brief vooreene der vensterruiten geplaatst met de vraag: //Wie is die Japie?&quot;</p>
	<p>Aan de militairen, welke belast geweest zijn, om laatstelijk het kamp van Milligen in gereedheid te brengen, is thans een buitengewoon verlof toegekend, en wel aan de officieren, gedurende één maand, met behoud van traktement en aan de mindere manschappen, veertien dagen, met behoud van soldij.</p>
	<p>De Militaire Spectator bevat een lezenswaardig artikel over het menage-beheer bij het 2de regiment infanterie. Dat beheer wordt in vergelijking gebragt met de vroeger bestaande regeling bij dat regement, die ook nog bij vele andere korpsen gevolgd wordt. De groote voordcelen, aan de methode van inkoopen en koken, thans bij het 2de_regement in gebruik en verschuldigd aan de hulp en inlichtingen van den heer F. N. Boer (firma Nieuwenhuizen &amp; CO.), te Rotterdam, wordt in alle bijzonderheden uiteengezet en duidelijk gemaakt. Die voordcelen zijn in hoofdzaak: grooter verscheidenheid in de spijzen, betere bereiding, gezonder en krachtiger voeding, veel mindere kosten, welke laatste natuurlijk mede ten voordeele van den soldaat komen. Aan het slot van het artikel wordt warme hulde gebragt aan den heer Boer, oud-officier, die op belangelooze wijze zijne voormalige wapenbroeders met raad en daad bijstaat in hunne pogingen tot bevordering van het welzijn hunner ondergeschikten.</p>
	<p>De Belgische spoortrein, komende van Luik, is in de nabijheid van Bilsen gisteren morgen gederailleerd. Geene ongelukken zijn daarbij voorgevallen.</p>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE, 18 Nov. De audiëntie van den minister van marine zal op 20 dezer niet plaats hebben. — Heden overleed alhier de heer Dr. G. Simons, lid van de Tweede Kamer der Staten-Generaal voor het hoofdkiesdistrict Gorinchem. Zoon van den met Neêrlands Geschiedenis en Letterkunde zoo innig bekenden hoogleeraar Simons, den vriend van Capelle, Meiier en andere geleerde tijdgenooten, geboren in 1802, totdoctor in de wis- en natuurkunde bevorderd in 1828, was Dr. Simons reeds vroeg van den waren lust voor de wetentchap doordrongen en bepaalde hij zich al spoedig tot beoefening vooral van de exacte wetenschappen, die in den aanvang dezer eeuw zulk eene verbazende ontwikkeling erlangden. Op dat gebied gevoelde Dr. Simons zich geheel te huis, en landgenoot en vreemdeling erkende in hem den geleerde van den echten stempel. Grooten lof verwierf zijn proefschrift, gelijk hij dien later door zoo menig andere verhandeling, enz. mogt inoogsten. Na de aftreding van den heer Ljjpkens, werd hij in 1848 tot directeur yan de Delftsche Academie benoemd, welke betrekking hij met grooten ijver vervulde, totdat hij in 1856 als hoofd _van het departement van binnenlandsche zaken optrad. Zijn staatkundig beleid werd zeer verschillend beschouwd, maar men bleef van alle zijden hulde brengen aan zijne degelijkheid als beoefenaar en veerstander der wetenschap, waarin hij uitblonk; en niet ligt zal vergeten worden wat men aan zijne zorgen en kennis verschuldigd is, om Nederland ten aanzien der spoorwegen niet langer bij het buitenland te doen achterblijven. Ook was de heer Simons gedurende verscheiden jaren President der Maatschappij tot bevordering der Nijverheid en lid der Koninklijke Akademie van wetenschappen. — Gisteren avond had in het lokaal de Vereeniging de jaarlijksche feestelijke bijeenkomst plaats van de Yereenifing het Zilveren Kruis. Nadat de Koninklijke banier, oner het spelen van het Volkslied, was binnengebragt, rigtte de Voorzitter, de heer Schiffer v. Bleiswijk, een welkomstgroet aan zijne strijdmakkers, waarbij hij vooral deed uit- komen het voorregt, dat zij déii dag, nü 55 jaren, geleden, ih gezoftdheid té zamén mbgteh vieren. Zeer veel belangrijks werd ter tifel gebragt. Een Zeer hartelijke brief vin Z. K. H, Prins Frederik, .beschermheer der vereeniging; werd met algemeenen bijval ontvangen, fiij den maaltijd, die werd opgeluisterd door een voortreffelijk orchest, werden de toasten, door den .president op den Koning en deö Prins Beschermheer uitgebragt, en door den vice-president op de overige leden van het Vorstelijke Huis, met algemeene geestdrift begroet. Ongeveer te middernacht namen de vergaderden met een hartelijk: tot weerziens, van elkander afscheid. — Vrndag 27 November a. s, zal de vereeniging ter beoefening van de kïijgswetenschap, in de zaal der rt&apos;tjmetselaren eene vergadering houden, waarin de heel&apos; T. J, Stieltjes als spreker zal optreden. Het onderwerp, dat die hoer zal behandelen, is de kustverdediging. De hoofdpunten van zijn betoog zullen zijn: lö. mededeelingen over de versperringen tijdens den oorlog In Ndord-Amerika 1882-1865; — 2&quot;. aanwijzing omtrent de Nederl. riviermonden en zeegatten; — 3^, bespreking van de beste wijze, waarop de kustverdediging is in te rigten. — De sociëteit de Eendragt alhier, in 1818 opgerigt, viert heden haar vijftigjarig, bestaan. De bij.die gelegenheid benoemde feest-Commissie heeft zich beijverd de leden eene reeks van feesten aan te bieden, bestaande in voor heden: een feestmaaltijd; — Zaturdag, een vocaal en instrumentaal concert, daarna bal; — Maandag: algemeen concours op alle spelen, waarna uitreiking der prijzen, en eindelijk Woensdag a. s.: soiree musicale et amusante, tombola en bal. — Door de welwillende zorg van de heeten Zwijzer en Prins, leden der vereeniging, heeft de aaal reeds heden een regt feestelijk aanzien verkregen. Aan het eene einde ziet men het beeld der Eendragt omgeven door twee sierlijke banieren, waarop de jaartallen 1818 — 1868. Een en ander prijkt tnsschen ééne trophée van het heerlijkste groen en de geurigste bloemen. Aan de overzijde, alwaar insgelijks de natuurlijke versiersels met kwistige hand zijn aangebragt, prijken kolossale spiegels, die het geheel deriaal, bij de aanwezige lichtkroonen en candelabres, een schitterend aanzien geven. — Terwijl wij nader op de feestelijkheden terugkomen, kunnen wij thans mededeelen, dat door het lid, den heer P. C, der vereeniging eene naamlijst is ten geschenke gegeven, zooals wij nog zelden zagen. Die lijst, geheel met de pen vervaardigd, is omgeven door het beeld der Eendragt en de heerlijkste ornamenten, terwijl de letters en do vlugge omtrekken en versierselen, in den stijl der 12de eeuw zijn gekozen, Ook de afwisselend aangebragte kleuren duiden eene meesterband aan. Den vervaardiger, den heer J. Brückel alhier, kunnen wij niet genoeg lof toezwaaijen. — In de volgende maand viert ook de sociëteit de Plaats Rogal haar honderdjarig bestaan, bij gelegenheid waarvan men voornemens is luisterrijke feesten aan te rigten. * ROTTERDAM, 18 Nov. Sedert eenigen tijd was de verzending van aa»dappelcn van ,hier naar Engeland gestaakt, doch is nu weder in vollen gang. Een 17 tal schuiten ïijn thans hier aangekomen, met zoogenaamde Groningers&apos;, welke van de kwaden ontdaan, in balen gepakt en naar Londen per stoombooten worden vervoerd. — Men wil dat deze verzendingen zich tot p. m. 50,000 mud zullen uitstrekken. Daar zij niet geschikt zijn voor voeding van den mensch, blijkbaar uit den onaangenamen reuk enjoederf, zullen zij voorzeker tot ander gebruik bestemd zijn. men zegt voor stroop- en ook voor porceleinfabrieken. *. GORINCHEM, 16 Nov. De uitslag der navolgende gehouden aanbestedingen was aldus i I°. Het bouwen van eene school en onderwijzerswoning te Sliedrecht; minste der zesden inschrijvers de heer J. v. d. Steenhoven, te Dordrecht, voor ƒ 35,255; hoogste inschrijver de heer J. de Rek. te Hardinxveld, voor ƒ 47,000; 2°. het bouwen van een achtkanten windwatermolen in den Hilmahuisterpolder, onder Visvliet: minste der acht inschrijvers de heer B. Lettenga, te Enumatil, voor ƒ 2949. — De werkzaamheden op het land aan den overkant van Gorinchem gelegen, zijn zoo goed als geëindigd. Het vroeg gezaaide graan is uitmuntend uitgekomen, hoewel het door de droogte lang in den grond heeft gelegen zonder te ontkiemen. Het later gezaaide, begunstigd door den regen, zal op den gewenschten tijd uitkomen. Het koolzaad staat over het geheel vrij goed. De oogst van klaverzaad is dit jaar zeer voldoende; op verschillende plaatsen wordt ruim een mud van de honderd Rijnlandsche roeden gedorscht. Het jonge klavergewas moet, ten gevolge van den droogen zomer, als mislukt beschouwd worden. Het vlas heeft een goed beschot van zaad opgeleverd, waarvan de hoedaniheid buitengewoon goed is. Ook het vlas zelf laat, wat hoedanigheid en hoeveelheid betreft, niets te wenschen over. Hier en daar wordt reeds een hegin gemaakt met het opstallen van vgö.</p>
	<p>* URK, 17 Nov. Gisteren is in de nabijheid van Ameland gevonden en heden hier aangebragt het reeds in vergevorderden staat van ontbinding verkeerend lijk van Lubbert Pasterkamp, een onzer op 28 April jl. verongelukte visschers. * APELDOORN, 18 Nov. Gisteren zijn door eenige dames, echtgenootenen zusters van officieren, onderofficieren en manschappen van het koninklijk scherpschutterscorps van de Veluwe, de door haar vervaardigde tabakzakken, aan Z. M. den Koning en het corps aangeboden. Heden heeft de uitreiking van het, vaandel door Z. M. den Koning plaats gehad, die omgeven door een luisterrijken staf, het met een hartelijk woord aan den commandant den Heer J. A. baron van Hardenbroek overhandigde. Vervolgens droeg de Heer Mr. J. H. Burlage van Amsterdam, een gedicht voor aan het corps gewijd. Nadat het corps door Z. M. geïnspecteerd was, defileerde het met de muziek van het 4de regement huzaren en van de hier bestaande harmonie aan het hoofd, en hield eene militaire promenade door het dorp, dat door de alom uitgestoken vlaggen een feestelijk aanzien had. De scherpschutters werden ten slotte door den kapt. commandant aan een maaltijd onthaald, terwijl de officieren door Z. M. tot cle bijwoning van dit feest uitgenoodigd tot het diner ten hove waren genoodigd. * ASSEN, 18 Nov. De aardebaan van de snoorweglijn Groningen-Assen-Meppel is bijna afgewerkt, len gevolge daarvan is thans een groot aantal arbeiders afgedankt. De overige werkzaamheden worden goed voortgezet. Naar men verneemt zullen de locomotieven, tot vervoer van grind en zand, weldra in dienst komen. — Wegens den verbeterden waterstand op de Drentsche hoofdvaart, is de beperkte diepgang der schepen, gemeld kanaal bevarende, opgeheven. . MEPPEL, 16 Nov. Zoo er ééne gemeente in Drenthe is, die met regt er zich op mag beroemen op onbekrompen wijze lager onderwijs te verstrekken, dan is het gewis de onze. Immers slechts ongeveer 7,500 inwoners tellende, besteedt het gemeentebestuur, dat sedert jaren bezig;is met de regeling van het onderwijs, daaraan ruim ƒ l-.000 &apos;s jaars. Provinciale inspecteur, schoolopziener en schoolcommissie hebben zich bevlijtigd, om door hunne hooggewaardeerde voorlichting, den gemeenteraad m staat te stellen, om in die verloopen jaren verschillende Plannen. ™ ontwerpen, in te voeren en weder in te trekken. Het laatste plan, hetwelk wij mogen zeggen dat met bijzondere zorg is gemaakt, is nu sedert een paar maanden in werinng, waardoor het onderwijs tegen ƒ 5 per kind sjaars of kosteloos wordt verstrekt. , ... vt„„„j. Ofschoon wij in beginsel die regeling huldigen, klaagt men vrij algemeen dat zij niet aan de. verwachting beantwoordt, en het onderwijs op de eenige betalende school der gemeente op verre na niet kan concurreren met dat, gegeven op de te Meppel, zonder eenig subsidie, bestaande bijzondere school van christelijk onderwijs, waar kinderen van alle gezindten worden onderwezen. Tengevolge van dit goede resultaat, bestaat het voornemen Sm nog eene bijzondere school voor lager onderwijs, in den geest der wet én alzoo voor alle gezindten toegankelijk, op te rigten, hetwelk wij vertrouwen dat ook weer met den besten uitslag zal worden bekroond. _ _ Aangezien het openbaar en het. bijzonder onderwijs in deze dagen allerwege aan de orde is4 hebben wij gemeend eenigzins uitvoerig den toestand daarvan in deze gemeente te moeten mededeelen, en er op te mogen wijzen dat, wanneer het bijzonder onderwijs zich, zoo als hier, door degelijkheid onderscheidt, het best de concurrentie tegen het openbare kan volhouden. (Arnh. Ct.) * &apos;s HERTOGENBOSCH, 18 Nov. Le eerste openbare aanbesteding van vele equipementsstnkken, welke tot heden onderhandse! aan leveranciers gegund werd heeft fabelachtig lage prijzen bij inschrijving opgeleverd; zoo is voor linnnen militaire hemden tegen 74 et. per stuk ingeschreven. Een inschrijver, nit &apos;s Hage had zrjn billet van inschrijving door tusschenkomst van de expeditie van Gend &amp; Zoon ingezonden, doch is dat billet eerst na het bepaalde uur voor de inschrijving bestemd aangeboden; hieruit zal welligt een proces tusschen den inschrijver en genoemde expeditie ontstaan, daar de eerste tengevolge van de te late indiening niet is toegelaten. . . ? , * MAASTRICHT, 17 Nov. Voor omstreeks 14 dagen verliet de jongeling ï? naar men zegt ten gevolge van eene hevige woordenwisseling met zijne onders, zijn huis te Wijk en werd sedert dien tijd niet wedergezien, i hans berigt men, dat zijn lijk in h&lt;st naburige Itteren, uit de Maas is opgehaald en men heeft dus allen grond, om hier aan eenen zelfmoord te denken. § VENLO, 17 Nov. Sedert 1 October moet wegens het slechten der vestingwerken de communicatie yan deze stad met de groote wegen in de rigtingen naar Nijmegen, naar Wezel en naar Wachtendonk geschieden over den nieuw aangelegden lossen aarden dam, die bij uitbreiding der stad in die rigting eene nieuwe straat zal vormen. De weg is dadr zoo onoverkomelijk slecht, dat mefl daar het paard van het ligte rijtuig der postkar uitspant en de pakketten over clen dam stadwaarts brengt. Alle klagten wafen tot dusverre vruchteloos. Waarom wordt die weg niet begnnd of bekaaid, en, wijl aan beide zijden geene leuning, maareene diepe gracht is, &apos;s avonds behoorlijk verlicht ?</p>
</text>
