<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>25-JAEIGE ECHTVEREENIGING VAN L. D. GOEDE EN A. PAUWS. Landsmeer, 19 November 1868. (29013) Hunne dankbare Kinderen en Behuwdzoon. Ondertrouwd: O.H. WAAKHÜYSEN EN A. M. E. KOORINK. Receptie 22 November, Noordermarkt, PP 630. Amsterdam, 19 November 1868. (29016) &quot;&quot;Ondertrouwd: ~ PIETER HINDËLOPEN~ EN ANNA CATHARINA TERNE. Amsterdam, 19 November 1868. (29024) Getrouwd: hTgROTELÜSCHEN, &apos; Amsterdam, Weduwnaar van M. C. Behrens 19 November 1868. en (28958) E. C. MENGERHAUZEN. / Getrouwd: Dn. J. WTARDA, van Blokker Weduwnaar van C. H. W. Eyeksz , EN « ? KA- M- BEL- Amsterdam, 19 November 1868. (25968) Gatronwd : ~Mr7F. J. M. A. REEKERS EN ,„ xt . E- A- M- BARGE. Amsterdam , 19 November 1868. (29009) Getrouwd&quot;: LT A. ROErEMÈÏJER&quot; Amsterdam, 19 November 1863. met (29008) ___C._LJLJVILDHACK. Getrouwd: H. BUISMAN Rz., van&quot;BlökziiT&quot; Purmerende, en 18 November 18S3. H. LOYIUS. (28983) Bevallen van een ZOO NT). BORN EM AN—WAFÊL- Deventer, 18 November 1868. (29014) Eenige Kennisgeving. Het behaagde den Heer van dood en leven onze s?eliefH&lt;&gt; Moeder, CATHARINA MARIA DE GRAAFF Weduwe v^n JOHAN HERMAN COX, in den ouderdom van cireaffiT van onze zijde weg te nemen, tot diepe droefheid van hare Kinderen en verdere Betrekkingen. Amsterdam , Uit aller naam • 15 November 1868. W. N. DE ROOS. (28982) J. H. M. DE ROOS, geb. COX EenigeKennisgeving. Heden overleed na eene gelukkige ecbtvereêniginff van ruim 26 jaren, tot mijne en der mijnen bittere droef Lid na een langdurig en smartelijk lijden, mijn geliefde VcM^Ï&apos; nopt JOHAN PHILIP SCHLICHT, &apos;in Jdef ouderdom ?^n ruim 54 jaren. vdn Amsterdam, Wed. J. Ph. SCHLICHT 16 November 1868. SCHOENMAKER &apos; J^gejnjdlgemcemJKennisgeving. (28969) Overleden op den 16den November ISSsTte^rHERTOGTNSTnrf k^h E&quot;ZABETH VAN WERKHOVEN Gel bIOLL, geliefde Echtgenoote van ?Qnln „W- C. VAN WERKHOVEN, (29011) Militaire Apotheker der 2de Klasse. Algemeene Kennisgeving. Heden overleed onze geliefde Moeder Weduwe SMITS— DROST, in den ouderdom van ruim 85 jaren. Haarlem, Uit aller naam. 16 November 1868. J. SMITS Hz. (28880) Eenige kennisgeving. BJHeden overleed in den onderdom van 38 iaren JOHANNES EGBERTUS SLAGHEK Ezn. , geliefde Echtgenoot van A. F. D. M. SLAGHEK, Geb. SMITHUYSEN. _Nwmegen, 15 November 1868. (29026) Heden overleed tot mijne en mijner Zonen bittere droefüPT&apos;T.ïïffi? hartelijk geliefde Echtgenoote LOUISE WILHELMINE ANTOINÉTTE CONSTANCE KLEIN, in den ouderdom van 61 jaren. H. W. PAUL ___sventer, 18 November 1866. (29012) Heden trof mij de gevoeligste slag mijns levens , door net overlijden van mijnen dierbaren Echtgenoot den Wel- Edelen Heer JACOBUS LAURENTIUS TAN LOON, in hHn» rgeraeester dezer gemeente, in den ouderdom van ïjn ir Jaren&apos; na tijdig voorzien te zijn geweest van de AÏrL pacramenten der stervenden. Wat ik en mijne kinw-fawi ? i jerhezen, kunnen vooral zij beseffen die den waarde overledene van nabij hebben gekend. Steenbergen, Wed. J. L. VAN LOON, 15 November 1868. (28904) geb. TACX. «XihL*!? Tde be^i:&apos;zen van deelneming ontvangen bij het nlmSn™ DTTm!Pen g^den Echtgenoot, betuig ik ook namens mijne Kinderen, Behuwd en Kleinkinderen opregten /o™™ Wed- p- a- miseroy; &lt;28974) Geb. S. P. KONING. Voor de ontvangen blijken van deelneming bij het overlijden van nirjnen hartelijk geliefden Echtgenoot den Weled. Gestr.Heer fï. KLINKERT, betuig ik mijnen welmeenenden aa&quot;k- „. Wed. G. KLINKERT, 128970&apos; KLINKERT. üe Heer en Mevrouw J. WIARDA-BEL, betuigen bij dezen, ook namens hunne Familie, hunnen opregten dank voor de vele en hartelijke bewijzen van belangstelling bij gelegenheid van hunne Huwelijks vereeniging | Blokker, 20 November 1868. (28967) Degenen die iets te vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan den Boedel en nalatenschap van wijlen den Heer SIMON VAN DIJK, in leven Logement-en Stalhouder, gewoond hebbende en overleden in liet dorp Sloten, Gemeente Sloten, worden verzocht daarvan vóór primo December e. k. franco opgave en betaling te doen, ten Kantore van den Notaris D. VAN OSENBRUGGEN aan den Overtoomschen weg, J 79, Gemeente Nieuwer Amstel. (29022)</p>
</text>
