<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN. AMSTERDAM , Donderdag 19 November.</title>
	<p>De afdeelingen van de Tweede Kamer der Staten-Generaal zijn heden vergaderd geweest en zullen ook morgen en overmorgen bijeenkomen: I°. tot beiiocming van leden der commissie tet&apos;onderzoek van het voorstel van den Heer de Bosch Kernper, tot herziening van het reglement van orde en 2°. tot het onderzoek van verschillende wetsontwerpen, bij de kamer aanhangig, als: maten, gewigten en stoomwerktuigen; militaire pensioenen bij de landmagt; veranderingen enz. in het crimineel wetboek voor het krijgsvolk te lande; herziening der wet op de zeebrieven en Turksche paspoorten; gedeeltelijke invoering der wet, houdende eene nieuwe regterlijke inrigting, naturalisatiën; bekrachtiging van onderhandschen verkoop van grond, langs den staats- Bpoorwcg; afschaffing van het zegeiregi op gedrukte stukken, enz.; regt van zegel (plakzegcl voor handelspapier) en tot wijziging der wet op het regt vau successie en van overgang bij overlijden.</p>
	<p>Van Reuters Telegram-Company ontvangen wij het volgende telegram: BA.TAVBA, 29 Oct. Java Koffij 30; verkocht 11,000 picols. — Suiker N°. 14 a 13% — Wissdkoers op Nederland 1013/4 a 1011/4. — Vrachten onveranderd. Expeditie op Bali overwinnend. Aangekomen Schepen. Tjillingsee. (ex Pieter Schoenmakers), kapt. Ouwehand. - Zeebloem, kapt. Gollards. Vertrokken Schepen. Helena &amp; Henriette, kapt Deterding. - Insulinde, kapt. Jollie. - Isaac da Costa, kapt. Klein.- Maria Catharina, kapt. Blom. - Minister Fransen v. d, Putte, kapt. Bouwmeester. - Minister Thorbecke, kapt. Kannegieter.- President Plate, kapt. Julius.-Soerabaya Packet, kapt. Oiivier.- Vertrouwen (ex Kiandra, ex Drie Vrienden) kapt. Dekker.</p>
	<p>Men meldt ons uit &apos;s Gravenhage: De leden vau cle Eerste Kamer der Staten-Generaal zijn tegen 26 November e. k. bijeengeroepen.</p>
	<p>Bij de aanbesteding, die heden in do residentie plaats heeft gehad tot het maken van een deel van het kanaal door Walcheren (Binnenhaven—Veere en Nieuwehaven— Middelburg) waren de laagste inschrijvers de Heeren Schram en Kalis, te Sliedrecht, voor ƒ 216,739.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 19 Nov. De aanvoer van steurharing blijft te Scheveningen steeds zonder voorbeeld belangrijk; zoodat de prijzen dan ook bijzonder laag zijn. Eenige dagen geleden bragt een schuit de hoogst aanzienlijke hoeveelheid van 180,000 stuks aan en besomde slechts f 700, zullen de kooplieden goede zaken doen, met de reeders tan dit het geval niet zijn. — Dat de algemeen geachte predikant Ds. H. W. A. Verhoeff, die tijdens het heerschen der cholera zoo vele blijken van ware humaniteit gegeven heeft, gemeend heeft j het beroep naar Charlois te moeten aannemen, baart de gemeente veel leedwezen.</p>
	<p>* LEYDEN, 19 Nov. Heden is alhier na verdediging van stellingen tot doctor in de regten bevorderd de Heer R. J. W. F. van Hoëvell Nyenhuis, van &apos;s Gravenhage.</p>
</text>
