<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GRAND &apos;fHEATKE. Directicn A. VAN LIER. Freitag 20 Nov. Gastspiel des Frl. Julie Herrlinger: 1 Dorf und Sladt, Schauspiel in 2 Abtheilungen oder 5 Akten, I yon Cha&apos;lotte Birch-Pfeilfer. (8 Uhr.) Preise der Platze: Balcon ƒ1.75; Loge ƒ1.25; Parterre ƒ1; Gallerie Loge 60 Ct.; Gallerie 40 Ct. Dutzendkarten sind guitig mit Surplus. Diplomen und freier Eintritt aul&apos;gchobcn. Samstag 21 Nov. Pariser Lcben. SALON BES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Vrijdag 20 November. Eene eerste opvoering van: De Ruslverstoorster, nieuw tooneelspel in 4 afdeelingen, naar het Hoogduitsch van Rodrich Benedix, vrij vertaald door W. R—. Zijnde dit stuk een der bekroonde werken van dien genialen schrijver en op alle voorname tooneelen van Duitschland, alsook hier ter stede met uitbundigen bijval ten tooneele gevoerd. Aanvang 8 ure. Entree 75 Cts. in vertering. BOAS &amp; JUBELS. Plaatsen zijn aan het Locaal te bespreken. THEATER TIVOLI. (IN DE NES.) Vrijdag 20 Nov. La Poupêe de Nuremberg, opéra comique en 1 acte. Lliisloire (Vim sou, vaudeville en 1 acte. Chansonnettcs-comiques par Mlle. CECILE LECOMTE, dit la Thérèse de Tivoli. Entree 49 Cents. (8 Ure.) Plaatsen zijn dagelijks aan het Bureau te bespreken en Abonnementen of FAMILIE-KAARTEN verkrijgbaar van 11 tot 4 ure. Morgen voor de eerste maal Le 66, opéra comique en 1 acte. WILLEM KOSTER, Directeur. PALEIS VOOR mKSVLIJT. VRIJDAG 20 NOVEMBER. GEENE VOORSTELLING. ZATURDAG 21 NOVEMBER. BENEFIET -VOORSTELLING VAN Miss VICTORIA, OP DEN HOOGEN TELEGRAAFDRAAD EN OP DE LAGE KOORD. Afgewisseld door het PALEIS-ORKEST. Entree 50 Cents. Aanvang van het Concert 8 Uur, Miss Victoria BV2 Uur. Leden met ééne Dame hebben toegang elk voor de helft van den Entreeprijs. I^^ATTËNTIE S. VTp7 VICTOR DRIESSENS, Directeur van het Vlaamsch Tooneelgezelschap, houdt zijn verblijf tot 6 December in de Provinciën Groningen en Friesland. Brieven en aanvragen franco te adresseren aan het HOTEL IüULLEH, te Groningen. (28856) ADVERTENTIEN.</p>
</text>
