<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 17 Nov. (Part. Corr.). Heden eindelijk, na een tijdsverloop van vier dagen, bevat de Moniteur de officiële tegenspraak van het door den Gaulois medegedeelde berigt, betreffende het bestaan eener uitgebreide zamenzwering; tevens deelt het officiële blad mede, dat de Gaulois deswege zal worden vervolgd. Aan het bestaan van een complot werd door niemand geloof geslagen, maar aan de beurs hadden daardoor vrij groote dobberingen plaats, welke door eene tijdiger tegenspraak hadden kunnen worden voorgekomen. De Gaulois wordt nu, wel is waar, vervolgd, maar de Hesr Tarbé, redacteur van dat blad, blijft niettemin verzekeren, dat het berigt een officielen oorsprong had! Aan de beurs van heden was de stemming, onder den indruk van de tegenspraak van den Moniteur, zeer willig; Fransche rente steeg op 72.12, Italiaansche leening op 57 50 Later werd de stemming echter flaauwer, op (naar men althans verzekerde) ongunstige berigten uit Spanje, zoo als van ongeregeldheden te Madrid en republikeinsche demonstratien, zoodat Fransche rente op 71.80 en Italiaansche leening op 56.90 daalden. Vergun mij hij deze gelegenheid (en tot troost van hen, die op rijzing speculeren) melding te maken van het volgende gezegde, hetwelk aan den Keizer wordt toegeschreven: //Een volle maag, een volle beurs, zeide Z. M. tot den minister Magne, //geven de beste versiezingen.&quot; Gij-ziet het, het tweede keizerrijk laat het beruchte «-hoen in den pot&quot; van Hendrik IV ver achter zich.</p>
	<p>De toestand van den Heer Berryer biedt weinig hoop op herstel.</p>
	<p>De Moniteur van heden neemt het programma over van een nieuw weekblad, getiteld: le Dix Dccembre. Ik ontleen daaraan het volgende: //Onze titel is: De 10de December; dezetitel bewijst reeds genoegzaam tot welke partij wij behooren, namelijk tot die 5,587,759 Franschen, die in het jaar 1848 den Prins Lodewijk Napoleon benoemden tot president der republiek. Wij kozen hem destijds, omdat hij de wettige erfgenaam van het eerste keizerrijk was en wij er op rekenden, dat hij het tweede zou herstellen Wij wenschen duurzaamheid van regering en vooruitgang, welke ons noch door de republiek, noch door de Bourbons kunnen worden gegeven, maar ons alleen door het keizerrijk kunnen worden gewaarborgd. Wij zullen nimmer dulden, dat de uitverkorene van het volk door den partijgeest worde beschimpt. Deze smaad zou ons vóór hem treffen en wij zouden weten, wat daarop te antwoorden.&quot; In de omgeving van Don Carlos wordt bepaaldelijk het oengt tegengesproken, dat de Prins bii den Keizer ten gehoore is toegelaten. De inschrijving voor het monument Baudin zal onmiddellijk worden gesloten; de ingekomen giften zullen door een comité worden ter hand gesteld aan de familie, welke zich alsdan mot de oprigting van het gedenkteeken zal belasten, waartegen zal de regering toch wel niets kunnen inbrengen! De teraardebestelling van het stoffelijk overschot van itossim zal morgen plaats hebben. Op verzoek van den beroemden maestro zal zijn stoffelijk overschot worden ter aarde besteld op het kerkhof van Père Lachaise, waar ook Lellim, Herold en Boieldieu rusten.</p>
	<p>De minister van onderwijs heeft den Keizer eenereces van maatregelen ten behoeve van het hooger onderwijs voorgedragen , met het doel om de vorming van degelijke geleerden m Frankrijk, vooral ook in de departementen, aan te moedigen en te bevorderen. Deze uitvoerige voordragt is in den Moniteur openbaar gemaakt en alzoo waarschijnlijk, althans in de hoofdzaak, door den Keizer goedgekeurd. — Binnen kort zullen twee vacatures in het Wetgevend Ligchaam moeten worden aangevuld, de eene voor het departement van la Manche in de plaats van den Heer Havin, dezer dagen overleden, en de andere ter vervanging van den in staat van faillissement verklaarden reeier Arman, te Bordeaux.</p>
	<p>— De ter aarde bestelling van het stoffelijk overschot van den Heer Havin heeft gisteren te Torigny sur Vire plaats gehad. De Heer Léon Plee heeft, uit naam deiredactie van de Siècle, hul le gebragt aan de nagedachtenis van haren voormaligen directuer. De Heer Gaéroult, gérant van de Opinion Nationale, die met de Heeren de Girarclin en Baudrillart de Parijssche dagbladpers, of althans een groot gedeelte daarvan, bij de begrafenisplegtigheid vertegenwoordigde, heeft nit naam dier pers gesproken. — Uit een door den Heer Camille Flammarion in de Siècle feplaatst verslag van de waarneming van den voorbijgang er planeet Mercurius over de zon verneemt men, dat dit hemelverschijnsel te Parijs van &apos;s ochtends 8 nre 45 min. af tot aan bet einde toe onbelemmerd is gadeslagen. De planeet vertoonde een zuiver rond schijfje, aan welks polen, zelfs bij het bezigen van de meest vergrootende kijkers, geene afplatting werd bespeurd. Te 9 ure_ 10 min. 40 sec. bevond zich dit schijfje aan den uitersten lichtrand der zonneschijf, waarin zich, ten gevolge daarvan, eene uitsnijding, op eene door een kogel verwekte opening gelijkende,vertoonde. Die uitsnijding verdween, na van lieverlede den vorm van een halven circel aangenomen te hebben, te 9 ure 12 min. 50 sec. geheel. Behalve eene afzonderlijke stip van gelijke grootte als de schijf van Mercurius, heeft de Heer Flammarion nog drie verschillende vlekkengroepen op het benedengedeelte der zon waargenomen; van welke eene (die zich het digtst bij het centrum bevond! gedurende de afteekening, welke de genoemde sterrekundige daarvan maakte, merkbaar van gedaante veranderd was. — Onder de belangwekkende verzamelingen, welke Versailles bezit, behoort eene openbare boekverzameling, voor een groot gedeelte uit werken bestaande, afkomstig van Lodewijk XIV, Lodewijk XV, en Lodewijk XVI. Die verzameling, in 1830 nog slechts 42,000 banden tellende, is sedert door belangrijke legaten van twee bibliophilen van Versailles. den Heer Pernot en den markies|du Pradt, tot 80,000 banden vermeerderd. Hetgeen deze boekerij vooral merkwaardig maakt, is hare zeldzame collectie muziekwerken , welke • al de dramatische en gewijde muzicale voortbrengselen bevat, die van Lodewijk XIV af tot op onzen tijd het licht hebben gezien. I — De Perseveranza , een van de voornaamste organen der ministeriele partij in Italië, berigt dat bij de aanstaande opening der wetgevende zitting door den minister van financiën eene voordragt zal worden ingediend tot wijziging der staatsbegrooting voor het volgende dienstjaar, waardoor het nadeelig slot Sier begrooting wederom iets minder zon worden en tot 70,000,000 zou dalen.</p>
	<p>— Volgens herigten nit Rome van 11 Nov. is aldaar een gezant of 7.aakgelastigde van het voorloopig bewind van Spanje aangekomen, namelijk de Heer Ximenes-, hij was reeds door den staatssecretaris, kardinaal Antonelli, ontvangen, maar had nog geene audiëntie hij den Paus gevraagd. — Volgens berigten uit Madrid bestaat het vermogen hetwelk de ex-Koningin Issabella in het buitenland heeft belegd uit 128 millioen in goud, waarbij nog komen 40 millioen in juweelen. —In een door denMonileur medegedeelJen-brief uit Lissabon leest men het volgende : //Ons gouvernement is iiveri&lt;» werkzaam om het financieel evenwigt te herstellen, door gebruik te maken van de volmagt, welke het van de Cortes heelt ontvangen, om de staatsuitgaven te verminderen Die bezuinigingen en hervormingen wil het tot grondslag nemen van een voorstel tot belastingverbooging, hetwelk het in de aanstaande zamenkomst der Wetgevende Kamers wil indienen. In den laatsten tijd heett Portugal ongestoorde rust genoten, niettegenstaande de beroeringen in Spanie een bewijs, dat de openbare orde hier te lande wel gevestigd is. Het ministerie stelt hoogen prijs op de goede betrekkmg_ met Frankrijk; het heeft een van de aanzienlijkste en invloedrijkste mannen des lands gekozen, om Portugal te Parijs te vertegenwoordigen, namelijk de graaf d&apos;Avila. Deze is op 8 dezer vertrokken om zich naar den gezantschapspost te Parijs te begeven.</p>
</text>
