<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 18 Julij.</title>
	<p>De beraadslagingen over de staatsbegrooting voor 1868 worden in het wetgevend ligchaam met spoed voortgezet. Bij de beraadslaging over bet budget voor oorlog„jseide de minisier van dat departement, dat Frankrijk op 1 April jl. 385,000, en zes weken later, op 15 Mei, 455,000 man onder de wapenen had, en dat het aantal paarden bij hel leger sedert 1 April jl. met 30,000, vermeerderd was; doch ihans, nu de hoop op behoud des vredes teruggekeerd en, gelijk hij zich uitdrukte, bijna tol zekerheid geworden was, werd de effective getalsterkte door het verleenen van verloven weder verminderd, en zou er een tienduizendtal paarden van het leger aan landbouwers te onderhouden eu te gebruiken worden gegeven. — De New-Yorksche dagbladen deelen eenigzins meer uitvoerige berigten mede omtrent het uiteinde van keizer Maximiliaan. Den 14den Junij tegen den avond is, naar luid daarvan, door den krijgsraad te Queretaro het doodvonnis over den keizer en zijne generaals Miramon en Mejia uitgesproken. Den 15dcll werd door Escobedo, den opperbevelhebber van het krijgsvolk van Juarez, dal vonnis bekrachligd. met bepaling dat het op den 16den ten uitvoer gelegd zou worden. Toen kwam er bevel van Juarez om de executie drie dager, te verschuiven, opdat de veroordeelden tjjd zouden hebben om orde op hunne particuliere zaken te stellen. Den 19deB, des ochtends ten zeven ure, werden de drie veroordeelden naar de strafplaats geleid. Maximiliaan ontving de kogels met zijn gelaat naar zijne beulen gekeerd; zijne laatste woorden waren: «Arme Charlotte!&quot; Miramon en Mejia werden vóór de executie van hunnen militairen rang vervallen verklaard en, als schuldig zijnde aan landverraad, van achteren gefusilleerd. Pruissens en Engelands vertegenwoordigers bjj de keizerlijke regering van Mexico hadden zich naar Queretaro begeven en er nog eene poging gedaan om lijfsbehoud voor Meximiliaan ie verwerven; doch den 18lIcn werd daarop van wege Juarez door zijnen minister van buitenlandsche zaken geantwoord dat het onmogelijk was dien vorst te begenadigen. Op den herhaalden aandrang van genoemden vertegenwoordiger van Pruissen werd te kennen gegeveu, dat de begenadiging niet zou zijn overeen te brengen met de voorschriften der geregtigheid, noch met de noodzakelijkheid om den vrede der republiek in de toekomst te verzekeren. ■— De Liberté wil weten, dat het nutteloos zal wezen om het stoffelijk overschot van keizer Maximiliaan op te eisenen, aangezien het in ongebluschten kalk is begraven, om de ontbinding le bevorderen. — Volgens de Patrie zal de keizerin in het begin der volgende week naar Engeland vertrekken om le Windsor een bezoek aan de koningin le brengen. U. M. zou aldaar slechts twee dagen vertoeven. — De Moniteur berigt dat de internationale wedstrijd in militaire muzijk den 215 ten dezer in een der voor de wereldtentoonstelling dienende gebouwen gehouden zal worden, en dat Baden, België, Beyeren, Frankrijk, Nederland, Oostenrjjk, Pruissen, Rusland en Spanje daaraan zullen deel nemen. — De Moniteur berigt dat in het gebouw der wereldtentoonstelling, op uilnoodiging van haar hoofdbestuur, door uitstekende geleerden, waaronder ook tentoonstellers, lessen voor het publiek zullen worden gehouden, om het met den aard en de bewerking van onderscheiden grondstoffen, de zamenstelling en werking van machines enz. bekend te maken, en dat die lessen des noods door proefnemingen zullen worden opgehelderd.</p>
	<p>— Over het algemeen luiden de berigten nopens den oogst niet gunstig. Door den hevigen storm hebben op vele plaatsen de veldvrtichlcn en de wijnstok zeer geleden. — Volgens het Journ. de Genève is er in Japan verschil ontstaan lusschen de vertegenwoordigers van Zwitserland en Pruissen, over een stuk grond, dat vroeger aan den Zwitserschen consul Lindau was afgestaan, maar dat deze, zijnde een Pruis, op zijn naam had doen inschrijven. De Pruisische consul had gceischt dat de tegenwoordige Zwitsersche consul, die het sluk grond in bezit had genomen, de vlag zijns lands van dat terrein zou wegnemen. De laatste had voorloopig tocgegeveu. — Te Madrid is een besluit uitgevaardigd, houdende regelen voor de uilvoering der wet tot verevening van uitgestelde schuld en van achterstallige coupons. Er zullen onverwijld van wege de Spaanscbe regering stappen te Parijs, Londen en Amsterdam worden gedaan om die schikking tot stand te brengen. Bij een auder besluit is bekend gemaakt dat de kerkelijke feestdagen tot op 13 verminderd zijn. — Uit Bucharest meldt men het volgende bijna ongelooflijke feit. Tien rondzwervende Israëlieten zijn het land uitgezet naar Tnrkije, vanwaar zjj afkomstig waren. Het Turksche barkschip, waarmede zij vervoerd werden, bragt hen naar de kust van Romanië. Daar hunne landing aldaar werd geweigerd, heeft de kommandant van hel barkschip hen bij Galatz in den Donau doen werpen. De bevolking aldaar heeft 8 dezer personen gered; 2 zijn verdronken. Er was door de regering eene commissie benoemd om deze zaak te onderzoeken. .</p>
	<p>— Te Konstantinopel hebben bloedige botsingen plaats gehad lusschen Grieken en Israëliteu.</p>
</text>
