<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN. IETS OVER DE LEIDSCHE KERMIS.</title>
	<p>De kermis zal weldra weer een aanvang nemen, en meer dan ooit is er de aandacht op gevestigd, omdat onze stad er één jaar van verstoken is geweest en vooral omdat zij kort geleden met geheele afschaffing werd bedreigd, Het daartoe gedane voorstel werd in den gemeenteraad met groote meerderheid van stemmen verworpen. Die uilslag heefl mij nietjverwonderd, want ofschoon ik gaarne hulde breng aan de goede bedoelingen van den heer Tieleman, geloof ik toch dat zulk een voorstel in den volsten zin van het woord impopulair mag heeten. Neen, er zullen ongetwijfeld nog vele jaren moeten verloopen, vóórdat het volk dit vermaak wil prijs geven. De ongeregeldheden, verleden jaar te Amsterdam voorgevallen, hebben bewezen, dat zelfs eene ziekte, met al hare verschrikkingen, den lust voor de kermis bij de geringe klasse niel uitdooft. Ik houd me overtuigd dat wanneer het voorstel lot afschaffing in onzen gemeenteraad ware aangenomen, het grootste gedeelte van Leidens inwoners, heizij in het geheim of openlijk, zeer ontevreden zou geweest zijn. Zou men hier na uit opmaken dat ons publiek zeer losbandig gezind is? Die veronderstelling is niel alleen weinig flatteus, maar zelfs hard en onregtvaardig! Of zon dan ook hier de spreuk: de slem des volks is de stem van God van toepassing zijn, en mag men dus de kermis als geheiligd en gewettigd ja, als een modelvolksvermaak beschouwen? Dat zeker evenmin! Wie de kermis in groote sleden van nabij heeft gadegeslagen verwondert zich niet dat vele geachte mannen haar willen afschaffen om met één slag aan al die schandelijke tooneelen van zedeloosheid en brooddronkenheid een einde te maken. Ik bevond mij eens mei een buitenlandsch fabriekant op de Amsterdamsche kermis, en hij betuigde mij in de sterkste bewoordingen zijn ,afschuw; zóó iets had hij nooit in zijn vaderland bijgewoond! Eu toch herhaal ik dat de voorstellen die er tot afschaffing der kermis van tijd tot tijd worden gedaan, mij niet bijzonder aantrekken. Ik geloof dat het misbruik het gebruik nog niet uitsluit, en dat men zich wel tweemaal mag bedenkens vóórdal men aan de minder bevoorreglen in den lande genoegens ontneemt* die zij niet, zooals de aanzienlijken met verre reizen of met een aangenaam gelegen buitenplaats kunnen vergoeden. Men handelt partijdig wanneer men zich geen kerinisvermaak kan denken zonder zedeloosheid of dronkenschap. Ik heb nog zooveel vertrouwen in mijne medeburgers dat ik de meesten hunner voor fatsoenlijke en niel voor losbandige kermisbezoekers houd. Laat uw oog ook eens gaan over al die kindereu, die langs de kramen wandelen en zoo vrolijk rondkijken; sommigen hebbeu een duur stuk speelgoed gekregcu, — anderen een voorwerp van een ceut of wat, en toch hebben allen evenveel pleizier. En de vaders en moeders die hen vergezellen zijn ook gelukkig, omdat zij met die weinige opgespaarde centen hunne lievelingen zoo blij hebben gemaakt. Alle standen der maatschappij kunnen van de kermis genieten, en men moet al heel arm zijn, om er totaal van uitgesloten te wezen. Hocvelen buitendien vinden er een voornaam middel van bestaan door! De kroegen neem ik natuurlijk niet in aanmerking, maar ik bedoel bijv. die winkeliers eu kooplui van den 2den of 3im rang welke soms-maanden lang verschillende artikelen van speelgoed enz. gereed maken , om die gedurende de kermis aan den man le brengen. Door afschaffing zouden zij aanzienlijke schade lijden. Kon men de kermis vervangen door een vermaak dat er meê gelijk stond, en levens geene aanleiding gal tot ongebondenheid, — wie zou dat niet met beide handen aangrijpen! Maar daar zal men wel te vergeefs naar blijven zoeken! leder volksvermaak, dat de kermis cenigzints nabij komt, zal dezelfde nadcelen opleveren. Goedkoope volkstreiner. zijn zeker een gunstig teeken des tijds, maar behoeftige gezinnen, uit vele personen bestaande, kunnen toch altijd nog goedkooper van de kermis profiteren, en ik geloof dat de kosten, die aan zulke uitstapjes verbonden zijn, verlering enz. er bjjgerekend, niet meé zullen vallen. Ook maken die pleizierreizigers zich dikwijls aan ergerlijke dronkenschap schuldig, maar — het is waar, dat gebeurt buitenaf en de sladgenooten zien het niet! — Ik hoop dus dat men vooreerst de pogingen tol afschaffing der kermis maar slaken zal, maar iegelijk wensch ik ook vurig — dat de aanstaande kermis ten duidelijkste zal bewijzen, dat mijne medeburgers werkelijk, zooals ik daareven zei, fatsoenlijke en geene losbandige kermisbezoekers zijn 1 Men vertelde mij dat sommige personen van plan waren, om ditmaal eens dubbel kermis te houden, na den stilstand van verleden jaar, en indien dit meer is dan een los gezegde, indien de bekende Zaïurdagavond ditmaal buitengewone reden van klagtcn opleverde — dar. zou men toonen, dat meu waard was, de kermis te verliezen! Maat dit zal zeker niel geschieden, en men zal hen, die de kermis nog willen handhaven, niet beschaamd maken. Een bedaard, fatsoenlijk gedrag is hel krachtigste verdedigingsmiddel vóór de kermist Leioen, 18 Julij 1867. N. N.</p>
</text>
