<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 7 Maart.</title>
	<p>In de zitting van i den gemeenteraad van heden werd benoemd tol lid in de plaatselijke commissie van loesigt op de scholen van middelbaar onderwijs de- heer d. K. A. Rombach. en lot leeraars «oor de wis- en natuurkunde aan de openbare school voor meer uitgebreid lager onderwijs l&apos; kl. voor. meisjes (1« afd.) de hh: 11. Brongers.na en R. SmiJ. Eene wijziging in de verordening tut regeling der werkzaamheden van de commissie «oor de bewaring van voorwerpen, belangrijk voor de oudheidkunde en de geschiedenis der kunst, strekkende om den secretaris der gemeente en den &apos;stads-archivaris als permanente leden in die commissie op te nemen, werd goedgekeurd. Op het adres van J. van Loghem, tot defii)iii»c;benoeming als leeraar in hel boekhouden aan de instellingen voor hooger en aiiddclbaar onderwijs, werd afwijzend beschikt en aan dien heer voor den tijd van een jaar dat • onderwijs opgedragen; goedgekeurd werd de voordragt tot, uitbetaling van de jaarwedde van . den leeraar in de plant- en dierkunde aan genoemde instellingen, aan hen die tijdens de vacature met dal. onderwijs zijn belast geweest, zijnde de lili. Ilcrklois en Sirks. Voorts waren aan de orde concept-verordeningen regelende de heffing, eu in.vordering eener plaatselijke directe belasting. - De strekking.daarvan was ,om,over 1867 eené direcie belasting, hoogstens len bedrage van/7000, le hefen van hel vermoedelijk inkomen van meerderjarige personen, die bij auleren, iv de rijks personele belasting aaugeslagenen, legen betaling of vegoeding inwonen. Ter bepaling van de verschuldigde belasting zou vvor(lai genomen, naar keuze van den belastingschuldige, of de helftvan de hiofdsom voor welke de hoofdbewoner in &apos;s rijks personele belasting is aiiigesl.igrn, of 1/8 van &apos; de kamerhuur wanneer de vertrekken door den luurdcr zijn gemeubeld, of 1/10 van die kamerhuur wanneer de vertrekken (for den verhuurder zijn gemeubeld. Voorls zouden zij die tegen ver;oeding kost en inwoning genieten, zonder afzonderlijkevertrekken in ebruik ie hebben, 1/10 van de hoofdsom der rijks personele belasting, loor den hoofdbewoner verschuldigd ,: moeten betalen: Deze verordeningen gaven&apos; tot- velerlei gcdaclitenwisseling aanleiding. Hoewel men vrij algemeen, gelijk dat reeds in eene vorige zitting was gebleken, met hel beginsel was ingenomen, zoo kon (och de voorgestelde wijze vau uitvoering aan weinigen voldoen. De&apos;-heer Ilartevell aclute de-belasting, zooals die was voorgesteld , zeer onbillijk , maar meende dal daaraan, zou kunnen le gemoei gekomen worden door bij de berekening der belasting van eenen opklimmende» factor&apos;gebruik te maken; dil gevoelen werd door velen gedeeld en door enkelen heslreden. De heer rfe.Moen vreesde dat deze belasting door hooger bestuur niel zou worden goedgekeurd.. De hh. Krantz, Cock, Sclieltema en Goudsmil betoogden in het breede dat hel in strijd was met de voorschriften der gemeentewei, om eene belasting op het vermoedelijk inkomen op die wijze le heffen. De heer Buys kon zich met de voordragt U, uenißvuiai»... ,-_„~a—v—-*—&apos;-:——■ «•» «nLoij. uriiLpipii • deon.-,&quot;a&apos;een &quot;tegenovergesteld gevoelen; men stond hier volgens hem voor nïi dilemma: was het een inkomsten-belasting dan was zij onwettig, was het eene belasting op de huurwaarde dan werden enkelen dubbel belast, en dal het eene inkomsten-belasting was bleek duidelijk de bedoeling der ontwerpers te zijn. Ten slotte werd door den heer van der Hoeven het voorstel gedaan om de zaak aan te houden en een gewijzigd voorstel daaromtrent van hei dageljjksch besluur in te wachten. Dit voorstel werd met 19 tegen 2 stemmen aangenomen. Vervolgens werden goedgekeurd de verordeningen 10l heffing over 1867 van 50 opcenten op de hoofdsom der personele belasting en de voordragt tot het vinden van onkosten op den verkoop van gemeente-eigendommen gevallen. Op het verzoek van i. M. .Dieben lot het leggen van eene brug en op dat van Vr. J. Mogge Pous, wed. mr. van Dongen, c. s., tol het afsluiten der Vleeresteeg, werd gunstig beschikt. Een suppleloire slaat van begrooting van het H. G. of arme wees- en kinderhuis en de rekening van de kamer van koophandel over 1866 werden goedgekeurd. Ingekomen zQn een adres van P. 0. van der Chijs c. 5.,. 10l verlichting der Haverzak; een adres van P.van der Kamp, om teruggave van boete, bcloopen wegens het le laat aanvoeren van hardsteen bij het werk der Blaauwpoortsbrug; een adres van J. K. Hoffaieisier, 10l het bekomen van grond bij de voormalige Wiuepoorl&apos;, tot het bouwen »an een woonhuis; een adres van regenten van hel t; k. wees- en oudeliedenlmis tot verkrijging van een renteloos voorschol van ƒ6OOO uit stads-kas of uil die van de bank van leening, om le dienen lot verbouwing van het geslicht, en een adres van de sludenlen-vereeniging tot vrijwillige oefening in den wapenhandel, waarbij, aangedrongen wordt op eene spoedige inrigling van eene schietbaan. • — Gedurende de week van 17 lot 23 Februarij zijn in het arrondissement Leyden door den veelvphns aangetast 174 runderen, gestorven 50; gedurende de week van 10 lot 16 Febr. bedroeg het getal der aangetaste runderen 239, en in de week van 3 lot 9 Febr. 292. In de besmelle streek ten noorden van Leyden zijn in eerstgenoemde week evenveel gevallen voorgekomen als in de voorafgegane week, maar slechts in vier gemeenten, namelijk Alkemade, Woubrugge, Noordwijkerhoul en Koudekerk. Hel cijfer der sterfgevallen was veel lager dan in vorige weken. Meest&apos;alle stallen zijn in die streek reeds doorgeziekt. Meer oostwaarts ten noorden van den Rijn was de slcrfle mede gering en ook het cijfer der aangetaste runderen lager dan vroeger. Ten zuiden van den Rijn veranderde de loesland niet. Er kwamen nog gevallen voor te Langeruigeweide, Boskoop, Ilazerswoude, Benthuizen, Soeterwoude, Katwijk en Voorschoten, waarvan meer dan de helft (47) alleen te Soeterwoude. — Door den minister van binnenl. zaken is ter kennis van belanghebbenden gebragt. dat de examens ter verkrijging van acten van bekwaamheid voor het middelbaar onderwijs voor hel jaar 1867 zullen worden afgenomen in den loop der maand Mei&apos; aanst. Zij. die zoodanig examen wenschen af le leïgen. zijn verzocht zich vóór 10 April schriftelijk aan le melden aan het dep. van &apos;binnenl. zaken, en daarbij uaauwkrnrig op te ge&gt;en lot welk examen zij verlangen le worden toegelaten: mei aanwijzing van letter en nummer der programma&apos;s vastgesteld bij hel kon. besluit van 2 Febr. 1864. — De minister van oorlog heeft ler kennis van de militaire autoriteiten &lt;»ebragt de verdeeling over de corpsen V&apos;ah de miliciens der ligting van 1867. Van de 11000 man der ligting worden ingedeeld bij de infanterie 8810 man. bjj de cavalerie 338, bij de artillerie 1728 en bij hel bal. mineurs en sa&apos;ppeurs 126. De 1995 man door de prov. Zuidholland le leveren worden ingedeeld als volgt: reg, grenadiers en jagers 150, 3*&apos; reg. inf. 446; *&quot;• reg. inf. 494, 6«« reg. inf. 500, 2de reg. dragonders 68, reg. veld-arl 70, 1»«&gt; reg. vesiing-art. 150, 2*° reg. dilo 66, reg. rijdende art. 23, corp, pontonniers 12, bat. mineurs en sappeurs 16. — Men verneemt dat de collegien der gedep. stalen van Gelderland, Noord bolland, Friesland, Groningen en Overijssel zich tol Z. M. den koning heb ben gewend met verzoek de door de commissie voor de veepest voorgesteld! maatregelen ten uitvoer te leggen. — Naar men verzekert, zou de maalschappij tot exploitatie van staats spoorwegen in onderhandeling zijn over het verkrijgen van al het nog oni brekende kapitaal met eene bank te Darmstadt, die o. a. eene wijziging u de statuten tot voorwaarde heeft gesteld. — Men verneemt dat het centraal-comité van den Nederl. weerbaarheidsbond, in verband met de daartoe reeds ontvangen geldelijke toezeggingen, besloten heefl tot de oprigling van een nationaal scherpschuliersfonds, bestemd tot het aankoopen van geweren, lot hel opriglen van schietbanen en tot het bevorderen van algemeene scherpschutters-wedstrijden. — Aan het ministerie van financiën le &apos;s Hage zal op 2 April aanst. de aanbesteding plaats hebbeu van het dageljjksch vervoer der brievenmalen gedurende den tijd van 4 jaren, van 1 Julij 1867 tot 30 Junij 1871. De plaatsen waarover het vervoer loopt zijn in de Staatscourant opgegeven. —De gedaante van Delfland-is in weinige dagen geheel veranderd en landerijen, die langer dan drie maanden onder water stonden, zijn weer boven gekomen; ofschoon het verlies van vele wintergewassen grool is, heefl men alle redenen om zich over de voortreffelijke weersgesteldheid, ten opzigle van de landerijen, te verheugen. — Hoewel men nog onlangs uit Zwolle klaagde over den hoogen waterstand is die door den toen gevolgden oosiewiud zoozeer verminderd dat&apos; reeds Maandag 11. twee sloombooien in de Zwolsche kribben aan den giond zijn geraakt. ■&apos;&apos; . — Te Bourtange (Groningen) is Zaturdag nacht een arbeiderswoning agebrand. Men heeft spoedig het vermoeden opgevat dal de eigenaar en bevo-j ner zelf dat huis, hetwelk verzekerd was, in brand had gestoken. \a voorloopig onderzoek is lijj met zijnen bij hem inwonenden schoonzoon nar Winschoten overgebragt. — De werkzaamheden lot afdamming der Ooster-Schelde bij Bath wordn mei kracht voortgezet; eene groote menigte maierialen is reeds en wont nog dagelijks aangevoerd; bij laag waier is de grondslag van den dai reeds zigtbaar, van den Zeedijk van den Engelschen polder af tol aan ht diepe vaarwater, zjjnde ongeveer een afstand van 15 minuten gaans. — Bij beschikking van den gouverneur-generaal van Ned.-Indië is benoemt tot notaris te Poerwakarla (res. Krawang) B. A. Barkey, cand.-nolaris. In den namiddag van 28 Jan. heefl men te Batavia schokken eener horizontale aardbeving waargenomen.</p>
</text>
