<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HET WARE KARAKTER VAN DEN STRIJD.</title>
	<p>Het Da Mü.d van 20 dezer zegt innig overtuigd te zijn, «Jat de stnjd, die thans hier te lande wordt gevoerd, *mets minder geldt dan do toepassing in ons staatsregt van het monarchaal of vau het parlementair regeringsbeginsel.&quot; Wij daarentegen zijn innig overtuigd, dat geen man van eenige politieke Waarde en zeker geen lid van eene der beide kamer- de grondwettige magt des Konings v/il verkorten. Niemand betwist den Koning hel regt om ministers naar welgevallen te benoemen en te ontslaan. Maar de ministers, die de benoeming aannemen, moeten weten of zij op eene voldoende meerderheid in de Kamers kannen rekenen en wanneer het blijkt, dat de meerderheid geen vertrouwen in hen stelt, behoo&apos; ren ïij naar de eischen van het constitutionnele staats- £eRt af te treden. Waarom moeten zij dat doen? Omdat net belang des lands het vordert \ omdat een ministerie ïonder meerderheid niet ten nutte des lands kan werkzaam *fl.u- -Nu geeft de drondwet aan liet uitvoerend gezag een middel aau de hand tegen eene vijandige meerderheid; wij öedoele» het regt van ontbinding. Het ministerie kan een «Kfoei! doen op de kiesgeregtigde natie. Haar wanneer van dit mitMel gebruik is gemaakt, en zelfs tot twee malen toe b:nnen «en kort tijdsverloop, en wanneer de natie tot twee malen toe eene anti-ministeriele meerderheid ter Kamer heeft afgevaarrlr? &apos;8 z?er te^CT o-f treden voor de ministers gebiedende JPgt- D°on lij dit niet, of doen zij het schoorvoetende en met &apos;e.lmop, om zich tegenover de volksvertegenwoordiging te handhaven, dan handelen zii inconstitutioneel, welligt niet -egen de letter, maar zeker tegen den onmiskenbare!» geest «*¦&quot; Grondwet. ° Indien men in ernst meent, dat ministers, omdat -ij door «en Koning zijn benoemd, het roer in handen moeten houwen, al staan zij tegenover eene vijandige meerderheid in «e Kamer, dan wenschen wij van de voorstanders dezer leer te vernemen, hoe in dat geval naar hunne meening de loop der zaken moet zijn. Zij zullen daarbij wel gelieven in het oog te honden, dat het ministerie zelf in zijn tweede ontbinuingsrapport als eeno onbetwistbare waarheid heeft Vooropgesteld, dat een ministerie zonder meerderheid niet 2_net vrucht de teugels van het bewind kan voeren, en dat indien hunne theorie waar is, zij evenzeer moet gelden wanneer de anti-ministeriele meerderheid bestaat uit de helft der leden plus 20, als wanneer zij bestaat uit de helft der leden plus 2. Wij hopen dan tevens te vernemen, waarom «ie strijd, dien &apos;de liberale partij tegen een conservatief erinisterie heeft gevoerd, moet geacht worden te bedoelen verkorting van &apos;s Konings magt, en waarom het systematisch afstemmen der begrootiugen van het liberaal ministerie dnor de hoofdmannen der conservatieven, was grond wet«S «B geoorloofd. \Vij betreuren het zeer, dat men van een politieken strijd tusschen de Kamer en het ministerie wil maken een strijd van de volksvertegenwoordiging tegen de magt d^s Konings, waaraan niemand denkt. Een twist tusschen de Eamer en het ministerie houdt op, zonder merkbare gevoigen na te laten, wanneer het bestreden ministerie is vervangen. Wanneer het echter aan onhandige ijveraars gelunt het denkbeeld ingang te doen vinden, dat de volssvertegenwoorJiging het op het koninklijk gezag heeft gemunt, dan zal men partijschappen in het leven roepen, die de toekomst des lands kunnen in gevaar brengen.</p>
</text>
