<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN, IN DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OPGENOMEN. GEMEENTERAAD VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>Zitting van Woensdag 20 Mei. Voorzitter: Mr. C. Fock. Tegenwoordig 36 leden. Afwezig met kennisgeving de heeren Büchner, Schimmelpenninck en Luden. De voordragt van de commissie, belast met het beheer van stedelijke rentegevende eigendommen , strekkende om aan P. Reberge den eigendom over te dragen van een stuk cemeeiite-grond, gelegen op de Schans bewestcn het bolwerk Amsterdam, voetstoots groot 3 roeden, 18 ellen, voor / 2300 vrij geld, is aan de orde. Tegen dit voorstel zijn ingekomen 2 adressen van den heer Looman, Steenhouwer. De voordragt wordt besproken door den Voorzitter, de heeren Koenen, Feith, Kuiper en Matthes. De voordragt der commissie is daarna met 31 tegen 2 stemmen aangenomen, Het adres van A. Braskamp, voormalig assistent-klerk bij de administratie der gemeente-accijnsen en belastingen, verzoekende Verlenging der temoetkoming hem voor den tijd van twee jaren toegelegd, wordt besproken door de heeren Westenberg en Oorver Hooft, en afgewezen. Het rapport der commissie voor het burgerlijke armbestuur op de voordragt van B. en W., tot wijziging der begrooting van de beide gasthuizen, voor de dienst van 1868, wordt goedgekeurd. Daarna ging de Raad over in comité-generaal. Bij de hervatting der openbare vergadering is overgegaan tot het doen van benoemingen. De heeren Westenberg, Crommelin en Holtzman vormen met den Voorzitter het bureau van stemopneming. Tot leden der commissie voor den Schouwburg is herbenoemd de heer Mr. N. W. Berlage. Tot lid der commissie voor den graanhandel is herkozen de heer D. C. Godefroi.</p>
	<p>Tot curator van het stedelijk gymnasium is benoemd Mr. F. Th. Westerwoudt; de heer Penn had vóór de stemming verklaard de betrekking niet te kunnen waarnemen. Daarna is overgegaan tot de benoeming van directeuren en leeraren van de burger dag- en avondschool. Benoemd zijn: voor leeraar in de werktuigkunde en een gedeelte der wiskunde, tevens directeur: R. R. Lit, leeraar aan de rijks hoogere burgerschool en aan de burgeravondschool te Gouda; voor leeraar in de wiskunde: C. Knapper Kzn., leeraar aan de bijzondere inrigting voor middelbaar onderwijs, /Instituut Delfos,&quot; te Rotterdam; voor leeraar in de natuurkundige wetenschappen: D. J. Sanders van Loo, vroeger leeraar aan de ambachtschool te Arasterdam; voor leeraar in de Nederl. taal, geschiedenis en aardrijkskunde: C. P. J. Snoek, hoofd-onderwijzer aan de openbare school voor gewoon en meer uitgebreid lager onderwijs te Leijerdorp-, voor leeraar in het handteekenen: L. J. A. Koopman, leeraar in het handteekenen aan het volksonderwijs der Maatschappij lot Nut van&apos;t Algemeen aüdev en W. Nagel, leeraar aan het koninklijk gymnasium te Cleve; voor leeraar m bet regtlnnig teekenen: J. H. A. E. de Vries, leeraar jn het regthjnig teekenen aan de hoogere burgerschool alhier en O. U A.,¦*,. van Breda, leeraar in het regtlijmg teekenen aan het volksonderwijs der Maatschappij Tot Nut van t Algemeen,- voor leeraar in de staathuishoudkunde: Mr. E. van Lier, leeraar aan de hoogere burgerschool te Zaandam; voor leeraar in de gymnastiek: P. C. Adrian, onderwijzer in de gymnastiek aan de openbare armenschool N°. 3 alhier. De Voorzitter doet mededeeling van ingekomen stukken. De voordragt van B. en \V., tot het indienen van een adres aan de&apos; Tweede Kamer der Staten-Generaal, ter zake van het ontwerp van wet tot wijziging van eenige bepalingen der concessie voor het maken van een kanaal tot verbinding der Noord- en Zuiderzee en het amendement hierop, door den heer Jager voorgesteld (in ons vorig N°. medegedeeld), zijn nu aan de orde. Hierover voeren het woord de heeren Mendes, v. Bosse, die het amendement bestrijdt en voor de voordragt is; Jitta, die het aderes ontijdig acht; Rijnders, die zich met de voordragt vereenigt; Rahusen, die het adres ontijdig acht en meent dat het een ongunstigen indruk naar buiten zou maken; hij wil geen adres en afwachten de dingen, die komen zullen -, Wildschut, die de tijdigheid van het adres betoogt; hij wenscht de slotwoorden echter zoodanig gewijzigd te zien ,dat er gelezen worde: wanneer de Staat de voltooijing van het werk guarandeert-, Kuiper die voor de voordragt is; de Vries, die de spr. bestrijdt, welke beweerden, dat de indiening van een adres ontijdig is ;hij acht de indio.nintj noodig voor de eer &quot;van den raad; Teding van Berkhout die het eens is met den vorigen spr. en voor dé voordragt; Jager die de bestrijders van zijn amendem. beantwoordt; hij wenscht rijn amendement beschouwd te zien als een concfliante stap; Meinesz, die het gesprokene door den heer Jager wederlegt en diens amendement bestrijdt; Muller, die het amendement Jager bestrijdt en voor de voordragt zal stemmen, hij ziet in de handelingen der regering, dat het haar niet ernst is iets voor het kanaal te doen; hij acht het met de waardigheid van den raad overeenkomstig, dat hij bij zijn eens genomen besluit volharde; wijders voeren nóg het woord de heeren de Vries, Jager, Jitta en den Voorzitter, die de voordragt van B. en W. verdedigt tegen het verwijt van ontijdigheid en de motieven uiteenzet, welke hen tot het indienen der voordragt hebben geleid, n. 1., te verklaren, dat de raad volhardt bij het besluit van 26 Februarij jl. Op voorstel van den heer Rahusen wordt de vraag gesteld : of er een adres zal worden ingediend, dit toestemmend beantwoord met 26 tegen 9 stemmen. De heer Jiiger wenscht dat in het adres blij ke, dat Amsterdam zijne sympathie voor het kanaal niet laat varen, en dat eerst in stemming gebragt worde het eerste gedeelte van zijn amendement tot aan de woorden: de noodige bekrachtiging zal mogen ontvangen. De Voorzitter zegt dat _ het adres nog geconcipieerd moet worden en dat de sympathie blijkt uit de toezegging der bijdrage van 3 millioen; hij bestrijd nog het amendement. De heer Jager stelt voor het woord bekrachtiging te wijzigen in beslissing; hij laat overigens de redactie van het adres aan B. en W. over. Het amendement Jiiger in zijn geheel is verworpen met 31 tegen 4 stemmen. De heer van Bosse wenscht in het voorstel van B. en W. te lezen, dat: de gemeenteraad geen wijziging brengt in zijn besluit, en dus te laten vervallen de woorden: //geen voornemen hebbende&quot;; daarmede vereenigen zich B. en W. De voordragt is vervolgens aangenomen met 27 tegen 8 stemmen. Daarna is de zitting ten 4| ure gesloten.</p>
	<p>AMSTERDAM Woensdag 20 Mei. Wij vernemen, dat Z. M. de Keizer van Rusland den Heer A. J. Bauduin, Nederl. consul en agent der Nederl. Handel-Maatschappij te Hiogo in Japan, benoemd heeft tot kommandeur der orde van Stanislas.</p>
</text>
