<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHOUWBURGEN^ ENZ. SCHÖIJWBIIRG LEIDSCHEPLEIN. ZATURDAG 23 MEI: Buitengewone voorstelling ter viering van de 50-.IARIGE TOOMEELIMENST VAM I. .». STOETE, voorinaligen eersten Komiek aan dezen Schouwburg. Mon toni of de Geheimen van het Kasteel Üdolpho, Ridder- Tooneelspel in 5 bedrijven (Decoratiën, Costumes, Gevechten). Daarna: Mijnheer Trubuchard en zijne Dochter, vaudeville in 1 bedrijf. Prijzen als gewoonlijk. (71/2 ure.) Tot bijwoning dezer feestviering noodigt beleefdelijk uit UwEd. Dienaar I. J. STOETE. Het Orchest wordt bij deze feestviering ingenomen, bij goedgunstige beschikking, door Heeren Leden der Kapel van net Paleis voor Volksvlijt. Tuin WtVeifjeëetpen* PLANTSOEN BIJ DE WILLEMSPOORT. Alle Avonden SOIREE HUSICALE, door het Ge- Erl. &apos; EÉLIOTÉ, Jugendliche Zaneerin; Me. SI- I»OMIA, forte Chanteuse; En. JIEMNY Soubrette, Mlle. AMKLIE, Chanteuse Comique, Herrn LEOPOLD, Sanger und Gesang Komieker; Mk. RAMBERG , Holl. Komiek; Mr. WILLIAMS, Idem, en een goed bezet Orkest. Entree 25 Cent. Aanvang 71/2 ure. BE IHRECTIE. HliiOG-pISCRIITTERIJ Claudius Civilis. Zondag 24 Mei MATIMÉE MISICALE. Vrijdag 29 Mei. ALGEMEEME VERGADERING en BALLOTAGE. HH. Leden, welke van Woonplaats veranderd zijn, gelieven dit te berigten. (13540) IÜTMRE \IEIIRW Jonathan. Bij gelegenheid van het te geven CONCERT en ASSAUT op aanst. Zaturdag 23 Mei, in het PARK, KENNEN PLAATSEN RESPROKEN WOUWEN a 10 Cents bij de Heeren THEUNE en C°., in de Kalverstraat, op Zaturdag van 10—3 Ure. HET BESTIILR. Bij Vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, Eerste Kamer, van dato Elf Mei 1868, in zake van AG lEN JACOBS DE VRIES, zonder beroep, wonende alhier in de Beerenstraat, als Eischeres, en haren Man SIEDS TIEDES HAANSTRA, Klokkenschilder, wonende in de Eerste Leliedwarsstraf.t, als Gedaagde, op tegenspraak gewezen, behoorlijk geregistreerd, zijn dezelve Echtelieden GESCHEIDEN verklaard VAN &apos;TAFEL EN BED, met de wettelijke gevolgen van dien. Geschiedende deze aankondiging ter voldoening aan Artt. 811 en 828 Wetb. van Burg. Regtsv., door den, voor de Eischeres geoccupeerd hebbende, dit uittreksel deugdelijk verklarende S. SWAAB Jr., (13480) Procnrenr. TWEEDE OPROEPING. HOUDERS van COGNOSSEMENTEN aan ORDER over 985 Kranjangs SUIKER, diverse merken, afgeladen door de Heeren PITCAIRN SYME &amp; C°., te Soerabaya, en van daar aangebragt met het Engelsche Schip Brlstotv, gevoerd door Kapt. A. CROMBIE, gelieven zich ten spoedigste ite adresseren ten Kantore van de Cargadoors MEIJER &amp; CO., 1 zijnde het Schip sedert den 16den dezer in het Entrepotdok I tot lossen gereed. (13444)</p>
</text>
