<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ISTEMIIERSBAAS. Een H.ETELMJ-K.ERSB4AS. zijn vak grondig varstaande en van de beste getuigschriften voorzien, zag zich gaarne met 1 Junij weder in eene dusdanige betrekking; GEPLAATST. &apos; Hierop reflecterenden adresseren zich &apos; met franco brieven onder lett. N., bij den Boekh. P. A. DE JONG, te Arnhem. (13411) : BOTER- M KAASHAHDEL. lemand, van middelbaren leeftijd en onbesproken gedrag &apos; en ook niet onbemiddeld, zag zich gaarne geplaatst sm j rASMMmmïMïsm.nm oiMiKssTEss-Rt**,*: den Boter-en KaashanM. kunnende de beste getuigenis vaa , bekwaamheid en eerlijkheid overleggen. Hierop&quot; rcflectc&apos; rende adressere zich met franco brieven onder lett. A., bij A. QUANT, Boek- en Papierh., te Gouda. (13208) -&apos; &quot; iffiïfiËl7f. ?r Een Ongehuwd Persoon, P. G., zijne Zaak hebbende &apos; mosten Lik wide r e n, zonder zijn toedoen, zoekt eens ¦ BETBSEK.MHNG, liefst buiten Amsterdam, om hoe n:i--8 nig dan ook, in zijne Levensbehoeften te kunneii voorziék, - Het Opzigt over Magazijnen of Werklieden en het houden r van Administratie, is hem ten volle toevertrouwd. lemand » geneigd hem hierin te helpen, wordt verzocht zich franco s onder lett. G. H. M., ti adresseren aan den Boekhandelaar t G. L. FUNKE, Blaauwburgwal, te Amsterdam. (13458) W6RDT GEVBAA6D. lEMAND, liefst ongetrouwd, bekwaam in het Vak van TABAK., als kunnende Sigaren maken, Kerven, Eesten en Sorteren en tevens met den Winkel omgaan.Hierop reflecterende adressere men zich niet franco Brieven Lett. 8., Fnlpkantoor te Breukelen. (13456) Wordt gevraagd alhier een C-»®BJS3ISSI©NASR in Koloniale Waren, om aan Heeren Winkeliers in dat vak een artikel, naauw verwand daarmede, te verkoopen. Adres met franco brieven onder de letters M. R. T., Bureau Haudelsblad. (13100) In een Hotel te Amsterdam vraagt men eene fatsoenlijke BIJRGERBOCRTER, R. C. Zij die zich bekwaam achten om mede voor het bestuur te assisteren en met de Wasch kunnen omgaan, genieten de voorkeur. Reflecterenden gelieven zich met franco brieven letter W. t¦&gt;. adresseren in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein X 359. (13514) G. DE VRIES, k. NOOTHOUT, D. FREES, G. C. DE VRIES, J. E. DE VRIES en R. ADRIANI Jr.. Makelaars te Amsterdam, zullen op Maandag 25 Mei 1883, des namiddags ten Een ure precies, in de Witte Zwaan, op den Nieuwendijk bij de Kolksteeg, Verkoopen: 55 BLOKKEN TABASCO ) Mlllfïl&apos;V 6 * St. DOSail\«,o? 1&quot;&apos;*»&apos;&quot;1*&apos; 11 * Gebl. DITO J HOUT. Nu eerst uit Zee aangevoerd. (13265) Liggende als nader bij Notitie zal «vorilon aangev.-ezen. Door de Nederlandsche Zondagschools-ereeniging is uitgegeven on bij H. ¦ HÖVEKER, te Amsterdam en verder alom, verkrijgbaar gesteld: DS PLAATSVERVANGER. , SPiEsksSerboekje n van PB. J. HOEBEIMAK.EB, v. r&gt;. m. te Veenendaal. Prijs ƒ O 10, 100 Exempl. ƒ7.</p>
</text>
