<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FAILLISSEMENT. Tweede bijeenkomst tot verificatie van schuldvorderingen in het faillissement van den Koopman F. C. A. MULLER, te Nijmegen, op Donderdag 28 Mei 1868, des voormiddags ten elf ure, te houden in de Raadkamer der Arrondissements-Regtbank op het Raadhuis dier stad. Vermoedelijk zal op die bijeenkomst over een Aceoord worden beraadslaagd. Mr. J. P. POOL, (13423) Curator. FAILLISSEMENT. — VERIFICATIE. Bij vonnis der Arrondissements-Regtbank te &apos;s Gravenhage van 19 Mei 1868, is JACOBUS PETRUS NAP, Winkelier in Grutters- en Kruidenierswaren te &apos;s Gravenhage, Achterom 89, verklaard te zijn in staat van Faillissement, dat gerekend wordt aanvang te hebben genomen op 16 Meijl., en zijn in dat Faillissement benoemd tot Regter-Commissaris de Edel Achtb. Heer Mr. FRANCOIS LAURENT CERTON, Regter in gemelde Regtbank en tot Curator Mr. ABRAHAM WILLEM JACOBSON, Advocaat bij den Hoogen Raad. AUe Schuldeischers in dat Faillissement worden opgeroepen te versohijnen in persoon of bij gemagtigde, op Woensdag den 17den Junij a. s., des Voormiddags ten 11 Ure, in het gebouw der Arrondissements-Regtbank, Korte Vijverberg, N°. 7, alhier, ten einde hunne Schuldvorderingen te doen verifiëren. De Ondergeteekende verzoekt franco toezending van opgaaf en bewijzen der Schuldvorderingen vóór 6 Junij a. g., aan zijn adres, Schoolstraat 19. &apos;s Gkavenhage, 20 Mei 1868. De Cnrator (13474) Mr. A. Wm. JACOBSON. RUSSISCHE SPOORWEHEEII. met onvoorwaardelijke en onmiddellijke garantie der keizerlijk russische Regering. Uitgifte van £ 1,444,320 = ƒ 17,042,976 = Thai. 9,821,376 Pr. Ct. NOMINAAL KAPITAAL IN 5 pCt. OBLIGATIEN VAN £ 100 OF VAN TH. 200 OF VAN f 1000 HOLL. Ct. TER KEUZE DER INSCHRIJVERS. De INSCHRIJVING heeft&quot;plaats namens de Ondergeteekenden op VRIJDAG den 22sten, ZATURDAG den 23sten en MAANDAG den 25sten MEI 1868, van des Voormiddags 10 Ure, tot des Namiddags 2 Ure (onder voorbehoud, dat op den dag, waarop de Inschrijvingen het bedrag der leening overschrijden, de Inschrijving wordt gesloten) ten Kantore van den Heer C. VAN RINSUM Jk. en van de Heeren LEEMBRUGGEN, GUEPIN &amp; MUIJSKEN, alwaar Prospectussen en Formulieren tot Inschrijving verkrijgbaar zijn. Amsterdam, 18 Mei 1868. h*&gt;i*&gt; ïiEPMANN, ROSENTHAL &amp; C°. WERTHEIM &amp; «OMPERTZ. Ali-STïRDAI:ïÖNDrar TOT VERMINDERDE VRACHTPRIJZEN. \fs*K T-Het Engelsche STOOMSCHIP DIANA, 1- J. HAYES, vertrekt van hier DlNGS_ï_pg3gp^,DAG 26 MEI, in verbinding met de Stoom- naar MALTA, CONSTANTINOPEL, i v&apos; ?m&apos;&gt; alsmede naar NEW-YORK, tot doorloopende Vrachten en met directe Connossementen. Adres bij de Cargadoors NOBEL en HOLTZAPFFEL. (13441) GEMEÜBEL. KAMERS OF BOVENHUIS. Men verlangt te huren voor eene fatsoenlijke Dame met *&apos;™i 2 a 3 ruime Gemeubeleerde RAMERS of ROVEN HUIS, liefst met vrijen opgang en gebruik van Keuken en Zolder. Aanbiedingen met opgave van stand en huurprijs, worden franco ingewacht onder lett. F. V.. Bureau ttandelsbiad. (13402)</p>
</text>
