<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 20 Mei. Bij de Bank is heden £46,000 o»t-vangen. WEENEN. 20 Mei. In het Huis van Afgevaardigden heeft de minister van koophandel het Oostenrijksch-Beijersche verdrag over de aansluiting van de Tylorer gemeente Junigholz aan het Beijersche tolstelsel alsmede het Oostenrijksch- Engelsche ssheepvaartverdrag ingediend. De begrootingen van landbouw en justitie zijn aangenomen. Bij het hoofdstuk staatsschuld stelt de Heer Rijger voor om de debatten te verdagen tot de behandeling der financiële voorstellen ; de minister wijst er op, dat door de onmiddellijke beraadslaging over de staatsschuld de toekomstige financiële? maatregelen niet geprejudicieerd worden. Het voorstel Rijger is aangenomen met 71 tegen 58 stemmen; de zitting wordt geschorst. Inmiddels vergadert de commissie van het budget om een besluit te nemen over de verdere wijze van handelen. Bij de hervatting der openbare zitting verklaart de rapporteur der budgets-commissie dat er besloten is metterzijdelating van het hoofdstuk staatsschuld voort te gaan met de behandeling der begrooting en de derde lezing eerst te doen plaats hebben na afdoening der financiële voorstellen. Daarop zijn de overige hoofdstukken der begrooting zonder discussie aangenomen. - BERLIJN, 20 Mei. Het voorstel betreffende de belasting op petroleum is door het Tolparlement met 190 tegen 99 stemmen verworpen. BERLIJN, 20 Mei. Van de 22 Hanoveranen beschuldigd van hoog verraad, is heden door het hof vrijgesproken een der beklaagden, namelijk Freese; de overigen zijn wegen* handelingen, voorafgaande aan het plegen van hoog verraad , veroordeeld: Howald tot eene gevangenisstraf van 15 maanden, de anderen tot eene gevangenisstraf van 12 maanden.</p>
	<p>9VBovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>BOMBAY, 15 Mei. Katoen Oomrawattee 245, dito broach en dhollerah 255; vrachten 50; gedurende de verloopen week werden afgedaan 54,000 b.; de prijzen der verschillende artikelen zijn dalende.</p>
	<p>NEW-YORK, 20 Mei. Goud agio 395/4; Wissel op Londen in goud 110; 6 pCt. Amerika 1882 109% Dito 1885 108%, 10/40ers Bonds 1041/4; Hlinois 147; Erie-Spoorweg 68V2 , katoen middl. 31.</p>
	<p>Petroleum Standard white te New-York 28% De stoomschepen Russia en Saxonia zijn gearriveerd. Uitvoer van goud 1,100,000 doll. NEW-YORK, 21 Mei. (Slotkoersen.) Goud agio 395/4; Wissel op Londen in goud 110; 6 pCt. Amerika 1882 110; Dito 1885 108% 10/40ers Obligat. 104% Hlinois 147% Erie Spoorweg 69. Katoen middl. 30% Petroleum Standard white te New-York 291/2- Uitgevoerd werden 500,000 d. in goud. NEW-ORLEANS, 20 Mei. Gedurende de vier laatste dagen hebben de aanvoeren van Katoen bedragen 500 b. De uitvoer 1000 b. Voorraad 33,000 b. Middiing 293/4. BUCHAREST, 20 Mei. Hier zijn 36 stukken geschut uit Pruisen aangekomen; zij zijn als handelsgoederen over Galicie verzonden. In het tuighuis alhier heerscht groote bedrijvigheid. MADRID, 20 Mei. In de Kamer van Afgevaardigdenis een koninklijk besluit voorgelezen, houdende schorsing der zitting van de Kamers.</p>
	<p>LONDEN, 21 Mei. De Morning Post verzekert, dat dö regering besloten heeft om niet af te treden. De Heer Baxter zal eene additionnele bepaling voorstellen, welke aan de regering de gelegenheid zal geven, om zich met het ontwerp betreffende de kieswet voor Schotland te vereenigen. In het Huis der Gemeenten heeft de Heer Disraeli verklaard, dat de regering zich vereenigt met het voorstel om aan de Engelsche burgten, die eene bevolking van minder dan 5000 zielen hebben, hunne vertegenwoordigers te ontnemen , maar verlangde, dat het Huis de bepaling van het ontwerp-kieswet voor Schotland, betreffende den census, zou verwerpen. Volgens den heden bekend gemaakten staat van de bank van Engeland zijn verminderd de portefeuille met£25,763 en de circulatie der billetten met £ 53,280; vermeerderd zijn de rekening-courant der schatkist met £ 266,729, die van particuliere met £ 259,912, de voorraad munt- en muntmateriaal met £ 497,575. Op Hawaï, een der Sandwich eilanden, heeft eene vulkanische uitbarsting plaats gehad, gepaard met vele aardschokken. Geheele dorpen zijn vernield; 100 personen zijn omgekomen. KONSTANTINOPEL, 21 Mei. Men verzekert, dat Daud Pacha benoemd is tot minister van openbare werken. FLORENCE, 21 Mei. De Kamer van Alge vaardigden heeft het wetsontwerp tot heffing van eene belasting op de concessien door de regering verleend, met 240 tegen 136 stemmen, dat op het zegel en de registratie met 232 tegen 132 stemmen en dat op het gemaal met 219 tegen 152 stemmen aangenomen. GENUA, 21 Mei. De Prinsen Humbert en Amadeus, de Prinsessen Margareta en van Aosta zijn naar Venetië vertrokken. ROME, 21 Mei. De Paus heeft zich heden naar de kapel van St. Jan van Lateraan begeven, en daarna van het Vaticaan plegtig den zegen uitgedeeld.</p>
	<p>BRUbSEL, 22 Mei. De graaf van Henegouwen, vermoedelijke troonsopvolger, is ernstig ziek.</p>
	<p>LONDEN, 21 Mei. Suiker stil, zeilende partijen met eenigo vraag. — Koffij met weinig omzet. — Thee: Ordinaire Congo 151/2 p- gevraagd. — Zink £ 20.10, verkocht 50 tons. — Talk in loco 43.3. — Schotsch IJzer 52 sh. — Raapolie 34. — Patentolie 36 a 36.6. — Lijnolie 33.3a33.6, te Hull 32.9 a 33 sh. — Guatemalo Indigo vast, men besteedde van pari tot 3 p. avans voor ord. middelsoorten. LONDEN, 21 Mei. Van Havana Suiker N°. 11, is eene lading 2190 k. verkocht tot 27.71/2 voor Gothenburg. — Terpentijnolie zeer flaauw op 29.6 a3O sh. — ChUi Koper £ 76. ler Veemarkt zijn aangevoerd: 700 Runderen; 11,830 Schapen; 450 Kalveren; — Varkens. De besteedde prijzen waren: beste Runderen 5.2; Schapen en Lammeren 4.10; Kalveren 5.6; Varkens 4.6. LONDEN, 22 Mei. Suiker stil, stemming iets flaau wer. — Koffij vast. — Thee: Ord. Congo 151/ j p. — Talk in loco 43.3, Oct.—Dec. 43. LONDEN, 22 Mei. De markt opende stil en flaauw; de handel is gering, met uitzondering van Haver, welke niet lager in prijs is. De aanvoer bedraagt: Eng. Tarwe 1520 quarters; vreemde dito 45,190 quart.; Eng. Garst lOquart.; vreemde dito 3120 quart.; vreemde Haver 14,030 quart.; Raapolie 34 sh.; Patentolie 36a 36.6; Lijnolie 33.3a33.6; dito te Hull 32.9. Het weder is regenachtig. LIVERPOOL, 21 Mei. Katoen.- Afgedaan 4000 b. Stille markt, prijzen dalende, midd. Upland 11% Orleans 11%, Béng. 95/8, Dhollerah 97/8. Aangevoerd 1875 balen. LIVERPOOL, 22 Mei. De verkoop van Alteen is heden 7000 b., zonder handel. De afdoening der week bedraagt 46,500 b., op speculatie 34,100 b.-, invoer 48,600 b., uitvoer 5000, voorraad 590,000 b. Middl. Upland 11 Vs ó&quot;., dito New-Orleans 117/8, dito Béng. 9«/8, dito Dhollerah 97/.. MANCHESTER, 22 Mei. 81/. « Shirting 11% N°. 40 Muletwist 16 p. Stille markt. BERLIJN, 22 Mei. Rogge: Mei—Junij 57%, Sent.—Oct. 531/4; Raapolie: Mei—Junij 97/,2; Sept.—Oct. 16; Voorloop: Mei—Junij 177/8; Sept.—Oct. 17% HAMBURG, 22 Mei. Tarwe loopende maand 166; Junij- Julij 150; Julij, Aug. 147. Rogge loopende maand lll; Junij- Julfj 104; Julij, Aug. 96. Koolzaad en Lijnzaad flaauw. Raapolie Mei 20%, najaar 221/4. „ «_ . KEULEN, 22 Mei. Tarwe dadelijk 9Va; Mei 8.8; Nov. 7.2. Rogge dadelijk 7; Mei 6.3, Nov. 5.9. Raapolie dadelijk ll&apos;/5, Mei 11; Oct. IV lw l4&gt;&quot;ohe dadelijk 121/». Alles lager. Schoon weder. Rijnhoogte 11 v. 4 d. PARIJS, 22 Mei. Raapotte: loopende maand fr. 89.50-, Junij fr. 90.— ; Julij en Augustus ir. 90.25; 4 laatste maanden fr. 90.25. — Poorloop: loopende maand fr. 86.—; Julij—Aug. fr. 79.50. — LÜnolie: loopende maand fr. 96.—j Julii—Aug fr 95 50. — Meel 6 merken: loopende maand fr. 88.75; Junij fr&apos;. 85.50; Julij-Aug.fr. 80.25; 4 maanden van Sept. fr. 72.—; type Panjs loopende maand fr 53 75 — Beetwortelsuiker 4de soort N°. 12 fr. 69.50.</p>
	<p>LONDEN 21 Mei. (Slotkoersen). 3 pCt. Gecons. 93Vs 5 spCt. Braz. 1865 76%, » pCt. Ecuador 13%5pCt.Grieken; 133/.; Dito Coup. —, 3 pCt. Mexic. 16% Dito 1864 —, Aféest N. Gren. 14%, 2 pCt. Dito -; Dito Uitg. -:»• Grln. Landw. £ -; JA Port. 1853/63 40% BpCtïW» 1867 ; 41/2 pCt. Rusland 1850 —; 3 pCt. Dito 18_ .. 5 pCt. Dito 1862 84%, Dito 1864 —; Dito IS» 88; Dito 1867 64%, 4 pCt. N. Dito —;3pCk Spanje ¦—-;&gt; 23/4 pCt. Dito ; Dito 3 pCt. 1867 ; 5 pCt. ItaW 50; 6 pCt. Turk. A. S. 357/8; 3 pCt. Venez. -; 6 P°\&apos; Dito 1862——; 6pCt. Dito 1864 —; IV» pCt. Dito — • 21/2 pCt. Nederl. Cert. —; 4 pCt Dito &gt;. -, Rijnsp. -*!jj&quot; -; 6 pCt, Amerik. 1882 713/8; Dito 1885 T&amp;k}l?_*i Dito ass/ü g pCt. Debent. Atl. ê Gr. Sf*. imWO) •*» 7 nQL lÜ. (gecow). 315/1»</p>
	<p>In de Bank vaa Engeland is £ 240,000 gestort, De Holmsdale is van Melbourne aangekomen met 51,200 oneen gond. WEENEN, 22 Mei. (Slotkoersen). 5 pCt Metall. 55.70; 3 pCt. dito Mei&apos;s 58.70; 5 pCt. Met. 1866 56.70; 5 pCt. Nat. 61.70; 5 pCt. Met. Zilver 1864 67.70; Aand. 1854 75 75; Dito Credit Inst. 1858 131.25; Dito 1860 79,60; Dito 1864 84.60; Act CreJ Inst. 181.50;DitoLemb.Czern. Spoorw. 172 75; Dito Nat. Bank 697—; Staats-Spoorw. Act. 255.20; Dito Noorder-Spoorweg 183.75; Dito Nieuwe Lomb. 174.— ; Eng. Oost. Bank 129 75; Napeleon dOr 9.33. —Wissel: Londen 116 75;Hamb.86.20;Parijs46.35. BERLIJN, 22 Mei. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek 48% 8 pCt. Nation. 53%, Oostenr. Aand. 1860 69-%, 5 pCt. Italië 49% Lomb. Shares 101%, 5 pCt. Russ. 1822 841/4; Dito 1862 841/2; Aandeelen Dito 1864 115; Dito 1866 113; 4% pCt. ï&apos;ruis. OMig. 951/2; 6 pCt. Amerika 1882 77%, Holl. Spw. Act. 1017/ g. Wissel: Londen 3/m. 6.233/4; Parijs 2/m. 81 Vb; Hamburg 2/m. 1507/8; Amst. 2/m. 143%, Dito kort 143%, Weenen 2/m. 861/9&apos;; Petersb. 3/m. 91% ? __, FRANKFORT, 22 Mei. (Slotkoersen). spCt. Metall. 1866 49W/16 ; Dito Nat. 52%; Oost. Aand. 1860 698/4; Dito 1864 861/4; Metall. 1859 61%, Crediet-Actien 190%, 6 pCt. Amerika 1882 76 Vs; Dito 1885 755/ s; 5 pCt. Dito 1874 813/4; 3 pCt. Spanje 1867 —; Pacificbahn —; Fransche Metalliek —.—. Wissel: Londen k. z. 119%, Weenen k. z. lüOl/8; Amst. k. z. 100% __ _ „_ _... ?___, HAMBURG, 22 Mei. 5 pCt. Russ.Cert. 703/8; Dito 1862 801/4; Oostenr. Aand. -860 68%, 6pCt, Amerika 1882 697/8; - pCt. Italië 49; Lombarden 373. — Wissel: Londen 13.07 a —.—; Amst. 35.40 a—; Parijs 1871/4 a—; Dis- MADRID, 2&lt;3 Mei. 3pCt. Spanje 34.15; 23/4 pCt. Dito 32.95. LONDEN, 21 Mei. Binnen: Diana, S., Amst. ___</p>
</text>
