<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Gepraaid, 16 Mei, op 50° N.Br. 5° W.L.: Sliedrecht, Borchers, Sunderland n. Bat. BINNENGEKOMEN.</p>
	<p>TEXEL, 20 Mei; Z.O.—W.Z.W. Amstelstroom, Kretschmer, Batavia, vertr. 23 Jan.-Hero, Beveridge, Trinidad, 1. v. Queenst. JS. Boringven, X,overvis, Portor., l.v. Falm. - Setubal, S., Lond.- Frederika, ibsen, Stockholm. — 21 Mei; Troubadour, S., Lond.--2 Zusters, Feenstra. id. -Swan, Davison, Sunderland. - Middlesbro, S., Middlesbro. - Oscar, Ivensen, Frederikstad. VLIE, 20 Mei; Z.Z.0., Christina, Staal, Windau. - Hollandia, S., Londen. - Christina, Staal, Windau. - Maria Beerta, Tap, Christiania. - Harmina, v. d. Meulen. Bremen.</p>
	<p>HELLEVOETSLUIS, 20 Mei, 0.Z.0.; Friedrich Ludwig, Fretwurst, New-York. - Mand, Harlasd, Énos. - Bordeaux, S., Bordeaux. - Waters, Rayne, Newc. - Caradoc, S., Stettin. - Catharina, v. d. Meulen, Skive.</p>
	<p>BRIELLE. 20 Mei, Z. 0.; Zealous, S., Harwieh. HARLINGEN, 19 Mei; Zenobia, Moss, Yarmouth. - Alida, Borgman, Dantzig. ZOLTKAMP, 19 Mei; Antje, Oosterveld, Dantzig. VLISSINGEN, 20 Mei, Z. 0.; Gesina &amp; Jansje, Siegel, Buenos-Ayres. - Udo Frederik, v. d. Werff, Dantzig. LOGSTOER, 11 Mei; Jantina Roelfina. Broeckema, Engeland n. Thisted. - Vertrouwen,Wesseling, id. n. Tvedestrand. KOPENHAGEN, 18 Mei; Familietrouw, Bakker, Newc. Bij KOPENHAGEN, 18Mei;Hendrika,Visser,Rott.n.Riga.- Gebr. Fokkes, Fokkes, Gron. n. de Oostzee.</p>
	<p>WARNEMUNDE, 17 Mei; Anna Sophia, de Roth, Amst. PILLAU, 18 Mei; Rhóne, S., Amst. KROONSTAD, 15 Mei; Lambertha, Karst, Newc. - Jacoba Cornelia, Fokkes, id - Siccoba Fenna, Jager, Hamburg.— 16 Mei, Vertrouwen, Kal, Vlaardingen. - Domina Geertina, Wolters, Dokkum. - Marianne, Breckwoldt, Triest. - Nicoline Krabbe, Messina. - Trijntje, Schon, Benicarlo. -M. J. Enthoven &amp; Zn., Stomp, Bordeaux. - Harmanus Hendrika, Hoving, id. - Anna, de Weerd, Gend. - Geziena Antiena, Klooster, Londen. - HHlechiena, Hooghoudt, Clackmanan. - Albertha Roemeling,deVries, F. of Forth.- Noordstar, Hartogh, Newcastle.- Stella Maris, Harting, id - Emilie, Niggebrugge, id. - Nieuwedam, de Jonge, id. - Allegonda, [Smit, id. -Piet Hein, Visser, id. - Lammechiena, Duit Jr., id.- Grietje, Legger, Stokholm. - Adriana, Meijer, Dantzig. - Trijntje feezina, Bos, Bergen. - Wietska, Bos, id. - Pieter, Bekkering, Hamburg. - Zeevaart, Ritzes. Bremen.- Afina, Duintjer, Brake. —17 Mei; Huis Garreweer,Vink, Gloucester. LONDEN, 18 Mei; Willemina, de Jonge,Gron.—l9Mei; Broederschap, Bakker, Gothenb. - Marg. Martina, Speelman, Gron. - Froukje, Koops, Rostock. Bij DEAL, 18 MehDeux Frédérics, Grassin, Gron. n.Cardiff. Bij DOVER, 18 Mei; Ary Scheffer, Kunst, Rott. n. Melbourne. Bij DUNGENESS, 14 Mei; Susanna Johanna, Heymeriks, Rott. n. Samarang. Bij WIGHT, 13 Mei; S.v. Heel, v. Munchen, Sunderland n. Batavia.</p>
	<p>SOUTHAMPTON, 18 Mei; Louwina, Heerma, Hookzijl.- Margaretha Meijering, de Jonge, Groningen. WARKWORTH, 18 Mei; Maria Adolphina, Leroy, Vlissing. PLYMOUTH, 18 Mei-, Balmoral, S., Rott.;vertrok n. Bristol.</p>
	<p>GREAT YARMOUTH, 18 Mei-, Lucia Hendrika, Dekker, Malmöe. - Second Adventure, Woodhouse, Amst.</p>
	<p>HARTLEPOOL, 17 Mei; Christine, Kamp, Londen. IPSWICH, 18Mei;Favourite,Drake,Holland.-Gem,Carr,id. NEWCASTLE, 18 Mei; Alert, Pay, Rott. SHIELDS, 18 Mei; Kenna, Zeeman, Rott. - Diana, Fijn, Dordrecht.</p>
	<p>LIVORNO, 13 Mei; Johanna Panlina, Wessels, Amst. UITGEZEILD.</p>
	<p>TEXEL, 20Mei; Z. O.—W. Z. W., Zr. Ms. stoomschip Valk, kapt. luit. Koopman, Birkenhead.- Zeester, Zoetelief, Curacao.- Diana, S., Londen. - de Hoop, de Vries, id. - Lumley, Sounderland. - Alert, S., HuU. - Hermanos, Haaraldsen, Christiania. — Gisteren nog: Hawk, S., Hull. — 21 Mei; Minister Thorbecke, S., Hull. - Rembrandt, S., Petersburg. - Amsterdam, S., Hamb. VLIE, 19 Mei; Z.Z. 0., Eider, S., Middlesbro. - Onderneming, Kooiman, Frederikst. - Catharina Visser, de Vreeze.Arendahl.- Eendragt, Dorenbos, Newc. - Argo, de Boer, Sundswal. - Fraukje, de Boer, Flensburg. - Jacob van Cleef, Nienhuis, Gothenburg. - Wubke Veltman, Kraai, Frederikstad.-Geertruida, Rasker, Oidenburg. HELLEVOETSLUIS, 20 Mei, 0.Z.0.; Ranger, S., Londen.- Swanland, S., HuU. - Leeds, S., Griinsby. — Gisteren nog: EUes. Murtis, Ipswich. BRIELLE, 20 Mei, Z. 0.; Annie, S., Goole. HARLINGEN, 20Mei;Nora, S., Londen. MEMEL. 16 Mei; Eelbrandina, ten Cate, Harlingen. STETTIN, 17 Mei; Grietje Koens, Kuiper, Exeter. PILLAU, 19 Mei; Martenshoek, Schut, Schiedam. - Freerk Jan, Smit, Memel. KROONSTAD, 16 Mei; Orion. S., Amst. LONDEN, 18 Mei; Broedertrouw, Niezen, Elzen. - Mentor, Toering, Workum. — 20 Mei; Troubadour, S., Amsterdam. LIVERPOOL, 15 Mei; Mary Maria, Htard&apos;Dordt. -Dido, van Wijk, Petersburg. £SNU&gt;, 13Mei; Nativité, Giteau, Rott. -14 MeijDageraad, v. Wuk, Amsterdam.</p>
	<p>OUugckomcn jp.-tGsagtcrs. Van BATAVIA, per Amstelstroom, kapt. Kretschmer: de mMtea ti sliste en faoailie, Hul&apos;oash ca famu., Muller en izail.</p>
</text>
