<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>nu - \ \ wHtËmm^^m^^_~^^^^^^s^r%s*^s£*%£z*\*^^&apos;^ »*»ï^-^___|~__~&quot; I**»™»™*^*^^^wffii ¦¦pKnÜUlll nUulil illl» lil 111 l UllV^^ Nieuwe en doelmatig ingerigte KOS-&apos;JFERS en REISZAKKEN, HOEUEKROOZEN, GELDRIEMEN COVRIER-TASSCREN, NÉCES*AIRES, TOILETROOZEN, enz., SCHOTSCBE PLAIDS ei REISPEKENS (RÜGS). (13399) _ IOÖBF^TRTOLEIfïIBÏBIGL^ W. VENDRIG, Landbouwer te Oude Bijn, verklaarde mij, dat -ijne 4 Kinderen zonder zogen ALLEEN MET Dl REVALS-MTA groot gebragt zijn. Uit eigen ondervinding kan hij &apos;dus de REVALENTA aan alle Moeders gerus teliik aanbevelen. Uibecut. T. ÜHLENBROEK. De REVALENTA is eene voedzame., krachtige spijs en belooft leven en gezondheid aan alle Lijders; niemand be hoeft meer aan zijne genezing te wanhopen. Het is zonder tegenspraak rle eenvoudigste on minst kostbare wijze vau genezing. Gezond, voedend en kracht gevend, kan zij allo andere spijzen -rervaugen. Zij is voor Kinderen én volwassenen als ontbijt zeer aan te bevelei 1 Zuigelingen kunnen er modo gevoed en groot gebragt worden. Zieken kunnon geen beter dieet houden dan zich b 1 de KEVAJLENiTa te benalen. Zij kan op verschillende wijzen zeer smakelijk gereed gemaakt worden. i Men zij op zijne hoede tegen nagemaakte soorten; de echte BSEVALENTA van de Heeren BARRY Dü BARRY &amp; C° ; 77, Regentstreet, Londen, wordt alléén verkocht door het VERROOPHïJIS en deszelfs Depots. Men lette er vooral op, dat iedere bus, tot waarborg der echtheid, door &apos;/F. VON WINDHEIM &amp; o°., VERKOOI • SUIS:&apos; geteekend is. De prijs der REVALENTA is: Kleiue bossen SVk Cents, 1 li? ƒ2, 2 f? ƒ3.50, 5 iï ƒB, 12 S? ƒl6. VERKOePBgHS en de bekende Depots. &apos; (13454) i DS HOFP&apos;SCHE lILZ-PBIEPARATEI, | voornamelijk het MALZ-EXTRACT (GEZONDHEIDSBIER), MALZ-CïffIOCOLA»E en MALZ-BON- | &gt;|_30AS, bieden hulp aan alle Lijders aan Asthma, Borst- en Maagziekten, Hamorrhoïdaalgebreken, Gestoorde _? 3 Spijsvertering, enz., en zijn uitstekende middelen om vervallen levenskrachten weder op te wekken, zoo als dit door É §3 duizende van dankschriftèn van bekende Fersonen is bewezen. (13401) E ï CESTRAAL-DEPOT TE AMSTERDAM, RLOEMMARKT RIJ DE STILSTEEG, FI ft. j Wtr lET Ï01M&apos; BEIEIDE 6EÏ.MJFFS MfflEE Si Herstellers der gezondheid, met regt worden zij zoo genoemd, daar zij de functien van de verterings-organen op wekken, daarbij zullen zij de ongesteldheden van Lever, Milt en andere ingewanden door verslijming ontstaan, herstellc: door een weldadi&lt;ren stoelgang, waterloozing en zweet, en zorgen dat het hoofd helder blijft, zoodat in plaats va: zwaarmoedigheid levenslust, zucht tot vreugde en arbeid te voorschijn treden. Duizeligheid, mijmeringen, onrustig droomen, overhelling tot wanhoop, hevige &quot;hoofdpijn wijken, naarmate Gal, Slijm en Bloed van die bestanddeelen ge zuiverd zijn, die geest en ligchaam belagen en eene frissche gezondheid, helderheid van verstand en opgeruimdheid va: gemoed hardnekkig in den weg staan.- Eene 45-jarige ondervinding in mijne Geneeskundige Praktijk heeft mij bewe zen, welke goede diensten zij verrigten bij hen dia kwijnden en haakten naar het graf, en thans frisch en gezond zijn daarvan kunnen nog velen getuigen, en ïk word alzoo ten sterkste aangemoedigd mijne lijdende Natuurgenooten dez Pillen en daarbij ook mijn BAISAIRIJM VSTTAS EXTERNSJSS aan te bevelen, de pillen purgeren zacht en on merkbaar, zonder pijn of snijding in het lijf noch zenuwgestel ta overprikkelen of te verzwakken. De verzegelde kar tonnen doos is ƒ 1 en ook 55 cents en kw. doosje 30 cents. Mijn Balsem wordt in eenige gevallen (uitwendig) bij de Pillen tot onderstenning hunner werking aangewenc zij is ook een heilzaam middel tegen Rhuniatiek, lijders dis daaraan laboreren worden hierop bijzonder attent gemaakt tevens ook dienstig bij Arerlamming, Jicht, Zinkings, pijn in de lenden en leden, ook de gewrichten, Nachtkrampen verstijving der leden en pezen, enz., in een woord&quot;voor alle plaatselijke pijn (zonder wonden), er is geen beter midde bekend. De prijs met berigt per flacon is 50 en 30 cents; verkrijgbaar gestold te: Amsterdam, D.Butti&amp;Zn., Vijgendam. | Deventer, wed. Sauer, Bisschopstraat. Nijmegen, Th.Marcus, Houtstraat, y J. Mertens,Droog.Jßeercn-| Groningen, W. Kamerlingh. Schagen, A. Hazeu, Apotheker. straat. Gorinchem, W.Baris. Strcijen, T.Laraniers. // J. v. Wel, Botermarkt. Haarlem, IC. de Breuk, Droog., Kruisstr. Purmerend, C. Visser, Peperstraat. Alkmaar, J.Dideriks, Droogist. &apos;s Hage, J. Snabilié, Apotb. op het Spui. Rotterdam, W. Snabilié, Apot., Groote Arnhem, J. Klöuke, Rodenbiirgstr. N 253. &apos;s Hertogenbosch, van Deursen. markt. Amersfoort, W.Brevl, Apotheker. Hoogezand, E. Smit. • Texel, G. Kikkert, op den Burg. Assen, J. Steenmeijer, Apotheker. Kampen, J. de Ruiter, Oudestraat. Utrecht, J. v. Spanje, Apoth., Steenweg Bolsward, J. Ledeï, Apotheker. Leiden, J. Hazenberg, Breedstraat. Uithuizen, Schoorman Jager. Breda, Allebes, Apotheker. Leeuwarden, Beintema, Apotheker. Zuidhom, J. Koopman. Delfzijl, Huisman Jager. Nieuwediep, J.v.Berk, Apoth.,&apos;Hoofdgr. Zaandam, A.Dorpema, 0.Z.633. Jl. P. G. GEL-AUFÏ, Geneesheer te&quot; Nieuwer-Amstël. NR. Deza Pillen zijn bij niemand anders clan in bovengenoemde Depots en- daarbij opgegeven plaatsen verkrijgbaa gesteld en daar wordt ook niet mede rondgegaan. (13364) Als een ibUzonfler geschifeS Casteau voor Jongelieden, bij de Feestviering van het derde Eeuwgetijde van het begin van den 80-jarigcn oorlog met Spanje, is bij D. MUS te Tiel, vau de pers gekomen: mm TVMwmmA&amp;mm tmm maahijEsi9 door F. VE3B«Sfll*B. Gebonden in netten Stempelband. Met Platen. PRIJS f 1.9 Q. (13039) lilH mm KMiiiii Iffil m STOOISCIMEPEN VOOR GÖIIIEEI, PASSAGIERS 11! VEffiEffi: laterdsg 28 Slei &apos;sMorgens 11 Ure. Plaö-sclag&apos; 26 Mei % MaraMclafjs 2 Ure. WAM Ijffij f eiken ;en Katerrfs^, &apos;süorg&apos;eïis ten 11 Ure, vsn de British imd foreign Stemm SWkarf. (lOOfrl) ....--¦ - -r. «PtP«««M!«i&quot;*BSSta SSSSTÏS, AtTenten. NUK-I&gt;o&quot; Afvaart op Dingsdag 23 Mei zal f^m^emüt&apos;, &apos;s NAMIDDAGS Ö-M-ÏWEE UUIUeu--MET &apos;sMoi%eai j 6 unr, als in vorige Advertentiên, eu in de Billetten is vernield.</p>
</text>
