<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>25-JAEIGË EC_f_TV___.EE_.IGING VAN J. C. VAN GELDER Leyden , met 27 Julij 1866. N. BINNENDIJK. (17981) _______ Hunne dankbare Kinderen. Bevallen van een ZOON E. HARDES-BOEG. Amsterdam, 28 Julg 1866. Eenig* Kennisgeving. __^ (17918) Heden beviel van eene welgeschapene DOCHTER A. C. AIONDE, geliefde Echtgenooto van H. N. JÖRGENSEN. Amsterdam, 30 Jnlij 1866. (17976) Bevallen van een ZOÖN&apos;U. A. J. HOPPE—HOEK. _ Schiedam, 30 Julij 1866. (17927) Heden beviel voorspoedig van eene welgeschapene DO CIITE R, JÜDITH VAN RAALTE-MARKUS. Leeuwarden , 27 Jnlij 1866. (17963)_ Bevallen van eënè~DÓCHTER W. A. VAN GÊRREVlNK7geboren TEN HOVE. Berghuizen, bij Hattem, 26 Julij 1866. &apos; (17854) Voorspoedig bevallen van een ZOON, A. D. CHEVALIER, Echtgenooto van J. C. P. WELFFER, lste Luitenant der Infanterie 0. I. Leger. Pada.g, 18 Mei 1866. (17980) Heden overleed na eene gelukkige Echtverbindtenis van Vijftien Jaren, in den ouderdom van 47 Jaren, mijne geliefde Echtgenoote LEENTJE VAN PRAAG, Geb. SLUISER, mij nalatende Zes Kinderen, te jong om hun verlies te kunnen beseffen. (17964; Amsterdam , 28 Julij 1866. J. L. VAN PRAAG. Eenig* en Algemeen* Kennisgeving zoon el binnen al* buiten de Stad. Heden overleed tot onze diepe droefheid ons innig geliefd eenigst Zoontje HENRY, in den ouderdom van bijna 7 jaren. Amsterdam, H. PELTZER. 28 Julij 1866. J. M. PELTZER, FRANTZ. Eenige en algemeene Kennisgeving. (17959) Heden overleed, na een kortstondig lijden, tot diepe droefheid van mij, zijne Broeders en Zusters en verdere Betrekkingen, in den ouderdom van 32 jaren, mgn geliefde Echtgenoot JACOB KNAAP, mij nalateude 3 Kinderen, te jong om hun groet verlies tn beseffen. Alkmaar, 24 Julij 1866. SIJTJE HELDER, (17918) Wed. J. KNAAP. Tot onze innige droefheid overleed, op den 27sten dezer, onze geliefde Broeder en Behuwdbroeder de Heer HERAIANUS BLOM, in den ouderdom van 38 jaren. Zg die hem in zgn werkzaam leven hebben gekend, znllen beseffen wat wg in hem verliezen. Alkmaar, 27 Julij 1866. Uit aller Naam, (17938) J. BLOM.</p>
</text>
