<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J&apos;ai I&apos;honneur de faire connaitre a Mrs. les Amateurs de haute nouveauté que Mb. A. GRAUX. Artiste peintre decorateur vient d&apos;eiécuter dans mon Salon pour la Coupe des CheveuxUN PLAFOND PEINT SUR VERRE INALTERABLE imitation de porcelaine et nacre de perles. Je recommande ce nouveau genre dc travail que Mr. A. «Ull.it A vient de termmer pour la première fois dans ce pays. ETIENNE, (17874) Co&apos;ffeur-Parfumeur, Kalverstraat. Een MAN ran middelbaren ouderdom, sedert de laatste jaren Weduwnaar, wenschte langs dezen weg met bescheidenheid in kennis te geraken met cene JIJE VROUW of WEDUWE, mits niet geheel onbemiddeld, of eenigzins Affaire hebbende. Van kiesche en stipte Geheimhouding kan men zeer verzekerd zijn. Brieven Franco, onder Lett. F., Bureau Handelsblad. (17921) Men verlangt zoo spoedig mogelijk eene Wl N H ELJU&apos;ïï VKOI&apos; W in het vak van GALANTERÏEN, bekwaam in het vak, tegen Kost, Inwoning, bewassching en salaris naar bekwaamheden. Adres met Franco Brieven, onder Lett. XX, met opgave van Godsdienst, Ouderdom en bij wien in betrekking geweest, Dg den Boekhandelaar H. HORNEER, te Gorinchem. (1783-2) EAUX ITEMS. Au grand nombre de questions qu&apos;on nous adressé de tóutes parts pour savoir, si Ion peut parvenir a Ems sans danger et y faire la cure en paix et en tranquillité, ies autorités soussignées de cette ville, se réjouissent de pouvoir donncr la réponse tres satisfaisante qne voici. Ems est en libre communication avec tous ses environs, le chemin de fer de la Lahn, dons les trams vont avec leur régularité ordinaire, correspondant avec les ligncs du ! Rhin et avec celles de Deutz-Giessen et de Main-Weser. JAinsi les visiteurs qui viennent du nord, pourront arriver ! ici sans la moindre difticulté soit par Hesse-Casscl soit par Cologne, ceux d&apos;Angleterre, de Hollande et de Belgique par Cologne, et ceux de France ou par Cologne, ou par Sarre* bruck , Kreuznach et Bingerbriick. La. Saison d&apos;Ems poursuit son cours accoutumé d&apos;aise et d&apos;agréments, la grande Salie de Conversation et les autres établissemeiits sont ouverts, les soirees sont animées par des concerts et des operettes (une société francaise étant engagée par I&apos;administration du Kursaal), le pays pittoresque invite _, des excursions en toute direction , en vn mot, Ems étant lom du théatre de guerre, présente vn séjour tranquille et agréable ï\ tous ses visiteurs. L&apos;état hygiénique de la ville est excellent, n&apos;étant troublé par aucune maladie épidemique. Ems, le 28 Jnillet 1866. Le conseil commuual: (17922) STAUCH, bourgmestre. MACHINALE STOOMZÜIYEWNG VAN CONTAGIEUSE BEDVEEREN, GEN EESKUNDIG GOEDGEKEURD. Het met DESINFECTERENDE VOCHTEN WASSCHEN van Tüken en Wollen en katoenen Dekens wordt ten spoedigste en tot de minst mogelijke prijzen uitgevoerd. Een twee persoons BED, PELUW en * KUSSENS van garen Tgk met nieuwe Veeren ƒ25 en hooger, DITO als voren gevuld met Kapok f &apos;20, DITO als voren goed gevuld met gezuiverde Kapok f 25, DITO als voren gevuld met Zeegras f 7, ZEEGRAS a 4 Cent do 5 oneen, best HAVERKAF, hetwelk in gebruik het Zeegras overtreft, 5 Centen de 5 oneen. Alle soorten van WOLLEN DEKENS, uitsluitend dit de wereldberoemde Fabriek van de Heeren ZAALBERG en ZOON te Leyden. Jl. B. VALLEGGIA, (17871) Singel bij de Beulingslnis. S GEENE GRIJZE HAREN MEER. MÉLANOGÈNE, uitmuntend Kleurmiddel van DICQUEMARE AiKÉ.teßouaan, om de HAREN en den BAARD in een oogenblik in alle tinten to KLEUREN, zonder gevaar voor de Huid en zonder den minsten reuk. Dit KLEURMIDDEL overtreft alle tot dusver aangewende. Fabriek te Rouaan, rue Saint Nicolas, 39. Dépöt te Pargs bij L. LEGRAND, 2«7, me Saint Honorê. Te Amsterdam bij ETIENNE en GRONNET. (15595)_ DE\WWm EN BASCULES W 11. OLdLAtf», Fabriekant van Wis- en Natuur- *f kundige Instrumenten te Utrecht zijn voortdurend te bekomen bij H OSTI &amp;. Cie., aldaar en aan dc Fabriek, benevens bij de Agenten |jj inverscheideneplaatsenvanditrijk. Te Amsterdam zgn zij verkrijg- l[ baar bij 111. •&amp;. L. D. VAN ¦&quot; tU__.«.AWn y MTttHH^ - j*^ IJZER, Hout(-racht bij den Zwanenburgwal. (17908) HUILE DE SEVIGNE recommandeert zich bij voortduring als het voedzaamste en het voortreffelijkste middel tegen alle soorten van HAARZIEKTEN. Wordtmet succes bij deu Ondergeteekende en de bekende 60 Depothouders verkocht a/1 per Flacon; zij zgn met müne Handteekening voorzien. AMSTERDAM. ETIENNE , Coiffeur Parfumeur (17905) Kalverstraat, E 271. GEEI GRIJZE HAREN MEER! Het EAU CHANTAL, het eenige door de Chemie goedgekeurde Artikel, om het Haar en den Baard oogenblikkelijk in alle Kleuren te Verwen zonder het minste nadeel, en het LITIiOI*ILE of verbeterd EPILATOIRE, met hetwelk men alle overtollige Haren verdrijft, zijn te bekomen a ƒ3 elk Artikel, bij J. P. lUETSCHI, Amstel V 29. Brieven Franco. (17906)</p>
</text>
