<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Dingsdag 31 Julij.</title>
	<p>AMSTERDAAI, Dingsdag 31 Julg. De voorraad van JAVA KOFFIJ op ceelen bij de N. 11. M. bestond op Ult0. Junij uit 71,987 balen. Afgeleverd in Julij 27,101 « Voorraad op heden 44,386 balen, waarvan to Amsterdam 20,750 b., te Rotterdam 15,349 b., te Dor- Irecht 3401 b., to Schiedam 2416 en te Middelburg 2970 b. Voorraad van KOFFIJ op ontvang ccdullen in het Entrepöt-Dok te Amsterdam: Voorraad op 30 Junij 1866.. 19,367 balen W. I. 49,037 balen 0.1. Invoer iv Julij 1866 — « « 12,973 * » 19,367 // /• 62,010 « « Aflevering in Julg 1866 1.30 « . 20,518 // « Voorraad op 31 Julij 1866.^ 19,187 &quot; &apos; 41,492 u » Vergelijkende opgave der afleveringen en van den voorraad van JAVA KOFFIJ, in de zes laatste jaren: Afleveringen. 1861 1862 1863 1864 1865 1866 balen balen &apos;balen balen balen balen In Januarij. 17741 11345 29272 22893 25012 23803 // Februarij 48384 24116 24809 34555 37937 56823 &quot;Jfaart... 34643 21512 106136 86430 103738 85530 ii April.... 250773 203944 152834 78297 73339 71327 n Mei 200635 92683 16681 64299 05176 46759 «.Junij.... 30554 15036 22124 97372 77296 46892 //Julij 24072 20605 21283 93034 58332 27101 Totaal 607457 I 449241 ! 433194 &apos; 477877 470330 358595 1861 1862 1863 1864 1865 I 1866 Voorraad op -—— ceel balen balen balen balen balen balen op3l Julij. 54251 41859 100926 95487 56463 44886 Onverkochte 1861 1862 1863 ] 1864 I 1865 1866 roorraad bij de — N. H. Al. balen balen balen ; balen , balen halen op 31 Julij. 38.255 453882 411400 j 355142 410600 419068 540 V.&apos; 103 v. | 37 v. | (•) (*) Zeilend* naar Nederland 141000 balen.</p>
	<p>Vergelijkende opgave der afleveringen en Tan den voorraad ran f_-___sJ_L_L_J_;_-ri___de ze-s jaatste^jwenj Afleveringen. 1861 1862 1863 1864 j 1865 I 1866 blokken blokken blokken blokken blokken blokk. In Januarij. 4123 5105 9335 5165 4230 11950 // Februarij 10137 8465 8665 9190 4987 7959 &quot;Maart... 9500 4335 7650 6085 9640 172C6 « April.... 9188 6766 4638 6377 5660 24192 » Alei 4550 9400 4760 6443 3890 227C9 * Jung.... 6820 4650 9172 8928 5900 10579 &quot;Julij 29342 34400 14757 25851 27297 4575 Totaal 73660 I 73121 58977 68039 61604 99230 1861 1862 1863 1864~1 1865 [ 1866 Voorraad op ceel blokken blokken blokken blokken blokken blokk. op 31 Julij. 140739 136043 129853 154420 175230 109375 Onverkochte 1861 1862 1863 1864 1865 1866 Voorraad bij de N. 11. M. blokken blokken blokken blokken blokken blokk. op 31 Julij. 17465 12439 87»S8 8849 26460 117449 De voorraad van Billiton Tin bedraagt beden alhier 9466 bl. en te Rosterdam 2600 bl., te zamen 12,066 bl. tegen 6350 bl. op ult0. Julg 18S5. ROTTERDAAI, 30 Julij. Heden zijn verkocht 1500 b. Java Koffij, per Cornelia Adolfine, tot 431/2 c. ROTTERDAAI, 30 Julij. Tarwe. De aanvoer van Vlaams., Zeeuws., Flakk. en Overm. was klein, doch waren vorige prijzen alleen voor de puikste partijtjes te bedingen en ruimden de afwijkende kwaliteiten traag op. De beste soorten ƒ8.50 8 9.70; mindere ongeringe ƒ7.50 a 8.30; oude en jarige nominaal ƒ8 70 a 10.25. Poolsche en roode bij uitsluiting zonder prijsverandering; 125, 126 ffi witb. Poolsche ƒ 305; 132, 133 ffi Ponner(Rijn) ƒ3105 130, 131 ff Boven Rfm ƒ307; 127,128» dito ƒ300; 130, 131 ffi Bovenl.Ris ƒ315; 127,128ffi&apos;80ven1.f295a296; 126, 127 t»_ dito ƒ290, per 2400 ffi. Regge: Inl. traag tot ca. vorige prijzen. Vlaams, en Zeeuws, f 6.30a6.60; Overm. en N.-Brab. ƒ 5.70 a 6.30. Van het nieuwe gewas waren eenige partijtjes aangevoerd, vrij voldoende van kwaliteit, die om het nieuwtje voor ƒ6.50 a 6.75 verkoebt zijn. Buitenl. nagenoeg niet gevraagd en alleen verkocht: per 2250 ffi Fransche 124, 125 ffi ƒl9B. In veiling van de 90 last Petersburger 32 last verkocht 116, 117 ffi per 2100 «ƒ164 a 165. Boekweit goed prijshoudend; op 140/2 ffi Noord-Brabantsche ƒ177, 180; Onfrissche Roozendaalscho ƒ165; per 2100 ffi Fransche ƒ 163; jar. dito ƒ 150. Garst. Van n. Vlaamsche Zeeuws. Flakk. en Overm. Winter- waren ca. 100 last aangebragt, dooreen minder blank en droog dan de vorige week, doch die van ƒ 4.80 a 5.50 vrg goed van de hand ging; jmike Dlanke uitgelezen partijtjes, die nogtans weinig voorhanden waren, konden als voren van ƒ 5.60 a 6 opgeruimd worden. In veiling uit Wilhelminapolder 419 mud nieuwe Winter (105 ffi) ƒ 5.10a5.15 per 60 ffi. Haver traag, als voren; korte f 3.70 a 5.40; langeƒ3.2o a 4.20. Erwten: Van nieuwe Zeeuws, blaauwe waren eenige weinige partijtjes ter markt, zeer voldoende van stuk, kleur en droogte, die tot geheimen prijs verkocht zijn. Koolzaad met een aanvoer van ca. 70Olast. De kooplust traag zijnde, ruimde slechts een gedeelte op tot genoteerde prijzen; Vlaamsen gestort -£, 64i/a; dito zakmaat &lt;£ 63; Zeeuwsch gestort c&amp;62, 63, 64; dito zakmaat &lt;£61,621/2; Overmaasch c£63,63i/o; Brielsch _s 62, 621/9,63; Flakkeescli «£53 a 591/2, mindere kwaliteiten in evenredigheid lager. Raapolie tot ƒ42!/4 per 100 kilo gelaten, doch later tot ƒ4ll/2 gedaan, waartoe te koop bleef. Lijnolie contant tot f 42lk afgegeven, Najaar tot ƒ431/. te koop. SCHIEDAM, 30 Julij. Rogge verkocht: 155/2 ffi gedr. Deensche ƒ2lO 6/w. — Moutwijn ƒ 10; Jenever ƒ 15.50; Amst. Proef ƒ 16.75; Spoeling ƒ 0.10. ALKAIAAR, 30 Julij. Aangevoerd 2 Koeijen die ƒ 180 a 190 opbragtea; 71 Kalveren van ƒ 20 a 58; 4 nuchtere Kalveren van ƒ 4 a 6; 17 Schapen van ƒ2O a 22; 1 Bok ƒ3; 43 vette Varkens van 44 a 61 c. het ffi. NIJMEGEN, 30 Julij. De marktprijzen van heden waren: Tarwe ƒ 9.68 a 11.75; Rogge ƒ6.80.17.50; Boekweit ƒ6.45 ; Haver ƒ4.12 a 4.50; Garst zonder aanvoer; Aardappelen ƒ1.65 a 1.80, alles per mud; Boter gold ƒ0.82 a 0.92 per ffi met veel aanvoer en buitengewoon veel handel;} Kippen-Eijeren ƒ 2.75 per 100 stuks-, Kippen 60 a 80 c. per stuk; gemeste Varkens 52 a 55 c. per ffi; Biggen ƒ 5 all per stuk. EDE, 30 Julij. Oude Rogge ƒ6.90; n. dito ƒ 6.40 a 6.50; Haver ƒ 4.25a4.30; Biggen ƒ3 a 6.50; Boter 95 a 103 c. het ffi; Egercn 7 en 9 stuks 20 cents. STEENWIJK, 30 Julij. Rogge ƒ7.60-, Boekweit ƒ 6 a 6.20; Garst ƒ5.50 a 5.70; Haver ƒ 3.85 a 4; Aardappelen ƒ 2.50 a 3, alles per mud; Boter per 1/4 vat ƒ44 a 46, per &apos;/s ƒ2l a 23, per ffi ƒ 1.05 a 1.10; Egercn per 100 stuks ƒ2.35. MIDDELBURG, 30 Julij. De aanbiedingen van Koolzaad waren, niet ruim; er is ongeveer 50 l.&apos;.st verkocht tot ƒ 11.75 a 12. ANTWERPEN, 30 Julg. Alen verneemt deu verkoop van 450 b. la Plata Wol tot zeer vaste prgzen. — Petroleum met geregelde vraag tot de volle prijzen, disponibel halfwit werd gedaan tot fr. 68 en wit fr. 69i/ja7o. — Granen zeor stil en in flaauwe stemming. RIO-JANEIRO, 9 Julij. Koffij: Good ürst 6400 a 6600 reis. Uit voer in de laatste 14 dagen42,ooo b..waarvan 5600 b. naar het Kanaal en het Noorden van Europa en 4600 b. naar de Middell. Zee. Voorraad 130,000 b. — Vracht naar het Kanaal 40 sh. — Koers op Londen 23 a 24 d.-. op Pargs 403 a 413 en op Hamburg 780. BUENOS-AYRFS, 26 Jung. (per tel.) De handel staat geheel stil ten gevolge der berigten aangaande de crisis in Europa. Huiden: Gezouten 32&apos;,_ r., gedroogde voor Duitschland 43, dito Koe 301/2 r. Uitvoeren 17,342 gez. en 3078 gedr. Koers op Londen 491/2 a 50. BAHIA, 13 Julij (per tel.). Katoen geldt 15,500 reis. — Suiker: Wit 2200 reis eu bruin 1850 a 1950 reis. — Koer* op Loßden 24«/4 _ 25.. FEh&apos;N&apos;AAIBUC, 14 Jnlij (per tel.). Suiker: Bruin 1700a2300rs.— Kaoen is te noteren op 15,000 rs. — Koers op Londen 24 a 243/4. HAVANA, 6 Julij. Tabak: üe aanvoer van nieuwe Partido was iets grooter; de kwaliteit is evenwel slechts middelmatig en soms zeer inferieur, waardoor er geen koopers zijn; een paar partijtjes goede kwaliteit werden via New-York naar Duitschland verzonden. Van Vuelta-Abajo vonden nog geen aanvoeren plaats. Volgens de laatsto berigten van Gibara werd er nog niets verkocht, ofschoon er eenige partijen uit het binnenland waren aangebragt. Alen zegt dat het Spzanache gouvernement 36,000 kwintalen Gibara Tabak noodig heeft, in welk geval dc prijzen niet zoo laag zullen gaan als men verwacht had, door den grooten voorraad in de Iste hand te Bremen en Hamburg.</p>
</text>
