<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FRAfW_ATI. ZOJNDAG 29 SEPTEMBER 1867: SIUTEHGIWOIÜK SOIREE MUSICALE, IN DE GEDECOREERDE ZAAL. Entree 75 Cents. Aanvang ten 8 Ure. J. EDUARD STUMPFF. GRAND SALON. Schans bij de Wetering-Barrière. Zondag 29 September: De Minnaar op de proef of het verijdelde Tweegevecht, blijspel in 3 bedrijven. Gevolgd door: ï)e verliefde Engekchman, kluchtige vaudeville in 1 bedrijf, met nieuwe coupletten. Entree 25 Cts. (Aanv. 8 ure.) C. Jl. GRADER. N ft. De Zaal is nog eenige avonden disponibel tot het houden van Bruiloften, enz. NIEUW ZOMER-THEATER. PABJU» PUITAADJE, &apos;„BREM CARRÉ.; In de Schouwburg-Loge van den Heer A. VAN LIER. Zaturdag 28 Sept. (op verzoek): De Straatjongen van Amsterdam groot drama in 3 bedrijven. Gevolgd door: Vrouwen zijn geen menschen , kluchtige vaudeville. Eerste Rang 40 Cts&quot;.; Tweede Rang 25 Cts. Aanvang 8 we. ©E DIRECTIE. Maandag 30 Sept. Sluiting der Tooneelvoorstellingen. Verwacht binnen kort opening van het Cirque Nationaal. THÉATRE TIVOLL (leidsche __?__) Tooneelgezelschap STOETE §r JACQUI. Zaturdag 28 September: de Duivel te Parijs, drama in 5 bedrijven, met nieuwe Muziek en Costumes enz. enz. Daarna: de Twee Echtscheidingen, kluchtspel met zang in 1 bedrijf. Entree 40 Cents, 2de Rang 25 Cents. Aanvang 8 Ure. Ip_4_r___:-___ök a a_l • KONINKLIJK PERSONEEL ËRAID THÉATRE GROSSO, onder directie van Prof. UENRY SMITH, HEDEN AVOND BUITENGEWONE VOORSTELLING in de Hoogere Gymnastiek, Tableaux Vivants, do Kalospinthcchromokrene of Kristalgrot der Nayaden en de Minihaha of IJsregen. Aanvan 8 uur. Ingang .Üoklaau. DE DIRECTIE. Lokaal DEREIZERSRROON SINGEL. X 35. BIJ DE VIJZELSTRAAT. Zaturdag 28 Sept. en volgende Avonden: BUITENGEWOON CONCERT VOCAAL en INSTRUMENTAAL, te geven door het Gezelschap van den Heer HUBERT SAUVLET, onder medewerking van WILLEM SAUVLET, Pianist en liet geheelo Gezelschap Entree 49 Cent. Aanvang 8 Uur. ¦ nc_tïil_ffO^J__R_tSlß_V 9 .BOTERM s RKT, N°. 4*o. Zaturdag 28 September, lre Débnt de Mlle. ISMENIE, Chantense Francaise, Allemande et Anglaise. Un amoureus «eto, Operette en costume, chantée par Mlle. ISMENIE et Mr. CHAKL**- Ohansounottes, Duos et Operettes. _. „iïïïïïS « ?re__¦„_ _.;i -_-¦•:. _ff. «_»»9__OT. ?</p>
</text>
