<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>oIAYA THEE, ALS: CONGO 115/4 Kisten. KEMPOEY 15/4 dito. SOUCHON. 146/4 dito. PECCO. 6/4 dito. OH .„.JU PECCO 12/12.. dito. TOXKAY 17/4 dito. HYSANT 19/4 dito. UXIM.,. 1/4 dito. JOOSJES 8/8 1 dito. Liggende in Entrepot. Van den aanvoer A°. 1867. Aangebragt van Java. Leverbaar per Ontvang-Cedullen, volgens Prospectus deswege uitgegeven. En dat bij Kavelingen, zoo als die genommerd zullen zijn en nader door de Stellen aangewezen worden. (21453) KORENMOLEN. ~~ De Makelaar J. VAN DOOEN, te Beverwijk, zal, ten overitaan van den Notaris C. J. PEINS, op Dingsdag 1 October 1867, ten huize van J. VAN STEEN, in het Noord-Hollandsche Koffijhuis te Beverwijk, oader meer andere perceelen, pnbliek presenteren te Terkoopen: Een nechten, sterken, gunstig gesitueerden KORENMOLEN, fenaamd DE HOOP, met Woonhuis en Erven, te Beverwijk, ectie A., N°. 53, 56, 57 en 1112, groot 23 roeden 1 el. Informatien ziju te bekomen bij den Makelaar VAN DOOEN en den Notaris PEINS voornoemd. (22096) WILLIGE VERKOOPING ten ovewtaan van den Notaris Mr. J. P.VAN MEDENBACH WAKKEE, op „Jfirdag 12 October 1867, des Voormiddags ten half Twaalf nre, ten hnize van P. H. FEOMBEEG in het voormalig Eegthnis van de Watergraafsmeer van WARMOESIERS- EN WEILAND, gelegen in de Gemeente Diemen in den Diemerpolder, te zamen groot 5 Eunders 50 Eoeden, 80 Ellen, breeder bij Billetten omschreven. De Veilconditien, enz. zullen vijf dagen vóór de Veiling ter visie liggen bij voornoemden Notaris in de Watergraafsmeer. (22729) BUEGEMEESTEE en WETHOUDEES der gemeente Utrecht brengen ter kensis van belanghebbenden, dat weldra zal worden overgegaan tot de benoeming van een Directeur der gemeente-inrigtingen voor liger middelbaar onderwijs alhier, op eene jaarwedde van ƒ 2400 a ƒ 2800, aan welken Directeur tevens het onderwjjs zal worden opgedragen in de wis-, natuur- en scheikunde, de natuurlijke historie en de technologie. Heeren Sollicitanten worden uitgenoodigd, zich vóór 10 October 1867, onder kostelooze overlegging der vereischte bescheiden, aan te melden ter Secretarie der gemeente. Uieecut, 24 September 1867. Namens Burgemeester en Wethouders voornoemd, De Secretaris, (23263) W. H. DE WATTEVILLE. Bij Ia An. NIJHOFF &amp; ZOON, te Arnhem, komt van de pers NIJHOFF S BIJDRAGEN VOOR VADERLANDSCHE GESCHIEDENIS EN OUDHEIDKUNDE, sde Deel. 2de stuk. Prijs ƒ 1.25. Hierin o. a.: De Slag bij Nieuwpoort, door Dr. E. FEUIN, met een Kaart; De Bosch- en Markenregten onder Berg, door Mr. L. A. J. W. Baron SLOET, enz. NB. Van de eersle Serie in 10 deeien met Register zijn nog twee complete exempl. voorhanden. (23308) FEANSCHE MAIL NAAE WEST-INDIE. COMPAGNIE GÉNÉRALE TRANS-ATLAIÏÏIQI&apos;E, Gevestigd te PABUS. Vertrek van St. NAZAIRE den Bsten van elke maand naar SURINAME en de West-Indien, in verbinding met de geheele Westkust van Amerika via Panama. Vertrek van St. NAZAIRE den 16den van elko maand naar St. THOMAS, HAVANA en MEXICO. Vertrek van HAVRE naar NEW-YORK geregeld elke 14 dagen. Plaatsbilletten en Vrachttarieven te bekomen bij de Agenten der Compagnie. OOLGAARDT &amp; BRUINIER, ____Ö08oi) Ygracht, U _l. Amsterdam. „Pftft_\TOr,l Ul_ f ZEVENAAE, KLEEF EN KEULEN. oru.nnMiLhJ_H x nijmegen, kleef en keulen. f 20702) Eotterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen «„1 « _ in _n __l AmsterdamnaarZevenaar,KkefenleS* |$ f~&apos; ™&apos;*fc \f« JJtjmegen naar Kleef enKenlen . . 7_i, 6_?o, ,§;g VH^. Aab-Jïss. s __ii*e» ..«».. u.50, — a.ap, 7,05, ».__».</p>
</text>
