<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Koninklijke Akademie VAN BEELDENDE IIISTEI te A___të_____.AM. De RAAD VAN BESTUUR DER KONINKLIJKE AKADEMIE VAN BEELDENDE KUNSTEN, noodigt Ben, die verlangen zich als _EES_LSN_ EN PER TEEKENSC_i©_EN voor Handwerklieden te doen inschrijven, uit, om zich hiertoe op Woensdag den tweeden Oktober aanstaande, des avonds ten Zes ure, aan het Lokaal der Akademie te vervoegen. _ De ouderdom voor deze inschrijving is bepaald op minstens 12, of hoogstens 15 jaren,&apos;nochtans kan omtrent de zoodanigen, die bereids eenige vorderingen hebben gemaakt, eene uitzondering op dezen regel plaats vißden , , ... De jaarlyksche kontnbutie is gesteld op Vijt Gulden, terstond brj de toelating te betalen. ?,,.. Geene Kandidaten worden aangenomen, dan na voldoende bewijzen eegeven te hebbén van te kunnen lezen, schrijven en rekenen. Zy, die verlangen zich als KWEEK __BN«EN voor het AKAPEMBSCH ©NBERWIJS te doen inschrijven, kunnen zich daartoe Donderdag den derden Oktober aanstaande, des avonds ten Zes ure, aan het Lokaal der Akademie vervoegen. , ,_ _ _ Geene kandidaten kunnen worden aangenomen, dan na voldoende blijken te hebben gegeven van te kunnen lezen, schrijven en rekenen, en eenigzins bekend te zijn met de aardrijkskunde, de gewude en de vaderlandsche geschiedenis. Zy moeten den ouderdom van minstens 12, of hoogstens 15 jaren hebben bereikt, ten ware by meergevorderden leeftyd byzondere reeds verkregen bedrevenheid eene dadelijke toelating tot den tweeden rang van het onderwijs mocht wettigen. Het entreegeld is vastgesteld op Tien Gulden en de jaarlyksche kontributie op Tien Gulden, die terstond brj de teelating moeten worden betaald. , _ _ ? , De Wintercursus voor de Kweekelingen en Leerlingen zal een aanvang nemen op Dingsdag den Eersten Oktober aanstaande, op de gewone dagen en uren. Amsteedam, 27 September 1867. De Sekretaris van den Raad van Bestuur voornoemd, (23330) W. J. jaOiIMJK. E__ÉLSGHE TAAL. Voor GEVORDERDEN bestaat nog gelegenheid tot deelneming aan CURSUS-LESSEN in bovengenoemde Taal en Handelscorrespondentie bij ALEX. W. ANDERSON, Translateur en Docent in de Engelsche Taal en Letterkunde, Prinsengracht tusschen de Lauriergracht en Elandstraat, FF 535. Ook nog enkele open voor Privaat-onderwijs. (233i_)</p>
</text>
