<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>B. LANGERHUIZEN, W. P. STEENHOEF, A. LANGERHUIZEN, C. WIEGAND, P. H. STARK, H. TAKES, P. BAALT en M. J. VAN ENGELEN, Makelaars, zullen op Maandag 28 October 1867, des avonds na 8 Ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris Mr. P. LIJNDRAJER Jr„ in Veiling brengen: N°. 1. Het Kapitale KOOPMANSHUIS, met Dubbel Achterhuis, afzonderlijk verhuurde Benedenwoning, c. a. TUIN en ERF, op de Prinsengracht, tusschen de Beeren- en Reestraten, XX 529, groot 2 Roeden 50 Ellen, met een afzonderlijken toegang door den Rotterdammergang, zeer geschikt tot het houden van Kantoor en andere ruimte behoevende Inrigtingen. N». 2. Het HUIS en E__, in den Rotterdammergang, XX 535, groot 24 Ellen. De Perceelen zullen eerst ieder afzonderlijk bij opbod en afslag geveild en daartsa te zamen in slag worden gelegd. Z(j zijn te bezigtigen met een Bewijs van Toegang bij bovengemelde Makelaars verkrijgbaar. De bewijzen van Eigendom en de veilconditien zullen op den gewonen tijd ter lezing liggen ten Kantore van boyengenoemden Notaris. (23348) xfo Tfiß-LORRIVs \f £ Een GOUDEN DAMES-HOROLOGEE, gaande van M&lt;J-&gt;&apos;^ de Stilsteeg langs den N. Z. Voorburgwal, Spui, Singel tot den Heiligen Weg, verder de overzijde van het Singel tot de Vijzelstraat, de Muntsluis, Schapenplein, Bok-In, Dam bezijden hot Paleis tot aan de Stilsteeg. De Vinder wordt verzocht het desverkiezende tegen GOEDE BELOONING, terug te bezorgen bij L.VANBAKKENES $• CO., Boekhandelaren, N. Z. Voorburgwal bij de Stilsteeg FJB2. . (23437)__ Beschikbaar op Hypotheek tegen 5 pCt. rente &apos;sjaars op Perceelen te Amsterdam of Landerijen Kapitalen van f J5OOO a f 20,000. Adres franco onder lett. H., bij de Boekhandelaren BLIKMAN &amp; SARTORIUS, te Amsterdam. (233701 78Ö_n.OT_______ worden gevraagd op eene drukke gerenoraeerde Bierbrouwerij, Mouterij en Woonhuis, intrest nader te regelen. Adres franco brieven onder het nommer dezer advertentie Bureau Handelsblad. (23374) h7h. kapitalisten! Een JONG MENSCH van goeden huize, in de gelegenheid eene Soliede, sedert Jaren gevestigde ZAAK voort te zetten, wenscht in onderhandeling te treden met lemand, welke hem tegen nader overeen te komen rente en aflossing en tegen soliede borgen 30 mille zoude willen fourneren, waarvan 15 mille met November e. k. en 15 mille met Februarij 1868. Reflecterenden gelieven zich te adresseren onder het nommer dezer advertentie in SCHLÖMANN&apos;S Boeken Muziekhandel, Vijgendam. (23343) Wie voor zijn Zoon of Pupil eene Grondige en daarbij Spoedige OPLEIDING VOOR DE HOOGESCUOO- verlangt, vindt daarvoor gelegenheid bij een Predikant, wiens Leerlingen steeds met goed gevolg het Admissie-Examen hebben afgelegd. Adres met Franco Brieven onder Lett. R. N., bij den Boekhandelaar J. C. A. SULPKE, te Amsterdam. (23401)</p>
</text>
