<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>AMSTERDAM. Maandag 15 Junij</p>
	<p>Ter beurze van heden werd bekend gemaakt het volgend telegram uit Liverpool, dd. 15 Junij: Katoen vast op de prijzen van verleden Zaturdag. Afgedaan 8000 b.</p>
	<p>Globale kwaliteits-beschrijving der Koffij in veiling bij de N. H. M. op 24 dezer:&apos;22so b. bruin tot licht bruin; 6650 b. hoog geel en geela. Preanger; 12,800 b. blank Preanger; 4300 b. Padang; 13,300 b. Tjilatjap; 13,000 b.bleek tot bleekachtig; 4800 b. Demerary aard : 3950 b. W. I. aard; 9500 b. Malang; 1450 b. Tenger-, 2000 b. Kadoe; 5400 b. spekaard; 9400 b. bleek groena.; 3600 b. graauw groenachtig.</p>
	<p>Uit de eerste hand afgedaan 530 b. Java Rijst, per Matador , tot ƒ Si/j en 649 b. dito,&apos; per Amstelstro»m en Maria Diedeiika.</p>
	<p>SHA_JGH,__, 24 April. Thee. Zwarte zonder handel, en van den nieuwen oogst valt nog niets te zeggen; groene opgeruimd tot vorige prijzen van ts. 24 V. a 30 voor alhier gepakte. — Zijde onveranderd met weinig handel. — Voor Katoen was goede vraag tot vorige prijzen van ts. 17.6 a 18 voor middel kwal. — Manufacturen stil; 30,000 stuks ongebl.&apos; Shirtings 7 pds. tot ts. 1.9.3 a ts. 2 verkocht; 500 st. gebl. 52 a 56 draads tot ts. 2.1 a 2.2; 12,000 st. T.-Cloths 6 a 7 pds. tot ts. 1,2.5 a 2.1.5; 1000 stuks Camletts Eng. merk S tot ts. 12.7.5 a 13.2.5. — Vrachten iets levendiger; naar Foochow per ton doli. 4.50 c. — Koers op Londen 6 m. zigt 5,-. _o_.oU_l*l_, 18 April. Zijde. De markt was zeer slecht voorzien, en er was veel vraag naar beste soorten; de voorraad bedraagt nog maar 100 pic, en de prijzen zijn weer hooger; 240 pm. werden verk. en men noteert: Mybash en Sinchu, extra d. 955 per picol; best d. 870 a 920, inferior d. 820 a 850, medium d. 640 a 740, Oshu, extra d. 900 a 930, best d. 840 a 890, medium d. 720 a 790, inferior d. 630 a 650; Coshu, best d. 770 a 825, medium d. 660 a 720, inferior d. 580 a 620; Sodai, best d. 750 a 790, medium d. 680 a 730, inferior d. 600 a 650; Echezan, best d. 690 a 730, medium d. 600 a 650, inferior d. 450 a 550. — Vrachten stil. — Koers op Londen nagenoeg onveranderd.</p>
</text>
