<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Ondergeteekende neemt bij deze de vrijheid bekend te maken, &apos;dat hij de Affaire van zijn overleden Broeder P. H. SCHAAP, als B_S»TE_Ö_K en BEZORGER j van Gelden en Goederen naar en van Amsterdam, op de- i zelfde wijze zal voortzetten, te beginnen Maandag 15 Junij. Hopende hetzelfde vertrouwen te mogen genieten, dat &lt; zijn Broeder zoo ruimschoots heeft ondervonden, beveelt hy zich minzaam in ieders gunst aan, belovende eene accurate bediening. PgßSCE_i__, 11 Junij IB6S. JT. 11. SCHAAP. BSfiSS** Bestellingen en Goederen worden aangenomen, tË_W**W te Purmerende voorloopig ten huize van zijn overleden Broeder-, te Amsterdam in het Noord-Hollandsch Koföjhuk van den Heer E. E. PEEREBOO M&apos;, Martelaarsgracht. (15343) Tl HUUR OF _E KOOP een BOTTEST.2E , genaamd VREDELUST, gelegen te . ¦, | uur van het Station Abcoude, aan de Vaart van Utrecht. Informatien zijn te bekomen bij den Heer A J. VAN TROJEN. Sliiustcenen, M 176, en bij L. VAN GELDER ,&quot;te Baambrugge. (15410) HOTE&amp; HE I&apos;EÏJïtOPE, IN KÖMGSWINTEBk In schönster Lpge des Rheines am Fnsse des Siebengebirges und der Landnng3brücken der Dampfschiifegelegen, halt sich bei begonnenen Saisou den K__iïS»E-kDEKi HERStSCI3A_T3-:S bestens empfohlen. SB. Familien. welche anf laögerë Zeit zu bleiben beabachb&apos;gen, geniessen besondere Ermassjgttng der Preise. AYILH. SiliïCH, (Is_ Eigenthü &quot;AAN&quot;6ENEESSOIDI_E»r Wordt gevraagd ter overname van een Geneeskundige: E»» «EIS met TUIN of nabij gelegen WEILAND&apos; en APOTHEEK, liefst gelegen in de Provincie Utrecht of Gelderland, waar geen andere Geneeskundige gevestigd is. Gegaliglen werden verzocht middelen van communicatie met naburige Steden of Dorpen on te geven. Brieven franco, ,-nde.&apos; Lett. X., adres den Heer BIJSQBW, te Cuik, bij ! Grave. . (15300&gt; j LiNBÏLÉ $. GHMDIRIAH, ÏE kMSTËEDAM, __b_t voorn!urer-d in hunne Magazijnen, voor DADF.TJ JKE APf.EVERTJNTï sréreerf: GEOCTROIJEERDE CE-TBI_C«6AAL&quot;PO_PE_ , in diverse afmetingen, HORIZONTALE en VERTICALE _TB_*.lP_&gt;._P_.\r, HOLMAN&apos;S PATENT Zi T&amp;- en PERSP» _PF/V. AMERIKAANSCHE ONBEVRIESBARE ZOT-POJHPEX. PERSPÖïIPE.&quot;. voor het HEPROEVEN van STOOMKETELS, XIAGAHA-POIHPEiV , «lERJ-OJMPE- , enz., enz. PRIAS.&apos;©_&quot;SI-i-T£_ en Inlichtingen worden op franco aanvraag verstrekt. KANTOOR: Singel bij de Koepelkerk, L 689, DEPOT bij de Heeren Wed. _.I_._B__A_ &amp; Cie. Kalverstraat. (7710) TOO» LIJDICRS AAM MÜGKRAMP. MAMWMIJTC. BBgag* Bii de Uitgevers J. A. BOOM &amp; ZOON, te _^Kï. Meppel, is op franco aanvraag, gratis te bekomen eeae BïiïOCII.RE. bevattenae inlichtingen omtrent Ue &lt;;E_EE-._ET&amp;ODE van den Arts Med. Dr. P»E£KS. (l-2353) m-IJZÏR-SIRÖi- i 68H.„1T &amp; C&quot;., Air^th. kers van Z. K. H. .Prins Napoleon ie. Parijs: Wel in vloeibaren staat en aangenaam&apos; van ::;•;;&apos; i ifJS fn f «re« plaats Siir*A , een bij uitstek °:1 ltr&apos; SrfS?™ w a^dc . «*EK? een der voornaamste bestandden van het bloed. Het woiat door de vermaardste ücneesheeKn te Panw aangewend, om de bleekzucht te genezen, de ontwikkelmg van jonge meisjes te bevorderen ?r. aan lier ngchaam zijne gesenokte of verloven krachten te hergeven. Het doet de hevigste Maagkwalen, veroorzaakt door verzwakking ot witten vloed, waaraan zoo vele rlames Uiden, spoedig verdwijnen, regelt en vergemakkelijkt nstrnatie en wordt met succes gebruikt bii kinderen iii lende aan bleekzucht, waterzucht of klieren. Daarenboven wekt het den eetlust op, bevoraert de spijsvertering en is goed voor alle personen, die aan bloedarmoede lijden, ten &quot;evolfe van te aanhoudende krachtsinspanning en ziekten. Zij die zeer langzaam na zware ziekten herstellen kunnen geen beter Geneesmiddel aanwenden dan de Kma- en IJzerhou¦Jr&apos;ttde.Su&apos;ooD van CRI_.AI.XT &amp; Cie.. Depot te AiisWlam bij H. H. ULOTH &amp; C . Zcedyk.(l23u2)</p>
</text>
