<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VLÏESEIPIPISI PRIMA KWALITEIT. Aangeboden per Riem tot buitengewoon goedkoope prijzen, j Grossiers genieten ecu behoorlijk rabat. (14214) Emmemk, a/d Run. H. v. .&apos; lif BSOISN, Apoth. j ArffTËS__lT TI SCHOOIHO¥EI UIT DE HAND TE KOOP: een sterk, weldoortimnierd en goed onderhouden Milis met TC_*&quot;. voorzien van exqnise Vruchtboomen, gelegen,op het beste gedeelte der Nieuwe Haven], bevattende 3 Benedenkamers, waarvan ééne en Suite, ; 2 [Bovenkamers, Meidenkamer, Keuken met Weiwaterpomp , ; Gas-aauleg en voorzien van vele Gemakken. Adres met Franco Brieven onder Lett. 11.. bij de Boekhandelaars S^ W. N. VAN NOOTENje Schoonhoven^ 0-4545) _ Mü.iiJE M.,EGAN&apos;Ffi EN GOKDKOOPE FW/{ _ &apos; W~». ¦_&quot; Tff £____ Eene groote sortering . MEL- IS ONTBW-SEPiEffl. in Aardewerk en Porseiein, elfen wit en gedecoreerd, het getal stuks naar verkiezing. Heerlijk mooije nieuwe THEE-SERVIEZEN in Porselein en Victoria. smaakvol gedecoreerde Porseleinen Dejeuners, Vazen, Figuren, Inktkokers, Kopjes, Presentkoppen, Asclibakjes, PresciiteerscJiïden. Eierschalen, Trommels, enz. &apos; FIJNE KRISTALLEN Wijnglazen — Waterglazen — Biei&apos;glazen — Karaffen. ; Handige en soliede KOFFERS, elegante en uiterst prac; tisch ingerigte DAMES-KOFFERS. gemakkelijkeßElSZAKKEN, HOEDEN-DOOZEN, SCHEEE-ÊTüIS, TROUSSES. Een gïoot ca keurig as&apos;bortïment van cic NIEUWSTE PAH_OLS, Eïi-ToMt-Cas en Parapluies. VËBELDOFHUIS. (15516) iDBMAIZ-ZEEPBSVASMWI 3 overtreffen de fijnste Fransche Zeepen in kwaliteit en B j| zijn evenwel door de voordeeligheid in het gebruik, m &gt;m buitengewoon goedkoop. 1 Stuk I/V2 Cts.; 6 Stuks jg $5 95 Cts. De fijnere soorten 35, 50 en 70 Cts. per Stuk. É5 I De 81-l_-_Oi_ADK &quot;bevordert den Haargroei . 3en bevrijdt het hoofd van de lastige Schillen. (In B •3 Potjes van 70 Cts. en ƒ 1.) fe 1 Steeds verkrijgbaar in&apos; het CENTRAAL-DEPOT, E g Bloemmarkt, bij de Stilsteesr, F 154 en verder bij: li 1 A. HULSTER &amp; C».,Nieuwendijk; ARND &amp; ZONEN, | i 3 naast het Postkantoor; ULOTH, Apotheker Zeedijk; E I M. CLEBAN, Droogist Huidenstraat; JOS. 3. KIEVI&apos;IS, Ë &gt;| Rapenburg; STEILING , Kerkstraat en verder bij de JK&gt; kg meeste Winkeliers in Galanterien. (15477) jË Te Amsterdam wordt tegen I°. Augustus in eene kleine Huishouding verlangd, eene Knappe WBKSiSSESD, van middelbaren leeftijd en die tevens geschiktheid heeft 0111 eene ziekelijke Dame te helpen oppassen. Hiertoe inclinerenden, gelieven zich franco te adresseren met opgaven waar informatien te bekomen zijn onder lett. C„ bij de Kantoor-Boekhandel. BEEKMAN&apos;&amp; SCHOUTE, Rokin 144, te Amsterdam. (15450) OFTSÏEM&apos;PE. te Amsterdam t keefi verzonden : OKZE TIJD N&quot;. 6. STUDIËNEN BERICHTEN OVER PERSONEN, ZAKEN EN GEBEURTENISSEN VAN DEN DAG. INHOUD. De Brug over de Lek nabij Kuilenburg met EENE PLAAT. De Duitsche Kijksarcnd In liet huis van Kobert Stephenson 111. &apos;Varia. Statistieke opgaven van familienamen. Een proces om een walvisch. Over den tabaksbouw in Duitschland. (14712) Prij3 per Jaarg. of 2 Dln. met platen .jf-SS. Compleet verzonden: M-Zffi-R WM WWAAMj* EENE BKSCH RIJ VING van de wijzen, waarop men IJzer en Staal wint uit de ertsen, zuivert eu verwerkt, met aanwijzingen voor het keuren of beoordeelen van het metaal in ruwen of bewerkten toestand, DOOR B. JT. TlD_i___JT, Hoofd-Ingenieur der Marine, Ridder der Orde van den Ned. Leeuw en van de Eikenktoon. Met SO uitslaande _&apos;laten. In royaal 8&quot;. Prijs /&apos;IS. 40. (14011) De Uitgever S. E. VAN NOPTEN. E Bij H. A M. EOELANTS, te Schiedam, i-| ter perse, óra wpfdra ie verschiji.en: \\ mi het iiMiÏAraDËËm! I—l—— _ , , j 81-O&apos;ffiiSß I-KZIJgCt eiï be i_at_ts van SEDERLASDSCIIE PROZASCHRyVERS KAK DEK NIEüWEKEN TIJÏD. j Verzameld onder toezigt en met medewerking van ij H. de Veer, Directeur der hoogere ¦Burgerschool le Delft. Eerste Peel. Prijs 60 Cents. I ij In 3 of 4 Deeltjes zal deze Bloemlezing voltooid ziin. 1 i HET LEVEN EN EENIGE UITGELEZEN GEDICHTEN VAN MB III&quot; Dlf fUBBIFW b WW ¦ &amp;3&amp;&amp;M&amp;#___%&amp;? _1 &amp;&amp;m Naar tijdsorde gerangschikt én toegelicht door X. O. Tn. T_ X BERGE, Leeraar le Breda. Prijs CO Cents. |»yB-titf ICütJ ; BOEK I-VI: (1627-1657.) VAN 1 mwmm mmn. MET AANTEEKENINGEN VAN B. JT. VAA %&apos;_OTE_. Prijs OO Cents. (15146) Deze Werken behooren tot het klassiek, lefteii• kundig pantheon , en komen, daarin voor onder de § ; Nos. 91-96. 1 MM——Sai _»iijmuii^ii,&quot;&apos;&quot;&quot;^-~&apos;-J&apos;*--*^^JsEaiasg^:—_s£—_^j^aa_3^ gB—___t</p>
</text>
