<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, Zaturdag 13 Junij</p>
	<p>De Keizer is in de laatste dagen weder lijden le, ten gevolge van aanvallen van jicht. Zijn toestand boezemt evenwel geene bezorgdheid in en waarschijnlijk zullen die aanvallen, onder den invloed van het warme weder, over een paar dagen verdwenen zijn. — Op nieuw wordt verzekerd, dat de Keizer voornemens is eene wijziging te brengen in het ministerie. De Heeren Pinard en de Saint Paul, die het niet met elkander eens kunnen worden, hebben hunne wederzijdsche klagten den Keizer kenbaar gemaakt. Z. M. hoorde die klagten met ongeduld aan en zou thans voornemens zijn om beide heeren te ontslaan. De Heer Bouher zou als minister van binnenl. zaken de verkiezingen leiden en graaf Walewsky minister vau staat worden.</p>
	<p>—- Prins Napoleon schijnt te Weenen do grootste terughoudendheid in acht te nemen. Het eenige onderwerp, waarover hij zijne gedachten luide uitspreekt, is, naar men zegt, de nieuwebelasting op de Oostenrijksche fon i sen. Hij heeft het aau de Oostenrijksche regering&apos; volstrekt niet verholen, dat die .belasting in Frankrijk een hoogt ongunstigen indruk zal maken. De Prins zal Bucharest evenmin als Belgrado bezoeken. Het gerucht, dat, hij Gallicie zal bezoeken, is onjuist; hij heeft zelfs de Poolsche edellieden niet willen ontvangen, die aan hem wenschten te worden voorgesteld. .—&apos; Op 10 dezer is door den minister van marine en koloniënten gehoore toegelaten de Heer Hoogendnk, die Nederland vertegenwoordigd heeft op de tentoonstelling te Havre. — De Patrie deelt berigten mede uit het legerkamp van ChaJbns&apos;. Daarin wordt ö. ai gezegd&apos;; dat men bij de laatste groote manoeuvres proeven heeft genomen met militaire tel»grafie en dat deze proeven bijzonder goed zijn geslaagd. Door middel van een zeer vernuftig bedacht electrisch stelsel staan do verschillende korpsen Ja ve: binding met den opperbevelhebber , die hun op deze wijze zijne bevelen geeft, niet slechts wanneer het leger rust neemt of op marsen is, maar ook wanneer het met den vijand handgemeen is en do snelste en moeijolijkste bewegingen&apos;uitvoert. , — Het Journal des Villes et Campagnes deelt een brief mede uit Charente, waarin bedroevencle bijzonderheden voorkomen over de ongeregeldheden aldaar gepleegd door de boeren, wier wrok jegens de geestelijkheid steeds toeneemt. — Het nieuwe blad van de Heeren Glais-Bizoin en Pelletan, la Tribune, heeft het licht gezien. DcHeerLavertujon, de hoofdredacteur van de Gironde te Bordeaux, schrijft het staatkundig overzigt. De Heer Pelletan schreef een artikel, getiteld: Een beroep op de openbare meening, waarin hij de tegenwoordige staatkunde der regering bespreekt. Het behoeft met te worden gezegd, dat hij haar alles behalve prijst. — Het Journal des Débats van heden deelt een brief mede uit Berlijn, waarin wordt gesproken over deu gezondheidstoestand vau den graaf von Bismarck. Volgens den correspondent van het blad hebben de geneesheeren den graaf, die reeds gedurende een jaar lijdende is, eene rust van drie maanden aanbevolen. Het blad geeft de hoop te kennen, dat de Pruisische premier spoedig moge hersteld zijn om de leiding der staatszaken weder op zich te nemen. Het wenscht dit te meer omdat de graaf een voorstander is van den vrede, overtuigd dat deze zijne positie slechts kan bevestigen, terwijl oen oorlog die in gevaar zou kunnen brengen. Die vredelievende gezindheid valt evenwel, naar het blad beweert, niet in den smaak van alle Duitschers; integendeel de oorlog vindt in Pruisen magtige voorstanders, die door den graaf&apos; van Bismarck slechts met moeite worden bedwongen. Het blad vreest derhalve, dat indien de graaf gedurende geruimen tijd van het staatstooneel verwijderd blijlt, de oorlogspartij de overhand neemt. Het hoopt evenwel dat, wat er ook gebeuren moge, Konino- Willam trouw zal blijven aan de politiek des vredes.</p>
</text>
