<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STAATSBEGROOTING VOOR 1868.</title>
	<p>en wel over Hoofdstuk X (Dep. van Herv. Eeredienst). De heer Jokckbloet was altijd gestemd tegen de departementen van Eeredienst, als zijnde die in strijd met het wginsel van scheiding van Kerk en Staat. Nu zal hij voor die begrooting stemmen, -omdat die toestand in het vervolg zal ophouden. Hij wenscht echter eene verklaring te ontvangen aangaande de voornemens der regering ten aaneen der scheiding van Kerk en Staat en omtrent de opheffing der departementen van Eeredienst. De Minister van Financien (de heer V. Bosse , ad interim belast met het beheer van de dep. van Herv. Eered.) - _t, dat het bepaald het voornemen der regering is zoo spoedig mogelijk tot eene algeheele opheffing der departementen te geraken. In den korten tijd van zijn bestuur is hij reeds zoo ver gekomen, dat hij met den Minister voor het Dep. van R. K. Eered. terstond in overleg is getreden tot afdoening van sommige zaken dio lang hangende zijn gebleven, o. a. tot intrekking van het besluit van 1824. Hij hoopt spoedig tot algeheele opheffing der departementen te komen, hoewel hij niet durft te zeggen dat dit reeds bij de volgende begrooting gereed zal zijn, maar wat gedaan kan worden, zal worden gedaan. Hij kan er bijvoegen dat aan de kerkelijke autoriteiten ook blijk is gegeven dat het de ernstige wil der regering is om&apos;nu, kracli\ex dan ooit, tot die algeheele opheffing te komen. Bij &quot;«ze gelegenheid wil de minister het vermoeden rectificeren, Verleden laar door den heer Jonckbloet geuit, alsof een hoofdambtenaar de opheffing zou tegenwerken. Het tegendeel &apos;s waar; die ambtenaar werkt daartoe zooveel mogelijk &apos;nede, hetgeen de minister des te hooger op prijs stelt, daar die ambtenaar bij de aanvaarding zijner betrekking geldelijk verlies geleden heeft. Nog deelt de minister mede,, dat hij reeds over de regeling der kerkelijke zaken in Indie in overleg is getreden met zijn ambtgenoot van koloniën, en dat de regering ten dien opzigte een weg denkt in te slaan, Hjnregt tegenovergesteld aan dien, welke tot dus ver gevolgd is. De heer van Nispen protesteert tegen de opheffing der departementen, als schadelijk voor de belangen van Kerk en Staat, tusschen welke verscheiden aanrakingspunten bestaan. De heer Jonckbloet dankt den minister voor de gegeven inlichtingen. Het was hem aangenaam m het belang df.l&apos; zaak te hebben vernomen dat hij gedwaald had, toen h&apos;J in der tijd meende den spijker op den kop te slaan. De heer van Wassenaer Oatwijck hoewel een. voorstander van scheiding van Kerk en Staat, gelooft met dat &quot;. de zaak zooveel haast is als deze minister schijnt te &apos;laken, waarover spreker verschrikt is. De zaak staat m Verband met de regeling van het hooger onderwijs. Het is gemakkelijk af te breken wat men heeft, maar wat zal men er voor in de plaats stellen. , . . . De hser v. d. Does de Wilkebois is het gevoelen toegedaan van den heer van Nispen. Hij acht alzonderhjke de: Partem. van Eeredienst noodzakelijk, daar er zoo velerlei aanrakingspunten zijn met de kerk. Scheiding is goed m ?. ver die strekt dat de Staat zich niet rnenge op het gebed der kerk, in het beheer van goederen, het kerkelijk °uderwiis enz., maar scheiding acht hij met goed m dien ?&apos; . dat&apos; de Kerk ondergeschikt worde aan den Staat, gelijk &apos;&apos;et geval is met particuliere genootschappen of maatschappen van kunsten en wetenschappen. De Eerediensten moe- Jea eene eereplaats innemen in de raadzaal der kroon, opdat ¦Jet bewijs worde geleverd welk hoog belang de baat stelt ln dergelijke hooge aangelegenheid. De heer van Zinnicq Bebgman schenkt evenzoo zijne -dhaesie aan de woorden van den heer van Nispen. De *)°odzakelijkheid van afzonderlijke Ministers is door wijlen hen Minister Borret duidelijk betoogd. Spreker gaat echter 2 . ver niet om afzonderlijke departementen te verlangen; &quot;&quot;¦&quot;el moeten er afzonderlijke ministers zijn die bekend zijn •het de kerkelijke zaken van het kerkgenootschap waartoe &lt;Vbehooren. , , , , ? , De heer Koohdebs merkt op, dat de kracht der woorden ?h heftige daden hem vooralsnog minder verschrikken dan hen heer van Wassenaer. Hij vindt in die verklaring ps ministers den sleutel van de positie van dit Kabinet Jegenover de Kamer en der optreding onder liberale vlag. n is echter overtuigd, dat de regering in de praktijk zoo Me moeijelijkheden zal ondervinden, dat zij zich tweemaal gedenken zal eer dezen slag aan de departementen toe te brengen. De heer Gefken is ook een voorstander van de scheiding Van Kerk en Staat. Hij wil geen jus in sacra, maar circa s,acra is in sommige opzigten onontbeerlijk. De staat heeft Zr Kerk volstrekt noodig; een inwendige band tusschen ftaat en JKerk is dringend noodzakelijk. Dat wil men helaas maar njet jnzien ofschoon toch het subsidieren door 1. Staat en de bezoldiging der geestelijken reeds het hens is der onmogelijkheid van algeheele afscheiding of van ïï* geheel vrije Amerikaansche stelsel. Z. i is de beharti|*g van de belangen der Kerk onmogelyl* voor een mi?„K* die een ander departement beheert; die belangen wn noodwendig verwaarloosd moeten worden; daarom Fetesteert Mi te|en de voorgenomen opheffing der depare&quot;ienten. aVI heer DE Bosch Kernper is een groot voorstander van tJJgeheele scheiding van Kerk en Staat, maar om.daartoe gch geraken, behoort de bestaande vereeniging met ver- J^.d maar dient zij gaandeweg opgeheven te worden. &apos;s de vraag: hoe zal dit kunnen geschiedeni Dooreen een l?T&gt; die reeds een ander departement beheert oi door ai&apos;2o^zo?derli3» minister? Hij gelooft het beste met een 1_ * .k ministerie, doch wil gaarne ook in deze atwaoli- W¦ le regeriag zal doen tot volledige afscheiding van te~ta en Staat. Dat was de wensch niet alleen van Pro-BelBdemn&apos; maar ook van de Katholijken eenige jaren tyaar 5&apos; Thans hoort men andere gevoelens verkondigen, ?«tr.-^ beginselen blijven en spreker blijft aan het zijne De heer SaaymansïVader is tegen de afschaffing der departementen. Hij gelooft dat de grondwet geene afscheiding van Kerk en Staat wil. Er is een hoofdstuk aan de godsdienst gewijd; bescherming en toezigt zijn in de grondwet opgenomen. Waar is dus blijk van de algeheele scheiding?</p>
	<p>De tijdelijke, minister voor het departement voor de zaken der Hervormde Eereclienst enz., de heer van Bosse, zegt, dat niemand ontkent dat er banden tusschen Kerk en Staat zijn, daar waar geldelijke aanrakingspunten zijn. De banden die nocj bestaan moéten geleidelijk worden losgemaakt, maar als men niets doet en teruggaat, dan komt men nooit verder. In den laatsten tijd is men werkelijk teruggegaan. De grens tusschen dat jus in sacra en circa sacra is moeijelijk te trekken. _ Het is zijn voornemen, om met meer kracht dan tot hiertoe op den weg voort te gaan, dien hij voor goed houdt en die tot algeheele scheiding van Kerk en Staat leidt, en om het jus circa sacra alleen tot de geldelijke belangen te beperken. Als men zoover zal zijn, dan zulïen er geene at&apos;zonderlij se depai tementen meer noodig zijn. De heer van Wassenaer Catwijck neemt gaarne aan&apos;de meer geruststellende verklaring des ministers, en hoopt dat dit in September bewaarheid zal worden, en wij dan niet zullen staan voor een fait accompli, waarop dan niet zal kunnen worden teruggekomen. Juist door de_ ingevoerde vrije verkiezingen in de kerk, zijn wij nog eenige jaren in tijd van overgang. De kerkelijke besturen kunnen geheel anders worden zamengesteld. Hierop worden de algemeene beraadslagingen gesloten. Nadat in art. 1 van dit ontwerp, even als in dat van het volgende voor het Departement van de zaken der Roomsch- Katholijke Eeredienst, de traktementspost voor den minister gelijkmatig wordt uitgetrokken, dat is voor memorie, worden de Hoofdstukken voor de Hervormde en voor de Roomsch Katholijke Eerediensten, achtervolgens met algemeene stemmen aangenomen. Ook het wetsontwerp tot vaststelling van hoofdstuk XII, onvoorziene uitgaven, wordt met algemeene stemmen aangenomen. &apos; , Nu is aan de orde het wetsontwerp tot aanvulling der wet op de middelen voor 1868. De neer van Delden zegt, dat als wij niet in bijzondere omstandigheden verkeerden, hij zeer voor het houden van een sectie-onderzoek zijn zou, vooreerst om de massa stukken, die over dit ontwerp gewisseld zijn, ten andere om de zaak goed te kunnen overzien en om een klaar denkbeeld van den finantielen toestand des lands en de uitzigten voor de toekomst te kunnen erlangen. Hij beaamt toch wat de Minister van Finantien Dingsdag 11. in zijne rede zeide, dat onze financiële toestand niet meer in het licht der laatste jaren kan wolden beschouwd. Dit is Zeer juist. Immers de nadeelige verhouding tusschen ontvangsten en uitgaven in de laatste jaren dreigt ïeer toe te door uitzetting van de uitgaven voor marine en oorlog en de vermindering van de Oost-Indische baten. Eene rijpe gedachtenwisseling ware noodzakelijk geweest, alvorens den weg van leeningen of van creatie van vlottende schuld in te slaan, ofschoon hij dit laatste beter acht dan te anticiperen op toekomstige Oost-Indische baten, gelijk &apos;s ministers voorganger heeft voorgesteld. Hij vindt &apos;een geruststellenden waarborg in den heer van Bosse, die in liet beheer onzer finantien een zaakkundig en vooruitziend man is. Hij gelooft ook, dat er groote ofiers van het moederland noodig zijn en hoopt niet, dat de minister den raad zal volgen door den heer Nierstrasz gegeven, om uit Indie te trekken al wat het moederland te kort mogt komen ter voorziening in eigen behoeften. De heer Rochussen heeft slechts een kort woord te zeggen om op te merken, dat deze begrooting toch met een tekort sluit, waarvoor schuld moet gemaakt worden, ofschoon de dienst het welligt niet zal vereischen. Hij zegt alleen, dat hij het eens is met den vorigen minister van financiën, dat de toestand van &apos;s lands financiën zeer veel zorg vereischt. JDe heer van Bosse (Minister van Financien) is het eens met den heer van Delden, dat het onraadzaam is, om te veel te rekenen op de koloniale baten. Dit zou niet voorzigtig zijn. Wat betreft het aangevoerde door den heer Nierstrasz, moet de minister zeggen, dat, hoewel meermalen gezegd is, dat de mindere Jkoloniale baten niet liet m den teruggang der inkomsten; ook niet in wat men noemt slooping van net cultuurstelsel, maar alleen door de vermeerdering van uitgaven in Indië, vooral in de verdubbeling van uitgaven voor militaire behoeften, terwijl de heer Nierstrasz daarvoor zelfs nog meer wil uitgeven voor aanschaffing van meer materieel voor Indie hier te lande al wat men verhaalt over dat sloopen der cultures onwaar is. Alleen die cultures zijn losgelaten welke niets meer geven, en anderen heeft men doen vervallen, omdat die te drukkend voor de bevolking waren en waaraan de heer Rochussen een eervol aandeel heeft genomen, door de afschaffing van de indigo-cultuur en de inkrimping en daarna afschaffing van nog andere cultures. Als hetgeen de heer Nierstrasz wil in praktijk zou komen, dan zon het cultuurstelsel tot die phase moeten terugkeeren, welke zeer bezwarend voor de bevolking is en die de heer Rochussen zelf in 1847 heeft afgekeurd. De minister meent dat zonder onderdrukking van den Javaan, het onmogelijk is meerdere inkomsten uit Java te verkrijgen, en zoo men spreekt van uitbreiding der cultures, dan moet men niet uit het oog verliezen, dat ook de uitgaven in Indie klimmende zijn en blijven. Onze eigene uitgaven hoopt hij binnen de perken onzer financieele_ krachten te houden; en, is het noodig , dan zal de minister niet terugdeinzen aan de natie te zeggen : //dat is noodig om in uwe behoeften te voorzien; gij hebt zoovele weldaden genoten uit Indie, maar betaalt zelf uwe buitengewone uitgaven.&quot; De heer Rochussen verlangt niet zoo zeer, dat de Oostindische baten zoo ruim zullen blijven als vroeger; ook niet nieuwe cultures, maar instandhouding van wat bestaat. Doch hij herinnert, dat het programma van het Tijdschrift van Nederl. Indie is: afschaffing van het bestaande. In N°. 2 van dit tijdschrift komt een artikel voor van den heer van Bosse, waarin gezegd wordt, dat het stelsel van exploitatie van Java ten behoeve van het moederland een verderfelijk stelsel is. Spr. hoopt, dat dit ministerie de 2 nog overgebleven cultures: koffij en suiker, in stand houde. De heer JFransen v. d. Putte wil thans niet treden in een uitvoerig debat over onze finantien. Het zou hem anders gemakkelijk vallen aan te toonen, dat men de inkomsten van Indie moet trachten te vermeerderen, maar dat ook de uitgaven zullen toenemen. In antwoord op den heer Rochussen vraagt hij: wie toch draagt de verantwoordelijkheid der groote opdrijving van de Indische uitgaven, wie heeft de uitgaven van het Dep. van Oorlog opgevoerd van 10 tot 19 millioen. Nog moet hij den heer Rochussen doen opmerken, dat men geene ongelijksoortige grootheden mag vergelijken. Wanneer men op dit jpogenblik spreekt van bijdragen uit de koloniën, dan is liet de begrooting van den sluitingspost; vroeger was er sprake van het slot van rekening. Dit maakt een groot verschil. Vroeger sloot men de begrooting met het batig slot, waarvan men zeker was; nu&apos; neemt men een batig slot aan Bovendien acht hij het bij den tegenwoordigen toestand onzer finantien beter de wet op de middelen aan te nemen zooals zij is voorgedragen, dan te rekenen op eene som van negen millioen, waarvoor geen enkel goed gegeven bestaat. Ten slotte verwijst spr. naar de brochure des heeren Rochussen, waarin deze zich beroemt de indigo-cultuur voor een groot deel te hebben afgeschaft en in het algemeen de gouvernements-cultures te hebben ingekrompen. Spr. hoopt later op een en ander terug te komen. De heer Rochussen antwoordt dat de heer v. d. Putte de discussie op een ander terreiii heeft gebragt. Nopens he. gezegde, dat de uitgaven voor oorlogsbehoeften door e</p>
	<p>spr. zijn opgevoerd van 10 tot 19 millioen, antwoordt hij dat men het cijfer niet moet beoordeelen, maar de verhooging die noodig was, werd veroorzaakt door de slechte politiek in de erfopvolging te Banjermassing gevolgd, waaruit een langdurigo oorlog is ontstaan. Spr. wil in geene onbescheidenheid of personaliteiten treden, anders zou hij nog andere zaken kunnen mededeelen, die indruk zonden maken. — Spr. erkent, (Jat hij de indigo-cultuur heei&apos;t ingetrokken, omdat die nadeelig was voor den Javaan. Hot was steeds spr&apos;s. stelsel om verïigting aan te brengen. Spr. eindigt met naderen aandrang tot instandhouding van het cultuurstelsel.</p>
	<p>De heer van Nispen merkt op, dat de wet voorschrijft instandhouding der cultures, en hij vreest ook, dat de rigting van de tegenwoordige regering is om niet mede te werken tot die instandhouding. De heer Nierstrasz zegt, dat de minister hem gerangschikt heeft onder de hoerende, die doof zijn. Het is mogelijk ; maar hij leest dan toch wèl, bij voorbeeld de artikelen in het lijdschrift voor Nederl.-Indie, waarvan de strekking door den heer Rochussen zoo even aangeduid is. Slechts een punt wenscht spr. nu aan te voeren, want niet in September, maar Maandag wenscht hij de koloniale zaken te behandelen. leder weet namelijk, dat het 4 palen besluit strekt tot vernietiging der koffijcultuur, en toch werd dat besluit in bescherming genomen. De heer Fransen van de Putte beantwoordt den heer Rochussen en zou bijna op dien spreker, die anders zoo welwillend is, toepassen *qui se ftiche a tort.&quot; Hij gelooft, dat, zoo het besluit nopens zekeren afstandwijzer voor de heerendiensten door den heer R. genomen is, zijne bedoeling goed was, maar hij al te rekkelijk is geweest; want hot is met tegengesproken wat dezerzijds werd beweerd, dat er zelfs koihjplantende huisgezinnen waren, die 60 tot 80 palen moesten loopen. Hij doet opmerken, dat in het programma van de regering niet anders staat dan dat het doel is, afschathng van alle dwangenltmes, hetzelfde wat m art. 56 van het regeringsreglement, dat onze wet is, geschreven staat. Voorts vraagt hij aan den heer van Nispen, .of, als men de inzigten van de commissie voor de suikercultuur eens gevolgd had, en er was zelfs eenige uitbreiding aan d*e cultuur gegeven, waardoor de Javasche meer voordeel zou Hebben getrokken, of dan ook de Nederlandsche schatkist meerdere baten zou hebben ontvangen. Hij gelooft dit met, in tegendeel; indien men in 1860 het voorstel van de commissie voor de suikerenquête gevolgd had, dan had dit onmiddellijk eene vermindering van inkomsten veroorzaakt. Wat nu aangaat de twee in stand gebleven cultures, de optreding van het conservatief bewind in Junij 1866, heeft onmogelijk invloed kunnen uitoefenen op de koffij- en de suikercultuur, daar het riet al gesneden en de koffij al geplant was. Het jaar 1866 was, wat de koffij en d suiker betreft, het meest productieve van de laatste acht of negen jaren. De regering van 1863 tot .1866 is getrouw gebleven &quot;aan de eenige belofte, die zij gedaan heolt, dat zij de koffij- en suikercultuur zou in stand houden, totdat de wet anders zou beslissen.</p>
	<p>De heer van Nispen repliceert den heer Fransen van de Putte. De heer van Bosse (Minister van Financien) komt op tegen alle gevolgtrekking, ontleend aan zijne vroegere deelneming aan het Tijdschrift voor Nederl. Indie of aan daarin voorkomende artikelen. Wat daarin door hem geschreven staat, moge zijne particuliere meening zijn. Maar dat is niets anders dan de behandeling van vraagpunten nopens het koloniaal beleid in den ministerraad. Hoe dit zij, de minister houdt zioh aan de wet en aan art. 56, regeringsreglement. Hierop worden de algemeene beraadslagingen gesloten. Art. 2. De heer Fokker doet eene vraag omtrent de benaming van den post. De heer van dek Linden acht hot bedenkelijk eene nieuwe schuld te creëren, om de jaarlijksche uitgaven te dekken. Is dat thans noodzakelijk? vraagt Spreker. Dit artikel is voorgesteld om de begrooting te doen sluiten, vermoedelijk bloot een maatregel van vorm, althans op dit oogenblik. Zou het met beter zijn het artikel weg te laten , totdat de financiële toestand in de afdoelin°-eJn rijpelijk zal zijn besproken? In ieder geval zal dit na September op nieuw een punt van regeling uitmaken De Minister van Financien (de heer van Bosse) beantwoordt eerst den heer Fokker. Nopens het gezegde dooiden heer v d. Linden, zegt de minister dat hij groote waarde hecht aan den vorm. Hij zou niet gaarne hét eerste voorbeeld volgen van eene begrooting, die met een te kort sloot. Omtrent de vraag of dit artikel bij de Kamer op nieuw een punt van onderzoek zal uitmaken, — zegt de minister dat het zijne bedoeling is met September de zaak der schatkistbületten op nieuw aan de aandacht der Kamer te onderwerpen en zijne denkbeelden omtrent de vlottende schuld mede te deelen. Viel hét artikel weg, dan moet waarschijnlijk met September eene speciale voordragt voor de drie laatste maanden van het jaar worden gedaan, daar het van Julij tot September niet noodig zal zijn van dit artikel gebruik te maken. De heer vas der Lisdes houdt zijn bezwaar vol. Met September is het z. i. tijd genoeg, om de zaak van uitgifte der schatkist biljetten te bespreken. Spr. ziet het verband niet in tusschen de schatkistbületten, die de strekking hebben om de begrooting te doen sluiten, en de schatkistbületten, bedoeld bij de wet van 18 Junij 1851. Spr. dringt er op aan, dat met September de zaak op nieuw worde overwogen. Art. 2, daarna in stemming gebragt, wordt aangenomen met 62 tegen 3 stemmen. Tegen de heeren: Pijnappel, v. d. Linden en van Kuyk. . De wet zelve wordt met 63 tegen 1 stem aangenomen. Tegen de heer v. d. Linden. De Voorzitter deelt mede, dat is ingekomen een ontwerp tot definitieve vaststelling van Hoofdstuk 111 (Buitenlandsche Zaken). — Verzonden naar de afdeelingen. Alsnu wordt overgegaan tot de benoeming van een lid der huishoudelijke commissie, in de plaats van den heer van Bosse.</p>
	<p>Van de 55 billetten waren er 30 vereenigd op den heer Geertsema 21 op den heer de Brauw, 2 op den heer de Roo en 2 blanco, zoodat gekozen is Mr. J. H. Geertsema. De Vergadering is daarop gescheiden.</p>
	<p>j. ?e) l&quot;3-^9 Tweede Kamer ingekomen Ontwerp van Wet tot definitieve vaststelling van het lilde hoofdstuk der Staatsbegrooting voor 1868, is blijkens de memorie van toelichting gelijk aan het laatst bij de Tweede Kamer der w _e\ fn_ aai m geweest zijnde Ontwerp van Wet, betreffende hetzelfde onderwerp, hetwelk, nadat de afzonderlijke artikelen zonder bedenkingen waren aangenowTdra Tn g°e&lt;ikeuring der Kamer niet heeft mogen Slechts is thans het onder-artikel 16 (pensioenen) verhoogd met eene som van ƒ 2333, lijnde het vermoedelijk bedrag van het pensioen over 1868, hetwelk zal behooren te worden toegekend aan den laatst afgetreden Minister van Buitenlandsche Zaken.</p>
	<p>Aan het verslag omtrent den toestand van het Kroondomein gedurende bet jaar 1867 ontleonen wij het volgende: U&quot;er het algemeen schijnt de toestand der bezittingen van liet Kroondomein in het afgeloopen jaar stof te hebben gegeven tot tevredenheid. De aanleg der Nieuwe Merwede heett wel is waar een niet onbelangrijk grondverlies in den Biësbosch veroorzaakt, maar dc voortgezette aanleg van den rjanciijK, welks voltooijing door den administrateur van het Kroondomein met verlangen wórdt te g&apos;omoct gezien, werd door dezen als een afdoend middel tegen verdere schade beschouwd. De waarde van den polder de Tongplaat is door den bouw van eene inlaatsluis met stortbedding vermeerderd. Boschbranden bleven geheel achterwege, en de aanplant der uitgekapte boschperceelen ging geregeld voort; terwijl de gelden, die uit den afkoop van land en tienden waren voortgevloeid, tot een gezamenlijk bedrag van f 18.246.27 j, ten volle in inschrijvingen op het grootboek der 2&apos;, percents werkelijke schuld zijn belegd. Ten aanzien van de opbrengst der bezittingen van het Kroondomein schijnt er tegenover gedeeltelijke vermeerdering ook hier en &apos;daar vermindering te zijn waargenomen. De veepest werkte nadeelig op de inkomsten der in Zuidholland en Gelderland verpachte wei- en graslanden. In hoevorre do zoo bekende varkensziekte, welke in &apos;het rentambt Roozendaal bespeurd werd, ach in de ontvangsten van het Kroondomein gevoelen liet, blijkt niet uit het overgelegd verslag. Daarentegen was de opbrengst, van graslanden in den Biësbosch zeer ruim, wierp het akkermaalshout goede renten af en mogten de landbouwers, die hun land door krachtige bemesting in goeden staat hielden, zich in een ruimen oogst verheugen. Sommige wei- en bouwlanden langs de rivier de Linge schijnen echter door gebrek aan behoorlijke afwatering minder goede vruchten te hebben opgeleverd. In hoeverre dit feit eene verbetering genoemd kan worden, gelijk in het verslag geschiedt, is vóór de commissie niet regt duidelijk. De administrateur van het Kroondomein gewaagt ten slotte met lof van de pogingen der rentmeesters om hunne pachters op de hoogte te houden van hetgeen de wetenschap voortdurend leert nuttig en goed te zijn op het gebied van landbouw. De aandacht dezer ambtenaren schijnt vooral op het nut eener ruime en krachtige bemesting te zijn gevestigd.</p>
	<p>Het eindverslag over de onteigening van perceelen ten behoeve van den aanleg van een weg ter verbinding van het station vau den Staatsspoorweg Koog aan de Zaan met den straatweg aldaar, luidt als volgt: Bij de overweging van het wets-ontwerp tot onteigening van perceelen, ten behoeve van den aanleg van een weg ter verbinding van het station van den Staatsspoorweg te toog aan de Zaan met den straatweg aldaar, werd in meer dan eene afdeeling opgemerkt, dat de strekking der voorgestelde onteigening &apos;niet juist uit de overgelegde stukken blijkt. Volgens de memorie van toelichting bestaat er gemeenschap tusschen het station van den staatsspoorweg te Koog aan de Zaan en de kom dezer gemeente langs eenen grindweg. Deze zoude wel verbetering eischen en eenigen omweg voor sommige ingezetenen veroorzaken, maar nergens blijkt van den omvang der bezwaren, waaraan het gemeentebestuur door den aanleg van een nieuwen toegang wenscht te gemoet te komen. Het schijnt intusschen wenschelijk dat hieromtrent eenige nadere inlichting wordt gegeven. De zucht van gemeentebesturen, om tot het verkrijgen eener weinig beteekenende verbetering, of wel alleen tot verfraaijing der plaats, gebruik te maken van de onteigening ten algemeenen nutte, verdient geene aanmoediging. Het raag niet worden vergeten, dat de ingezetenen nimmer van hunne eigendommen kunnen worden ontzet, tenzij er overtuigend is gebleken dat het ten algemeenen nutte wordt gevorderd. Het bewijs daarvan moet telken male, das ook in dit geval, volledig worden geleverd. Van eene andere zijde werd echter gewezen op de omstandigheid, dat slechts een der eigenaren van de voor dezen toegangsweg benoödigde grondstukken, niet tot minnelijken verkoop heeft willen medewerken. JDe toepassing der onteigeningswet is in zoodanig geval niet onbillijk.</p>
	<p>Aan het eindverslag over de bekrachtiging eener ruiling van grond te Maastricht, ontleenen wij het volgende: Bij de overweging van het wets-ontwerp tot bekrachtiging der ruiling van grond in de gemeente Maastricht met Mw. Gadiot, geb. Leenaerts en van den onderhandschen verkoop van rijksgrond in Maastricht aan den Heer P. D. Regout, werd de wensch uitgesproken, dat met de ontmanteling der verlaten vestingen toch zoo veel spoed gemaakt mogt&apos;worden als mogelijk is. Dit is uit een militair oogpunt even wenschelijk als voor het belang der schatkist en der ingezetenen.</p>
	<p>Aan het eindverslag, betreffende het ontwerp, houdende goedkeuring van het verdrag tot wijziging der vroegere grenstractaten tusschen Nederland en &apos;Pruissen, den 25sten September 1867 door de wederzijdsche gevolmagtigden te Groningen gesloten, ontleenen wij het navolgende: Bij de overweging in de afdeelingen der Kamer van het wets-ontwerp tot goedkeuring van het verdrag, den 2östen September 1867 tusschen Nederland en Pruissen, tot wijziging van vroegere grenstractaten gesloten, verklaarden verscheidene leden met genoegen te hebben gezien, dat de ingewikkelde zaak van liet zoogenaamde compascuum, die sedert jaren tot moeijelijkheden aanleiding gegeven heeft, tot een bevredigend einde is gebragt. Men achtte dit een belangrijken stap en hoopte dat de Regering daardoor zou worden aangemoedigd, om het hare te doen tot wegruiming van andere bezwaren, die hier en &apos;daar de toepassing der bestaande grenstractaten oplevert, en zich niet enkel met opzigt tot naar het buitenland loopende wegen, maar ook tet de waterleiding doen gevoelen. Niet altijd schijnt dit belang met genoegzamen ijver behartigd te zijn. Ten bewijze beriep men zich op het gebeurde betrekkelijk de frenslijn bij Dinxperlo. Die lijn loopt door de bebouwde om der gemeente heen, zoodat de eene zijde der straat Nederlandsch, de andere zijde Pruissisch grondgebied is. In vroegeren tijd liep van daar een slingerende weg naar Anholt, die echter reeds sedert verscheidene jaren door een regten weg vervangen is. Dit was eene wezenlijke verbetering , maar waarvan de wederzijdsche Regeringen, uit het oogpunt van het te keer gaan van smokkelarij, eerst dan wezenlijk genot konden hebben, als eene geringe wijziging in de grensbepaling plaats vond. Inderdaad werd voor tien of elf jaren eene overeenkomst tot stand gebragt, waarbij de as van den nieuwen weg als grens aangenomen en tevens vastgesteld werd, dat te weerszijden een voetpad zou bestaan, zoodanig, dat het eene voetpad Nederlandsch, het andere Pruissisch grondgebied zou zijn. Daar echter deze schikking eene ruiling van grondgebied, ofschoon dan ook op beperkte schaal, medebragt, en dus de tusschenkomst des wetgevers noodig was, heeft men zich daardoor laten afschrikken en is de zaak onafgedaan gebleven. Andere leden, ofschoon het gesloten tractaat niet afkeurende, meenden, dat het te weinig was toegelicht, om daarover een grondig oordeel te vellen. Zij hadden de overlegging gewenscht, zoowel van het oorspronkelijk grenstractaat tusschen de Nederlandsche en Munstersche Regeringen van 11 October 1784, als van de overeenkomst van 21 October 1863, omtrent de verdeeling van het compascuum, bij welk laatste wel eene kaart zal behooren. Ook lieten zij niet onopgemerkt, dat in de Memorie van Toelichting wél iets wordt gezegd omtrent de wijze van berekening der som, bij art. 5 van het slotprotokol&apos; tot afkoop van den in 1784 bedongen vrijdom van lasten bepaald; maar dat toch de daarvoor aangenomen maatstaf ontbreekt. Aanwijzing van de uitgestrektheid der in aanmerking komende gronden en van den aanslag in de belasting bundersgewijze zou dit punt genoegzaam ophelderen. Men ha&lt;f het beter gekeurd, dat dit tractaat met het daarbij behoorende slotprotokol niet in beide talen, de Nederlandsche en Hoogduitsche, gesloten ware. Verkieslijk schijnt het, dat eon tractaat slechts één authentteken tekst hebbe. _ Daardoor wordt, in geval van verschil over de uitlegging, de moeijelijkheid afgesneden, dat men den eenen tekst tegenover den anderen stelt of de geldigheid van eene uitdrukking in de eene taal boven die in de andere volhoudt. Volkomen overeenstemming is hier toch moeijelijk te bereiken. In elk geval wordt die overeenstemming tusschen de beide teksten in de thans behandelde stukken op enkele plaatsen gemist. Ten bewijze beriep men er zich op, dat in JN°. 1 van § 4 van den Nederlandschen tekst van het slotprotokol het woord «eigenaren&quot; is ingelascht. hetwelk in ien Hoogduitschen tekst niet gevonden wordt.</p>
</text>
