<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOTEL ROYAL. BADEN BADEN. Dit COHSFORTABLE, in het schoonste gedeelte van Baden gelegen, HOTEL, tegenover de Cursaal, in onmiddelijke nabijheid van het Spoor en met een uitmuntend gezigt op het Oude Kasteel, onder persoonlijke leiding des Eigenaars bestuurd, wordt Hollandsche Familien minzaamst aanbevolen. Men spreekt Hollandsch. Het Algemeen Handelsblad, benevens Fransohe Enffelsene en Duitsche Couranten worden gehouden. &apos; 6 (14119) Th. KABB, Eigenaar. HABZBURG.&apos; ~- Ik heb de eer hiermede aan het geëerde Publiek mijn Hotel BELLEVUE, sedert meer dan 22 jaren algemeen gunstig bekend, op nieuiv AAK TE BEIJE_E_. Te gelijker tijd maak ik van deze gelegenheid gebruik om mijn nieuw gebouwd Hotel BELVEBÈRE met den meesten smaak en comfort, geheel naar de eischen van den tijd ingerigt, aan te bevelen voor die Reizigers, welke langer hier vertoeven, daar de ligging byzonder gunstig is, zijnde vis a vis Soolbad Juliushall. &apos; (15247) ~ ROEPER. BAD CE_Ï_Vl_. &quot; CLEVISCBER -TAKLB____EI_. Im FRIEDRICH WILHELMS3AD -Siiinintliche mineralische Biider tmd Einrichtung für KALT WASSER Behandlung, Struvernsche Mineral Wasser Anstalt fiirsammtliche JKalte und warme mineral Wasser. Eröffïiung am 3Öten Mai. (14337) RIE PIRECTIO-. WIÊSBADEi. HOTEL ET BAINS DES QÜATRS SMSOSS. _ Cet établissement dn lr Rang jouit d&apos;une magnifique position dans la grande place vis-a-vis du Kursaal, du Théatre et du Pare. Il contient 200 grands et petits appartements avec baleons richement meublés, 40 Cabinets de bains alimentés d&apos;eau minerale et d&apos;eau deuce. Le Service est parfait et tranquille au moyen dun nouveau système de sonnerie électrique. Excellente cuisine francaise, tolde d&apos;höte a I et 5 houres. Diners a part et Restaurant. Grand choixdes Vms dcs meilleurs crus. (13578) &apos;M--LÏS-BAINS. DOTEL DES 4 SAISOI &amp; DE L&apos;IUBOPE ET RESTAURANT BU CÜRSAAL RÉUSfefS. ¦ Recommandé. Grand Etablissement, (14415) &apos; Hl. __ïi\. •abJgL; Naar BUENOS-AYltfe&apos;S , ev.iittteel __ÏPft MONTEVIDEO ____¦_! li&lt;?(- te AMSTERDAM in ladiug met spoedige expeditie: Het snelzeilend Nederl. SCHOUWER BRIK@CUIP TIME IS MONBY &lt;.«/./., Kaj.t. H VANLI.&apos;SEV HALS TKBS. Adres bij den Bevrachter, den Heer T. C. SCHOL en bij de Cargadoors VAN DEN BEY &amp; C. ,_alhier._ _ (15034) _ S*v rotterdam-mTddlesbro. #i|l|§ WEKELLIKSOHE DIENST De Stoomboot LA PLATA of andere Eerste Klasse Stoomboot vertrekt geregeld elke Week des Zaturdag. Adres bij C. E. MULLER, te Middlesbro en RUYS &amp; KELLAR, te Rotterdam^ _j , (OT|)j gjü STOOJIVAAHT OP AIïRII.4-, VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN, Expeditie B&apos;KIIV- &amp; ZI»AIALI-BUR&lt;i, beveelt zich aan door promptitude en Goedkoope Vrachtprijzen. Ook voor we&apos;«P b,:zit hebbende Landverhuizers, van tijd tot tijd, ZEIL&apos; SCKIPS-GELEGENHEID. •&apos; &apos;&apos; , ¦• t&apos;/^t,t^ o-,t.,. ) Amsterdam, „*_ Adres bi) KOPPE &amp;VAN DEN END E,&apos; Rotterdam , I°e On*») ,ï _ srijstuin, N°.39--»»»&apos; _ ia»*»t. ebrëli-jtfjn wy genoodat»*»** * vele Advertentiën «ot cc» volgend J . - A&apos;oramei le lalsn liggen.</p>
</text>
