<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INHOUD VAN DE JONGSTE ZONDAGSEDITIE.</title>
	<p>Enseland. Stand der staatkundige partijen. Overlijden van Sir James Brooke. Berigten van de Kaap de Goede Hooj&gt;. Werk van den Heer Chapman over de republiek der Hollandsche boeren in Zuid-Afrika. Candidatuur van den Heer Mill. Instorting eener tribune te Gateshead. Duitschland. Berlijn: Wetsontwerp tot opheffing der Speelbanken. Gezondheidstoestand van den graat von Bismarck. — Frankfort, (Part. Corr.y. Reis van den Keizer en de Keizerin van Rusland naar Duitschland. Brief van de Rumenische ïegering aan den Oostenrijkschen consul-generaal te Buchareßt. Wedstrijd van Zwitsersche corpsen hoommuziek te Bern op 2i en 22 Junij. Aanstaande bijeenkomst Van_ leden der Zuid-Duitsche fractie vau het Tolparlement. Artikel van de Augsburger Altgem. Zeilung over de belasting van den Oostenrijkschen coupon. Feankkijk. Part. corr.: De Heer Henri Rochefort, redacteur van de Lanterne. Eerste nummer van de Tribune francais?. Servië. Manifest van den Heer Floürens. Proces, fitting van het Wetgevend Ligchaam. Vergadering van de hiaatschappij Messageries Impériales. Nieuwe circulaire van den Heer Golesco. België. Particuliere Corr. uit Brussel: De verkiezingen, -oninkl. koormaatschappij van Gent. Gezondheidstoestand van den vormoedelijken troonopvolger. Binnenland. Overzigt van het buitenlandsche staatkundige nieuws en van de zitting der Tweede Kamer op 13 dezer. Adres van het dijkbestuur van den olieslagerspolder. Vergadering van d*en Gemeenteraad op a. s. Woensdag. Stuk ter secretarie der gemeente ter lezing nedcrgelegd. Koninkl. besluiten. Kennisgeving van den minister van financiën. Rijkstelegraafkantoren. Verplaatsing van officieren bij de ttarine. Verslag van den raad vanden waterstaat betreffende de droogmaking van een gedeelte der Zuiderzee. Maatschappij tot exploitatie van staatsspoerwegen. Claudius Civilis. Liedertafcl Kunst en Vriendschap. Provinciaal geregtshof van Noord-Holland. Middel om zich bij spoorweg-ongelukken voor kwetsuren te vrijwaren. Valsche m&apos;untspecien. Schaakpartij. Gevonden oude munten. Nieuwe zomer- Uoedcn. Berigten uit &apos;s Hage. Ongolu. te Rotterdam. Aanbesteding te Utrecht. Tentoonstelling van Nederlandsche Xjverheid en kunst te Arnhem. Aanstelling van drie feeraren aan de hoogere burgerschool te Kampen. Ergerlijk Voorval te Zwolle en aanbesteding aldaar. Zalm en elftben _ uit Aminerstol. Benoemingen door den Paus van de Heeren Lauryssen te Breda en \ .ancken te Tilburg tot ridders, Nedeklandsche Koloniën (Batavia, 2 Mei). Telegrammem Handelsberigten. Rivicrbengten. PIEUIIE SIMOSS. Fuansche Beieven (Parijs, 12 Junij). (SCHAAKSPEL.</p>
</text>
