<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>SHANGHAE, 27 Mei. De Engelsche paketboot Benares is bij het Fischers eiland verongelukt. De mail, de passagiers en equipage zijn gered, maar schip en lading zijn totaal verloren. KONSTANTINOPEL, 13 Junij. De Heer Faustin Glavon is benoemd tot Turksch zaakgelastigde te Brussel.</p>
	<p>ALEXANDRIË, 14 Junij. Rassam, Rosenthal en Stern, die vroeger door Koning Theodorus gevangen werden gehouden , hobben zich gisteren naar Engeland ingescheept.</p>
	<p>BELGRADO, 15 Junij. Er hebben weder nieuwe arrestatien plaats gebad. Uit het gansche land ontvangt men adressen ten gunste van de verkiezing van Milan tot Vorst. De Britsche gezant te Konstantinopel heeft zijne deelneming n het overlijden van Vorst Michael doen betuigen. BELGRADO, 15 Julij. Heden heeft de plegtige bijzetting van het stoffelijk overschot van Vorst Michael in het faraieliegraf plaats gehad; zij werd bijgewoond door de Vorstin- Weduwe en al de vertegenwoordigers van vreemde mogendheden te Belgrado aanwezig. De rp3nbare orde is geen oogenblik gestoord. De Vorstin-Weduwe zal worden belast met do opvoeding van den nog minderjarigen troonsopvolger Milan, en zal tevens als regentes de teugels van het bewind in handen hebben, tot op het tijdstip dat Vorst Milan meerderjarig zal zijn. PRAAG. 15 Junij. Prins Napoleon heeft, door den burgemeester vergezeld, de merkwaardigheden der stad bezigtigd; hij ontving de notabiliteiten, eene deputatie van de Czecliische arbeiders-vereeniging, alsmede de HH. Pallacky en Rieger. Heden keert hij naar v\ eenen terug.</p>
	<p>ROTTERDAM, 15 Junij. Tarwe 75 c, Rogge 40 c. hooger, grif te verkoopen. . , .. SCHIEDAM, 15 Junij. Moutwijn ƒ 143/4. &apos; LONDEN. 15 Junij. Aanvoeren van Granen, enz., ter Londensche markt van 8 tot 13 Junij: Eng. Tarwe 1693 quart., vreemde dito 31,353, Schotsche Garst 13 ( vreemde dito 14,803, Engelsche Mout 14,019, Haver 94, lerscheditoBBo, vreemde dito 48,463, Eng. Lijnzaad 4021, vreemde dito 13, En&lt;*. Koolzaad 8, vreemde dito 6830 quart., Eng. Meel 10,792 zakken, vreemde dito 1362 zakken. LONDEN, 15 Junij. Het stoomschip Samson is met eene lading Taganrog Rogge naar Rotterdam vertrokken. Ter graanmarkt was bijna geen handel, lalk in loco 44 a 44.3, voorraad 20,060 v.; afgeleverd gedurende de week 1300 v.; de aanvoer bedraagt slechts 10 v. i nesche Boter 98 sh. Engelsche Tarwe bij geringe toevoeren 1 a 2 sh. duurder. — Haver prijsh. — Raapolie m een doen. — Lijnolie in loco 32 a 32*3; te Hull 31 9 a 32 Ter Veemarkt zijn aangevoerd: 4610 Runderen; 34,420 Schapen en Lamineren, 327 Kalveren, 281 Varkens. De besteedo prijzen waren: beste Kunderen 4.10; Schapen en Lammeren 4.6; Kalveren 4.8; Varkens 4.4. HAMBURG, 15 Junij. Tarwe loopende maand 148; Junii Julij 143; Julij-Aug. 135. Rogge loopende maand 90; Jucij- Julij 88; Julij-Aug. 86. Koolzaad flaauw. Lijnzaad flaauw. Raapolie loco 21; najaar 22. Weder heet. KEULEN, 15 Junij. Tarwe dadelijk 8.15; Junij 7.15;N0v. 6.191/2. Rogge dadelijk 5.25; Jumjs 10, Nov. 4.25. Raapolfe dadfelyk -; Juny 11,-Oef. IV fë Lftólte d_tölp I2;A«&apos;.</p>
	<p>Granen loopen zeer sterk ten. g; Olie flaauwer. Het vrede* is zee fraai.</p>
	<p>Rijnhoogte 11 v. PARIJS, 15 Junij. Raapolie: loopende maand fr. 87.50; Jrlij ir. 87 75-, Julij en Augustus fr. 88. — ; 4 laatste maanden fr. 88 25. — Voorloop: loopende maand fr. 84 50; Juüi—Aug. fr. 80.50. — Lijnolie: loopende maand fr. 92.50; Julij—Aug. fr. 93.—. — Meel 6 merken: loopende maand fr. 78—; Julij—Aug. fr. 74.— ; Sept—Oct. fr. 66 25; 4 laatste maanden fr. 65 25; type Parijs loopende m aand fr. 47.25. — Beetwort&apos;lsuiker 4de soort N°. 12 fr. 68. — .</p>
	<p>FRANKFORT, 15 Junij. (Slotkoersen). spCt. Metall. 1866 52; Dito Nat. 54%; Oostenr. Aand. 1860 743/8; Dito 186. 90; Metall. 1859 63%; Crediet-Actiën 199 87; 6 pCt. Amerika 1832 77% ; Dito 1885 76% ; 5 pCt. Dito 1874 821/2 ; 3 pCt. Spanje 1867 —: Pacificbahn —; Fransche MetaUiek —; Turken 36. — Wissel: Londen k. z. 119%; Weenen k. z. 102% &apos;• Amst. k. z. 1001/4. HAMBURG, 15 Junij. 5 pCt. Russ. Cert. 70%; Dito 1862 80%; Oostenr. Aand. &apos;860 73; 6 pCt. Amerika 1882 703/4; S pCt. Italië 503/4; Lombarden 377. — Wissel: Londen 13.071/4 a %; Am5t.35.41 a 43.—; Parijs 187% a %; Disconto 2% pÖL</p>
</text>
