<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERHUISD: J. H. LEBBE, Fabriekant en Reparateur van Piano&apos;s, naar de IHURIAPLAATS, E 284, te Utrecht/ (15435) 73Ö_TPÏAÏ_i_TO. /30Ö. TE KOOP of TE HUUR voor ƒ 60 per Jaar: Eene Brillante7 octaaf PIANINO (nieuw van Parijs), uit de solide fabriek van Mr. BERN HARDT in fraaije moderne palisander Kast, zwaar vergulde Ornementen enz., met schriftelijke Êuarantie van drie jaren; te bevragen bij den Boekhandelaar [. W. WILLEMS koningsplein te Amsterdam. (15517) piano- m wmmm van P. van leeuwen. Raamgracht bij den Kloveniersburgwal te Amsterdam. -^^^ Voorhanden^ nieuwe Fransche zeven octaafs pMs«&gt;*§&gt; PIANIMVS tot buitengewoon lage prijzen. èa____ K*3*&quot; en Huisorgels vanaf/&apos;4O. GrooteDraai- Sl_ftß_°_ orgels voor Buitenplaatsen en Carrousels, met 14 tot 36 arias van af J 75. Opstaande Piano&apos;s ƒ75 en ./ 100. Goed geconserveerde op nieuw gerepareerde Piano&apos;s a f 28, 35, 40, 50, 60, 80, 90 en ƒ 100, waaronder met metalen zangbodems. Guarantmiojaar. Brieven franco. (15137) PAKHUIS ZOLDER^ GEVRAAGD. n_-ïi_e»«Sdn^»«Tai_denwordtverlangd 1 of 2 PAK, , **&quot;EBERS, tot inrigting eener fabriekmatige werkplaats zonder stoom. Vereischten zijn goed verlicht en droog en zoo mogelijk midden in de Stad.&apos; Reflecterenden adresseren zich per gesloten Brieven onder de Lrs. K. B. franco bij den Boekhandelaar C. L. BRINKMAN, Hartenstraat, LL 193, alhier. (15525) MANUFACTUREN In eene der steden van Zuid-Holland wordt gevraagd tegen goed salaris, een vlug en ijverig BEDIENDE, R. 0, bekend met het vak en van goede getuigschriften voorzien. Adres met franco brieven onder letter 1). aan den Boekh. W. H. BETERINK, te Schiedam. (15483) _L. «f. F. MECMJïïe* KEIZERSGRACHT HOEK REESTRAAT, boven LL 274, . | beveelt zich aan voor het maken van GELEGENBEIDS; VERZEN, Toooneelstukjjs,Zamenspraken,L&apos;edjes, Toaster, , enz., voor Bruiloften, Partijen, enz. (15502) ! IIEFWË H AÏH3.&amp; 9 voor het eerst uit SCHOTLAND ontvangen, van uit• muntende Kwaliteit, a 25 CENTS. Bij VERZENDING is op franco aanvrage vooraf een MONSTER te bekomen. In de OESTER-UT , (15038) Warmoesstraat over den Vijgendam. Directe aanvoer uit Schotland. Puike Kwaliteit. 20 CENT 1 PER STUK. In l/l, 1/2, 1/4, 1/8 Tonnen of kleinere Vatjes verkrijgbaar bij L. MAAS &amp; CO., (15609) Rapenburg, U 207--~8. M. CITROBM _ NIfcUWENDIJK, H 50, heeft door bijzondere gelegenheid VOOR OUD TE KOOP eene groote partij LEPELS en VORKEN, groote keur, alsook dezeltde modellen voor Dessert. (15619) _EVONDEN een VROUWENZAK met Zilver Knipje, waarin eenig feldwaarde enz., de eigenaar kan hetzelve tegen betaling er Advertentie-Kosten terug bekomen bij J. W. VAN OENEN, Barbier, Weteringstraat bij de Prinsengracht, N°. 109. . (15464) VimLOTIMG van Voorwerpen van Smaak en Kunst ten voordeele der Stichting van de Protestantsche Kerkgemeente te Helenaveen in Noord-Brabant, TENTOONSTELLING op Dingsdag en Woensdag&apos; 16 en 17 Junij van 11 tot 5 ure, ïnhet Lokaal Eensgezindheid op het Spui te Amsterdam, tegen Entree van 10 Centen, bij welke gelegenheid nog Loten ad ƒ 1 verkrijgbaar zijn. De PRIJZEN moeten Vrijdag en Zaturdag 19 en 20 Junij tusschen 10 en 2 ure aan bovengenoemd Lokaal worden afgehaald. Veler krachtige ondersteuning wordt gewenscht, opdat hetgeen nog voor bovengenoemde Stichting ontbreekt, spoedig moge aangevuld worden. Met dankzegging berigten wij de ontvangst van ƒ 100 door de Vrouwen-Gustaaf-Adolf-Vereeniging en van ƒ 200 door de Amsterd. Afdeeling der Ned. G. A. Vereeniging, onlangs geschonken. Namens de Stichtingscommissie, P. H. TESTAS. (15491) E. LAURILLARO. ROTTERDAMSCHE SCHIETYEREE..IGM &quot;DE BUKS.&quot; Het Bestuur heeft de eer kennis te geven, dat het uitgeschreven NATIONAAL CONCOU-tS, op Zaturdag en Zondag 27 en 28 Junij aanstaande, door het op die dagen plaats hebbend Concours te Amsterdam, voorloopig tot nadere aankondiging wordt UITGESTELD. Namens het Bestuur, JOS. DE HLVPER, President: L. Th. VAN HOUTEN, Secretaris. Rqttebdam, 13 Jnnij 1868. (15434) 9ooo« lEMAND met 10 Mille, tevens de noodige Taal- en Handelskennis bezittende, wenscht hier of elders met lemand, van gelijke middelen voorzien,eene COJïIPAGNiES CIIAP aan te gaan, of in eene reeds gevestigde Handelszaak als Deelgenoot opgenomen te worden. Verzoeke Franco opgave onder Lr. 8., bij de Boekhandelaars HOOG en KRÜIJT, Hoogsfceeg te Rotterdam. (J 5339) WANDLUIS-VERGIF. I Eenig zeker MIDDEL TEGEN WANBLUI- 1 ZEN, het geheele Eijernest wordt voor altijd vernie- I tigd! Onschadelijk voor de gezondheid. Placon met c gebruik 30 en 60 Cts. PERSM INSECTEHOEDER I vernietigt terstond Motten, Muggen, Vlooijen, Mieren | en ander schadelijk gedierte. Verzegelde Doozen met I gebruik 20 en 40 Cts.. Hoofddepót: M. CLEBAN, Huidenstraat N°. 278. Depots: Arnhem, v. _. HEUVEL; Alkmaar, VO- I GELPOEL; Breda, JANSSEN; &apos;s Hage, SNABILIÉ; E Nieuwe Diep, VAN BERK; Vlissingen, GASILLE; I Nijmegen, W. J. WILLEMSE; Leyden, SWEMER; I Groningen, LEEK. Brieven franco. (14746)</p>
</text>
