<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J. VAW OUWEL, Smid, St. ANNASTIUAT, J 370. Blijft steeds voortgaan aan Particulieren enz. te leveren soliede bewerkte en naar keuze fraai geschilderde twee Persoons Plaatijzeren LEDEKANTEN a ƒlB. Een Persoons DITO ƒl6. Kleine Een Persoons ƒ 12 50. KINDER-LEDEKANTEN ƒ 10. Gebogen, Oostersche en Ornement-Ledekanten, m verhouding van gemelde prijzen. Sterke IJzeren WIEGEN ƒ 3 25. VUUR»! AD» DEN ƒ2.25. Voorts KOOH-tTODNUIZEN iv verschillende soorten tot zeer lage prijzen. Heeren Bestuurders van Gestichten en Aannemers,&apos;kunnen bij mij goedkopper to regt, dan elders; zijnde alles eigen Fabricaat, en ik sta voor al wat ik lever, 5 Jarsa in. (15552) ! 0 i &apos; i-M voor een zeer billijken Prijs, een goed ondtir; fc-i--2___» kou,len EOU-ffXAAGSSOLEN. zijnde Palj trok, van de grootste soort, met alle zich in goeden staat ; bevindende losse en vaste Gereedschappen, met franco brieven te bevragen bij den Molenmaker T. PEPPINK, buiten de Raambarrière, N°. 587, te Amsterdam, door wien TE KOOP gevraagd worden t.vee stel KANTSTEENEN, de Leggers en Loopers groot ongeveer 2 Ned. Ellen. U 5366) Door verandering en vergrooting van Affaire, wordt Te Koop gepresenteerd, eene nog in vollen bloei zijnde KRUI&quot; DENIERS EN KOM- EN E_SCII-A_ FAIRE, benevens een BROODDEPOT, welk een ruim burger bastaan oplevert en voor uitbreiding vatbaar is, het Huis doet 350 guldens van huur in het jaar, waarvan verhuurd is voor 220 «uldens in het jaar. Koopprijs duizend guldens. Brieven franco aan het Bureau Handelsblad, Lett. H. H. B. (15356) In eenige Assurantiezaken van grooten omvang, bestaat voor een actief Persoon op nader overeen te komen- voorwaarden, gelegenheid om als I_KDE-»ÏRECTEUR-op ta treden; vereischten zijn Administrative kennis, Fransche en Duitsch.9 Talen magtig; franco brieven onder motto Directeur, Bureau Handelsblad. (15412) ~~CÖRNELIS SCHAKEL. DEPOT Botermarkt bij de Amstelstraat, V 351. Fabriek Plantaadje Muidergracht, V 216. Specialiteit vaa Petroleum-La-Spen. En alles wat tot fabriceren van Lampen benoodigd is. PETROLE&apos;iJM per Kan, ook in Vaatjes of Bussen van verschillende inhoudsmaat ter Exportatie. (122Ü1) ~_E HUUR op TorenhoeïTtë^V-p&quot;mit i°. Juin. 6 e, 7 GEMEUBELEEKDE HAMERS, met Kost en Bediening, desverkiezende met Stal en Koetshuis. Adres franco bij H. HULSHOFF, Mr. Timmerman aldaar. (15485) UIT DE HAND TE KOOP op een welvarend Dorp, in de onmiddellijke nabijheid van Amsterdam: Eene GENEES-, HEEL- en &apos;VERLOSKUNDIGE XAftK, met Woonhuis en Apotheek. Te bevragen bij de Heeren N. J. SCHERMER &amp; ZOON, Kalverstraat alhier. (15302) &quot;LYraßfflTiïfiïm-Clö&quot; STOFFES, Kfeerengrsicltt over den Hor-ras, V 24_ Steeds voorhanden-ZWARTE ZMDEiu alle breedten en kwaliteiten, zoo ook MOIRÉE en GROS DE NAPLES in alle kleuren, tot de goedkoopste Prezen. (11703) J. KËMXER.</p>
</text>
