<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Vrijdag 8 December.</title>
	<p>Z. M. heeft benoemd tot ontvanger der registratie en domeinen te Gorinchem R. A. A. Happel, thans ontvanger dier middelen te Grave.</p>
	<p>In de zitting van de Tweede Kamer der Staten-Generaal van 5 Dec. zijn ingekomen de volgende verzoekschriften: Een adres van Petrus Regout, industrieel te Maastricht, houdende adhaesie aan het veorstel tot het honden eener enquête betrenende de verkiezingen ïn Limburg j een adres van den kerkeraad der Evangelisch Luthersche gemeente te Purmerende, betrekkelijk tot het wetsontwerp tot regeling van dë pensioenen der Protestantsche predikanten, enz.; èen adres van de&apos; directie van den Nieuwen Neuzenpolder, gelegen ónder de gemeenten Neuzen en Hoek, houdende verzoek tot uitvoering vpor rekening van den staat van de aan dien polder noodzakelijk geachte werSeh of tothet te hulp komen van den polder, door een rijks subsidie; een MtêH van C. W. de Bus Junior, te Rotterdam, verzoekende schadeloosstelling wegens sedert jaren te veel betaalde personele belasting; en een adres van H. M. van der Hoek, vleeschhouwer te Leeuwarden, hos* dende klagt ter zake van eene gehouden herbesteding voor het leveren&quot; van vleeseh aan de gevangenissen aldaar. Deze adressen zijn verzonden naar de commissie voor de verzoekschriften.</p>
	<p>De afdeelingen van de Tweede Kamer der Staten-Generaal hebben heden voortgezet het onderzoek over de cultuurwet en voorts onderzocht de wetsontwerpen tot: I°. intrekking van de wetten van October 1791, enz.; 2°. uitbreiding van art. 14 der wet van 22 April 1855; 3°. vereeniging der gemeenten Zonnemaire en Bommenéde; en 4°. verbetering van het vaarwater van Litz te Oostermeer.</p>
	<p>Gedeputeerde Staten van Zeeland hebben een adres aan de Tweede Kamer gerigt, waarin zij aandringen op de aanbieding van een ontwerp, ter voorziening in de meer en meer erkend wordende behoefte aan eeno wettelijke regeling der uitoefening van de veeartsenij kunst in dit rijk.</p>
	<p>Uit Luxemburg wordt dd. 7 dezer gemeld, dat de Kamer gisteren de behandeling over het wetsontwerp betreflende de militaire pensioenen, heeft voortgezet. De discussien zijn vrij levendig geweest en men ver-; wacht, dat de bepalingen van het wetsontwerp zeer veel tegenstanét zullen ontmoeten. De directeur van financiën heeft de wetsvoordragt tot regeling van het kadaster bij de Kamer ingediend.</p>
	<p>NIEUWE DIEP, 8 Dee. Het état-major van de korvet van Speyk, die heden onze haven verlaat, om zich met de Prins Maurits en de Pallas in eskader te vereenigen, bestaat uit kapt.-luit. M. H. Jansen, comm., luit. 1 ste kl. G. W. C. Voorduyn, lste offic.; luit. 2de kl. J. A. P. J. de Roy van Zuydewijn, J. F. van Kervel, C. Schuylenburg, E. Simon vader Aa, A. van Heugel; adelb. lste kl. E. D. Kits v. Heyningen, L. P. D. Op ten Noord, P. X. Ledeboer, P. A. v. d. Mieden, O. Kreet de Virieu, Jhr. J. C. R. Westpalm v. Hoorn, H. O. Feith, E. Voetelint, B. de Groot, B. C. Dyekmeester, R. de Vidal de St. Germain, J. H. Beucker Andreae, R. C. v. d. Meulen; offic. van gez. 2de kl. M. F. Manden, 3de kl. P. C. Buyse; offic. van admistr. 2de kl. B. A. Streler; asp. D. A. v. d. Laan; klerk J. C. Kluit.</p>
</text>
