<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 8 Dec. De Telegraph meldt, dat Dr. Jenner, die hier is teruggekeerd, verzekerd heeft dat de toestand van den Koning der Belgen niet hopeloos is, indien de lijder slechts voedsel gebruikt. Eene commissie van enquête zal naar Jamaica worden gezonden.</p>
	<p>MALTA, 7 Dec. De Heer Henry Stortes is per telegram naar Londen ontboden; men onderstelt dat dit betrekking heeft op de zaken van Griekenland. Hij is heden avond vertrokken. WEENEN, 8 Dec. Volgens eene bekendmaking van den minister | van financiën zal, daar het bedrag der leening bij de inschrijving ver is overschreden, eene reductie plaats hebben van 20 pCt. De landdagen van Opper-Oostenrijk, myrie en Moravie hebben met groote meerderheid van stemmen adressen tegen het September-patent aangenomen. _?_¦__ STOKHOLM, 8 Dec. De stand der geestelijken heeft heden zonder stemming het voorstel tot wijziging der grondwet aangenomen. Dit voorstel is nu door alle standen goedgekeurd. Er worden groote toebereidselen gemaakt voor feesten ten bewijze van de vreugde des volks over deze gebeurtenis. , , BRUSSEL 8 Dee. De Moniteur bevat een bulletin omtrent den toestand des Konings , gedagteekend Laeken 7 dezer, meldende dat de toestand van den lijder op dien dag dezelfde was als den vorigen dag. BRUSSEL 8 Dcc De afgeloopen nacht was voor den Koning minder ongunstig.&apos; De zwakte neemt echter toe. De toestand van den yorstelijken lijder blijft steeds hopeloos. De geneesheeren zijn het echter nog niet eens omtrent het vermoedelijk tijdstip van den afloop.</p>
	<p>LONDEN, 8 Dec. Kojfij gevraagd en vast.— Thee vast en stil. — Suiker stil. — Talk in loco 49.6 , Oct.—Dec. 51 sh. — Raapohe 53 a 54 sh. — Patentolie 57 sh. — Lijnolie 38.6 a 38.9. — Eng. Tarwe verhandeld tot de prijzen van jl. Maandag; vreemde dito met detailhandel. — Fries. Boter 126 a 128 sh. LIVERPOOL 8 Dec. Katoen: stil. De omzet bedroeg heden 7000 b. De verkoop der week bedraagt 99,000 b., de aanvoer 40,200 b. en de totale voorraad op heden 339,250 b. Men noteert middling Upland 2154 d., dito New-Orleans 2iy3 »• BERLIJN, 8 Dec. Rogge: Dec.—Jan. 52%; Maart—Mei 52. — Raapolie Dec.—Jan. 17s/3 i Jan.—F&quot;01- 16M-</p>
	<p>LONDEN, 8 Dec. Slotkoersen: Consols 875/3; 1 pCt. Ecuador —; 5 pCt. Grieken 1824/25 11%; Dito Coup. —; 3 pCt. Mexico 25; Afgest. Grenada — ; 2 pCt. N. Dito —.—; Uitgest. Dito —; Landwarrants —; 3 pCt. Portug. 1853 —; 3 pCt. Dito 1862 46%; 4% pCt. Russen 1860 ; 3pCt.Dito 1859 54; spCt. Dito 1862 89&amp;; 3pCt. Spanje —; 2*4 pCt. Dito 37%; Amortis. 27%; Spaans. Cert. Conp. 145/ a a—; 5 pCt. Turken 43 &amp; ; 2 pCt. Venezuela —.—; 6 pCt. Dito 1862 ; 1 pCt. Dito —; 2% pCt. Holl. —; 4 pCt. Dito 9614; 5 pCt. Ver. Staten-Leening —; 6 pCt. Dito 1882 63%; Hlinois C. B. 7 pCt. Obl. —; Dito Shares —. Wissel: Petersburg 3/m. 30% ; Parijs 3/m. 25.40; Hamburg 13.9%; Amst. 12.1 *4- BERLIJN, 8 Dec. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 59%; Dito Nat. 62 ; Stiegl. sde Serie 72%; Dito 6de Serie 86 M; 5 pCt. Eng. Russen 89%; 3 pCt. Nieuwe Dito 54%; 4% pCt. Pruis. 99 % ; 6 pCt. Amerik. 1882 68%. FRANKFORT, 8 Dec. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 57%; Dito Nat. 60%; Oost. Aand. 1860 79% ; 3 pCt. Spanje —; ZU pCt. Dito —.—; 6 pCt. Amerika 1882 67.%. — Wissel Londen 113%; Weenen k. z. 110%. HAMBURG, 8 Dec. Mexic. —; 3 pCt. Russen 513,6; 3 pCt. Spanje —; 2% pCt. Dito —; 6 pCt. Amerika 1882 61 %; Vereinsb. 107%; Noord- Duitsche Dito 121%. — Wissel: Londen 13.25 f; Amsterdam 35.80. PARIJS, 8 JDec. Slotkoersen: Fransche 3 pCt. 68.90; 4% pCt. Dito 97.12% ; Frans, Oost. Spoorweg 420; Crédit-Mob. 885; 3 pCt . Spanje — ; 2% pCt. Dito 37; Russ. Spoorw. — ;5 pCt. Italië 65—¦. Wissel: Petersburg 3/m. 316; Londen kort 25.20; Amst.3/m. 208%; Hamburg 3/m. 185%. Fransche 3 pCt. openden 68.85. MADRID, 7 Dec. 3 pCts. 39.25; 2% pCts. 36.30. BRUSSEL, 8 Dec. Metall. 57*&gt;; Oostenr. Cred. —. —; Amerika 1882 66%. ANTWERPEN, BDec. 4% pCt. Belg. 97%; Oostenr. Cred. Act.—; 5 pCt. Met.s7%;spCt. Nat. 60%; 3 pCt. Binn. Spanje 35% ; 2% pCt. 36% ; 6 pCt. Turken 4^; 6 pCt. Amerik. 1882 67% ; Credit Guill. —; Rott. Spoorweg —.</p>
</text>
