<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>25-JAEIGE ECHTVEREENIGING VAN | L. S. BERKLAU g J. J. LEON. (27903) E S DOOB HDN DANKnARE ZOON. |3 JlL_^A-Jisterdam, 7 December 1865. Eenige Kennisgeving. Ü) Getrouwd: ~&quot; ~ Mr7w. VAN HEUKELOM EN . D. J. KOOPMANS. „Amsterdam. 7 December 1865. (27960) VoOTs^idig bevallen van een ZOON, A. C. LAST. . SCHERREWITZ. I -^Amstebdam , 7 December 1865. (27975)_ Heden beviel van eene DOCHTER, HENRIETTA LOUÏSA BRACK-ROOS. i 4 December 1865. (27995) | Voorspoedig bevallen van een ZOON H. E. M. A. TÖPKE, geliefde echtgenoote van W. E. H. TEUPKEN, Controleur van &apos;s Rijks Belastingen. __ZBVENBEReEN, 7 December 1865. Eenige Kennisgeving. (27908) Bevallen van ecu ZÖÖ&apos;nWTh.. CASTENS—SWART.&quot; &apos; j Noawie (Java), 14 October 1865. ! , Eenige Kennisgeving. (27989) j Heden overleed in den gezegenden ouderdom van ruim 84 jaren, onze &apos; gaarde Vader en Behuwdvader, de Heer ADAM VENNEKOOL; n&amp;nkbaar voor het groote voorregt, dat wij hem in zoo hoogen ouderdom in °ns midden hebben gehad, doet ons in Gods wijzen wil berusten. W. VENKEKOOL. G. VENNEKOOL—WELMAN. , Amsterdam, A. VENNEKOOL Jb. « December 1865. J. SIBBELEE Jzn. J. SIBBELEE—VENNEKOOL. M. N. SIKKES. J. A. SIEKES—VENNEKOOL. Algemeene Kennisgeving, zoo binnen als buiten deze Stad. (27937) &apos; ti • oTerlee&lt;i tot diepe droefheid van mij, zijne kinderen, behuwd«n kleinkinderen, in den ouderdom van ruim 73 jaren, mijn hartelijk geliefde Echtgenoot de Heer JAN HARREVELD; zwaar treft mij dit crl-cs, doch hem in betere gewesten weder te vinden, doet mij in Gods &quot;Uzen wil berusten. Amsterdam, A. M. HERMELINCK, M^mh&quot; 1865- Wed- J- HARREVELD. uit naam zijner kinderen, behuwd- en kleinkinderen. (27951)_ Heden overleed in den ouderdom van 70 jaren, na eene plotselijke ongesteldheid, Mejufvrouw GERRITJE VAN DE ROEMER. Amsterdam, Namens bare Betrekkingen, 9 december 1865. C. G. BERKHOUT, -^_(27944) Executeur. Heden overleed tot onze diepe droefheid in den ouderdom van 81 Jaren ten |,J°&apos;ge van verval van krachten, onze geliefde Moeder en Behuwd-Moeder *^UABETH WILHELMINA NIEUWENHUIJSEN, Wed. LUDO-&apos;i VI.°US ALBERTUS. JACOBUS VAN RIEL. fWiEBDAJi, 5 December 1865. C- A. VAN RIEL, -ifi939) Uit aller Naam. üoden overleed, tot onze groote droefheid, de jongste onzer lieve- in den jeugdigen leeftijd van 8 maanden. AM3TERDAM , E. STEEN. * December 1865. A. C. STEEN, .__J27933) Geb. POHLMANN. Mij dagelijks verblijdende in het vooruizigt mijn hartelijk geliefden foon HERMANUS, Tweede Stuurman aan Boord van het Schip Kapitein VAN DER iIIDDE, na een afzijn van 21 maau&quot;e.n tot mij te zien wederkeeren, ontvang ik heden het voor mij en ni&apos;jne overige Kinderen hartverscheurend berigt, dat hij bij het ongeval aan T°orineld schip op 25 November 11. op de Engelsche Kust overkomen, : &apos;ver boord geslagen en verdronken is. Hij had den leeftijd van ruim *3 jaren bereikt. Zwaar treft mij deze slag. God sterke mij en de °njncn om in Zijnen Wil te berusten. Kotterdam, 1 December 1865. Wed. H. LAMMERINK J 27943) Geb. BRUSSE. n.rangen, Vrienden en Bekenden gelieven deze algemeene tevens als —-^yjjydcre Kennisgeving aan te nemen. j, Hc&apos;ien overleed onzen geliefden veel bclovenden oudsten Zoon JACOB ¦k-NGELBERT, in den ouderdom van ruim 14 Jaren. Hengelo bij Zutphen, 4 December 1865. A. OOSTERBAAN. A. H. OOSTERBAAN. LANGELER. Eenige Kennisgeving. (27998) Het behaagde den Almagtige heden van mijne zijde weg te nemen, &quot;&quot;Jne innig geliefde Echtgenoote ANNA ELIZA HOPKES, iv den &lt;Judcrdom van ruim Vijf en Veertig Jaren. Met mijne Acht Kinderen i?r&quot;liez;en en betreuren wij in haar eene trouwe Gade en liefhebbende goeder. Gode wiens doel wijsheid is eerbiedigende, trachten wij te bensten in Zijnen alwijzen wil. Zwolle, 5 December 1865. H. A. KLUVERS^ deze tevens voor Kennissen en Vrienden. (27976) Overleden te Zwolle op den sden December 1865 Mevr. de Wed. TEN HAGEN, geliefde Moeder en Behuwdmoeder van E. VAN LOHE. Eenige Algemeene Kennisgeving. POPPE. te^g794s) Dj__J_&apos;-J^-gJ_&apos;QHE- T Voor de bewijzen van deelneming bij het overlijden van den Heer *&apos;- L. VERSCHUER betuigen de nagelaten betrekkingen hunnen opregten dank. „Amsterdam, 8 December 1865. (27940) Voor de vele bewijzen van deelneming, betoond bij bet overlijden van &quot;&apos;Un diep betreurden Echtgenoot, den Heer G. SCHIMMEL, betuig ik, °°* namens diens andere Betrekkingen, b(j deze mijn hartelijken dank. Amsterdam , December 1865. E. A. SCHIMMEL , __ (27938) OTTEN. Voor de vele bewijzen van deelneming, betoond bij het overlijden van ™&apos;jnen hartelijk geliefden Echtgenoot JOHAN HENDRIK BREEMEIJER , betuig ik, ook namens mijne Kinderen en Bshuwdkinderen, innigen dank. Nieuwer-Amstel, 8 December 1865. Wed. J. H. BREEMEIJER, . (27952) M. VELTRUP. Voor de vele Bewijzen van Deelncmipg, ontvangen zoo hier als van , bij het overlijden onzer dierbare&apos; Moeder, AALTJE SPAANS, Weduwe den Heer ADRIAAN DUYVIS, betuigen wij onzen harte- MJken dank. C. CORVER MATS. Zaandam, D. MATS—DUYVIS. ö December 1865. K. VAN DE STADT. -i 21895) A. VAN DE STADT—DUYVIS. De slechts weinige dagen, die ik vóór mijn Vertrek naar Oost Indie ,?g over heb, om in den kring mijner naaste en veel geliefde Bctrek&apos;nSen door te brengen, maken het mij onmogelijk om van vele hier daar verspreide Vrienden en goede Bekenden IN PERSOON afscheid komen nemen, en zeg ik hun mitsdien bij deze HARTELMHL UEWEI , in de hoop op een gelukkig wederzien. Kampen, 9 Decembor 1865. Tf T ft CIITÏ J.__L4b_l\</p>
</text>
