<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>LONDEN, 7 Dec. Dc Koningin zal het parlement wel in persoon openen , maar de troonrede zal door den lord kanselier worden voorge- Blijkens den staat der bank zijn de in omloop zijnde bankbilletten vermeerderd met £ 33,475; do rekening-courant der schatkist met £ 75 261 • de rekening-courant der particulieren met £ 175,479, en het bedrag der wissels in portefeuille met £ 327,387. Voorts is verminderd de voorraad van munt en muntmateriaal met £ 159,331. Uit Mexice wordt gemeld dat de keizerlijke troepen tegen Paso del Norte oprukken. Juarez is, naar men zegt, voornemens om over Californie naar Zuidelijk Mexico te vertrekken. Men is [niet beducht voor een nieuwen aanval op Matamoros. De republikeinen kamperen op 8 Engelsche mijlen van Vera-Cruz. Den 13den November hebben de keizerlijken eenige voordcelen op de guerilla benden behaald. Men spreekt het berigt tegen dat de keizerlijken uit de binnenlanden van Mexico terugtrekken. De Keizerin is den 6den Nov. naar Yucatan vertrokken. De 7ïmes deelt mede, dat de regering bevel heeft gegeven tot het houden eener enquête, wegen 3 de jongste gebeurtenissen op Jamaica. Met betrekking tot de hervormingsplannea van lord Russell, deelt het blad mede, dat deze zullen bestaan in eene uitbreiding van het kiesregt en in het maken van zeer belangrijke wijzigingen in de wetgeving. FLORENCE, 7 Dec. De HH. Crispi, Depretis en de Luca zijn gekozen tot vice-presidenten der Kamer van Afgevaardigden; morgen zal voor de betrekking van vierden vice-president worden herstemd tusschen de HH. Pisatelli en Restelli.</p>
	<p>LONDEN, 7 Dec. Koffij met eenigen omzet. — Thee in veiling tot volle prijzen. — Suiker met beperkten omzet, vast.— Rijst nominaal.— Straits Tin £96.10 a 97. — Schotsch IJzer 59.9. — Koper £ 107.— Raapolie 52.6 a 53 sh. — Patentolie 57 sh. — Lijnolie 38.9. Fijn Zilver 615,4 d. per once. . HAVRE, 7 Dec. Katoen stil; disponibele waar vast, doch »p levering 5 fr. beneden de hoogste prijzen van gisteren.</p>
</text>
