<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>M. NIJHOFF, A. W. SIJTHOFF en D. A. THIEME hebben verzonden: 1 DE LOTGEVALLEN VAN KLAASJE ZEVENSTER, ï DOOR | 1 Mr. A. WAN LENNEP. Eerste Deel. In groot Bvo. Prijs ƒ 3.40. — Het Tweede Deel van dezen Roman, die in 4 of 5 Deelen compleet zal zijn, verschijnt g Ü nog in den loop dezer maand. (27773) g Handelß-Academie f e Hamfeurg biedt zoowel aan Jongelingen a&apos;s aan Volwassenen de beste gelegenheid tot het snel en grondig aanleeren der Moderne Talen, alsmede h£* gehrel der hed.nilaasschc HiindcLs- en Kantoorkennis, aangezien zij niet slechts Theoretisch onderwijst, maar tevens de door het onderrig&apos; verworven kennis in een opzettelijk tot rfit doel met de inrigting verbonden Handelskantoor tot practische Wetenschap opvoert. Aan Jongelingen, die reeds practisch werkzaam zijn geweest, wordt naar gelang hunner bekwaamheid eene vermindering van het honorarium toegestaan eti goedkoop en goed logies aangewezen, in geval zij liever buiten de Inrigting wenschen te wonen, en is hun de toegang tot de Academie ter) allen tijile vergund. In het Etablissement zelf en in de voorbereidingsklassen worden Knapen van af 12 jaren opgenomen, voor wier zedelijk welzijn naauwkeurig zorg wo^&apos;dt ge &apos;ragen. Voor verdere inlichting zie men de Prospectussen, die aan het Bureau Handelsblad verkrijgbaar zijn; ook geeft gaarne nadere informatiën He Directeur, (22743) ; j&amp;. scjuüönsm. ffiiMi steam \mam mm &apos; iMyjOr ROTTISBAI cm liOIVREIff. maÊÊÊmU STOOMSCHEPEN VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN VERTREKKEN: VAM ROTTERRAH, Zaturdag 9 December&apos;s Namiddags 2 Ure. Dingsdag 12 December &apos;s Morgens 6 Ure. Zaturdag 18 December &apos;s Morgens 9^urc&apos; WAM EOKREK, .elS^en Woensdag en Zaturdag, &apos;s Morgens ten li Ure, WAM m. CATnÊËSÊÊËJSVNt WM.ARF. groote ka™ PASSAGIERS-VRACHTEN: GROOTE KAJUIT ƒ 12— 1 VOORKAJUIT . .. f 9.— WÏÏM Heen en xerug . . . . « 18.— | IDEM Heen en Terng r 13.50 I ~~™-™™» . De Billetten voor HEEN EW TERUG zijn geldig gedurende ééne Maand. &gt; (21004&gt; KINDEREN beneden 10 Jarea de HELFT der Vracht. GEBHOEBEB9 SMITH , Agenten. ] ]MB» De bovenstaande Afvaarten «uilen plaats- hébhen, mits de rivier vrjj van \js is.</p>
</text>
