<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLANDSCHE HANDEL-MAATSGHAPPIJ. Veiling te AMSTERDAM, in de Militiezaal, op Maandag 11 December 1865 tot SO December, van 229 kisten Japanse!* .Lakwerk en Porselein. Op bovengenoemde dagen en terzelfder plaatse zullen de Makelaars VAN DEK VIES en MIJNSSEN verkoopen: eene partij JAPANSCHE en CHINESCHE GOEDEREN, als: Lakwerk, Porcelein, Brons, Ivoor, Fiches, Manufacturen, enz. Te bezigtigen van 6 tot 9 December 1865 (Donderdags en Zaturdags tegen 25 cents voor de armen). (27644) Het gebruik van den STAALWIJN wint al meer en meer veld en laten de gebruikers er van niet na denzelve aan andere Lijders te recommanderen. Eene Dame verhaalde mij onlangs, dat zij op aanraden Tan iemand, die den STAALWIJN met succes gebruikt had, denzelve ook genomen, en na het gebruik van eenige fleschjes den vorigen levenslast herkregen had. Haemngek. P. L. IHIRANDE Pzh. DE STAALWIJN van den Apotheker G. VAN LIPP, te Kleef, wordt met het beste gevolg gebruikt togen alle ziekten, die eene verbetering van het bloed en eene versterking van de zenuwen vereischen, bij zenuwzwakte, met alle daarbij voorkomende ziekteverschijnselen, bij ziekelijk» aandoeningen van het hoojd en ruggemerg, ter bestrijding van zoo vele uit zwakte voortkomende onderbuikskwalen en is bijkans onmisbaar in vele ziekten der kinderen. De Flacon , met gebruiksaanwijzing kost f 1.25. Heeren Apothekers genieten een behoórlyk rabat. Eene Brochure, die over dit heilmiddel handelt, wordt gratis afgegeven. VERKOOPHUIS en de bekende Depots. (27879) STOKVISGH EN TRAAN, VINKENSTRAAT, UU 460. De Ondergeteekenden brengen ter kennisse, dat bij hen verkrijgbaar is alle soorten van STOKVISCH, GEZOETE VISCH en HARING, benevens LEVERTRAAN per Flesch of Kan voor Medicinaal gebruik. Door eene prompte en civiele Bediening hopen zij zich het vertrouwen hunner Geëerde Begunstigers waardig te maken. Uw Dw. Dienaren: (27835) L. MAAS &amp; C. LOGEMENT TE DOKKUM van L. DTEPHUIS, vroeger G. SPIJKER. Door Notaris G. POSTHUMA te Dockum zal bovenstaand f van ouds weibeklant LOGEISIENT met STALLING, enz., breeder bij Billetten en in de Leeuwarder Courant omschreven , publiek worden VERKOCHT , om op 12 Februarij of 12 Mei e. k. ter koopers keuze te aanvaarden. Provisioneel op Dingsdag den 19den December e. k., en finaal op Vrijdag den 29stCn December e. k., telkens des avonds ten 7 uur in gemeld Logement. (27757)</p>
</text>
