<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ÜIT TE HAND TE KOOP: Eene hechte en sterke, tot velerlei bedrijven zeer geschikte _-__N&quot; REL- en KOOPMANS»UIZIKGE, met WLINPAKHUIS en vele gerijfelijkheden, waarin sinds een groot aantal jaren WIJNHANDEL en KRUIDENIERS-AFFAIRE met het beste succes is en nog steeds wordt uitgeoefend, staande op den besten stand aan de markt en bij de haven te Lemmer, in de onmiddellijke nabijheid van de aanlegplaats der Stoombooten op Amsterdam, thans in gebruik bij de eigenares Mejufvrouw Wed. C. LE HEUX, te Lemmer, bij wie, op franco aanvrage, de Voorwaarden van dezen Verkoop te vernemen en inlichtingen te bekomen zijn. (24194) TEÜTJUR GEVRAAGD TEGEN MEI*. Eene &apos;WONING op het Singel, Heerengracht of Warmocsgracht van 6 a 7 Kamers. Opgave franco van prijs, aantal Kamers, enz., onder Lett. J. J. Bureau Handelsblad. (24495) ~M €* Ö E! S. L. J. SPEELMAN, Amstel bij de Heerengracht, P 46, heeft de eer de Dames te berigten de ontvangst der MODELHOEDEN, KAPSELS, ENZ., voor het aanstaande Saisoen. (24507) JtÉj SaairSü_MAÏË^ Jp3H||Lli_t in het Ooster-Dok ter INLADING gereed, om 4 Nov. tlt worden geexpedieerd: Het snelzeilend gekoperd BRIK&quot; SCHIP ÈtmSCA. MMMjMMAL9 Kapitein B. MAN. E. Adres bij de Cargadoors HOYMAN en SCHUURMAN en J. DANIELS en Zy. en ARBMAN, te Amsterdam. (24428) -2__h_ TE ROTTERDAM LIGT IN LADING Jll Naar NEW-YORK, Vertrekt spoedig. het snelzeilend Bremer BARKSCHIP or,Hiïns9 Kapitein H. DEI K E. Dit Schip is tot den overvoer van Passagiers uitmuntend ingerigt. Adres bij WAMBERSIE fr ZOON aldaar. (24523) ~gkj^r TE ROTTERDAM LIGT IN LADING 0/L Naar BOSTON, het extra snelzeilend Oldcnburger BRIKSCHIP MÖWE, (S/3 1. 1.) Kapitein A. KUHN. Vertrekt spoedig. Adres bij WAMBERSIE &amp; ZOON aldaar. (24524) m&amp;. NEDERLANDSCHE ¦¦¦ STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ. ROTTERBA3ï--LONBE_\ (via THAMESHAVEN, overtogt gemiddeld 15 Uren.) BATAVIER, kapt. W. SMITH, VAN ROTTERDAM NAAR LONDEN, DINGSDAG 31 OCTOBER Voormiddags 9 Ure. VAN LONDEN NAAR ROTTERDAM, lederen JEO-VI» AG, des Morgens ten 10 Ure van d» Ligplaats Hermitage-Tier. Per Spoor van Eenchurchstreet Station naar Black wall, &apos;s Morgens 10% Ure. Van Blaekwall naar Rotterdam &apos;s Morgens 11 Ure. PASSAGIERS-VRACHTEN : GROOTE KAJUIT ƒ15.00. IDEM Heen en Terug *• 22.50. VOORKAJUIT rr O.ttO. IDEM Heen en Terug //13.50. Kinderen beneden 10 Jaren de Delft der vracht. SCHROEFSCHOENER FIJENOORD.haptJ!. VAN&apos;T HOFF VAN ROTTERDAM NAAR LONDEN, ZONDAG 29 OCTOBER &apos;» Morgens 7 Ure. De Dienst van beide Stoomschepen staat in verbinding met de naar en van Manheim en tusschen gelegene Plaatsen aan den Rijn varende Stoombooten der Nederlandsche Stoomboot-Reederij. ____S__^ Nadero Informatien zijn te bekomen bij de Nederlandsche $IP-Ï§F Stoomboot-Maatschappij en hare Cargadoors D. A. VAN OORDT &amp; C&quot;., in de Boompjes te Rotterdam, en bij alle Agenten der Nederlandsche Stoomboot-Reederij. (22601) Jjy^ Zwolsche Stoomboot_É_ÊM Maatschappij. DAGELIJKSCHE VAART. Van af I°. November wordt het Vertrek uit Zwolle VERANDERD op &apos;s Morgens ACHT URE . het Vertrek uit Amsterdam op &apos;s Morgens HALF NEGEN. Overigens blijft dc DIENSTREGELING zoo aI. reeds in het Handelsblad van 22 October 11. is geadverteerd. (24068)</p>
</text>
