<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>25-JARIGE ECHTVEBEENIGING VAN J. R. HOLTGREVE EN . H. C. VAN DEN BERG. Amsterdam, 28 October 1865. - &apos;21*490) uit naam hunner dankbare Kinderen. Getrouwd: JOHANN GERHARD LULOFS ~ EN -__¦_ n. _ , JACOBA GEEARDA DE STOPPELAAR. .J-eerde , 26 Oetober 1865. (24585) Getrouwd: &quot; ~ LODEWIJKHENRI WEEDEPOOL,™ Amsterdam , MET 26 October 1865. JOHANNA GRADA VAN DEN HEUVEL. - Algemeene Kennisgeving. (25600) Gehuwd: J. H. DRENT , Adjudant Onder-Officier bij het 6de Regement _ Dragonders in garnizoen te Venlo, 26 October 1865. H. J.MOOCK. __ ttmige^tetimsgevïng itan Munitie, Vrienden en Kennissen. (24667) Bevallen van eenen ZOON M. LEEMBRÜGGEN—SCHIMMEL. .Amsterdam, 25 October 1865. (24517) Ma_tCD ontslieP zacht en kalm onze hartelijk geliefde oudste Dochter &quot;IARIA. ELISABETH, na eene langdurige ongesteldheid, in den ouder-oru ran 35 jaren. Amsterdam , J. W. NIENHUIJS. (24606) 14 Oetober 1865. F. C. J. NIENH ÜIJS-LÖHR. ___&apos; ,e_s_l&gt;uitenlandsche betrekkingen wordt deze eerst heden geplaatst. Jarende^innVer Ceid M «j^l™!&quot; gelukkige Echtvereeniging van^zls Brmr _. .ï a ®Bht-eno°&apos; WILHELM HEINRICH KLOPPEN •_U_-._, in den ouderdom van 42 Jaren _OAo!Bto^rDl__. x,. &apos;J&quot; R&apos; MOLENAAR. 20 Oetober 1865 Wed. W. H. KLOPPENBURG. Wegens buitenlandsche betrekkingen eerst heden geplaatst. (24599) Heden trof mij den zwaarsten slag mijns levens, daar het den AÏnW tige behaagde, na eene langdurige ziekte mijn hartelijk geliefde Echtgenoot , de Heer GERRIT KEERS, in leven Mr. Roggebroodbakker alhier, in den ouderdom van ruim 34 jaren van mijne zijde weg te nemen, na eene gelukkige Echtvereeniging van 11% jaren; mij nalatende drie nog zeer jeugdige Kind. ren. Zijne en mijne Ouders, benevens onze Broeders en Zusters betreuren met mij zijn gemis. Amsterdam, 24 October 1865. Wed. G. KEERS. Eenige Kennisgeving. Geb. E. C. OBERDIECK. ¦ve Roggebroodbakkerij zal onder toezigt van mijnen Vader, den Heer J. C. L. OBERDIECK, voor mij en mijne Kinderen worden —. v°_____et__ (24605) &apos; Heden overleed tot onze innige droefheid, in den jeugdigen leeftijd van ruim 10 jaren, onze oudste Zoon JOHAN GEORG. Amsterdam , S. CLAUS. Z5 oetober 1865. S. CLAUS, __4602)_ HARTMANN. öeden overleed in dan ouderdom van circa 77 jaren, mijn dierbare ANDRIES DE ROSA, diep betreurd door mij en mijne «¦«deren, Behuwd- en Kleinkinderen. 9. ..STEKDAM&apos; Uit aller naam, *&gt; October 1865. RACHEL DE ROSA, Dien 1 Geb COHEN-~g—^____tot Kennisgeving zoowel binnen als buiten deze Stad. (24601) ion_«. en-,°verleed in den aanvalligen leeftijd van bgna vier jaren, onze eenf-I _Zoon JACOBUS JOHANNES aan eene hevige ziekte van ge dagen. J. J. LANSON. (24597) _-g_fgiEßDA_-, 26 October 1865. J. J. P. LANSON, ROTHE. Vier* 6C&apos;- &apos;an-.rïur&apos;S Hjden overleed alhier, in den ouderdom van ruim Dop^Zestig Jaren, onze Zuster en Behuwdzuster ADRIANA THEOy«A DR VOS BROUWER. D. J. DE VOS BROUWER, 22 n^N&quot;EM. Uit aller naam. •-oetober 1865. . _Te_ige Kennisgeving. (24427) Elra. fa overleed mijne hartelijk geliefde Echtgenoote BABTHOLOMÉE *an&apos;t- LOUIZE MARITZ, in den ouderdom van 83 Jaren, waardie 1 er met naar &apos;n &lt;*en Eelt verbonden heb doorgebragt. leder juj. laar gekend heeft, zal de hoegrootheid van mijn verlies en dat JUer Kinderen kunnen beseffen. 25 October 1865. J. _. _. WESTERMAN. (24586) Bedu Va&quot;}&apos;S yoor de menigvuldige bewijzen van hartelijke deelneming J&apos;OwPï de ziekte en het overlijden van mijnen geliefden Echtgenoot on,„ ? HEINRICH PILGER, betuig ik ook namens mijne Dochter u*en hartelijken dank. -—J?f596) &quot;Wed. C. PILGER, DE LABS. VETENDEN EN BETREKKINGEN°eto« an Diet nalaten ü miJnen hartelijken dank te betuigen voor de He..T.. deelneming bij het verlies van mijn dierbaren Broeder, de en v J 0HANNES BAKKER, op 9 dezer te Amsterdam overleden, Üeven de laatste ccr&apos; welke go den overledene wel hebt ge- Want &apos;e bewijzen. Zeker hij was die eer en onze droefheid waardig, too sedert drie en twintig jaren was hij met onvermoeide vlijt in het ID aee!&apos;Peelkunstvak werkzaam en trachtte hij een nuttig lid te zijn der W. &quot;aPpij. Talrijk waren dan ook zijne Vrienden en overal was hij tro ln&quot; &gt; erwijl ik en zijne Weduwe hem diep beweenen, doch wij verste e }Ven op den Hemelschen Vader, wiens wil wy eerbiedigen, hopende f.eli_f&gt;) eze&apos;fc&apos;e achting en gunst van het publiek te ondervinden als de t&quot;® overledene in zóó mime mate ten deel viel jaren lang. 9^mA la DliJf &apos;k net achting Uw Vriend en Dw. Dienaar «&gt; October 1865. A. BAKKER, fc-..^5^3) Tooneel-Directenr. j, DIJK.GRAAE en HEEMRADEN van den ANNAhefd MA POLDER, maken bv deze aan beïanghebïoidA? Dekend, dat van de Leening, in 1853 ten behoeve van dezen en ïoleBloten&apos; z«n BJSTCELWOT de Nummers 236, 218, 2!3~ 15-I *&apos; en van de Leening, gesloten in 1863, de Nummers __- , -&quot;&quot;ta van ? _xP&apos;A dQze zullen yvorden afgelost en uitbetaald tegen over&apos;ei_ R f Obligatien met de daarbij behoorande onverschenen Coupons, Ceunon-. J^n de Kas-Vereeniging, te Amsterdam , alwaar ook de &lt;Wm ?n e Leeningen; vervallend, 1 November 1865, op dien »«« -uilen worden uitbetaald. (24592$</p>
</text>
