<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Zondags-Editie. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Vrijdag 18 Augustus (des Avonds).</title>
	<p>. Onder de in omloop zijnde geruchten behoort, dat onze Koningin i,tet vastelan(l is vertrokken, vooral ook met het doel om zekere voorbereidende schikkingen te treffen, betrekkelijk tot het aanstaande Huwelijk van Hr. Ms. oudste ongehuwde dochter, rrinses Helena, die nu twintig jaren oud. is. Wie de Duitsche prins is, met wien zij verbonden zal worden, is nog niet ter algemeene kennis gebragt, maar men noemt den Kroonprins van Hanover. v„ T„ legatie alhier zal binnen kort worden verplaatst vanj.owndessquare naar Eatonsquare N°.26. ons h,V ;ltscile zeemagt op de Noord-Amerik..en Westindische statisehut en snq V 00genbIik uit 29 schePerl. voerende 461 stukken geschrm eelr gisteren h!er ter stede&gt; on^er voortzitting van den Bisschin /&quot;&quot;L Londen&gt; gehouden zamenkomst van leden van het genootnirt i bevorde™g van sociale wetenschappen ,is gehandeld over het «Kierende gevaar van de cholera, en heelt men onderscheidene besluiieii genomen, welke de strekking hebben, om het publiek op dat&apos;gevaar pmerkzaam te maken en het aan te sporen tot het nemen van maatregelen an voorzorg. Onder deze maatregelen bekleedt zorg voor reinheid der woningen en straten eene eerste plaats. — êI.enJ&apos;.erneem,; ,het overlijden van den generaal Sir Fred. Stovin. je.. ~&apos;. Dingsdag is een pleiziertrein in botsing gekomen met twee ten&apos;S^ riJtn&apos;gen&gt; die niet ver van Burton op het spoor waren blijven staan; kran^eVelgeTan lt ollgeval hebben verscheidene reizigers kneuzingen be™nen, sommige zelfs van ernstigen aard. j^j, -eergisteren is het onder toezigt der regering uitgeruste schip Lady In Ck. met 358 landverhuizers van Plymouth naar Adelaide vertrokke n. zeil Zal wederom een 3clliP raet eenige emigranten derwaarts uit-</p>
	<p>alw en oclltend ten 1 ure ontdekte men brand op eene plaats, waar dit zeker wel het allerzeldzaamste verschijnsel is, namelijk in de w™ ?? r-i Sewelven van het Kensal-Green-kerkhof. Het was niet |°&apos;natckehjk aldaar de blussching te bewerkstelligen, en zij gelukte celtl °S ■ net V°°r dat een Tan de manschappen der brandweer, K Kleed in een zoogenaamd smoke-jacket (veel overeenkomst hebbende et een dmkerspak) zich met het mondstuk der slang in de hand, naar oeneden had gewaagd. Vijf doodkisten waren lotaal en een groot aantal «iiaere gedeeltelijk verbrand. Men verneemt, dat het onheil veroorzaakt door een licht, hetwelk een der doodgravers bij vergissing op een derjusten had laten staan. f-%?™ Door de lersche overheid is een zeer doeltreffende maatregel gemen ter voorkoming van de verspreiding der runderpest; er is name- H&apos;J\eene quarantaine gelegd van veertien dagen op al het vee, dat in aejiavens wordt aangebragt. van den6 Eastern zal zoo spoedig mogelijk weder naar het midden van den°Ceaan Jertrekken&gt; om eene nieuwe poging tot wederophaling aanvankelififZ°n- 11 kabel te doen* Dat de hiertoe gedane pogingen toeceschrpv nVjlukt *%&quot;&apos;&gt; wordt enkel aan het gemis van hulpmiddelen het dan ook&apos; best«ir der Atlandische Telegraafmaatschappij houdt echter aiain Vo°^ zeker» dat hare onderneming nog slagen zal, hetgeen boei achter0&quot;I&apos;T*6 Ueden in Engeland twijfelachtig schijnt. Als de kabel trezo W ,aten ter plaatse alwaar het eind van den gebroken verkriia&gt;»T •*n &apos;3&apos; terng gevonden kan worden; als er touwwerk te de kabel n&apos;S&apos;Tan-*genoegZame sterkte om den kabel °P te halen5 als en als fl* er het °Pha,en door eigen zwaarte op nieuw breekt, wordt n moeiJeliJke operatie door de weersgesteldheid begunstigd dezer \^JePde Gl?be- is er nog veel hooP °P het »ot stal&gt;d komen I?elelïraa feommnn irat ie. t^JilJ*trTjork Tim*s van2Al*g-behelst een brief van de Siamesche kornZ^\ Lg en, Eug&apos; WTn 2iJ zeSgen gehoopt te hebben onbedie in,a *e kunnen leven van hnnne zaamgegaarde schatten, doch dat weder v bur§eroor]og zijn verloren gegaan, weshalve zij eerstdaags «er kinder&quot; Publiek zullen optreden, vergezeld van verscheiden mindat~ Willifttt,2&apos;&quot;rï!?s leeBt men : De berigten uit Niemw-Zeeland behelzen, eindigd kan h ümpson heeft gecapituleerd en men den oorlog als ge- Macri als vnn °- u wen&apos; hi-&gt; heelfü dat gedaan zoo uit naam van Koning nomen en W * -zelTeu- Generaal Carey heeft de capitulatie aangevermijden 1S m °ns belang nu te trachten een nieuwen oorlog te</p>
</text>
