<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Vrijdag 20 Julij.</title>
	<p>Reeds sedert Maandag 11. is Z. M. de Koning met eenige officieren, uit Zutphen hiertoe naar Apeldoorn overgekomen, bezig met het in den laatsten tijd zooveel besproken naaldgeweer, schietoefeningen te houden. (&apos;•&apos;&apos;&quot;• -»0»)</p>
	<p>Het vervoer over den Nederlandschen centraal spoorweg heeft in Juuij jl. opgebragt: Aan reizigers/ 13,286.241/2, bagage ƒ 401.13; bestelgoederon/ 1839.301*2 , koopmansgoedereny 2830.251,., vee,paarden en rijtuigen/ 623.70, diversenƒl437.42 , t-d-xily 20,398.05... In dezelfde maand van 18(15 was de opbrengst/31,094.1,3» _; opbrengst sedert 1 Jan. tet 1 Junij 1866 ƒ 147,315.05&apos;ƒ3. Mindere opbrengst gedurende de O eerste maanden van 1866/21,578.it0&apos;/g.</p>
	<p>De Koning der Belgen heeft den Heer van der Does de Wiileboi.s» Commissaris des Konings in Limburg, benoemd tet groot oflicier der Leopolds-orde en tot ridder dier orde den Heer M. Lebèns, provinciaal griffier van Limburg. Z. Belg. M. heeft de insijnien dier orde persoonlijk aan genoemde heeren ter hand gesteld, bij gelegeilheid van het diner dat Dingsdugs jl. ten hove plaats had.</p>
	<p>Beden ochtend zijn op de Prinsengracht bij de Leliegracht, door het breken van een lhjschtouw, vijf balen rijst naar beneden gekomen , waardoor een tier werklieden kneuzingen aan hoofd , borst en beeuen heeft bekomen; hij is naar het gasthuis vervoerd.</p>
	<p>i *&apos;s GRAVENHAGE, 20 Julg. Heden morgen heeft op plegtige, baai eenvoudige wijze op het R. K. kerkhof de teraardebestelling plaats gehad van wijlen den kunstschilder Hoppenbrouwers.. De slippen van het lijkkleed werdt-n door een zijner cievcs en drie kunstschilders gedragen. Op Mt lijkkleed waren de palet HhtoMfe verworven gouden eu zilveren medailles geplaatst. Ue HJMvagcn werd gevotól door een twintigtal kunstbroeders, die hunnen waardit-eu en hooggeschatteii vriend de laatste eer bewezen. In een drietal koetsen waren de naaste Bloedverwanten eu vrienden vnn de overledene gezeten:</p>
</text>
