<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Prof, v. MEBIGTS VOEUDSIULi VOOR KINDEREN, ZWAKKE PERSONEN EN HERSTELLENDEN, EN HOOFDZAKELIJK BESTEMD OM VOOR ZUIGELINGEN Dli MOEDERMELK TE VERVANGEN , ZAMENGESTELD AAAR 111 IJK. *» VOORSCHRIFT ROOR J. liNORSCH TE MORS (Rhijn-Pruissen) Moeders, welke het noodige zog voor hunne Kinderen missen en tot eene Minne ongaarne hunne tocvlugt nemen, zullen met belangstelling vernemen, dat de wereldberoemde Scheikundige Prof^ v. LIEBIG een middel heeft uitgevonden, hetwelk in vereeniging met de Koemelk aan deze dezelfde voedende eigenschappen der moedermelk mededeelt. Dit Middel, met bijzondere zorg bereid , en waarvan in iedere afzonderlijk gepakte portie de bestanddeelen naauwkeurig afgewogen en vermengd zijn, kan men gemakkelijk koken. Men zie de gebruiksaai wijzing, welke bij ieder pakje gevoegd is. Goed toebereid is het een soepie, zoo zoet als melk, vereischt geene suiker, blijft 24 uren versch en is zoo dun, dat het aan het Kind in een Zuigfleschje toegediend worden kan. In verzegelde Pakjes, a 10 Portien, 50 Cent per Pakje. VI ItKOOPHI IS en de bekeude Dépó-ts. 07080) KOTTËMÏ&apos;ÖA&apos;fi-SiMÜAPOiEtEi KM HOMUKONGi. GEREGELDE VAART. Het CLIPPER-BARKSCMP Het CLIPPER-BARKSCHIP JohannesMartinus, 5/6 L. 1. 1. Maria Elisabeth, 3/3 L. 1.1 Kapt f). DALLOYAUX, Kapt. W. VAN DEll VALK. Vertrekt EINDE JULIJ. Vertrekt MEDIO SEPTEMBER. Adres bg de Cargadoors P. A. VAN ES &amp; C*., te Rotterdam, en DE CONINGH &amp; C°., te Amsterdam, (9788) aÉ^k Wm Ifï^mMmimm. wW|\ ROTTEBDII cia .LOSTDEH. éiIIÉÉèBE STOOMSCHEPEN VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN VERTREKKEN WAM HtOTTE»ÖAMf Dingsdag 24 Juüj &apos;s Morgens 8% ure. Donderdag 26 -Julij &apos;s Morgens 7 ure. Zaturdag 23 Julij &apos;s Middags 12 ure. VAÏS IjOIONQIY, Aken Dingsdag, Donderdag en Zaturdag, &apos;sMorgensten 11 Ure- VAM Plf. CATIIBRIIVIS&apos;fi WMARF. PASSAGIERS-VRACHTEN: GROOTE KAJUIT ƒ 12.- I VOORKAJUIT. . . ƒ 9- IDEM Heen en Terng . . . . * 18.- I lUEM Heen en terng » 13.60 De Billetten voor REEN EN TERtjGvdjn geldig gedurende ééne Maand. KINDEREN beneden 10 Jaren de HELFT der Vracht _:_*¦__¦___ _,-.._.- . . f 10120) «FBBOFDEBS WHIITH. Atn-rt-»-. Saiioen van Mk A __¦__ ASMIMAfi A _M AMk Tusschen i «ei tot is p y Wm tM Pl i-M M 1 «««»«»&lt;-&apos;&quot; c»--— iAO NEUIN AHK s: AAN DEN RIJN IN HET ROMANTISCHE AHR DAL. Alkalische, 18 tot 32 gr. R. warme bronnen van zachteplosscnde, zoowel verlevendigende als versterkende mtwerking. MINEHUIWtiIIt en PASTILLES worden voortdurend verzonden. Voor borst- en zcmiv.luders algemeen eikend als een buzonder HEILZAAM KLIMAAT. Nadere inlichting bij de Directie te verkrijgen, (15950)</p>
</text>
