<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BURGEMEESTER en WETHOUDERS der Gemeente SCHOONHOVEN brengen bij deze ter kennisse van Belanghebbenden, dat, ingevolge besluit van den Gemeenteraad, de KERMIS alhier dit Jaar NIET zal worden gehouden. Sciiookhoven, Burgemeester en Wethouders voornoemd : 17 Julij 1866. De Burgemeester, J. J. GROENEVELDT, de Secretaris, _ (17036) W. nOMANS VAN SCHAIK. MAATSCHAPPIJ TER BEVORDERING VAN UUMW \l\ MMOTGINMNG TN NEDERLAND. TE AMSTERDAM. ALGEMEENE VERGADERING van Deelhebbers op Dingsdag den 24sten Julij 1866, des namiddags ten Een uur, ten Kantore van bovengenoemde Maatschappij. Hoek Hoogesluis, W 664. HH. Deelhebbers worden verzocht, ingevolge Art.39der Statuten, hunne AANDEELEN mede te brengen. Amsterdam , 10 Julij 1868. (17104) &apos;s rijks hMgTeteru tëdh-ftT Aan bovengenoemde inrigting wordt gevraagd een O.MM HOPZSGTER, tegen een jaarlijksch tractement van ƒBOO als maximum, terwijl aan die betrekking tevens pensioen, volgens de daarop bestaande wet verbonden is. \ereischten zijn: gezond en sterk ligchaamsgcstel, ouderdom tusschen de 23 en 35 jaren, grondige •bekendheid met het vak van IJzergieten, zoowel wat betreft de verschillende wijzen van Zand- en Leemvormen, als het Ovenbedriif en de vermengingen van IJzer, bekendheid met het Koper- en GeelfCieten, inzigt in Teokeningen, ten einde de Modelmakers te kunnen inlichten, duidelijk schrijven en rekenen voor het houden van kleine administratie. Personen, die naar die Betrokking wenschen te dingen, kunnen sich met franco brieven en overlegging van getuigschriften en opffave waar en in welke Betrekking zij thans werkzaam zijn , of wel m persoon aanmelden bij den Heer Luitenant-Kolonel, Directeur der Artillerie-, Stapel- en Constructie-Magazijnen te Delft, ten einde Jater tot het doen der proef te worden opgeroepen. Gedurende den&apos; proeftijd te Delft, wordt voor eiken dag werkens een daggeld van ƒ2 genoten. (16220) STOFFÊRSI-TW-SLEfflANlir VIJZELSTRAAT, X P5B/M6--lionden OPRUIMING van diverse KATOENEN, WOLLEN en ZIJDEN ARTIKELEN, alsmede van (16934) JOMEIHIAfvIELSJLMiJILLES^ TE KOOP VOOR 75 MILLE met VOORDEELIGE CONDITIËN, een rentegevend LANDGOED in Gelderland, met nagenoeg nieuw Zomer- en Winterverblijf, Jagt, Visscherrj, enz., enz. Paarden en Rijtuigen, benevens Meubelair, kunnon geheel of gedeeltelijk worden overgenomen. Informatiën franco onder lett. G., bij de GEBROEDERS VAN CLEEF, Bock* handelaars te &apos;s Gravenhage. (15056) VOOR MACfflN^ EN HANDELAREN *ijn verkrijgbaar -sij de Wed. D. VAN DEN BERGH &amp; ZOON, te v enlo, tegen zeer civiele Prijzen, differente soorten van WIT en BONT POETSKATOEN , ook WERK van VLAS-AFVAL en worden op franco aanvrage Monsters toegezonden. (16948) IËBRUYN KOPS &amp; BACKER, Fabrickanten van Stoom- en andere Werktuigen, IJzergieters, te Breda, leveren STOOMWERKTUIGEN in alle Krachten, Horizontale en Verticale LOCOMOBILES, Centrifugaalpompen, Mortelmolens enz. Inrigtingen en Drijfwerken voor Fabrieken, enz. (10453) KAMERSTEHÜÜR. Twee zeer net Gemeubeieerde en Geplafonneerde KAMERS en SUITE, «p de Utrechtschestraat nabij het Paleis voor Volksvlijt TE HUUR. Te bevragen onder Lett. A., bij den Boekh. J. SALIS, Heerengracht bjj de Utrechtschestraat, 158. (17094) WiNKELDOGHTËR GEVRAAGD! Eene ervaren WTNKELDOCHTER kan in eene SLIJTERIJ GEPLAATST worden tegen een vast Salaris, waarbij tevens gelegenheid bestaat tot VRIJE INWONING van Ouders. Degene, wier Vader «ene Betrekking buitenshuis heeft, zal het meest in aanmerking komen. Franco Brieven met opgave bij wie Informatiën te bekomen zijn, onder Lett. P. P. Bureau Handelsblad. (17102) KRUIDENIERS-BEDIENDE kan GEPLAATST worden tegen P&quot;. Augustus a. s., tegen Kost, Inwoning en Salaris, mits goede getuigenissen kunnende produceren. Adres met Franco Brieven bij den Boekhandelaar W. DE VAS Rusland B 165, onder het Nommer dezer Advertentie. (17031) GESTOFFEERDËKAMERS TE HUUR. Eene onderste VOOR- en ACHTERKAMER en eene bovensta VOORKAMER, geschikt voor Twee Personen, gelegen in het midden van de Stad. Adres franco brieven Bureau Handelsblad, Letter F. (17009) FRANSCHE MAU HAAK WEST-INDIE. COMPAGNIE GENËKALE TIUMLAMIQIIE, Gevestigd te PARIJS. Vertrek van St. NAZAIRE den Bsten van elke maand naar SURINAME en de West-Indien, in verbinding met de geheele Westkust van Amerika via Panama. Vertrek van St. .VtXAIHE d»m lfiden van elke maand naar St. THOMAS, II WINA en MEXICO. Vertrek van lIAVRE naar NEW-YORK geregeld elke 14 dagen. Plaatsbilletten en Vrachttarieven te bekomen bij de Agenten der fwfe OOLGAARDT &amp; BRUINIER, &lt;±°is_l_______ Ygracht, U 39, Amsterdam. iSPOORWF.fiI.IJN \ .EVENAAR, KLEEF EN KEULEN, -r i» hMZtUli„WW * NIJMEGEN, KLEEF EN KEULEN. Van Rotterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen 6 10 8 11 10 *« 2 20 , Amsterdam naar Zevenaar, Kleef enKc len&apos; 650 820 lï 10 &apos;^ tt Nijmegen naar Kleef en K,ul„n . . le3n5; 6 *».»i*». &quot; __• 2*» Aankomst te Keulen 1%% jjfè 3.^5.45 (13151)</p>
</text>
