<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>III. HET CONCERT.</title>
	<p>Wanneer men eenvoudig de woorden zou teruggeven, gesproken door den voorzitter, in eene der koninklijke loges staande, tot de solisten, koren, componisten, dichters, kortom tot allen, die zaamgewerkt hebben tot het voortbrengen van zulk een voortreffelijk geheel — wanneer men die uit het hart gesproken woorden teruggaf, zou men tevens den algemeenen indruk van het heerlijk concert gekenschetst hebben.</p>
	<p>In de annalen van onze nationale kunst zoo moeijeliik de wedergade vau zulk een keurig kunstgenot gevonden kunnen worden, sprak ongeveer Prof. J onckbloet; en in waarheid , zelden waren componisten, solisten , kortom het uitvoerend geheel zoo van éénen geest doordrongen, zelden mogt men zulk eene éénheid en juist en ensemble waarderen.</p>
	<p>De zaal zelve was natuurlijk een bonbonnière van vernuften en bevorderaars en voorstanders der letterkunde, enz. De aanblik deed echter meer aan een autocratisch keizerrijk dan aan eene republiek der letteren denken. Blijkbaar had men, zooals Heine zegt, die schafe zur rechten, und die Böcke zur linken geplaatst. Had men heel gezellig met eenige Vlamingen gedineerd, en verheugde men zich inliet vooruitzigt, die toongedichten gezamenlijk, in eikaars nabijheid , te zullen genieten, dan was het alsof de commissarissen het er op hadden toegelegd om het vraagstuk on te lossen, wat de grootste ongezelligheid bevorderen kon. Deze had volg ms zijne kaart een stalle, gene een parterre-plaats, een derde een plaats op den tweeden rang, en zoo zat men tusschen vreemden en kon zijn vrienden slechts met de handen toewuiven. De sommiteiten en nog anderen, die het zich verbeeldnn, waren bij de loting uiterst gelukkig geweest en hadden voortreffelijke plaatsen. Doch het concert vergoedde die zonderlinge rangschikking. Het programma bestond uit eene concert-onverture voor groot orkest van J. C. Boers; Heiligerlee, cantate voor koor, soli en orchest, gedicht van Banck, door Richard Hol; Hansken van Gelder, gedicht van S. J. van den Bergh, door Nicolai; Het Woud, cantate voor koor, soli en orkest gedicht van Karel Versnaoijen, door M. Waelput; Loverkens, twee liedekens van floffmann von Fallersleben, door Nicolai, voorgedragen door onze onschatbare Mevr. Offerman —van Hove; vondel, inleiding en feestzang van Hofdijk, door Verhuist, en voor het slot in eene ïeest-ouverture (met het volkslied) door Liibeck.</p>
	<p>Eene waardeering van al die stukken in het bijzonder te geven, is mij onmogelijk. Alles werd even prachtig uitgevoerd en met even groote opgewondenheid ontvangen. Dat Mevr. Offermans-van Hove, Warnots, de beroemde tenor uit Vlaanderen en Schelf hout, onze uitnemende baryton, den palm wegdroegen met hunne keurige soli, is onbetwistbaar; waardiglijk werden zij door eene dilettante (alt) uit Utrecht en een dilettant (bas) van &apos;s Gravenhage bijgestaan. Doch ik kan niet nalaten b. v. het zoo goed gedacht, zoo gelukkig geïnspireerd vers uit Heiligerlee aan te halen, dat het koor zoo uitnemend voordroeg. Veel bange jaren gingen Aan Nederland voorbij, Eer dat het volk kon zingen: Nu zijn wij waarlijk vrij ? Hij zag den morgen glimmen , Toen hij zijn oogen sloot, Weêrschitterde aan de kimmen</p>
	<p>Het eerste morgenrood. Hansken van Gelder voldeed niet minder; doch zoo als ik zcï, in bijzonderheden mag ik mij niet begeven. H. M. de&apos; Koningin, Z.K.H. Prins Alexander en Z.K.H. Prins Frederik der Nederlanden vereerden ook het concert met hunne hooggewaardeerde tegenwoordigheid. Het publiek riep telkens componist en dichter terug, bestrooide hen met bloemkransen, on ging opgetogen heen, met het innig besef dat de avond onuitwischbaar in ieders herinnering blijven zal.</p>
	<p>DEMAÏSDEZ PARTOUT LA PLUME ROSSINI.</p>
</text>
