<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TIENDE NEDERLANDSCH TAAL- EN LETTERKUNDIG CONGRES.</title>
	<p>11.</p>
	<p>Het feest van eergisteren avond in de sociëteit de Vereeniging is zóó volkomen geslaagd, dank zij de hartelijke en onbekrompen ontvangst van de zijde dier sociëteit, dat de dankbaarheid noopt er nog even op terug te komen. Die sociëteit heeft daardoor haar titel van Vereeniging verwezenlijkt; zij heeft de inleiding tot het congres schitterend doen zijn, en als het ware het welslagen van al het volgende bevorderd; met zulk een begin mag men een goed einde verwachten.</p>
	<p>De illuminatie muntte uit door sierlijkheid en goede schikking der verschillende lampionsfiguren, waardoor het effect niet weinig werd verhoogd; de zaal was keurig en frisch. De Heeren de Swart en Mutters waren de toovenaars van dit alles.</p>
	<p>De stemming was opgewekt en alleraangenaamst. De toasten volgden op elkaar als de sissende pijlen van een vuurwerk. Verbroedering van Noord en Zuid, volkseenheid zonder staatseenheid, waren het thema, dat even oneindig gevarieerd werd als het Carnaval de Venise. Julius Vuylsteke, uit Gent, sprak met vuur en welsprekendheid over dat verschil van volks- en staats-eenheicl; de president der vereeniging eveneens; Westhreene dronk het welzijn der gastvrije sociëteit; van den Bergh den bloei van den werkmansstand, die weder getoond had, wat hij als beoefenaar der kunst vermogt en hoe de kunst dien stand beschaafde en veredelde. Zoo werd deze avond een genotrijk zamenzjjn, dat niemand ligt zal vergeten. Gisteren ongeveer tea lö ure,werd de talrijke vergadering ge- opend, in de groote zaal der Academie, wier versiering nu eerst bij het volle daglicht naar waarde geschat kon worden. De president der regelings-commissie heette het Congres welkom en noemde het eene //van die vreedzame vergaderingen van letterkundigen en geleerden uit verschillende Noord- en Zuid-Nederlandsche streken,&quot; gelijk dit in den jougsten oproepingsbrief van Gent te regt getiteld werd. Het doel was uitsluitend den zedelijken band, die Noord en Zuid omstrengelt, naauwer te helpen toehalen. Wat laster of nijd ook mogt uitgestrooid hebben, geen regtschapen gemoed heeft ook maar voor een oogenblik kunnen aannemen, dat men iets anders in het schild zou voeren. Het congres zoekt niet onder den dekmantel der letterkunde een politiek debat. Dit lag_ geheel buiten de grenzen van letterkundige congressen. Spreker twijfelt er niet aan dat ook op dit congres de woorden algemeenen weerklank zullen vinden, door den voorzitter van het vorige gesproken: «De volkeu van Nederland en van België zijn beide vrije volkeren , die hunne taal, hun vaderland, hunne grondwettelijke instellingen lief hebben, en beiden scharen zich rustig doch fier, rondom de troonen hunner geliefde vorsten. Dat de dood in onze rijen twee verdienstelijke mannen, van Lennep en Te Winkel had weggemaaid, werd door spr. met diep gevoel herdacht. Hoe verschillend in rigting en ontwikkeling waren zij beiden beoefenaars en voorstanders van de Ned. taal- en letterkunde. Van Lennep was de meest populaire en gevierde dichter en prozaschrijzer in Noorden Zuid-Nederland. Van Lennep&apos;s naam zal blijven leven en schitteren in onze letterkunde. (Algemeene toejuiching). De president verheugde zich in de toetreding van een aantal hooggeplaatste staatslieden en beroemde letterkundigen uit beide rijken; hij dankte den hulpvaardigen burgemeester der residentie en de regelings-commissie voor &apos;al hetgeen men tot het doen welslagen der zaak gedaan had ; toen verklaarde de voorzitter het congres voor geopend. Hierop stelde de Heer Noordziek, namens de&quot; regelingscommissie, voor Dr. J. W. Jonckbloet tot president van dit congres te benoemen. Deze verklaarde die benoeming to aanvaarden ,en stelde voor: het eere-voorzitterschap aan te bieden aan Z. Exc. den minister van binnenl. zaken, de commissaris des Konings in de provincie Zuid-Holland, den burgemeester van &apos;s Gravenhage en den Heer Vrambout, gouverneur van West-Vlaanderen; tot onder-voorzitters te benoemen: professor Heremans, van Gent, den Heer de Maere-Limnander, volksvertegenwoordiger van Gent; Ds. N. Beets, van Utrecht en den Heer Noorziek, van &apos;s Gravenhage ; tot secretarissen: Frans de Cort, van Brussel en Jan van Beers, van Antwerpen ; S. J. v. d. Bergh en T. v. Westrheene van &apos;s Gravenhage; het eere-lidmaatschap aan te bieden aan: de voorziteers van de beide Kamers der Staten- Generaal; aan den minister van binnenl. zaken in België; aan den vroegeren minister van binnenl. zaken in België, van den Peere boom; aan den gezant van België bij het Nederlandsche hof, baron de Beaulieu; aan Mevrouw Bosboom-Toussaint, (ontzaggelijke toejuichingen); aan Henri Conscienco, van Kortrijk en aan prof. J. Bosscha Sr. Dit alles werd luide en warm toegetuicht. Voorts deelde de president mede, dat de koninklijke familie in België en die in Nederland uitgenoodigd waren het congres met hunne tegenwoordigheid te vereeren. H.M.de Koningin zou het congres de hooge eer bewijzen haar in zijn midden te zien. Ook had de minister van binnenl. zaken per missive berigt, dat prof. de Vries het Nederi. gouvernement ten congresse zou vertegenwoordigen. Daarna deelde de voorzitter mede:</p>
	<p>I°. eene ingekomene missive van den Heer Woudrichem van Vliet, behelzende, &quot;dat art. 194 der Grondwet eene doode letter is, daar men in Nederland^geene normaalscholen voor het onderwijs voor vrouwen had.&quot; Er kon echter, volgens den voorzitter, geene commissie&apos; van onderzoek benoemd woiden, daar de Heer van Vliet alleen het oog heeft op Noord-Nederland, en er geene besluiten genomen worden dan die, welke het belang van beide landen betreffen; 2°. een amendement, voorgesteld door den Heer v.Vloten, om namelijk taal en letterkundig congres, eenvoudig door den naam van Nederlandsch taalcongres te doen vervangen; 3°. eene uitnoodiging van de uitgevers van v. Lennep&apos;s werken, om op diens graf een gedenkteeken op te rigten, waartoe het milde drietal eene som van ƒ 200 heeft beschikbaar gesteld. In den loop der zittingen zal daaromtrent een voorstel worden gedaan. De Arnhemsche Courant heeft echter aanspraak op de primeur van dit denkbeeld. Hierna trad Jhr. Salvador op, die, in de meening dat de beslissing van elk gewigtig beginsel aan de vergadering zelve behoort, het gewigtige punt, of de vrouwen in het algemeen tot de congressen zullen worden toegelaten, door haar wilde bepaald zien. Daartoe stelde hij eene motie van orde voor, luidende: //Voor alsnog het beginsel zelf daarlatende, om vrouwen voor het lidmaatschap op te nemen, en dat beginsel liever aan nadere overweging overgevende, te beslissen dat het bureau gemagtigd wordt die vrouwen uit te noodigen, welke vroegere congressen hebben bijgewoond en den wensch zouden hebben op dit oogenblik nog een woord te spreken, en die vrouwen^ zonder zeer bepaalde motieven, het woord te vergunnen.&quot; De president deed teregt den Jonkheer opmerken, dat zijn voorstel geene motie van orde, maar een diep ingrijpend voorstel was, waarbij een der aangenomen beginselen op zijde geschoven werd. De Heer Salvador herhaalde nogmaals zijne beweegredenen. Het publiek gaf daarbij ondubbelzinnige bewijzen van met des Jonkheers stilzwijgen het best tevreden te zijn, zoodat deze de zaak verder liet varen, en het bureau bleef vasthouden aan zijne meening. De Heer Julius Vuylsteke van Gend kreeg nu het woord om rapport uit te brengen over hot voorstel om den naam van Nederlandsch Taal- en Letterkundig Congres in dien van Nederlandsch Letterkundig en Maatschappelijk Congres te veranderen en verklaarde, dat de voorsteller dit had ingetrokken en het dus geen punt van discussie kon uitmaken.</p>
	<p>Het amendement van den Heer v. Vloten, naauw samenhangende met dit laatste, werd nu aan de orde gesteld. De Heer van Vloten wees er op, dat de taal gansch het volk is en deze den band uitmaakt; geen Nederlandsch belang was denkbaar, dat niet op dien grondslag berust. Men moest alles vermijden, wat de schijn had van Kamer-geleerdheid; daarvoor waren congressen de plaats niet, en daarom wilde Dr. v. Vloten alleen den eenvoudigen titel van &quot;Taalcongres.&quot; Dr. J. Ten Brink verkoos alleen letterkundig congres. De Heer Vnylsteke releveerde, dat men nu al drie. namen had, en meende, dat als men het oorspronkelijk doel en programma der congressen bleef handhaven, de naam er weinig toe deed. De Heer Albordingk Thijm deed opmerken hoe dat achtervoegsel //kundig&quot; dikwerf eene potsierlijke figuur maakte, als onze smijdige taal er geene andere beteekenis aan wist te geven. Zonder taal was er geene letterkunde denkbaar; hij wilde dus alleen iiletterkundig congres.&quot; De Heer de Vries wilde als midden-man mede alle gemoederen bevredigen en er taal- en lettercongres van maken. Toen kwam Ds. N. Beets op, die zich op zijne echt frisch-humoristische wijze verheugde in het onvolkomene van den naam en wilde het maar laten zoo als het was. Nu trokken al de heeren voorstellers , behalve Prof. de Vries en J. ten Brink, hunne voorstellen weder ra, bleet de zaak gelijk zij was en bleek de schermutseling een onvruchtbaar tijdverbeuzelen te zijn geweest. Omtrent het voorstel reeds op het achtste congres te Rotterdam gedaan en op het negende congres te Gent voorloopig in uitvoering gebragt, om in het vervolg de congressen in afdeelingen te splitsen, werd door den Heer Julius Vuylsteke voorgesteld namens de uitvoerende commissie om dit als eene zaak van zuivere locale inrigting te beschouwen en die over te laten aan het oordeel van iedere regelings-commissie.</p>
	<p>Dit werd aangenomen. , ?„ ? , _ Nu deelde de voorzitter mede, dat H. M de Koningin ten 1 ure het congres met hare tegenwoordigheid zou vereren. Tot commissie van ontvangst benoemde de president de Heeren Vrambout, J-J- Beers, Heremans,v.Sypestein, S. J. v. d. Bergh, N. Beets, met den burgemeester Jhr. Gevers Deynoot aan het hoofd. Daarna werd de vergadering gescheiden. Bij de opening der vergadering waren er missives ingekomen , dat de commissaris des Konings uitlandig was en dat de minister van binnenlandsche zaken de benoeming tot eerevoorzitter aannam en ten congresse verschijnen zou. Na verscheen H. M. de Koningin en Z.K.H. Prins Frederik onder luide toejuichingen in de zaal. Hare Majesteit en Z. K. H. namen plaats op de voor hen ingerigte zetels, waarop de voorzitter hen toesprak en verzekerde, dat het een geluk en voorregt voor hem was de tolk te mogen zijn van deze veigadering, en H. M. en Z. K, H. de verzekering te kunnen geven van de gevoelens, die allen uit Noord- en Zuid-Nederland jegens het Koninklijk Huis bezielen; niet alleen een gevoel van eerbied, maar van achting, liefde en innige gehechtheid. //Wij danken- u,&quot; zeide de president, »dat gy deel komt nemen aan onze werkzaamheden en het voorbeeld geeft aan het Nederi. volk, dat het geldt de taal der vaderen, de taal, waarin zoo menige lettervrucht ons nog gelukkig maakt.&quot; _ Na verlof gevraagd te hebben aan H. M. en Z. K. H om met de werkzaamheden voort te gaan, gaf de president het woord aan prof. H. E. Moltzer, van Groningen, die trachtte te bewijzen dat in het rijk de.ï taal ie voxpnpnli niet is de vox Hei, daar, volgens hem, het volk de letterkunde niet maakt, en minder let op harmonische klanken dan wel op de leden der zamenstelling. Ten bewijze daarvan haalde hij een aan» tal spreekwoordelijke uitdrukkingen aan, die door het volk verbasterd waren.</p>
	<p>In Bato, een tijdschrift voor het jonge Nederland , zou deze bijdrage eene welkome ontvangst genieten; op het congres vond deze would-be humoristische speech geen bijzonder onthaal. Waarom laten de professoren die verhandelingjes niet liever drukken? Beets strooide er het zout op, door zich op echt geestige wijs partij voor het volk te stellen. Nu droeg ten Kate met zijne ongeëvenaard schoone voordragt eenige fragmenten uit een //planetenzang&quot; voor, uitmuntend door zoetvloeiendheid en heerlijke taal, en schilderingen vol gloed en kracht. Met daverend applus dankte het publiek den voortreffelijken dichter; de voorzitter deed dit op de hem zoo gemakkelijke en zoo keurige wijze. De Heer de Jager hield daarna over eenige hedendaagsche taalgebruiken in Noord en Zuid eene verhandeling, die aan eene klasse der hoogere burgerschool beter besteed ware geweest dan aan het publiek, dat zijn ongeduld niet ondubbelzinnig te kennen gaf. Professor Heremans gaf daarna eene zeer doorwrochte en schoone rede over de letterkundige betrekkingen tusschen Noord en Zuid in de 17de eeuw.</p>
	<p>Ten slotte trad Jan van Beers op, die een stuk van een oratorium voordroeg, //den oorlog&quot; getiteld, waarin zoowel zijne bewonderenswaardige dictie als zijne plastische schilderingen uitkwamen. Innig roerend was&apos; vooral het zoeken deimoeder op het slagveld naar haar kind. Met niet minder opgewondenheid werd ook dit gedicht door het publiek ontvangen, dat den dichter herhaaldelijk zijne bewondering te kennen gaf, terwijl ook de Koningin den dichter persoonlijk haren dank betuigde. De koninklijke bezoekers verlieten nu de zaal, en onmiddelijk daarna werd deze eerste zitting gesloten, die al moge liet debat ook nog geen practisch nut hebben opgeleverd toch het talrijk en uitgelezen publiek groot intellectueel genot opgeleverd heeft.</p>
</text>
