<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>M_ES_TIjTO. De STEMGERECHTIGDE LEDEN der NEDERDUITSCHE HERVORMDE GEMEENTE alhier, die der liberale richting zijn toegedaan, zij inzonderheid die aau de Kerkelijke Verkiezingeu tot dusver geen deel genomen hebben, worden door de Ondergeteekenden uitgenoodigd tot het bijwonen eener OPENBAf.E SAMENKOMST in hét locaal de Vereeniging, in de Warmoesstraat, op Woensdag 2 September des Avonds ten 8 Ure, ten einde met het oog op de weder aanstaande Stemming ter vervulling van Vacaturen in het Kiescollegie, de zaak der Kerkelijke Verkiezingen onderling te bespreken en elkaar tot deelneming daaraan op te wekken. Entree tot dekking der kosten 10 Cents. Namens de Vereeniging tot handhaving van het Liberale Beginsel enz. en de Kiezersvereeniging Evangelie en Vrijheid. K. E. TERNOOY APÈL. 11. J). BLOOS, ïï. H. CRETIER. P. B. nUGENHOLTZ Jr. E. LAURILLARD. J. E. MOLTZER, .1. REGTBOORZEE. C. VAN RINSUM Jb. J. SMIT. (21620) S. WILDSCHUT. NIEUWE UITVINDING VAN Cornelis Schakel. M_S_Wl_¥U^«l_AMf*. Deze^GEHEEL NIEUWE PETROLEUMLAMP is bevrijd van alle die gebreken welke tot heden bij andere Lampen werden aangetroffen; dezelve brandt SCHÖONER en ZUINIGER dan elke andere soort. Verkrijgbaar in verschillende soorten en grootten tot uiterst lage prijzen in het Hoofd-Depot, Botermarkt. bij de Amstelstraat, alwaar iederen avond deze LAMPEN ter bezigtiging branden. (21712) H.H. MÏJ__IEK-%l^fÉ^r Bij het MüZIEK-CORPS van een der BEGEMENTEN INFANTERIE, worden op zeer voordeehge voorwaarden gevraagd: 1 Ist. TROMPETIST, 1 PICOL.ST en 1 TUBAIST. Reflecterenden gelieven zich met franco Brieven, zoo mogelijk met overlegging van getuigschriften , te adresseren onder Lett. W. E. bij d&lt;m Roekh. C. L. BRINKMAN, Hartenstraat te Amsterdam. (21718) SCHOOL TE ROERMOND. HOOGER ER MIDDELBAAR ONDERWIJS. EINDE DER VACANTIE 6 OCTOBER. Roeemond , 2. Augustus 1868. J. RIJKERS, Dir. (21973) ANT. CLAESSËN , Pr. &quot;^^NTËIÊN BODEN. gMSS&quot;&apos; ~V oor de Koninklijk goedgekeurde GRONINGER _P-B&gt; LEVENSVERZEKERING-MAATSCHAPPIJworden AGENTEN en BOBEN gevraagd. Adres met franco brieven en opgave van beroep aan den Heer J. HUIZINGA, Direkteur te Groningen. (21856) L IJ I T E M voor Schilderijen, Teekeningen, Platen, Photographien, Borduurwerk, enz., enz. worden tot de billijkste prijzen afgeleverd bij C. L. C. VOSKUIL, Reguliersbreestraat. NB. Alle INZETTINGEN kosteloos. (20202) De Ondergeteekende heeft de eer te berigten, dat hij zijn Winkel in Eigen gebreide en geweven t^OEDEIIEM, Wollen en Sayetten, Brei- en Naaigarens en verier al wat daartoe behoort, heeft GEOPENO op de lste Utrechtschestraat, bij de Heerengracht, V 301. (21593) W. GROEKEVELP. BANKETBAKKERIJ. Door toevallige omstandigheden wordt, zoo spoedig mogelijk, TE KOOP gepresenteerd eene voorname BANKETBAKKERIJ en een IJSKELBER, het Huis en de Ijskelder daarbij naar verkiezing TE HUUR of TE KOOP. Gegadigden adresseren zich met franco Brieven onder Lett. X. Y. Z., bij den Boekhandelaar J. KRAAN, Lange Niezel, te Amsterdam. (21969) Een HEER, zijne bezigheden buitenshuis hebbende, zoekt tegen I°. October aanstaande eene GEMEUBELEERBE VOORKAMER, op een fatsoenlijken stand in het midden der Stad, liefst den prijs van/10 al 2 &apos;smaands niet te boven gaande. Aanbiedingen worden franco ingewacht, onder Lett. 0., bij den Boekhandelaar J. KRAAN, Lange Niezel. (21971) Een KOT ARIS, gevestigd in eene niet onaanzienlijke plattelands gemeente,;wenschte met een zijner Ambtgenooten, in eene dergelijke gemeente of in eene stad, eene verwisseling van standplaats aan te gaan. Daartoe inclinerende, felieve men zich te adresseren met franco brieven onder et nommer dezer advertentie Bureau Handelsblad. (21888) LEERLINGEN MODES, te AR9._fl__.-_I. OUDERS of VOOGDEN hunne Dochters of Pupillen in bovengenoemd vak volkomen wenschende te bekwamen, wordt daartoe de gelegenheid tegen billijke vergoeding voor KOST en IN WONING, aangeboden in een gesloten Magazijn van Modes en Lingeries, waar alleen voor eene nette clientèle gewerkt wordt. Ook bestaat er gelegenheid tot plaatsing van 2 a 3 leerlingen. Offertes met franco brieven lett. G. M. M. Bureau Handelsblad. (21885) Een Handelshuis alhier vraagt op billijke voorwaarden een ervaren BOEKHOUBEK, bekend&apos; met algemeene handelszaken en met de Nederlandsche, Duitsche, Fransche en Engelsche talen. Reflecterenden adresseren zich, ender opgave van vroegere betrekkingen, onder lett. A. K. Bureau Handelsblad. (21938) &quot; eeTrëizigë-ï, tevens Agent te Amsterdam in het vak van VERFWAREN, LAKKEN en VERNISSEN, wenschte zich nog wel met een of ander artikel belast te zien tegen eene vaste provisie. Hierop reflecterenden adresseren zich franco onder lett. B. O. Bureau Handelsblad. (21925) |i|||| GEHEIME ZMTffi HUIDZIEKTE... De spoedigste, meest economische en zekerste genezing wordt verkregen door de BISCUITS van Ds. OLLIVIER. Zij zijn aangenaam van smaak, onschadelijk, uitsluitend goedgekeurd en officieel geauthoriseerd, terwijl zij bij bijzonder besluit in de Hospitalen zijn toegelaten. Eene belooning van 24,000 francs werd voor deze uitvinding toegestaan. Het officiële rapport van het Gouvernement bevestigt op authentieke wijze de genezing van alle zieken. Geen enkel middel bezit dergelijke aanbevelingen en biedt bij een 32jarig succes dergelijke waarborgen aan. Prijs ƒ5 de Bus, ƒ 2 60 de halve Bus. Parijs, Rue Pemelle 12. Consulten gratis bij briefwisseling. Hoofd-Dépót voor Nederland: AMSTERDAM , H. H. ULOTH &amp; C°., Zeedijk ; Louman &amp; C°., Nes, A 349; ARNHEM, Gebrs. v. d. Heuvel; 3SE-IGEN-OP-ZOOM, Appelboom; DEVENTER, Berghuis en v. d. Moer; GRONINGEN, Leek; &apos;s GRAVENHAGE, Snabilié; &apos;s HERTOGENROSCH, Straatman; LEELWARDEN,Stellingwerff Beintema; MIDDELBURG , van de Kamer; NIJMEGEN , Geerligs ; KIEUWEDIEP, van Berk; ROERMOND, Romen; ROTTERDAM, CIoos; TIEL, Faassen; UTRECHT, Grootendorst; ZIERIKZEE, Gasille ; ZUTPHEN , Hasselo. (19095)</p>
</text>
