<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SOHOUWBUiaEI, ENZ. SCHOUWBURG-*&quot;&quot; Onder Directie van ROOBOL, TJASÏNK EN PETERS. Woensdag 2 Sept.: (N°. 8 Abonn.) Eene eerste Voorstelling van: De zwarte Bedelaar, oorspronkelijk drama in 6 tafercelen. (Nooit op eenig tooneel vertoond.) Aanvang half acht nre. VERWACHT op aanstaanden Donderdag als buitengewone Voorstelling tot hulde aan de nagenachtenis van Mit. J. VAN LENNEP: DE VROUWE VAN WAARDENBURG, dramatisch Tafereel van Mr. J. VAN LENNEP, Tweede Afdeeling. Gevolgd door eene Zinnebeeldige Voorstelling, door W. J. HOFDIJK, uitgevoerd met welwillende medewerking der Zangvereeniging Mannenkoor.&quot; GRAND THEATRE, in de Amstelstraat, Directie A. VAN LIER. Van zijne buitenlandsche reis teruggekeerd, vereert de ondergeteekende zich, om zijne Hooggeachte Bezoekers mede te deeien, dat hij in de zamenstelling van een Duitsch Personeel gelukkig geslaagd is, zoodat hij de hoop voedt, hierdoor aan de eischen van het kunstminnend Publiek te kunnen voldoen. De opening der Duitsche Voorstelling is op 1 Octobar a. s. bepaald. Gedurende de maand September, heeft hij, al verder, een arrangement getroffen met de Heeren VAN OLLEFEN en ALBRECHT, directeuren van den Grooten Schouwburg te Rotterdam , om eene reeks van Hollandsche Opvoeringen te geven, waarvan de eerste reeds op Woensdag den 9 Sept. a. s. zal plaats vinden. Daar dit gezelschap, door aanwinst van nieuwe leden, een keurig Repertoire kan aanbieden, hoopt hij tevens, als geïnteresseerd bij deze onderneming, op de medewerking van zijno geerde Begunstigers te mogen rekenen. A. VAN LIER. Zomer-Theater Tivoli. LEIDSCHE BOSCH. Heden Woensdag 2 Sept.: La Poupée de Nuremberg, opera-comique en 1 acte. Canotier et Canotière, Duo Comique , par Mr. et Mme. Philippe. La Terrible Savoyarde, chansonnette par Mlle. Cecile Lecomte. Chansonnettes, Airs, par toute la troupe, etc, etc. Entree 49 Cents. (7 ure.) WILLEM KOSTER. Directenr. cl!Tchll-JTANT,— NIEUWMARKT, K 301. Heute den lsten September: lstes Auftreten dos Fraulein HENRIETTE AGNES, vom Thalia Theater aus Hamburg, Mademoiselle SOPHIE et Monsieur RENARD, tenor elegie, unter Mitwirkung der Geschwister KATHARINA nnd ANNA FROMM, sowie des Komikers Herrn CARL SCHMIDT aus Berlin, unter Begleitung des Pianisten R. STEIN. Anfang pracise 8 Uhr. Entree libre. T. JULIUS BENSTZ. ii_)TOBmTIEN.</p>
</text>
