<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 30 Aug. Naar men verneemt is de keizerlijke familie te Ischl, tot het houden van een famielieraad, vereenigd. — De Hongaarsche minister van financiën is uit Parijs te Pesth wedergekeerd. — Het militaire hof van appèl heeft aan een advocaat, die bij dit hof appèl had aangeteekend van eene uitspraak van het geestelijk militair geregt, te kennen gegeven, dat de bepalingen van de wet op het huwelijk van 25 Mei JL, die voor de_ in den Rijksraad vertegenwoordigde landen van kracht is , bij het léger nog niet in werking zijn gekomen. — Het geschil met de Leitmeritzer huweltjksregtbank wordt bijgelegd; aan den commissaris van de Prager regtbank zullen de verlangde acten onder protest worden uitgereikt. De commissarissen van de Reichenb erger en Leitmeritzer regtbank hebben die reeds bekomen.</p>
	<p>— Volgens een telegram uit Krakau is het thans zeker, dat de Keizerin den Uden September in Galicie zal komen, De Czas meldt bovendien, dat te Krakau eone groote revue door den Keizer zal gehouden worden.</p>
	<p>BERLIJN, 31 Aug. (des Ochtends). De Koning heeft de uitnoodiging, om Lubeck te bezoeken, aangenomen. Hij zal van Schwerin, waar hij op 10 Sept. de troepen in oogenschouw zal nemen, zich naar Lubeck begeven. Ook Hamburg zal op deze reis door den Koning worden bezocht. — Het berigt door de Zeidl. Corr. verspreid, dat de zitting van den Landdag eerst in het laatst van Nov. zou worden geopend, wordt in nadere berigten uit Berlijn tegengesproken. De minister van financiën, aldus wordt gemeld, zou bij eene zoo late bijeenroeping der Kamers reeds bij voorbaat moeten afzien van het tot stand komen der begrooting voor den 31sten December en dit is niet to onderstellen , nadat hij in de laatste zitting herhaaldelijk verklaard heeft er veel aan te hechten, dat de begrooting voor den aanvang van het dienstjaar gearresteerd zij. Tot dus ver bestaat er geen beletsel voor de bijeenroeping van den Landdag in October; de ontwerpen der begrooting kunnen alsdan gereed zijn en de verdere regerings-voordragten behoeven niet terstond bij de opening der zitting, maar kunnen later achtervolgelijk ingediend worden. — De echtgenoot van Mw. Charlotte Birch-Pfeiffer, Dr. Christian Birch is eergisteren ook overleden. Men meldt, dat het laatste werk der beroemde schrijfster een oorspronke- lijk blijspel in vijf bedrijven, getiteld: Wie is zij? eerlang zal worden opgevoerd. - . &apos; — Uit Greifenhayn wordt gemeld, dat het nabij gelegen groote dorp Rohrsdorf, den 27sten Aug. op één huis na is afgebrand. - ,</p>
	<p>FRANKFORT, 31 Aug. (Part. Corr.) De voormalige Pruisische minister v. Savigny bevindt zich thans te dezer stede. Uit eene geloofwaardige bron verneemt men, dat het berigt, volgens hetwelk hij weder in active dienst zal treden en met het voorzitterschap van het Pruisische ministerie zal worden belast, van allen grond is ontbloot. Hij heeft onlangs een groot landgoed nabij Gelnhausen gekocht en is voornemens zich met zijne famiiie daar te vestigen. Uit Munchen wordt ons geschreven, dat aldaar geruchten in omloop zijn van eene aanstaande wijziging van het ministerie: de minister-president zou evenwel aan het bestuur blijven. Deze geruchten vereiechen allezins bevestiging. De Munchener Süd-Deulsche Presse molit, dat Koning Lodewijk II van Beijeren ter gelegenheid van de begrafenis van Koning Lodewijk I niet minder dan 61 ridderorden heeft verleend. Do&apos; meesten zijn aan Pranschen ten deel gevallen. Men herinnert zich, dat Koning Lodewijk I te Nizza is overleden.</p>
	<p>Eenige der jongste benoemingen door de Fransche regering gedaan in het personeel der diplomaten eu consuls bij den Noord-Duitsehen bond, inzonderheid die van den Heer de Steil tot consul-generaal te Frankfort en van den Heelde Rothan tot minister-resident te Hamburg, worden in Pruisische kringen als eene vijandige demonstratie jegens Pruisen beschouwd.</p>
	<p>Het aantal bedevaartgangers naar Einsiedeln is dit jaar weder even talrijk geweest als in het jaar 1861.</p>
</text>
