<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 6 Augustus.</title>
	<p>De koningin zal waarschijnlijk aanstaanden Dingsdag zich aan boor&apos; begeven van de Victoria and Albert, om naar Antwerpen en vervolgens naar Duilschland te vertrekken. — Omtrent het leggen van den allanlischen telegraafkabel zijn geene nadere beriglen ontvangen. Men vreest dat de onderneming ook Ihans weder zal mislukken. — Blijkens eene van regeringswege openbaar gemaakie statistiek van de minerale productie des lands, is in 1864 door de steenkolenmijnen van Groot-&apos; Brillannie en lerland, 3268 in getal, le zamen de hoeveelheid van 92,787,873 lonnen steenkolen geleverd. In 1853 was het aantal bewerkt wordende&apos; steenkolenmijnen slechts 2337. De uitvoer van steenkolen naar hel buitenland heefl in 1864 eene gezamenlijke hoeveelheid van 8,800,420 tonnen bedragen, dal is 525,208 tonnen meer dan in 1863. — Abd-el-Kadcr heefl hel glazen paleis bjj Sydcnham bczigligd en zjjne verwondering over dal fraaije gebouw, en al hel schoone dat hel bevat, te kennen gegeven. — Van de werklieden in de steengroeven van Noord-Wallis hebben er 500 den arbeid gestaakt en, naar men zegt, zullen 3000 hunner dit «oorbeeld volgen. — Eene ligle en kleine stoombrandspuit, van nieuwe vinding, werd dezer dagen door de heeren Merryweathcr &amp; Sons, bij gelegenheid van de landbouw-ienloonsielling te Plymoulh, beproefd. Deze machine gaf water binnen den lijd van 7J minuut, van het oogenblik af dal het vuur was aangestoken, niettegenstaande hel waler geheel en al koud en de machine dienzelfden dag niel gebruikt was. Een straal water, van 1 duim in diameier, werd, niellegenslaar.de hel slerk woei, op 150 voet hoogte geworpen. De proeven gaven de meest voldoende uitkomsten. — Een deskundige geeft de volgende beschrijving van de veeziekte: »De eersle verschijnselen van de ziekte loopen uiteen, naarmate de hevigheid van den aanval, en of de ziekte haar oorsprong neeml in de verterings- dan wel in de ademlialings-vermogens. Zoodra het beest is aangetast, weigert het alle voedsel, en in de meeste gevallen zelfs waler. Het herkaauwen houdt op, de kop buigt lusteloos neer en de ooren liggen in den nek. Indien men het tracht in beweging le brengen, blijkt liet, dat de kracht geweken is en dat het beest moeite heeft om zelfs te blijven staan. De huid is hier en daar heet en voornamelijk bij het achterdeel van het ligchaam; de.heete deelen beginnen spoedig te zweeten en wel zoodanig, dat de huid sterk wordt aangetast. De haren gaan opstaan, voornamelijk op den nek, de schouders en den rug. De uiterste deelen zijn koud, zelfs bij den aanvang der ziekte, en later wordt de hitte vervangen door koude. De oogen zijn sterk aangedaan, terwijl eene waterachtige zelfstandigheid sleeds uit de neusgaten loopt. De bek is heet en rood en hierdoor gevlekt. Het beest loeit onophoudelijk, waaruit blijkt, dat het inwendig veel pijn lijdt. De pols is zwak ja naauwelijks voelbaar, behalve nabij het hart. De ziekte gaat meestal vergezeld van diarrhea, die in dyssenlerie ontaart. Indien de ziekte eene doodeljjke wending neemt, wordt het ligchaam kilkoud, de ademhaling korter en korier, de bloedontlastingen nemen loc, en niel zelden zakt het beest 12 uren na den aanval ineen, om niet weder op le slaan; in andere gevallen biedt het 6 a 8 dagen weerstand; genezing behoort lot de zeldzaamste gevallen. Volgens de Ti-mes heefl de ziekte haren zetel in het bloed, en heeft zij hetzelfde karakter als de veepest welke in de laatste jaren den veestapel in Rusland en Oostenrijk heeft geteisterd. Eene van de regering uitgegane aanschrijving zégt: dal de ziekte veel geljjks heeft mei, zoo niet dezelfde is als die welke in de laatste jaren in Rusland, Oostenrijk en de oostelijke landen van Europa in wijden omvang heeft gehecrschi, en er de veepest is genoemd, zijnde eene soort van typheuse koorts. Zij heeft in die landen zeer ernstig verlies van vee veroorzaak). Volgens eene ontvangen opgave zjjn daardoor in hel afgeloopen jaar in Rusland 159,476 runderen aangetast en daarvan 104,714 gestorven. Waar de natuurlijke loop aan de ziekte wordt gelalen, is de sterfte zelden minder dan 80 pCt. van de aangetaste voorwerpen. — Naar men uit New-York meldt, zal de kapitein Wilby, die in der lijd le Andersonville de bewaarplaats der krijgsgevangen militairen van hel Noorden onder zijn bevel heeft gehad, voor den krijgsraad worden gebragt. De dikwijls noodelooze mishandelingen, welke aan die krijgsgevangenen&apos;aangedaan zijn en velen van hen hebben doen bezwijken, worden vooral ook aan dien persoon geweien.</p>
</text>
