<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 8 Augustus.</title>
	<p>De heer J. Baarl de la Faille, hooglceraar in de faculteit van geneeskunde aan de Groninger hoogeschool, die door het bereiken van den 70-jarigen ouderdom emeritus is geworden, is, op zijn verzoek, eervol uit die betrekking ontslagen. &apos; &apos;;..&apos;; — Tot burgemeester der gemeente Wamel is benoemd de heer J. J.&apos;-ILJ van Delen. — Tot schoolopziener in hel lste schooldistrict van Zuidholland, ter vervanging van den heer jhr. mr. J. de Witte van Citters, eervol ontslagen,&apos; is benoemd de heer jhr. mr. J. J. de la Bassecour Caan, alhier. — Aan den heer W. N. de Pesters, is, op zijn verzoek, eervol ontslag verleend uit zijne betrekking van commies der posterijen 2de kl.; voorls zijn benoemd tot commicsen der posterijen 2de kl. de hh. P. J. C. van Schuylenborgh en W. J. Snellen, thans commiesen 3ie kl.&apos; — Aan den met verlof hier le lande aanwezigen gewezen predikant bij de prot. gemeente te ISanda E. J. C. van den Berg, laatstelijk benoemd pred. bij de prol. gemeente le Ponlianak, is, op zijn verzoek, een eervol ontslag verleend uit &apos;s lands dienst. — 1. M. heeft goedgevonden: I°. den luit.-kolonel B. Spoelstra, van het 3de re?. vesiing-artillerie, den majoor J. C. P. KraijenhofF van de Leur, onderdirecteur in het wapendepót le Gorinchem, en den majoor P. 11. Olterbein, magazijnmeester der artillerie ls,c kl. Ie Naarden, op pensioen Ie stellen; 2&quot;. te benoemen: bij den staf van het wapen, tot majoor en ondcr-direcleur in hel uapendepól te Gorinchem, den kapitein lsle kl. S. Pijpers, van hel 2if reg. vcsting-arlillerie; 10l majoor en magazijnmeester der artillerie 1&quot;&quot; kl. le Naarden, den kapitein ls,e kl. N. 11. baron van Slingelandi, van het 3de reg. vesiing-artillerie; bij het reg. veld-artillerie, 10l majoor, den kapitein 1«&apos;« kl. F. van Exter, instructeur bij hel corps; tol kapitein 3de kl. den l 8 luit. A. _. Mazel, van hel corps; tol l 8&quot;» luit. den 2deD luit. L. F. Maas Geestcranus, mede van het corps; bij het lßle reg. vesting artillerie, tol kapitein 3ie kl. den l 5 luit. P. C. Iladon Ghybcn, van het 2de reg. vesiing-artillerie; bij het 3de reg. vesling-arlilleric, lot Init.-kolonel den majoor jhr. A. W. A. Gevers Deynool, van het reg. veld artillerie; tol kapitein 3d&apos; kl. den lsl&apos;&quot; luil. C. D. 11. Schneider, van den slaf der artillerie; 3». in active diens! te herstellen en wel bij hel lsle reg. vesting-artillerie, den l&apos;tCD luil. A. J. (&apos;. de Roo, thans op non activiteit; 4°. den adelborst l8** kl. C. Maas, ter zake van ongeschiktheid voor de dienst door lichaamsgebreken , voor 5 jaren op pensioen ie stellen, en de luitt. ler zee 2de kl. P. Swaan en P. len Bosch le bevorderen lot luilt. ter zee lßle kl.; s°. de 2ie luilt. L. W. J. J. fiamaer, van het V, en W. P. Stultcrheim, van het 4de reg. inf., over le plaatsen bij het wapen der infanterie van het leger in O. 1., en de 2dc luilt: der inf. T. A. C. baron de Geer en W. A. T. Helms, bestemd voor het leger in O. 1., over le plaatsen bij het wapen der infanterie van het leger hier te lande. — De officier van gezondheid 2de kl. bij de zecmagt J. J. W. de la Cour en die der 3ie kl. H. J. Nieuwkerk, zijn op non-aciivileil gesteld, en de officieren van gezondheid 3de kl. bij de zeemagt J. CD. Steendijk en W. H. Visscher van Aalst, thans non-aclief, in dienst gesteld. — Gisteren heefl aan het ministerie van binnenl. zaken de aanbesteding plaats gehad van de levering van omstreeks 700,000 omslagen voor telegram» men, ten behoeve van den rijks-telegraaf. Daarvoor waren zes inschrijving; • billenen ingekomen. De minsie inschrijver was de wed. Spanier voor de som van ƒ2.491- de gegomde en/2.30 de ongegomde, de 1000 stuks j| — Aan het bureau der hoofdcommissie voor het nationaal gedenkteekei« van 1813 heeft de aanbesteding plaats gehad van het leggen der fundamenten voor genoemd gedenkteeken. Daarvoor waren 9 inschrijvtngs-billelteii s, ingekomen. De minste inschrijver was de Monshauer, alhier, voor de som van ƒ6985. &apos;•&apos; ; . ! I j</p>
</text>
