<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PRUISSEN. BERLIJN, 6 Augustus..</title>
	<p>Het gevoelen van de raadslieden der kroon, in zake de Slceswijk-nolsteinsche aangelegenheid, komt, naar men verneemt, op het volgende neder: 1&quot;. De prins van Augustenburg heeft geenerlei regt op de successie, zelfs niet in een gedeelte der hertogdommen, zoowel omdat zijn vader van zijne regten afstand gedaan en alle schikkingen, de troonopvolging betreffende, reeds bjj voorbaat erkend heefl, als ook dewijl de opvolging naar het regt van eerstgeboorte in het vorstelijk Augustenbtirgschc huis niel te bewijzen is. 2°. De groothertog van Oldenburg bezit slechts een eventueel reversieregt op het Gotlorpsche aandeel. 3&quot;. Koning Christiaan IX heeft, volgens de wel op de troonopvolging van 31/7 1853, die in de hertogdommen .wettig is afgekondigd en ingevoerd, regt op de successie in Slees wijk-Holstein en dal regl is, krachtens hel tractaat van Weenen, op Pruissen en Oostenrijk overgegaan. .</p>
	<p>— De Oostenrijksche troepen in de hertogdommen zullen van 15 Aug. tol 30 Sept. 10l hel houden van oefeningen bijeen getrokken worden.</p>
	<p>— Op een veld nabij Neuss waren dezer dagen drie personen werkzaam. Eensklaps werd een hunner door een bliksemstraal getroffen; de kleederen werden hem van het lijf gescheurd en met verscheidene brandwonden overdekt, viel de getroffene dood neder. De beide andere personen waren aanvankelijk doof en blind, maar herstelden toch langzamerhand. — De Köln-Zeil. deelt mede, dat het berigt omtrent hel vinden van een verborgen schat in het kasteel le Löwen in Silezië, ten bedrage van een half millioen ih., geheel en al verdicht is. — Naar men verneemt zijn twee reizigers, iwee gidsen en twee bedienden, bij het beklimmen van den Monte-Rosa, in eene diepte ncdergeslort. Eene lawine rukte hen uil den schuilhoek, waarin zij waren gevlugt. Drie hunner zijn later gered.</p>
	<p>— Men meldt uit Petersburg, dat de jongste berigten omlrent den graanoogst in de zuidelijke gouvernementen des rijks zeer gunstig zijn; de stand der granen heefl zich veel verbeterd en men verwacht eene opbrengst, welke die van den vorigen oogst verre overtreft.</p>
	<p>— Te Tiflis, in hel Russische gebied lusschen de Zwarle en Kaspische zeeën, hebben, ten gevolge van de verhooging der belastingen op de rijtuigen, de kroegen, enz., vrij ernstige onlusten plaats gehad. De volksklasse, welke door deze verhoogde belasting voornamelijk getroffen werd, heeft zich eerst tol de autoriteiten gewend, om den nieuwen maatregel builen werking le stellen. Toen hieraan niel voldaan werd, schoolde zij zamen en pleegde gewelddadigheden tegen de autoriteiten, wier woningen ook geplunderd werden. De gewapende magt zag zich loen genoodzaakt gebruik le maken van hare wapens, zoodat er bloed gestroomd heefl. Zoodra in eenige omliggende plaatsen hel gebeurde le Tiflis bekend was geworden, dreigde ook daar de bevolking mei gewelddadigheden. Spoedig daarna is zoowel (e Tiflis als elders een berigi van den gouverneur der provincie ontvangen, waarbij hij de autoriteiten gelastte, de verhoogde belasting voorloopig builen werking le stellen. Sedert is de rust er niel meer verstoord geworden.</p>
</text>
