<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>OOST-INDIE. BATAVIA, 31 Junij.</title>
	<p>De Java Bode zegt het volgende: Java beleeft een kommervollen tjjd. Dit zij echter niet zoo zeer van de politieke gesteldheid gezegd, al is hel ook, dal wij niet de spreekwijze kunnen beamen, »que tont est pour le mieux dans le mcilleur des mondes.&quot; Wij hebben hier meer hel oog op de storingen in de natnur, waarvan de laatste jaren zoo vele voorbeelden hebben opgeleverd. Uier een vulkanische schok, daar le veel regen, ginds weder droogte, in ée&apos;n woord, ongeregeldheden, die moeder natuur zich veroorlooft, hebben ten gevolge, dat men zich ook dil jaar weder ongerust moet maken over den gunstigen afloop van den oogst. De rijst, tabak en suiker schijnen op verschillende plaatsen niet aan de verwachting te beantwoorden. De berigten over de koflij luiden daarentegen gunstiger.</p>
	<p>— Betreffende de Sintangsche aangelegenheden verneemt men, dat het berigt omlrent een verwacht wordenden aanval is bevestigd. De vjjand heeft zich weder te Soengei lila genesteld en van daar uit de onzen aangevallen, doch de lBte luit. Vetter joeg hem na een kort maar levendig gevecht op de vlngl en kreeg daarbij zelf een gekwetste. In weerwil van alle officiële beriglen, dal de Dajakkers van den Kaijang geen deel hadden genomen aan de jongste aanvallen te S. Pinoh en S. Pinang, is het loch gebleken dat zulks wel het geval geweesl is, waarin de resident dan ook aanleiding gevonden heeft om den ge westelijken militairen kommandanl uit le noodigen een logt in den Kajang te doen, waaraan echter door gebrek aan troepen niet is voldaan geworden. Aan de operatieplannen wordt evenwel met voortvarendheid gewerkt. — De Japan-Herald deelt mede, dat de Taikoen groole toebereidselen maakt tol eene expeditie tegen den prins van Negato, die zich met den prins van Satsuma heeft verbonden. Te Hakodade zijn op 15 April 500 woonhuizen en andere gebouwen eene prooi der vlammen geworden.</p>
</text>
