<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOOSERE BÏÏHGEMSCMI&apos; ET H-JNABIfi-N CÜRSÜS. Aan belanghebbenden wordt berigt, dat de Cursus van de Hoofere Burgerschool zal GEOPEND worden Dingsdag 1 September, in het nieuwe Schoolgebouw Keizersgracht over de Westermarkt, 232, en dat de Admissie- Examens zullen plaats hebben Dingsdag en __en&apos;sdag 25 en 26 Augustus, des morgens ten 9 ure. (18217) SS. VA» LAftKEKEN SiA-TTHES, Amstekdam, Julij 1863. Direct, ur. corhEïslchieel DEPOT Botermarkt bij de Amstelstraat, V 351. I abriek Plantaadje Muidergracht, V 216. Speciahieii v-.r_ Petroleum-Lampen. E »___.«_ _4._/al) 1 _-en van lampen benoodigd is. PLTKOLE.H per Kan, ook in Vaatjes of Sussen van verschillende inhoudsmaat ter Exportatie (12 .1) LYONSCH AGENTSCHAP va.. Ml STOFFEN, Heerengracht &lt; ver den Hortus Botanica^, V 247. ___ CIALBTÉ VAN ZWARTE ZURE. Steeds voorhanden ZWARTE ZURE in alle kwaliteiten, breedten, en tot zoodanige prijzen, als men dezelve hier en elders niet goedkooper kan kriigen, benevens GROS RE NAPLES en MOIRÉE in &apos;alle kleuren. Brieven franco. (18-32) Jl. REMZER. /*&quot;&quot; ECHTE &quot;&quot;V. / nr jegtie \ EW&apos;CAPSULES VAN CH. FAVROT eenig bezitter der authentieke formules. Als een voor de Gezondheid gevaarlijk namaaksel moet worden beschouwd elk voortbrengsel, dat niet voorzien is van den daam en de handteekening CH. FAVROT, I Pharmacien, rue Richelieu, 102, Paris. Bij ÜLOTH, te Amsterdam; CLOOS en VAN SANTEN IKOLFF, te Rotterdam- RENESSE, te &apos;. Hage, en in a_e lApotheken vau Holland. &quot; &apos; &apos; &quot; * (12794) Verval van krachten, ziekten aan het vrouwelijk geslacht eigen, witte vloed, syphilis, ook zeor verouderde gevallen, worüen bepaaldelijk genezen door den homöopatischen, sPoeci&apos;)leDArts GIEKISKORF, te Berlijn, Kochstrasse, JN . 46 11, die eiken dag kan geconsulteerd worden des morgens van 8 tot IH/2 nre en des namiddags van 3 tot s&quot;g &apos;are- OoE per brief kan men hem raadplegen. (18276) BADII-UAeM; Holel de Hollande, gelegen aan de Nieuwe Promenade, naast de Cour*aal DE ONDERGETEEKENOE beveelt zijn in Hofland zeer bekend Hotel, met ICO Kamers en Zalen, in de gunst van het Eeizend Publiek aan. Goede Bediening, billijke Prijzen, TABLE d&apos;HÖTE ten 1 en 5 Ure. Er worden Hollandsche, Fransche&apos; en Engelsche NIEUWSBLADEN gehouden. AUGUST RÖSSLER. (18080) HOTBIiD&apos;OBAJüTGIL F. MULLER NOUVELLEMENT AGRANRS ET EMBELLI. OMNIBUS A LA STATION. (15915) HB BATAVIA BÏ SOCRABAYA ligt alhier in het Oosterdok te Laden om 15 Augustus te vertrekken, het snelzeilend Nederl. Clipper-Pregatschip o c&quot;je al jm w 9 3/3 L. 1. 1. VERSTAS, Kapitein J. B. SMIT. . . Het schip is zeer doelmatig ingengt vóór den overvoer TaU_3_o«AN__ SCHUÜEMAN te Amsterda^ jgte I^aar BATAVIAmËÈm Zal __* e_y__t_\xV&gt;iitei het lste klasse rËsW*sssa Ned. Vf&amp;PPLIu ____&amp;_-_&amp;£_%_ Gerard Pieter Servatius, Kaï-ik-in G. DE JOODE. . Deze bodem, door deszelfs snelle reizen en uitmuntende ïnrig-ing, zeer gunstig bekend, waarborgt de passagiers een Adies de Reeders P. TJ. _ REIGER &amp;C° of fle Kar. gadoörsHOYMAN &amp; SCHUURMAN toAmstVerdam. (1 __3) Mt Maar SÜMWAME £_l_B*_azal omstreeks medio Augustus van hier vertrek&quot;&quot;jen het nieuw Gekoperd Snelzeilend BRIK.- ABHIANA JOHANNA, Kapt. S. DE VRIES Zeer aan te bevelen voor Passagiers. Adres bii .. Car. gadoors VAN TUBERGEN en DAAM. (19430) ______ ALKMAAR-PACKET. Langs ZAANDAM, KOOG a/d. ZAAN, ZAANDIJK, WORMERVEER, KROMMENIE, KOOGERPOLDER en AKERSLOOT. Van AMSTERDAM &apos;s Morg. 9 ure 30 min. * 0 &apos;s Nam. 4 0 en 6 nre. Van ALKMAAR &apos;s Morg. 6 ure en 8 ner 30 min. 0 0 &apos;s Nam. 2 » 30 min. RETOURBBLLETTEN: lste Kajuit ƒ 1.20, 2de Kaj. ƒO.BO. Op Zon-en Feestdagen: lste Kajuit/o. 75, 2de Kajuit ƒ0.50. Afvaart te Amsterdam aan de Texelsche Kade, einde Damrak, waar nadere informatien te bekomen zijn bii D. DE BOOIS. (19109) tïlJk DE WKKÉLIJKSCHE HÜ STOOMVAART OP AMERIKA, VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN, Expeditie van PKINS &amp; KWANENBU-AG^ beveelt zich aan door promptitude en Goedkoope /vrachtprijzen. Ook voor weinig bezit hebbende Landverhuizers, van tijd tot tijd, ZEILSCHIPS-GELEGENEEID. -rr. _t T.T.... )Amsterdam,Dam. Adres bij KOPPE &amp;VAN DEN ENDE.SRotterdam , Toe; (11710) Jrijstuin, N°.3B. Van Rotterdam naar Zevenaar, (10126) Kleef en Keulen _ B.— 10.40 2.10 0 Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keu1en......... — 8.15 11.10 2.35 0 Nijmegen naar Kleef en Keulen 8 29 10.59 2.54 5.39 Aankomst te Keulen ? 12.50 7.30 7.05 9.55 Door plaatsgebrek zïja wy genoodzaakt .ele Advertentien tot een volgend nommer te laten liggen.</p>
</text>
