<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INHOUD VAN DE JONGSTE ZONDAGS-EDITIE.</title>
	<p>Engeland. Beschouwingen der dagbladen over de afeeloopen zitting van het Parlement. Rusland&apos;s voorstel, betreffende ontplofbare kogaË Artikel van de Globe over net verbond tusschen Frankrijk, Belgie en Nederland. Britsche uitvoerhandel. Duitschland. Weenen: Schuttersfeest Verwachte komst van kardinaal Silvestri. Berlijn: Militaire inspectie-reis van generaal von Moltke. Hervorming der juridische examina. Intreding van Lubeck en Mecklenbnrg in het Duitsche tolverbond. Berigten uit Rusland. Frankrijk. Verblijf des Keizers te Plombieres. Plan des Keizers tot oprigting eener academie voor den landbouw. Verwachte candidatuur voor het Wetgevend Ligchaam van oen Heer Veuillot. Brief aan den Heer Mirès door den «eer Alexander Dumas, de zoon. Berigten uit Portugal. Staat van zaken in Mexico. Belgie. Particuliere correspondentie nit, Antwerpen betreffende de onthulling van het standbeeld van Leopold I. •Binnenland. Overzigt van het buitenlandsche staatkundige nieuws. Vergadering van den gemeenteraad der hoofdstad °P 5 dezer. Ontwerp-verordening op den aanvoer, het bewaren en vervoeren van Petroleum. Kon. besluiten, Kennisgeving van den minister van binnenlandsche zaken. Benoeming tot kweekelingen bij&apos;s rijks kweekschool voor militaire geneeskundigen. Onderhandelingen tusschen Nederland en itelgie, betreffende wederzijdsche uitoefening van practijk uoor geneeskundigen. Sophia-vereeniging tot bescherming van dieren. Uitvoeringen van den cornetist a piston, den Heer Arban, in het Park. Artikel van de Arnhemsche Courant over den Heer Fransen van de Putte, in antwoord op Qe Amsterdamsche Courant. Nieuwe begraafplaats te Delft. Jrlan tot oprigting eener maatschappij van zijdeteelt in Ne+iv Bekrooningen, toegekend aan inzenders ter tentoonstelling van Nederlandsche nijverheid en kunst te Arnhem. Treurige toestand van &apos;s Heerenberg. Dr. Pierson. Vorderingen van de jeugdige Rachel van Lier en Sophia Flora Heilbron. Te water laten van het clipper-fregatschip utrecht, te Bolnes. Regen te Nijmegen. Vertrek van een detachement suppletietroepen uit Harderwijk. Aankomst van twee detachementen infanterie voor het kamp van Milligen. Kinderfeest, bij gelegenheid van bet 50jarig bestaan der Maatschappij van Weldadigheid, in deze maand te geven. ...Telegrammen. Handelsberigten. Rivierberigten. Carga-I&apos;jsten. Advertentie. Uittreksels uit de Amsterdamsche Courant van 12 Julij 1852. Fransche Brieven (Parijs, 31 Julij.) Concert- en Tooneelnieu ws. Schaakspel.</p>
</text>
