<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LIEDERTAFEL &quot;EUTERPE.&quot; HATIONALE Eü INTERNATIONALE ZANGWEDSTRIJD VOOB ¦AIJBIKOOBi te houden ZATURDAG 8 AUGUSTUS en ZONDAG 9 AUGUSTUS 1868, Te AMSTERDAM, waaraan deelgenomen wordt door 18 LIEDERTAFELS, te zamen omstreeks 800 Zangers. Met medewerking der Orchesten van het PARK en het PALEIS VOOR VOLKSVLIJT ZATURDAG 8 AUGUSTUS, in het Park. Des middags ten 12 ure. Wedstrijd van de Nederlandsche Afdeeling (le gedeelte) in de Zaal en Matinee Musicale in den Tuin. Des avonds ten 7 ver. I°. Wedstrijd van de Nederlandsche Afdeeling (2e gedeelte). 2°. Wedstrijd van de Internationale Afdeeling. 3°. Voordragt der drie compositiën, bekroond naar aanleiding van daartoe uitgeschreven prijsvragen. 4°. Uitspraak van den Jury. Aa afloop: Bal in de Zaal en Vauxhall in den schitterend verlichten Tuin. ZONDAG 9 AUGUSTUS, iv het Paleis voor Volksvlijt. Des avonds ten 7 nre. Réunie der Feestgenooten en Instrumentaal Concert, afgewisseld door voordragten van d 8 Liedertafels, die bij den Wedstrijd prijzen behaald hebben. Uitreiking der toegekende Medailles. Na afloop: Groot Vuurwerk en Vauxhall. Toegangsprijs voor den Wedstrijd des morgens in het Park, per persoon ƒ 1. Toegangsprijs voor den Wedstrijd en het Bal des avonds in het Park jf &apos;i. Toegangsprijs voor het Concert in het Paleis voor Volksvlijt jT 1. Doorloopende Kaarten voor beide feestdagen ƒ3. EI-TREÉBILLETTEN te verkrijgen bij de Heeren THEUNE &amp; G., Kalverstraat, en Th. J. ROOTHAAN &amp; C-., Singel. HET FEESTCOMITÉ. TUIN WELGELEGEN, Plantsoen bij de Willemspoort. Dingsdag 4 Augustus: VOCAAL- ERI INSTRUMENTAAL CONCERT . door de reeds gunstig bekende NEGERZANGERS, volgens een nieuw Programma. Entree 25 Cents. . Aanvang ten 71/2 ure. D. C. CLAUS. TUIN DE KEIZERSKROON. DINGSDAG 4 Augustus,wegens BESLOTEN PARTIJ! van af des Namiddags ten 4 Ure, GEEN TOEGANG voor het Publiek. O. h. DEISS. Til-, USFU SPOOBZIÜT, Een Hond. rd Roe buiten de Willemspoort. Woensdag 5 Augustus a. s. KINDERBAL, als naar gewoonte met Rozengalop om fraaije prijzen. Tevens beveelt de ondergeteekende zich voortdurend aan tot het geven van Bruiloften en andere Partijen. 11. F. LITREMAI-N. ADVERTENTIEN.</p>
</text>
