<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Verloren. TWEE CERTIFICATEN a ƒlOOO, 5 PCT. HAMBURGER RUSLAND, N°. 50112 &amp; 50113. De houder wordt verzocht dezelve tegen goede belooning aan het Bureau van Be Nederlandsche Financier Stilsteeg G 87 &amp; 88, af te geven. Men wordt gewaarschuwd voor den aankoop. (19651) &quot; VERMIST een VIJFDE KOOPLOT N . 14780, een TIENDE KOOPLOT N&quot;. 82AO, en NEGEN TWINTIGSTE KOOPLOTEN N°. 10112 tot en met N°. 10120, voor alle Klassen der 267ste Staatsloterij, onder Handteekening van Wed. A. PRINS en ZOON, te Alkmaar. Men wordt verzocht dezelven niet te Koopen, Prijs of Premie daarop vallende niet te betalen, maar te verwijzen naar bovengenoemde Firma, bij wien de Eigenaar bekend is. (15635) DE. CARL eERKE, CHIR. en DENTISTE TE AMSÏKRDAM. Van 3 tot 15 Augustus GEEN CONSULT. (19650) B. BERGMAN CARELS, VF.RHUISD naar den Oude Zijds Voorburgwal, hoek Kuipersteeg, A 76. (19580) HET KANTOOR VAN DEN NOTARIS C. VAN DEN BERGH, is VERPLAATST naar den Singel, hoek Driekoningenstraat, LL 18. (1935..) lf. H. P. VAN DER SCHROB» IS VERHUISD naar het ROKIN, A 367, het 2de huis van de Langebrugsteeg. (19361) VERHUISD: ~ «l. VAM MAURIK, INGENIEUR EN ARCHITECT, naar de Slijpsteenen, Buurt M N&quot;. 166. (19316) H. M. DE VRIES is VERHUISD van de Prinsengracht bij de Spiegelstraat NAAR DE WETERINGSCHANS, BB 156 g. (19562)_ DE BOEKBINDERIJ VAN C. A. CARLQUIST is VERPLAATST van de Beerenstraat naar de Rozengracht, bij de Prinsengracht, DD 508. Amsiekdam, 1 Aug. 1868. (19606) HII. BROUWERS!! PUIK BELEGEN MOUT VAN Ht.V--_--_- K «ERST, (19289] te bekomen bij M. &amp; R. DE MON CHY, te Rotterdam. FABRIEK &gt;-*¦x tj ~~ _k van PARUIKEN en (_feN[ \-A f** toüpets. Jr&apos;_kr -*_/ lIE_RY NORD, \Jr 4___^_- C________lJ», TL V -/*^*fl«&apos;_?_^?&gt; Rokinhoek Langebrugsteeg. _ffit&amp;S~^ De gerenomeerde PARUIKEN en TOUPETS worden steeds vervaardigd voor den prijs van 4 tot 10 Gulden, die niet alleen uitmunten door hunne nette en soliede bewerking alsook de natuur geheel gelijk staan en de transpiratie er niet door belet wordt. \oor het krimpen en elke verandering wordt een jaar ingestaan. Bestellingen buiten de stad worden ten spoedigste afgeleverd. B^fif Ontvangen eene RUfüSSE SORTERING t_f^F HAAR, geschikt voor Vlechten tot zeer civiele prijzen. (19310) ATTENTIE. ÖE BOI_I_ &amp; COUP.» IN GEBREIDE GOEDEREN, verwittigen hunne Geëerde Begunstigers, dat alle in hun Magazijn voorhanden zijnde Artikelen, in DEPOT gesteld zijn bij den Heer HENRY NORD, Rokin hoek Langebrugsteeg , N . 366, te Amsterdam. y?311) TAfiË___M_HËlß_ffiPol_D__m van AMERSFOORT naar het Kamp van MILLIGEN. Informatien deswege aan alle Kantoren der Onderneming VAN GEND en LOOS. (19388) Sjg, HARBBRAVERIJ «OSS- JUTPHAAS op WOENSDAG den 19den AUGUSTUS 1868, van Paarden die nimmer een Prijs gewonnen hebben. De Paarden moeten des Morgens ten 10 Ure op Stal zijn. De Prijzen hebben eene waarde van HONDERD GULDEN ; zij worden finaal vereerd. Het Muziekkorps van het 7de Reg. Infanterie zal zich daarbij doen hooren. t __ ;._.,_ SW« DE RIDDER. Logementhouders,^ VAN DER LOIJW. (19304) Een JONGMENSCH, 22 Jaren oud, van de P. G., Zeven Jaren op een EXPEDITIE KANTOOR werkzaam, met de Fransche en Duitsche Talen bekend, de beste getuigenissen zoo van Gedrag als Bekwaamheid kunnende produceren, zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk op een dusdanig of ander KAl* TOOR verplaatst. Reflecterenden worden beleefd verzocht zich franco te willen adresseren onder Lett. D. G., Bureau Handelsblad. (19634) JOHAN. Uw BRIEF uit ZWOLLE ontvangen, kom terug of geef vaste plaats op, om te kunnen corresponderen. (19629) De PERSOON, die Donderdag 16 Julij niet te Huis is gekomen, wordt verzocht DADE L IJ K tot zijne ANSTIGE BETREKKINGEN terug te keeren. (19641) .1. VER_B_&gt;__CKs~ FIRMA WED. lIRCHIAD &amp; P., heeft zijn ruim gesorteerd MAGAZIJN van HAARDEN, KAGCHELS, BRANDKASTEN, enz., VERPLAATST van KALVERSTRAAT E _72, naar gG9.v. (19602) &quot;modes. In eene der voornaamste en bloeijendste steden van ons Land, wordt ter OVERNEMING aangeboden eene hoogst gedistingueerde MODE-AFFAIRE, welke gedurende eene reeks van jaren eea ruim bestaan.heeft opgeleverd. Voor de overname van het naar ie eischen des tijds comfortabel ingerigte Magazijn en de voorhanden zijnde goederen wordt ongeveer 5 mille vereischt. Adres met franco brieven onder lett. N. bij J. H. en G. VAN HETEREN, Boekverkoopers Hartenstraat XX 601, te Amsterdam. (19319) WELDEN__EI_DEm Gij die zoo vele offers uit liefdadigheid brengt aan uwe ongelukkige Natuurgenooten, een diep treurende Vader met Zeven Kinderen, roept minzaam uwe HULP en BIJSTAND in. De zwaarste slag zijns levens trof hem op den 15den Julij 11., toen zijne Vrouw ANTJE MEIJER, werkzaam zijnde op het schip de Amstelstroom, in het Oosterdok, als Steenendraagster, van de bovenste Stelling in het ruim van het schip naar beneden stortte en ten gevolge van dien val, eenige uren daarna overleed, ln welken noodlottigen staat ik mij door dit gemis met mijne Zeven Kinderen bevind , zal ieder beseffen. Nederig roep ik uwe liefdadigheid voor mij in. UEd. Dw. Dienaar, J. BOSCH. Woonplaats: Ridderstraat nabij de Oude Schans, N 204, (19447) te Amsterdam. Help, in Godsnaam, help. Een OPPASSEND HUISVADER, eene soliede winstgevende Affaire hebbende, doch buiten zijne &apos;schuld in ongelegenheid geraakt zijnde, vraagt aan een edelmoedige Natuurgenoot TER LEEN ƒlOOO, tegen maandeiijksche aflossing van ƒ5O met de renten. Is men geneigd hulp te verleenen, och! doe dit dau spoedig. De eer en de ondergang van een braaf gezin is ermede gemoeid. Geheye uwe Offerten in te zenden, franco Lr. A. Z. A., Bureau Handelsblad-(19408) Een RHABUXEUR of CONDUCTEUR , tijdelijk buiten betrekking zijnde, kan voor den tijd van een of twee maanden, tegen billijk loon werk bekomen op een Stoom- Meelmolen in Zuid-Holland. Brieven franco onder N°. 13985 aau het Bureau der Nieuwe Rotterdamsche Courant. (19411) Voor eene Stoom-Meelfabriek in Zuid-Holland worden ge* vraagd soliede AGENTEN tot den verkoop van Tarwe&quot; bloem in de verschillende provinciën. Opgaven van condi&quot; tien, informatien enz. worden ingewacht onder N°. 13986 aan het Bureau der Nieuwe Rotterdamsche Courant. (19412) Tegen September a. s. verlangt, men te Rotterdam in een Magazijn van Dames-Confecties, eene JUFVROUW, van | goede getuigschriften voorzien en met het vak bekend. Brieven franco onder lett. J. M., ter Boekhandel en Snelpersdrukkerij van E. DE BONT, Steiger, te Botterdam.(l9322) ¦V B______R.&apos; *_i 6 Nieuwe vinding met Gom-Elastieken Windpop. De door mij uitgevonden BREUHBANDEN overtrefien alle anderen in zachtheid, gemakkelijkheid en bijzonder doelmatig gebruik, hetgeen door de bekwaamste geneesheeren worderkend. Tevens beveel ik mij bijzonder aan tot het leveren van Lavementspuiten van 60 Cents tot de grootste ad f 2.80, alsmede Vrouwenspuiten vanGlasenGom-Elastiek, Oor-,Oogen Neusspuiten , Lucht- en Waterkussens, Urinoirs voor Heeren en Dames, Melkpompen, Trek- en Kopglazen, Drigateurs, Bougies en Catheters, Elastieke Kousen en Kniestukken , Buizen en Slangen , Gom-Elastieken GEZONDHEIDSGORDELS en LIJFBANDEN, enz. enz. Door buitenlandsche relatien in staat gesteld deze artikelen, welke van de beste kwaliteit zijn, tot buitengewoon lage prijzen te leveren, beveel ik mij bijzonder aan. (19290) D. RIEMANN , Halsteeg A 246. Brönners Zuinig-heids PATENT GASBRANDERS in Nederland geoctroijeerd, geven nagenoeg geene warmte, geen aanslag, een zeer helder en aangenaam licht en worden 4 a 6 weken kosteloos op proef gegeven. Hoofd-Dépót voor Amsterdam bij H. LAMMERTS, Heerengracht bij den Blaauwburgwal, SS 197. (10076) AffISTERDAM-LONDEN. TOT VERMINDERDE VRACHTPRIJZEN. W| K Het Engelsche STOOMSCHIP AURORA, I A_l _£*_&gt;. Kapitein S. H. SMITH, vertrekt van hier VRIJ«MiII^DAG 7 AUGUSTUS in verbinding met de Stoom! gg^__J_Pschepen naar MALTA, SMIRNA. CONSTAN| TINOPEL, ODESSA, enz., alsmede NEW-YORK, tot doori loopende Vrachten en met directe Connossementen. Adres bij de Cargadoors NOBEL en HOLTZAPFFEL. (19649)</p>
</text>
