<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>BERLIJN, 2 Aug. (des Ochtends). De kroonprins vertrekt heden van Gotha over Giessen, naar Bonn, om morgen het feest van het jubilé der hoogeschool bij te wonen Op de reis zal hij eenige uren te Ems en Kobïenz vertoeven, ten einde den Koning en de Koningin te bezoeken. De prins zal den oden Aug. te Potsdam terugkeeren. — Het is thans tamelijk zeker, dat de Koningin van Engeland na haren terugkeer uit Zwitserland 14 dagen zal doorbrengen op het kasteel Rosenau, dat aan den hertog van Saksen-Koburg behoort, ten einde er met al hare in _ komen geklwde kinderen en andere verwanten bijeen &lt;__~ _!_. _*&quot;* Corr&apos; _eldt&apos; dat b. de volgende zitting van zarwSnfngedi.ndetSOntWerP betl&apos;effende de h™*^™ mmi\Ji°tLX&lt;^nilig? ¦?&quot; Bo?ds-oorlogsmarine wordt te Swinenemen d_ 2? .6? dnjJ-.n_ **___gerißt Het is het voor- Se. t. veiTacEg&apos; dlt d°k niet zelf te «Patere, maar arb.id.r!gde?. _fi te?° Hram van..den &amp;c- -»&lt;»»• hebben de __o.r«_?i m,echaMsc.he weverij te Linden bij Hanover, izw in getal, den arbeid gestaakt. burg zi_rtw, Bpoorweg va_ KoPenhagen naar Klompenweïke ca imZ wa?ODS,met 2 verdiepingen aangeschaft, ?n*S nia&apos;drboCvae.d&quot;pi„gnnen 60 in df beneden 123 PmfeTd_fi_fdtsXVPo_fV^en &quot;Ch ™g in Siberië de wapens in dehand ..JT.°olsc.en °Estand _ 1863 met schap kn op a^oA^P^^S. . ™._ie SeYßn^n&apos; -« die eh^Si^t_ir</p>
	<p>FRANKFORT, 1 aZj~7p~T ~ meldt dat Keizerin $_)_%£ Gw-k De Berner Bund aangekomen om er eenigen tijd don? +M?xleo te Genève is In Duitschland bestaan thans 20 J 0 breng«n-gingen met omstreeks 200,000 leden eymnastiekvereeni- De hertog van Koburg is van zij&apos;nn • te Koburg teruggekeerd. J &quot; reis naar Engeland Ten gevolge van_ het weder ontstaan van ? de Bukowina en Neder-Oostenrijk heeft de &quot;R-veepPst in gering den invoer verboden van rundvee „fl_ersche reten , enz. &apos; BCnaPen , gei- De Wurtembergsche gezant te Rome, grant n heeft voor den tijd dat hij met verlof afwezig zalZoPPeHn &gt; afdoening der zaken van zijn gezantschap aan cW14n.&apos; de schen gezant, graaf Baumgarten, opgedragen Dit • eiJer&quot; zonder belang. Zoowel van de zijde van Beijeren n. met die van Wurtemberg, was het tot dus ver gewoont Van bij verhindering van hunne eigen gezanten zich door .m Pruisischen gezant te doen vertegenwoordigen. Men is tl, te Rome voor de eerste maal daarvan afgeweken. ana De bewoners van het voormalige Nassausche, t___ Pruisische, plaatsje Oestreich, in den Ryngau, werd™ dezer dagen door eene zonderlinge publicatie verrast, welke door de plaatselijke overheid werd afgekondigd en aldus luidt: Wie des Zondags tusschen kerktijd aan de oevers van den Run staande wordt aangetroffen zal met eene boete van 1 thal. gestraft worden. Schippers zijn hiervan uitgezonderd.</p>
</text>
