<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 15 Augustus.</title>
	<p>Z. M. de koning van Zweden en Noorwegen beeft lot ridder der orde van Wasa benoemd den heer J. G. Siniis. kunstschilder alhier, en leeraar van Z. K. 11. prins Alexander en 11. Iv. 11. prinses Marie der Nederlanden. — Aan den heer ml*. J. Heemskerk Az., afgetreden minister van binnenl. zaken, is veileend een pensioen ten laste van den slaat ten bedrage van ƒ 2547. — Voor den hoogen raad is gisteren het beroep in cassatie behandeld van den bekenden J. Gratis, groefbidder le Ulrecht, door het prov. gerégtshof in Utrecht veroordeeld lot de straf des doods. De advocaat-generaal heeft tni verwerping geconcludeerd. — Heden wordl door den heer A. F. de Bas, procureur bij den hoogen raad der Nederlanden, de vijftigjarige vervulling vau de betrekking van procureur gevierd. Bij die gelegenheid ontving de jubilaris van vele leden der regterlijke magt, van advocaten en procureurs en van talrijke vrienden vele blijken van achting en vriendschap. — Heden morgen ten half 12 ure is bij gelegenheid van den naamdag van Z. 51. den keizer der Franschen in de kerk van 11. Antonius en fl. Lodewjjk aan den Boschkaiit, na de uitvoering van de groote mis, een Te Ueum gezongen. — Men verneemt dal de heer Felix, pred. bg de Ned. herv. gemeente te Utrecht, voor hel op hem uitgebragi beroep als predikant te &apos;s Gravenhage heeft bedankt. — De kerkeraad der Ned. herv. gemeente alhier heeft besloten te vragen herziening van de uitspraak der synodus conlracia, wat betreft haar eerste gedeelte, bij de volle synode. Dat eerste gedeelte geldt de vernietiging van het vonnis van het prov. kerkbestuur van Zuidholland van 13 Mei jl., waarbij is uitspraak gedaan, dat de predikant dr.&apos; J.&apos;C. Zaalberg behoort omslagen le worden. Brj deze aanvrage om herziening heeft de kerkeraad het berigt gevoegd, dat hij tegenover het door de synodus contracta uitgesproken oordeel volhardt bij zijne bewering, dat het weder-opireden van dr. Zaalberg eene zedelijke onmogelijkheid is en de gemeente aan bespotting en verguizing zou bloot stellen. Nog heeft de kerkeraad bij de kennisgeving, dat hij herziening verlangt, medegedeeld, dal hjj, zoo de volle synode de uilspraak van de synodus contracta mogt handhaven, handelen tal zooals hij meent verschuldigd te zijn aan zijne heilige roeping, om alle verantwoordelijkheid voor en alle medewerking aan het weder-optreden van dr. Zaalberg van zich af te werpen en te ontgaan. — Het reg. grenadiers en jagers zal den 27(D en 28™ dezer over Rollerdam , Utrecht en Pullen naar het kamp van Millingen vertrekken.</p>
</text>
