<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 15 Augustus.</title>
	<p>Heden middag heeft II. M. de koningin oiet gevolg deze stad bezocht en den akademischcu kruidtuiu en de sterrewachl met bijzondere belang- j sielling bezigtigd. j _ Voor de door den ondernemer van Burgerlust in de vorige week aangekondigde concerten van hel Park-orchest uit Amsterdam is, blijkens hier- : achter voorkomende aankondiging, de iuteekening nog open gesteld tol Donderdag aanst. Uct zou jammer zjjn wanneer dit plan, dat bij het vroctijdig afloopen der zomercoticerten zoo goed opgevat is, niet met eenen gunsligen uitslag werd bekroond. Hel personeel van den heer Slumpff is ook van vroeger hier le gunstig bekend dan dat het nog onze aanbeveling ion behoeven. De allezins fraaije tuin Inkt mede tot een bezoek uit, terwijl de heer Lindeman zich doorgaande beijvert om voor eene goede bedie-1111 0 zorg te dragen. Men kan zich dus verzekerd houden dal deze concerieu,|den bezoeker ruimschoots genot zullen opleveren. • — Hel getal der in liet Werkhuis alhier opgenomeiien bedroeg gedurende IAtie week dagelijks van 113 tot 127 volwassen personen en 57 lot G8 kinderen. &apos; — Dezer dagen zag hel licht hel Verslag van den slaat der kweekschool voor zeevaart alhier, over het jaar 1867, uilgebragt in de algemeene vergadering der Vereeniging tui instandhouding en bevordering van haren bloei, gehouden den 7uCU April jl., door den voorzitter der commissie van oppertoeziet en beheer, dr. A. Kuigers van der Loeff. Blijkens dat verslag is liet ledental der vereeniging vooruitgegaan en geklommen tot 415; niettemin wordt de wensen niet onderdrukt dal door hel meer eu meer toenemend aantal van contribuaulen de kas gaandeweg nog wat ruimer mogt worden, opdat de commissie nog meer zoude kunnen doen en te ligtcr zou kunnen I overgaan om. knapen van het platte land,of van plaatsen waar geene sub-, commissien zijn, gratis op te nemen. De commissie van opperioezigt en beheer verloor een harer medeleden, den heer&apos;Wolfson, door ztjn vertrek ml deze stad, lerwyl de luitenant ter zee lsle kl. T. C. Gobe&apos;e als lid optrad, die echter den kring weder spoedig zou moeien verlaten. De keuze van den opperschipper de Vogel, als hoofd van de equipage der kanonneerboot, wordt gelukkig genoemd; ten allen tijde was de man wakker op zün post en hfj toonde daarenboven een bijzonder goeden tact le hebben in den omgang met de kwecUelingcn. De overige bemanning der boot gaf »geen redenen tot ontevredenheid. Er werden 24 nieuwe kweekelingen meer aangenomen dan in hel vorige jaar, eu van de gezamentlijke geadmitteerdeu ten getale van 55, werden 45 tot hunne besienimiiig gebragl, zoodat de generale recapitulatie van de tot uit. December II. afgeleverde schepelin- Keen bedroeg: 648 &lt;oor de marine, 40 bij de koopvaardij, te zamen 688 koppen. De commissie acht dit cijfer wel niel klein, maar meent dat het hoo°er had moeten zijn, wanneer men iu aaumerking neemt de menigte jongens in ons land, die werkelijk nergens beter zouden geplaatst zijn don op de kweekschool. De commissie meende de oplossing van dit raadsd vooral daarin te moeien zoeken dat de inrigtiug nog niet algemeen genoeg bekend was, en stelde dan ook in den jongsten lijd op nieuw pogingen in het werk om haar meer bekend te maken. De kweekelingen hadden zich over hel algemeen zeer goed gedragen; hunne vorderingen waren verschillend; onderscheidenen konden bij hunne indiensttreding voor bootsmanen stuurmanslecrlingen worden voorgedragen. Met de financiën der verceni°ing stond het redelijk goed. De schuld van de rentelooze voorschotten Ivoor den bouw der nieuwe schipperswoning was op ƒ200 na afgelost, ten gevolge van de ontvangt! van hel legaat van wijlen den heer mr. D. Tieboel Sie°enheek, en voor de verdere aflossing mogt men den blik werpen op het verschiet, onlangs geopend door het testament van «ijlen den heer Bol&apos;es, die een legaal van ƒ500, uit te keeren na het overlijden zijner echtgenoote, aan de vereeniging had gemaakt. Met genoegen mogt de commissie melding maken van getuigenissen van deskundigen en vele belangstellende bezoekers uit alle oorden des lands, die luide uitspraken dat de zaak de openbare sympathie lot bondgenoot had. — De minister van marine heeft ter kennis van belanghebbenden gebragl, dat het examen der adspiranien voor de belrekking van kadet bij het corps mariniers zal aanvangen op Vrijdag 4 September a. s. in eeu der localen op &apos;s rijks werf te Amsterdam. — In het Weekbl. v. h. hooger ond. leest men: Men meldt ons dat het otilwerp-Fock de beslaande hoogescholcn alle drie laat blijven bestaan. Men vermoedt; evenwel dat van het behoud der drie hoogescholcn geene portefeuille quaestie zal gemaakt worden door ecu minister, in wiens aard het ligt aan ée&apos;ne goede hoogeschool de voorkeur te geven boven drie meer of min middelmatige.</p>
	<p>— De keiz.commissie 7oor de Parijsche wereldienloonslelling van bet vorige jaar beeft aan de commissie voor de afdeeling «Geschiedenis var. den arbeid&quot; vergund, aan de inzenders in die afdeeling eene. op hunnen naam slaande, bronzen medaille toe te kennen, als blijk van erkentelijkheid jegens die inzenders, aan wie uit den aard der zaak geene bekrooningeu ten gevolge van een vergelijkend onderzoek konden worden toegewezen. — Naar men uit Utrecht aan hel Hbl. meldt zou hel plan bestaan, bij de marine en bfj bel leger den rang van olßcicr van gezondheid der 3d« klasse ie doen vervallen en zouden de officieren van gezondheid, in het vervolg le benoemen, terstond den rang »an 2de klasse verkrjjgen. — Te Amsterdam is eergisteren de jaarlijksche vergadering gehouden van het Nederl. bijbelgenootschap. De voorzitter van hel hoofdbestuur, de heer mr. J. Messcbert van Vollenhoven, opende haar met eene rede, waarin hij op den arbeid van hel genootschap wees, zoo als de bijbelvertalingen voor de Indische bevolking, het revideren van de staten-vertaling naar den oorsproukelijken druk&apos;, enz. Aan het slot zijner rede waarschuwde hij tegen de door verschillende oorzaken afnemende belangstelling in dit gewigtige werk en wekte hij op tol meerdere belangstelling in hel vervullen van den nationalen pligt, om den hjjbel verstaanbaar te maken voor de bewoners van Indie. De algemeene secretaris bragt daarna het verslag nit, waaruit o. a. bleek, dat de herdruk te wachten was van het Laag-Maleische Nieuwe Testament; dat de heer Neubronner van der Tuiik zijn arbeid voor de bijbelvertaling in het [Bataksch geëindigd heeft en naar Bali vertrokken is; dat een afzonderlijke druk van de Maleische vertaling van het Matiheus-evangelie van den heer■ Klinken te wachten is; dat door den heer Engelman, zoodra zijne zwakke gezondheid hel gedoogde, eene proeve van vertaling in hel Soendanccsch was toegezegd. Tot voorzitter werd, in plaats van den aftredenden, niet herkiesbaren heer Messchert van Vollenhoven, met bijna algemeene stemmen gekozen de heer jh&apos;. mr. 11. H. Roell. Op voorstel van den afgevaardigde, «an Grouingen werd de aftredende voorzitter tot buitengewoon lid van het hoofdbestuur gekozen. Na&quot;&apos;belangrijke discussien en mededeelingen is de vergadering gesloten. — Te Bleskensgraaf is eergisteren middag de bliksem geslagen in eene kapitale botiwmanswoning. In een oogenblik stonden buis en schuur in volle vlam, zoodat men van de inboedels weinig heeft knnnen redden. Ongeveer 200,000 ffi hooi, benevens veel bouwgereedschappen, werden de prooi der vlammen. — üit de Geldersche streken meldt men dat de onweersbui van Dingsdag 11. aldaar veel schade heeft veroorzaakt. Op sommige plaatsen is door den hevigen wind van de zoo rijk beladeiie appelboomen bijna de helft vernield, de boomgaarden liggen bezaaid mei appelen, waaronder de beste wintersoorien. — Dingsdag avond 11. sloeg in de nabijheid van het dorp Heerde de bliksem in eene arbeiderswoning, waarin zich behalve man en&apos;vrouw ook 11 kinderen bevonden; allen werden legen den grond geworpen en 5 der kinderen door den bliksem getroffen; zij bekwamen brandwonden, doch verkeeren builen gevaar. Hel huisje stond onmiddellijk in lichilaaijc vlam. De man, vrouw en kinderen werden uil de vlammeii gered. — Zondag 11. had men te Eek en Wiel op den uiterwaard van G. van Oordt, naar gewoonle, een hoop heidoorn in brand gesloken; dit brandde dan ook spoedig weg, maar ook het gras werd door het vuur aangetast. Mei eene verwonderlijke snelheid schenen de vlammen als slangen door het gras ie kruipen, zoodal in zeer korten lijd eene uitgestrektheid van bijna 8 bunders uiterwaard verbrand was. — Door het onweder, dal op den 10deo dezer over de provincie Groningen heefl gewoed, zijn een achlial boerenplaalsen door den bliksem getroffen, die meest alle een prooi der vlammen zijn geworden. Ook werden watermolens en eenig vee in de weide getroffen. Te Haule, iv Friesland, is Dingsdag avond omstreeks 11 ure de bliksem geslagen in eene boereuhuizing. De bewoners, vier in getal, zijn er levend uitgekomen, doch geheel omkleed. De boer, die op een stoel voor het bed zat, terwijl zÜne vrouw en kind, benevens de koejongen, reeds ler ruste waren, heeft nog even den tijd gehad om zijne hnisgenooten te reddeiu Alles is eene prooi der vlammen geworden: Van elf stuks hoorhvee is slechts een kalf overgebleven, dat toevallig uit den stal was geloopen. — Te Oudega, in Friesland, heeft een allerlreurigst voorval plaals gegrepen. Eene dienstmeid, aan wier zorg een kind van 2 a 3 jaren was toevertrouwd geworden, vond in den stal een klein pistool, hetwelk zij, om er mede te spelen, aan hel kind gaf. Welligt heeft zij het voor speelgoed aangezien. Getrouw aan den haar opgedragen last, bleef zij het kind sieeds ler zijde; allhans moet men dit opmaken uit de mededeelingen van het kind en de wond, welke door hel afgaan vau hel pistool lerslond haren dood heeft veroorzaakt&apos;</p>
	<p>_— Onder Boxlel Is Zaturdag 11. een vierjarig meisje van een landbouwer uit het gezigt geraakt van de dienstmaagd, die bij baar was, zeggende dal zij bloempjes ging plukken lerwijl de meid bij de koeijen bleef. Welke moeite men ook aanwendde, eerst Maandag mogten de bedroefde ouders het genoegen hebben hei kind terug le vinden. Twee dagen en twee geheele nachten had bet wichtje, schier niel gekleed, onder den bloolen hemel doorgebragt. Tusschen Zondag en Maandag had het een zwaar onweder, vergezeld van aanhoudende zware regenvlagen, doorgestaan, en van schrik , van koude en afmatting, van honger, en dorst uitgeput, vond de vader zelf het weder levend op een grashenvclije. Het bad niets gegeten of gedronken in die 2 dagen en 2 nachten en zag er verwilderd in de oogen uit, toen men bet wedervond. Het was slechts verdwaald, en kou zijn huis niet meer vinden, hoe digt bet ook daarbij was. Eerst liet men het drinken, want eten wilde liet aanvankelijk niet, eu pralen deed het toen even min. Weldra kwam het echler tot bewustzijn. — Naar men aan hel U. D. schrijft zou de predikant der chrisl. afgesch. gemeente van L&apos;lrum, Woudsma genaamd, niet zjjn vermoord, zoo als men dacht, maar zou hij zich met eene meid uil Ulrum uit de voelen hebben gemaakl. — Volgens beriglen uit Brussel is de toestand van den kroonprins al meer en meer verergerd. Men vreest een treurigen afloop.</p>
</text>
