<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STAATSEGROOTING VOOR 1868,</title>
	<p>en_,wel.°yer UootdstnkHl (Dept. van Buitenl. Zaken). Ue Atd. 1 (.art. I—4), de kosten van het Departement betreffende, worden aangenomen. Aan de orde komt Afd. II (buitenlandsche zendingen len consulaten).</p>
	<p>fe.De heer de Casembroot heeft bij de algemeene beraadslagingen het woord niet gevoerd, omdat hij, even als de heer Insinger, tevreden is met het regeringsbeleid en zijn vertrouwen volstrekt niet geschokt is. Hy wenscht bij deze gelegenheid alleen te vragen, of het niet raadzaam is onzen politieken agent in Japan den titel van minister-resident te vérleenen. Hij vraagt dit met het oog op onze langdurige betrekkingen met Japan en onze staatkundige&apos; en handelsbelangen aldaar. De consul-generaal, die zich reeds veertien jaren ginds steeds, met voortdurende tevredenheid van het gouvernement, in een allernuttigsten werkkring bevindt, is zeer in aanzien by de representanten der buitenlandsche Mogendheden en bij de voornaamste Japanners. Het is spreker hier alleen te doen om da zaak, en niet om eene vriendendienst; het is verre van hem, zijn mandaat te gebruiken om vriendjes te helpen. De heer Heïdenruck zegt, dat, vermits de vorige spreker het woord heeft gevoerd over Japan, hij ook terugkomt op de verklaring, door den Minister van Buitenl. Zaken gisteren gegeven, ten aanzien der vordering van handelaren, wegens in Japan geleden schade, en waarvan spreker gisteren, op het einde der geanimeerde zitting, slecht gelegenheid had daarop terug te komen. De minister heeft gezegd, dat de aanvrage tot schadevergoeding nu van 3 tot 6 ton geklommen was. Die opgave, de minister honde het hem ten goede, is onnaanwkeurig. Als de minister het adres der handelaren inziet, in verband tot de daarbij gevoegde nota tot toelichting, dan zal hij ontwaren, dat de adressanten zich bereid verklaren hnnne werkelijke schade-rekening te reduceren. En als de minister dan de cijfers zal nagaan, zal hij bevinden, dat oorspronkelijk was gevraagd: door de handelaren te Amsterdam ruim f 170,000, door die te Eotterdam ƒ 158,537.50, dns te zamen /328,850, terwijl de definitieve bereidverklaring bedraagt voor de Amsterdamsche en Eotterdamsche hui- Z.«/ o„oZameni ™ila f 383&apos;000- Het verschil bedraagt dus slechts f 54,362 waarbij casu quo eene niet verminderde vordering van den heer Bahlmann ad ƒ4OOO komen kan, zoodat het verschil ƒ58,000, en geenszins 3 ton zou zijn, naar de opgave des ministers. Ue haer Ho-__an ondersteunt het door den heer de Casembroot gezegde.</p>
	<p>De Minister van Buitenl. Zaken merkt, in antwoord, op, dat de titel van minister-resident voor onzen politieken agent in Japan, niet veel zal bijbrengen tot vermeerdering van zijn invloed of gezag-, dat het alzoo, in het wezen der zaak, hetzelfde is, welke titel onze agent aldaar heeft; maar de minister heeft zich voorbehouden voor den titularis eene vermeerdering van traktement aan te vragen, niet echter door yerhoogmg van nitgaven, maar door bezuiniging op andere consulaten. - o -</p>
	<p>Wat de opmerking van den heer Heydenrijck betreft, de minister üeett reeds gezegd, dat hij de vordering naauwkeurig zal nagaan; intusschen meent hy nu reeds uit de stukken te hebben opgemaakt, dat de reclames tot over de zes ton geklommen zijn. Nu spreekt de minister het niet tegen, dat de reclamanten zich bereid hebben verklaard zich te laten afdingen, maar het feit bestaat, dat er een verschil van drie ton met de oorspronkelijke opgave is. De heer de Casehbroot laat de finantiele kwestie aan den minister over, maar waarom kan nu niet reeds de titel van ministerresident aan onzen politieken agent in Japan worden verleend ? De heer Heydenryck antwoordt, dat, als de minister zal inzien het adres der handelaren en de nota van Toelichting, het hem blijken zal, dat de door spr. medegedeelde cijfers juist zijn. Wil de minister er speciale mededeeling van, spr. is bereid die te geven. De Minister van Buitenla-dsche Zaken geeft toe, dat de schade-berekening wel is zes ton, maar tot mindere som gereduceerd wordt. Hij vraagt verschooning, dat hij onwillekeurig minder naauwkeurig geweest is en alleen die sommen in het adres tegen elkander had opgetrokken. Op art. 5, nopens de gezantschappen, heeft de heer Dumbar een amendement voorgeslagen tot weglating van de som voor de missien in Baden, Beijeren èn W_:tc;_w. - ?pr. ï.1 uiet terugkomen op hetgeen Zaturdag door den minister gezegd is. Deze heeft twee malen over hem den heer Dumbar gesproken, en ofschoon hij de tweede maal wenschte goed te maken wat hij de eerste maal gezegd had, zoo was toch de schildering van spr. gegeven, alles behalve yleijend. De minister had toch gezegd, dat spr. een gezworen vijand was van alle Ministers van Buitenl. Zaken, dat hii van geene diplomaten of consuls weten wilde, en daarom alle consuls en diplomaten wilde afschaffen. Dat is niet juist en niet vriendschap lyk jegens een ouden akademievriend, zoo als de minister</p>
	<p>.__ag Koerado £_-£_ _ t_s_?; d. fflai»t_eb_9-3«n in Êtffopa Jbebben van hunne troonen woorden van vrede en verzoening gesproken. De handelsrelatien domineren. — Uit een overzigt van wat spr. bij verkillende gelegenheden gezegd heeft, moge blijken dat hij uiet zulk een minister- en diplomaten^verscheurend monster is, als de minister meende. Bovendien, als spr. zijn amendement niet zou voorstellen, zou hij inconsequent met zijne vroegere stem liandelen. Dit de minister het votum der Kamer als non avenu Jieeft beschouwd, kan spr. niet helpen noch gnedkenren. Hij stelt voor, de som van art. 5 met ƒ 8800 te verminderen. De heer W. van Goltstein wenscht met een enkel woord te antwoorden op hetgeen de voorsteller van het amendement gezegd &apos;heeft. De voorsteller meende inconsequent te zijn, als hij thans niet het amendement voorstelde, na hetgeen bij de vroegere behandeling van dit punt is geschied. Spr. meent evenwei, dat de •verandering der politieke omstandigheden sedert het voorjaar zeer ¦wel eene verandering van gevoelen kunne medebrengen. Spr. gaat •dien toestand, voor zoover Duitschland betreft, na, en dan is het gebleken, dat de goede regeling van Duitschland niet tot stand •zal kunnen gebragt worden dan met groote inspanning en dat juist van die regeling de toekomst van Europa afhangt. Het is toch niet •ts ontkennen, dat de Duitsche eenheid nog niet is bereikt; hij gelooft dat het nog lang kan duren, eer dit doel bereikt is; de beweging van sommigen is geheel onjuist, dat de Zuid-Duitsche Staten zoo gaarne in den Noord-Duitschen Bond zoude wenschen te treden. Hij geiooft wel, dat men in Znid-Duitschland uit den tegenwoordigen toesta-d wenscht te geraken, maar niet ora zoo maar in den JNoördschen Bond te treden. Ook uit de circulaire ¦ van von Bismarck aan de Straatsburger Conferentie leidt spreker af, dat van de Zuid-Duitsche Staten de toekomst van Duitschland en van ons ¦werelddeel afhangt. Spreker gaat verder den inwendigen toestand &lt;en ac rigtingen in Duitschland na, en hij komt tot de conclusie, «rmt er geen twijfel kau zijn ora de missiën van Nederland bij die JZuid-Duitsche Staten te behouden, daar die onmisbaar zijn voor het &quot;bestuur van de buitenlandsche aangelegenheden, en om by beslissing over gewigtige stappen onzen Minister van Buitenl. Zaken op &lt;le hoogte te houden vau de publieke meening in Duitschland, en ook in het belang der Eijnvaart. Spreker drukt ten slotte de hoop uit, dat het amendement door de Kamer niet zal worden aangenomen. De heer Wintgens leidt uit de politieke omstandigheid juist het tegendeel af van hetgeen door den heer van Goltstein is aangevoerd. Juist om dat verschil van die omstandigheden sints het voorjaar en nu, zal hij thans voor stemmen, niettegenstaande de vroegere verwerping. Hij prijst de zelfstandigheid der Eegering in het vernieuwd voordragen van dezen post, niettegenstaande de vroegere verwerping, maar doet uitkomen dat de Duitsche eenheid thans juist verzekerd is, en buroept zich daartoe op verschillende verklaringen in de laatste troonredenen en ook in dien van den Keizer van Frankrijk. _&apos;en_ slotte doet hii opmerken hoe de Duitsche drukpers er op uit is de inzigten van Nederland nopens Duitschlands organisatie in een kwaad daglicht te stellen, alsof wij de organisatie van Duitschland jmet kwaadwillige oogen zonden aanzien, hetgeen volstrekt hetgeval niet is. Spreker releveert dat het van belang is dat in deze Kamer die aantijgingen worden tegengesproken, daar Nederland inDuitschlandsch eenheid een grooten waarborg voor de toekomst ziet. De heer Saaijmans Vader stelt eene exceptie van niet-ontvankelijkheid voor. Het komt hem voor dat de Kamer in de discussie over deze aangelegenheid een terrein betreedt dat het hare niet is, maar dat behoort tot de prerogatieven der kroon. Hij beroept zich tot staving dier meening op art. 54 Grondwet, waar gezegd wordt; •waar de uitvot rende magt berust bij den Koning. In die bewoordingen is alles uitgedrukt en dus ook nopens het stellen van missiën en gezanten. Dat dit het geval is blijkt z. i. uit eene aanteekening van den heer Thorbecke op art. 50 der vorige Grondwet. Spreker meent dus te moeten in bedenking geven het amendement van den heer Dumbar niet-ontvankelijk te verklaren, hetgeen hij doen zal door het af te stemmen.</p>
	<p>De Minister van Buitenl. Zaken had geen doel Zaturdag 11. iets onaangenaams aan den heer Dumbar te zeggen, en zoo deze al geen bepaald vijand van de Ministers van Buitenlandsche Zaken en de diplomaten is, een groot vriend is hij zeker ook niet van hen. Wat nu het amendement betreft, de Minister blijft, ook niettegenstaande het votum in het voorjaar, de noodzakelijkheid der missiën in Zuid- Duitschland betogen ep gelijke wijze, als zulks bereids in de gewisselde stukken is uiteengezet. Nederland heeft er een politiek belang liij, om in den vreemde niet geïgnoreerd te worden; dat zou schadelijk zijn voor het prestige &apos;van&apos; Nederland. De Minister verdedigt Eog op andere gronden het door hem voorgestelde en wijst ook op België, dat de missie behouden heeft. Er is wijders reeds te veelover ¦buitenlandsche aangelegenheden in de laatste dagen gesproken, reeds te veel over de bedoelingen van baitenlandsche regeringen in het spel gebragc, en daarom acht hij het beter zich niet nit te laten over de verhouding van de Zuid-Dsitsche Staten tot Pruissen en Noord-Duitschland, waarover de heer Wintgens gesproken heeft. Voor het overige geeft hij dien Spreker gaarne toe, dat men dagelijks merken kan hoe verkeerd wij beoordeeld worden in de Duitsche pers «n hoe ten onregte verzekerd wordt dat wij antipathie tegen Duitschland zonden koesteren.</p>
	<p>De heer v. Voorthut-EN doet opmerken, dat de vergelijking met België niet opgaat, omdat de finantiele toestand aldaar gunstig is en daar geene leeningen of verhooging van belastingen in het verschiet zijn. Spreker treedt deswege in eene uiteenzetting van de Belgische begrooting. De heer W. v. Goltstein beantwoordt den heer Wintgens en gelooft niet, dat de Duitsche eenheid ook met inbegrip der Zuid- Duitsche Staten zoo spoedig zal tot stand komen. De heer Beyma is voor het amendement en heeft overigens geen politiek vertrouwen in den Minister. De heer Dumbar zegt, dat hij, na hetgeen de heeren van Goltstein en Wintgens gezegd hebben, niet veel antwoorden zal; en wat den heer Saaymans Vader betreft, als diens exceptie opgaat dan moest die spreker in het geheel geene begrooting voor buitenland«che zaken voteren, als strijdig met de prerogatieven der Kroon. Spreïer verdedigt voorts zijn amendement.</p>
	<p>De heer Saatmans Vader antwoordt, dat de inrigting der diplomatie niet tot de bevoegdheid der Kamer, maar tot de prerogatieven der Kroon behoort. De Kamer is buiten staat die zaken te beoordeelen, eu hij acht het gevaarlijk, dat de Kamer zich regten .toeeigent die haar niet toekomen. De heer Naamen van Eemnes was verleden jaar tegen het amendement, uithoofde van de politieke omstandigheden in Zuid-Duitschland, maar na de wending daarin zal hij nn voor het amendement {Stemmen.</p>
	<p>Het amendement van den heer Dumbar wordt aangenomen met 49 tegen 24 stemmen; en het art. 5 is alzoo verminderd goedgekeurd. Tegen het amendement de heeren Hardenbroek, van Foreest, Storm ¦van .Gravesande, van Lidth de Jeude, van Nispen, van Sijpeste3&apos;n, Insinger, Luyben, de Casembroot, Kien, van Heydenrijk, van Goltstein, Saaymans Vader, Hoekwater, Taets, van Eappard, Haffmans, W. van Goltstein, van Lijnden, Hofman, .Begram, van Wassenaar Catwijck, Simons en de President- Foor, de heeren: Dumbar, van Eek, de Bieberstein, Zinnick Bergman, van Delden, Mensonides, van Blom, Dam, Viruly, &apos;s Jacob, .Geortsema, Dullert, Verheijen, Thorbecke, Bots, de Eaadt, v. d. Linden, Kerkwijk, Kerstens, Eochussen, Wijbenga. Fokker, Brouwer, &apos;Eeinders, Bichon, Heemskerk, Blom, Wintgens, van Naamen, van Beima, Stieltjes, Pijnappel, van de Putte, Keuehenius, Godefroi, Jonck- Tiloet, Westerhoff, Beens, Guljé, de Lom, Hingst, Gratama, v. d, Hucht, Zijlker, Moens, van Voorthnyzen, van der Maesen, Pijpers en de Eoo.</p>
	<p>Art. 6 (traetementen vangnet personeel der Consulaten). De Heer Blom stelt als amendement voor, te doen wegvallen ƒ2OOO voor bureaukosten voor een consul-generaal te Berlijn. De Heer de Casembroot was voornemens een amendement voor te stellen tot verhooging ten behoeve van den diplomatieken agent in Japan, maar daar hij bemerkt, dat dergelijk amendement weinig kans van slagen heeft, ziet hij daarvan af; te meer daar de Minister straks nitzigt heeft gegeven om de positie van dien verdienstelijken ambtenaar te verbeteren. De Heer van Wassenaeb Catwijck wenscht ook geene uitbreiding aan dergelijke uitgaven te geven en verklaart zich-alzoo voor het amendement. De Minister van Buitenlandsche Zaken verdedigt den post in het breede. De verhooging is meer fictief, dan wezenlijk, want het artikel is nit anderen hoofde verminderd. Deze verhooging is de eerste stap om geleidelijk te komen tot het atols-l van j-__. „&lt;, zoldiging der consuls. -, ,_.•,_ De&apos; Heer Blom bestrijdt nader de voorgestelde verhooging. De Heer Eochussen acht den post van consul van Perzie hoogst nuttig voor de handels-betrekkingen met Java, vooral voor liet dehouché van onze suiker. Hij verklaart zich tegen het amendement •van aen Heer Blom. Hij wenscht, dat de bezoldiging of tegemoetkoming voor een consul te Berlijn worde aangenomen, m verband met de handelsbelangen van Nederland en zijne Kolomen, en net *ou hem leed doen, als het amendement werd aangenomen. In omvraag gebragt, wordt het amendement van den Heer Blom aangenomen met 45 tegen 29 stemmen.</p>
	<p>Voor de EfeeTsn: Tan Eek, de _So.er.t__t, Storm van &apos;sGrav.* - eande, van Delden, Mensonides, van Blom, Dam, Viruly, &apos;s Jacob, Geertsema, Dullert, Verheijen, Thorbecke. Bots, van der Linden, ! van Kerkwijk. Kerstens, Wijbenga, Limburg Brouwer,. Eeinders, Heemskerk, Blom, Pijnappel, Fransen van de Putte, Kencbeninr., Godefroi, Jonckbloet, Westerhoff, Dumbar, Beens. Guljé, de Lom de Berg, Hingst, Gratama, Taets van Amerongen, Zijlker, Moens, W. van Goltstein, van Voorthuyzen, van der Maesen de Sombreff, Peijpers, de Beo, van Wassenaer Catwijk en de Voorzitter. Tigen, de heeren: Simons, Hardenbroek. van Foreest, de Brauw, Bergman, de Eaadfc, Lidth de Jeude, Eochussen, van Nispen, Bichon van IJsselmonde, Sijpesteyn, Wintgens, van Naamen van Eemnes, v. Beyma, Stieltjes, Insinger, Luyben, de Casembroot, Kien, Heidenryck, van Goltstein, Saaymans Vader, Hoekwater, van der Hucht, van Eappard, Haffmans, van Lijnden, Hoffman en Begram. Daarna wordt art. 6 en al de overige artikelen aangenomen en draagt de Minister nog eens verhooging van f 4500 op den post van wachtgelden voor, in verband tot den straks behandelden post. De beraadslagingen over het Hoofdstuk worden gesloten. Het wordt verworpen met 38 tegen 36 stemmen. Tegen de Heeren: van Beyma, Stieltjes, Fransen van de Putte. Godefroi, Jonckbloet, Westerhof, Dumbar, Beens, Guljé, de Lom de Berg, Hingst, Gratama, Zijlker, Moens, v. d. Maesen de Sombref, Peypers, de Eoo, v. Eek, de Bieberstein, Storm van &apos;s Gravesande, van Delden, Mensonides, van Blom, Dam, Viruly, Geertsema, Dullert, Thorbecke, de Eaadt, van der Linden, van Kerkwyk, Kerstens, Wijbenga, Fokker, Brouwer, Eeinders, Heemskerk en Blom. Voor, de heeren: Pijnappel, Insinger, Keuehenius, Luyben, de Casembroot, Kien, Heydenrijck, W. van Goltstein, Saaymans Vader, Hoekwater, van der Hucht, Taets van Amerongen, Van Eappard, Haffmans, J. K. van Goltsein, van Lynden, van Voorthuysen, Hoffman, Begram, van Wassenaer Catwijck, Simons, Hardenbroek, van Foreest, de Brauw, Zinnicq Bergman, &apos;s Jacob, Verheijen, v. Lidt de Jeude, Eochussen, van Nispen, .Bichon, van IJsselmonde, van -ïjpestem, Wintgens, van Naamen, Bots en de Voorzitter. . .-D? Minister van Binnenl. Zaken verzoekt daarop namens het Ministerie, dat de vergadering voor eenige oogenblikken worde geschorst.</p>
	<p>De Voorzitter schorst daarop de vergadering voor een half uur. De zitting wordt hervat. Al de Ministers treden binnen. De Minister van Binnenl Zaken zegt het volgende: //De stemming over het Hle Hoofdstuk der Staatsbegrooting in verband met de voorafgegane discussie kan niet anders worden opgevat, dan als eene afkeuring van het Eegeringsbeleid omtrent het behoud van den vrede en de losmaking vah Limburg van den Duitschen Bond.</p>
	<p>&apos;Een verschil van zoodanig gewigt tusschen de Eegering en de Volksvertegenwoordiging heeft het Kabinet doen besluiten om gezamenlijk het ontslag aan Z. M. den Koning aan te bieden. In afwachting van Zijner Majesteits welmeenen, verzoekt de Eegering de verdere behandeling der begrooting voorloopig te schorsen.&quot; De Voorzitter vraagt of er bij do Eegering bezwaar bestaat Hoofdstuk IV_ (Justitie), dat nu als credietwet is voorgesteld, af te handelen en overmorgen aan de orde te stellen. De Minister van Binnenl. Zaken zegt daartegen geen bezwaar te hebben.</p>
	<p>Den heer Dullert komt het voor dat Hoofdstuk IV A in den vorm zoo als het nu voorgesteld is, niet dadelijk in discussie kan komen. Het dient z. i. eerst in de sectien onderzocht te worden en hij stelt voor de nota van wijziging eerst in de afdeelingen te onderzoeken. De Minister verzet zich niet bepaald daartegen, maar gelooft dat het ontwerp ook in den tegenwoordigen vorm zeer goed afgehandeld kan worden.</p>
	<p>Het voorstel-Dullert wordt met 59 tegen 16 stemmen afgestemd. Het hoofdstuk IV_i (credietwet Justitie) is dus overmorgen aan de orde gesteld; zullende daarna ook nog behandeld worden de begrooting voor den arbeid der gevangenen voor 1868; aanvulling bakens rivieren, bekrachtiging provinciale belastingen, verlenging termijn wet veeziekte; grensscheiding Beerta en Nienwwolda. Daarop is de vergadering tot overmorgen gescheiden. [Alle Ministers waren gedurende deze geheele zitting tegenwoordig].</p>
</text>
