<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE Silßii-K.AR-iffl_l ROTTERDAM, d 3 te ROTTERDAM, door aankoop eigenares geworden zijnde van M HOLLANDSCHE STEARINE-V ABHIEK te AMSTERI^ beveelt zicli bij de begunstigers van laatstgemelde Fabrn_ voor de uitvoering hunner orders. _ (28804) DE DIRECTIE&apos;^-- In een SIGARENWINKEL&apos;, tevens Fabriek,kunnen een T-_§*£_ BEDIENDE en een LOOPJONGEN geplaatst worden. i&gt;^_ naar bekwaamheid. Adres in persoon bij den Boekhandelaar H SIAN KOSTER, Halvemaansteeg, V 520. (2878?),. VOÖ|il&gt;_G_--f_ÏO AAMBOI* nö AANIIH. RIJTDIGSKDET. EN WAGENMAKER]; Door aankoop van eene partij prima kwaliteit VEERENST*_. t in de courant_te afmetingen, berigt de ondergeteekende hierraei-j^ hetzelve bij hem verkrijgbaar is per bos a ƒ 22 per 100 kilo. groote partij geniet men 5 pCt. rabat. Ook voorradig alle soo van WAGEN BOSSEN. J. A. KAAS» ft (28780) Adres: ZwanenburgwjLJ_J-- Voor een JONG MENSCH, die een middel van bestaan *vf&amp;® over een matig kapitaal kan beschikken, bestaat er gelegenne- . zich te associëren m eene PHOTOGRAPHISCHE -KAA*»* jW een goed burger bestaau oplevert, gelegen op het volrijk- dezer stad. Kennis der zaak is geen vereischte, daar het no° &quot;&gt;--&quot;&gt;ee)--derrigt gegeven zal worden. De&apos;associatie bedoelt alleen r(lai]. dere sourees ook grootere uitbreiding der zaak. Adres nlP.psirtj{) brieven onder lett. G.A., bii de Boekhandelaren M.SC 1.00-k;&apos;.&gt; &amp; ZOON, Beurssteeg, alhier. f 500 a ƒlOOO BELOONING aan diegene die lemand, van fatsoenlijke F»ll&apos;^. circa 40 jaren oud, eene goede haud schrijvende enz., ee,^__rl met TREKKING kan bezorgen, die hem &apos;sjaars ƒ 600 a ƒ loo~fiezekerheid oplevert, hetzij op een Assurantie-, Kassierskantoor o t dergelijks. Adres onder letter V. W., franco bij den Boekhana-^ J. SI. E. MEIJEB, Heerengracht hoekWolvenstraat, alliijgj--^ Er wordt gevraagd goedkoopste Prijsopgaaf eeßer s° &quot; STOOMMACHINE, zes paardenkrachten. hooge drukking,s»^. ketel, twee cilinders met as en schroef, geplaatst in een ïj_eren c 0 tuig, tegen Slaart 1868 te leveren, met guarantie. Brieven w onder het motto STOOM, bü T. H. BRINKMAN &amp; C., Boek- Papierhandelaar, Singel bij het Koningsplein, N°. 478,JjL,}) sterdam. L_J2_--- Een APOTHEKER hier ter stede biedt zich aan tot het bere»A en afleveren der GENEESIHIDDELEN voor eene Ziekemnng.^. of Bus. De conditien zijn zeer aannemelijk en bewijzen van » y teit meer dan genoegzaam voorhanden. Men gelieve zich iraDn \&gt;. adresseren onder de letters K. K., bij den Boekhandelaar ¦ FUNKE, Blaauwburgwal, te Amsterdam. .* &apos;_ *— —~~ JO- ¦ Men vraagt in eene Fabriekzaak een fasoenlijk burger ¦*&quot; _\[ MENSCH, P. G., die over 4 mille kan beschikken en «&apos;%. beheeren, waarvoor hij zich een bestaan kan verschaften, (&apos;es„ razende met gemeubeleerde Kamers, Kost en Inwoning. Adresi . onder letter A. V. W-, Bureau Handelsblad. (2»^.- H.H. BANKETBAKKERS.^, Tegen Februarij of Mei a. s. wordt ter overneming _?,.»„ rgevraagd eene KOEK- en BANKETBAKKERIJ. Ni - flecterenden gelieven zich met opgave van prijs, enz. fö.a i yA^ onder lett. J. M. J., metjfranco brieven, bij den Boekb. A. BEVERWIJK, te Kampen. J 2873- geschikte __JA--MW__-B-i*3,*; liefst iemand die het STELLEN van Naaimachinis verstaat, ? fö gen hoog loon VAST WERK bekomen. Adres Damrak. °L Papenbrug, II 111. _^0^</p>
</text>
