<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EEN NIEUW PRACHTWERK. , Als een keurig SINT NICOLAAS-GESCHENK wordt aanbei volen, het heden bij G. L. FUNKE te Amsterdam verschenen Gedicht van Dr. J. P. HEIJE, getiteld: DE GELAARSDE KAT, GEÏLLUSTREERD ME&apos;f 50 GEESTIG GETEEKENDE VIGNETTEN van HEIN J. BURGERS, m Photo-Lithographie tusschen den tekst geplaatst. Prijs in rijk Verguiden Band ƒ3.60. Bij denzelfden Uitgever is verkrijgbaar: 1 _ . f .ïürtjAl. TÜD Gedicht van Dr. J. P. HEIJE. Evon- A-O -Ml-&quot; US-- 1 Ml. eeus Geïllustreerd door HEIN J. BUR- . GERS. In Prachtband. ƒ3.60. snsfllK?**&apos; Niet enkel als keurige proevon van meesterschap over jHPIiy onze Taal, maar ook om de juweelige lUustratiën, verdienen deze Boekwerken ieders aandacht, ln beide vindt men tevens ee»e Hoogduitsche Vertaling van Dr. HEIJE&apos;S Gedicht, door Mevr. HEINZE-BERG. Alle Boekbandelaren belasten zich met de levering en zenden op aanvrage Gratis Geïllustreerde Prospectussen. (28674) C. J. V_U_-HRTAe_____- BGOHOMIE. Nieuwe grondslagen voor de zoogenaamde STA AT MUI §HOIJDEVIB-.. Prijs... ƒl, -Wij durven de lezing gerustelijk aan het beschaafd Publiek van onzen tijd aanbevelen, omdat de schrijver de waarheid in een vroolgk gekleurd gewaad binnenleidt.&quot; In Onze Tijd, 1867, n°. 9, onder redactie van G. en J. KUYPER Hz. //Zijne beschouwingen, men moge er soms mede instemmen, soms niet, verdienen zeker wel eene nadere kennismaking, en, hetgeen ook iets is, het boek leest gemakkelijk.&quot; J. DE WITTE VAN CITTERS. In Themis, Regtskundig Tijdschrift, 1867, n°. 2. Brj J. H. SCHELTEMA, Bij G. C. T. VAN DORP, te Amsterdam, | te Samarang, en _.der alom te bekomen. (28124) Bij D. MUS, te Tiel, is van de pers gekomen: C. W. BIJ BO_EUFF, YERSPREÏDE EN OMITGEGEYENE POEZY Post B°. Prijs ƒ 1.50. (28379) „ .„.,-.- J pÈ2^S__________^ 1 HET NIEUWSTE GESCHENK VOOR f SINT NICOLAAS ONDER f DAMES en HEEREN 1 1 Is DE i 1 FLORA VAN ADR, bloemenspraak 1 AAN LIEFDE EN VRIENDSCHAP GEWIJD. a Met fiine Plaatjes in Porcelein Carton ƒ1.60; 16 ALBUM-E | BLAADJES VOOR PHOTOGRAPHIE-ALBUMS in etui, be-g \% hoorende bij idem ƒ 1.90. Iq H Dit keurig artikel, dat met regt in de verschillende gunstige g a beoordeelingen een JUWEELTJE van uitgave genoemd wordt, ja üis bii alle Boekhandelaren en den Uitgever A. TJADEN, te §s 3 Deventer, te -&lt;£q___ - (28302) E lf^ip-T-mi_»»lMWM_^^^</p>
</text>
