<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIEN. NEDERLANDSCHE TÜINBOÜW-lAATSCHAPPIJ n_t.INNAM€Sn TE Watergraafsmeer bij Amsterdam. OPEIBARE füORDBAGTEN OVER DE WINTEBSNOEIJING, DOOK dem Heer _. X. DX BEICHER. eiken Maandagavond ten 7 ure, te beginnnen met Maandag den 2den December a. s. Bewijzen van Toegang zijn verkrrjgbaar ten Kantore der Maatschappij. Heeren Aandeelhouders en Bestuursleden van Kruid-, Land- of Tuinbouwkundige Genootschappen worden beleefdelijk uitgenoodigd belangstellenden, door middel van briefjes, voorzien van hunne handteekening te introduceren. (28842) Een fatsoenlük JONG MENSCH, zag zich gaarne tegen Februarij e. k. GEPLAATST als LOGEMENT- of SOCIËTEIT--BEDIENDE, ef in eene dergelijke Betrekking. Adres met franco brieven, onder lett. A. A., bij de Boekhandelaars KEMINK en ZOON, teJJtrecht. ¦ (28833) HET NIEÖWE MA-AEIJN. Nieuwendijk, 2de huis voorbij de Kolksteeg, naast BE 35W AATS. WINTEEHANDSCHOENEN, MOPJES. MOUWEN, FANCHONSNETTEN, CACHINEZ FICHUS, CHATELAINES, gekleurde KOUSEN en gebreide Wollen en Katoenen GOEDEEEN. Wegens liet gevorderde Saisoen tot lage prijzen. Gekleurde en Witte WOL, SAYETTEN, GAEENS, BAND, BEEIKATOEN , Engelsche NAALDEN, SPELDEN, enz. BUSKES met Leer voor Corsetten, 20 cents, prima kwaliteit Stalen Veeren. lste Depot van SCHMIDT&apos;S WALDWOLWATTEN en SPIRITUS voor Eheumatiek. _L. 3. Oudenhoven, nieuwendijl-, vroeger Rokin. Beveelt zich Ibeleefdelijfc aan voor ST. WIC O liAASIMKOOP, (2..34) ST. NICOL AAS-G ADE AU! Als een fraai cadeau tan blijvende waarde, WORDT AANBEVOLEN: VESTA, album voor fraaije letteren en sclioone kunsten, jaarg. IS-7. Dit prachtwerk bevat bijdragen in proza en POËZIJ van onze voornaamste letterkundigen en IS VERSIERD MET EEN AANTAL GEKLEURDE KUNSTPLATEN EN STAALGRAVURES; GROOT KWARTO ORMAAT, GEBONDEN IN RIJK VERGULDEN PRACHTBAND. Prijs/7. Uitgave van VAN HOOGSTRATEN, TT. -T... _-T TT. f/SM4--.J SINT-NICOLAAS IN DE GERRÖÜI PHPT De Ondergeteekende heeft de eer zijne geachte Begunstigers en het geëerde Publiek te berigten, dat hij weder eene schoone sortering KINDEE-SPEELGOED en GALANTEEIEN, en CADEAÜX voor ST. KICOIAAS heeft ontvangen en uitgestald in de Wiukel, op de Kloveniersburgwal, K 124 en in zijne Nienwe Winkel, in de Hartenstraat, XX 605, hopende als vroeger met een rnim bezoek vereerd te worden. I (28833) Ju F* NIEBERC- j By behoorlijk geregistreerde acte, verleden voor het Derde ©J. tongereg.-te Amsterdam, den vijf en wintigsten Nove_ber l**&quot; zeven.en zestig, is door den Heer C &amp;REL DA V2D LAIMM-E .* gepeneioneerd Offiier vin administratie der Nederlandsche Mar»»&apos; wonende te Amsterdam op het Singel bij de Eaamsteeg, F 3**&apos; aan zijn Zoon .ÏOHANNÉS MARÏNUS, geboren te Helder -» 20sten Maart 1848, verleend handligting tothet-nitoefe»&apos;&quot; vanhet Vak van Assurantie. De Griffier bij het Derde Kantongeregt te Amsterdam&apos; (28824) A. A. ANBRESON._^. BOËKHOVDS-i.. , Een GEROUTINEERD BOEKHOUDER, bekend ö«&quot; Scheepvaart en Expeditiezaken, wenscht VERPLAATSSJ. «&quot; Adres lett. Z. Z., franco Burean Handelsblad. (28827)__, 0. L. SCHLEIJER, Vijzelstraat bij de Eegnlier-d-arestMwt, 565. Ontvangen eene ruime keuze NOUVEAUTÉS, bijzonder g- Echi_t fèör Bt. Nicolaas-Cadeaux. (28828) T_E HOOP ~&quot; een zeer ligt en goed onderhouden BAROUCHETTE voor vif&apos; personen en een Kinderbankje er in, geschikt voor één en *** paarden, zijnde met één paard gebruikt, in alle deelen goed hv&lt;»&apos; der, te zien en te bevragen met franco brieven bij G. WD-^b&quot; EINK, aan de laatste stuiver te Gorssel bij Zutphen. (28338)_ tegen I°. Mei aanstaande, ep eene der hoofdgrachten voor een - e!° gezin, zonder kinderen, binnenshuis: Een BOVENHUIS, besta-T in drie Kamers, Keuken, Zolder en Vliering, voorzien van alle ge makken. Franco brieven onder lett. P. Z., bij de Kantoorboek-1 koopers E. C. LEPPEE &amp; ZOON, Eokin E 169. (28850^ VERKOOPING ten overstaan van Mr. J. P. VAN MEDSJ&apos; BACH WAKKKE, Notaris te Watergraafs- of Diemermeer,.&apos;*&quot; huize van de Wed. C. GOEIJING, in de Paauwenlaan, bij den SM dijk, gemeente Watergraafsmeer, op Donderdag den 19den - ber 1867, des voormiddags ten 10 nre, van -_EUI?_-A&apos;*&apos;P. GOEDEREN , te veld staande Groenten, Groenteschuit met to^. behooren, en Groenboersgereedschappen, breeder bij billettenJz, schreven, en zijnde alles daags voor den verkoopdag te zien. (2#»^ Uit-ave van de GEBROEDE]R_ VAN CLEEÏ- HET BOODE HÜIS, DOOE &apos; _. Bosscha, . t Voorzitter van het Hoofd-Comité der Ned. Vereeniging tot nel vérleenen van hulp aan Zieke en Gewonde Krijgslieden in tijd van oorlog. Prijs 50 Cents. ALOM TE BEKOMEN. (28852)^ 1 &apos; : &apos; — -Jti*</p>
</text>
