<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOFLEVERANCIER VAN 1.1 DEN KONING, he).S&gt;esi van Parijs, -Londen en Weenen ontvangeen een extra As» sortiment .an de Nieuwst uitgekomene F AWW AISIE-ARTI ME_LEM 9 welke van af heden doelmatig&apos; geëtaleerd zijn. (28569) _—— _-———-¦ ¦ ¦ ¦ ... . . ... — — ...-—.. . -,—...¦_..._—. i .—_.. ?.,. ?_ i, — ..._. .... ¦ i ¦¦.--.—¦ i ¦¦ ¦*, ttlflll tt Ü &gt;| Zij dehandelaars, elc. BOOMPJES 160, ROTTERDAM, EN 243, REGENTSTREET LONDEN, zullen gedurende deze maand uit den verkoop van een FAILLIETEN BOEDEL afleveren verschillende NAJAABS- en WINTEBKLEEDINGEN, FLUWEELEN, ZIJD-FLUWEELEN, ZWAETE en GEKLEUEDE ZIJDEN STOFFEN, allen tot eene aanzienlijke Prijsvermindering. STALEN worden op franco aanvrage naar alle gedeelten van Nederland en de Koloniën gezonden. Het geheele Kleedje. Het geheele Kleelje. EFFEN LINSEYS ƒ 2 70. JAPANSCHE ZIJDE . ƒ 12 CO. GESTREEPTE WINCEYS. . » 3.30. MODEZIJDE . ƒl2 a ƒ 60.-. WOLLEN SERGE « 5.10. ZWARTE ZIJDE * n „ u 60.-. ZIJDEN SERGE - 6.30. FLUWEELEN STOF ƒ 12.80. ZIJDEN WINCEYS » 6.30. ZIJDEN FLUWEEL u 42.—. ZIJDEN RIPS - 9.30. RIJKSTE STOF * 75.60. WOLLEN POPELINES * 7.50. VROUWEN ROKKEN ƒ 2.10 a ƒ 4.soenz. lERSCHE POPELINES -21.-. GEDRUKTE FLANELLEN STOF . . . . ƒ 0.90 per el. Adres tot aanvraag om stalen bij HING &amp; €&quot;., Boompjes, 160. ROTTERDAM. (20682) KOMPLEETE DICHTWERKEN, (ffMMlllll.Niuimmw Jj-mSm •¦• P# MA^EBROEM. Prachtuitgaaf. 3 zware Deelen roijaal B°., met Portret naar JOZEF ISRAËLS. Nu verkrijgbaar gesteld voor slechts _fl%. In 3 rijk vergulde half Marocco banden ƒ15.50. Amsterdam, K. 11. SCHADD. Kalverstraat D 122, en verder in eiken Boekwinkel (28669) VIJGENDAM, MI M DEIITES KAIVERSTRAAT&apos; ONTVANGEN VOOR HET AANSTAANDE S E ET T eene fijne Collectie Photographie Albums, met en zonder Muziek, Portemonaies, Sigarenkokers, Meerschuimen Sigaren en Tabaks-Pijpen en een extra assortiment van de nieuwst uitgekomene Fantaisie Artikelen. (28759) BEWIJS VAN DEUGDELIJKHEID DER CABBÓN_BA_ÏB 7_-M-CÊDÉ DE LAP?ARËj_T)&quot;aLS BEHOEDMIDDEL VOOR HET HOUT TEGEN BEDEBE. GETUIGSCHRIFT ingevolge genomen proeven van houtbereidiug aan het Paleis voor ......_-.-__,.„ . .-,_,„ Volksvlijt te Amsterdam. (Procédé de Lapparent.) OE ONOERGETEEKENDEN verklaren: &apos; ™ dat op den 26sten Augustus J 865 onder hun toezigt proeven zijn genomen ter onderzoeking der bederfwerende eigenschappen van noutbereiding door middel van gedrevene gazvlammen, volgens het geoctroijeerde systema van LAPPARENT te Parijs. w™/.0 £elneld. onderzoek werden door de Brevethouders JAMES F. GREGORY &amp; CO., te &apos;s Hage, de volgens dit systema gecarboniseerde ilouten van diverse hoofdsoorten met een gelrjk aantal onbereide Houten van dezelfde soorten in eene kist met Paardenmest geleed om eene spoedige verandering^ te kunnen daarstellen. B ë mi«r.-«_-&apos;_i-_S»1-g&apos; Clrca 1&apos; maanden na dato, op den 16den Julij 1866, bleek het, dat de toestand van het gecarboniseerd Hont n r* „ • .• „aS Sebleven, terwvjl die van het onbereid Hout menigvuldige blijken droeg van AAKSTEKI_,TG. Hn-+ -ii„ » _l- . r &apos;^ld,del v-n Jedrevene vlammen (procédé de Lapparent) verdient derhalve als behoedmiddel togen bederf van voorkomen. S&apos; ™es]xalve w« d&quot; Getuigschrift volgaarne afgeven om te doen dienen waar zulks de Brevethouder, mojt noodSg Amsieuum, 30 Julil 1866. . Do Directie van voornoemd Paleis, ES- mm) (WfU 9eteeUnd) J&apos; VrT. VK&apos; C. OUTSHOORN, Deßonw-Oprigter, K &apos; Dir.-Becr. Ing.-Architect. L. VAN HOTTEN.</p>
</text>
