<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MMAHR-MMTSCHAPPI- De DD-ECTIE der DUINWATEE-MAATSCHAPPIJ herinnert. dat bij Vriezend Weder de Straten NIET mogen worden opgebroken, en alzoo welligt gedurende den geheelen aanstaanden Winter geene verbindingen aan de Hoofdhuis zouden kunnen geschieden met die Woningen, waarin het Duinwater nog niet wordt afgeleverd. &quot;..-. November 1867. De Directie voornoemd: JL VAN LENNEP, Voorzitter. (28566) L. M. BEELS, Secretaris. LIJ§T£I voor SCHILDEEIJEN, TEEKENINGEN, PLATEN, BORDUUEWEEKEN, enz., enz., worden in alle nieuwe Soorten, fraai en tot de goedkoopste Prijzen afgeleverd bij C. L. C. VOSKUIL, in Teeken- en Schilderbehoefte. ¦ Beguliersbreestraat NB. Alle inzettingen kosteloos. (21251) S Men wenscht in aanraking te komen met eene Firma, welkB É I TEGEN PROVISIE EEMISEN bezorgt, die geaccep-| siteeru, geëndosseerd, enz., zijn. Befiecterenden adres- fe ïï seren zich franco, onder lett. G. S. 18 J. aan het Advertentie- K | Bureau HAASENSTEIN &amp; VOGLEE te Weenen. (28430) | --_-__-?__?__a.^ MANUFACTUREN. Voor een CONFECTIE MAGAZIJN in Noord-Holland worden gevraagd: een bekwaam COUPEUR, een WINKELBEDIENDE, met het vak van Manufacturen bekend en geneigd een gedeelte van het jaar bij particulieren in de omstreken met Stalen te reizen, alsmede eene WINKELJUF V ROUW, geroutineerd met den verkoop. Aanbiedingen met franco brieven, waarin opgave van ouderdom, hoe lang en bij wien het laatst in betrekking geweest, worden onder lett. X. ingewacht bij den Boekh. C. F. STEMLEE, te Amsterdam. (28515) MTWEE JONGE BÜLL TERRIËRS, met DUBBELE NEUZEN, TE HOOP. Inclinerenden adresseren zich in den Kantoor-Boekhandel van Wed. I. ELLEBMAN, E 176. (28757) EFFECTEI. In eene onzer voornaamste Provincie-Steden bestaat gelegenheid voor iemand van onbesproken Gedrag, geroutineerd in het EFFECTENVAK , bekend met de Moderne Talen, het Boekhouden en de Correspondentie, om op oen Effecten- en Kassierskantoor eene BETREKKING te aanvaarden, met het vooruitzigt later als Deelgenoot in de zaken te worden opgenomen. Bekendheid met den Beurshandel en van gegoede Israëlitische Familie kunnen mede tot aanbeveling strekken. Befiecterenden adresseren zich franco met opgave van ouderdom enz-, onder Lett. Z. N°. 4 Bureau Handelsblad. (28683)</p>
</text>
