<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>___s_j_jt xg _-tJ_v _w _-*&amp;% *. _._m_.v . Voorspoedig bevallen van een ZOON W. C. LIEFTI KIEBEKGER. ra&lt;jS&lt;?i- Amstebdam, 26 November 1867. ____---&lt;jj{, van een ZOON: H. J. M. DEUTEKOM-LANGE^JL Amstebdam , 27 November 1867. jrt- &apos; Bevallen van twee DOCHTERS K. S. BOTTEMANNE-DE-* Leiden, 26 November 1867. ,287-. Bijzondere en algemeene Kennisgeving. J_—-~1 —— ; : y,\Ms -j. Heden overleed, in den ouderdom van ruim 66 jaren, . r^^i zien vau de H. Sacramenten, onze innig geliefde Moeder, -jja, en Stiefmoeder, Mevrouw ELISABETH „MARGARETHA *,jZ. Weduwe van wijlen den Heer WILLEM HENDRIK GOMF^ Amstebdam, F. GOMPERTZ, .^ 22 November 1867. uit aller naan^J---^, Heden overleed tot mijne diepe droefheid, in den onderdo ruim 77 jaren, mijn geliefde Echtgenoot JACOB TENTSZ\,J&gt; , gelukkige Eehtvereeniging van circa 52 jaren, diep betre».» mij, mijne Kinderen, Behuwd- en Kl&lt;dnkindereii. Amstebdam ,24 November 1867. Wed J..TENTSZ , ja 128860) HEERENS Djj--^ Heden overleed, na een langdurig lijden, mijn hartelijk ffofr Echtgenoot JOHANNES LEONARD BRaUTIGAM, Mr. B-&quot; ker, in den ouderdom van ruim 27 jaren. ---ttT!.- *&apos; Amstebdam, 24 November 1867. Wed. J. L. B^T^_ss. De Affaire zal op denzelfden voet worden voortgezet^—-&lt;^ Heden overleed mijn Dochtertje DIEDEEIKA CORNELIJ) vier maanden oud. ™.^tT P-.^ Amstebdam, 25 November 1867. W. D. vO^TT^Ttfe Heden everleed in den ouderdom van ruim 80 jaren ,o^%^ Moeder en Behuwdmoeder JOHANNA BRANDERHORST. &quot; van den Heer G. VELTMAN. J. H. SCHUFER Nigtevecht, M. A BCBUPEB, 23 November 1867. VELTMAN. . ndf Familie, Vrienden en Bekenden gelieven deze als eene wrLs&amp;, en levens algemeene Kennisgeving aan le nemen. _____—-^ ¦ Heden overleed onze geachte Vader en Behuwdvader de NICOLAAS HABEEMEBL, Wethouder dezer Gemeente en r»jgfd&gt;&apos; van den Zevenhovenschen Polder, in den ouderdom yanruirn • ___uwv__r, bij Alphen, Uit alle t«* 23 November 1867. J- ___-__^jrf«-* Op begeerte van den Overledene zullen geene uderW^gtis van rouw worden aangenomen. —irr^S-5 &quot;Heden overleed, na eene langdurige ongesteldheid nog -. y*!* heel onverwacht, mijn zwager, de Heer WILLEM WAtt-&quot; DER VEGT, in den ouderdom van 62 jaren. _-_„T--,pVAE-• ?*. Zwolle, 25 November 1867. ¦ H. SCHUTTEVA* bi]&amp; De vele Vrienden en Bekenden gelieven deze als algemeen» ,^,9) dere Kennisgeving te beschouwen. T-=T^T_ —_——^T . 00 De Ondergeteekende betuigt zijnen dank voor de deelneml^&apos; toond bij de bevalling zijner Echtgenoote. „-n. J7_3, T^ Amsterdam, 26 November 1867. W- YoQg^__i; &quot; Erkentelijk voor de vele blijken van belangstelling en dcc dezer dagen ontvangen, betuigt de Ondergeteekende oo- Echtgenoote en Kinderen hartélijken dank. „„tre_elenvii Tevens berigt hij, dat ten gevolge van genomen maa&quot; Bbij werkzaamheden weder geregeld worden voortgezet, waar™ bij vernieuwing aanbeveelt. k. EkPtf, Wagmmfer, J Amstekdam, Noorderkerkstraat, 27 November 1867. =__-=^s:SS:^</p>
</text>
