<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>—. ¦-——?._.-.,---- - „i .ii mm nn ¦ _-t__HU_S__EES_____E_l VABI DE THEE geven aan den hottder van het Esnversaal der Ontvarrgcedul Kav. 3S7ö, N°. I&apos; 7 7/4 Java Congo, merk Plantage Tjioemboeloit, aanvoer A°. 1857, kennis, dat deze Kisten niet langer in EütrepOt kunnen verblijven, weshalve zij order verzoeken tot declaratie. Mogt dezo order evenwel tot 15 Decemer e. k. uitblijven, zullen zij die Declaratie in Consumtie doen plaats hebben. _oti__da_, 27 November 1867. (28829) BOER- ES ASSOBTIiTSBANBEL, ~ Heer en gracht bij de Hartenstraat, LL 180. De Ondergeteekenden hehben de eer te berigten, dat zij bij gelegenheid van het aanstaande St. RI ICOL A ASff EEST, hun Winkel ruim voorzie, hebben van eene keurige Verzameling der NIEUWSTE WEEKJES VOOE DE JEUGD, alsmede van eene elegante sortering van AETIKELEN VAN SMAAK, zeer geschikt voor Cadeaus. (28747) De Wed. L. VABI HULST &amp; ZOOR!. BI_ÏÉI&gt;W_E__II_U DE ERVE L. GRISARITI, Kalverstraat bjj de Osjessluis te Amsterdam, heeft de eer zijne geachte Begunstigers te berigten, dat het MAGAZIJN ruim gesorteerd is metGROEPERI BEELDEN, enz., enz., waarbij verscheidene nieuwe Voorwerpen op de Tentoonstelling te Par ij s aangekocht in Echt Brons- Metaal, Bisquit, Plastiek, enz., enz., allen zeer geschikt voor bij gelegenheid van St. BJICOLAAS als CADEAÜX te dienen. Eene nieuwe Etalage stelt de Bezoekers in gelegenheid alles te overzien. (28750) 0 ÜSS EiiiyiSi Vijzelstraat, l»ij de Heerengracht, _£ GOS, R-SSISCHB ES AÈRIKA.™» PELTERIJEN. RUIME SORTEÏSÏNG van Pelerines, Kragen, Moifen, Manchetten in Edel- en Steenmarter Staarten en Vellen, Marter Bruló, Bisam, Genotte, Opossum, Apen, enz. Nieuwste models, soliede bewerking. (28744) LAGE PRIJZEN. -i* T. ÉÏl_Bfiße9 Leidschestraat bij de Kerkstraat, neemt beleefd de vijheid zijne Geachte Begunstigers tot een BEZOEK. UIT TE i-OODflGEfll, als hebbende voor het Si. NICOLAASFEKST wederom vele en nienwe zeer tot CADEAUV geschikte Voorwerpen ontvangen, waaronder ook nieuwe Kindcrspeelgoederen, Poppen, enz. (28794) Geachte BEGUNSTIGERS, geëerde STADGERIOOTERI, Aanzienlijken en geringen, kleinen en grooten, Gij wordt verzocht in de Heerenstraat bij Kennedy en Zoon, Voor &apos;t Feest van SINT NICOLAAS hun patroon, Waarvoor zij ontvingen een menigte dingen, Doozen met Speelgoed, Poppen die duik&apos;len en springen, Agrafes, Broches, Colliers, Domino en andere Spellen, Etuis, Flacons, Grinzen, te veel om U te vertellen. i I Vereer ons dan met een bezoek om de voorwerpen te zien, ¦&apos;_ : Die wij U vriend&apos;lijk en beleefd ten verkoope biên. (28798) ~~ ST. mCOIiAAS» Bij den Boekhandelaar A. C. EOLFF, Utrechtschestraat bij de Prinsengracht, Z 841, is voorhanden eene ruime keuze van KINDER WERKJES en verdere Artikelen, geschikt voor CADEAUS., waarvoor hij zich beleefdelijk aanbeveelt. (28801) MEUBELFABRIEK,&quot;~ PIJPENMARKT bij den Dam, N°. 51_. De Ondergeteekende berigt aan zijne Geachte Begunstigers, dat : zijn MAGAZIJN ruim voorzien is van Elegant bewerkte Meubelen, I zeer geschikt voor St. NTCOL&amp;AS-GESCHENKEN. , _ (28756) P. ffl. LEUKING. UITSLAG DER STEMMING, gehouden 29 OCTOBER 1867, ter verkiezing van 270 Leden van het Kiescollege. Bevattende 574 Namen, met het getal der uïtgebragte stemmen, a 5 Cts. verkrijgbaar bij J. H. en G. VAN HETEEEN, Hartenstraat, XX 601. (28826) Bij GEBROEDERS GIUNTA D&apos;ALBANI, te sGravenhage, is van de pers gekomen en verkrijgbaar: ALPHABETISCHE LIJST VAN ALI E ;| BUMERLUL- GEMEE-TEN ! IN HET KONINGRIJK DER NEDERLANDEN, &apos; MET VEEMELDING IN WELKE PEOVINCIE ZIJ GELEGEN ZIJN ; EN VAN ALLE DOEPEN, GEHUCHTEN, BUURTSCHAPPEN, ENZ., , -MET AANWIJZING VAN DE BUBGE&amp;LÏJKE GEMEENTEN WAAETOE ZIJ BEHOOB.EN. Zamengesteld doer T. VAH HIG_E, Adjunct-Commies bij het Departement van Financien. ¦ : Uuitgegeven ten dienste van Gemeente- en Armbesturen, Fabriekanten, Handelaren, Neringdoenden, enz. ¦ ! Pnus 8Q Cents. (28687) TE HUUE tegen Mei aanstaande: een fraai ingerigt en van alle i gemakken voorzien KOOPMANSHUIS, met een net aangelegden , grooten Tuin, benevens aanleg voor Gas- en Waterleiding, staande i en gelegen op de Heerengracht in den omtrek van den Amstel. Te - bevragen bij den Makelaar B. H. HOMAN, Eeguliersgracht bij de Heerengracht, X 495. Huurprijs J 1500. (28817)</p>
</text>
