<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>,Ow WILLIGE VERKOOPING. i.._ Wjo aS den 17, en December 1867, des Middags ten 12 Ure, M -eV_-an. P- H- BROMBERG, in het voormalige Regthuis van Sr&apos;PfiNrf.n?. meer&gt; ten overstaan van den Notaris Mr. J. P. VAN Ü* Di^rH W^KKER, van GRAS- of WEILAND, gelegen Cm 0^erpolder aan de Akkers wade en den Diem bij den Hoo«n .e A \rer de gemeente Diemen, bij het Kadaster bekend in _i Èll&apos;en ner. 364 en 70°&apos; te zamen groot 4 Bunders, 50 Roeden %„ °»r do ¦?. DewiJzei» vaa eigendom en veilconditien zullen 5 da_-e_lnS - r visie Uggen bij den Notaris Mr- J- p- VAN in do Watergraafs- of Diemermeer. (28g 64) -T^-E-ri. cc Dames TE HÜÜR GEVRAAGD, TWEE ONGE«J2 - Prot T^PE KAMERS, met berging op Zolder, bij lieden &gt;k6r Lett p^odsdienst. Franco opgave van Stand, Huurprijs, enz. -ÜS. E *&gt;,•• b- den Boekhandelaar J. C. GOOSSENS, St.l_cien- ¦ (28665) *,)4IFACTIE.-JIIFVROIIW. 1- VERLANGT men in een fijn Magazqn: Eene iet^en ?,?j die met het Vak en den Verkoop bekend is, en .»•&apos;•- mot -waalnQe!d en Moraliteit kan produceren, Menadres.Hrï betrr.li .eiSei&gt;bandig geschreven franco Brieven en opgave brj &quot;^-j Krm; lnS Lett. G. A.Z, bij den Boekhandelaar H. W. WIL- • (28662) {«JJ HüüH AANGEBODEN ~ Vi&amp;fc -Og«_Ö?EE of JUFVROUW uit den fatsoenlijken stand, C^eedea^^AMEßS en SLAAPKAMERTJIË, voorzien «e. ° briev «ordijnen en verdere Gemakken. Te bevragen met 3&apos;i?ï-r lett- H- K-. b- den Boekverk. H. HÖVEKER, (23514) _. Jï ZWOLLE TE HÜÜR7 h ._ƒ 350 &apos;sife sta,lden: Een zeer geschikt WBNÜELHUIS, af Dpfe «A Adres franco, onder lett. G, aan den Boek- te Zwolle. (28503. feel|«vens i*&quot; deag hogelijk gevraagd eene BUFFET .«U. VROUW, Ü riJ? Tan wno» _Sn°tiding werkzaam te znn. Brieven franco met ver- Jlhier ö-3kh.^ ,et laatst in betrekking, onder motto BUFFET, V-2l &amp;oaildelaars IPENBUUR &amp; VAN SELDAM, Water, (28663) •h %i%TE KOOP GEVRAAGD *. öei*i8 2oodani„of BovENHUIS, of een HUIS dat geschikt is -t.\d-Dam e-anderd te worden, gelegen tusschen het Konings- 01*boekhanri;i „ .en Franco te adresseren bij P. A. HOELEN, K^-T^----___--Kalyerstraat&apos; E 5&apos; alhier&apos; C-871 IJ -kkr_!E* va? middelbaren leeftijd, P. G, door sterfgeval 0|(i )?*OUll«apf.e-,a!lkt&apos; wenscbte gaarne zoo spoedig mogelijk als Ni i Kinder-, Se; Plaatst te worden; ook is zij niot ongeneigd ÏM Adres mt. ?om te Saan- Zn kan goede informatien produ•v,^^ met iranco Brieven, onder Lett. P. A, Bureau Handels- ——— : (28713) ii...., APOTE EEK. Amsterdam Q&apos;&apos; J Boekhandelaar D. B. CENTEN, K^^Z-~-~— — J27786)^ JIPC^FMIÏFf iv tóhetlè tó* m Cts&apos;bij tó 42V2 Cts., bij 12 flesschen 4S Ctf&quot; BESSF^sI»bIJ 6 ?es&quot; per flesch 25 Cts. bij 6 flesschen&apos;of mier 22V_ C-s&apos; .*?ffr «jj» LIMOENSAP, Aeschjes van 25 en 50 018.71.188^» 3s flo. f 6&apos; Aeschjes van 15 en 30 Cts.; IDEM van RARirT P,Ct88c .8 55 Cts.; NUMAN&apos;S MAAG-ELIXER , per fleschiè HoÜ ECHTE POMERANZEN SPIRITUS, per fleschje l&apos;t -ft*.». &quot;*• CLÉBAN, Huidenstraat, 278. . W/BAHE KANTOORLIJM, per flacon met Kwast 50 Cts, &lt;Ufttt,vder flacons kost 25 Cts.; PORCELEINLIJM, per U Lt«- (23682)</p>
</text>
