<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bovendien is het _eblekcn te zijn een ZEKER EN VERTROUWD VERZACHTINGSMrDDEL BIJ PIJN IN HOLLE TANDEN, EVEN ALSOOK BIJ EHEUMATISCHE TANDPIJN. Terwijl vele zeer aangeprezen tandpijnstillcnde middelen dikwijls zonder werking blijven, of moeijelijk zijn aan te wenden, terwijl andere weder, door onvoorzigtigheid of ongeschiktheid der wijze van aanwending, al ligt aanmerkelijke beschadiging of ontsteking doen ontstaan,, en terwijl andere weder, gelijk hij v. opiaat, gemakkelijk verdooving te weeg brengen, wordt door het Anatherin Mondwater op cene gemakkelijke zekere wijze, en zonder dat men het minst nadeolige gevolg te vreezen heeft, de pijn in den kortsten tijd gestild, doordien het de aangedane zenuwen verzacht, de prikkelbaarheid daarvan vermindert en verstompt, en dc gestoorde harmonie tusschen de uit- en inwendige deelen herstelt. Onschatbaar bovenal is het Anatherin Mondwater IN DE ONDERHOUDING VAN EEN WBLRIEKENDEN ADEM, zo-wel als in HET DOEN VERDWIJNEN VAN STINKENDEN ADEM, waartoe cene dagelijksche mondspoel&apos;mg met dat water voldoende is. Het brengt deze goede werking te weeg door zijn bijzonderen invloed oo dc slijmhuid der mond- en kaakholtc. HET KAN NIET GENOEG WORDEN AANBEVOLEN ALS MIDDEL TEGEN SPONSACHTIG TANDVLEESCH. Ik acht het overtollig, hier eene naauwkeurige beschrijving van deze kwaal te geven. Men herkent het sponsachtige tandvleesch zeer gemakkelijk aan zijne blccko kleur, weekheid en poreusheid, aan de meerdere of mindere gevoeligheid bij de aanraking, die soms tot eene wezenlijke pijn aangroeit. Wanneer men het Anatherin Mondwater noauwclijks vier weken heeft aangewend, dan verdwijnt reeds do bleeke kleur en wordt deze door een aangenaam rozenrood vervangen. HET ANATHERIN MONDWATER IS OOK EEN VOORTREFFELIJK MIDDEL BIJ LOSSE TANDEN. Dit is eene kwaal, waaraan vele scrophuleuse lijders onderhevig zijn, gelijk ook bij toenemenden ouderdom het tandvleesch begint te verdwijnen en in te krimpen. Diar bij deze beide kwalen do oorzaak hoofdzakelijk ligt in dc reeds aanwezige vcrkalking of speckselverharding, en bepaaldelijk alleen door de hulp van een Tandmeester verholpen kan word t-n, zoo is het Anathcrin Mondwater in deze gevallen wel het eenvoudigste en zekerste middel. EEN BEPROEFD MIDDEL IS OOK HET ANATHERIN MONDWATER TEGEN LIGT BLOEDEND TANDVLEESCH, De oorzaak van het ligt bloedend tandvleesch ligt in dc zwakte en slapheid der tandaansluiting, welker vezels, van do noodige elasticiteit beroofd, niet in staat zijn om het roode vocht in hun binnenste, dat wil zeggen in hunne kanalen t« behouden, maar bij de minste daarop te weeg gebrogte drukking, dikwijls zelfs zonder eenige merkbare oorzaak, van zelve laten wegvlocijen. Zulke individuen bloeden meer of minder hevig, wanneer zij des morgens zelfs met den zachtsten tandborstel zich do tanden reinigen. De ondervinding heeft mij geleerd, dat vele personen bedeeld zijn met het vooroordeel dat het op die wijze uit het tandvleesch vloeijcndc bloed slechts een bedorven en voor de tanden schadelijk bloed is. Die meening is evenwel cene dwaling en in dit geval is een stijve tandborstel noodig, naardien hij het tandvleesch inkerft en daardoor nieuwe actie te weeg brengt. Te verkrijgen bij : C. TOBISCH , Apotheker, Prinsengracht bij den Amstel , Z 481; A. HüLSTER &amp; C°_, Nieuwendijk, Blaauwcn Porselein-Winkel, H 237 en 55; J. 11. VAN MEURS, Apotheker, Kalverstraat, D 38, te Amsterdam. (23598)&apos;</p>
</text>
