<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Heden verloste zoer voorspoedig door Gods goedheid van eene welgeschapene DOCHTER , ELIZABETH BREUKER, Echtgenoote van Amsterdam , 5 December 1865. G. D. COLOSE. Eenige Kennisgeving zoowel binnen ah buiten de Stad. (27750) Ueden beviel voorspoedig van een Z0 0 N~,~C. M. VAN~D__R WEIJDEN , geliefde Echtgenoote van Nieuwkoop , 3 December 1865. P. BOTS. (27736) Heden overleed in den ouderdonT van ruim 83 jaien, ton gevolge van verval van krachten, onze geliefde Moeder en Behuwdmoeder, Mejufvrouw ALÏDA MARGARETHA WOLFF , Weduwe de Heer F. W. NIENABER. j. D. NIENABER. Amstekdam , j. j). ROSSEN. 2 December 1865. p. w. NIENABER. J. W. S. KRIEGER. Strekkende deze tot algemeene Kennisgeving. (27761) Te Amsierdam overleed denT3lf^Noveri-_-r 1865, in den onderdom van ruim 84 jaren, de Heer PETRUS MELBERT, diep betreurd door zijne Kinderen, Behuwd- en Kleinkinderen. Amsterdam, December 1865. Wegens Buitenlandse/ie Betrekkin/jen eerst heden geplaatst. (27735) &apos; Tot onze diepe droefheid overleed te Haarlem, op den lsten dezer, na eene korte ongesteldheid, onze waarde Vader en Behuwdvader, don Heer JAN CORVER, in den ouderdom van bijna 74 jaren. Amsterdam, Kamens Broeders en Zusters, 5 December 1865. A. J. CORVER. Eenige Kennisgeving. (27718) Heden ontsliep zacht en kaïraTna een lang maar hoogst geduldig: hjden, in den ouderdom van 70 Jaren, mijn dierbare Echtgenoot&apos;•¦ WICHERT REINDERS, in leven Gemeente-Ontvanger alhier, diep&apos; betreurd door mij, zijne Kinderen en verdere Betrekkingen. Deventer, 1 December 1865. J. A. LOSEMAN. (27744) Wed. W. REINDERS. Na langdurig en geduldig lijden &apos;overleed heden tot diepe droefheid van mij, mijne Kinderen en verdere betrekkingen mijne hartelijk geliefde: Echtgenoote ODILIA SUFRIDA SCHELTIN GA WINTERBERG, in: den ouderdom van vijf en veertig jaren. Nieuw Niedorp , 2 December 1865. J. BOLTE. Algemeene Kennisgeving. (27734) Heden overleed ten mijnen Huize aan eeno slepeade ziekte mija hartelijk geliefde oudste Zooa, DIRK HENDRIK SANDERS, ia dea ouderdom van ruim acht ca twiatig jarea. Doeiinchem , 4 December 1865. D, j. SANDERS. _ Eenige en algemeene Kennisgeving. (27769) Voor de menigvuldige blijken van deelneming, m^bTflTeToverlijden van mijnen Echtgenoot N. J. BARENDS betoond, betuig ik langs dezen weg mijnen opregten dank. lt. J. BARENDS. Amsterdam, 4 December 1365. ALEXANDER. (27764) Voor de vele blijken van deelneming in de ziekte en bij het overlijden van onzen geliefden oudsten Zoon betoond, betuigen wij onzen welmeenenden dank. H. L. S. CLAUS. C. E. S. CLAUS,&apos; (27767) HARTMANN.</p>
</text>
