<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>PARIJS , 5 Dec. Do Consiitutionnel, gewagende van het borigt door de dagbladen medegedeeld van do aankomst van den generaal Shofield, die door den president der Ver. Staten met eene zending belast zou zijn, zegt to kunnen verzekeren, dat de Fransche regering hieromtrent geene kennisgeving heeft ontvangen; bet blad meent dan ook dit berigt als ongegrond to mogen beschouwen. FLORENCE, 5 Dee. De senaat heeft heden het ontwerp-adres van antwoord op de troonrede goedgekeurd. In do Kamer van vertegenwoordigers werd het onderzoek der geloofsbrieven van de nieuw gekoicn leden voortgezet. De cholera hc.tt te Napels bijna opgehouden. BRUSSEL, 5 Dec. De Moniteur bevat een bulletin omtrent .den gezondheidstoestand des Konings, gedagteckend Laeken 4 Dec., 9 ure des avonds en luidende dat sedert gisteren geene verandering in den toestand dos Koning is ontstaan. Het bulletin is onderteckend Wiramcr en Konbaiz. Andere depêche. Het bulletin van gisteren pYonl heden door den Moniteur openbaar gemaaakt en meldende dat sedert Zondag geene verandering is gekomen in den toestand van den Koninklijken lijder, wordt als een ongunstig teeken beschouwd. SCHIEDAM, 5 Dec. Moutwijn f u. LONDEN, 5 Dec. Koffij stil en vast. — Thee in veiling gevraagd en vast. — Suiker en Rijst zeer flaauw. — Jute met meer vraag. — Talk in loco 49 sh., Oct.—Dec. 50.6 a 51 sh. LIVERPOOL, 5 Dec. Katoen: Tot gesoutcneerde prijzen werden 20000 b. afgedaan. LONDEN, 5 Dec. Slotkoersen: Consols 87$ »—; 1 pCt. Eeuador —; 5 pCt. Grieken 1824/25 16% ; Dito Coup. —; 3 pCt. Mexico—.—; Afgest. Grenada —.— ; 2 pCt. N. Dito ; Uitgest. Dito —; Landwarrar.ts —; 3 pCt. Portug. 1853 46 %; 3 pCt. Dito 1862 46%; 4% pCt. Russen IS6O —; 3 pCt. Dito 1859 53% ; spCt. Dito 1862 90; 3 pCt. Spanje ; 2s£ pCt. Dito ; Amortis. 27%; Spaans. Cert. Coup. 14%&apos;; 6 pCt. Turken (Gecons.) 47%; 2 pCt. Vencz. —; 6 pCt. Dito 1862 ; 1 pCt. Dito —; 2% pCt. Holl. —; 4 pCt. Dito —; 5 pCt. Ver. Staten-Leening —.—; 6 pCt. Dito 1882 64% ; Illinois C. B. 7 pCt. Obl. —; Dito Shares —. Wissel: Petersburg 3/m. 301/8 ; Parijs 3/m. 25.45 ; Hamburg 13.9%; Amst. 12.02. Fijn Zilver 61 % d. per ouce. WEENEN, 5 Dec. 5 pCt. Metal. 63.90; Dito Nat. 65.40; Credit- Actien 161.10; Bank-Actiën —. — Wissel: Londen3/__. —.—. BERLIJN, 5 Dec. 5 pCt. Metall. 09% ; 5 pCt. Nat. 62; Oostenr. Crediet-Acticn 76%; 6-pCt. Amerik. 1882 69%. FRANKFORT, 5 Dec. 5 pCt. -Nation. 60% ,_; Oostenr. Bank- Actien 844; Dito Cred.-Act. 177%, 177,; Dito Aand. 1858 128% ; Dito 1880 80%, —; Dito 1864 80%; 6 pCt. Amerik. 18S2 68%, —. — Wissel: Weenen 110; Dito Amst. 99%. Effecten-Sociëteit. (6 u. 50 m. des avonds). Nat. 60%; Amerika 1832 68 9f6 stil; Loten 1860 80%6. PARIJS, 5 Dec. Slotkoersen: Fransche 3 pCt. 69.05 ; 4% pCt. Dito 97.25; Frans, Oost. Spoorweg 436; Crédit-Mob. 885; 3 pCt. Spanje — ; 2Vi pCt. Dito —; Russ. Spoorw. —; 5 pCt. Italië 65.17%. Wis-el: Petersburg 3/m. 316; Londen kort 25.20; Amst. 3/m. 208%; Hamburg &apos;3/m. 185.f.&apos; &apos; * Fransche 3 pCt. openden 69.15. MADRID, 4 Dee. 3 pCts. 39.15; 2% pCts. 35.10. BRUSSEL, 5 Dec. Metal!. 67%. Oostenr. Cred. 396.— ; Amerika 1852 66%. ANTWERPEN, sDec. 4W. pCt. Belg. 97%; Oostenr. Cred. Act.—; spCt. Met.57&amp;;.-pCt. Nat! 60%; 3 pCt. Binn. Spanje 35% ; 2.4 pCt. 38; 6 pCt. Turken 41%; 6 pCt. Amerik. 1332 68%; Credit GuiU. —; Rott. Spoorweg —.</p>
</text>
