<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>u _rEE_- CREDïEÏ to verleeneh tian de EQÜIPAGIE van het Engelsch Barkschip ROJ3ERT SIMS, Kapt. G. BAKER, gekomen van New-York, zullende zulks niet valideren, dan op _chriftol\jk bev.ijvan genoemden Kapitein of zyne Cargadoors MEIJER fr C°. (27738) 1 DE T WITSdE MI.KVEREB-.ÏGI--G ! fcoöpt Wissels öp PRUISISCHE BANKPLAATSEN, 3/m. tegen ƒ 1.71%, met SpÖt. Itente voor Kof ter; PRUISISCHE BANKNOTEN tegen f 1.74 a 1.74&amp; ; WISSELS op Londen zigt, tegen ƒ 11.86 , . 8/d. tegen/11.84%. (22603) Een sedert eenigen tijd alhier gevestigd COMMISSIOI-NA-R in MANUFACTUREN, in staat dc gunstigste bewijzen van Soliditeit te kunnen produceren, wenschte gaarne met Heeren Fabriekanten of Grossiers in kennis te geraken, die hom met hunne STALE_B zouden willen vereeren. De geheclo Risico n.omt steller dezer voor zich. Aan- ¦ biedingen worden Franco onder Lett. Z. ingewacht in dsn Kantoorboek- &lt; winkel van Gemis. KRAMER, Water bij den Dam H 67 a1hier.(27765) . ____. SMSBEM, I Ëen Persoon, 26 jaar oud, bekend met VUUR- en BAJVK. WERK, J nu door sterfgeval en kwitering der Zaak buiten Betrekking gerakende, J* wenschto gaarne met primo Januarij of eerder in eene dergelijke Zaak _ geplaatst te zijn, of iets anders, dat een Bestaan oplevert; zijnde van . do beste Getuigschriften voorzien. Adres s. v. p. met franco Brieven _ ondor Lett. M. S., bij den Boekhandelaar W. WILLEMS, Vijzelstraat, by do Heerengracht. (27730) Wordt gevraagd togen 1 F«__narij o. k. Eon COÜFEÜR, P. G., . z^n VAK gfondig verstaande, de Fransche taal magtig en geschikt om van tijd tot tijd kleine reizen to doen. Hicrtoo inclinerenden adresseren zich met bewijzon van bekwaamheid en goed zedelijk gedrag, franco onder Lett. 0., b(j J. U. en G. VAN HETEREN, Boekverkoopers Hartenstraat, XX COl, to Amsterdam. (27733) — 3 JB\j P. N. VAN KAMPEN, te Amsterdam, is I°. December verzonden N°. 12 van BB €218®9 IS6S» 29ste Jaargang; 4de Serte, 3de Jaargang, onder redactie van Jt.T.RüUtS. «» ERÜIN, P. W. MÜLLER, . 11. P. G. ÖÜACK, f 1..». SCHIMMEL, G. E. V. SCUNEE- 1 VÓOGT, F. Jt. VETH, S. VISSERING en JOH. C. TIMMERMAN. _.., . - . ?._-,. De afgeloopen Jaargang bevat, behalve de Rccensicn in hot Bibliographisch Album, de volgende bijdragen: Do donkero dagen voor Kersmis, door Prof. J. T. BUYS. — De eenheid des levens, door Dr. B. J&quot;. STOKVIS. — Do Tweede Kamer . en do Staatsbegroting voor 1865, door een Geabonneerde op het Bij! i,iad. _De verrassing van Hocy in 1505, door M.vr. A. L. G. EOSi BOOM TOUSSAINT. — Broeder en zuster. Manrice en Eugénio do 1 1 Guerin, door Mr. 11. P. G. QUACK. — Letterkunde. Een avond aan j I het Hof, door Cd. BUSKEN HUET. — De nieuwste literatuur over ! Nederlandsch Indie, door Prof. P. J. VETH. — Geschiedenis, door , ¦ -\y. D—S. — De studie der Vudorlandschc Kcrkhistorie, door Prof. J. j ; G. DE HOOP SCHEFFER. — Frankrijk? ellende onder Lodcwijk XIV, i door Prof. R DOZY. — Het nftttigheids_.gi__el als riglsnoer van hot ¦ ! zedelijk oordeel, door Prof. S. HOEKSTRA Bz. — Mozaïfe. — Het Nederlandsch Woordenboek, door J. A. ALBERDINGK THIJM. — ; Het achtste hoofdstuk dcr Grondwet, door J.K. H. DE ROO VAN , ALDERWERELT. — De redding van Cherson, historische schets, door Prof P J VETH. —De roeping onzer zeemagt, door M. H. JANSEN.— , Do oorsprong der Mythologie, door C. P. TIELE. — Nederlands rechten . en verplichtingen ten opzichte van Indie, door Prof. E. FRUIN. — Erckman Chatrina, door H. P. G. QUACK. — Polybrotio en zijne bewoners, door D. HUIZINGA. — Het Evangelic der toekomst, door Prof. A. D. LOMAN. — Voorbereidend hooger onderwijs, door Dr. A. ¦ H A EKKER — De Gorcumsche martelaren, door Prof. 11. FRUIN.— De bloemen tentoonstelling, door BERN. KOSTER Jr. — De Engelsche arbeiders-vcreenigingen, door Prof. B. D. 11. TELLEGEN. — Leencn papieradel, door Mr. H. A. A. VAN BERCKEL. . — Hot aandeel van Johan de Wit aan het interest van Holland van P. de la Court, door Prof. R. FRUIN. — Abraham Lincoln, door J. P. ABRAHAMSZ. — Een halve eeuw na Waterloo, door J. DE GEYTER. — Do kerkelijke bewegin&quot;- in Engeland, door Prof. A. KUENEN. — Do Oden van Horatius en de Leidsche kritiek, door Dr. S. A. NABER. — Het huisgezin van Sidrono, door D. H- — Misverstand, door Prof. J. T. BUYS. — Richard Cobdcn, door P- N. MULLER. — R. C. Bakhuizen van den Brink, door Prof. S. VISSERING. — 1705. Een veldtogt uit den Spaan-dien successie-oorlog, door Gen. Maj. W. J. KNOOP. — Het constitutioneel keizerrijk, door Mr. J. LUZAC. — Brieven van het strand — Mozaïk. — De geschiedenis van Jezus en haar nieuwste Duitsc&apos;ho beschrijvingen, door C. P. TIELE. - liidischo militaire belangen, door J. K. H. DE ROO VAN ALDERWERELT - Het pensioneeren der ambtenaren, door Prof. S. VISSERING. - nethandschrift van het interest van Holland, door P. A. TIELE - Isaac:b Mairo, eene voorlezing van wijlen Dr. R. C. BAKHUIZEN VAN DEN BRINK. - Vrijheid of beperking? door N. G.PIERSON. -De oudste locomobiles, door Dr. D. HUIZINGA. - Een gevaarlijk kiesstelsel, door&quot; Prof. J. T. BUYS. — Laag Maleisch, door Pret. J. PIJNAPPEL Qz. — FannyLewald, door Mr. H.P. G. QUACK. — Nicuwo II bijdrage tot de Shakespere-literatuur, door A. S. KOK — Een pleii dooi tegen dc moderne richting, door O. P. TIELE. - De drie tijdvakken der Nederl. geschiedenis, door Prof. R .FRUIN. - Een nieuwe stad, door P. N. MULLER. - De geschiedenis van een Fransch dagblad, door JOH. C. ZIMMERMAN.- On» kolon,alSrst^t^.^A__ r Prof P J VETH — Wiskundig onderwijs, door Dr. U. W. öO___tU__- DEli VAN DER KOLK. — Hollandsche Tooncclpoczy, door H. J. SCHIMMEL . j. n Abonnementen voor den volgenden Jaargang worden bij &gt;r alle solide _soESiBBA-_»EB_A__UE_- aangenomen. Prijs per Jaargang van 12 Nommers, behelzende minstens Ui vel t. druks, f *5.— Afzonderlijke Nommers, voor zoover i, voorhanden, f 1.5». (21WÓ)</p>
</text>
