<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>w. KOETSIER. en a.f .ona vertrek naar het Buitenland zoekt &apos;men voor een bekwamen tot ? ,ereii&apos;*-.swaardigen KOETSIER, eene BETREKKING. Adres R pa(iera informatica onder Lott. K. bij de Kantoor-Boekhandelaars -^^EPPER en ZOON , Rokin, E 169. (27762) ¦t, ~~ —-—¦ ——— — J&gt; qll JONG MENSCH, 23 jaren oud, van een gunstig voorkomen, Schon&apos;J. n]J,t onbemiddeld, wegens drukke bezigheden moeijelijk met het _eer _? Geslacht in aanmerking kunnende komen, vraagt langs dezen UikcliJken wc8 een MEISJE of J.ONGE WEDUWE ten &quot;^r za&apos; meer °P een Sce^ niterlijk dan op geld gelet worden. *»n p,erer&apos;don gelieven zich franco te adresseren , liefst met bijvoeging -Mof&quot;»tret &gt; aan den Boekhandelaar W. 11. ZEELT, te Amsterdam, •--C-lLötj!. B. W. (27754) {¦HEEREN GOMffIENSALEI. Cy«j^i=&apos;jem bestaat bij Prot. Lieden de gelegenheid ter inwobiag als *(-t AL, met gebruik van eene Slaap- en eene Zitkamer, volle ïticlin °le&apos; bediening en Gazlicht, uitgezonderd de wasch en het vuur. . C(ler«n&lt;Je_ vervoegen zich franco onder lett. IL, bij W.J. THIEME •^Boekhandelaren te Zutphen. (27745) Er BAMAC._____, GAREN 1_ BAND. een _Worrtt ter Overneming gevraagd eene dergelijke AETASRE op in a_°, en stimd &apos;m het midden der Stad, of als DEELGENOOT °Pl_v- Bte treden&gt; mits dat men bewijzen kan dat zij een redelijk bestaan oslihrt&apos; Ad-es met franco brieven, onder het motto SPOED, bij den *^-~-^__A._C. F. VAN PADDENBORG, Lijnbaansteeg alhier. (27743) fef* TE KOOP e^^^S-i Een fraaije NEWFOBN_9_.A--D_.CilE ROND, fciak r°s&apos; 1) git zwart, IJ jaar oud, buiton gewoon groot, trouw en zeer lW&apos; &apos;^e hevragen en te zion bij den Stalhouder J. W. RIGTERINK, •^-l^t^SS^le Amsterdam. (27732) , /&apos; 28 PIR IAAID. W*_?ortit&apos; TE HUUR aangeboden: Eene neite Gemeubeleerde 11--&quot;Het r met ROST en BEDIENING, tegen/ 28 per maand. Adres ° hieven lott. A. 8., bij den Boekhandelaar A. C. F. VAN &apos;**-~-l-igsBURG, Lijnbaansteeg alhier. (27742) T®2 HUUfE op j|,&apos;&apos;.2tö &apos;sjaars: Een ruim, aangenaam gelegen ONDERHUIS *.&lt;ot f Utrechtschestraat. Men adressere zich met opgaaf van beroep, ° b&quot;even onder letter Z , bij den Boekband. J. BLEEKER, &apos;—^gva^cht over het Amstelveld, _j 419. (27748)_ kÖÊÏipST EM IXPIDITIE t)e te ©IfleiüEiï-il. d-t jn , -ma.kt biermede aan belanghebbenden beleid, v-&apos;.lke Zl..&apos; Lojement DE STER, ceise EXPEDITIE gevestigd is, Om, J &quot;ii de_e minzaam aanbeveelt. (27752) ~--C--_!gAAL. December 18ü5. M. WIEGHAN. IQSEKIT&apos; TE DOKKÜI Do„ y«&quot; L DIEPMUiS, „ro-gei- O. SPIJKER. &apos;&apos;elhju, No&apos;aris G. POSIfIUMA la Dyclmn zal bovenstaand, von ouds ttt en&apos;^t,S&apos;OSE;*ïï;,^&apos;&apos;r mbt STALLING, enz., breeder bij EJlet¦KOCij-t 11 &quot;° Leedwardcr Courant omschreven , publiek worden VER&quot;^&quot;&apos;aard&apos; om °P 12 Ethmarij of 12 Mei e. k. tor koopers keuze te r-4igI*I_*&apos;**l op Dingsdag den I9den December e. k., en finaal op oeav.il T en 29steu Dcc:mber e. k., telkens dc 3 avonds ten 7 uur in Lo_«m._t. (27757)</p>
</text>
