<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Dingsdag 5 December.</title>
	<p>In de heden gehouden zitting van dc Tweede Kamer der Staten Generaal heeft de Heer van Goltstein Jr. de regering geïnterpellee» | wegens de grondbelasting in Limburg. Na langdurige discussie is o &apos; Toorstel van dort Heef van Bossê reet 35 tegen 29 stemmen besloten om het ontwerp van wet betreffende de grondbelasting in Limburg ü_ beraadslaging te brengen nadat de wet op do middelen zal zijn behandeld&quot;»--! In de zitting van do Tweede Kamer der Staten-Generaal van 30 Nov., zijn ingekomen de volgende verzoekschriften: een adres van den kerkenraad der Evangelisch Luthersche gemeente te Utrecht, houdende bezwaren tegen het wets-ontworp tot regeling van pensioenen van Hervormde predikanten; en een adres van P. C. A. Van der Pluym, te Rijsbergen, ten geleide van eene memorie van toelichting tot het verslag der commissie voor de verzoekschriften over zijn vroeger adres, van 17 Jnnij jl., betreffende zijne veroordeeling wegens knevelarij. Deze adressen zijn verzonden naar de commissie voor de, verzoekschiiften. Z. M. heeft benoemd tot ridders der orde van den Nèderlandschefi Leeuw R. C. Bnrlage, consul-generaal te New-Tork ;H. 6. Hulsenbos/ consul-gen. te Lissabon; J. A. Keun, consul te Bucharest; J. des Arnorie van der Hoeven, consul in China; J. F. von Schroder, consul té&apos; Riga; C. Fransen, consul te Flensburg; H. W. Alma, consul te Marseille; P. Romijn, vice-conaul te Stockton en Hartlepool; F. Riesïh .&apos; consul te Venetië; 3. C. Laboucherc, laatstelijk consul te Havre; en&quot; T. Weber, consul van Pruisen te Beyruth. Donderdag avond ö. k. zal in de maatschappij Arti et Amicitiae eene kunstbeschouwing worden gegeven door den Heer J. Bosboom, van &apos;s Hage. Gisteren ochtend is uit den O. Z. Voorburgwal het lijk opgehaald van H. Jonkhans, gewoond hebbende in de BothS-iestraat. Hij werd sedert eergisteren avond vermist.</p>
</text>
