<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Door deze heb ik de eer te berigten, dat ik de KORS-AFFAIRE, door wijlen mijnen Echtgenoot den Heer J. H. PILGER gedurende eene reeks van jaren in de Wolvenstraat uitgeoefend, op heden heb overgedaan aan den Heer C _.„ __El__Ës. j onder dankbetuiging Voor de veeljai-se gunstbewijzen, den overledene geschonken, beveel ik zijnen Opvolger in datzelfde vertrouwen beleefdelijk aan. Am-tesdam, Web. JU IF. PILGE2Ï» December 1863. DE LARS. Mij refererende aan bovenstaande advertentie, heb ik de eer te berigten, dat ik op heden de KOKS-AFFAIRE van Mejufvrouw de Web. JU H. PILGER heb overgenomen, mij in het vertrouwen, zoo ruimschoots door mijnen voorganger genoten, aanbevelende. Amst__id_m, December 1865. C. ff. ZEILER, Wolvenstraat, XX 219. (27755) Cuisinier Patissier. —^__-_____ r- BURGEMEESTER en V/ETPIOUDERS van Kol- ] lumerland en Nieuwt. ui-land, Provincie Friesland, verklaren, na I ingewonnen rapport van H.H. Brandmeesters te Kollum, dat door J den Heer A. H. VAN BERGEN te Heiligerlee, Provincie Groningen, aan deze Gemeente eene BRANDSPUIT is geleverd, welke Spuit niet alleen uitmunt door eene nette Bewerking en .olieden Bouw, maar tevens door een krachtig Zuig- en Persvermogen, daar zij het water, bij minder gunstige wecrgesteldheid, tot eene hoogte van 23 Ned. el (95 voet) OPVOERT, door cen mondstuk van 15 streep in diameter, en in den tijd van ééne minuut, met bediening van 12 rompers, 280 kannen water opgeeft. Zij kunnen daarom de Fabriek van genoemden VAN BERGEN t_n volle aanbevelen. Kollum, deu B.&lt;ten November 1865. Burgemeester en Wethouders voornoemd, (27719) «Sn. HOPPERUS BUIHA. De Secretaris iïir.. Jf. WITTEVEEN. AMSTERDAM. - UTRECHT. Een fatsoenlijk JONG MENSCH, van goed zedelijk gedrag, oud 26 jaren, is voornemens de omstreken van Amsterdom en Utrecht geregeld maandelijks als €O___!HIS§£ONAIR te bezoeken, en maakt hierop verschillende solide huizen opmerkzaam, wier ai.ikelen met Stalen of Monsters kunnen bereisd worden. Adres met franco brieven onder lett. A. Z., bij den Boekhandelaar en. Boekdrukker P. M. VAN DER MADE, to Amsterdam, Stilsteeg, G 87 en 88. (27747) In een Fatsoenlijk Gezin, zonder Kinderen, vraagt men voor enkele dagen der week KÉSIAND van middelbaren leeftijd, tot behulp in de Huishouding, met de drooge Wasch kunnende omgaan, en verder voorkomend Naaiwerk te verrigten. Zich te adresseren met schriftelijke opgave waar informatiën te bekomen zijn, onder lett. W., bij de Kantoor- Boekhandelaars R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin, E 169. — Bij wien tevens Gevraagd wordt onder hetzelfde adre3, eene SCMOONiISAARSTEK, dio behalve het geregeld Schoonmaken, minstens één dag per week beschikbaar heeft om Kamerwerk te verrigten, en om de 14 dagen des Zondags behulpzaam te kunnen zijn. (27749) I£Ü_!A_-D vau goeden Huize, 19 jaren oud, niet onbemiddeld en met eenige kennis in bet Aduiinistrative en Talen toegerust, wenschte in een HANDELSHUIS of FABRIEK als _ VOLUNTAIR geplaatst te worden, ten einde, na verkregen kennis, zich in dat Vak te vestigen. Adres franco onder lett. P. Q. bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam, te Amsterdam. (27740) Er wordt op een KOOPMANS-KANTOOR Gevraagd: Een JÏONGSTE É-ES-lEKDE, die eene vlugge hand Schrijft en in staat is Fransch en Duitsch te copiëren. Offerten worden ingewacht onder lett. M. C, Bureau Handelsblad. (27741) fl HUUR: Een BOVENHUIS, op do-Rivier.ischmarkt, van de vereischte Gemakken voorzien en terstond te aanvaarden; dagelijks te bezigtigen. Adres franco, onder lett. Z., in dea Kantoor-Boekhandel van J. J. WIJCUERS, Oude Leliestraat bij den Singel (27739)</p>
</text>
