<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BE ©PI^WeAME Handels-Academie te Hamburg • biedt in haar Pensionnaat zoowel aan buiten- als binnenlandsche Kweekelingen, tot het spoedig en grondig aanleeren der moderne Talen, . &apos; vooral ook aan Jonge Lieden, voor den handel bestemd, de beste gelegenheid om zich theoretisch en practisch tot hun beroep voor te bereid ( Daar de opleiding aan Gymnasien, Reaal- en Burgerscholen, evenmin als de bloot practische, meer voldoende blijken, om toekoms&apos;^. Handelsmannen overeenkomstig de cUeben des tijds te vormen, beveeJt zich het bezoeken eener HANUELS-ACADEMIE als het meest ?Lf treffend middel aan. Hamburg hezit, als wereldmarkt met zijn veelzijdig merkantiel verkeer, biv tengewone middelen en voordcelen tot opl^&apos;jj voor den Handel, waardoor het Instituut de beste uitkomsten gewaarborgd zijn, en den Kweekelingen het betreden van hunne toekomstige loop&quot;y i vergemakkelijkt wordt. De Academie, thans in 3 hoofd- en 2 voorbereidende klassen verdeeld, is in de gezondste en schoonste streek, we Jsl i minuten buiten de stad gelegen en staat onder speciaal opzigt van het Bestuur. Het onderwijs wordt door den Directeur, in vereeniging ,m i de meest geaccrediteerele specialiteiten in de verschillende leervakken, gegeven, zoo wetenschappelijk als bij eene vooral practische rigting ni°lj ej i .is, en omvat de tegenwoordige Handels-wetenschap in haren geheek-n omvang, met inbegrip van correspondentie in vreemde talen, wiskund , natuurwetenschap. Het onderwijs in de Duiisehe , Engelsche, Fransche en Spaansche talen wordt ia de hoogste klassen door Inboorlingen 866 t ven, en als spreektaal bjj de lessen gebruikt. ,$ Latijn, Italiaansch, Russisch, Deensch en Zweedseh, alsmede Muziek, Zang, Dans, Gymnastie, de Wapenhandel en Zwemmen, l onderwezen als de Ouders het verlangen. -gt Men vestigt bijzonder de aandacht daarop, dat bovenbedoelde Inrigting niet slechts theoretisch onderwijst, maar tevens de door het ond«r 1 verkregene bekwaamheid in een opzettelijk tot dit doel met de Inrigting verbonden Handelskantoor tot practische kennis opvoert. •„!. i Aan Jongelingen, die reëels praetiscb werkzaam zijn geweest, wordt naar gelang hunner bekwaamheid eene vermindering van het honor9 $ i toegestaan en goedkoop en goed logies aangewezen, in geval zij liever buiten de Inrigting wenschen te wonen, en is hun de toegang tofOof , Academie ten allen tijde vergund. In bet Etablissement zelf en in de voorbereidingsklassen worden Knapen van af 12 jaren opgenomen» 2 wier zedelijk welzijn naauwkeurig zorg wordt godragen. yp Voor verdere inlichting zie men de Prospectussen, d:e aan het Bureau Handelsblad verkrijgbaar zijn; ook geeft gaarne hadore infor»1 4 Be Birecteiir (20574) z,. scMMönmn^^</p>
</text>
