<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 16 Sept. De Heer Maffei, chargé d&apos;affaircs voor het koningrijk Lalie alhier, is heden ochtend naar Dover vertrokken, ten einde Prins Amedeus, tweeden zoon van Koning Victor Emanuel, wiens aankomst dezen avonel wordt tegemoet gezien, alelaar te ontvangen. DUBLIN, 16 Sopt. Gisteren avond heeft eeno aanzienlijke policieniagt bezit &lt;;oiioiiien van het bureau van den Irish people, hot orgaan van de Fenlans, 12 a 14 personen zijn gearresteerd. Volgens een gerucht zijn een wapendepot en vele papieren in beslag genomen. De policie bezet nog het huis. WEENEN, 16 Sept. De Wlener Zeilung neemt een artikel over uit de General-Correspondenz, strekkende om aan te toonen, dat het herstellen der autonomie in het gewestelijk bestuur in het plan der regering ligt, maar dat al ele geruchten omtrent het benoemen Van zoogenaamde gavgraven geheel bezijden de waarheid zijn. PARIJS, 16 Sept. Berigten uit Rio Janeiro van 24 Aug. melden dat op het tooneel des oorlogs niets beslissends heeft plaats gehad. Flores rukte met geforceerde marsenen voort om zich met Canavan te vereeuigen. De Keizer bevond zith te Cachoeira. De Paraguayers rukten naar Uruguayana. Te Montevideo heeft een hovige storm geheerscht. Ruim 20 schepen zijn vergaan. MARSEILLE, 16 Sept. Do Heeren Hohenloho en Manning zullen in December e. k. tot kardinaal worden benoemd. De kaders van het Pauselijke leger wordon voltallig gemaakt. De Heer de Mérede zal om redenen van gezondheid naar België vertrekken, De Heer Boggio mot eene confidentiële zending belast, is reeds twee malen door den Paus ten gehoore ontvangen. MILAAN, 16 Sept. Prins Napoleon is heden ochtend te Monza aangekomen, alwaar hij het paleis en het park in oogenschouw heeft genomen ; nadat hij een bezoek had ontvangen van den Kroonprins is hij naar Como teruggekeerd. LISSABON, 15 Sept. De Koning is mot de Koningin vertrokken naar Oporto, ten einde de opening van de internationale tentoonstelling bij to wonen. BRUSSEL, 15 Sept. De minister van justitie heeft heden aan den Heer Rogeard het bevel doen bt.tee__e_.en om België te verlaten. Men meent, dat de oorzaak van dien maatregel is eone nieuwe brochure van dien lieer, getiteld: «Arm Frankrijk&quot;, waarin de Keizer hevig wordt aangevallen. Men verzekert dat hij slechts voor geweld zal bukken, onder krachtig protest daartegen. LONDEN, 16 Sept. Consols 89% a 90; 3 pCt. Mexic. 24%a24%; 2 pCt. Venezuela 17 a% ; 6 pCt. Dito —a —; 4M. pCt. Afgest. Gren. 14% a % ; 1_ Dito 7%a8; 2 pCt. Nieuwe Dito —a; 1 pCt Ecuador —; 3 pCt. Spanje — ; 2% pCt. Dito —a —; Amort. 29 5, a 30_.; Certif. Coup. 14% a %; Illinois Spoorw. Aand. 79% a %; 5 pCt. Grieken 21 a2l lA; Dito Coup. —; 6 pCt. Binn. Turken 50 a %; 6 pCt. Amerika 1882 68 &apos;/i a 68%. WEENEN, 16 Sept. 5 pCt. Metal. —.—; Dito Nat.72.75; Credit- Aetien 174.60; Beuk-Actiën —. — Wissoi: Londen 3/m. 109.10. BERLIJN, 16 Sept. spCt. Metall. 63V,- Dito Nation. 67%; Oostenr. Cied.-Act. 80%; Amerika 1882 72. FRANKFORT, 16 Sept. 5 pCt. Nation 65%, _. : Oost. Bank-Act. 840; Dito Cred.-Actiën 189; Dito Aand 1858 133 ; Dito 1860 82M; Dito 1864 85 _ ; 6 pCt. Amerik. 1882 7HÜ- — Wissel: Weenen 108%; Dito Amst. 100 W PARIJS, 16 Sept. Frans. 3 pCt. 68.60 e. d.; Cred.-Mobilier 825; Frans . Ocst. Spoorw. 413; Rnss. Spoorw. —; 3 pet. Spanje —; 2% pCt. Dito —; 5 pCt. Italië 66.60; Mexico 6 pCt. Turken 50%. BRUSSEL, 16 Sept. Metall. 61%. Oostenrijk. Cred. 415; Amerika _MBi_ 69 -¦</p>
	<p>MADRID , 15 Sept. 3 pCts. 41.50- 2U pCts. 38.60. ANTWERPEN, 16 Sept. 4% pCt. Bel« 99i/8; Oostenr. Cred. Act. —; 5 pCt. Met. fil%; 5 pCt. Nat. 65%; 3 pCt Binn. Spanje 38% ; 2% pCt. 38%; 6 pCt. Turken 48; 6 pCt. Amerik. 1882 71%; Credit Guill. —. Rott. Spoorweg —.</p>
</text>
