<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OE NIEUWE VLIJT De Ondergeteekende neemt bij deze beleefdelijk de vrijheid het geachte Publiek te berigten, dat hii ZIJNEN WINKEL GEOPEND beeft in wollen en katoe- NEN MANUFACTUREN, «AREN, BAN», WOL, SUJET, benevens vele andere _lO»E-ARTIKELEN tot het genoemde Vak behoorendu, en hoopt door prompte Bediening en uiterst Goedkoope Prijzen zich het vertrouwen van zijne geachte Begunstigers waardig te maken. _T. OEVERHAL-, (21231) Prinsengracht over de Prinsenslüis, OO G 77. _i__r_d_«_i_ ?00P Representeerd : Eene florissante TAPP-RlJf en -II.» .11-..», welke een roijaal bestaan oplevert en terstond te aanvaarden is. Nadere informatien met franco brieven onder lett. II.V. Bureau Handelsblad. (212211 Da Ondergeteekende heeft do eer zijne geachte Begunstigers te berigten dat hij, van voornemen zijnde, zijne KASTHOUDERIJ in GOUDEN en ZILVEREN WEKKEN te LIQUIDERk&quot; afle voorhanden zijnde artikelen verro beneden Inkoopsprijs Uitverkooptzich te gelijkertijd recommanderende bij Heeren KOOPLIEDEN en &quot;WINKELIERS, in zijn nieuw geopend MAGAZIJN in alle soorten HOUOLOGIEN, GEWAARBORGDE en ONGEWAARBORGDE GOUDEN KETTINGEN, MESSEN, enz. enz.; hopende «ok in W vervolg met hetzelfde vertrouwen vereerd te wordon, bei welk hij sinds zoo vele jaron ruimschoots genoten heeft. Amstekdam. S. a. KOK, September 1865. Jodenbreestraat, Q 256. Aan bovengenoomd Magazijn zijn nog voorhanden tweo naar iiaaiio ZILVEREN SIERTORENS. &apos; (21147) HOLLANDSCHE MAATSCHAPPIJ VAN LANDBOUW. Arileellug- AHSTKHBAH. Aan do Leden wordt berigt, dat de ALGEMEENE Ver __crin_ der Maatschappij zal plaats hebben to AMSTERDAM on ZATIÏU. DAG HA SEPTEMBER e. k., ten 12 ur., in het Locaal DILIGENT IA , Kalverstraat. Na afloop der Vergadering zal er gelegenheid zijn zich aan ecnen gemeenschappelijken maahijd te veroenigen, tegen ƒ2.50 per couvert met inbegrip van eene halve Fleseh wijn. Ter voorkoming van klagtcn over dezen maaltijd, worden die Leden der Afdeeling Amsterdam welke daarvan gebruik wenschen te maken, verzocht zulks vo&apos;eir 20 September e. k. schriftelijk te berigten aan Jhr. Mr. S. BACKER, Secretaris der Afdeeling, Heereiigracht bij ele Vijzelstraat X 467. (21224) &apos;</p>
</text>
