<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN.</title>
	<p>Mijnheer de Redacteuri „,,.„„ M In uw geacht Blad van 23 November jl. n°. 1150 a wordt medegedeeld uit Haarlem: ..-_&apos;.&apos;, &quot;Directeuren der Nederlandsche Maatschappij ter bevor*dering Tan Nijverheid hebben zich tot Z. M. den Koning *_ewend in een adres, waarin verzocht wordt I°. Dat zoovel mogelijk openbaarheid gegeven worde aan de wen&quot;schelijkheid om het graan bn den verkoop niet te meten *maar te wegen &quot; Wanneer men dit in verband beschouwt met hetgeen onder 2». nog volgt dat &quot;de aanbestedingsprijs dus alleen &quot;naar het gewigt zal berekend worden&quot;, dan hebben deze woorden, met allen eerbied voor de Directeuren van die nuttige instelling voor mij den indruk alsof die Heeren in hun adres aan Zijne Majesteit hebben gezegd: de voorliefde, welke tot dusverre bij Uwe Majesteit en de onderscheidene Ministers van Oorlog bestaan heeft, om aan eigen Paarden en die van de cavalerie wigtige of veel meelhoudende haver te verstrekken, is ongerijmd; als het maar van goede hoedanigheid is, dan levert gezonde haver die 36 Ned. ffi per mud weegt en thans te Groningen te staan komt op ƒ9 58 per 100 Ned. S&apos;, evenveel voeding als die welke 46 _ per mud weegt, en waarvoor aan diezelfde markt ƒ 10.28 ner 100 Ned. ft&apos; besteed wordt, beide geheel vrij «Ah boord gerekend. . . ?.„, u„_,„_i_, Uocü dat die redenering geenzras opgaat, blijkt voldoende wijl men, om met haver van 36 Ned. ft; per mud tot 100 Ned. _ te komen, eene hoevoelheid noodig heeft van b.na 278 kon en mot haver van 46 Ned. 9? slechts iets meer d»n 217 kon tenzij men de meening mogt zijn toegedaan, dat de bast evenveel voeding geeft als de korrel. Door deze eenvoudige uiteenzetting, die in meerder en minder mate ook van toepassing is op andere granen en waardoor aan de meest meelhoadende granen ook steeds de meeste waarde wordt gehecht, geloof ik voldoende te hebben aangetoond, dat het geenzins wenschelijk is de metine af te schaffen, want ofschoon de weging op de groote schaal hoe langer hoe meer m gebruik komt, en beschouwd mag worden als eene voorwaartsche schrede op . den weg van regtvaardigheid, zoo blijft daarbij nog altijd de meting noodig en nuttig, om door het naturagewigt over de deugd te kunnen oordcelen, en waardoor het alleen mogelijk wordt, om zonder groote monsters verkoopen te sluiten, onder anderen in Engeland, Erankrijk en België, maar bovendien zou de afschaffing van de meting, en alleen weging, veel van den lust bij de producenten wegnemen om hunne granen door eene goede bewerking zoo zwaar mogelijk ter markt te brengen, daar zij dan «iet minder bewerking, minder arbeidsloon hadden te bekostigen, en tot dezelfde zoo niet voordeeliger uitkomst zondon komen, daar zelfs het stof nog het gewigt in massa vermeerdert, maar in deugd en waarde aanbrengend gewigt per mud vermindert. Met de plaatsing dezer regelen zaf UEd. zeer verpligten UEd. Dv. Dienaar H. BEEKHUIS DAMSTÉ.</p>
</text>
