<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STADS-BERIGTEN. NATIONALE MILITIE. BURGEMEESTER EN WETHOUDERS VAN LEYDEN.</title>
	<p>Gelet op artikel 19 der wet van den \%te* Augustus 1861 (Staatsblad n». 72), betrekkelijk de nationale militie; Herinneren hen, die op den lstm Januarij 1869 hun 19de jaar zullen zijn ingetreden, en alzoo de geborenen in het jaar l_SOj, alsmede hen, die eerst na het intreden van hun 19A&apos; jaar, doch vóór het volbrengen van hun 20ste, ingezetenen zijn geworden, de verpligting tot het doen van aangifte voor de nationale militie, in de maand Januarij 1869. - Zij geven paarbij kennis: dat, wie moet worden ingeschreven en wie voor ingezeten wordt gehouden, omschreven is bij de artikelen 15 en 20 van genoemde wet, dus luidende: , Art. 15. Jaarlijks worden voor de militie ingeschreven alle mannelijke ingezetenen, die op den lBten Januarij van het jaar hun 19d« jaar waren ingetreden. Voor ingezeten wordt gehouden: , ■■• _&gt;. hij, wiens vader, of, is deze overleden, wiens moeder, of, zijn beiden overleden, wiens voogd ingezeten is volgens de wet van den 28sten Julij 1850 (Staatsblad n°. 44); 2°. hij, die, geen ouders of voogd hebbende, gedurende de laatste, aan het in de eerste zinsnede van dit artikel vermelde tijdstip voorafgaande, achttien maanden in Nederland verblijf hield ; ~ . 3°. hij, van wiens ouders de langstlevende ingezeten was, al is zijn voogd geen ingezeten, mits hij binnen het Rijk verblijf houdt. Voor ingezeten wordt niet gehouden de vreemdeling, behoorende tot eenen Staat, waar de Nederlander niet aan de verpligle, krijgsdienst is onderworpen, of waar ten aanzien der dienstpligtigheid het beginsel van wederkeerigheid is aangenomen. Art. 20. Hij, die eerst na het intreden van zijn 19de jaar, doch vóór het volbrengen van zijn 20ste, ingezeten wordt, is verpligt, zich, zoodra dit plaatsheeft, ter inschrijving aan te geven bij Burgemeester en Wethouders der gemeente, waar de inschrijving, volgens art. 16, moet geschieden. ... , &apos;. . ..- -, dat, wie niet wordt ingeschreven, is bepaald bij art. 17, van den volgenden inhoud: &quot;&quot; Voor de mililie wordt niet ingeschreven : 1&quot;. de in een vreemd Rijk achtergebleven zoon van een ingezeten, die geen Nederlander is; ~ 2°. de in een vreemd Rijk verblijf houdende ouderlooze zoon van een vreemdeling al is zijn voogd ingezeten. 3°. de zoon van den Nederlander, die ter zake van &apos;s lands dienst in &apos;s Rijks overzeesche bezittingen of koloniën woont, dat, in welke gemeenle men moet worden ingeschreven, te vinden is in art. 16 der wet, waarbij is verordend: De inschrijving geschiedt: 1». van een ongehuwde in de gemeente, waar de vader, of, is deze overleden, de moeder, of, zijn beiden overleden, de voogd woont; ... 2°. van een gehuwde en van een weduwenaar in de gemeente waar hij woont; 3». van hem, die geen vader, moeder of voogd heeft, of door dezen is achtergelaten, of wiens voogd buiten &apos;s lands gevestigd is, in de gemeente waar hij woont 4». van den buiten &apos;s lands wonenden zoon van een Nederlander, die ter zake van &apos;s lands dienst in een vreemd land woont, in de gemeente, waar zijn vader of voo&quot;d het laatst in Nederland gewoond heeft, voorts, dat, door wie de aangifte moet worden gedaan, te vinden is in art. 18, houdende het voorschrift: Elk, die volgens art. 15 behoort te worden ingeschreven, is verpligt zich daarloe bij Burgemeester en Wethouders aan le geven tusschen den lsle&quot; en den 31slen Januarij. Bij ongesteldheid, afwezigheid of ontstentenis is zijn vader, of, is deze overleden, zijne moeder, of, zijn beiden overleden, zijn voogd lot liet doen van die aangifte verpligt. Nog doen Burgemeester en Wethouders te weten: dat tot deze inschrijving wordt zitting gehouden op het Raadhuis, van des voormiddags 10 tot des namiddags 3 uren, op Maandag den 11 Januarij, voor de bewoners van de wijken 1,2 en 3, » Dingsdag » 12 » .»» » »» »4ens, » Woensdag » 13 »•»» » »» » 6, » Donderdag »14 _ »»» » s » 7, _ Vrijdag » 15 » » » &apos; » » » » 8 en 9 of de !&apos; .:!■&gt; buitenwijk, Eindelijk dat de geboorte-aclen, die ieder belanghebbende, bij de inschrijving, onder opgave der woonplaats van den ingeschrevene, behoort over te leggen, dagelijks, de Zon- en Feestdagen uitgezonderd, zijn te verkrijgen ter Secretarie dezer gemeente (afdeeling Burgerlijke Stand), van des voormiddags 10 tot des namiddags 3 uren, wanneer tevens voor hen, die hier niet zijn geboren, aanvrage ter verkrijging dier acten kan worden gedaan. _. &quot;&apos;. En wordt deze door plaatsing in de Leydsche Courant van den 14&apos;cn, den 21» ten en den 28sten dezer maand afgekondigd. Burgemeester en Wethouders voornoemd, Letben, 12 December 1868. v. D. BRANDELER, Burgemeester. T. PUTTKAMMER, Secretaris.</p>
</text>
