<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN.</title>
	<p>Een paar woorden aan het Leidsch dagblad. Wal ieder wist en heigeen ik aan hel Dagblad scheen niel le welen, was mij zeer goed bekend, dat nameljjk de commissie voor het Bnïne-plan de zaak zoo voorsiell, alsof die zeer waarschijnlijk aan de burgerij hoegenaamd geen geld zal koslen. Maar wat beteekriit dit? Moet nu de stad maar zeggen.- o! uu is er geen bezwaar meer! Wal soms zeer waarschijnlijk was, is meermalen .anders uitgevallen. Rente-garantie is, zooveel ik weel, altijd als ondersteuning beschouwd; eene ondersteuning, waaraan zooveel hagchelijkhedeu verbonden zijn, dat ik voor mij liever eene som present gegeven zou zien. om len miusie le weten, waarmede ik af zou zgn. Als de onderneming zich zoo uitstekend goed liet aauzien, zou er gewis ook geene renie-garanlie vau de gemeente noodig zijn. De vraag mei betrekking tot den weg, dien de staathuishoudkunde in deze aanwijst; riglte ik eigenlijk met aan hel Dagblad. Het ligt in den aard der zaak, dal het Dagblad, hei Ruïne-plan in zijne bescherming nemende, de vraag niet ligi beantwoorden zou, zooals ik zon meenen dal zij beantwoord moet worden. De apodictische verklaring van hel blad omtrent hetgeen de staathuishoudkunde leert, zal dus, denk ik, niet wegnemen, dat velen met mij zullen oordcelen, dat de beginselen dier wetenschap niet medebrengen, de gemeentekas tot geldelijke ondeisieuning ie verbinden ler oprigting vah sociëteiten. Ik reken hier vooral op de bondgenootschap van hen, die eenmaal geleerd hebben, dat zelfs het onderwijs zich zelve bekosligeu moet, en van hen, die de toepassing van die leer ingeroepen hebben. X. .: ■ Men verzocht ons de overname van het volgende uit het Handelsblad. Aan de Redactie. Den 22B,en October 11. schreef ik eene beschouwing over de vennoolschap Holland en haar beheer onder directie van de weledele heeren H. W. Fischer en D. Verhoop, te Amsierdam. Als gevolg van dat ingezonden stuk zonden die heeren mij hunnen hoofdinspecteur den heer P. Wiarda, die mij de zaken naauwkeurig heeri toegelicht en hetwelk later is gevolgd door een schrijven van de heeren directeuren, beide versterkt door een schrijven van een mijner geachte bloedverwanten uil Amsterdam en door hel, op mijn verlangen, benoemen van een solied en fatsoenlijk agent voor het arrondissement Winschoten. De vertrouwbare inlichtingen, die ik op deze wijze bekwam, hebben mijne bezwaren, in genoemd schrijven geopperd, geheel weggenomen. Ik aarzel dus niel, tot wegneming der verkeerde beoordeelingen, die bij sommigen mogten zijn gerezen, le verklaren, dat ik de zaken dier vennootschap en hare directie thans uit een geheel ander standpunt beschouw dan vroeger en mijne medeverzekerden, en die daarin wenschen deel le nemen, uit vasie overtuiging de vennoolschap Holland aanbeveel als eene Maatschappij van Levensverzekering, die de waarborgen bezit èn van zekerheid èn van soliditeit. Door deze regelen ie plaatsen in uw veelgelezen blad zoudt gij mij zeer verpliglen. Uw Ed. Dw. Dienaar, Wildervank, December 1868. A. W. VERSFELT.</p>
</text>
