<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 24 Aug. Tabak: Afgedaan uit de eerste hand 22 v. Kentucky en 15 v. Virginie. ROTTERDAM, 24 Aug. Tarwe. Nieuwe Vlaamsche, Zeeuwsche, Flakkeesche en Overm. was wederom ruim ter markt, waarvan in den beginne enkele puike partijtjes 50 c. lager verkocht zijn, doch later is nog daarbeneden afgegeven, waartoe niet alles is kunnen opgeruimd worden. Puike van ƒ 11 a 12, mindere ƒ 9.50 a 10.75. Met jarige was het ook slap, en deze ging slepende van de hand van ƒ9 tot 11. Poolsche bij gerijf als voren, bij partij lager verkocht. Roode ruim prijshoudend; 125/126 _ Jarige Witb. Poolsche ƒ405; 124, 125 _ witb. Poolsche ƒ390; 127, 123 _ dito bij partij ƒ370; 127, 128 fi jarige Bovenl. ƒ 365; 125, 126 8 jarige Zeeuwsche ƒ 345; per 2400 fi. Rogge. Inlandsche ruim ter veil en 50 c. lager moeijelijk te verkoopen. Nieuwe Vlaamsche, Zeeuwsche, Overmaassche en Noord-Brab. ƒ8a8.75. Jarige dito ƒ 6.30 a 7.50. Buitenlandsche met weinig begeerte. 122. 123 _ Taganrog ƒ210; 121,122 _ dito ƒ206 a 210; 116, 117 fi Peterbnrger ƒ195, per 2100 _. Boekweit door kleinen toevoer hooger betaald. Nieuwe Noord- Brabantsche ƒ 270, 275; jarige dito ƒ 265, 268,270; Fran- Bche ƒ205, 207, 210, alles per 2100 fi. Garst n. Zeeuwsche Winter met vrij goeden toevoer 10 c. hooger begeerd van ƒ6.70 a 7.50; Zomer als voren van ƒ5.80 a 6.80. Haver wederom voldoende ter markt, 20 c. lager. Nieuwe Dikke van ƒ4.50 a 5; lange van ƒ3.80 a 4.60. V00rt562,64 8 jarige Voer ƒ 11; 60, 70 fi n. dito van ƒ9.75 a 10.50 per 100 fi. Paardenboonen 20 c. lager van ƒ8 a8.50;n. Bruine Boonen met eenigen meerderen toevoer, die tot genoteerde prijzen langzaam opruimden; Walch. ƒ 13.50 a 14; Zeeuws. ƒ 10.50a12. Walch. witte/13a14; Zeeuws, ƒ 11a12.50. Nieuwe Erwten prijsh.; Walch. blaauwe ƒ 10.25 a 10.75; Zeeuws, ƒ9 a 10.25; Schokkers en groote rondenƒ 10 a 13.50. Met Koolzaad was het weder slap en alleen verkocht Zeeuws, zakcoed voor _L 55 en 57, voor het overige werd merkelijk daar rj?„„,,„* *? T- , &apos; -i. -T- . .-.., :_.•_, 1-. ouuèïgèüöaeh. i__S_r_____. yan nieuw w emig ter manu en hooier betaald v&amp;nf 15.50 a 16 het puikste; mindere van ƒ 12.50 al 5 In veiling uit den Wilhelminapolder; 400 mud Witte Tarwe ƒ15.65, 15 05; 120 muddito ƒ 14.40, beide 137®,per 100_\ Uit den Kamerspolder: 150 mnd Winter-Garst, 114 fi, ƒ 11 per 100 fi. Raapolie per contant tot ƒ 331/ i aangeboden. Najaar nominaal. Lijnolie, hoewel met geringe vraag, door den geringen voorraad iets hooger betaald. SCHIEDAM, 24 Aug. Moutwijn ƒ 18;Genever/23.50; Amst. proef ƒ 24.75; Spoeling ƒO.BO. ALKMAAR, 24 Aug. Aangevoerd 2 Koeijen, die golden ƒ 170; 88 Kalveren ƒ3O a 80; 2 nuchteren dito ƒ 9; 174 Schapen ƒ 16 a 24; 57 vette Varkens 40 a 54 c. per®. ANTWERPEN, 24 Aug. Petroleum lager; wit disponibel werd betaald met fr. 50 a 51. SAIGON, 8 Julij. Rijst: Op de betere berigten van China vaster gestemd. De houders vragen thans 1.22 a 1.24 voor prima kwal. en 1.10 a 1.13 voor mindere soorten. — Vrachten stil; 4._ 5 sh. werd het laatst geboden voor een klein schip naar het Kanaal om order.</p>
</text>
