<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>PETERSBURG, 24 Aug. (des Voormiddags 11 ure.) Sedert gisteren staan hier verscheidene hennep- en vlaspakhuizen in brand. De schade wordt geschat op 3/4 millioen zilv. roebels. Blijkens een nader berigt was men de vlammen meester. KARLSRUHE, 24 Ang. Naar men verneemt zullen de fevolmagtigden der Zuid-Duitsche Staten, die op 15 Septemer zouden Dijeenkomen, ten einde te beraadslagen over het benoemen eener militaire commissie, zich niet vereenigen. Het plan daartoe is thans opgegeven. PARIJS, 24 Aug. Het nieuwe rapport van den minister Magne bevestigt de mededeeling, dat voor 15,000 millioen francs rente is ingeschreven; het aantal inschrijvingen, voor f eene reductie vatbaar, is 3,360,100; de overige ontvangen 37 pCt. van het ingeschreven rentebedrag. BRUSSEL, 44 Aug. De gezondheidstoestand van den kroonprins is eenigzins verbeterd; hij heeft een gunstigen nacht doorgebragt. ,</p>
	<p>LONDEN, 24 Ang. Talk: Nieuwe in loco 44,. 9, Oct,—Dec, 44.9 a 45. — Raapolie 31.6. — Lijnolie 31.6 a, 31 9. — Van ____. zijn verkocht 2 ladingen Cuba Möscovaaös t 227/ g sh. — Er zijn twee ladingen Tarwe aangevoerd en eene lading Rogge; 13 ladingen Tarwe werden aangeboden; stemming levendig en in sommige gevallen 6p. hooger; van Rogge zijn 2 ladingen aan de markt. LONDEN, 24 Aug. Vreemde Tarwe 1 sh. lager. LIVERPOOL, 24 Aug. Katoen: Verkocht 10,000 a 12,000 b. Vaste markt. Aanvoer 340 b.</p>
	<p>2de depêche. Katoen afgedaan 12,000 b. Markt stil doch onveranderd.</p>
	<p>LONDEN, 24 Aug. (Slotkoersen). _ pCt. Gecons. 937/8; 5 pCt. Braz. 1865 763/4; 1 pCt. Ecuador —; 5 pCt. Grieken -—; Dito Coup.—; 3 pCt. Mexic. a—, Dito 1864 —; Afgest. N. Gren. —; 2 pCt. Dito ; Dito Uitg. —; N. Gren. Landw. £ —; 3 pCt. Port. 1853/63 38%; 3 pCt. Dito 1867 381/8; 41/2 pCt. Rusland 1850 88; 3 pCt. Dito 1859 55i/2; 5 pCt. Dito 1862 881/4; Dito 1864 931/3; Dito 1866 93; 4 pCt. Nieuwe Dito 1867 67; 3 pCt. Spanje ; 23/4 pCt. Dito 33 j Dito 3 pCt. 1867 —; 5 pCt. Italië 517/8; 6 pCt. Turk. A. S. 38%; 3 pCt. Venez. 12; 6 pCt. Dito 1862 231/2; 6 pCt. Dito 1864 —; — 1% pCt. Dito —, 21/3 pCt. Ned. Cert. 57%; 4 pCt. Dito 891/2; Riinsp. Act. ; 6 pCt. Amerik. 18S2 71%; Dito 1885 70%; 7 pCt. Dito 91%; 8 pCt. Debent. Atl. „ Gr. Spw. (£100) ; 7 pCt. Atl. (gecons). 37%. PARIJS, ¦24 Aug. 3 pCt. Geconsol. (opening) ; 3 pCt. Dito (slotk.) 70.80; Credit-Mob. (nouv.) 285; Dito Fr. Oost-Spw. 541; Cred. Mob. Espagnol 295 ; Mexic. Oblig. Gestemp. 148; 3 pCt. Spanje 31%; 23/4 pCt. Dito—; 4 pCt. Russen 1867 338; 5 pCt. Metalliek 1865 321; 5 pCt. Italië 52 80; 5 pCt. Turk. Alg. Sch. 39.35; 6 pCt. Amerik. 1882 81 Vs.</p>
	<p>Wissel: Petersburg 3/m. —.—; Londen kort 25.22%; Amsterdam 3/m. 210; Hamburg 3/m. 185. BRUSSEL, 24 Aug. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 503%; dito 1866 50%; Oost. Cred.-Act. ; 4% pCt. Belgit; 101.20; 6 pCt. Amerik. 1882 733/8. — Wissel Londen 252 25; Amst. 211.25.</p>
	<p>ANTWERPEN, 24 Aug. (Slotkoersen). 5 pCt. Metalliek 501/8 ; 5 pCt. Nation. 53%; Loten 1860 915. — ; 4% pCt. Belgen 101.— ; 3 pCt. Spanje 3034; 6 pCt. Amerika 1882 75; Turken 381/4. Wissel Londen 25.25; Amst. 211 37. HP^?*Bovenstaande Telegrammen zijn re sas m eer. gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>CALCUTTA, 21 Aug. 7 fi Shirtings 5% ; de indigooogst wordt thans begroot &apos;op 96,000 maunds; Katoen, Dhollera 181/4; Wisselkoers op Londen J. 111/_; Vrachten 42.6 sh.</p>
	<p>BOMBAY, 23 Aug. 7® Shirtings 5 ,tó; 81/4 ® dito 65/16; N°. 40 Mule Twist 103/4, de markt is stil; Katoen, Oomrawattee 220, verlaten; Wisselkoers op Londen 1.11 s/M ; Vrachten 26.6 sh.</p>
	<p>NEW-YORK, 24 Aug. (Slotkoersen.) Goud agio 458/4; Wissel op Londen in goud 109 Vs; 6 pCt. Amerika 1882 ll_3/4; Dito 1885 1105/8 5 10/40ers Oblig. 1081/ s; Illinois 1431/2 ; Erie- Spoorweg 491/4. Katoen middi. 30. Petroleum standard white te New-York 32.</p>
	<p>KOPENHAGEN, 24 Aug. Volgens de Berlingske Tidende zal de Koning op de terugreis van Petersburg Stockholm bezoeken, waar hij Maandag zal aankomen. PARIJS. 24 Aug. Men verzekert, dat de generaal Dulce op de Canarische-eilanden is overleden. De France zegt. dat de gezant van Tunis aan den markies de Moustier de verzekering heeft gegeven, dat de Bey vast besloten heeft, zijne verpligtingen na te komen.</p>
	<p>LONDEN, 25 Aug. De mailstoomboot Baltimore, heden te Queenstown aangekomen, heeft berigten uit New-York aangebragt loopende tot 15 jl. Hieruit blijkt o. a., dat de democratische conventie van Noord-Carolina zich vereenigd heeft te Raleigh; een groot aantal democratisch gezinde negers was aldaar tegenwoordig; zij werden bedreigd door negers behoorende tot. de republikeinsehe partij. Door de militaire magt is de openbare rust gehandhaafd. De negerbevolking in Zuid-Carolina staat in dreigende houding tegenover de blanken, behoorende tot de conservatieve partij. Te Washington is eene lijkdienst gevierd ter eere van Thaddeus Stevens. De komeet van Encke is in gemelde stad zigtbaar. SOUTHAMPTON, 25 Aug. De Herman heeft 11,437 doll. aangebragt, benevens berigten van New-York, loopende tot 13 Aug. De wetgeving van Alabama is tot 1 Nov. verdaagd. Die van Nieuw Schotland heeft eene resolutie aangenomen, waarbij hevig geprotesteerd wordt tegen eene eonfefleratle met C_ui___</p>
	<p>De West-Indische mallboot Neva is te Plymouth aange«-iomen. ,_.• JAE ZIN.,. .23 - Aug. Graaf .. Bismarck necftlén nacht zonder pijn doorgebragt en het bed verlaten. Hij bevindt zich wel, behoudens eenige pijn in de spieren. De geneesheeren bevestigen, dat geene in- of uitwendige organen zijn gekwetst.</p>
	<p>LONDEN, 25 Aug. Suiker flaauw. — Koffijm met eenige vraag vast. — Thee: Oost-Ind. soorten in veiling met tamelijke kooplust tot onveranderde prijzen. — Rijst prijsh.: Mad&apos;rassoorten vrij vast met eenige vraag. — Talk in looc oude 44a435h.; dito nieuwe 44.9, Oct.—Dec. 44.9 a 45. — Raapolie 31.6. Lijnolie 31.6a31.9; te Huil 30.6a30.9. LIVERPOOL, 25 Aug. Katoen: Afgedaan heden 8000 a 10,000 b., gesouteneerd; ingevoerd 20.000 b. BERLIJN ,25 Aug. Rogge: Aug. 541/2; Sept.—Oct. 531/ s ; Raapolie: Aug.—Sept. 9&apos;/M; Sept.—Oct. 9&gt;/„; Voorloop: Aug—Sept. 191/8 5 Sept—Oct. 185/24. HAMBURG, 25 Aug. Tarwe loopende maand 131% Aug. 124; Oct. 118. Rogge loopende maand 92; Aug. 89; Oct. 87; Koolzaad flaauw; Raapolie in loco 20; najaar 201/4; Voorjaar 21. Petroleum —. Het weder is regenachtig. KEULEN, 25 Aug. Tarwe dadelijk 73/4; Nov. 6.5; Maart 6 61/2; Rogge dadelijk 6712; Nov. 5.4; Maart 51/,,; Raapolie dadelijk IO7/,,. Oct. 10% Mei 10&apos;/,;Lijnolie dadelijk lis/4. Tarwe vast. Rogge flaauw. Het weder is veranderlijk. Rijnhoogte 6 v. 11 d. PARIJS, 25 Aug. Raapolie: loopende maand fr. 82.50; Sept. fr. 82 50; 4 laatste maanden fr. 83.— ; 4 eerste maanden fr. 83.—• — Voorloop: loopende maand fr. 73.50; Sopt.—Oct. fr. 69.—. — Lijnolie: loopende maand fr. 91.— ; 4 laatste maanden fr. 90.—. — Meel 6 merken: loopende maand fr. 69.— ; Sept. fr. 64.—; Sept.—Oct. fr. 63.25; 4 laatste maanden fr. 62.— ; type Parijs loopende maand fr. 41 75. — Beetwortelsuiker 4de seortN°. 12fr. 63.50. ANTWERPEN, 25 Aug. Petroleum 50 a 51.</p>
	<p>WEENEN, 25 Aug. (Slotkoersen.) 5 pCt. Meta11.58.20; 5 pCt. dito Mei&apos;s 58.40; 5 pCt. Met. 1866 59.20; 5 pCt. Nat. 62 30; 5 pCt. Met. Zilver 1864 69.— ; Aand. 1854 78.—t Dito Credit Inst. 1858 136. — ; Dito 1860 84.30; Dito 1864 96.50; Act. Cred. Inst. 212 60; DitoLemb. Czern. Spoorw. 187.75; Dito Nat. Bank 730.—; Staats-bpoorw. Act. 245.60; Dito Noorder-Spoorw. 185 75; Dito Nieuwe Lomb. 183.80; Eng. Oostenr. Bank 165 2a; Napoleons dOr 9.131/ a. Wissel: Londen 114.50; Hamb. 83; 80;Parijs45.35. BERLIJN, 25 Aug. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek 51 s/4; 5 pCt. Nation. 551/4; Oostenr. Aand. 1860 753/8; 5 pCt. Italië 52% Lomb. Shareslo9% * PM&quot;*™?, f$ ™&quot; 88 Aandeelen Dito 1864 114% lto,_|_6iï. /8{t4J. _Ct Pnns. Oblig. 957/8; 6 pCt. Amerika 1882 75%; Holl. Spw. Act. 101; 5 pCt. Turken 38.2- _, .. „, „,,, _ . Wissel: linden 3/m. 6.24..; PffJ8, 2/m. 8/„;Hamb. 2/m. 1505/ s; Amst. 2/m. M*V« Ult° kort U3l/si Weenen 2/m. 885/8; Petersb. 3/m. 91 .8- _.„_, _ _, „ .... 10.c ¦ _??i__^M»A_^ Dito 1864* S MetaUiek 1859 627/8; Cred.-Act. 2213/8; WB__a___i*iJ_awvï; W» Di£° 1874 803/. • 3 nGt Snanie 1867 —5 Paciflcbahn —; N. R_st ______ i?T__CVb! &quot;.T T„s&quot;* Londen V. z. 11913/16; Weenen k.z. 104; Amst. k. z.lfX)% HAMBURG, 25 Aug. 5 pCt. Ross. Cert. 70% Dito 1862 83; Oostenr. Aand. 1860 74; 6 pCt Amerika 1882 68%; 5 pCt. Italië 52: Lombarden 4.921/^7r y^f?1 = .onden 13.08% Amst. 35 42 a 45; PariJ&quot; 1867/ g a 1863/4. Disconto 2 pCt.</p>
	<p>BROUWERSHAVEN,2S Aug. Binnen: CrestoftheWave, Jones, Baltimore n. Rotterdam.</p>
</text>
