<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getrouwd : H. J. FRANK, Amsterdam, 25 Augustus 1868. en (21491) A. G. W. VAN SPREEKEN. Getrouwd: Mr. S. J. COHEN, van Leeuwarden, EN D. BENJAMIN. Schermbeek, bij Wesel, 24 Augustus 1868. (21498) Eenige Kennisgeving. Getrouwd : Mr. A. J. ZEEMAN, EN J. E. DAMMERS. Batavia, 6 Julij 1868. (21507) Eenige Kennisgeving. _____—— Bevallen van eene DOCHTER S. BKUYN_ALfnf;Box8ox Amsterdam, 24 Augustus 1868. __:—_L_ Amsterdam , 25 AugustusJ.B6B. _,_^„_,„„ &quot;Voorspoedig bevallen jan eene welgeschapen DOCHTER JEANN&amp;TTÊ v. GELDER-LEVIE. Arnhem, 23 Augustus 1868. (21480) -_3e^___Tva_~een ZOON M. H. P. DRIESSEN-KLEIJN. MoJ__y___s_ (Batavia), 11 Julij 1868, (21490)_ ~&quot;HedeiT~ëverieed mijne innig geliefde Echtgenoote JOHANNA BOÜDEWINA BOOT. A. C. VAN HAEFTEN. Amsterdam, 17 Augustus 1868. Uithoofde van buitenlandsche betrekkingen eerst nu geplaatst. (21465) Algemeene kennisgeving. Onze lieveling ABRAHAM ARNOLD, werd ons heden na een smartelijk lijden in den jengdigen ouderdom van Zestien Maanden door den dood ontrukt. Amsterdam, 22 Augustus 1868. m: l. van ameringen. (21471) b. van ameringen__co_____ Heden overleed na voorzien te zijn geweest van de laatsta H. Sacramenten der Stervenden, na een langdurig en geduldig lijden, in den ouderdom van ruim 76 jaren, mijn geliefde Echtgenoot JOANNES ROMIJN, met wien ik 46 jaren in den gelukkigsten Echt vereemgd was. l/I**.1**. &gt; Amsterdam, Wed.A.o .ROM.Li Si. 23 Augustus 1868. VAN DER IM™ Algemeene kennisgeving zoo binnen als buiten aeze _t__. Na eene slepende ziekte trof mij heden de. gevoeligste slag des levens, door het overlijden van nujne dierbare Echtgenoote RENETTA HENDRIKA VELQERS, m den ouderdom van 40 jaren. S. J. FLUKJUi. Amsterdam, 24 Augustus 1868. _&gt;ii»c_ Eenige Kennisgeving. 1 &apos;____. —Op den 22sten Augustus~TB6B overkêdTTÏGSsraDE op den Huize Zuiderhout in den ouderdom van ruiml 80 jaren onze geachte Vader en Behuwd-Vader, de gj^t KAS- J.&apos; VICTOR—KAS. Eenige Kennisgeving..__ (21492) &apos;&apos; Den 22sten AugustuiTseS is&apos;&quot;te Vlieland overleden da Wel-Ed. Heer J. VAN DER JAGT, iv leven Genees-, Heelen Verloskundige, geliefde Echtgenoot jan f21500Ï H- UUJ_s.</p>
</text>
