<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BEKEHDMAKtS.. De BURGEMEESTER en WETHOUDERS der gemeente Niimesren brengen hiermede ter algemeene kennis: Dat de gewone JAARM .RKT of K.R.^üS, dit jaar binnen deza gemeente aanvaDg zal nemen MAAKDAG 5 OCTOBER aanstaande en eindigen MAANDAG 13 «SCTWBER daaraanvolgende, en men zich tot bekoming van standplaatsen voor kramen en spellen met vrachtvrije brieven zal behooren aan te melden bij den Heer Marktmeester W. VAN DER HAM vóór den 15den September aanstaande. Nu__.__, 20 Augustus 1868. De Burgemeester en Wethouders voornoemd, ff. P. BYLEVELD. (21256) De Secretaris, R. O. 3. VEBIHEIJEN. In eenen MANUFACTUURWINKEL worden gevraagd BESi_ENDEN en JUFVROUWEN, grondig met het vak bekend en van goede getuigschriften voorzien. Reflecterende gelieve men zich te adresseren met franco brieven onder lett. A. V., Bureau Handelsblad. (21317) In een SIGAREN-MAGAZIJN hier ter stede bestaat gelegenheid tot zoo spoedig mogelijke plaatsing van EEN LEERLING, of van een BURGER JONGELING reeds eenigzins met het vak bekend; benevens een LOOPJONGEN , de beide laatste tegen genot van salaris. Adres per franco briefjes, met opgave van woonplaats en ouderdom onder de lett. D. A. E., bij de Boekh. SCHELTEMA &amp; HOLKEMA, Beurssteeg. (21313) ƒ 175. Photographie. ƒ 175. Voor den Spotprijs van Honderd Vijf en Zeventig Gulden, wordt TE KOOP aangeboden: de geheele inventaris van een PHOTOGRAPHÏSCII ATELIER, waarbij 3 beste objectiven, 1 Satineer-Machine, 21 Copieerramen, 2 Hóofdstéunsels, 1 Loup: 5 Poseerstoelen, 2 Achterdoeken en verder te veel om te melden. Te bezigtigen voor 31 dezer, op den Nieuwendijk, L 47, te Amsterdam. (21245) Een AMBACHTSMAN nit den fatsoenlijken stand, Weduwnaar zonder kinderen, WEÏ-SCHTE in een stil ordelijk Gezin. Kost, Inwoning en Huisselijk verkeer, lie.st bij eene Weduwe alwaar geene kleine kinderen zrjn. Adres franco onder lett. N. M., bij den Boekverkooper F. H. BRINKMAN, Oudebrugsteeg M 476. (21307) EenHEEßvan middelbare jaren verlangt EENE VRIJE HASSEffi. met Huiselijk Verkeer, Kost en Bewassching, bij fatsoenlijke Burgerlieden binnen Amsterdam, tegen billijke vergoeding. Adres met franco brieven onder het motto: KAMER, bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam. (21308) In BEï_F_BDT. Boekhandel te Amsterdam verscheen zooeven: DE. J. J. BE HOLLAHDER, 4.ARDEIJKSBESCHRIJVING VAN NEDERLANDSCH OOST-INDIE; vooral ten gebruike bij het Middelbaar Onderwijs. Ppti ffi-nnt. s» eng. gedrukt boekdeel van 20 vel druks. g ° f 3.5.. (21151) Bn J. Uornsei_f&lt;ftn, ATLAS van Nederland en zijne Üverzeesche Bezittingen, 24 Kaarten, geb .ƒ&apos; «.3 O. DITO, voor Schoolgehrnik, 7 Kaarten, geb &apos;» 3.85. |gj Bij alle Boekhandelaren is verkrijgbaar gd gesteld: Sssa EEN VERBODEN PREEK., na weigering ¦ van Kansel en Spreekzaal, te&apos;s Gravenhage. Achtste g»^ Duizend f 0.60. L^™ SII.SNE VERDUNNING uit den Evangelieg™&quot;/^&quot; dienst? Aanklachten, pleidooien, vonnissen, brieven Êï^s en beroep op de Synode. Vijfde Duizend.. ƒ 0 90 _ _? Het veel besproken Pleidooi vau Dr. ZAALBERG S^g^ bij de Synode komt in deze Brochure voor ca is I™&quot;1* tevens afzonderlijk verkrijgbaar voor 40 Cents. fe^j? Thans is yersekene» dt. Brochure, bevattende de einduitspraak, getiteld : DE UITSPRAAK. DER SYNODE, met een voorbericht ƒ 0.25. De belangstelling in deze geschriften mag zeld„ N zaam groot genoemd worden. (21231) Bij den Boekhandelaar F. A. KRA&apos;MPS, te EJoorn, is verschenen en alom verkrijgbaar gesteld : IM ft&apos;ClUilllW&apos;llSM§ EENE WÊiT-FBIESIIBE Iï©V_EILE VAN DB. J. J. AGHINA. In B°., met in kleuren gedrukten omslag en 5 Vignetjes Prijs ƒ0.65. (21233) ¥01111 Wi $ CAULEWAEsnrs. FENM .N vooralle schriften (eigen fabricaat), bekroond op do Tentoonstellingen in Londen, Dublin en Parijs, zijn welligt de allerbeste en BuurIzaamste voor Bureau en School. €?.!¦ UEWAEKT1 _ Nederlan.lsch-Fransch zeer volledig en fraai W««DREKBOË*. , naar Drs. DE VRIES en TE WINKEL, 1 Dl. in .B. 700 bladz. compresson druk, is verbazend goedkoop; ingebonden ƒ 1.40. * CAUUES. AERT&apos;S meer en meer gevraagde Schrijfboekjes N . 0 tot 6 (prijs 5 c), alsmede :een fIfIEUWE JX&apos;i-.BK voor schrift op do loi (prijs 50 c), munten uit door geleidelijkheid en prachtige uitvoering. CA.-^V**&apos;AES&amp;T&apos;_&gt; Papier do Luxe; groot assortiment, eisren fabricaat. &apos; : J. VAM MEERS, Spraakleer met oefeningen (prrjs 30 c.); MORTIER&apos;S en JACOBS Lees-, Reken- en Themaboekjes in Nederlandsche Spelling, bewerkt naar de Coster, zijn &apos;allen eenparig goedgekeurd door de Centrale Commissie van Onderv.ijs. Een enkel onderzoek ____&gt;j uitstek verdienstelijke werkjes zal zeker voldoende zijn, «&quot;* *|*E a&apos;le scholen te zien invoeren (__k_k. Alles verkrijgbaar bij Kanto-r- en Boekhandelaars. Bij DANNEÏ.ÉËLSEJ. te Utrecht is verschenen : DE OHICIHI VAR GilMfliD vaa hst Nederlandsch Indisch Leger Bi ZIJXE OPLEIfIIHG;&apos; aan de Kweekschool voor Militaire Geneeskundigen te Utrecht. Door E. W. A. Ï.UDERBW», Officier van Gezondh. le kl. van het Ned. Ind. Leger. Prijs 3.0 CSST». (21052)</p>
</text>
