<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHOUWBURGEN, ENZ^_ SCHOUWBURG. _._,___,„ Onder Directie van ROOBOL, TJASINK en PETERS. Woensdag 26 Aug. (N°. 5 Abonn.): De Modewerkster van Londen, drama in 5 bedrijven. (7Vs ure.). Zomer-Theater Tivoli. LEIDSCHE BOSCH. Heden Woensdag 26 Aug. Mr. Choufleuri. restera chez lui le , operette en 1 acte de J. Offenbach. L&apos;amour que qu&apos; c&apos;est qu&apos;ca, vaudeville en 1 acte. Leroyaume der femme, chansonnette&apos; par Mll. Lecomte, etc. etc. Entree 49 Cents. _ (7 ure.) Demain Jeudi 27. Ie représentation de Le Mariage de Marguérite, opera comique en 1 acte. N-iLLEM KOSTER. Directeur. NIEUWKOMER-THEATER, Plantage, Parklaan over het Park. Vlaamsch Tooneelgezelschap onder directie van ELOY LEMAIRE en C°. Woensdag 26 Augustus. Eene eenige voorstelling van: Hageroos de Geitenivachtster, groot Drama Lyrique in twee afdeelingen; daarna: De Dienstboden, of de list van Knechts en Meiden, vrolijk blijspel met zang in drie bedrijven. Aanvang ten 8 ure. DE DIRECTIE. lste rang ƒ 0.99, 2de rang ƒ 0.75, 3de rang ƒ 0.50, 4de rang ƒ0.25. Plaatsen te bespreken aan het Bureau van het Theater van 10 tot 3 ure, Dozijnkaarten uitsluitend verkrijgbaar Leidschestraat, hoek Leidscheplein, CC 39. |S!_K_Ë_^&apos;,* Donderdag 27 Augustus. Beneflce-voorstelling W$W van Mejufvrouw CATHARINA BEERSMANS en ELIZA DRIESSENS. Bij deze voorstelling zijn geene dozijnkaarten of vrijbilletten, van welken aard ook, gangbaar. P_____TVÖÖRVÖLK^rajf. ZONDAG 30 AUGUSTUS. GROOT COWCERT. en (bij gunstig weder) SCHITTEREND VUURWERK, vervaardigd door den Heer P. L. VAN DER BRUGH. Entree 50 Cents. Aanvang van het Concert 7Vsüre. Leden volgens Reglement. 0 00 Vuurwerk 10 0 ~TTON DE KEIZERSKROON.&quot; Woensdag 26 Aug. LAATSTE BIJEENKOMST, aanvang 6 uur; BVï rmr ROZENGALOP om Prijzen voor de Kinderen. Zaturdag 5 Sept. JAARLIJKSCH COLLEGIE-BAL, waarvoor de Introductie-billetten van heden af verkrijgbaar zijn aan bovengemeld Locaal. G. B. DEISS. ADVERTENTIEN.</p>
</text>
