<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STAATSBEGROOTING VOOR 1868.</title>
	<p>HoorDsrcx IV (Justitie). Zonder, bij het nader onderzoek in de afdeelingen. op nieuw terug te&apos;treden in al de bijzonderheden dezer voordragt, hebben vele leden, ook mét het oog^ op de re.ds gevoerde algemeene beschouwingen, hunne bevreemding en hun leedwezen er over betuigd, dada tegenwoordige Minister van Justitie, door zijne intreding in di. kabmet en door zijne houding in de zitting van 21 Maart jL, de volle verantwoordelijkheid van alle maatregelen dezer regering op zich hal genomen. Men vroeg ook wat. er gedacht moet worden over de politieke standvastigheid en over de homogeneiteit van een kabinet, waarin een man, die het menigmalen op krachtige wijze over de fewigtigste vragen van regeringsbeleid —de schoolkwestie, et bestuur onzer koloniën en net beheer van &apos;s lands geldmid leien, — aanviel, door zijae vroegere tegenstanders geroepen werd. en naast hen zitting nam. Meer speciaal had men daarbij het oog op do hervorming van ons regtswezen, in verband met de vroeger door dezen minister beleden beginselen aangaande de nieuwe wet op de regterlijke organisatie. Men wenschte met de gevoelens &apos;les ministers dienaangaande op stellige wijze bekend te worden. Hieromtrent verwees men in de afdeelingen intusschen naar het antwoord, dat de Minister van Justitie heeft gegeven op het verslag der Kamer over het wetsontwerp betrekkelijk de judiciaele boeten.</p>
	<p>Verscheidene leden wenschten de regering aan te sporen om met ijver aan de herziening der wetboeken te blijven arbeiden. Sommigen achtten eene partieele omwerking de meest geschikte, weg om hierin te slagen, met uitzondering evenwel van het Coc&apos;e Pénal, dat dringend geheele herziening behoefde. Ia eene afdeeling is op nieuw ter sprake gebragt de wenschelijkheid eener nerziening der wet omtrent de tucht op de koopvaardijschepen, ten einde de koopvaardij-kapiteins -n«er gezag tegenover het scheepsvolk te geven. Andere leden meenden evenwel, dat hierin zoover gegaan is als de algemeene beginselen onzer wetgeving slechts eenigzins ge loogen. De comm. van rapporteurs heeft deze beschouwingen in een E ndverslag opgenomen, met het oog op de vroeger reeds gevoerde gelachtenwisseling en omdat zij bij den tegünwo3rügen sta__t_iig.n toestand geene verdere schrifte-I&apos;j&apos;s.e behandeling noodig acht.</p>
	<p>Aan het eindverslag omtrent de definitive vaststelling van het Vde h-ofdstuk der staatsbegrooting voor het dienst jaar 18 . ontkenen wij het volgende: Bij de overweging van het wets-ontwerp tot definitive vaststelling van het Yde hoofdstuk d«r staatsbegrootiiiK voor 1868, werd ii een^ afdeeling opnieuw, met verwijzing naar eene daaromtrent reeds bij algemeene boschouwingeu over deze begrootingswetten voorgestane meening, de wenselijkheid betoogd&apos;, om in den tegenwoordigen staatkundigen toestand aan de eischen der dienst door eene naar credietwetten zweemende regeling te gemoet te komen, ten einde daardoor aan de stemming over deze begrooting hare staatkundige beteekenis te ontnemen.</p>
	<p>Bijna eenstemmig gaf men te kennen, dat na de breedvoerige . schriftelijke gedachtenwisseling die in het afgeloopen najaar over dit hoofdstuk der staatsbegrooting is gevoerd, eene nieuwe overweging der bijzondere posten onnoodig moet worden geacht. Men verwees daaromtrent naar den inhoud der vroeger gewisselde stukken; en verscheidene 1 &apos;den wenschten er nog slechts bij aan te stippen, dat vroeger medegedeelde bezwaren omtrent de bezoldiging der ambtenaren , de voorgestelde uitgaven voor nieuwe gebouwen en voor de aanmoediging der kunstmatige vischteelt, als anlerzins, door de sedert ingediende memorie van beantwoording niet zijn opgeheven. In twee afdeelingen werd de regeling ter sprake gebrngt welke ten aanzien der ambtenaren, behoorende tot de departementen van algemeen bestuur, die het lidmaatschap van eene der Kamers van de Staten-Generaal aanvaarden, bij koninklijk besluit van 5 Februarij 1863 (Stbl. n°. 18) is va .tgc;tel 1. Men zoude het zeer afkeuren wanneer daardoor «ene verschillende behandeling van ambtenaren, die in hetzelfde aangeduide geval verkeeren, werd mogelijk gemaakt. Zelfs de schijn hiervan behoort te worden vermeden. Daarom zouien eenige nadere inlichtingen omtrent.de strekkingen toepassing van dit besluit ten hoogste welkom zijn. Tevens werd d. wensch geuit, om in:_ge te bekomen van het advies, dat door den Raad van State omtrent dezen algemeenen maatregel van inwendig bestuur is uitgebragt. Met nalr__ kwam men in eene aflceling op tegen de bs_-J_ssi__ die brj koninklijk besluit van 8 Maart IS6S (Stbl. n°. 31) genomen is omtrent het beroep van Mr. H A. J. Pennink, M. Hebbink en G. Buursink, tegen een besluit van Gedeputeerde Staten van Gelderland, waarbjj hunne toolafing tot leden van den raad der gemeente Zelhemwas geweigerd. In strijd met het omtrent deze zaak uitgebragt advies van den Raad van State, afdeeling voor de geschillen van bestuur, is het aangevallen besluit van Gedeputeerde Staten bekrachtigd, en dat wel op grond van nadere inlichtingen, welke de Regering na het ontvangen van dat advies had ingewonnen. Door zulk eene handelwijze nu wordt het beginsel der wet van 21 December 1861 (Stbl. n°. 129) miskend. Zij wilde aan belanghebbenden bij zooganaamde administratieve geschillen het regt verzekeren van contradictoir debat en volledig onderzoek hunner bezwaren bij een onpartijdig collegie. Maar wanneer de regering na den afloop van dat onderzoek op nieuw bewijsstukken gaat verzamelen en inlichtingen opsporen, waarvan de belanghebbenden geene kennis meer kunnen bekomen, dan zijn zij even goed als vroeger aan de ecnzpdige beschouwingen der ministeriële bureaux overgeleverd. Ook de gronden der beslissing werden verwerpelijk geacht. De vernietiging van verkiezingen mag alleen net gevolg zijn van schending der wettelijke bepalingen; niet van de toepassing eener moraliteitsleer, welke tot de meest strijdige beslissing kan leiden. Vooral niet, wanneer zoo als hier de wil der groote meerderheid van de kiezers duidelijk is gebleken, en nog minder in een tijd van spanning, gelijk thans, waarin beslissingen als deze, die slechts tot meerdere verbittering aanleiding kunnen geven, niet dan in de hoogste noodzakelijkheid megen worden genomen. Echter is opgemerkt dat volgens art. 23 der wet op den Raad van State de geschillen van b«stuur aan &apos;s Konings beslissing zijn onderworpen. Daaruit vloeit zijn regt, om zoo noodig inlichtingen te vragen, voort. Maar men stemde toe, dat het wenschelijk zoude zijn, wanneer hier te lande, even als in Frankrijk, zoo min mogelijk van de adviesen wierd afgeweken, die omtrent costentieuse zaken door den Raad van State worden uitgebragt.</p>
	<p>In antwoord op het eindverslag, betreffende de definitive vaststelling van het Vde Hoofdstuk der staatsbegrooting voor het dienstjaar 1868, zegt de minister o. a.: Wat betreft, &apos;de toelating der drie gekozen raadsleden voor de gemeente Zelhem was zoowel door den gemeenteraad als door gedeputeerde staten geweigerd, op grond van handelingen die bij do verkiezing hadden plaats gehad, welke ingrepen in de vrijheid der kiezers. Zoo men al in den staat van spanning, waarin de gemeente Zelhem tijdens de verkiezing verkeerde, geen onbepaald vertrouwen in de uitspraak van den gemeenteraad kon stellen, dit kon het geval niet zijn ten aanzien van de uitspraak van gedeputeerde staten, die, bniten den localen invloed geplaatst, de zaak door eene commissie uit hun midden hadden onderzocht en over de beklaagde feiten de betrokken personen hadden gehoord. De minister vond in gemoede bezwaar om tot eene] vernietiging van het besluit van gedeputeerde staten te adviseren. Ongaarne evenwel afwijkende van het advies der afdeeling van den raad van state, ging hij daartoe niet over dan na een nieuw onderzoek. Het scheen hem ter beoerdeeling van het te beslissen punt van het hoogste gewigt, het verslag omtrent het door de comraissie uit gedeputeerde staten van Gelderland ingesteld onderzoek te kennen, en daar dit onder de stukken niet aanwezig was heeft hij het opgevraagd. Daaruit bleek in bijzonderheden, hetgeen&apos; gedeputeerde staten bij hunne uitspraak in meer algemeene termen ha .len aangenomen, dat er bij de verkiezing niet alle _ eene sterke pressie was uitgeoefend, maar dat er bedreigingen aan kiezers gedaan waren om voor dezen oi&apos; genen te doen stemmen, en dat er op den weg naar de stembus personen gesteld waren, die de kiezers aanhielden om hunne briefjes na te zien of in te vullen. Door deze handelingen was, naar het oordeel des ministers, de vrijheid der verkiezing verloren gegaan en bestond er geene zekerheid,, dat de uitslag der verkiezing, zoo als die door het stembureau werd geconstateerd, inderdaad de uitlrukking van den wil der kiezers was. Hij achtte zich derhalve verpligt den Koning de bekrachtiging der door den raad van state voorgestelde beslissing te ontraden, en de niet toelating der gekozen raadsleden aan den Koning voor te dragen, i&apos;eu aanzien der gronden waarop liet koninklijk besluit van 8 Maart 1863 (Staatsblad n°. 31) rust, moet mon in het oog houden dat de gemeentewet in art. 31 bij het onderzoek der geloofsbrieven niet alleen de geschillen welke aangaande die geloofsbrieven maar ook iiie welke aangaande de verkiezing zelve rijzen, beslist wil hebben. Het oordeel van den gemeenteraad en, in hooger beroep, van de Gedejmteerde Staten en de Regering, bepaalt zich dus niet tot de vraag of het stembureau behoorlijk den uitslag der verkiezing heeft geconstateerd, maar strekt zich uit tot alle geschillen die zich ten aanzien der verkiezing heb.en opgedaan. En hieronder zal toch wel behooren de vraag of de hoofdbeginselen van ons kiesregt, vrijheid der kiezers en geheime stemming, in het oog zijn gehouden. In het weekblad de. Gemeentestem, n°. 861, vindt men het regtspunt vrij duidelijk behandeld. Aangaande den allezins billijken wensch in het. Eindverslag uitgedrukt, dat zoo min mogelijk van de adviezen van den Raad van State in contentieuze zaken moge worden afgeweken, moet de minister herinneren, dat hij zich slechts tweemaal tot zoodanige afwijking gedrongen heeft gevoeld, en dat, zoo dikwijls eenig verschil van opvatting tusschen den minister en de afdeeling ontstaat, door gedachtenwisseling wordt beproefd tot eenparigheid te komen.</p>
	<p>Bij de overweging van het wets-ontwerp tot definitive vaststelling van liet Vide hoofdstuk der Staatsbegrooting voor het dienstjaar 1868 was men vrij algemeen van oordeel dat het onnoodig zoude zijn om na de breedvoerige schriftelijke gedachtenwisseling &apos;welke in het afgeloopen najaar over deze voordragt heeft plaats gehad, op nieuw in ccii onderzoek der verschillende posten, welke daarin voorkomen, te treden. Eene verwijzing naar vroegere stukken scheen in dezen voldoende. Algemeen verklaarde men bij de daarin ontwikkelde meening te volharden. Intusschen gaven eenige leden to kennen dat de uitgaven voor onze «eemagt hun bij den min gunstigen toestand van &apos;slands geldmiddelen zeer hoog voorkwamen en spraken zij de meening uit, dat spaarzaamheid in dezen thans vooral gevorderd wordt om tegen meerdere uitzetting van het begrootingscijfer te waken. Sommigen daarentegen wenschten toch ook nog van deze gelegenheid gebruik te maken om hunne ingenomenheid uit te spreken met de handelwijze van den tegenwoordigen. Minister van Marine; daar hij ten Vorigen jare de krachtige maatregelen voordroeg om het vaderland tegen eejitn bnveïiioedseben -lanyal Van de zeezijde te beschutten, zijne toen gedane voorstell-n heeft wéten nit te voeren en thans, nu tegen plotseling opkomende gevaren eenigzins is voorzien, op onze eigene daartoe ingerigte werf te Amsterdam den aanbouw van pantserschepen doet voortzetten op eene wijze, welke de geldmiddelen van.den Staat niet al te zwaar drukt, den Nederlandschen arbeidsman de voordcelen van dit werk verschaft en die tevens in staat stelt om wanneer de werkman meerder oefening in dien arbeid zal hebben verkregen en onze ingenieurs daaromtrent meerdere ondervinding zullen hebben opgedaan later, wanneer het noodig mogt zijn, in de behoefte aan pantserschepen spoedig, en tevens goedkooper dan tot dusverre mogelijk is, te voorzien. Ajdeeling 111. In de memorie van beantwoording op het voorloopig verslag, door de commissie van rapporteurs uit de onlangs ontbonden Kamer omtrent dit hoofdstuk der staatsbegrooting uitgebragt, heeft de regering verklaard, dat zij haar oordeel over de waarde van het ramtorenschip Prins Hendrik der Nederlanden, als zee- en als oorlogschip wenschte op te schorten tot na den afloop van eenen proeftogt, welke die bodem in het kanaal en op de gronden zoude ondernemen. Die togt is thans gedaan en men zoude faarae van de regering willen vernemen, welke uitkomsten ierop zijn verkregen én welke waarde aan het schip moet worden toegekend. De commandant klaagde in zijn vroeger uitgebragt rapport over ontoereikende bemanning. Zoo daarin sedert voorzien is, wenschte men te weten, hoeveel koppen er thans toe worden noodig geacht. Eenige leden wilden de aandacht der regering, vestigen op het nieuwe stelsel van Ruthwen, om door middel van hydraulic pressure beweegkracht voor schepen voort te brengen. Onlangs is het door de Engelsche admiraliteit oj&gt; de Waternimph toegepast en heeft naar men meende zeer goede uitkomsten opgeleverd. Zoude dit stelsel niet met vrucht op vaartuigen, clie tot verdediging onzer rivieren aangebouwd moeten worde», zijn aan te wenden? Aedeeling IV. Op nieuw werd de rede. welke bij gelegenheid van &apos;s Konings verjaardag door den commandant van het wachtschip te Willemsoord gehouden is, ter sprake gebragt. De indruk, dien zij heeft te weeg gebragt is nog niet uitgewischt. Men mag niet voorbijzien dat de commandant van dit wachtschip geplaatst is aan het hoofd der opleiding van onze toekomstige zeeofficieren en dat hij dus op hunne denkwijze en beschouwing eenen zeer grooten invloed kan uitoefenen. Met het oog op deze omstandigheid, dron&lt;» men er op aan, dat de regering er toch zorg voor zoude dragen, om aan tegenwoordige _. toekomstige zeeofficieren den eerbied in te scherpen voor onze gronwettige instellingen. De wetgever achtte haar even noodzakelijk voor den officier als de krijgstucht, daar hij m art. 22 3&quot;. der wet van 28 Augustus 1851 (Staatsblad n°. 12) tegen openbare aanranding van beide gelijkelijk voorziet.</p>
	<p>Bij het onderzoek in de afdeelingen der Kamer van het wets-ontwerp tot definitive vaststelling van hoofdstuk VIIB der Staatsbegrooting voor 1868 heeft men zich algemeen gedragen aan den inhoud der vroeger over deze begrooting gewisselde stukken, zonder dat men daarom geacht wilde worden door het regeringsantwoord od alle in de vorige Kamer te dien anzien gemaakte bedenkingen bevredigd te zijn. Inzonderheid werd dit voorbehoud gesteld met opzigt tot de nieuwe regeling van het beheer der directe belastingen , in- en uitgaande regten en accijnsen; terwijl men in eene der afdeelingen er prijs op stelde nog weder op de vereenvoudiging en bezuiniging te wijzen, die uit het opdragen van de werkzaamheid der betaalmeesters aan de agentschappen van de Nederlandsche Bank kon voortvloeijen.</p>
	<p>Bij de overweging van het wets-ontwerp tot definitive vaststelling van hoofdstuk VIII der staatsbegrooting voor het dienstjaar 1868. werd vrij algemeen de opmerking gemaakt, dat er na de zeer breedvoerige schriftelijke ge&apos;dachtenwisseling, welke in het afgeloopen najaar over de begrooting van Oorlog heeft plaats gehad, geene reden bestond om thans op nieuw in eene overweging van de onderdeelen dezer voordragt te treden. Eene verwijzing naar vroegere stukken werd Voldoende geacht. Slechts verklaarden enkele leden meer opzettelijk, dat zij in de vroeger uitgedrukte teleurstelling omtrent de handelingen van den tegenwoordigen Minister van Oorlog niet konden deelen. terwijl weder anderen hiertegen hunne vroeger gestaafde ongunstige meening handhaafden. De wensch naar eenige nadere, inlichtingen omtrent de plannen van den minister werd in verscheidene afdeelingen uitgesproken. Ten aanzien der levende strijdkrachten wilde men vernemen, wat de regering tot hunne versterking wil doen. Zal de voordragt tot verhoogiug van het jaarlijksche militiecontingent met 3000 man op nieuw worden ingediend? E.n stellige verklaring: hieromtrent is dringend noodzakelijk-, maar zal door zulk een maatregel de verdediging des vaderlands genoegzaam zijn gewaarborgdV De vroegere uitingen van den minister doen onderstellen, dat hij eene tegenovergestelde meening is toegedaan en boven do verhooging vau het militie-contingent ook nog eene hervorming der schutterijen noodig acht. Daartoe zoude de tegenwoordige wet kunnen herzien worden. Want de strengere toepassing harer bepalingen kan aan de schutterij den in oorlogstijd gevorderden, graad van geoefendheid niet verschaften. Zelfs bij de militie is die wegens den beperkten oefeningstijd niet in.allen deele voldoende. Om hier to lande even als in België een steeds strijdvaardig leger te bezitten moest vooral de vrijwillige indiensttreding worden aangemoedigd. Daartoe werd de uitbreiding van het koloniaal werfdepót, dat bij meerdere sterkte tot bezetting onzer kustplaatsen konde gebezigd worden, op nieuw aangeprezen. Anderen zagen echter alleen in meerdere vereenvoudiging van het stelsel van verdediging heil. Men betreurde het, dat de Regering niet meerderen spoed gemaakt heeft met de verbetering der linien van defensie. Eenige leden vroegen, of er ten opzigte der IJssellinie, waaraan zij groote waarde bleven hechten, niets wordt verrigt. Meerderen wenschten te weten, waarom niet krachtiger aan de versterking van de Utrechtsche linie werd gearbeid. Voor hare inundatien wil de Regering gedurende dit jaar niets meer vêrrigten. Dit werd betreurd; te meer daar de berekening van den tijd, die voor het stellen der inundatie vereischt wordt, in de Nota bij het Eindverslag in veel te gunstigen zin scheen te zijn opgemaakt. Hoeveel tijd zoude er gevorderd worden om door het open zetten der zeeslnizen te Muiden deze inundatien te stellen? Ook omtrent den toestand der linie van Amsterdam bestaat nog ongerustheid. De hoofdstad ligt, ook al worden de ontworpen forten gebouwd, nog van meer dan eeno zijde voor vijandelyken aanval open. T-ji «anzien der verdediging Ta_ hot noordpes.!_- {. - deel te des laids zijn reeds vroeger medédeelingëB gevraagd. die voornamelijk op het stellen der inundatien betrekking hadden. Zij werden nog niet in voldoende mate verstrekt en op nieuw wenschte men te vragen, hoeveel tijd er voor het stellen der inundatien in Groningen en Friesland gevorderd wordt.</p>
	<p>De overweging van al deze opmerkingen en vragen deed sommige leden, ook van hen die geene wettelijke regeling der legerorganisatie wenschen, meer dan vroeger overhellen tot het denkbeeld, om het stelsel van &apos;slands verdediging bij de wet vast te stellen. Daardoor zal de regering met vasteren tred aan de verbetering der linien van defensie kunnen voortwerken. En de schatkist zal gewaarborgd zijn tegen noodelooze offers, gelijk vroeger meermalen gebragt zijn en thans welligt nog van haar gevorderd worden. Tot staving dezer meening wees men op de som van ƒ 11,000, die ten behoeve der vestingwerken van Nijmegen is aangevraagd, terwijl het nog verre van zeker is, of die stad voortdurend onder onze vestingen zal opgenomen blijven. Volgens het openbaar gerucht laat de toestand der Militaire Akademie nog veel te wenschen overig. De gouverneur heeft onlangs zijn ontslag gevraagd en bekomen en met de tucht is het onder de kadetten niet zeer goed&apos; gesteld. Gaarne zoude men omtrent den toestand dier inrigting eenige mededeelingen van de Regering ontvangen Ook werd de vraag gedaan, of de betrekking van gouverneur, nu zij weder is opengevallen, niet met die van kommandant der Akademie konde worden vereenigd.</p>
	<p>Bij de overweging in de afdeelingen der Kamer van het vfets-ontwerp tot definitive vaststelling van hoofdstuk IX der Staatsbegrooting voor 1868, heeft men zich.vrij algemeen bepaald tot eene verwijzing naar hetgeen in vroeger gewisselde stukken over deze begrooting en in het eindverslag over de begrooting van Nederlandsch Indie voor het loopende jaar voorkomt. Verscheidene leden echter meenden, ook in verband met gezegden in een na dat Eindverslag van den Minister van Kelonien uitgegaan stuk, te moeten herhalen, dat het huns inziens hoogst verkeerd zou zijn, indien in den tegenwoordigen toestand van het ministerie, bij het onopgelost blijven van het koloniaal vraagstuk, ingrijpende maatregelen op koloniaal gebied genomen wierden. Zij doelden daarbij vooral op de aanhangige nieuwe suikerregeling. Evenzoo waren er leden, die, ofschoon het oogenblik niet gunstig achtende om daarover uit te weiden, hunne bevreemding niet konden verbergen, dat het tegenwoordig hoofd van het Departement van Koloniën zoo weinig blijken geeft van met zijnen tijd te zijn medegegaan, zoodat hij zich ten aanzien van de groote koloniale belangen op een standpunt plaatst, alsof in Nederlandsch Indie gedurende de laatste twintig of dertig jaren niets ware veranderd. Men antwoordde hun, dat in zoo verre deze aanmerking de strekking heeft om af te keuren, dat de minister op Java het bestaande, met name het stelsel vau cultures, wil handhaven, men zich met de aanmerking volstrekt niet kon vereenigen. Zoo de omstandigheden dit medebragten, zouden deze laatste leden bij ;de openbare beraadslaging van dit hun afwijkend gevoelen doen blijken en daarbij ook den ongunstigen toestand van Nederlandsch Indie in onderscheidene opzigten ter sprake brengen.</p>
	<p>Bij de overweging in de afdeelingen van Hoofdst. X der Staatsbegrooting voor 1868, waaraan circa 55 leden deel namen, werd in al de afdeelingen de vraag ter sprake gebragt, in hoever de weder-instelling van afzonderlijke Departementen van Eeredienst goedkeuring verdiende. Zeer vele leden waren van oordeel, dat de herstelling der Departementen van Eerodienst noch noodig noch nuttig was. Niet zonder bevreemding hadden zij kennis genomen van het rapport van den raad van ministers in dato l Januarij jl., te dezer zake aan den Koning ingediend en van de beide daardoor uitgelokte koninklijke besluiten in dato 2 Januarij n°. 68 en 69. Zij meenden, dat het bedoelde ministerieel rapport weinig gronden bevatte, afdoende genoeg, .om met het bestaande i,e breken en op nieuw eenen weg in te slaan sedert bijna zes jaren verlaten. Die loden beschouwden de opheffing der beide Departementen van Eeredienst in 1862 wel deugdelijk als een maatregel die de strekking had, om eene algeheele scheiding van Kerk en Staat, op dit gebied, voor te bereiden en meenden dat de beweegredenon, vermeld in de koninklijke besluiten van 21 April 1862, n. 42 en 43, dit duidelijk deden uitkomen.</p>
	<p>De opmerking in het bedoelde rapport van 1 Januarij j.1., dat de ministers, die de voordragt tot opheffing dier Departementen deden , sedert geene afdoende stappen deden, om tot de algeheele scheiding van Kerk en Staat te geraken, scheen niet geheel juist en deze leden meenden, dat de volkomen scheiding wel meer en meer van zelf zou zijn tot stand gekomen. Zij zagen dus in de herstelling dezer departementen eene schrede achterwaarts, die dus verder van het voorgestelde doel zou verwijderen, in stede van het in de hnd te werken. Te meer baarde zulks verwondering, omdat men meende, dat de onlangs benoemde Minister voor de Hervormde Eeredienst juist een verklaard voorstander van het beginsel van scheiding van Kerk en Staat was. Sommigen waren echter het gevoelen toegedaan, dat de wederoprigting der Departementen van Eeredienst als een maatregel van overgang moest worden beschouwd, waardoor de vollodige schoiaing van Staat en Kerk te spoediger zal kunnen tot stand komen. Deze opvatting zoude, naar men meende te weten, ook die van den tegenwoordigen Minister van Hervormde Eeredienst zijn. Men wenschte daarom te weten, of de minister nog steeds de meening is toegedaan, welke door hem in de vergadering der Kamer van 5 Maart 1867 werd ontwikkeld. Én wordt daarin dan ook door zijne tegenwoordige ambtgenooten gedeeld? De zinsnede in het ontbindingsrapport, die van toevoeging der administratie van nijverheid, enz. gewaagt, schijnt hier mede niet zeer in overeenstemming. Onderscheidene leden konden zicli met deze opmerkingen niet vereenigen en keurden de herstelling der Departementen van Eeredienst goed. Naar hunne meening is het niet wel mogelijk, om tot eene volstrekte scheiding van Staat en Kerk te geraken. Reeds de geldelijke betrekkingen, die krachtens art. 168 der Grondwet, steeds zullen blijven voortduren, maken het bestaan van afzonderlijke departementen van algemeen bestuur noodzakelijk. De in het bedoelde ministerieel rapport aangevoerde redenen zijn dan ook allezins voldoende, om de wenschel.kheid te betoogen, dat aan een daarmede opzettelijk belast minister deze eedere belangen zijn toevertrouwd. Zij wezen er op, hoe zich meermalen de moe gelijkheid had doen gevoelen, een minister te vinden, aan wien de waarneming der belangen van een bepaald .kerkgenootschap gevoegelijk kon worden opgedragen, terwijl a_an dit bezwaar door de instelling van eeftspecW^Mi^ne^foo&apos;da-Mfe Eor&amp;ttenst gmtfk. k,elrjk wordt te gemeet gekomen. TTeh reden wtó, toljfera die leden, reeds genoegzaam, om de afzonderlijke departementen voor da eeredlensten weder in het leven te roepen, In eene afdeeling werd gewezen op de wenschelijkheid, dat de kerkgenootschappen in den ministerraad werden vertegenwoordigd door personen, aan wie hunne belangen bij uitsluiting waren toevertrouwd, en die dan ook met hunne behoeften geheel bekend waren. Hiertegen werd door andere leden aangevoerd, dat het twijfelachtig was, of de geest der Grondwet wel medebrengt, dat de kerkgenootschappen als zoodanig in den ministerraad vertegenwoordigd wierden, en dus ook aan de Kerk mede een aandeel in het Meid der regering des lands wierd toegekend. Ten slotte werd door vele leden nog eens op eenè stellige verklaring der regering omtrent hare voornemens aangedrongen.</p>
	<p>Bij de overweging van het wets-ontwerp tot definitive vaststelling van Hoofdstuk XI der Staatsbegrooting van.lB6B. werd over het algemeen verwezen naar de beschouwingen die reeds omtrent het herstel der Departementen van Eeredienst bij de overweging van het Xde Hoofdstuk der Staatsbegrooting zijn ontwikkeld. In ééne afdeeling kwam de vraag nog meer bepaaldelijk ter sprake: de groote meerderheid was daar voor het herstel dezer departementen gestemd. Sommigen achtten het noodig dat voortdurend een bijzonder Minister met de behandeling der moeijelijke en teedere vraagstukken belast blijft, waartoe de aanraking van Staat en Kerk aanleiding geven. De band tusschen Kerk en Staat, welke deze leden noodzakelijk achtten, zal daardoor ook te meer worden bevestigd. Overigens werden de gronden die vóór en tegen het herstel pleiten, van weerszijden op nieuw zonder nadere toelichting aangevoerd.</p>
	<p>Het wets-ontwerp tot definitive vaststelling van Hoofdstuk XII der Staatsbegrooting voor 1868, tot de onvoorziene uitgaven betrekkelijk, heeft bij het onderzoek in de afdeelingen der Kamer tot geene bedenkingen aanleiding gegeven. Alloen werd daarbij door eenige leden teruggekomen op den wensch om bij de beraadslaging over deze Staatsbegrooting aan de stemming over dit hoofdstuk den voorrang te geven; een punt, reeds bij de algemeene beschouwingen opzettelijk behandeld.</p>
	<p>Bij de overweging in de afdeelingen der Kamer van het wets-ontwerp tot aanvulling der middelon over 1868 hoeft men vrij algemeen verklaard, niets te voegen te hebben bij hetgeen reeds bij de algemeene beschouwingen over deze Staatsbegrooting omtrent den finantielen toestand des lands en omtrent de wijze, waarop de Regering evenwigt tusschen geraamde uitgaven en ontvangsten tracht tot stand te brengen, is in het midden gebragt. In eene afdeeling echter kwam men terug op het prelcvement van 9 millioen uit de Indische batige saldo s van vóór 1867. Aan den eenen kant werd beweerd, dat, indien werkelijk die batige saldo&apos;s zóó aanzienlijk waren, het een verstandige maatregel moest worden genoemd, een aanmerkelijk deel daarvan tot bestrijding der uitgaven in Nederland te gebruiken. Te groote ruimte van _as in Indie kon zoo ligt tot uitzetting van uitgaven aldaar nopen. Van een anderen kant wees men er op, dat het ontblooten der Indische kas, met het oog op mogelijke, ofschoon gelukkig niet waarschijnlijke gebeurtenissen, eene bedenkelijke zijde had. In geval van oorlog of crisis bijv. kon het verkoopen van gouvernements-producten in Indie onmogelijk zijn en dus een middel tot bestrijding der uitgaven aldaar ontvallen.</p>
	<p>In eene andere afdeeling verklaarde men zich tegen de woorden: »_a afzondering der som benoodigd voor het administratief kapitaal dier bezittingen&quot;, in de omschrijving van de voorloopige bijdragen van 9 millioen voorkomende. Art.. 98 der comptabiliteitswet van 1864 maakt van dat administratief kapitaal geenerlei gewag. Ook elders wordt het in die wet niet vermeld. De hier bedoelde saldo&apos;s kunnen alleen voortvloeien uit een voordeelig verschil tusschen de zoogenaamde Indische tekorten en hetgeen tot dekking daarvan aan specie of door wisseltrekking is uitgezonden.</p>
	<p>Bij de overweging in de afdeelingen der Kamer van het wets-ontwerp tot wijziging der Wet op do Middelon voor het dienstjaar 1866 en aanvulling van die voor het dienstjaar 1867 heeft men zich algemeen aan de vroegere schriftelijke gedachtenwisseling over deze regeling gedragen. Men heeft echter niet Kunnen nalaten te wijzen op de verkeerde denkbeelden, die toenemend omtrent de ramingen der middelen post vatten. Zulk eene raming was oorspronkelijk niets anders, dan eene bijlage van de wet, die men met deze openbaar maakte, om ac vergelijking tusschen het bedrag der toegestane uitgaven en dat der daarvoor aangewezen middelen gemakkelijker te maken. Allengs heeft het gebruik veld gewonnen, niet slechts om van die raming m de wet gewag te maken, maar ook om daarin bij do wet wijziging to brengen. Bij het tegenwoordig ontwerp gaat men een stap verder. Daarbij wordt eene gewijzigde raming voor een afgeloopen dienstjaar, waarvan men de uitkomsten nagenoeg geheel kent, vastgesteld, en worden dan niet die uitkomsten onveranderd overgenomen, maar blijft men een weinig daar beneden. Men raamt in ronde sommen opbrengsten, waarvan het bedrag tot een halven cent toe bekend is. De wetgever zou zoo doende sommen bepalen, die hij weet dat niet geheel juist zijn. Dit is dan toch inderdaad ongerijmd hechten aan den vorm. Bij dergelijke aanvulling der middelen, als hier plaats vindt, is het voegen van eene nieuwe raming bij de wet ten eenen male overbodig.</p>
</text>
