<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOIXANÜSUHE I IJZEREN SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ \ VERVOER VAN VRAOHTGfOE.IEREN. Voor het Vervoer van VRACHTGOEDEREN b: i groote hoeveelheden worden Reductien op de Prij ; zen van het gewone Tarief toegestaan. &apos; Belanghebbenden kunnen zich adresseren aan den Con , troleur der Maatschappij te Amsterdam (Bureau van he Station aldaar). ! Amstekdam. DE ADMINISTRATEUR. 1 1 April 1868. (8590) OPENBARE VERKOÖPING om Contant Geld t • Landsmeer, den Bsten April 1868, des Voormiddags te: i Elf Ure, door den Deurwaarder D. DEKKER, van: TWEE OVERDEÜTE BOEI.. ERS, groot volgen Meetbrieven 32 en 28 Ton, met den daarbij behoorend INVENTARIS. De Boe ij er s zijn te bezigtigen aan d Scheepstimmerwerf te Oostzaan aan den Overtoom en aa: den Haven te Kadoele. (8617) &apos;HBI VRAAGT voor een HEER TWEE GEMEUBELEERDE KA. MERS, om met Mei te aanvaarden. Brieven Franco on der Lett. A. L. Bureau Handelsblad. (8557) Voor een aanzienlijk LANDGOED in Gelderland word GEVRAAGD: Een bekwame RENTMEESTER, tegei genot van eene vaste Jaarlijksche Belooning en vrije Womnj op.het Landgoed. Men gelieve zich te adresseren met franci Brieven onder Lett. A. bij GEBR. KRAMER, Kantoor Boekhandelaars Damrak bij den Dam. (8356) gvr^&amp;&amp;f Hiermede neemt de Ondergeteekende de vrij. WU$M&amp;* heid zijne geëerde Begunstigers te berigten _\-T__m, dat bij hem te. bekomen is eerste kwaiiteil &amp;___-__-_&amp; RE NO VLEESCH a 25 Cents de 5 Once; ditc BIEi&apos;STUK a 40 Cents de 5 Once. Hiermede beveel! zich de Ondergeteekende beleefdelijk aan voor eene zindelijke en prompte bediening. NB. aan huis te bezorgen 21/2 Cents per 5 Once verhooging. Haarlemmerweg, Nieuw-Sloterdijk, van ouds de 400. Brieven franco. H. TASSERON. (8616) FREDERIK MULLER, te Amsterdam, zal 15 April 1868 en volgg. dagen, ten zijnen huize Verkoopen: EENE zeer belangrijke en uitmuntend gebonden verzameling BOEK- EN PLAATWERKEN OVEB NATUURLIJKE HISTORIE, voornamelijk ZOÖLOGIE en vergelijkende ANATOMIE, meestal m zeer fraaije banden. Hieronder zijn voornamelijk op te merken: d&apos;ORBIGNY, Dictionnaire d&apos;hist. natur. 16 vol. - Vele belangrijke wer? van Genootschappen in Tijdschriften. — BUFFON, Hist, =¦ £¦* 45 vol. in 4°. rel. unif. en veau. — BUFJJUJN, «Ut. de Sonnini, 127 vol. av. grav. coloriées. — Duperr., Voyage auteur du Monde. - GAIMARD, Voyageen f-i™. . /_¦ _!?T.beroemde folio-uitgaaf de la DESCRIPTION Db -_--t._:PIE, met bijna 1000 platen in fol. en atlas. — WeAenrmLuschka, Hathke, Fogt, over vergelp. Anatomie-, ZEIISCHRIFT für Zoölogie, 16 vol. - De prachtwerken van GRAY Indian Zoölogy. - AGASSIZ, Natura] Hist of the.Unit. States, 4 vol. - YARRELL, British Birds and Fishes.-BELL, Forbcs and Johnson over hetzelfde. — GOÜLD, Kangaroos. — Edwards, Oiseaux et Glanures. — WILSON, American Ornithology, 9 vol. 4°. Orig in. uitgave. — bEPP, Nederl. Vogelen, 5 deelen, pracht-ex. — De werken van Bojanus en Rusconi. — Eister en anderen over Conchyjiologie. — FÉRUSSAC et Deshayes, Mollusques, 5 vol. fol. — Zeer vele over Entomologie, enz., waarbij de werken van v. Beneden. — Voorts CUVIER, Anatomie comparée, 2 vol. fol. — PANDER et dAlton Vergleich. Osteologie. Zeer fraaije werken over PALEONTOLOGIE, waarbij t___i Pictet&apos; owen&apos; EeniSe belangrijke werken over 80--4£ SA&apos; ,waalonder 376 onuitgegeven teekeningen van THÜN-.ft?74.d?i. Planten van JAPAN en de Kaap. —De CANUULLL Plantes grasses. — Werken van HUMBOLDT, in .i— ren_, onmtSegeven FAUNA van Z. Afrika, in 433 gekleurde Teekeningen. Voorts anatom. Teekeningen en Instrumenten. De Catalogus is op Franco .aanvrage a 15 Cents te bekomen, alsmede die van eene uitmuntende VERKOÖPING van PRENTWERKEN, op 18 April a. s.</p>
</text>
