<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>JOe CO_I_fABSm ET MIS, Ka-ïtook AMSTERDAM, Singel X 18, NEE UT GELDEN a DEPOSITO. 8 dagen zigt a 2SpCt. 6 maanden zigt. ..a 4 pCt.. 1 maand » »3 « Ij aar zigt &quot;5 « 3 maand. * // 3J » (6883) DE DIRECTIE van het Entrepot-Dok brengt hiermede ter kennis van den Handel, dat door haar besloten is tot AFGIFTE VAN ONTVANG-CEDULLEN voor NOTENMUSCAAT . FOELIE, KRUIDNAGELEN, PEPER, KANEEL en CASSIA. Het Tarief en de beoalingen voor de afgifte dier Cedullen zijn verkrijgbaar aan het Bureau van het Entrepot-dok en brj de Boekhandelaars M. WESTERMAN &amp; ZOON, in de Kalverstraat, E 50. Ahstskdam , Be Directie voornoemd : 2S Maart 1868. Namens dezelve G. A. ©UWENS. (8022) C. F. QiHE-V. _ AMSTERDAMSCHE KAIAAL-lAATSCHAPPÏJ. De Directie der AMSTERDAMSCHE KANAAL-MAATSCHAPPIJ maakt bekend, dat den Isten Mei a. s. zullen worden gehouden: Eene BITTENGE WONE ALGEMEENE VERGADERING en onmiddellijk daarna DE GEWOSE JAARLIiSEiSCHE ALGEMEENE VERGADERING, uur en plaats later te bepalen. De te behandelen onderwerpen zullen nader aangekondigd worden. De Directie : JITTA , President, J. XV. H. RUTGERS VAN ROZENBURG, Directeur-Secretaris. Amsiehbah , 30 Maart 1868. (8497) HSD. RHÏJM-SP^RWEST AANBESTEDING van de Uitbreiding van het Station Gouda met al de daarbij behoorende werken. BESTEKKEN op den lOden April, tegen betaling van ƒ2, verkrijgbaar op üe Hoofdstation d en bij den Ingenieur te Utrecht, bij wien nadere Inlichtingen zijn te bekomen. Aanwijzing op het terrein zal plaats nebben op den laden en 18aen April des morgens ten 11 ure. INSCHRIJVINGEN vóór of op 22 April franco in te zenden aan de Directie te Utrecht. (8433) Utrecht , 30 Maart 1868. DE DIRECTIE. f. C. A. SCHRÖDER, Makelaar, zal op _±^i MAANDAG C APRIL IS6», te Tf3__S_ Amsterdam des avonds ten 6 ure, in de iüffiM^V Nieuwe Stads Herberg, aan het IJ, ten /raa^^Rj^ overstaan van den Deurwaarder B. D. Een extra ordinair welbezeild gezinkt GALJOOTSCRIP, genaamd: CORNELIA LOLTSE, gevoerd door Kapt. H. B. CAZIMIER en varende ouder Nederl. vlag. Volgens Nederlands .hen Mee .brief, lang 25 el, 42 duim, wijd 4 el, 62 duim, hol 2 el, 74 duim en alzoo femeten op 143 ton of 75 last. Breeder bij inventaris en engü bij bovengemelden Makelaar of bij den Cargadoor F. __¦ BOODESBEEK, te Amsterdam, (7415)</p>
</text>
