<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Het GEMEENTEBESTUUR van Bergen-op-Zoom vraagt een GEMEENTE-ARCHITECT, tevens LEERAAR in het REGTLIJNIG en BOUWKUNDIG TEEKENEN , aan de Gemeente-Teekenschool, voorzien van de Acte volgens de wet op het middelbaar onderwijs of die, vermeld 2leM. 2 van het koninklijk besluit van den 28sten Februarij 1868 (Staatsblad N°. 27). Natuur- en Werktuigkandige kennis dient tot aanbeveling ; op eene Jaarwedde van ƒ 1200 niet Aandeel in de Schoolgelden. De gestelde termijn tot het inleveren der Acte van Bekwaanineid voor 1 Maart 1868, bii vorige Annonces, wordt, naar aanleiding van gemeld koninklijk besluit verlengd tot veertien dagen, na het afgeloopen eerstvolgende Examen tot het verkrijgen der bedoelde Acten. (7957) Bijzonder voor Oost-Indische familien geschikt, wordt TE HUUR aangeboden voor ƒ 900 per jaar, om dadelijk of met 1 Mei te betrekken, eene alleraangenaamst en vrolijk aan de vaart, het spoor en den straatweg gelegen BUITENPLAATS, in de onmiddelijke nabijheid van Delft, met zeer smaakvol aangeïegden bloementuin, moestuin en rijken boomgaard, voorzien van stalling, koetshuis, koepel, broeikasten, bakken, en alles wat tot een aangenaam bui- 1 tenverbliif gevorderd wordt. Reflecterenden adi__eïe_i zich, met franco brieven, letter D., aan den Boekhandelaar B. J. DONA PIECK, Hoogstraat, N°. 33, te &apos;s Gravenhage. (3315) j SMJTEBIJ EI TAPPMJ. i Door bijzondere omstandigheden wordt tegen Mei of eerder TE KOOP aangeboden: Eene TAPPERIJ en SLIJTERIJ, welke een burger bestaan oplevert. Franco Brieven onder Lett. H. M. H. Bureau Handelsblad. (8380)_ Ein junges Madehen, 20 Jahre alt, von sehr guter Familie, cathoiischer Eeligion, vertraut mit der Küche sowie mit allen sonstigen hiiuslichen Arbeiten, sucht bei einer r.obelen Familie in Holland eine STELLE als Stützo der Hausfrau. Offerten unter D.A.Z., durch die Eedaction des Haaide :rbeten. __°)_ UIT DE HAND TE KOOP: een flink goed onderhouden HUIS met grooten TUIN, in de nabijheid T£. Amsterdam. Vraagprijs biilijk. Adres motto: BUITEN, bij de Kantoorboekverkoopers BLIKMAN £ SARTOKIUS, Dam,-alhier. .8349) Als REIZIGER biedt zich aan lemand, geheel bekend met het vak van Zijde. Manufacturen en Modes, die tevens iv staat is goede relatien aan te brengen. Offertes onder lett. A. D. &apos;C, frauco Buvean Handelsblad. (8346) Men vraagt voor Holland een soliede AGENT, bekend met het vak Kantoorbehoeften en Passepartous. Hierop reflecterende adressere zich mot franco brieven, onder op&lt;_af van Renseignementen en Conditien, aan den Heere OTTO SCHMIDT, Stoofstraat, N&quot;. 39, te Brussel. (8344) Tl? ÏIÏ^fTH voor een Heer&apos; z-ne bui- J_ JuLU U_A tei-shui_ hebbende, drie ruime en net gemeubeleerde KAMERS, op eene der hoofdgrachten; huurprijs Duizend Gulden per jaar. Adres onder lett. C., bij de Boekhandelaars WEYTINGH &amp; BRAVE, Warraoesstraat. J 605. (8358) ~GA_-ROÜSEL TE HB_». Voor de VOOR- en NAJAARSKERMBS te AMSTERDAM TE KUUR, de bekende prachtige ijzeren CARROUSEL, staande op den Leprozentuin, nabij het Station van den Rijnspoorweg alïaar. Te bevragen aan genoemden Tuin en aan het Administratiekantoor van K. VAN OOTJEN, Prinsengracht bij de Looijerstraat, N&quot;. 459 te Amsterdam. Brieven franco. (8363) Voor een deftig Heer biedt men tegen I°. Mei a. s. TE HUUR aan , op een deftigen stand nabij de Mnnt: TWEE ROYALE KAMERS, geheel of gedeeltelijk femeubeleerd. Adres Brieven franco, onder Lett. Z., bij de iantoorboekhand-laars WEYTINGH &amp; BRAVE, Warmoesstraat alliier, (8549) TE KOOP RUI (0 FAIEN RÖOLTÈËR. Hierop reflecterenden adresseren zich bij den Directeur der Gasfabriek te Heusden. Brieven Franco. (8507) DEPOT-HOIDERS GEVRAAGD. Een MAGAXIJN van THEE vraagt voor Amsterdam, alsmede voor de verschillende Provincie-Plaatsen, SOLIDE PERSONEN , tot deu Verkoop van genoemd Artikel, tegen goede, provisie. Adres franco, Letter PP 99, Bureau Handelsblad. (85 .) w(Sü^r___jï_i__7~ hoogstens/ 18 smaands. Adres met fraTlCO brieVen, onder lett. E., bij de Boekhandelaars M. WESTERMAN &amp; ZOON Kalverstraat. E 50, te Amsterdam. (8511) &apos; r_9N__LIN6 GEVRAAGD&quot; In eene nette Zaak wordt GEVRAAGD: Een JONGELING, van 13 a 16 Jarea. Brieven fi_.-0 LetfcA. m den Teek-n\rinkel van C. L. C. VOSKUIL. (8391,</p>
</text>
