<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MAGAZIJN KEIZERSHOF. t•— - ¦ &apos; In grooten Voorraad alle Soorten GOBDIJI¥-lO!TELDOEEEIV, STORES en afgepaste OOROIJJüTSiy in alle breedten. FBAIJEi, EülßßiilEli ETC. j OORRIJM-LIIVIV-EIVS en KATOEUJEB- in alle breedten en diverse kwaliteiten. I _____!!&gt; SCHADE EN OLPEHROTT. MAGAZIJN VAN GAZORNEMENTEN, LAMPEN, ENZ. &quot;- KALVERSTRAAT over den Heiligenweg, D 32. _ OWTWJkSCOES - de nieuwste Modellen GAZRROONEN, BRANCHES, GANG- en VESTIBULE-LICHTEN in groote ca - elegante keuze. Steeds voorradig eene ruime en fraaije sortering LAMPEN, enz. __ __ _ tooi . i ___ P. H. KLOOSTERHÜIS H.Azn, 1 Bij aUe Boekhandelaren is ter bezichtiging voorhanden de eerste aflevering van den \ TWEEDEN, ZEER GOEDKOOPEN DRUK VAN MAGAÜLAT&apos;S «___Ë_SCHl___»____¥lS TAM ____f G_______k_-I__h Met Aanteekeningen en volledige Inhoudsregisters, OP NIEUW BEWEKKT DOOB Dr. J. C. VAN DEVENTER. Uit te geven in 20 a 24 Afleveringen a ƒ0.45 per Aflev., te zamen uitmakende 4 Deelen. Heeft MACAULAY&apos;S GESCHIEDENIS VAN ENGELAND een vroeger schier ongekenden opgang gemaakt, heeft zij groote waarde voor allen, die een vorschenden blik wenschen te werpen op de ontwikkeling van een machtigen staat, en met de roerselen der hoofdpersonen verlangen bekend te worden; voor ons Nederlanders is zij dubbel belangrijk, èn om de buitengewone zorg besteed aan de schildering van de uitnemende persoonlijkheid van Willem 111, den Koning-Stadhouder, èn, wat vooral in onze tijden zeer h. oge waarde heeft, i omdat zij de nuttigste lessen bevat voor de ontwikkeling van het politiek bewustzijn. Zoo_er te onzent, en te recht, dikwijls geklaagd wordt over gemis aan belangstelling in den gang der zaken, indien een groot aantal Staatsburgers nog onmondig worden beschouwd, geen Boek kan nuttiger worden geacht om den publieken geest op te wekken dan de geschiedenis, hoe het Engelsche volk zich aan de willekeurige regering der Stuarts heeft onttrokken en door ijverig deel te nemen in de behartiging der Staatsbelangen, zijn vrijheid op hechte grondslagen heeft gevest. DTTGAVE VAN WED. J. C. VAN KESTEREN EN ZOON, TE AMSTERDAM. f*3B) * %ï___TOi_l^^ \ I Heden verschijnt bij C. VAN HELDEN, Rokin over de Nederlandsche Bank, VW: jl Ontwerp tot regeling* !00§TEIRIJH§CHE STAATSS«?H*JM* 1 DEN BUKS-MINISTER VAN FINANCIEN VAN OOSTENRIJK Voo__GESÏ___-_-, MET BIJLAGEN EN BEREKENINGEN | DOOR Ü J. J. WEEVERIIVGH, Lid van het Provinciaal Utrechtsch Genootschap van Kunsten en Wetenschappen. I PRIJS r». 90. t 8668) B</p>
</text>
