<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>L. GIJSELMAN &amp; ZOON en verdere Makelaars zullen op f. Dingsdag* 7 April 1868, en vele volgende dagen, ten overstaan van den Notaris D. .. BONNERMAN, in het Locaal. ME ZOX9 st te Amsterdam, verkoopen: Sieraden met heldere Brillanten en Diamanten, Heeren en Dames Horologien in Gouden kasten, Gouden Sieraden, Gouden Byouterien, net bewerkt en gemonteerd Zilverwerk, Galanterien, Wapenen, Muziek, Instrumenten, eene partij Hongaarsche Wijn, Fransche, oud [* blaauwe en geëmailleerde Japansche Porceleinen, geslepen m Kristal- en Lakwerken, garnituren Tafelgoed, Lijnwaden en Kleederen, fraaije Antieke en Brusselsche Kanten, Bedden *s en Beddengoed,&apos;.Smirnsche, Velouté en andere eerste kwaliteit je Vloertapijten, Karpetten, garnituren Sieraad-Overgordijnen, le Glasgordijuen, kapitale Salon- en Kamerspiegels, Schilderijen 111 en Kunstplaten, btaand Horologien, Fluit-Orgclwerk, Pendules in marmeren en rijk vergulde Ornementen; Coupes, Pronkvazen, kapitale vergulde Zaalgaskroon voor 18 lichten, Gasornementen, Pianino en Pianofortes, zeer vele Mahonie en Gladhouten ouderwetsche en elegant bewerkte moderne ¦&quot; MEUBELEN, garnituren van Stoelen, Canapeën en Voltai-&quot; res met gebloemd trijpte bekleedsels, Gladmangels, Linnenpersen enwaschbenoodigdheden, Lessenaars, Brandwaarborgkasten, Kagchels, Rookmachines en onderscheidene Pakhuislt Winkelgoederen en Gereedschappen. Vierriems SLOEP-, eenig &gt;n Koper en Tin, eene collectie Boeken en verdere uitgebreide g 5 INBOETOEIj, _ waarbij die uit de Nalatenschappen van wijlen Mejufvrouw i A. G. TER MAAT, Weduwe den Heer H. LINTVELT, 1 en van wijlen Mejufvrouw J. SCHEIEER», Weduwe _ den Heer F. B. MENSINGH. Voorts nog eene hoeveelheid 0 oude Japansche en andere PORCELEINEN, afkomstig van _ den gerenommeerden Porceleinwinkel van wijlen Mejufvrouw _ Weduwe J. SCHEPERS, waarvan de Catalogus heden verkrijgbaar is en de Goederen twee dagen te voren zijn te . j-ezigtigen. (8563) &apos;</p>
</text>
