<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Zaturdag 20 Mei (des Avonds).</title>
	<p>iee&apos; }S ln gezelschap van de prinsessen Helena, Louise en *Hotl-,&apos;i medo van prins Leopold gisteren avond naar Balmoral in &apos;Uud vertrokken. va 3 vervoegde zich eene deputatie bij den Heer Gibson, pre- }v&apos;jzimn,r •&apos; &apos;&apos;n Board of Trade, ten einde aan te dringen op eene 1 vervol&apos;&quot; _i maritieme wetgeving, en wel eene zoodanige, dat voor V&quot;n den l^ i reeders zouden worden aansprakelijk gesteld in plaats fol!vertrou°&quot;l wanneer &apos;let sclliP aan &lt;le zorg van den laatste zou zijn ™°ord. g. x)ü Hr. Gibson beloofde, na het voor en tegen te hebben ge— &apos;De jjaak verder te zullen onderzoeken. *Bwin hij 1 r *sr&apos;B&apos;:it heeft een brief gerigt aan eenige kiezers van Carlisle, zuu, wensch te kennen geeft, dat die kiezers geen gouverne- I0°n-, flat ondersteunen, dat geen /.reform-bill&quot; zal indienen. Hij zegt fc£? )n&apos;ntit &apos; Palmerston de eenige hinderpaal is , en dat, wanneer , oraal „ eenmaal van het staatstooneel zal zijn verdwenen, geen v &quot;&apos;E* wiivV.Wnement aan net bewind zal kunnen blijven zonder zoon ëcbra,&apos;t&apos;S&apos;ng&apos; als in het kiesstelsel verlangd wordt, tot stand te hehgttl ■t3sfiU-Voi&apos;r van kostbaar metaal heeft gedurende deze week bedra_.-&quot; Het&apos; ißn de uitvoer £141,737. erPool nsclllP Melmerby is op 13 dezer met 520 landverhuizers van — vet &apos; -ar Queensland vertrokken. fl?— üe il/o ■ &quot;^fP^reuken, sedert den lsten Januarij, beloopt 916. &apos;£ «it teeen*&quot;3 fferuld&apos; -°a% Teleqraph en Advertiser varen gewelv Jl,c Proclam ,™ president der Vereenigde Staten, Johnson, wegens &quot;« eens v® betreffende Jeff- Davis en consorten, en vergelijken h-C&quot; £&gt;ö Gl h Eoljespierre en dan weder bij Barrère. i &apos; dat m&quot;n acht den toestand van Keizer Maximiliaan zóóbedenked kt met A V&lt;i0r de toekomst ernstig beducht moet wezen. Juarez Jl Wtst,, geld, even als Maximiliaan nret Europeesch; o r Noord * • FrankriJk en Engeland erkend , even als de eerste knl,are &quot;Amerika. Juarez vindt daarenboven ondersteuning bij de t ni.&apos; ll»n nj-&apos;\. Wanneer Maximiliaan al deze moeijelijkheden overe %). n,a&quot; bÜ geacht worden een staatsman van don eersten rang</p>
</text>
