<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIEN. HOUDER van CONNOSSEMENT aan Order over P. A. L. 7/4 Pijpen WIJN, aangebragt van Oporto, per het Hanoversch Schip JOHANNES, Kapt. L. RIEKE, gelieve zich ten spoedigste te adresseren bij de Cargadoors VAN DER WOUDEN fr LUBER, alhier, zijnde de ligdagen verstreken. (12141) De Notaris A. W. E. GUNNING, residerende te Oudewetering, zal op Dingsdag 30 Mei 1865 bij Opbod, en op Dingsdag 6 Junij daaraanvolgende, bij Afslag, beide dagen des voormiddags ten 10 ure, ten huize van J. BAKKER, te Roelofarendsveen, binnen Alkemade, in het openbaar presenteren te Verkoopen: Een burger WOONHUIS, met SCHUUR, STALLING, ERF en TUIN, te Roelofarendsveen, te zamen groot 52 Roeden, 48 Ellen, voorts OPSTAL van een Huis, te Roelofarendsveen, met het regt van opstal op 23 Roeden, 10 Ellen grond van de Parochiale Armen, aldaar, in gedeelten verhuurd voor ƒ 169.20 in het jaar, verder 1 B, 12 R, 80 E. Buitenland van den Kager polder; 28 R., 49 E.BOSCHCAND, in den Lijkerpolder buitendijks; 54 R., 30 E. DIJKGROND, van den drooggemaakten Lijkerpolder; 22 R., 20 E. zoo HOUT- als TUINLAND, in den Blaauwenpolder, wijders 9 8., 11 R., 77 E. zoo TUIN- als BOSCHLAND, met Water, te Roelofarendsveen, alles binnen Alkemade, en eindelijk 1 8., 43 R., 25 E. BOSCHLAND, in den Scbilberpoldcr, onder de Gemeente ter Aar, en zulks in zoodanige partijen als bij gedrukte Billetten zijn aangewezen. Nadere informatian zijn bij gefrankeerde brieven in te winnen bij boyengenoemden Notaris. (11746) F. N. BARFOED, te Amsterdam, zal op Woensdag 24 Mei des namiddags ten een ure, in de Witte Zwaan op den Nieuwendijk, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, aan de meestbiedenden ten verkoop aanbieden: Ca. 55 Tonnen fijn BLANKE MEÜTCiNAAL, » 90 » » BLANKE, » 20 » » BEUIN BLANKE, en » 10 » » BIIUFN.I. NIEUWE LEVERTRAAN, aangevoerd van Aalesund en Christiansuml, Noorwegen, per Stoomboot via Rotterdam, thans gelost en liggende in den Kelder van het Pakhuis REALEN, Oudeschans over Boomsloot R 308, alwaar te bezigtigen daags voor en op den Verkoopdag, zooals bij Notitie aangawezen. (11802) Op zoer aannemelijke voorwaarden TE HUUR, om dadelijk te aanvaarden HET BUITENfERBLIJF DUINOORDT, ttelegen aan den Straatweg tusschen&apos;sGravenhage en Leiden, onder de Gemeente Wassenaar, bevattende het Huis vijfßonedenkamers, waaronder zeer ruime Zaal, drie Bovenkamers, alle behangen en van Stookplaatsen voorzien: ver.lor twee Zolders, twne Dienstbodenkamers, Stal voor drie Paarden, ruim Koetshuis, Kelder, Keuken en verdere gemakken. — Tuin, Moestuin en Wandeling, te zamen groot ongeveer Twee bunders. Te bevragen bij den Eigenaar BEIJEKSBERGEN, aan het Huis den Deijl onder Wassenaar, bij den Boekhandelaar P. M. BAZENDIJK te Rotterdam en bij den Boekhandelaar C L. BRINKMAN te Amsterdam. (11209) Bij de Erven E. BOHN, te Haarlem, ziet het licht: IH. DATIDIS, 1 UlfaDlUESli voor Nederland bewerkt door * H* WITTE, HORTULANUS AAN &apos;S RIJKS ACADEMIETDIN TE LEIDEN. 400 bladz. met Omslag in Kleurendruk. Prijs f 1.80. Dit geheel Nieuwe TUINBOEK is, volgens Deskundigen, een uitmuntende Gids voor hen, die een Tuin bezitten en de zorg daarvoor zelf waarnemen. Het behelst alles wat men noodig heeft te weten, zoowel voor het aankweeken van een Groentetuin en de maandelijksche werkzaamheden daarin te verrigten, als van een Bloemtuin, de meest gezochte Zaad planten, overblijvende Planten, 80l- en Knolgewassen, Potgcwassen, Sierstruiken en Boomen, Klimplanten, enz. (12006)</p>
</text>
