<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Donderdag 29 October.</title>
	<p>Naar men verzekert, heeft de Keizer een onderhoud gehad met de Koningin Maria Christina van Spanje en heeft Z. M. zich bij deze gelegenheid m zeer gunstige bewoordingen uitgelaten over den Hertog van Montpensier; hij noemde hem een zeer verstandig man, wiens loyauteit boven alle verdenking is verheven. Naar aanleiding van dit gerucht wordt verzekerd, dat het Fransche gouvernement minder bezwaar ziet in de candidatuur van den Hertog tot den Spaanschen troon. — In ziin wekelijksch overzigt merkt de Monileur met genoegen op dat de Grieksche regering paal en perk heeft gesteld aan net verzet tegen het vertrek van de Candioten, die naar hunne haardsteden wenschten terug te keeren. Het Wad wenscht de Grieksche regering geluk er mede, dat zij heeft ingezien dat een einde behoorde te komen aan handelingen, in strijd met de eerste voorschriften van de regtvaardlgheid en het volkenregt. _ dagbladen berigten, Sat een hoofdofficier van het Fransche leger de graaf de Mmbel, tot militair attaché bij het Fransche &apos;gezantschap te Petersburg is benoemd, met last om Frankrijk te vertegenwoordigen op de aldaar te houden conferentie over het gebruik van ontplofbare pro- jectilen. Hij zal op 29 dezer de reis naar Petersburg aanvaarden.</p>
	<p>— Volgens de Gironde, van Bordeaux, heeft bij den verkoop van den wijnkelder van het beroemde laatstelijk door de gravin Duchatel bezeten Chateau Lafitte zulk eene mededinging bestaan, dat voor een gedeelte van den voorraad van naar dat landgoed genoemden wijn (en wel voor het gewas van 1811) de ongehoorde prijs is betaald van 121 fr. per flesch; het overige heeft opgebract van 35 tot 70 fr. per flesch. De hoogste bieder is geweest de eigenaar van het hotel des Pnnces, te Bordeaux, wi ;i -naamste mededingers waren de directeuren van het :laÏ3 en van net care Kiene, te Parijs. De reeks van voorhanden en verkochte gewassen liep van 1797 tot 1863. uit Madrid wordt gemeld, dat het voorloopig bewind ™&apos;scheidene regementen infanterie naar Navarra heeft gezonnen , en dat het aldaar eene krijgsmagt wil vereenigen jan genoegzame sterkte, om alle pogingen van de Carlisten te kunnen beletten. Al de hoofdofficieren van die regementen zijn warme liberalen. . -&quot; volgens een bij de Palrie uit Lima ontvangen brief, is op de kust van Peru een vaartuig, aan boord waarvan ZIC jv-en bedrag van drie millioen fr. aan giften voor de noodlijdenden door de aarbeving, benevens verscheidene geneesheeren, liefdezusters en ziekenoppassers bevonden, met man en _ muis vergaan. Alleen drie matrozen hadden er het leven afgebragt. Deze ramp had echter slechts tot aen nieuwen prikkel aan de liefdadigheid verstrekt, en kort daarop was eene bezending van vier millioen fr. en een aanzienlijke voorraad benoodigdheden in natura uit Lima naar de geteisterde streken afgezonden.</p>
</text>
