<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KAIiVERSTBAAT over den HEDJIGUBOtTWEa, O 30. ONTVANGEN Eene fijne Collectie CMaMSS en €HaiiES-üOKOS. Eene ruime keuze in DAMES-MAWTEüS. Een groote; voorraad §TOFFEM voor DABEESKEiEEDJES. Een Assofftisieiit ZIJDEMT BTOFFKM&quot;. wm lü iJlr LINIIE.IIBKA£iIK MJ IL. S!IB§CHFfiLD &amp; C?°« ISolclo» EJ IOO* LINNENS ïn 4/4, 5/4, 6/4 tot 12/4 breedte in alle mogelijke soorten en kwaliteiten, als: Echt Handgespin zuiver Linnen Garen van Bielefeldsch,Hernhutter, Greifenberger, Russisch echt Hennep-Linnen, Osnabrücker, Boheemsch, lersch, Silesisch , Brabantsen , Overzeesch Kortrijksch, Vlaamsch fabrikaat, in de grootste sortering van meer dan duizend stuks voorbanden, in Stukken van 50 tot in de 60 El, het Stuk vau af/15, 16, 18, 20, 25 tot eff met het fijnste ƒ 50. TAFELen SERVETGOEDEREN in zuiver Linnen en in half Linnen, als: Een TAft&apos;ELLAKEN, zuiver Linnen van/1.50, 2, tot ƒ5, in half Linnen het Tafellaken van ƒ 1.25 tot/3.50; TAFELSTELLEN met 6 en 12 SERVETTEN; KAi»»«EREN,iaANB£?OEKEN,aKADAPO!.S.AMS. GRASLINKEN, SDSRTING,&apos;WATEBT&gt;»BSTEI«. Ki-PER, B2EMET, PIOUE IS2OLTON, OOG.ïESGÖE»,BLOKJIES4;OED, SERVETGOED AAN BET STUK, GORSa-ïNKATOES, MIEUSET, ÏLANELLEN, ROODE WOLLEN TAFELKLEEDEN, ÓVEBVhE!9£S&gt;EN in geheel Linnen en van Madapollam met Linnen Borsten en Linnen Manchetten. THEEDOEKEN voor de Keuken, het Half Dozijn 60 Cents, betere ên beste soorten van af 20 tot 50 Cents per Stuk. Vingerdoekjes, het half dozijn 75 Cents. DAIIB GEKLEURDE SEEREI-BOTEMOIIIN, in alle mogelijke soorten, dessins en kleuren, van af/2, 2.50 tot de beste ƒ5.50. In de Linnen Bazaar, liokin, El6O, bij L. Hirschfeld $ C°. i!Bw*«g_S!.-&gt; Voor Heeren Logementhouders, Societeithouders en Restaurateurs als buitengewoon goedkoop en fraai, _lpl§fF T&amp;EELSTELLEN in zuiver Linnen-Damast, waarvan het Tafellaken van af/ 9—ll, 14 tot 16 El lang en 3!/2 El breed, met een ONBEPERKT GETAL SERVETTEN. (27351) iWiener Brod. Pain de Luxe Parisien. WIENER smOS-P.ROÖ p:r Stück 20 Cents. ?.* rt i l_ id. ffl*«s-BR®»,Mbwai- . Dagen ïks 2 maal versch zen, halb Roggen « n. 20 rr i &quot; • t 1 id. sEffi.9ELns_d»r,nEN, verkriiffbaar, tegen de verin verschiedenen faccus » • 1 « . ¦ ** * ¦ • • • • i i». BftiisMEL-sEiwiiïEL,.. • ? _ w minderde prijzen mdc ne- ID. StLoi-feTïiAGLL (beim , , _? *A O Bier zn genie**») „ „ 2 - KPIIUe DeDOtS. Taglich zweimal frisch im Depot in der KALVERSTRAAT • v _~~^ i~ ~ AVRO f ™AUGH AM SONNTAG ABEND. ÖO^ Mi® /OKMuS AfUiMiSI AMSTERDAM, October I~6S. A. &amp; L. NERING BÖGrL. (27277) ROIIMÏE llßlilSlal STOOMB9OT-MATSCMPPII, &quot;Wan ABSSTEIIDABI Naar DANT^BG: Naar GIBRALTAR, GENUA. LIVORNO en EERSTE RAGEN November: WILLEM 111, Kapt. NAPELS, retour via SICILIË: T) G Pwieers ?/§ November: RHONE, Kapt. W. J. Wilkens. «-«r« x.&apos; x. i -n , Naar LISSABON. GENIJA, MARSEILLE, 12/1.5 November: Eene der Booten. LIVORNO en NAPELS, retour via SICILIË en Naar COPENHAGEN en KOMNGBBEHGEN: „/g0 Jgrffff^ a ffa^ 7/S November: VESTA, Kapt. J. J. Hansen. NaM. BKO-^ANEIRO, SANTOS, MONTEVIDEO 10/15 November: Eene der Booten. en BUESOS-AYRES via MARSEILLE, op directe Wa-ir «TFTTBN* Connossementen en tot gereduceerde vrachten, met di-10/1 &gt;i Nn-Ptnhcv • IVne der Booten recte aanrslultmS aan de Stoomsehepen der Société Génè*w/«ö iMovembei. Eene aer booten. rafe df, Transports arUimes d Vapeur. Naar GIBRALTAR en Ac havens der ABRIA- __„_,_,„, «,»_élsine.dem2¥iLa- _ Tlfc€*9E ZEE: ALGERIE en ORAN , via MARSEILLE. op directe 10/15 November: ROTTERDAM, ELavt.E. H.Zuidema. Connossementen en tot gereduceerde vrachten. Van i|ttÏT^»»iM Naar COPE&apos;SSLIfiEN en &amp;TETTIN: T Naar PLYSfêOITTH en BRISTOL: G November: ÜRANIA, Kapt. A. A. Stamkart. | S November: BALMORAL, Kapt. D. van der Zee. Voor het vervoer van Passagiers en nadere informatien adressere men zich bij de Directie te Amsterdam of te Rotterdam en bij dc gmvone Cargadoors der Maatschappij. (2743/1 AlrsTBKDAjr, November Iftfiß. BE DIRECTIE.</p>
</text>
