<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ir lS^^ï^£^ï^^_• ) Het BESTUUR der Vereeniging voornoemd noodigt zoowel hare LEDEN alsook NIÈT-LEDEN beleefdelijk uit, ter zijner kennis te brengen de hun bekendgewordene, maar vooral de door hen zelf waargenomene gevallen van in het openbaar gepleegde MISHANDELING van DIEREN. Erkentelijk voor de alreeds van vele zijden bij hetzelve ingekomene berigten van dien aard, verzoekt het Bestuur het Amsterdamsen Publiek de desbetreffende Kennisgevingen zoo mogelijk met naauwkeurige omschrijving van Feiten en Personen, schriftelijk en franco te willen inzenden aan den Stichter en Voorzitter der Vereeniging, den Heer Db. W. HENDRIKSZ, aan diens Adres in Tecum Habila, Heerengracht, XX 180. (27376) DAMES-HANDWERKEN. In eene der groote steden van HoUand wordt ter overname aangeboden eene sedert jaren gevestigde zaak in DAMES-HAND WERKEN, die een zeer ruim bestaan oplevert, door Dames kan worden gedreven, en waarin een Heer genoegzame bezigheid kan vinden. Belanghebbenden worden verzocht zich, met gefrankeerde, onderteekende brieven, onder de Letters H. EL, te vervoegen tot den Heer A. KNOOP, Klein Heiligland te Haarlem. (27226) I O D E I. J&apos;ai I&apos;honneur d&apos;annoncer aux dames mon retour de PARIS. Amsterdam , VAN BEEK SPECKER, 28 October 1868. Bergstraat, BR 35. (27227) JBrönners Zuinigheids PATENT GASBRANDERS verbranden het gas op de meest voordeelige en aangename wijze, zijn op aUe Inrigtingen aanwendbaar en worden 4 a 6 weken kosteloos op proef gegeven. Hoofd-Dépót bij H. LAMMERTS, Heerengracht bij denßlaauwburgwal, SS 197. Dat BRÖNNERS BRANDERS als zeer goed erkend worden, bewijzen de vele namaaksels, van wier minder voordeelig Gasverbranden zich iedereen op den proefgas en lichtmeter, ten mijnen Kantore steeds ter dispositie, kan overtuigen. (20558) HET GROOTE E.ICHT van H. KOTHES PETROLEUMLAMPEN met rondpitbranders overtreft dat van alle andere lampen, en zelfs het gazlicht kan daarmede niet concurreren. Deconstructie van dezen brander draagt het kenmerk van degelijkheid: de eenvoud. Zij berust op de waarheid, dat door gestadigen en ruimen aanvoer van danipkriiigslucht het petroleum zoo volledig mogelijk wordt verbrand; van daar algeheele afwezigheid van waira of reuk, bezuiniging van brandstof en veel sterker liebtvermogen. Het glas, gemerkt met bet nommer van den brander, waartoe het behoort, wordt met bijvoeging van looddoelen vervaardigd, zoodat het, bij eenige zorg, nooit kan springen. Men wordt echter gewaarschuwd, zien van geene andere dan deze glazen te voorzien, daar schijnbaar dezelfde, doch zonder de zoo noodige looddcelcn, tot de helft van den prijs gefabriceerd, verkocht worden. Bij de groote, door de ondervinding gestaafde voordcelen van H. KOTHES petroleumlampen is het dan ook niet te verwonderen, dat het getal der gasverbruikers gaandeweg afneemt, en dat de gasfabrieken, die den consumenten het gas volgens hare, door geene overheid gecontroleerde gasmeters tegen hoogen prijs toemeten, de concurrentie dezer lampen met iederen dag&apos; zwaarder gevoelen, zóó zelfs, dat in onderscheidene plaatsen, ten einde die concurrentie tegen te gaan, de prijs van het gas moest worden verlaagd. Genoemde lampen zijn in geheel Nederland verkrijgbaar bij alle soliede winkeliers in Galanteriën en Lampen, en te Amsterdam in het groot bij 11. KOTHE, (20552) Spuistraat, F 35, over de SchooTsteenvegerssteeg. FABRIEK TAN GEBOGEN GLAS EN GLAZEN MKPAMI TE DORDRECHT. GEBOGEN RUITEN in VENSTER-en SPIEGELGLAS voor GEBOUWEN, RIJTUIGEN, MEUBELEN.ORANJERIEN, enz. Bekroond met GOUDEN, ZILVEREN en BRONZEN MEDAILLES op dePROVINCIALE TENTOONSTELLING van ZUID-HOLLAND 1858, deALGE-IMEENE NATIONALE TENTOONSTELLING te HAARLEM 1862, de BOUWKUNDIGE TENTOONSTELLING te DORDRECHT 1862, de ALGEMEENE TENTOONSTELLING VAN NEDERLANDSCHE NIJVERHEID EN KUNST te AMSTERDAM 1866 en de TENTOONSTELLING VAN NEDERLANDSCHE NIJVERHEID EN KUNST te ARNHEM 1868, worden naar op te geven bogt grootte en vorm goed bewerkt en tot billijke Prijzen spoedig vervaardigd en afgeleverd. (21202) Jf. Jl. B. Jt. BOUVY, Handelaar en Fabriekant in Venster- en Spiegelglas. DE POMERANZEN SPIRITUS aan de Fabriek van H. KETJEN &amp; ZOON, te Doetinchem, is voor Amsterdam, door tusschenkomst van den Ondergeteekende , op alle verschillende soorten van Flesschen, waarop dit smakelijk en aangenaam BITTER wordt afgeleverd, verkrijgbaar. Ook zijn bij hem Prijscouranten en Inlichtingen voor exportatie te bekomen. TH. W. SANDERS, Spuistraat bij de Raamsteeg, F 224, (27231) te Amsterdam. IPASTILLES DE DETHAN (CMomr. P.l»k) I Deze Pastilles wordsn door de bekwaamtes Geieesheeren in [Frankrijk, Duitschland en België aangewend tegen keelziekte, griep, kroep bij kinderen, scheurbuik, zweren en ontsteking ln den mond: zij zuiveren den adem, nemen de prikkeling weg door liet rooken veroorzaakt, zoo mede de (schadelijke werking op het tandvleesch en andere deelen van den mond uitgeoefend door een veelvuldig gebruik van kwikmiddelen. Wijders is het gebruik dezer Pastilles zeer aan te bevelen aan Professoren, Zangers, Predikanten en Redenaars in het algemeen, dewijl daardoor het spreken wordt vergemakkelijkt en de stemorguen zich weinig vermooijea. — Prijs 1 F. *,&amp;• de doos. HOOFD-DEPOTS , Te Parijs, Apoth. DETHAN, Faubourg St.-Denis, 90. -Voorts bij de Apothekers : Clotn, Amsterdam, Zeedijk, Kolksluis 11. 188; ran Santen KolfT en M. Cloos, Bang, S/+M, te Rotterdam; Snabilié en van Renesse te &apos;s Hage, en bij al de voornaamste Apothekers van Nederland. (20561) Tndiën. Goederen, bestemd tot uitrusting voor Indien, zijn steeds voorradig. Monsters worden op franco aanvrage met prijsnotitiën verzonden. ADRIAAN SCHAKEL, HEILIGEN WEG. D 228 29, AMSTERDAM IN ENGELSCHE HEEREN MODE- EN REIS-ARTIKEJLEN. (10177)</p>
</text>
