<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zaturdag 31 October.</title>
	<p>_ Hetgeen wij gisteren omtrent Prims plannen tot reorganisatie van bet Spaansche leger mededeelden, wordt thans per telegram aangevuld met de tijding, dat aan de Cortez een ontwerp van wet zal worden voorgelegd, houdende het voorstel tot vermindering der strijdmagt met 25,000 man. Men moet erkennen, dat deze en andere plannen vrij stout zijn voor een bewind, dat naar sommiger bewering uitsluitend op bet leger steunt. Voorts wordt berigt, dat ook Oostenrijk en Zweden thans de fepaansche regering hebben erkend, en dat onderscheidene Dankiers en finantiele maatschappijen hebben -verklaard voor een aanzienlijk bedrag te zullen inschrijven op de eerlang open te stellen leening. Dat het plan dezer leening door rmanciers gunstig werd opgenomen, bleek trouwens reeds uit de Houding der verschillende beurzen. Intusschen moet het plan ook nog van een ruimer standpunt worden beschouwd, maar eer wij daartoe overgaan, wenschen wij den juisten tekst van de toelichtende memorie te kennen. Uit een maatschappelijk oogpunt toch is het de groote vraag of de beweegredenen voor het sluiten eener zoo aanzienlijke leening aangevoerd, voldoende kunnen worden genoemd. Oppervlakkig en slechts met behulp van hetgeen per telegram dienaangaande werd medegedeeld te oordcelen, gelooven wij dit te kunnen tocgevwn. Tij het begin van den opstand heeft men met grooten ophef gewaagd van de plannen tot werkrorschninng en i*eze onmiddellijk vergeleken met de befaamde ateliers nationanx in Farfjß. Wij hebbon toen reeds doen uitkomen, dat de zaak in Spanje volstrekt niet dien omvang had; thans blijkt ook, dat men van geheel andere beginselen uitgaat; de voorloopige regering toch zegt uitdrukkelijk, dat zij het regt op arbeid volstrekt niet erkent, werkverschaffing op kosten van den staat is bij haar niet regel, maar uitzondering en blijkbaar eene uitzondering, welke zij slechts door de zeer buitengewone omstandigheid het mislukken van den oogst, als anderzins geregtvaar- StJ £t.Intnsschen wij schorten ons oordeel op tot nader. n.,L berJgt&apos;dat de bekende medewerker aan de Revue ,ZdJ ondesi Klacïko, naar Posen en Galicie zou vernS^AT ge/e.ne °Pdragt van den Franschen minister van buitenlandsche zaken-eene zaak, waaraan in de Soord&gt;ge omstandigheden, stellig nog al gewigt zou worden gehecht - wordt door de Pra%ce tegengesproken. De heden ontvangen tijdingen uit Amerikaf benelzen niet veel meer dan de bevestiging van een reeds vroeger bekend plan der democraten, om hunne candidaten te verwisselen tegen Ghase. Zulk een besluit in het uiterste oogenblik, duidt reeds genoegzaam aan, hoe slecht de kansen der parti staan. Trouwens gansch Amerika is thans tot het bewustzijn gekomen dat de partij der republikeinen, is die der eerlijkheid in finantiele zaken, terwijl de democraten, niet uit overtuiging, maar omdat zij zich op dat stuk in de stemming der bevolking bedrogen, oneerlijkheid in hunne vanen schreven. Dit vooral werd oorzaak, dat zij den steun verloren van al de leden hunner eigene partij, wier naauwgezetheid of ook wier eigenbelang met dulden kon, dat men met het programma van wraking van deugdelijke verbindtenissen aan het roer komt. Het doet ons genoegen, dat wij, niettegenstaande sommige verschijnselen, die het tegendeel schenen aan te duiden, zijn blijven gelooven aan cle eerlijkheid der Amerikanen ais natie en thans de gegrondheid dier overtuiging meer en meer bevestigd zien. °</p>
	<p>De memorie van beantwoording op het voorloopig verslag der kamer over de Indische begrooting voor 1869 is rondgedeeld. De minister zal_ bij voor te stellen wijzigingen in de comptabiliteitswet zijn gevoelen mededeelen over de raadzaamheid om het Indisch dienstjaar met I°. April te doen aanvangen; hij merkt daarbij echter op dat de bezwaren wegens de late indiening zouden vervallen als de kamer zich alleen met de hoofdpunten, niet met de details der begrooting bezig hield. De beide toegezegde wetsontwerpen over de suikercultuur en de uitgifte van gronden, zullen zoo mogelijk, hetgeen de minister betwijfelt, vóór de lente worden voorgedragen en noch het verband met de andere cultuuraangelegenheden wordt door die afzonderlijke indiening verbroken , noch de oplossing van het koloniaal vraagstuk verschoven. De heerediensten moeten, zoolang de wet ze voorschrijft, zonder schroom gehandhaafd worden, doch binnen de perken in 1864 gesteld. Op de vraag of het kabinet de kracht bezit, noodig om doortastende bezuinigingen aan te brengen, antwoordt de minister, dat zulks geheel van de houding der Kamer afhangt. De meening, alsof de raming der uitgaven te laag was gesteld, wordt bestreden in hot belang der belasting-schuldigen. voor te groote uitbreiding van ons gezag in de buitenbezittingen zal de minister waken. Als nieuwe middelen van inkomst somt hij op het patent, het personeel, de registratie, welligt eene belasting op de inkomsten van Europeanen en vreemde oosterlingen, plaatselij kebelastmgen in de hoofdsteden tot bestrijding van plaatselijke kosten. Omtrent de raming der koffij verwijst de minister naar de beantwoordiug der geopperde bezwaren in het voorloopig verslag zelf, en deelt hij mede, dat de &quot;directie der Handelmaatschappij bij nadere aanvraag bij haar gevoelen is gebleven. De overwegingen der regering omtrent de bijdragen, door Indie aan het moederland verschuldigd, zijn nog niet rijp voor mededeeling. Wat den meerderen verkoop van producten in Indie betreft, acht de regering groote stappen te gelijk op dien weg voor velerlei belangen niet wenschelijk. Het rapport van den gouverneur-generaal over de drukperswetgeving in Ned. Indie noemt de minister niet voor mededeeling vatbaar. Bij deze memorie zijn gewijzigd.wetsontwerpen gevoegd der begrooting van Ned. Indie met toelichtende nota&apos;s. Voor de uitgaven in Nederland wordt op verschillende afdeelingen thans ƒ 209,504 meer, op andere ƒ 170,191 minder geraamd, die in Ned. Indie op ƒ 38,751 meer en f 77,464 minder, zoodat het gezamenlijk eindcijfer niet gewijzigd wordt.</p>
	<p>Onder voorbehoud van eene opzettelijke en broedere bespreking van het voorstel tot afschaffing van het dagbladzegel en de daaraan verbonden equivalenten, achten wij het noodig al dadelijk eenige opmerkingen in het midden te brengen tegen beweringen en stellingen, waarmede door het Haagsche conservatieve orgaan een kapitaal uitgesponnen plan van bestrijding wordt voorbereid. Allereerst stuiten wij op eene beschuldiging tegen den minister van financiën, dat hij zijn voorstel onvoldoende zou hebben toegelicht. De zaak der afschaffing van het zegelregt is hier te lande reeds zóó lang aan de orde en reeds zoo dikwijls èn in de vertegenwoordiging, èn in de pers èn op congressen als anderzins uitvoerig besproken, dat noch tot verdediging van de afschaffing lijvige memorien, noch tot hare bestrijding tienjarige studiën noodig zijn. Zoo ééne materie, dan is wel deze uitgeput. Om de vertegenwoordiging te overtuigen van het wenschelijke der afschaffing, had de minister niet noodig de oude argumenten nog eens voor den dag te halen. Hij mogt aan anderen het genoegen overlaten, om nog eens //in het hart der kwestie te treden. In de tweede plaats komen wij od tegen het beweren, dat het feitelijk zou gebleken zijn, dat de vertegenwoordiging voor de afschaffing niet gunstig gezind is. Dit beweren wordt weersproken door het feit, dat art. 1 van het voorstel des ministers Betz door de Tweede Kamer met vrij groote meerderheid werd aangenomen. Eindelijk in de derde plaats protesteren wij tegen de poging van het orgaan, om de dynastieke belangen bij de kwestie van de afschaffing van het dagbladzegel te betrekken. Ook zonder dat dit. punt nader door het orgaan wordt uitgewerkt, begrijpt ieder wat hier zijne bedoeling is, en nu wenschen wij al dadelijk met allen ernst te protesteren tegen alle denkbeeld als zou, met of zonder opheffing der fiscale belemmering van de vrije vlugt der pers, in Nederland de dynastie eenig gevaar loopen. Wanneer de dynastieke belangen een waarborg moesten vinden in drukpers-beteugeling, hetzij dan langs strafregtelijken of langs fiscalen weg, zon het voor de dynastie treurig gesteld zijn. Wiezulk eene stelling durft opperen, bewijst aan de dynastie geene dienst en schokt bet gevoel van het Nederiandsche volk.</p>
	<p>Wel moet het conservatieve orgaan eene hopelooze zaak voor hebben, als het met zulke middelen die verdedigen moet!</p>
	<p>Het Staatsblad h°. 140 bevat een koninklijk besluit van 13 Oct. 1868, bepalende de plaatsing in het Staatsblad van de tusschen Nederland en Denemarken gesloten overeenkomst tot wijziging van het postverdrag, dd. 9 Oct. 1866.</p>
	<p>Z. M. heeft benoemd bij den plaats, staf, tot majoor plaats, comm. 3de kl. te Zutphen, den kapt. lste kl. J. j. Reiche, van het 2de reg. inf., gedetacheerd bij het kol. werfdepot; bij het wapen der inf., tot majoor den kapt. lste kl. J. J. baron Melvill van Carnbee, van het wapen, thans op non-activiteit; bij het 6de reg., tot kapt. 3de kl. den lsten luit. G. J. Sas, van het instructie-bataillon; bij het 7de reg. tot majoor den kapt. lste kl. G. J. Engelen, van het reg. f renadiers en jagers; — gesteld op non-activiteit den luit - 01. 13. ü. Bube, van het 3de reg. inf., overeenkomstig di„ verzoek en alzoo op grond van punt 5 van art. 38 der wet n&apos;aderfbefel&amp;kfny. (Staatblad *&gt; &gt;*&gt; afwachting van Z. M. heeft bevorderd tot landmeter lste kl. bii het kadaster, den Heer C, J. Genet, thans 2de klasse. i</p>
	<p>Bij beschikking van den minister van binnenl. zaken, dd. 7 Sept. en 29 Oct. jl., is bepaald, dat met I°.Nov.e.k. de spoorwegopziener J. H. A. Hanckar wordt ontheven van het toezigt op de dienst van den spoorweg Zutphen-Hengelo-Enschedé tot de grenzen in de rigting van Glanerbeek en van den spoorweg van Almelo naar de Pruisische grenzen in de rigting van Salzbergen, en vervangen door den spoorwegopziener J. A. A. Jonkergouw, ter standplaats Delden, en hem wordt opgedragen het dagelijksch toezigt op de dienst van den spoorweg van Utrecht naar Waardenburg, ter standplaats Utrecht.</p>
	<p>De minister van binnenl. zaken heeft aan de kamers van koophandel en fabrieken toegezonden een ontwerp van wet betreffende ( de middelen van vervoer, met uitzondering der spoorweg-diensten, met uitnoodiging hare beschouwingen dien aangaande mede te deelen.</p>
	<p>Wij vestigen de aandacht op de opening op 1 November a. s. van drie nieuwe sectien van de Staatsspoorwegen. Twee dier sectien zijn zeker van groot belang; de eene toch vormt de aansluiting van &apos;s Hertogenbosch aan het net der Zuiderspoorwegen; de andere is die van Utrecht over Kuilenburg naar Waardenburg en maakt een groot deel uit van de lijn Utrecht—&apos;s Hertogenbosch, die destijds, bij de vaststelling der rigtingen van de Staatsspoorwegen, tot zooveel bespre&quot; kingen aanleiding gaf. Deze laatstgenoemde sectie, op zich zelve merkwaardig door het grootsche werk van&apos;de overbrugging der rivier de Lek, is vooral uit het oogpunt eener gemakkelijker verbinding met het zuiden van ons land belangrijk te achten. Te Waardenburg eindigt de spoorweg voorloopig aan den tegenover Zalt-Bommel gelegen oever van de rivier de Waal in de nabijheid van de in aanbouw zijnde brug over die rivier. Blijkens de dienstregeling voor de sectie Utrecht—Waardenburg heeft de Directie der Exploitatie Maatschappü, in vereeniging met eene diligencedienst der firma van Gend &amp; Loos, gezorgd dat voortaan bij regelmatigen overgang der rivieren, driemalen daags gelefenheid bestaat om van &apos;s Hertogenbosch de hoofdstad te ezoeken, terwijl tweemalen daags in omgekeerd &lt;s rigting kan worden gereisd. Verlaat men toch &apos;s Bosch ten 5 uur &apos;s morgens, ten 12.45 &apos;s namiddags of ten 5.15 &apos;s namiddags, zoo komt men ten 11 uur &apos;s morgens, 5.45 &apos;s namiddags of 10 uur &apos;s avonds alhier aan; om 9.20 &apos;s morgens of 4.35 &apos;s namiddags van hier gaande, is menten 1.45 snamiddags of 9.5 &apos;s avonds te &apos;s Bosch. Voor een ieder die bekend is met de tot dusverre bestaande correspondentie tusschen &apos;s Hertogenbosch en de hoofdstad, zal het duidelijk zijn dat daarin thans door de opening dier spoorweglijn eene zeer groote verbetering is gebragt. Naar wij vernemen mag men verwachten dat omstreeks de tweede helft van het volgende jaar de brug te Bommel gereed zal zijn en daardoor het gedeelte weg dat nu nog per diligence moet worden afgelegd aanmerkelijk zal worden verkort.</p>
	<p>Met bijzonder genoegen hebben wij vernomen, dat Woensdag e. k. de tooneelspeelster Julie Herlinger hier ter stede wederom _ zal optreden in den schouwburg van den Heer A. van Lier. De indruk, door deze nog zoo jeugdige en reeds zoo verdienstelijke kunstenares in vorige saisoenen gemaakt— wii behoeven slechts aan //Dorf und Stadt&quot; te herinneren — zal door niemand, die haar toen bewonderde, vergeten zijn. De 10 gastvoorstellingen, welke zij thans voornemens is te geven, zullen haar ongetwijfeld bewijzen, dat de sympathie van het Amsterdamsche publiek in geenen deele verminderd is.</p>
	<p>ROTTERDAM, 30 Oct. Heden avond ten ongeveer 8 ure hebben zich weder eenige jongelieden vereenigd, om zingende en schreeuwende een togt door de straten te houden, aan het hoofd van welken troep zich een persoon bevond, die op verschillende punten woorden tot het volk rigtte. De troep werd al gaandeweg grooter, zoodat hij, die daarvan de aanvoerder scheen, eindelijk zelf tamelijk in het gedrang geraakte, waarna hij ten half tien ure huiswaarts is gekeerd. Hierna heeft zich de menigte nog tot ruim middernacht langs de straten begeven, joelende en schreeuwende, de politie uittartende en uitjouwende. Bij een bezoek aan het bureau in de Oranjestraat zijn door de opeengedrongen menigte aan het kantoor van den waterschout de glasruiten ingeduwd. Hoewel er overigens veel ongercgelds is geschied,1 heeft de politie zich steeds bedaard gedragen en oftehoon zij door de uittartende menigte herhaaldelijk werd geprovoceerd, is het tot dusverre niet noodig geweest gebruik van het scherp der wapenen te maken. — lieden morgen ten %% ure had de waterstand der Maas, blijkens het peil aan de sluis bij de Vlasmarkt alhier, eene hoogte bereikt van 2.25 el boven Rottepeil. Een half uur later bedroeg dit reeds 2.32 en ten 5ure2.40, waarna het water ten half 6 ure weder tot 2.25 was gevallen. LEIJDEN, 29 Oct. Wij vernemen, dat Scherpschutfers-Vereeniging besloten is ;ot eener tweede sectie, waarbij ieder, die 16 jaren bereikt heeft, tegen eene cc. &apos;s maands. zich kan aansluiten en niet verpligt maar alleen eene uniform-pet te dragen. (L. HEENVLIET, 29 Oct. Omtrent het inslaan van den bliksem in de kerk te Abbenbroek, is bij i bleken , dat hij in den toren is ingeslagen, daar van de klok een ijzeren band heeft door midden gebroken, vervolgens door .een galmgat is gepasseerd en daar een stuk steenwerk uit den hoek van den toren heeft verbrijzeld, vervolgens over den rug der kerk een eindweegs tot aan een ijzeren stang het lood heeft opgehaald, aan weerszijden van het dak eene gropte hoeveelheid leijen heeft stuk geslagen en een gat in het dak geboord, waar een aanvang van brand is ontdekt, hierna langs de stang der kroon, met beschadiging en afwerping van ballen, in de stoelen is teregt gekomen en die door elkander geworpen en enkele aan stuk geslagen heeft, toen langs de muren tot aan den predikstoel gekomen,daar een knop van den hemel heeft afgeslagen en in de voorlezers-bank neder gesmeten en ten slotte, vermoedelijk door een raam aan de zuidzijde weder naar buiten is geslagen, waar drie ruiten gebroken waren; de kerk was vol stof en zwavellucht. Ware het een paar uren later gebeurd, dan had de ramp ontzettend kunnen zijn, daar gedurende de vernieuwing van het schoolgebouw in de kerk wordt school gehouden. * NIEUWE DIEP, 30 Oct. Volgens berigt van Terschflling is daar weder vrees, dat een der loodsvaartuigen met zijne bemanning in den storm is vergaan. Men heeft sedert 11. Zaturdag geenerlei berigt aangaande dit vaartuig. ARNHEM, 30 Oct. Heden morgen heeft de uitreiking van onderscheidingsteekenen aan bekroonden op de hier gehouden tentoonstelling van nijverheid en kunst een aanvang genomen. De meeste bekroonden, verschillende autoriteiten en vele belangstellenden waren in de zeer smaakvol gedecoreerde zaal aanwezig. Op de tribune was de minister van binnenlandsche zaken gezeten met het bestuur der tentoonstelling; de jury was vertegenwoordigd door den Heer Smidt van Gelder. De Heer Bock reikte na eene toepasselijke rede de medailles, enz. nit. Het muziekcorps van den Heer Stumpft&apos; luisterde de bijeenkomst op. (Arnh. Ct.). LEEUWARDEN, 30 Oct. LI. Dingsdag is hier eene vergadering van een vijftigtal-moderne predikanten uit de provinciën Groningen en Friesland gehouden, tot bespreking van practische kwestien betreffende de toekomst der modem-godsdienstige beginselen. (L. D.) * HARLINGEN, 29 Oct. Er heerschte hier heden een zóó hevige storm, vergezeld van donderbuijen, dat de Enf eische Stoomboot Hollandia de haven niet kon binnenomen, maar de passagiers moesten worden afgehaald door de stoomsleepboot Magnet, die hen behouden aan wal bragt. § DOKKUM, 30 Oei. Verleden week is alhier overleden de lieer O. A. Brouwer, in den ouderdom van bijna 100 jaren.</p>
</text>
