<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>CONCERT EN TOONEELNIEUWS.</title>
	<p>Stads-Schouwburg. Zondag, Dingsdag en Woensdag werd hier von Kotzebue&apos;s tooneelspel: Ue Kruisvaarders opgevoerd. Wij willen, aangezien het, reeds vele jaren geleden is, sinds men dit stuk vertoonde_, Aen korten inhoud even aanstippen, Emma van Falkenstein, eene Swabische jonkvrouw, zoekt als pelgrim, vergezeld van haar dienaar, in Palestina Balduin&apos; liaar verloofde; vernemende dat hjj door de Saracenen is gevangen en euigebragt, besluit zij jp het klooster der Hosnitalinpen cene sphuüpia^s, te,v J&apos;a 2- Voor de abdis gebragt/horkeni&apos;de.e ir, hwtf do aooiie-r&apos;van oei, man, die haar eens bedroog en met een ander üawde, waarna zij den slnijer aannam. Eerst bezield met wraakzuchtige gevoelens, besloot zij echter, op aandrang van nare -vroegere voedster, het meisje in liefde aan te nemen, üij deelt Emma de strenge wetten der orde mede, die ontrouw met eep gewelddadigen dood &amp;qafp, ,naivf te veigeei^Uaar l,esfüit is genomen. Intusschen is ridder Balduin met, gedood, maar uit de handen der Saracenen vei lost, ln het kamp aangekomen. Bij zijn terugkomst door een der ridders uitgedaagd, omdat hij dè gevangen genomen dochter van een erna-tegen woest geweid M bes^isrind, &apos;ag hij, na jiia belager veyslagea ëndên enii&apos;r éri&apos;zijiie dochter in vrijheid- gesteld té hebber&apos;, zitti&apos;genoodzaakt zelf gewond &apos;eene voevjugt jn hét klooster- te zoeken. De non, die zijne wond verbindt, is Emma, die hem herkent en van ontroering bezwijmt. Balduin, die haar tracht op te rigten, wordt door de abdis overvallen. Emma smeekt haar verlof te geven naar Rome te gaan en dispensatie te vragen, daar zij den dood gewaanden geliefde heeft weergevonden. De abdis bleef onverbiddelijk; Emma werd tot strenge boete aangemaand en den ridder geboden onmiddelijk het klooster te verlaten. De abdis spreekt Emma van Balduin&apos;s ontrouw en zijne liefde voor eene Saraceen* sche. . Door zijnen schildknaap beter ingelicht, besluit zij Balduin getrouw te blijven. Eene poging tot ontvlugting mislukt en Emma wordt veroordeeld levend ingemetseld te worden. De ridder der vertwijfeling nabij, ontmoet den Emir, wiens dochter hij zoo edelmoedig beschermde; deze stelt hem uit dankbaarheid eenige gevangen Christenen als vrije mannen voor. Na mededeeling van de den ridder overkomen ramp, belooft de Emir zijne hulp. Een inval in het klooster gelnkt en wel op het oogenblik, dat Emma bijna geheel is ingemetseld. De abdis dreigt met den kerkehjken vloek, doch de pausselijke legaat, die juist in het klooster is aangekomen, belooft dispensatie.om den wille der uitstekende diensten door Balduin aan de goede zaak bewezen. De uitvoering van dit onderhoudend, maar even als alle stukken van Kotzebue niet van overdreven gerektheid vrij te pleiten tooneelspel, was over het geheel verdienstelijk. In de eerste plaats noemen wij Mw. von der Finck, aan welke de rol van Emma was opgedragen; haar natuurlijk spel, dat nu en dan diep gevoel ademde, heeft onze ingenomenheid met deze verdienstelijke actrice nog verhoogd; haar viel regtmatige hulde en toejuiching ten deel. De rol van Balduin, vroeger zoo meesterlijk door den Heer Peters vervuld, nu door den Heer Kistemaker gespeeld, beviel ons minder goed; zijn spel was hier en daar niet onverdienstelijk, maar minder doordacht en gepolijst als dat van zijn voorganger. I 001&apos; Emir der Seldsucken, houde het ons ten Soede, dat wij hem te eentoonig in zijne voordragt vinden, &apos;e onbeduidende rol van Cano van Duben werd door den Heer Veltman naar eisch vervuld, De Heer Vos heeft aanspraak op eene loffelijke vermelding, voor de wijze waarop hij de kleine rol van Walther Epeelde. Mw. Thiensma Rinkes was eene waardige abdis. Mw. Verwoert, die de rol van Salome was toevertrouwd, kon in hare dictie en de uitdrukking van haar gelaat meer ernstig zijn geweest. De kleine rol van Fatime werd door Mw. v. d. Groen zeer goed gespeeld, en de overige vertooners hebben het hunne gedaan, om mede te werken tot een goed geheel. Ditmaal verdiende de mise en scène onverdeelden lot , , Onze verwachting, dat de voorstelling ten voordeele van den Heer P. A. Morin, die Donderdag jl. plaats had, een talrijk en aanzienlijk publiek naar het Leidsche plein zou doen stroomen, is meer dan vervuld. Dat was dan ook waarlijk geen wonder, want behalve dat de voorstelling, door de wederoptreding van den balletmeester A. Soria, en het debuteren van Mej. Jenny Dutertre als eerste danseres, op zich zelve reeds aanlokkend was, gold het hier een blijk van sympathie, te geven aan een onzer verdienstelijkste artisten, en daarin blijft ons publiek zelden in gebreke. De slottoren van Vincènnes bevat eene belangwekkende, hoewel gedeeltelijk verdichte episode uit het leven aan het hof van Lodewijk XIV, en is een tamelijk wel geschreven, zeer onderhoudend drama van Dennery en Grangé, vertaald door den onlangs aan de kunst te vroeg ontvallen, verdienstelijken F. H. Greb. Het is voor den verslaggever eeue aangename taak, als hij te wijzen heeft op eene uitvoering als die, welke aan dit stuk is ten deel gevallen. Wij kunnen wel niet allen en alles prijzen, maar het ensemble was ditmaal uitstekend. De beneficiant heeft den door hof kabaal in het verderf gestorten Fouquet uitmuntend weergegeven. Hij heeft deze moeilijke rol tot aan het einde met talent gespeeld ; vooral in het tweede tafereel, het tweegevecht, was het tooneel tusschen hem en den Heer Veltman, de Saint- Mars, waarlijk uitstekend. Ook in de gevangenis en in de beide laatste tafercelen, de geestverschijning te Versailles en den slottoren te Versailles was zijn spel verdienstelijk. Dat ons oordeel ook dat van het publiek was, daarvan getuigden herhaalde toejuichingen en herhaalde terugroepingen. Niet minder goed, nu en dan zelfs nog meer uitmuntende, was het spel van den Heer Veltman in de rol van den eergierigen en wraakzuchtigen markies de Saint-Mars, vooral in de tooneelen met zijne zuster Athenais en met Louisa de Moressant, tot in het oogenblik dat hij zich zelven doorstak ; nergens heeft hij een enkel oogenblik den persoon vergeten, dien hij voorstelde. De Heer Kistemaker vergeve ons, dat wij in hem den man niet terugvonden, wiens bekend woord l&apos;état c&apos;est moi,&quot; zoo geheel het karakter wedergaf, dat hem eigen was. Ons dunkt dat zijne houding en gebaren anders moeten zijn geweest dan deze acteur ons te aanschouwen gaf. De Heer Vos als Pelisson, Kettman als de Gévres, en de Leur als de Lyonne, verdienen eene afzonderlijke vermelding. De Heer Ellenberger als Simon speelde zeer goed; vooral hebben wij een woord van lof voor deu Heer Bcems als Bonaventure ; waarlijk, hij was ditmaal &apos;/the right man ïn the right place&quot;. Dc Heer Bigot, die de kleine rol van den Herder vervulde, zong voortreffelijk. Van de Dames spreken wij met groote ingenomenheid ; Mw. Kleine, altijd natuurlijk en waar, _ gaf ons Lonisa de Moresant als naar het leven weder; de fijne tact, waarmede zij personen en toestanden vreet te schetsen, is welbekend. Wij kunnen das volstaan met te zeggen: zjj was wederom geheel Mw. Kleine. Zeer verdienstelijk heeft hare begaafde kunstzuster, Mw. von der Finck, de rol van Athanais de Saint-JMJars vervuld; ook haar spel, schsonniet zoo fijn genuanceerd als dat van Mw. Kleine, was onberispelijk en soms uitmuntend. Mw. Thiensma-Rinkes trad slechts op als figurante en stelde Anna van Oostenrijk vrij goed voor; ook Mej. Decker was eene allerliefste page; in een woord, allen droegen het hunne bij om deze voorstelling wèl geslaagd te kunnen noemen. Decoratiën en costumes verdienen geroemd te worden; zij waren even sierlijk als smaakvol.</p>
	<p>De dansen in het 2de en Bste tafereel, waarin de balletmeester, de Heer A. Soria, wederom als eerste danser optrad en Mej. Jenny Dutertre als eerste danseres debuteerde, werden voortreffelijk en met veel smaak uitgevoerd, Mej. Dutertre heeft een aanvallig voorkomen en wij zien in haar, voor zoo ver men daarover bij eene eerste kennismaking kan oordcelen, eene zeer bekwame danseuse, vol gratie in houding en gebaren. In den Grand Pas de deux noble door haar en den verdienstelijken balletmeester uitgevoerd, gaven beide schitterende blijken hunner kunstvaardigheid, die met levendigo bijvalsbetuigingen werden ontvangen. Men maakte slechts eene en wel zeer gegronde aanmerking , dat de voorstelling of bekort moest worden of vroefer aanvangen, om op Betamelijker uur te kunnen eindigen, atnrdag had eene tweede voorstelling van dit uitmuntend uitgevoerde tooneelspel plaats, die door een even talrijk als aanzienlijk publiek met kennelijk genoegen werd brjgewoond.</p>
	<p>Wij vernemen, dat de Heer A. Soria voornemens is een danscursus te openen en ook particuliere lessen in de danskunst te geven. Wij gelooven, dat dit berigt velen aangenaam zal zijn en dat ook velen van die gelegenheid gebruiK zullen maken, om eene&quot; kunst&apos;zich eigen te maken, welke zooveel bijdraagt tot het &apos;verkrijgen eener goede bonding, Gsanp &apos;Theatre in de Amstelstraat. Ook in de nu aigeloopen week heeft hier wederom eene rijke verscheidenheid in de voorstellingen een tamelijk druk bezoek uitgelokt, en den zeer intelligenten directeur het bewijs geleverd, dat het publiek niet onerkentelijk is voor menigen genotrijken arend in dezen schouwburg doorgebragt. Maandag vfex&apos;d, bij gelegenheid van d? derde optreding van den Heer August Walter, opgevoerd, Der verwunschene Prinz, Schwank in 3 Acten von Plötz. Dit stuk, ontleend aan eene bekende Arabische vertelling uit de Duizend èn een Nacht, is reeds vroeger op een ander tooneel onder den titel van: De betooverdfi Prins, herhaaldelijk met grooten bijval opgevoerd, Qok de hier gegeven voorstelling was over het al&amp;emeen. verdienstelijk, en eene grootere opkonist yan het p.ubliei waardig, De falentrijke&apos; Heer Cassman heeft, in de eerste plaats, aanspraak öp een woori van onverdeelden lof voor zijn onverbeterlijk spel in de rol van Prins Wolfgang. Schier bij elke optreding van dezen verdienstelijken acteur, maakt zijn spel een aangenamen indruk en getuigt van grondige studie, De Heer Walter, de schoenmaker Wilhelm, heeft om redelijk voldaan; ofschoon wij niets terugnemeh van hetgeen wrj in onze vorige Zondags-Edifié vah &apos;zijn komisch talent hebben gezegd, is hij, naar onze meening, minder goed acteur. De Dames Gerlach en Stoftregen, zoomede de Heeren Wolff en Weiss hebben aanspraak op eene bijzondere vermelding; de overigen droegen naar vermogen bij tot het succes dezer tamelijk welgeslaagde voorstelling. Hetnastukje; DieSchojw Galathee vindt bij voortduring, een !Joed onthaal bij het publiek. Be aardige mise-en-scène, de vrolijke muziek, het kluchtige spel van deri Jtfeer Walter en de zang van de Dames Hoppe en Le Seur zijn &apos;de daaraan ten deel gevallene toejuiching ten volle waardig. .WÜ twürelen dan ook niet of deze komisch-&apos;rajthblQgis&apos;ohe Oper zal nog menigmaal voor ecu talrijk publiek worden opgevoerd. Dingsdag eene herhaling van het even uitmuntend uitgevoerde als voortref-. lelijk tooneelspel Aus der Gesellschaft, gevolgd door Wer issl mit? vaudeville Posse in 1 Akt von W, Friedrich, waarin de Heeren Hamm, JustmtUler ei} VGQral Cassman met Frl. Le Seur wedijverde^&apos; jn&apos;&quot;een goed en regt geanimeerd spel.&apos; Woensdag Orpheus in der Unterwelt, waarna Das Schwert des Damokles, Schwank in 1 Akt von G. zu Putlitz, met het gewoon succes Werd gegeven. Donderdag hot bekende blijspel in 3 bedrijven FïsuiJ.kr*WiiW! naar Scribe, bej mati? loon. N;et ïuindeï goed1 if/ord. ïfi^ Gastspiel des Fi&apos;dMlein &apos;_tiirdrd rejlcnèndiifl,&apos;sólo.scheytg t voorgedragen door FïJ. Anna Muller, ontvangen; én waarlijk wij hebben het bekende talent&apos; dezer dramde aetïice ditmaal {jen uitblin ken op eene wijze&apos;, die&apos;schitterend heeten mag. Door haar werkt door von Olfers. Het ditmaal zeer talrijk publiek schonk aan de uitvoering onverdeelden bijval, die wel verdiend was. Vooral het spel van de Dames Walden en Stoffregen beviel ons uitmuntend, ook dat van de Heeren Resemarm, Cassman en Wolff was voortrefteliik, vooral de Heer Resemarm als Gustave von Grignon, bewees op nieuw een goed acteur te wezen. Hot steeds gaarne geziene: Aus Liebe zur Kunst gaf een waardig slot aan dezen genotrij ken avond. Vrijdag eene herhaling van dit geliefkoosde zangstukje, waar voor eerst ein Soloscherz, voor te dragea door den &apos; Heer Walter, was geannonceerd, maar waarvan tekst en muziek toevallig in Berlijn waren achtergelaten. De voorstelling van Zaturdag was, in weerwil van het min gunstige weder, dat den voetganger huiveren deed, een der meest bezochte, die wij in ditsaizoen bijwoonden. De zaal was meer dan bezet, ze was eivol. Men gaf: In Wartesalon erster klasse 1 blijspel in 1 akt van Hugo Muller; de onverwachte ontmoeting van een tegen elkander procederende neef en nicht, geeft aanleiding tot zulke koddige tooneelen, dat de lachspieren der aanschonwers steeds in beweging blijven. Het werd regt vlug en levendig afgespeeld door den Heer Resemarm, die baron Ernst von Walbach nitmuntend voorstelde, en Frl. Bernhardt, die Elise zeer goed wedergaf. Een daverend applaus was beider regtwerd gegeven eene schets der verschillende rollen, die er zoo al op het tooneel kunnen voorkomen, en wel met eena kunstvaardigheid en naïviteit, dat men niet wist wat meer te bewonderen, haar uitnemend talent, of haar sterk geheugen , dat haar, terwijl geen soufleur haar ten dienste stond, geen enkel oogenblik begaf. Uitbundig toegojuicht en tot tweemalen teruggeroepen, was zij de haar bewezene eer ten volle waardig. Tot slot werd eene eerst* voorstelling gegeven van: Ein Fuchs, oder wie man Ruben fangt; Posse mit gesang in 3 Akten von Carl Juin, dat vrij wel heeft voldaan, hoewel het niet van overdrijving is vrij te pleiten. Een rijke grondbezitter, van wien men zoekt te erven en die men door vlijen en pluimstrijken tracht in te nemen, is de eigenlijke kern van het stuk, waarin zoo vele verschillende tooneelen voorkomen, dat men in het begin haast niet weet, waaraan zich te houden. De uitvoering was over het algemeen niet onverdienstelijk. Wij noemer» gaarne de Heeren Resemarm, die Eduard, Graf van&apos;Warting, Wolff, die Doctor Pfeffer, Weiss, die lord Hamilton, Cassman die Hem von Clarence en Hensel die Ehrmann uitnemend vertegenwoordigde. Vooral de HeGr Walter alsGabriel voldeed ons ditmaal bijzonder. Ook hebben wij gaarne een woord van lof voorPudel, ein armer Stiefelputzer, zeer goed vertegenwoordigd door den Heer Hamm, wiens coupletten met ongemeenen bijval werden ontvangen. De Dames Muller, Herz en Gerlach hebben van hunne rollen gemaakt wat er van te maken was en ijverig medegewerkt tot het vormen van een goed geheel, waartoe ook de overige vertooners het hunne, hebben bijgedragen. Decoratief en costumes waren fraai en wel gekozen. Salos des Vakietes in de Amstelstraat. De beperkte ruimte in aanmerking genomen, mag de opvoering van het romantisch tooneelspel Preciosa, dat hier reeds in de vorige, week een en andermaal en ook jl. Maandag gegeven werd, zeer verdienstelijk heeten. In eene vorige Zondags-editie bespraken wij reeds de uitvoering, en wij behoeven niets van den lof terug to nemen, die wij al dadelijk aan de eerste voorstelling toekenden. Mej. Wilhelmina Sluytera (Preciosa) stijgt telkens in de gunst van het publiek en nu en dan werden haar zelfs bonquetten vereerd; mogt deze aanmoediging reeds bij den eersten stap op eene moeitevolle loopoaan haar tot aanspoiing strekken, om door ijver, vooral door naauwgezetto studie waarlijk te verdienen, wat nu slechts kan worden aangemerkt als cene hulde aan hare jeugd en lieftallig voorkomen. Wij hebben in eene vorige bespreking van de verdiensten der overige acteurs, de Heer Korlaar slechts even genoemd, zonder te spreken over de later bij hem opgemerkte gave eener geede voordragt in gebonden stijl; hij reciteerde de verzen perfect en wij haasten ons hem de eero te geven, die hem billijk toekomt. BDingsdag heeft eene voorstelling van «de arme edelman&quot;, mede reeds vroeger besproken, eene aanzienlijke menigte naar dezen schouwburg gelokt, en met gelijke, warmte als vroeger werd dit uitmuntende tooneelspel en de verdienstelijke uitvoering daarvan door de aanschouwers begroet. Dat een nastukje zoo bekenden geliefd als «de Bloedzuigers&quot; het genot van den avond zeer verhoogde, behoeft geen betoog. Als Tobias had de Heer Judels wederom ruime gelegenheid van zijn ongewoon en veelzijdig talent te doen blijken. De Dames Stol en Sluiters en de Heeren Van Biene en Strelitski hebben ijverig medegewerkt om zich de aan allen geschonkene toejuiching waardig te maken. De volgende avonden dezer week is net tooneelspel Preciosa telkenmala met het gewone succes voor eene stampvolle zaal opgevoerd. Thatek Tivoei, Nes. De voorstellingen in dit, door het publiek dagelijks meer begunstigde Theater, zijn zóó gezocht, dat elke aanbeveling brjna overbodig kan geacht worden. En inderdaad hier wordt alles aangewend, wat mogelijk is om het den bezoeker aangenaam te maken. Met genoegen zagen wij eene herhaling van de zoo geestige onera-comique Bonsoir Voisin,, waarin de Heer Heron niet alleen zijne partij voortreffelp zingt, maar ook toont een goed acteur te wezen. Mlle Burgere speelde en zong als altijd allerliefst; het ontbrak haar dan ook niet aan welverdiende toejuichingen. Ook de komische scènes van de muzikaja clowns, de Heeren Lawrence en Stolber die gedurende de drie eerste avonden der afgeloopen week optraden, werden telkens met gen daverend applaus begroet. Mlle. Cecile Lecomte blijft steeds als, zangeres de lieveling van het publiek en oogst dagelps nieuwe lauweren. Naar wij vernemen is de ijverige directeur van dit theater naar Duitschland vertrokken om persoonlijk kennis te maken met een Duitsch operetten-gezelschap, waarmede hij reeds eenigen t^jd eorvespendeerde, wij wenschen, dat hy moge slagen dit gezelschap te engageren, daar het Duitsche element hier minder goeel vertegenwoordigd was. Geakb Café Coscert, Nes. De Heer van Haarlem gaat steeds met ijver voort, ook door het engageren van gunstig bekendo artisteu, züne onderneming te doen deelen in de gunst van het publiek, dat reeds zoo menigen aangenamen avond ln dit Café mogt doorbrengen. De buitengewone gastvoorstelling van Frl. JErnestine Schubert, opera-zangeres van New-York, heeft Vrijdag avond een buitengewoon succe3 gehad.</p>
</text>
