<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN. Onze Kweekschool voor Zeevaart. III</title>
	<p>Men kent nu de middelen waarover de kweekschool beschikt om jongei lingen , door onderwijs in het mairozenwerk, voor Z. M. zeedienst op Ie leiden, wam dal is hel doel der vereeniging. Wel zrjn er gevallen aan le wijzen waarbjj de kweekeling naar aanleiding van toevallige omstandigheden , de inrichting verlaat om ter koopvaardij le gaan, maar deze zijn als uitzonderingen aan te merken en bijna uitsluitend het gevolg van reglementaire&apos; bezwaren,&apos; zooals b.&apos;v. onvoldoende lengtemaat of onvolkomenheden&apos;in lichaamsbouw die iutnsscheii geen beletsels opleveren tol het verrichten van matrozendieiist bij de koopvaardij, maar die volgens de bepalingen van het Reglement op. de aanwerving van manschappen: voor &apos;s rijks zeedienst en van bet Reglement op bel geneeskundig onderzoek omtrent de geschiktheid voor dé krijgsdienst te land en le waler behooren geweerd lc worden. Onze .-oorlogsvloot beefi volk noodig; jongens en matrozen. Dil is van onderen gerekend de eerste beboefle. Naarmate van de deugdelijkheid der: individuen die deze eersle behoefte vervullen, worden de onmiddeijjk daarop volgende rangen geschikter aangevuld. Misschien is dit reeds merkbaar op onze oorlogsschepen, door de ruim zeshonderd jongens die van de kweekt schoor in dienst kwamen. Indien dil nog niet hel geval is, dan moei hel I daartoe toch komen, wanneer maar ijverig van de gelegenheid tol opleiding; welke de kweekschool aanbiedt, wordt gebruik gemaakt, liet valt niet le . &quot;ontkennen dat hieraan hinderpalen in den weg slaan, ie moeilijker uit te roeyen omdat die voor een grool deel geworteld zj)n in vooroordeelen welke (zonderling genoeg bjj een volk dal zij» land aan de baren der zee outwoekerd en. liet tijdperk van ziju roem aan zeegevechten en overzeescheu handel te danken beefi) legen de .militaire zeedienst bestaan en die niet . dan door volharding van hen die de strijd er tegen opvatten, kunnen over- ! i wonnen worden. Maar ook onbekendheid met hel scheepsleven en de voor-&apos; deelen aan den matrozensiand verbonden is in de meesle steden van ons vaderland een hinderpaal. &apos;Vele ouders zouden hunne jongens, wien boodschaploopen en fabriekswerk verveelt, naar de kweekschool wjjzen; vele I jongens in wien zoo veel geest en opgewektheid is dat zij lust hebben om : de wjj de wereld te verkiezen boven bekrompen, dikwijls gebrekkige wo- i &apos; ninsen en werkplaatsen, zouden hunne ouders verzoeken naar de kweek&apos; school te mogen gaan, als zij wisten dat zij het daar recht goed en aan-&apos; [ genaam hadden, dat zij er onderricht krijgen in lezen, schrijven,-rekenen,&apos; t aardrijkskunde, dat iedernaar de gezindte waarloe bij behoort, gods-&apos; i dienstig&apos;onderwjis krijgt, dal hun zingen wordt geleerd en dal zij in de I gjnvnasiiek worden &apos;geoefend,-dat zij bovendien en-voornamelijk voor het ! j matrozenwerk en het scheepsleven worden opgeleid, om. als zjj de inrich&gt; lins verlaten, terstond als geschikte en bruikbare leden der maatschappij [ op te treden. j Hel bovengenoemde onderwijs wordt aan de kweekelingen gratis gegeven. &apos; Wanneer geen ziekte of andere buitengewone omstandigheden in den weg i komen, duurt de leerlijd van eenen kweekeling Iwee, hoogstens drie maanden, dalwil zeggen, zijn leerlijd als kweekeling op de inrichting zelve. &apos;Gedurende dien tjjd worden de kweekelingen voor rekening der.inrich! ting; gevoed en geheel verpleegd. De uitgaven voor deze verpleging gevor: derd, wordeii bestreden uil de inkomsten welke de inrichting verkrijgt door { giften, contributien en door de betaling van vijftig cenls daags voor jongens i die van elders komen. Wanneer alles goed gaat, dan mag men aannemen | dat de kweekelingen voor een som van ƒ3O, ƒ4O, hoogstens ƒ45 lot eene &apos; maatschappelijke bestemming worden gebragt. r Wanl-is hun-leertijd als I kweekeling len einde, dan treden zij, als scheepsjongens in dienst, maar | keeren terstond tot de kweekschool terug onder den titel van oud kweekei lingen. Door goedgunstige beschikking van Z. Excel!, den minister van | marine,-blijven - zij daar dan nog eeuigen tjjd (gemiddeld drie maanden) &apos; onder hel voortdurend toezicht van de commissie van opperioezicht en be- . . heer. tot hun verdere | ontwikkeling. Zij behooren dan 10l de rolle van , &apos;■ Z. M. wachtschip te Amsterdam en lot hel detachement der bij de kweek- j school geslalionnecrdc kanoiineerboot. De plaatsing voor jongens ler kweekschool kan op drieërlei wijze bevorderd worden: &apos;•&apos;-&apos;,&apos; I. door middel van de commissie van opperioezicht en beheer, direct. 2°. door middel van de suh-commissien. &apos;3. door lusschcnkoinsi van bijzondere personen. ... Hoewel het verkiesselijk is dat knapen van elders door middel en voor I rekening van sub-commissien als kweekelingen worden geplaatst, zoo is de hoofdcommissie nochtans bereid om, voor zoo veel de ruimte hel toelaat, i ook andere jongens, mits aan de gestelde voorwaarden voldaan worde, toe j le laten. Deze. vergunning wordt verleend, om lc gemoet le komen aan | den wensch van vermogende menschenvrienden die lot hulp, soms tot red; ding van arme, ongelukkige knapen gaarne een offer brengen, maar ook | om te voldoen aan hel verlansen van ouders of voogden, die ten behoeve &apos; ! hunner zonen of pupillen de vereischle kosten willen besteden; en inzonder- I f heid om regenten van wees- en godshuizen en diaconie-besturen in de ge| legenheid te stellen van de kweekschool gebruik lc maken. Rel ligt in de reden dal het ler wille van ordelijke.administratie wen- i schel ijk is, dat van hel sub 3°. aangegeven middel om jongens geplaatst le krijsen, alleen dan gebruik gemaakt worde, wanneer de belanghebbende j slechts mei veel moeite, of iv hel geheel niet tot de hulp eener snb-com- i missie kan geraken. Tol de toelating van een&apos; kweekeling op de kweekschool wordl vereischt: j 1. Lust, aanleg en ligchamelijke geschiktheid voor de zeedienst. Ter beoordeeling. van deze laatste kan men een geneesheer of officier van gezondheid raadplegen, hoewel dit onderzoek toch niet anders mag beschouwd worden dan als een voorloopige maatregel van voorzichtigheid. De beslissende • keuring heeft eerst later op de kweekschool bij de indiensttreding plaats. 2. Leeftijd van 14—18 jaren. &apos; . ■.-&apos;-&apos;. Slechts bij wijze van uitzondering kan een knaap op 13-jarigen leeftijd aange- I nomen worden, mits hij de lengtemaat heeft, welke voor 14-jarigen leeftijd is vastgesteld. In bijzondere gevallen znl ook op een jaar boven de 18 niet gezien J 3. Lengtemaat.* ;Ül£! Van 14—15 jaren 1,40 el; van jaren 1,45 el; van 16—17 jaren , 1,50 el; van 17—18 jaren 1,55 el; van 18—19 jaren 1,57 el; boven de 19 jaren 1,62 el. &apos;■&apos; &apos; , Jl .-;*,J*i) IfjfM» &apos; Nauwkeurig moet op deze lengtemaat gelet worden, want zeer streng wordt . ; zij bij de keuring in I acht genomen,&apos; ■ terwijl de commissie zich liefst van elke , poging om op de bestaande bepaling iets af te dingen, onthouden wil. ~ 4. De stukken die overgelegd moeten worden, zijn:&apos;, o. Geboorte-acte. 6. Een bewijs dat&apos; aan de | Nationale Militie voldaan&apos; is, :,-indien de jongeling in deze. termen - valt.. c.; Een. bewijs- van goed gedrag, af te .. geven ;van wege het / gemeente-bestuur. d% Eene schriftelijke toestemming van ouders, voogden of der bevoegdeautoriteit; volgens dit niodel: f,&apos; De ondergeteekende (de naam Van den vader, of, deze overleden zijnde, die r.&apos;-v...van de moeder, of beide overleden zijnde, die van de voogden of regenten van godshuizen of gestichten, waartoe de jongeling behooren mogt), wonende te geeft of geven zijne, hare, of hunne toestemming aan zijnen, of I haren, zoon, of - hunnen | pupil (naam: van den jongeling) tot het aangaan -&apos; ; eener verbindtenis&apos;in Z. M. zeedienst, met de (bevoegdheid om, als hij later ..,, 3 voor de Nationale Militie mogt gereclameerd worden, de dienst als milicien bij de marine te volbrengen. &apos; - den . 186 . ... . &apos; Gezien voor legalisatie der handteekening &apos;&quot;&apos;&apos; van vader,&apos;moeder of voogden ft . e •:•.-»- .&apos;:&apos; , van gemelden jongeling t ..:•. op heden den . .... ■ ~.. ji-ll</p>
</text>
