<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 12 Augustus.</title>
	<p>Tot burgemeester der gemeente Ooslerland is benoemd de heer A. van &quot;ÜCr llave en lot burgemeester der gemeente-Dtnteloord de heer-W. Smits — Z. M. heeft goedgevonden te benoemen: bij het 3d« reg. dragonders, - tot 1&quot;&quot; luit., den 2d™ luit. jh&apos;. M. B. W. des Tombe; van het corps; tot lsten luit., directeur van hel garnizoens-hospilaal te Vlissingen, den2d«Iuit.-adminislraleur van kleeding en wapening K. Keileman, van het 2de reg. infanterie; tot lsten luit.-kwartiermeester bij het 2de reg. infanterie, den 2ie&quot; luii.-kwartiermeester 11. J. Bronner, van het corps; lol 2de» luit. administrateur van kleeding en wapening, bij het 3de reg. dragonders, den opperwachtmeester P. ü. Bazendijk, van het 4de reg. van het wapen. — Door Z. M. zijn benoemd lot adelborsten l&quot;e kl. bij de Ned. zeemagt, de adelborsten 2d« kl. bij het kon. instituut voor de marine te Willemsoord: L. C. Rovers, E. D. Kils van lïeyningen, A. E Arkenbout Schokker, I!. T. W. van Hasselt, J. H. Bcucker Andreae, L. P. D. Op tenNoort, W. J. Struick, L. Haremaker, E. Kempe, P. H. Ledeboer, C. R. A. van Osenbrnggen, G. A. van der Mieden, W. A. Buyiendijk, P. Bool, R. Bakker, O. Kreet de Virieu, N. W. van Ammers, J. W. Groenemcijer, H.C. Achen&apos; bach, jhr. J. C. R. Weslpalm van Hoorn, J. H. Wouters, N. J. van Renlerghem, L. C. Papel, II. O. Feith, W. M. J. Visser, E. Voelelink, jh&apos;., J. C. F. Weslpalm van Hoorn, B. de Groot, J. C. de Rooy, jh&apos;. W. Laman Trip, V. C. Dijckmcester, A. G. J. van Pleitenberg, R. de Vidal de St. Germain en J. E. Sickens. Voorts is bepaald dat de adelborst 2de kl. 11. C. van der Heulen&apos;; na van ziekte hersteld en geschikt geoordeeld te zijn voor de actieve dienst, insgelijks lot adelborst l!te kl. zal worden benoemd. — Met 1 Sept. worden in dienst gesteld de schroefstoomschepen Bali, onder bevel van den luit. ter zee W kl. jh». A. R, A. M. Clifford Kocq van Breugel, den Briel, onder bevel van den luit. ter zee lstekl. A. J. van Mansvelt; Aart. van Nes, onder bevel van den luit. Ier zee lsle kl. jhr. II. O. Wichers; en Maas en Waal, onder bevel van den luit. ter zee lsle kl C. A. B. D. Rijk. — De minister van oorlog zal Dingsdag en die van financiën Donderdag aanst. geen gehoor verleenen. — Naar men verneemt zal de heer Baudin, minister van Z. M. den keizer van Frankrijk alhier, een reisje langs de Zaanstreken ondernemen; dien ten gevolge zal hel gewone diplomatiek diner, dat bij den minister den 15d«» dezer gewoonlijk plaats heeft, zijnde die dag de naamdag van Z. M. den keizer, geen plaats hebben. — Een viertal Fransche werklieden van den heer V. alhier zijn champignons gaan zoeken en hebben die vervolgens nog al in groole hoeveelheid gebruikt, liet. blijkt nu dal zij geen genoegzame kennis gehad hebben om de vergiftige van de goede te onderscheiden, of dal de kentcekenen, die in hel zuidelijk gedeelte van Frankrijk de goede champignons hebben, hier ook de vergiftigen eigen zijn; ten minste zij, die er van alen, werden hevig ziek, terwijl (wee kinderen dier werklieden dien letï gevolge zijn overleden.</p>
</text>
