<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 12 Augustus.</title>
	<p>Bij kon. besluit van 21 Julij II. zjjn de statuten van de verceniging » de Moederlijke Liefdadigheid&quot;, te Oegslgeesl, goedgekeurd en die verceniging als regtspersoon erkend.. , — De opening der jagl op het klein wild in deze provincie is vastgesteld op den 2de&quot; September aanst. — Het getal der in hel Werkhuis alhier opgenomenen bedroeg gedurende deze weck dagelijks ran 111 tot 120 personen. — De itnpressario J. F. Ilerrmann, direclor der «concerts internationaux&quot; is hier aangekomen , ten einde de noodigc tochercidseleu te maken voor zijne groolsche onderneming, om tegen het midden der maand September daarmede te kunnen beginnen. Hij wordt vergezeld door 10—12 celebriieilen van den eersten rang, zamengcsteld uit alle natiën, beroemd zoowel wegens hun buitengewoon schoon spel op verschillende muzick-instrumenten als hun voorlreflelijken zang. Zijn gezelschap, waarbij zich ettelijke even bevallige als verdienstelijke kunstenaressen bevinden, zal weldra hier aankomen. — Bij de Ned. herv. gemeente te Wolsum en Weslhem is tot prcdikant_ beroepen d\ Noordink, pred. te Hijlaard; bij die te BroeK opLangèndijk de cand. H. J. James; bij die te Renswoude de cand. E. A. Remy. Ds. van Toorencnbergen, pred. te Barneveld, heeft voor het beroep naar Scheveningen bedankt. Door hel prov. kerkbestuur van Gelderland zijn als kandidaten tot de th. dienst toegclalen de hh. B. J. Swaan, A. Warlena, J. II. van Hoogstraten , J. II. Cordes en E. A. Lasonder. — Dezer dagen zijn nabij &apos;s Hage legen de pantserschijf met platen ter dikte van 4| Eng. dm. proeven genomen met het getrokken kanon van 16 dm., die hoogst bevredigend mogen genoemd worden. Daarbij heeft men gebruik gemaakt van projcclilen, ontworpen door den inspecteur over de artillerie van de marine, W. de Fremery, en vervaardigd van gehard ijzer in de rijksgieterij te Delft, welke projectilen even deugdelijk en zelfs beter zijn bevonden dan gelijksoortige, vroeger vervaardigd in de beroemde fabriek van Krupp, te Essen. — De reunie van de afgevaardigden der Waalsche kerken is eergisteren te Delft geopend. Op Slads Docle zijn de leden door hel consistorie der Waalsche kerk van Delft verwelkomd. Maandag aanst. zal hun op Iteineveld een diner worden aangeboden. ,&quot; — De persoon, dezer dagen te Gouda gevankelijk binnengebragt, als vermoedelijk schuldig aan den aldaar gepleegden moord, heelt zijn misdrijf reeds hekend. — Te Rotterdam kwam eergisteren aan de fruitmarkt aan eene Geldersche aak met eene lading van 100 mud witle pruimen, die los in het schip waren gestort. Zij werden voor goede prijzen verkocht. Gewoonlijk ziet men deze vrucht, met zorg in nette witte mandjes gepakt, aanbrengen&apos;; zoodal de tegenwoordige wijze van vervoer wel een bewijs is van overvloedig gewas. — Te Amsterdam is eergisteren de 51s,e algemeene vergadering van het Ned. bijbelgenootschap gehouden. In de toespraak van den voorzitter werd in het bijzonder de aandacht gevestigd op de omstandigheid, dal in de laatste jaren de uitgaven zeer waren toegenomen, en deze binnen kort de inkomsten met een vrij aanzienlijk cijfer dreigden te overtreffen. Hel hoofdbestuur riep daarom met aandrang-de medewerking en ondersteuning van de afdeelingen in. Door den secretaris werd het verslag voorgedragen van de verriglingen van het hoofdbestuur in het afgeloopen boekjaar. Door den afgevaardigde Matthes was reeds een gedeelte van Genesis in het Bocgineesch vertaald, en onder zijn toezigt bij Sutherlard ie Macasscr gedrukt. De afgevaardigde Klinken bereidde zich voor lot eene herziening van den Maleischen bijbel, en zond eene verzameling in van Jlaleische spreekwoorden, met bijgevoegde vertaling en verklaring, waarvoor plaatsing in een tijdschrift zou worden aangevraagd. De afgevaardigde Neubronner van der Tnuk, die spoedig naar Bali vertrekken zou, legde de laatste hand aan zijne geschriften over de Balaksche laai- en letterkunde, terw[jl de afgevaardigde Engelman zich 1c &apos;•&apos;.- t&apos;t&apos;isbfio •■■.&apos;.• li .7 : , /• .&apos;. ; :•: | 5 mi &amp; u &apos; . . ::i £ ;:r • J&apos;S&quot;. Il &lt;i •:[ ftt Tjandoer ophield, om de noodige kennis te verzamelen voor eene vertaling van den bijbel in het Socndaneesch. In het afgeloopen boekjaar .waren 38720 exemplaren vanden bijbel afgeleverd. Ook werd in het verslag aan de voorgenomen slichting van een bijbelhuis herinnerd, daar de&apos;daarvoor ontvangen; giften het geraamde cijfer voor den bouw nog niet bereikt hadden.; — Den 22&quot;«» Julij jl. is te Doesburg aangehouden een vermoedelijke valsche gulden, met de hceldtenis van koning Willem II en hel jaartal 1848, tinkleurig en ligter dan de echte. — Te Erp (Noordbrabanl) is II. Dingsdag de landbouwer T. van den Akker, die zich met een voertuig in het veld bevond, zoodanig door den bliksem getroffen, dat hij onmiddelijk overleed. Ook de os, die voor het voertuig was gespannen, werd gedood. — Uit Middelburg meldt men het volgende: Dezer dagen werd door burg. en weth., ter voorziening in het tekort, dat door de afschaffing der gemccnie-accijnsen zal ontslaan, o. a. voorgesteld eene subsidie, van ƒ30,000 van het rijk te vragen. Onze ingezetenen zijn ihans door de hh. Fokker en Borsius uitgehoodigd een adres aan den raad te leekenen, waarin de verwerping van dat voorstel wordt verzocht, op grond, dat zoodanig verzoek beneden de waardigheid van Zeelands hoofdstad is en Middelburgs iugezetenen wel genoeg liefde voor de stad hunner inwoning zullen hebben, om aan eene zelfs aanmerkelijke verhooging van den hoofdelijken omslag de voorkeur te geven boven alimentatie door hel rijk of exceptioneel behoud van eenen accijns. — Nabij bet spoorweg-station te Maastricht is II. Zondag, bij het vervoeren van eenige waggons met kiezel, een werkman tusschen de wagens beklemd geraakt en ineen gedrukl, zoodat hij dood werd opgenomen.</p>
</text>
