<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 10 Augustus.</title>
	<p>Hel Engelscb eskader zal zich den 14dcn van Portsmoulh naar Cherbourg begeven en, na aldaar tot den 17deD te hebben vertoefd, koers zetten naar Brest, alwaar het zich zal vereenigen met het Fransen eskader. De prins van Wallis zal de vloot vergezellen met zijn nieuw jagt Dagmar. — In het glazen paleis is thans de Engelsch-Franschc tentoonstelling van voortbrengselen van werklieden geopend, ten einde den vijftigjarigen vrede tusschen Frankrijk en Engeland te vieren. De verzameling, die bijeen is gebragt, is zeer schoon, Aan die tentoonstelling valt een druk bezoek ten deel. — De voorzitter der markl-commissie heeft bekend gemaakt, dat de veeziekte niet uit den vreemde in Engeland is gekomen. Op de Londensche markt zijn alle mogelijke voorzorgs-maatregelen genomen, om de verspreiding der ziekte tegen te gaan. Ziek vee kau wel niet worden geweerd, doch zoodra hel zich binnen de limilcu der marki bevindt, wordt hel afgemaakt. — De aandeelhouders in de atlantischc telegraaf-maaischappij hebben besloten om nog 800,000 &amp; te storten, waardoor hel bij de concessie bepaalde volle bedrag van 2 millioen £ bijeen zal zijn. In weerwil der ondervonden teleurstelling wil men de zaak doorzetten. Men heeft nog geene nadere hcrigien omtrent het leggen van den kabel ontvangen. — Zondag II. kwam alhier in de Red Lion slreet zekere Soulhey aan, vergezeld van drie kinderen, voor welke hij huisvesting bestelde, onder voorgeven dat zij binnen een paar dagen naar Australië op reis moesten. Hij bezocht hen twee- of driemaal, en wel het laatst Dingsdag avond. Den vi.&apos;lgcndcn morgen werden de kinderen dood in hun bed gevonden, naar hel scheen geslikt of vergiftigd. De policie deed dadelijk alle mogelijke na- : sporingen om Soulhey in handen ie krijgen, terwijl eene premie van 100£ op zijne aanhouding of aanwijzing werd uitgeloofd. Eenigen lijd geleden j had hij getracht van graaf Dudlcy eene som van 1200 £ te verkrijgen, onder bewering dat hij dit nog uil vroeger tijd van des graven broeder had j ie vorderen. Bij die gelegenheid was gebleken, dat Soulhey leefde mei eene | vrouw, die van haren echtgenoot gescheiden was. Deze vrouw is demoeder der drie vermoorde kinderen. Heden vernam men nog, dat bij Ie Ramsgate nok hel aldaar aanwezige vierde kind gelijk mei de vrouw vermoord heeft, j doch tevens dal het gelukt is hem in handen der justitie Ie leveren. — Het 152sle regiment vrijwilligers van Illinois, in Noord-Amerika, is den 19Jc&quot; Junij, tijdens eene inspectie, door den bliksem getroffen, met bet gevolg dal eenige manschappen uit hel achterste gelid door het voorste gelid werden heengeslingcrd. Een soldaat bleef op de plaats dood en 32 anderen kregen alle hevige brandwonden. De bliksemstraal sloeg juist neder, toen de manschappen het geweer op schouder hadden genomen en in die houding werden zij meest allen op de schouders, in den arm, en aan de heup gclroffen. Van een hunner werd het geweer weggeslagen, dat het met de bajonet in den grond bleef steken. Bij eenige anderen ging de straal langs den bodem, waarbij hunne schoenen alleen beschadigd werden, zonder dat zij evenwel daarvan ernig letsel aan de voeten kregen. Bjj de meeste brandwonden was hel vel afgeschramd en gevoelden de lijders eene j pijn alsof hun die plek met kokend water besproeid was geweest. Voor ! hel overige had zich na dit geval bij geen der manschappen eenige onge- j sleldheid voorgedaan, terwijl de mecslcn binnen weinige dagen zoover van | hunnen wonden genezen waren , dat zij hunne dienst weder konden waarnemen.</p>
</text>
