<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Maandag 8 Mei.</title>
	<p>De Nederlandsche gezant bij ons hof is door de Keizerin-regentes ten gehoore ontvangen; hij overhandigde aan 11. M. de insignieu van het grootkruis der orde van den Nederlandschen Leeuw, door zijn souverein aan den Franschen Kroonprins verleend.</p>
	<p>— Nu men de beide proclamaticn des Keizers aan de bevolking van Algerie kent, begint men te gelooven dat het plan om een gedeelte der kolonie ender de regering van Abd-cl-Kadcr te plaatsen, reeds lang was opgegeven, toon de Keizer zijne reis naar de volkplanting aanvaardde : maar dat men de vrees voor de verwezenlijking van dat voornemen heeft levendig gehouden, ten einde de geestdrift der bevolking bij het uitvaardigen der bedoelde proclamatien aan te wakkeren. Hetzij die bewering al of niet juist moge wezen, na de verschijning dier beide stukken is het niet meer te betwijfelen dat de Keizer thans het gevoelen der groote meerderheid van de kolonisten deelt, volgens welke de Fransche heerschappij in Algerie geene beperking moet ondergaan, maar dat m de wijze van beheer, vooral door de ontwikkeling van het burgerlijke element, belangrijke wijzigingen behooren gebragt te worden. — Men heeft opgemerkt dat sedert onlangs de Heer P. Bethmont, thans afgevaardigde der linkerzijde, in het departement Neder-Charente werd gekozen, de bewoners van dat gedeelte van ons land en voornamelijk die van la Roebelle, waar de gekozene het grootste aantal stemmen verwierf, aim allerlei vexatien van de zijde der overheid zijn blootgesteld. Thans is weder door drie werklieden, waarvan twee vaders van talrijke gezinnen, eene klagt bij den keizerlijken procureur wegens willekeurige gevangenhouding door den plaatselijken commandant, ingediend. &apos;</p>
	<p>— Men heeft bier het schier ongeloofelijke gerucht verspreid, dat de prefect der Seine, ten einde de oppervlakte van het plein der Bastille te verlagen, de zuil, aan de nagedachtenis van de in de Julij-dagen van 1830 gevallen strijders opgerigt, zal doen afbreken. — Tengevolge van de kwijtschelding van straf door den Keizer aan de Revue Francaise verleend, zal dat tijdschrift den lOden Junij weder het licht zien.</p>
	<p>— De verkooping der schilderijenverzameling van den baron van Brienen van de Groote Eindt js heden, in tegenwoordigheid van eene groote en uitgelezen schaar kunstverzamelaars en kenners aan-&apos; gevangen. De 32 verkochte schilderijen bragten 418,120 frc. op, 61 kunstwerken blijven nog ter veiling over. De hoogste prijs werd besteed voor eene kerk van buiten van v. d. Heyden, met figuren van denzelfden kunstenaar. Deze schilderij bragt boven de algemeene verwachting 62,000 frs. op; een binnenhuis van P. de Hoogh gold 50,000 frs., een veestuk van P. Potter 44,000 frs., twee figuren van Adr. van der Velde en een zeestuk van W. van der Velde werden ieder met 32,000 frs. betaald voor een portret van Hals werd 35 000 frs. besteed, en voor een portret van Rembrandt 26,000 frs., eenhondje van G. Douw en een binnenhuis van Jan Steen, waarin zich de schilder zelven heeft afeebeeld bragten ieder 22,000 frs. op. &apos; —De hertog de Persigny heoft Napels verlaten. — De Fransche gezant te Rome heeft op 2 Mei aan den Hr. Vegezzi en aan de Mexicaansche deputatie een diner aangeboden. — De Russische zaakgelastigde heeft tegen de Hefdelooze aanmerkingen van de Correspondance de Rome, welke bij gelegenheid van het overlijden van den Russischen troonopvolger gezegd heeft, dat dit de straf was voor Polen, bij de Romeinsehe regering van welke dat blad het officieuse orgaan is , krachtig geprotesteerd. Dc kardinaal Antonelli heeft de verlangde voldoening verleend. — Heden had de teraardebestelling plaats van den Heer Ulmann opper-rabijn van het centraal consistorie van Frankrijk. Onder de personen, die de sHppen van het lijkkleed droegen, merkte men op den Heer Rothschild en den kolonel Cerfbeer, voorts waren talrijke voorname Israëlieten en opper-rabijnen uit Frankrijk tegenwoordig. De lijkstoet werd door ongeveer tienduizend personen gevolgd. In de synagoge werd, nadat de gebeden in het Hebreeuwsch en in bet Fransch waren gelezen&apos;, de lijkrede uitgesproken door den opper-rabijn van Parijs. Het stoffelijk overschot is op het kerkhof van Mont Parnasse ter aarde besteld.</p>
	<p>— De geruchten, dat aan den Heer Gregory Ganesco, hoofdredacteur van het Frankfortsche blad I&apos;Europe het verblijf in Frankrijk zou worden ontzegd, is ongegrond. Alleen het genoemde blad is in Frankrijk verboden.</p>
	<p>— Sedert eenigen tijd heeft men in Frankrijk de vrijheid der slagterij, der bakkerij, der schouwburgen. Thans is men nog een stap verder gegaan. De Moniteur kondigt thans ook de vrijheid der pensmarkt aan.</p>
	<p>—De Moniteur meldt, dat de hondententoonstelling alhier op den eersten dag bezocht is door 20,000 personen. — Te Straatsburg zijn Zaturdag jl. 20 huizen afgebrand. Een 50-tal behoeftige huisgezinnen heeft alles verloren; 26 personen zijn min of meer ernstig gekwetst. — Te Barcelona schijnt men ernstig beducht to wezen, dat de openbare rust zal worden gestoord. Het gouvernement heeft althans besloten om er eenige troepen heen te zenden. Het schijnt, volgens El Pueblo, dat de kapitein-generaal aan bet gouvernement heeft gemeld, dat troepen in deze niet konden helpen; maar dat aan de twintig duizend ledigloopende arbeiders werk of brood moest worden verschaft. ~ Ti1Florence hebben tusschen eenige bewoners en Piemontezen ongeregeldheden plaats gehad, welke echter geen politiek karakter hadden. — Uneven uit Rome melden, dat ten gevolge der onderhandelingen tusschen de Pauselijke en de Italiaansche regeringen gevoerd, de voormalige Koning van Napels het besluit heeft genomen om Rome te verlaten. — belijk gemeld is , werd Franz Diszt dezer dagen onder de led«n üer geestelijke orde van dc Lazaristen opgenomen. Hij werd in die Kerkelijke waardigheid bevestigd door den Prins van Hohenlohe, groot aalmoezenier van den Pausen is dienzelfden dag door Pius IX ten gehoore ontvangen. Naar alle waarschijnlijkheid zal Litszt worden benoemd tot kanunnik van de Paterskerk en de betrekking bekomen van bestuurder der Pauselijke kapel. — De generaal Marquez zal den 22sten of 23sten dezer Rome verlaten om zich naar Konstantinopel te begeven. — Daags voor haar vertrek uit Madrid is Adcline Patti bij de Koningin ten gehoore ontvangen en ontving zij van Isabella II eene prachtige camee in amethyst ten geschenke.</p>
</text>
