<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Op een MAKELAARSKANTOOR wordt verlangd, om dadelijk in dienst te tredam Ecu BURGER JIONGELING, P. G., tusschen de 15 en 18 jaren oud, goed kunnende Schrijven, vlug Rekenen en met de Fransche, Engelsche en Duitsche talen bekend. Adres onder Letters P. O-, bij do Kantoorboekverkoopers R. C. LEPPER &amp; ZOON, Jlokin, E 169. (10944) Oroote Prijsitiedaïlle der le klasse. ASTHMA, benaauwdheid, beklemming of bezetting op de borst oogenblikkelijk verligt en genezen door het Papier van RICOU, Cheinist te Parijs, Boulevard Sebastopol, 99, Levei ancier van verschillende Hospitalen van Parijs. Goedkeuringen van de. voornaamste Geneeskundigen. — Depot te Amsterdam bij H. 11. ULOTH, Apotheker, Zeedijk, en in de voornaamste Apotheken van Holland. Prijs ƒ 1.50 bet pakje. Brieven franco. (10894) IV&apos;ATIOiVAMi BRANDSTOF-MAATSCHAPPIJ. Het KANTOOR der Hoofdadministratie is heden gevestigd te Amsterdam, Kerkstraat bij de Roguliersgraeht, AA 724. «giff0&quot; De STEENTURÏFAERSCATIE is bereids te Smilde &apos;_ms%£F aangevangen, de gewone Verveening, Carbonisatie, enz. in volle werking. (10991) Du. JOHÏSON&apos;S PILLS, Tegen ZENUW- en algemeene LIGCHAAMSZWAKTE, inzonderheid ten gevolge van uitputting en verspilling van levenskrachten op eiken, maar vooral op jeugdigen leeftijd. Deze pillen zijn, volgens verklaring van lijders, zeer zenuwversterkend, en dragen zeer bij tot verbetering van gezondheid en krachten, ƒ2.50 per Fleschje. Aanvraag franco bij den Depothouder voor Nederland VAM HULSTEMN, Apotheker, Warmoesstraat bij de N. Brugsteeg, (10949) te Amsterdam. TE HUUR a/9 &apos;sßZaands. Tegen I°. Junij eena nette GEMEUBELEERBE RAiSSER met ALCOVE, in den omtrek van de Nieuwmarkt. Reflecterenden adresseren zich met franco hrieven onder lett. J. H., aan den Boekhandelaar L. J. E. VAN DEN BOR, Nieuwmarkt, K 259. (10976) ILLOTTINËERGLAZEN. Men i raagt a Contant voor den minsten prijs eene PARTIJ leedige ILLUMINEERGLAZEN, helder Wit Glas, vrij te Amsterdam. Brieven franco onder het motto GLAS. Adres Bureau Handelsblad. (1 (1923) uëdërïjWkööp&apos; Op een der grootste en voornaamste dorpen in Zuid-Holland wordt door bijzondere omstandigheden TE KOOP aangeboden eene in volle werking zijnde groote en bloeijende HOEF», RIJTUIG- en KAGCISEL-SMËIÏERU, met nette Bnrgerwoning, die een faisocnlijk bestaan oplevert, en waaraan nog eene zaak is verbonden, die p. m. ƒ3OO &apos;s jaars zuiver rendeert. Adres franco brieven aan den Notaris K. N. HENGEVELD, Hoogen Eijndijk te Hazerswoude. (10992) BBOODBAKKERIJ.^&quot;~ Door ziekelijke omstandigheden uit de Hand TE KOOP eene in volle werking zijnde florissante TARWE- en ROGGEBROOBBAK.- K.ERIJI, op eenen der beste standen dezer stad. Aanvaarding voor of op primo Augustus e. k. Franco aanvrage bij den Timmerman en Makelaar J. Ö. BUIJS, Binncn-Amstel. (10962) BAARN, PROVIiTETfRIHT: TE HUUR, om terstond te aanvaarden, desverkiezende voor den Zomer en den Winter, een HUIS en TUIN, gelegen te Baarn, kort bij het Dorp en de Kerk, aan den Straatweg, bevattende 4 Kamers, Keuken en Kelder, 3 Logeerkamers en Zolder, enz. Te bevragen bij J. G. MAATKAMP, Mr. Timmerman te Baarn. (10946)</p>
</text>
