<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>«jK?de*Mri3ufc VÜf dage&quot; waren bG3teed aan het be&gt;&apos;aaa**n A , d&lt;Lln.ged endeA begrooting voor oorlog is de voordruk eistenlJ,° r &apos;&apos;f .HmS dCT Afg«^&gt;&quot;digden gedaan aangenomen eng wel &apos;mW-!?1 al m °.ve.reonstem&gt;»ing met de financiële commissie De tot Im &apos; ,°P Wu&quot;l&apos;ge Ultzcmde™g»n na, de groote grondeigenaren WniL, lT behooreFde alle Buthenen, Polen en een gedeelte der ,r4crT™ ?!lede?Van hf Huis stei»d«voor het wets-ontwerp Vn den Vercenigde7 W\r &apos;&apos;T •&apos; me°r, dan *Wee derden van het H™zich —De t; ! S- ,concl«sie van het rapport der commissie. *ordt eezl^ Tl i&apos;3 beva,t üene co™spondcntie uit Kairo, waarin o. a. Ben gu!stfgVnind-ntei r Wiari&quot; h6t kOTaal Van Suez zich bevindt, r\, ï r eft Scmaakt °P de meerderheid der Enropesché de&apos;&apos;scheid „&quot;&apos; • gedelegeerden hebben allen, zonder ontmaakt fZ g&lt;T 0m , «PP01* &apos;e teekenen, door de meerderheid h/eft gegevenPini* StMd der werkzaamheden, hetgeen aanleiding SiKltOwcol&apos; onst&quot;lmiSe beraadslagingen en vrij hevige woor niet &apos;net ,Ti yYaaraan die houding moet worden toegeschreven is t^faan ton Ti , bokend- Men beweert dat politieke beweegredenen irankr»k , u&quot; ,g, hggen en dat eene vijandige gezindheid jegens — Vol J de hoofdrol sPeelt. - 6fne nieuw? mededeelingen uit Konstantinopel heeft op I°. dezer ■ ats aehnd t conferentie der gezanten van de groote mogendheden *&apos;ch &apos;iikwu der Romeinsehe kwestie. De meerderheid heeft daartegen eoht ï doen van concessien aan Vorst Alexander Jan I, ?ad(mr- Een • krachtlgis geprotesteerd door den Oostenrijkschen ambas- Worden eehn, j&quot;leuwe zitting zou weldra door de leden der conferentie UQen- te&quot; emde de kwestie zoo mogelijk spoedig te vereffenen. phouden iui-9 ei (de 3 Ochtends). Men verneemt, dat in de jongst °men, Well g. der tolconferentie eene overeenkomst is tot stand o-e- *tr*king T&apos;„^ Juiste inhoud nog niet bekend is, maar welker hoofd,&quot; 7 1 int aard schiJnt te ziJn : het ™euwe tarief van in-, uitstaat i 3 _Tt slechts voor die staten verbindend zijn met wie een stand gekomen, of wier tarief een voldoend equivalent C,ene CBnfa.„n8t.H?er von Bismarck eergisteren des avonds van 6 tot 8 ure r&apos; Pïauschp gehouden met den Koning, ontving hij kort daarna — De „Jt awbassad3ur en nog later den Italiaanschen gezant. r&apos;len en bew J°rSt Alexander van Rusland is gisteren alhier aangeko,~ De Ar &quot; zicll heden naar Petersburg. re localen&apos;l&apos;li&apos;^&apos;ro!&quot;&apos;^ Zeitung is gisteren door de policie in de open»~&quot;~ De Kul?-™ beslag genomenp°n uitvoer&quot;&apos; }un9 bevat in haar nommer van heden een buitengegedagteet&apos;B ,anikel onder het opschrift de dood van Abraham Lincoln, getuige ?end New-Vork 19 April, (door&apos; iemand geschreven, die een i n moordenagCWeest Vau het bedoelde feit)- Onder hetgeen omtrent i&apos; tegenspraak • Wordt medegedeeld, komt een en ander voor, hetgeen F°öd van hpt 1S met biJzond-rheden, die omtrent hem zijn verbreid, op i?.IVeerd. De hgT\h&apos;-&gt; zelf zou hebben medegedeeld naar men heeft wiVoor^e ep 7 woorden luiden aldus: /-Opzijn 16de jaar betrad u&apos;gen tot voor maal de looPbaan van tooneelspeler, en bleef die ten?e in PetmlËen aar&apos; toen hiJ baar eensklaps verliet, om zoo het ,JJ . geschiedde m t&lt;S sPeculeren. Men gelooft echter, dat dit uitsluibet&apos;&quot; Verre ii &apos; °-m de aandacht van zijn doen en laten af te leiden, beh°Dd hij z;„u n.let regelmatig was. Gedurende verscheidene weken sc&gt;ndeling v , te Washington, waar hij zich ijverig oefende in de znr,°ader en in i Plstool en vooral in het schieten hetzij over den Wol6, b(Jkeude ™ • zondei&apos;hnge houdingen. Men schreef dit toe aan ivijf &apos;^ gescliiedt&quot;&quot; Tr Van handelen&apos; om alles anders te doen dan gein het snl,;..&apos; ■L,ater heeft men begrepen v/aaraan hij zich op die is oLH &quot;e^n. fflCt de Pistool oefende.&quot; Stn -^eslau n» ger&apos;ngsraad von Struensec, als schrijver zeer bekend , e^nsec zyne VYeStiitz verplaatst. Daardoor verliest de Heer von Belen i, andere komte^mg van directeur eener assurantie-maatschappij, jjg&apos;Lbein hoowati J ondel&apos; een chef, wiens ultra-conservative begin»&gt;en a r Vo» StrTaarSellijDliJk menige onaangenamheid zullen bereiden. de oorzaak 2--enseo ls geen verdediger dier rigting en hierin ziet »aar i?p l 5 Me?™61 T°°r hem zo° nadeeligo verplaatsing. keer rier, gelee-B 6&apos; zal bet perceel van den spoorweg van Duren -1 orden eo^l ™sschen Enskirchen en Mechernich, voor het verj&gt;. Tot n st-°pend. re»An,onbezet ppblo°Clltend van den 3den dezer was de Heidepoort te ■-TÏÏ1 aldwr nr.e&quot;; Sedert dien «Jd echter heeft een Oostenrijkse!! Men beTigt geVat- Ult KoPenhagen, dat sedert eenige dagen in de nabijheid van de vesting Nijborg, in de rigting van den Grooten Belt, wachtposten zijn uitgezet, ten einde te letten op de aankomst van het Russische fregat, aan boord vau hetwelk zich bevindt het stoffelijk overschot van wijlen den Grootvorst troonopvolger. Zoodra het fregat in bet gezigt der vesting aankomt, zullen minuutschoten worden gelost. — Volgens mededeelingen uit Stockholm zal omstreeks het midden dezer maand aldaar een bundel gedichten het licht zien, dertig in getal, welke gevloeid zijn uit de pen des Konings van Zweden en Noorwegen.</p>
	<p>FRANKFORT, 9 Mei. Uit Jugenheim meldt men, dat de Keizer van Rusland minstens nog 14 dagen in gemelde plaats zal vertoevea. De Keizerin van Rusland is voortdurend zeer lijdende, zoodat zij althans gedurende den zomer niet naar Petersburg zal terugkeeren. — Prinses Angsta van Weimar, die zich te Stuttgart bevindt, is eergisteren van een dooden zoon bevallen. Prinses Augusta, geboren J rmses van Wurtemberg, is de echtgenoot van Prins Hermanvan Saksen Weimar, den tweeden zoon van wijlen den hertog Bernard vau Saksen Weimar.</p>
	<p>— Uit Darmstadt meldt men dat gisteren de Kamer van Vertegenwoordigers na langdurige en hevige debatten met 23 tegen 12 stemmen bet voorstel heeft aangenomen om den minister-president Dalwigh in staat van beschuldiging te stellen wegens het handhaven der conventie aangegaan met den bisschop van Mainz. — Uit Freiburg wordt gemeld, dat de bekende staatkundige vlugteling, de Heer Friedrich Hecker, niet in Zwitserland is aangekomen, gelijk door sommige dagbladen is medegedeeld. Het is tot heden nog onzeker of hij de betrekking van Amerikaanschen consul te Zurich, waartoe hij in der tijd is benoemd, werkelijk zal aanvaarden.</p>
</text>
