<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIEN, De Ondergeteekenden hebben de eer hunnen geachte Vrienden en Begunstigers te b«rigten, dat zij met onderling goedvinden en alleszins in der minne hunne Vennootschap voor den Handel in Metalen, tot beden onder de Firma A. Jl. KLATZER &amp; C°. bestaan hebbende, met en op heden hebben ONTBONDEN en VEREFFENB, en dat de eerstondergeteekende, J. A. KAAS, met de liquidatie der alsnog overgeblevene in- en uitschuldcn van de Vennootschap, die voor zijne rekening zijn overgenomen, is belast, met beziging van de Firma A. J. KLATZER &amp; C°. in Liquidatie. Jl. A. KAAS. Amsterdam, A. Jl. KLATZER. den lsten Mei 1865. (10977) KENNISGEVING. De Ondergeteekende heeft de eer ter kennis zijner geëerde Begunstigers te brengen, dat hij den door wijlen zijnen zoon gedreven KANTOORBOEKHANDEL op de Nieuwmarkt, K 259, heeft overgedaan aan den Heer L. Jl. E. VAN DEN BOR, hem beleefdelijk in dezelfde gunst aanbevelende, die zijn zoon zoo ruimschoots mogt ten deel vallen. H. A. SCHUSS. Ingevolge bovenstaande kennisgeving heb ik de eer mij ten minzaamste bij de geachte Begunstigers van voornoemden Winkel aan te bevelen, hopende door eene nette, accurate en civiele bediening mij het vertrouwen, zoo ruimschoots door mijnen voorganger genoten, meer en meer waardig te zullen maken, daar de uitbreiding der zaak door vereeniging van dpn Boekhandel met den bestaanden Kantoorwinkel mij steeds in staat zal stellen aan alle aanvragtn te zullen kunnen voldoen. Amsterdam, Mei 1865. (10990) JL. JI._E. VAN DEN BOR. Veiling&quot; ojTMaanclag29 Mei 1865, des avonds na zes ure, in het Lokaal DE BRAKKE GROND, door de Makelaars B. LANGERHUIZEN, J. SALM Jr., A. JONG en N. SMIT, ten overstaan van den Notaris J. L. KABEL, van het aanvankelijk tegen 15 Mei aangeslagen HUIS en ERVE, met apart verhuurd wordende Boyenwoningen, waarin vele jaren met goed succes eene SMEBERM is en nog wordt uitgeoefend, aan de Oude Schans bij de Waal, N 84. Te zien Dingsdags en Donderdags van 11 tot 1 ure, terwijl de Veilconditien op den gewonen tjjd ten Kantore van gemelden Notaris ter visie zijn. (10913) &quot;&quot;gTWAFELBAKKER, Makelaar, zal op DINGSDAG ÖJÜNIJf ISDS , des avonds ten Zes ure, in hot Locaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris Mr. J. P. VAN ETTEN, in veiling brengen: N°. 1. Een HUIS, PLAATS en ERVE, (waarin Verwerij) met afzonderlijke Boven- en Benedenwoningen, Achterhuis en Erve op de Raamgracht bij de Zanddwarsstraat, C 151, groot 60 Ellen N°. 2. Een WINKELHÜIS, PLAATS en ERVE (waarin Depot eener Broodfabriek) met afzonderlijke Boven- en Benedenwoningen, op de Raamgracht naast het voorgaande, C 150, groot 35 ellen, wordende N» 1 en°2 te zamen groot 95 ellen, eerst afzonderlijk geveild en dan bijeen in slag gelegd. N°. 3. Een HUIS en ERVE met Boyenwoningen en Kelder, in de Lange K°ni^™?!&apos;lestz&amp;&apos;^°e^ D™rsboomsloot, O 191 en twee ACHTERHUIZEN en ERVEN me Boyenwoningen, O 192 en 193, te zamen groot 97 ellen en in een koop. ïtD. 4. Een HUIS en ERVE, in het Hol achter de Diakoniebakkenj, hoek Romeinsteegje, H 336, groot 16 Ellen. Te bezigtigen Dingsdags en Donderdags van 1 tot 3 ure. De veilconditien enz. zijn op den gewen vn tijd ter lezing ten Kantore van gemelden Notaris, op de Heerengracht bij het Reguliersplein. Inmiddels zijn al deze Perceelen uit de hand te koop. Adres bij den Makelaar G. WAFELBAKKER en bij den Eigenaar. (K&gt;9M))_</p>
</text>
