<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Aanwinsten van het Kabinet van Pleisterbeelden, Teekeningen en Prenten van de Hoogeschool te Leyden, over 1867—1868.</title>
	<p>Ten vervolge op vroegere verslagen, hebben wij over het afgeloopen jaar de volgende aanwinsten van het kabinet te vermelden: AANKOOPEN. 1». Teekeningen, als: twee studiën naar hel leven, met zwart krjjt, eene lezende oude vrouw en een visscherman, beide len voelen uil door J. C. Bendorp; een binnenhuis met figuren, in kleuren, door J. Hansen; twee teekeningen van P. C. Wonder, een vischmeisje, in kleuren, en een binnenhuis, met zwart krijt op blaauw papier; een landschap met vee, in&apos; 0. I. inkt, door G. Smak Gregoor; een vrouwenportret, mei zwart krjjt, door J. G. Waldorp naar Frans Hals; een vrouwtje in eene nis, met O. I. inkt, door Jac Dorsman, verdienstelijk liefhebber (geboren 1776, overleden 1832); drie landschappen , twee mei O. 1. inkt, en een in kleuren , door 11. G. ten Cate; iwee. geieekend A. van O stade, een landschap en een stadswal, met de pen, aaugewasschen met O. I. inkt en bruin; en een stadsgezigt bjj winter, in kleuren, van onbekende hand.&quot; &apos; 2&quot;. Etsen, als: een van J. Licvens, Saint Frangois (Bartsch n°. 6); een van P. de Grebber, Jésus Christ et la Samarilaine (B. n&quot;. 67); *ier. Mfiên naar etsen van Rembrandt, gemerkt F. V., als: Le Charlatan, Gueux debout, Gueux el Gueuse en L&apos;homme qui pisse; van C. Dujardin, l&apos;homme qui se chausse , Le gonjat et les deux dnes. Les deux muleliers, Le&apos; moulon coucké prés de la haie de planehes, Le móuton couché, Le j wntton prés de la haie de paille en Portrait de Vos, poëte Hollandais \ (B. nM. 11. 19. 20. 35, 37-, 39, 52), benevens eene copie door Hertel naar deels van Dujardin, Les vaches, le taureau etleveau; vier etsen vau A. van Ostade, le weien: Les fumeurs, L&apos;émouleur, L&apos;homme conversant avec la jemme en Les musiciens ambulans (B. nos. 13, 36, 37 , 38), en drie copiCn naar hem, zoo etsen als gravuren in krijtnianier, van onbekenden; vijf eisen van S. Berchem, als: een «an Le cahier d l&apos;homme en six feuilles (B. n°. 37) tn vier van Le cahier a Vhomme en huil feuilles (B, n°*. 51, 53, 54, 55); zts landschappen, door F. A. Milatz; een in omtrek door J. Kobell, twee koeijen in een landschap; vjjftien etsen door G. Jooss, A. Oberman, H. Carbentus, jh&apos;. Mock en anderen, benevens De Hollandsche stier en schapen, zeer groote ets door P. G. van Os. 3. Gravuren, als: Vne messe sous la terreur, gravure door A. en E. \arin naar Ch. L. Muller; Le bon conseil, door J. Loweustam naar Madou; les gravuren naar N. Maas, J. B. Weenix, A. en 1. van Ostade en P. A. Saudouin. door G. R. le Villain , L. Garreau, B. A. Dunker, P. Chenu, R. Daudet en J. H. Simonet; de bekende gravure in kleuren van A. Liernur, Be jonge stier naar P. Potler; The Inn Yard en The Farm Yard, beide door P. C. Canot naar P. van Laar; twee door Jobn Godefroy naar F. Gérard, Ossian en Amor et Psyche, proefdrukken; La partie de plaisir en La bonne mère, door N. Delaunay naar J. Weenix eu H. Fragonard; teven gravuren vau T. Major, naar 0. Tcniers, Ph. Wonwcrman, Claude Lorrain, 8. Peters, A. Cuyp, N. Berchem en J. van Gooyen; een naar G. Seghers door P. Pontius; een van F. Bartolozzi naar A. Caracci; een naar A. van Ostade zonder naam van graveur; Le mardi gras, door P. L. Snrogue, den zoon, naar J. Sandrart; La marchande de poisson. naar fl. Carré door J. F. Beaiivarlet; Iwee van C. WVisbrod en VV. French naar J. Miei en P. de llooglie; Le marchand de fom, door J. Moyreau naar Ph. Wouwerman, benevens de onlangs uitgekomen gravure vau J. W. -Kaiser naar de zoogenaamde Nachtwacht van Rembrandt. in gewonen druk. Gaarne hadden wij voor het kabinet een proefdruk dezer gravure aangekocht, noodig; wil men dit belangrijk stuk juist w.iarderen. Tol ons leed **ezen evenwel hebbeu Curatoren gemeend slechts een buitengewoon subsidie &apos;oor een gewonen druk te kunnen toestaan. _ ■&apos; ■ 4&quot;. Zwartekiiiisiprcnien, als: slapend meisje bjj kaarslicht, door G. Valck &apos;aar H. van Mnsscher; Joseph&apos;s cup found in Benjamiti&apos;s sack en Jowph&apos;s brelhren bringing hem presents, beiden door R. Dunkarton naar Giiercino; eene snaaksche voorstelling naar Jan Steen (P. van Hoeck exend.); dbsdon&apos;s submission to his father, door J. G. Haid naar F. 801, proef•lruk; een luitspeler, naar F. Hals door J. Faber; een binnenhuis, naar Jan Steen, door J. Stolker; twee door W. Baillie, boereubinnenliuizen naar *• &apos;an Oslade, proefdrukken; eene smederij , naar A.; Brouwer, door J. 11. Ardetl. Onder deze rubriek vermelden wij ook prenten in aqualint naar F. P. S&apos;ephanoiT, P. Delarocbe en L. Cognict door G. Maile en S. W. lïeynolds. 5&quot;. Lithographien, als: Le berceau, Le premier pas en Le retour, door P&apos; Dekker naar J. Israels; drie &apos;door J. C. Schotel; Don Juan dans la iWie, door N. Matirin; Mexicains, door A. Deveria ; Vier zes-tallen Egyp&apos;&apos;«•Ae gezigten, op steen&apos;gebragt naar de oorspronkelijke teekeningen van den luit.-gen. De Howen door L, de Koningh, Dordrecht, 1827, en nog zes&apos; andere lithographien van L. de Koiungh, Teekeningen naar beesten, Dordrecht, 1826; Boomstudien door A. van der Koogh. Dordrecht, 18261828, twaalf lithographien in twee cahiers; Album lithographiépar Paul Louters d&apos;après les dessins des principaux peintres du Royaume des Pays- Bas sous la direction de E. J. Verboeckhoven, drie en ..vijftig stuks; Teekeningen door-J. vanLexmond, Dordrecht, vier lithographien; de Intogt van Hertog Jan Beijeren in Leyden, negentien bladen, voorstellende de maskerade,.der Leydsche Studenten&quot; van-1840; en nog acht eu zestig lithographien, waaronder van J. B. Madou, F. H. Weissenbruch, van der Keilen, F. Grenier, Maurin, E. J. Ptsa!. N. Charlet, P. L.Henri Grevedon en anderen. - (Vervolg en slot in een volgend A&apos;°.)</p>
</text>
