<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 11 Augustus.</title>
	<p>Door Z. M is als blijk van goedkeuring&apos; en tevredenheid de bij be-; sluit van 22 Sept. 1855 ingestelde bronzen medaille met een loffelijk getuigschrift verleend aan L. Millionair, J. Jacob en B. Marlis, te Curacao, wegens het met levensgevaar redden van drie roeijers, die door de hooge branding buiten de haven aldaar met de loodsboot waren omgeslagen , in 1868. — Z. M heeft vergunning verleend aan A. de Kok en J. Horsten, te j Tilburg; P. J. Moet, te Haarlem; N. Zwarthoed, le Volendam ; S. Weel, le Oudeniedorp, en T. Oostrop, te Amsterdam, lot het dragen van hel kruis fidei et virtuti, hun door den Paus geschonken, aan de drie laatsten tevens tot hel dragen der gouden medaille, hun als zouaven in dienst van den Paus toegekend. — Bg kon. besluit van 29 Julij II. zijn opgeheven het dep. voor de zaken der herv. en andere ecrediensten , behalve die der roomsch-katholijken , en dat. voor de zaken der r. k. eercdienst, zullende die opgeheven departementen voortaan eene bijzondere afdeeliug uitmaken, wat de zaken der herv. ceredienst betreft, van het dep. van financiën, en wat de r. k. eeredienst betreft van het dep. van justitie, onder beheer der ministers tot hiertoe belast met het beheer van genoemde departementen. ., — Z. M. heeft goedgevonden tegen 1 Oclober aanst. op zijn verzoek eervol ontslag te verleenen aan W. G. de Bas, als hoofdcommies bij hel dep. van biiineul. zaken, en eervol ontslag te verleenen: aan W. Cool, als hoofdcommies; aan J. G. van Thiel, A. Schieke, P. van Sluys de Quack en J. Manesse, als commies; en aan A. Goyaars, P. J. Schiedges en J. W. K. Roger, als adjunct-commies, allen b(j genoemd departement;, bij het dep. van binnenl. zaken te bevorderen: tot referendaris .1. R. A. Kuyper, thans commies; lot commies J. H. van Cranenbiirgh, thans adjunct-commies; lot adjunct-commies II. Wolff, C. J. van den Uoorn en J. C. Vermeer, thans lst« klerken; tot bode G. Stavast, thans vasten knecht; te benoemen lot adjunct-commies bij het dep. van binnenl. zaken E. G. F. IL Smit Kleine. — Z. M. heeft goedgevonden in hunnen rang over te plaatsen bjj het reg. grenadiers en jagers: den lstcn luit. A. G. F. de Petit, van den staf der inf.; den 1»&apos;« luil.adjudant J. E. Le Bron de Vexela, van hel 3de reg. inf.; den l»&apos;&quot;1 luit. D. Aeyelis, van het 5de reg. inf.; de l!&apos;eIuitt. G. Blaauw en J..JJ. Sas, respectivelijk van het 1»&quot;= en 7de reg. inf., benevens den l»1&quot; luit.-adjudant F. A. Egter, van bet 4d« reg. inf., en bij hei personeel van de geneeskundige, dienst der landmagt iu Oost-lndie te benoemen lot officier van gezondheid 3de kl., de kweekelingen bij &apos;s rijks kweekschool voor militaire geneeskundigen M. L. von Solisten, A. Feikema, VV. de Koning Munting, F. L. Philipsen, H. M. Numans, P. II. de Waal, E. Fliek en A. Cannegieter : • — De minister van oorlog zal Donderdag aanst. geen gehoor verleenen. t, -. — .Men.wil weien dat de zesde afdeeling vaii het ministerie van binnenl. zaken, nijverheid en telegrafie, spoedig zal worden gesplitst. Het lelcgraafwezen zou dan onder beheer komen van een directeur-generaal, lot welke betrekking zou worden aangewezen de heer W. C. A. Staring, referendaris der thans vereenigde afdeelingen, die «oor de afdeeling nijverheid zou worden vervangen door den heer J. U. A. Kuyper, thans tot referendaris benoemd. ■,..-.■■■</p>
</text>
