<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 11 Augustus.</title>
	<p>-De beer J. F. Kuyper, predikant h(j de Ned. hervormde gemeente alhier. mogt Zondag morgen, bij gelegenheid der godsdienstoefening in de Hoog- j landsche kerk, dankbaar gedachtenis vieren van de door hem yolbragie I veertigjarige evangeliebediening. r _ Wij meenen het als een verblijdend teeken te moeten beschouwen, dal de periodieke geschriften in ons land, wat den uiterlijken vorm betreft&apos;, meer en meer. aan de eischen van onzen tijd gaan voldoen. Men moest vroeger naar hel buitenlaud gaan om te zien wat de drukpers kan voortbrengen; dal-is nu gedaan. Wij zien daarvan op nieuw een voorbeeld in hel eerste nommer van den tweeden jaargang der Katholieke Illustratie. I Ofschoon wij de strekking van dit tijdschrift gebeel in het midden laten, ! mogen wij.niet verzwijgen dat het waarlijk met zorg bewerkt en uitgegeven wordt. De gravuren zijn zeer schoon en het papier laat niets te wensenen over, vooral wanneer men in aanmerking neemt dat het tijdschrift slechts zeven cents per week kost. Eene algemeene deelneming kan voorzeker alleen in de groote kosten voorzien. — De Staatscourant bevat het verslag der commissie, belast geweest met bet afnemen van het examen B, volgens art. 61—65 van de wel tot regeling van het middelbaar onderwijs, alsmede het verslag der commissie belast met het afnemen van examen C, volgens artt. 61—65, en van examen D, volgens art. 60 van genoemde wet. S— De directie der Ulreclilsche algemeene brandwaarborg-maatschappij ] heeft eene verklaring afgegeven, waaruit blijkt dat bij den plaats gehadj hebbenden brand op 18 Julij jl. ten huize van mejufvr. Gez. Alter, in de j Lijnmarkt te Utrecht, een der extincteurs uit het magazijn van den aldaar t nabij wonenden heer L. J. R. Bosch groote diensten heefi bewezen, die, | vóór dal de gewone hulp der spuiten was of kon worden aangewend, daar- j mede den brand binnen weinige minuten in zijn begin heeft gestuil, waar- j door tevens eene, iu den regel belangrijke waterschade, is voorkomen. Ge- j noemde directie heeft tevens bij bedoelde verklaring haren dank toegebragl aan den heer L. J. R. Bosch, die door de tijdige en doeltreffende aanwending zijner extincteurs de maatschappij vopr. belangrijker schade heeft be- Iwaard, terwijl zij de aanschaffing van dit doeltreflend bluschmiddel een ieder bijzonder aanbeveelt als een geschikt middel, om brand hij den aanvang met zekerheid te blusscheu. — Ter algemeene keunis van bet leger is gebragt hel kon. besluit van | 25 Julij 1868, waarbij wegens de noodzakelijkheid dat bjj het wapen der ! infanterie alle onderofficieren en verdere militairen in gelijke male voor de tirailleurdienst kunnen .worden bestemd, en dat iedere compagnie hare eigen j scherpschutters bezitie, wordt bepaald: a. Bij de bataillons grenadiers en jagers en bij de overige acht regimenten infanterie worden de lirailleurcompagniën als zoodanig opgeheven, b. De bestaande tabellen nopens de zamenslelling en indeeling van voormelde regimefilen worden ingetrokken en vervangen door eene gewijzigde zamenslelling, waardoor het reg. grenadiers en jagers voortaan zal bestaan uit twee «eld-bataillons grenadiers ! ca twee veldbaiaillons jagers; ieder van 5 coropagniën, benevens een depot *3Q 2 compagniën, eene comp. grenadiers en eene comp. jagers. Een regiment infanterie zal voortaan bestaan: uit.4 veld-hataillous, ieder van 5 compagniën, benevens één depot van 5 compagniën, waarvan de 4 eerste bestemd zijn om op voet van oorlog tot een reserve-bataillon te worden «ereenigd. De minisier van oorlog bepaalt het aantal scherpschutters, dat ; bij elk bataillon en depot aanwezig kan zijn en de vereischten, waaraan de i korporaals en soldaten moeten voldoen om de voordeden, aan die categorie i &apos;an militairen toe te kennen, te verkrijgen. De korporaals- en soldalen- ! scherpschutters zijn gekleed en uitgerust als de overige militairen van het corps, zij genieten eene soldjj-«erliooging van 5 cents daags. — Bij de Ned. herv. gemeente te Berkel is lot predikant beroepen d». Lazonder, pred. te Noordwijk aan Zee; bij die te Ommen d». van der Sleen, pred. te S. Jansga; bjj die te Op- en Neder-Andel d». Deelman, pred. ie Klundert; bij die te Babyloniïnbroek d». Peters, pred. te Stavenisse; bij die te Boven-Smilde d». Sikkes, pred. te Oude Schild op Texel; bjj die te Hurwenen de cand. J. Roseam Abbing. — Door mej. SI. Ferlemont, dezer dagen le Zierikzee overleden, is aan de diaconie-armen der herv. gemeenie aldaar eene som van ƒ 1000 gelegateerd. — Men verneemt dat Z. K. H. prins Frederik der Nederlanden, in een schrjjven van zijn landgoed Muskau in Silezie, aan het bestuur voor het Paleis voor Volksvlijt heefl medegedeeld, dat hjj voor de nog ontbrekende gelden eene som van&apos;ƒssoo beschikbaar stelt, als ƒSOOO in de hypothecaire geldleening en 20 certificaten a ƒ25. verbonden aan de groote feestviering. *. — De uilgevers van het Nieuw Balaviaasch Handelsblad hebben bekend gemaakt, dat de heer jh&apos;. ml*. A. van der Does de Bije, wegens vele andere bezigheden, de redaclie op 1 October zal nederleggen en vervangen worden door den heer m. L. W. C. Keuchenius. . &quot; . — — Naar wjj vernemen, zegt de N. R. C, werd de vorige week eene geheele lading schapen, van Rotterdam naar Londen gezonden, op de plaals van óntscheping, op last der autoriteit onmiddelijk geslagt, met bevel om de huiden dier schapen te desinfecteren. Deze maatregel is genomen alleen omdat bjj het onderzoek dier schapen bevonden werd, dat een daarvan hevig door de pokken was aangetast. Hieruit blijkt op nieuw, welke gevaren den veehandel van hier op Engeland bedreigen, wanneer men niet naauwkeurig zorg draagt dat slechts gezond vee, en nieis anders, daarheen verscheept wordt. Buitendien zou men in Engeland alligt tot maatregelen jegens het vee uit Holland kunnen overgaan, die den handel nog oneindig meer treffen. :....-=-.-Te Amsterdam had Zaturdag 11. in het Paleis voor Volksvlijt de door de liederlafel Eoterpe aldaar uitgeschreven nationale en.internationale zangwedstrijd plaats. Dit feest is allezins gunslig geslaagd en leverde, zoowel voor de opgekomen zangers als voor het publiek, een aangenaam genot op. Bij den nationalen wedstrijd lieten zich vjjf liedertafels hooren; de eerste prjjs werd toegekend aan Rolte&apos;s mannenkoor, uil Rolterdam; de tweede aan de ütrechische mannen-zangvereeniging, en de derde aan Amphion, uil Rotterdam. Aan den internationalen wedstrijd werd door vier liedertafels deelgenomen. De eerste prijs werd toegekend aan »les Orphe&apos;onisles&quot;, uit Arras; de tweede aan Amstels mannenkoor, en de derde aan de liedertafcl Oefening baart kunst, te Amsterdam! Door dë feestvierende liederlafel Eiilerpe werden levens drie composiiiSu voorgedragen, die de eer der bekrooning waardig waren gekeiird.&apos; De&quot; makers dezer compositien bleken te zijn de hh. L. Staik&apos;, le Stuttgard; Uamm, le Vehlo.ën E. Grobtisch, te Minden in Westphalen. &quot;&apos;&quot;■&apos;■&quot;■■■■■&apos;■■■ •&apos;■ .-.-■■» &gt;a *n — — Het in de «orige weck te Arnhem in hel park van Musis Sacrnm door het muziekcorps van hel reg. grenadiers en jagers gegevenconcert ïs&apos;door ruim 3000 personen bijgewoond. &apos;** ■ &apos;-*&gt;&apos;*,%i ■■&quot;■ ■-•■ &apos;••••■ — Men meldl uit Beekbergen: .In den namiddag van den 6aat&apos;dezer trokken twee onweèrsbuijè&apos;n &apos;legeii eikaiiile&apos;r op; het onweder&apos;werd vergezeld en gevolgd door zulk een hevigen en &apos;aaiihóudenden regen! als&apos;zelden liier is waargenomen j menig landman&apos; moest zijne k&apos;oëijen&apos; uilden stal elders in veiligheid brengen; men heeft door den stroomeen haas zien voortdrijven&apos;, die de kracht niel had zich daartegen te verzetten. De landbouwer kan nu met hoop op goedeu uitslag spurrie en knollen zaaijen, waardoor hij, bjj verder gunstig weder, zijn vee nog laat in den herfst zal kunnen voeden. Gisteren morgen heeft zich ook over Arnhem een zwaar onweder ontlast, waarbij de bliksem in een&apos; huis in den Kromme Elleboog sloegen brand veroorzaakte, die echter spoedig gebluscht werd! Een&apos;vrij langdurige regen deed daarbij veel goed aan de kwijnende veldgewassèn. — Vrjjdag avond len 10 ure ontstond er een hevige brand ,le Vollenhoven. Aangewakkerd door ecu hevigen wind, breidde het verwoede element zich in weinige, uren zoover uit, dat&apos; ieder voor liet ergste&quot;begpnje, vreezen. Gelukkig was de brand in het oostelijke gedeelte der stad en de wind west&apos;; aan deze gunstige omstandigheid vooral had men het .te danken,&apos;dat men den brand nog al vrij spoedig kon bepajen en meester worden.&apos; De&apos;brandweer van Vollenhoven en Blokzijl was druk in de weer&apos;, doch &apos;de spuiten konden weinig uitrigten, omdat zij geen waler uit grachten of sloten konden krjjgen, maar het bij emmers uit &apos;putten en pompen niöe&apos;si&apos;gehaald worden. In hei &apos;geheel zijn 30 huizen afgebrand; naar men verneemt.waren meest alle tegen brandschade verzekerd. De oorzaak &apos;van dén brand is niet met zekerheid bekend. — Donderdag avond is aan de _Reyt onder Tilburg brand ontslaan, len gevolge waarvan twee huizen, beslaande uit zeven woningen, alle bewoond door wevers, binnen een half uur tijd in de asch gelegd werden. Aan blusscheu viel niet te denken, hoofdzakelijk door gebrek aan water daar &quot;ter plaatse. Men moest zich dus bepalen tot het behouden der twee belendende groote boerderijen, waarin men dan ook gelukkig slaagde. Een tiental weefgetouwen en het meeste huisraad zijn mede verbrand.</p>
</text>
