<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INHOUD VAN DE JONGSTE ZONDAGS-EDITIE.</title>
	<p>Engeland. M lira&apos;re evolnti _. Nieuwe Amerikaansche leeningen. Regtszaak. Execnt;e van Dr. Pritchard. De transatlantische telegraaf. De opgaven b-treffende de katoen te Liverpool aanwezig. Voordeelige oogst in lerland.</p>
	<p>Duitschland. Weenen: Sbiiting der zittingen van den rijksraad.— Berlijn: De S&apos;eeswijk-Hol.teinsche kwestie. Rescript van den minister van po&apos;icie. Inbesiai;neming van dagbladen. Wolkbreuk in het Brohlihal. De arrestatie de 3 Heeren May. Reis des Konings van Denemarken. Eedsaflegging van deu grootvorst troonopvolger van Rusland. — Frankfort : Aankom&gt;t van den Koning van Saksen op Possenhoven. Bijeenkomst van sonvereinen te Gastein. Vertrek van den groothertog van Badea- Baden naar Trouville. Zittingen van de Wurtembergsche Tweede Kamer. Opligterij.</p>
	<p>Frankrijk. Aanst. vertek des Keizers naar Cbalons. Geruchten. Wijziging der Suiker-wetgeving. Lijkdienst. De Orlcanistische partij. Inhechtenisnemingen te Parijs en Etreux. De stedelijke leening. De Heer Dr.rtiy en de oppositie-bladen. Overlijden van den generaal d&apos;llantpoul. Terugkomst van den Heer Nigra. Berigten uit Rome, Mexico en Spanje.</p>
	<p>Binxenlaxd. Koninklijk besluit. Beschikkingen van de ministers van binnenl. zaken, iinancien en koloniën. Concept-reglement opgemaakt door de synode der Ned. Herv. kerk. &apos;s Gravenhaagsèhe herig en. Het aanstaand bezoek des Konings aan Leyden. Tewaterlating van een schip aan den Kinderdijk. Aankomst van koloniale troepen te Nieuwe Diep. Vergadering der vereeniging tot bescherming van dieren te Utrecht. De nieuwe schouwburg te Arnhem. Aankomst van Prins Hendrik te Leeuwarden. Afneming der longziekte bij het vee in Friesland. Verkiezing te oneek. Brand te Brunncsse. Aanst. opening van den spoorweg Almeloftalzbergen. Nieuwe soort crinoline te Tubbergen. Aanbesteding te Middelburg. Aankomst van Zr. Ms. stoomschip Cycloop te Vlissingen. Aanbesteding te &apos;s Hertogenbosch. Vertrek van personen uit Breda en omstreken, om te Brussel dienst te nemen bij het Mexicaansche leger. Arrestatie van K. van Baaien bij Willemstad.</p>
	<p>Laatste Berigten. Telegrammen. Handelsberigten. Fondsen en Beurs«Jdingen. Gouden en Zilveren Speciën. Scheepstijdingen. Rivierberigten. vargalijsten. Vertrokken Passagiers. Mengelingen. Het Testament van Karl Heine. — De Brand van de JNelson. — Is het vellen van wouden zoo nadeelig als algemeea wordt beweerd ? — De Leeuwen in Algerië. Fkansche Brieven. (Parijs, Vrijdag 23 Julij). Schaakspel.</p>
</text>
