<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>M TWENTSCBE BABKMEEMGING koopt Wissels op PRUISISCHE BANKPLAATSEN, 3/m. tegen ƒ1.72%, met 2 pCt. Rente voor korter; PRUISISCHE BANKNO- j TEN tegen ƒ 1.733^ k 1.74: WISSELS op Londen zigt tegen ƒ 11.91, &apos; S/d. tegenfllAWft. 05250) &quot;WAAIiSCHUWMGr. Een i-der wordt gewaarschuwd geene Gelden of Goederen af te ge ven aan den Persoon van B. 0. VAN RAUS, als zijnde finaal uit onze Dienst ONTSLAGEN. Wed. S. _L SAKS &amp; _U S. SAKS. Amsterdam, 1 Augustus 1885. (17665) De Directie van de ASISTERDAISSCHE ZEE-en BRAND* ASSIfRANTIE-.MAATKCHAFPM heeft geresolveerd met primo Augustus 1865, aan de Geïntresseerden over het Vijf _r.-Veertigste Jaar Uitdeeling te doen van TIEN Percent. Zijnde HONDERD GULDEN per Aandeel van DUIZEND GULDEN. Zullende de betaling tegen intrekking der Coupon gedurende de maand Augustus en volgende maanden des WOENSDAGS &apos;s morgens van Tien tot Twaalf Ure geschieden ten Kantore der Directie in de Dokenstraat,, B 70, alwaar mede gedurende de maand Augustus ter visie zal liggen de Balans der Maatschappij van het afgeloopen Vijfen-Veertigste Maaischappyjaar, volgens Art. 17 van het Contract. Tevens zal bij betaling van voormelde TJitdeeling aan Heeren Aandeelhouders , die verzuimd hebben bij de vorige betaling van Coupous hunne aandeelen over te leggen, worden uitgereikt een Exemplaar van de Wijziging van Art. 7 der Statuten, zoodanig die in de Vergadering van Aandeelhouders van 17 September 1833 is vastgesteld, en later is goedgekeurd bij Koninklijk Besluit van 30 October 1863, N . 48. (16529) Kii_»___nG „-Mst-BDmT&quot; De Kiezers worden uitgenoodigd bij de herstemming voor een Lid van den Gemeenteraad (wit Stembriefje) hunne stem uit te brengen op den Heer v J. F. DE BEÏÏS, daar de vroegere Kandidaat van de Kiezersverceniging Dr. A. W. ff. HERC—_NRATH bij ecse eventucele benoeming deze niet zal aannemen; En Voor een Lid van de Provinciale Staten van Noord-Holland (geel Stembriefje) den Heer 1.6. SGHIIIELPEIIIICE J . W. VAN »ER VLIET, Voorzitter. S. A. MOLSTER, (17593) Secretaris. PÏEREEPI „MOT VOOR lILIV&apos; meent zich bij do Herstemming voor een Lid van den Gemeenteraad tusschen de Heeren X. W. RE &apos;BEUS en Dr. A. W. F. HERCKENRATH van eenige aanbeveling te moeten onthouden. Het 13 haar toch bekend, dat haar Candidaat, Dr. HERCKENRATH, bij eventuele verkiezing, do betrtkkiog niet zou aanvaarden. Amsterdam. Namens het Bcstnur: 28 Juli 1865. Mb. _ Gr. A. EABER, Voorzitter. A. A. 82. VAN WAVENBIJRG, (17607) Loco Seretaris. ALLE!&quot; &quot;&quot; De Vereeniging heeft de eer als Candidaat bij de verkiezing van 1 Augustus e. k. voor een Lid der Provinciale Staten voor te stellen den Heer I ST. 1. DE ¥RIES. Namens het Bestuur: Mr. J. G. A. FABER, Voorzitter. A. A. M. VAN WAYENBURG, Loco Secretaris. Amsterdam , 28 Juli 1865. (17715) &quot;__Rd7_UURING, A. ÖTdALEN, A. VAN BINSBERGEN&apos; J. KOLFF, J. F. SAUERBIER, J- SINDERAM, CORNS. VAN DER GOES Gz., L. J. PLEMP VAN DUIVELAND, J. BOON, F W ECKSTEIN, J. T. WITKAMP, G. ELINK SCHUURMAN, 11. C. VAN DER GOES, G. BIJDENDIJK, JOSEPH JACOBSON, LEONARD J. PLEMP VAN DUIVELAND, GERD. SAUERBIER, W. WITKAMP; C. M. F. KOLFF, LEONARD JACOBSON Junior, A. C. DALEN Junior, A. VAN BINSBERGEN Junior en A. KORSSENDONK VAN PESCH Junior, Makelaars , zullen op Vrijdag den 4den Augustus 1865, des Voormiddags ten 11 Ure, in het Huis der Notarissen aan de Geldersche Kade, veilen DE OPGE___IDENE T_ÜEE, in Veiling 5 April 1865, bestaande uit N°. 32 en 33, zijnde: 1286/* KISTEN FINE CONSO THEE, | direct van China aangevoerd per het Schip Freija. Zijnde inmiddels UIT DE_HANDJ__Ë KOOP. (17653)__ WILLIGE VERKOOPING ten overstaan van den Notaris Mr. J. P. VAN MEDENBACH WAKKER, °P Woensdag den 2den Augustus 1865, des Middags ten 12 Ure, ten Huize van J.VAN DER WERF, in de Herberg het Huis ter Rust, aan de Diemerbrug, van een neten weigesitueerd WOONHUIS en ERVE , met. daarachter gelegen BLOEMENTUINTJE, staande en gelegen in de Gemeente Diemen, bij de Diemerbrug, in de Kerkstraat; kunnende Woensdags en Donderdags des Voormidda _ na Elf Ure worden bezigtigd. De.bewijzen vau Eigendom en Veilconditiën zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag ter visie liggen ten Kantore van gemelden Notaris in de Watergraat.» of. Diemenaeer. (16186)</p>
</text>
