<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>UIT DE HAND TE KOOP «oor Ziekelijke Omstandigheden van den Eigenaar, op het beste gedeelte van &apos;s GRAVELAND : Een HUIS en ERF , met de daarin uitgeoefend wordende florissante KRUIDENIEKS-AFFAIRE , voor verdere uitbreiding vatbaar. De helft der kooppingen kan in het Perceel gevestigd blijven, tegen eene jaarlijksche Rente van Vijf ten Honderd. Te bevragen met franco Brieven of in Persoon ten Kantore van den *_______r_s_P. C. LASONDER, te &apos;s Graveland. (17655) jSiSgjt TE KOOP OF TE HUUR. «_______ö Een BUITENVERBLIJF , voor Zomer en Winter geschikt, liggende tusschen Zutphen en Deventer&apos;, gemeente Gorssel. Te bevragen bij G. WUNDERINK, Logementhouder aan den Laatsten Stuver nabij Zutphen. (17658) BOONEKAMP OF MAAGBITTER, per Flesch . .ƒ1.40 __, ii ii per halve Flesch // 0.70 POMMERANZEN SPIBITLS, per halve Flesch . . // I.— &quot; // per klein Fleschje. , ir 0.15 Te bevragen bij den Agent 11. KOTHE, F 35, N. Z. Achterburgwal bij de Wijdesteeg, naast de Armenschool. (15004) In een der drukste KRUIDENIERSWINKELS te Weesp, verlangt men zoo spoedig mogelijk een LEERLING, liefst van de R. C. Godsdienst, tegen genot van Kost en Inwoning. Adres Franco, Lett B B. bij den Heer U. G. BRUGMAN, Boekh. te Weesp, (17654) BODEEN BEKWAAM WERKTÜIGKÜN«É||£ !t_3P* lIIGE, welke 30 jaren aan de grootste onderne*&quot;&apos;*» mingen als Bankwerkcr, Draaijer, Machinestelleren Machinist, ca in de laatste jaren als OPZIGTER werkzaam is, zoekt eene PLAATS in eene Fabriek of andere industriële Inrigting, tot het maken en onderhouden der stoom- en andere werktuigen. Bewijzen van bekwaamheid en gosd gedrag kunnen overgelegd worden. Adres met franco brieven onder lelt. C, C., ter Bock- en Kantoorwerkdrukkerij van A. ZWEESAARDT &amp; ZOON, Warmoesstraat, » &quot;7, te Amsterdam. (17624) lEMAND van de R. C. Godsdienst zag zich gaarne met Augustus ru__ ? _,elnber in hetvakvan Koloniale Waren als BEDIENDE «KPLAATST. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven aan Het Bureau Handelsblad, onder letters F. L. (17626) W*si&gt;# JL. TAM IjOMÉT heeft de Eer UEd. te berigten, dat zij weder als voorheen in het alleen bezit is gesteld der Echte WEENER GLACÉ DANDSGOOE_»*.__, en verzoekt mitsdien de Dames haar met een bezoek te willen vereeren. (17628) WINKELJÜFVROÜW. Te Haarlem wordt verlangd om zoo spoedig mogelijk de betrekking te aanvaarden, eene WINKELJÜFVROÜW, van dcP. G. en van goeae Getuigschriften voorzien, in het Vak &apos;van Garens, Band en Modc_____™Adres franco» on&lt;ier letter Z., bij den Beokh. E. E. VON au _Hl__f, Groote Houtstraat, te Haarlem. (17482) _ .e..BEMMEL , in Gelderland, biedt zich de gelegenheid aan tot verkrijging van KOST _ INWONING, met gebruik van Vrije fl-n _«nei_ B!,dle__;ing , vooreen HEER of DAME, bij Fatsoenlijks Lie«_.,. .?.i, _•&apos; te2en / 300 &apos;s Jaars. Hienp re_ec:erenden adresï-reu zien met francojrieven aan W. P. JANSSEN, aldaar .(17541) Op eenen der beste standen dezer Stad wordt ter Overname aangeboÏRR«S_WHREI in KRUIDENIERS- eu GRUT_._...&apos; welke een goed burger bestaan oplevert. Adres H_dSad. ° Wen&apos; oDdtr de Letters XX&quot; aan »** Bi_« _Wn_.fnLANGT voor TWEE PERSONEN op een mooi dorp _„_. en&apos;!i°m- n&quot;S een!Sen W BUITEN TE ZIJN. Opgave Ln &amp;__!,?„. . _. _den frano» i»gewacht onder lett. M. M, bij a_._ÏÏ_f&quot; rF-H-BElNKMAS,Oudenbrugsteeg, M 476, te ____________ (17583) __________«__£2ËP „BSSCH, P.G., eene nette hand schry__7, vlug kunnende lekenen bekend met de moderne Talen en het Boekhouden, reeds sedert «mg jaren op een Kantoor wer)__.a!_ro, wenschte W &apos;e°sP?ed,Sste,HERPLAATST te zien. Adres franco onder C_.» *&apos; i _ *&quot; Kantoor-Boekh. van Wed. I. ELLERMAN, _seur_eeg, __• l/b. (17597)</p>
</text>
