<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 23 Julij. Men verneemt dat de regering zal overgaan tot eene verpachting der regie van den tabak. Verschillende bankiersvereer; i„ingen hebben zeer voordeelige aanbiedingen gedaan, zonder bij den afgetreden mini.t _ van financiën te kunnen slagen. Men zegt dat bij het nieuwe ministerie die aanbiedingen zijn herhaald; men kent tot hiden het resu&apos;taat der onderhandelingen niet. i De heden in het licht verschenen Ganeral-Correspardenx beweert dat aan Pruisen verscheidene concessioxt zijn gedaan gedurende de onderhandelingen over het verheffen van Sleeswijk-Holstein tot een zelfstandigen staat. Op de cisehen ten dien aanzien door Pruisen geformuleerd in de depêche van 22 Febr.jl. is op 6 Maart daaraanvolgende geantwoord, dat de reg.ring niet ongeneigd is aan sommige hare goedkeuring te hechten. Drie maanden later is datzelfde antwoord herhaald zonder dat de zaak daardoor cci.o enkele schrede tot hare definitieve regeling is genaderd. yp 15 Julij zijn meer bepaalde voorstellen dienaangaande bij het Pruisische kabinet ingediend. Ontrent den inhoud dier voorstellen zijn verschillende lezingen in omloop; vooral met betrekking tot de militaire aangelegenheden is dit het geval. — Uit Konstantinopel berigt men, Jat de Sultan den Onderkoning van *;_.ypte heeft bevolen, om verscheidene ballingen, Cbeiks uit Opper-kgypte, den terugkeer .naar hun vaderland te vergunnen. De Egyptische generaal ______ Pacha is reeds op weg om bezit te nemen van öuakin en Masna, steden in Nubie gelegen. Met I°. Augustus zal, naar ra en verneemt, stellig een begin worden gemaakt met de conversie der -lurksche staatsschuld. ln— Men meldt uit Athene, dat het deficit op de begrooting van 1866 JU millioen drachmen zal bedragen. De officieuse raadsman des Konings, graaf Sponneck, is dezer dagen in de hoofdstad teruggekeerd.</p>
	<p>rei_W _N&apos; Julii (des Ochtends.) Volgens den Publkis&apos;, heeft de den _n_ iS voornemen opgevat aan alle corporatien , welke nretendent . g Ja&quot;iden &apos; _?0g Friedrich vaa SleeswijTk-Holstein (den pretenoent naar de kroon dier hertogdommen) in het open Har hebben gevierd, geregtelijk te doen vervolgen! Het blad voegt __ïï dat de 3En&amp;_Sr&quot;3. ÏTelfden Weg BIIS bij de-tzeuingvt den Heer May uit Altona, namelijk zonder de medewerkine daartoe te vragen van Oostenrijk of de bondsvergadering. g aart°e t 9 - Men meldt uit Gastein, dat de Koning dagelijks langdurige conferentien houdt met den Heer von Bismarck, en dat te_ gevol&apos;_ daarvan eene levendige correspondentie met verscheidene kabinetten wordt</p>
	<p>be_ !. Ne&gt;&apos;-&apos;-fre&quot;ï%Zei&apos;tV; het OT«aan van den Heer von Bismarck beween m strijd met de mededeelingen van onderscheidene andere dag^ bladen , dat nog mets is bepaald met betrekking tot het tijdstip, waarop eene zamenkomst des Konings met den Keizer van Oostenrijk en andere vorsten zal plaats hebben. Zeker is het, voegt het blad er bij, dat de beide genoemde monarchen elkander zullen ontmoeten. — De Heer Frese, lid van het Huis der Afgevaardigden, die met gov.eia uit üolstein werd verwijderd, is alhier aangekomen, ten einde tegen dien maatregel te protesteren. •_&quot; Da ?eer Dy°n vau Monto&apos;on, hoofd-directeur der BranHenburgsche ridder-a-ademie, lid van het Huis der Heeren, is eergisteren in 80jarigen ouderdom overleden.</p>
	<p>— D. Heer von Hofstetten, redacteur var. den Social Demokrat, heeft eene audiëntie bij den minister van binnenl. zaken gehad ; hem is op zyn verzoek vergunning verleend om in de hoofdstad te vertoeven, tot dat door den ministerraad zijne zaak is onderzocht en beslist. — De heden door de loden der zoogenaamde Arbeiders-Vcreeniging gehouden vergadering werd door ongeveer 2000 personen bij _woond. De Heer Dittmann presideerde de vergadering. Na langdurige beraad!_^_ • . rdcn de volg™do voorstellen van het comité aangenomen : 1 . \ ryheid van vercemging is voor den burger een vol. .rekt vereischte, om zijns staatkundige regten te kunnen uitoefenen. 2°. Zonder vrijheid van vereeuigi. g kan de handwerksman langs wettelijken weg met opklimmen tot den rang, waarop hij behoort geplaatst te zijn. 3°. De constitutionele staat berust op het beginsel van vrijheid van vereenigmg; ov.r de uit te vaardigen wetten wordt beraadslaagd in openbare vergaderingen en de meerderheid heeft daarin do beslissing. 4°. ÉlkenuttcloSze beperking van het regt van verceniging is oorzaak van het ontstaan van geheime verecnigingeh, waartegen de strengste bepalingen te vergaefs uitgevaardigd worden. s°. Uit dien hi ofde .is het de pligt van elk lid der vcreeniging, dat hij hare regten op de krachtdadigste wijze poogt te handhaven. De vergadering verlangt dringend, dat de regering zal waken dat door de autoriteiten geene maatregelen in het vervol&quot; zullen worden uitgevaardigd als zijn genomen te&quot; Keulen met betrekking tot het feest ter eere van de liberale afgevaardigden, welke maatre _en de. competente regter heeft verklaard te zijn in strijd met de wet.&quot; — Het prachtige standbeeld, door den overleden beeldhouwer Kiss aan de regering geschonken, onder voorwaarde dat het in de hoofdstad zal worden ogerigt, is bijna geheel in elkander gevoegd. Gelijk men weet stelt het voor St. Joris strijdende met den Draak: het staat op het voorplein van het koninklijk paleis alhier. — De Deensche luitenant der artillerie Kofocd , tevens lid van den rijksraad voor Bornholm, heeft voor eenige weken te Stockholm openbare voordragten gehouden over den jongsten oorlog tegen Denemarken gevoerd. Hij heeft bij die gelegenheid eene scherpe critiek geleverd van de taktiek der regering en zijdelings het tegenwoordig regerende geslacht, het huis van Glückburg, aangegrepen. Bij vonnis van den krügsraad is hij uit de dienst verwijderd.</p>
	<p>FRANKFORT, 30 Julij. Gisteren heeft te Bonn de plejrtige onthulling plaats gehad van het siandbeeld, ter eere van //vader Arndt&quot; aldaar opgerigt. Groot was de toevloed der belangstellenden. De familie van den dichter, nog 13 afstammelingen tellende, was door 4 leden vertegenwoordigd. Het feest is zonder stoornis afgeloopen. —; De president der bondsvergadering, de Heer von Kübcck, is naar Kissingen vertrokken. Van daar zal hij zich naar Weenen begeven. Voor Donderdag e. k. keert hij herwaarts terug. Omtrent deu Heer Duik en zijne deze- dagen gelukte poginsr, om het meer. van Constanz in zijne grootste breedte over te zwemmen, wordt medegedeeld, dat hij reeds vroeger (eens in 1880 en later in 1863) vergeefs getracht heeft dien afstand zwemmende af te leggen. Buide malen had hij ruim 3 uren gezwommen, toen hij ten gevolge van plot. sehng ger.zen storm genoodzaakt werd op te houden. De sloeo, welke den lieer Duik vergezelde , volgde hem op ongeveer 12 voetafstand; slechts eenmaal heett de zwemmer gedurende den gansenen togt eene kleine, verfrissching, namelijk een glas wijn, genuttigd.</p>
</text>
