<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ATTUÏTIBÜ FL 200 vonlcn voor NEGEN MAANDE-S tegen GOEDE RfiMTE TER LEEST GEVRAAGD. Adres franco Bureau Handelsblad Letter _. X. - (17630) HOT T .NDSCHF SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. Aanbesteding. Pp MAANDAG 14 ASJGUSTUS £§65 des Namiddags ten rlalf Twee Ure, zal in het Stations-Gebouw, buiten de Willemspoort ,e Amsterdam, w rden AANBESTEED : Het _EI___ÉDEN van den DIJK en het MAKEN van IJZEREN BRUGGEN, ten dienste van den Spoorweg nabij en over de SLUIZEN le HALFWEG (Amsterdam—Haarlem.) Bestekken zijn verkrijgbaar na 2 Augustus en Teekeningen liggen ter nzage aan het Bureau van den Ingenieur van den Weg, op het Station e &apos;s Gravenhage, die aanwijzing ter plaatse zal doen op Zaturdag 12 Augustus, des Middags ten 12 Uur. (17693) &apos; fflf JE-.-T e&lt;&amp; m 9 LOCAAL VOOR PUBLIEKE VERKOOPINGEN, BLOEMGRACHT, DD 35. De Eirma S_.3_EU_.E_- &amp; €°. zullen op WOENSDAG 9 AUG. aanst. Verkoopen : IIEUBBIASKEen andere GOEDEREN, LIJNWADEN , enz., enz., mesrendeels nagelaten door wijlen Mejufvrouw DE GREEF. Goederen voor deze Verkooping worden aangenomen aan bovengemeld Locaal, dagelijks tot en met Zaturdag den sden Aug. aanst. AMSTienpAM , 31 Julij 1865. (17632) WILLIGE VERKOOPINGEN door H. G. GEERS Gz , Makelaar in Vaste Goederen en Ondernemer van Verkoopingen, N°. 1 op Donderdag den 3den Augustus 1865, ten Elf Uur, aan de Beetwortelsuikerfabriek Zwanenburg, gelegen aan halfweg Haarlem , van eene groote partij AÏB_AA_, als BALKEN, DEELEN, SCHOT WERK, KOZIJNEN met Deuren, Ramen en Luiken, benevens eene partij Ellens. N°. 2 op Vrijdag don 4den Augustus precies ten twaalf Uur op de Noordermarkt, mede van eene groote partij AFBRAAK, als boven, waarbij ook eene partij nieuwe Houtwaren, Eiken- en Groenen Brandhout eu eene partij nieuwe en oude Metselsteenen; al hetgeen daags voor de Verkoopdagen te zien zal zijn aan Zwanenburg tot des Middags twaalf en een half Uur. (17690) Eine DEUTSEHE DAME in ihver Muttersprache hieselbst exa« minirt, wünscht einen CURSUS zu eröffaen für Deutsehe Conversation, Grammatik, Lectüre, Litteratur und Gesehichte, und ersucht die geehrten Damen, die daran theil zu nehmen wiinsehen, sieh vor dem 12ten August Franco Sub. C. K. zu melden an die SEYFEARDT&apos;sche Buchhandlung hier. (17«34)</p>
</text>
