<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Vrijdag 8 Februarij.</title>
	<p>Bij de ontvangst der Engelsche dagbladen blijkt, dat ln de telegrammen omtrent de eerste zitting van het Parlement, enkele niet geheel onbelangrijke fouten zijn geslopen. Graaf Russell heeft in het [vis der Lords niet gesproken van de aanvallende staatkunde van Rusland (Russia), maar van die van Pruisen (Prussia). Eigenlijk heeft de graaf geen bepaald land genoemd, maar het was duidelijk genoeg, dat hü Pruisen bedoelde. *In de troonrede,&apos; zoo zeide hy, »laat men H. M. zegeen: «Ik hoop dat het einde van den oorlog door Pruisen, Oostenrnk en Italië gevoerd, moge leiden tot de vestiging van een duursamen vrede.&quot; &quot; //Mylords, wij allen hopen dit, maar ik voor mij heb geene bijzonder vurige hoop; sedert den aanval op Denemarken, welke twee jaren geleden plaats greep, in strijd met alle verdragen en met alle goede trouw ten opzigte van deze verdragen, is er blijkbaar in Europa een aggressive geest ontwaakt, — in het bijzonder van de zijde van eéne mogendheid, — welke groote onheilen kan verwekken. Ik vertrouw, dat dit niet het geval zal zijn, maar het is onmogelijk, om zonder smart het oog te vestigen op de waarschijnlijkheid van zulk eene gebeurtenis; te minder, indien wij letten op de geruchten, welke te dezer zake in omloop zijn.&quot; Graaf Russell sprak, gelijk men ziet, mm of meer in raadselen; waarschijnlijk echter bedoelde hij de geruchten, welke wij eenige dagen geleden uitvoerig hebben medegedeeld, zonder er voor ons zelf veel aan te hechten. . De scherpo woorden, omtrent de reiornibill, waren waarschijnlijk o. a. deze: *De edele graaf tegenover mij&quot; (graaf Derby, thans eerste minister) «-beloofde ons ontwerp &quot;fair play.&quot; Mylords, ik geloof niet, dat men ons ontwerp heeft behandel, gelijk men beloofde. Er was geen &apos;fair play,&quot; maar men bekampte ons met allerlei slinksche middelen (un&apos;derhand means). Er werden factieuse combinatiën op het getouw fezet, door personen, die zich tot niets anders kunnen combineren; et ontwerp werd niet beoordeeld en veroordeeld op zich zelf en naar zijne meerdere en mindere verdiensten. De debatten waren niet zuiver; de oppositie Met eerlijk (not honourable)!&quot; (Toejuiching) Graaf Russell bedoelt, blijkens het vervolg zijner rede, de coalitie tusschen de .conservatieven en fractien der liberalen, die anders niet zamengaan, maar zichl thans hadden vereenigd, om het ontwerp te doen vallen. Lord Derby antwoordde Merop in den geest als reeds vroeger is vermeld. ... In het HMs der Gemeenten werd bij de ondersteuning van het adres van antwoord door den Heer de Grey aan de vorige ministers zpelings het verwijt gedaan, dat zij den jongsten oorlog hadden kunnen verhoeden. «-Ik geloof,&quot; zeide de spreker, «dat veel kwaads zou zijn afgewend, indien Engeland in den aanvang der worsteling krachtiger ware opgetreden.&quot; Gladstone scheen het onnoodig te achten Merop te antwoorden, althans het gedeelte zijner rede, waarin de buitenlandsche staatkunde werd besproken, behelsde slechts eenige opmerkingen, omtrent de onderhandelingen met Amerika en tot vragen ever den opstand op Candia. Hij hoopte, dat de regering de stukken betrekkelijk deze zaak zou overleggen, daar tot dusverre uit officiële bronnen niets omtrent de oorzaken van den opstand bekend is. Hij hoopte ook, dat uit deze stukken de onschuld der Turksche regering zou blijken en dat deze geene aanleiding had gegeven tot den opstand door het verzMm eener getrouwe en volledige toepassing van den Hatti Sheriff, uitgevaardigd na den oorlog in de Krim en welks bedoeling was, aan de Christen onderdanen der Porte, althans in het burgerlijke zoodanige regten te geven, waarop zij billijkerwijze aanspraak konden maken en welke hun veel te lang waren onthouden. Disraeli, die ditmaal een buitengewoon kort, maar naar ouder gewoonte somtijds vrij grappig antwoord gaf, beloofde o.a. dat deze stukken binnen kort zouden worden overgelegd. ___.&apos;_ _&apos;&gt;&apos;%. Thans wordt in een telegram uit Weenen op omciele wiize bevestigd , hetgeen gisteren als gerucht werd medegedeeld; althans de Heer Belcredi is als minister ontslagen, de Heer von Beust voorloopig in zijne plaats tot eersten minister aangesteld en de opening der Landdagen Mtgesteld tot 18 dezer. De leden zullen dus waarschijnlijk in last Krijgen afgevaardigden te kiezen voor den gewonen Rijksdag, zoodat het plan van een Wtengewonen Rijksdag als Tervallen kan worden beschouwd. De berigten uit Italië omtrent het waarschijnlijke lot van het ontwerp van wet op de vrijheid der kerk Mden geenszins bemoedigend. Naar het schijnt is het ontwerp reeds veroordeeld, eigenlijk zonder te zijn gehoord. In vele afdeelingen vond men het niet eens noodig de artikelen te overwegen. De hoofdbezwaren blijven nog altijd die, welke reeds vroeger door ons zijn opgenoemd en men schijnt zich niet te wagen aan een grondiger onderzoek, waardoor vele dier bezwaren veel van hun gswigt zouden verhezen. De Itaiaansche liberalen - en hierin hebben zg een groot gedeelte der Fransche liberalen op hunne hand — schijnen vooraldd een ontzettend waagstuk te vinden, dat men «-aan devijandenTan allen vooruitgang de vrije bescMkking laten zou over _ulk een verbazend kapitaal. Anderen weder redeneren aldus: de geestelijke goederen brengen Teel meer op dan 67 a 77 millioen &apos;sjaars; de tegenwoordige opgaaf is opgemaakt naar onvolledige bewijsstukken en men kan aannemen, met slechts dat deze goederen 100 millioen opbrengen, maar dat zij, foed beheerd, 150 millioen zouden kunnen afwerpen. Zulk eene hulpron moet eene regering weten te gebruiken in plaats van haar blindelings af te staan aan eenige Belgische bankiers, ten einde deze in de gelegenheid te stellen de actiën hunner maatschappijen weder op den normalen koers te brengen, gelijk zij zelven zeggen. Deze bezwaren te weerleggen is de taak van het Italiaansche ministerie niet de onze; wij blijven echter van gevoelen dat de wederleeeins niet zoo bijzonder moeijelijk is en worden daarin bevestigd dool de berigten van den Florentijnschen correspondent van le Temps, die op de plaats zelve gevestigd, ze beter kanbeoordeelen. Anakgke (het no______T_r3w__Victor Hugo uitroepen en het heeft er inderdaad veel j^oi^igèSyijandige magt alle toenadering tusschen-Itahe en \ant ook nit Rome komen ongunstige berigten omfcent Brtfln_ïïfev_HJ lonello en men begint er n ï zelfs aan te twntelen «_ men vYÖ«wi__6-W-ii schiin.TOor het wezen heeft genomen en met ; teJ Slp*.eraps3k beiern , die beweren, dat de Paus m het wezen ; d-AzaïS wgmkm) Sbds gevluet is en Rome *an Italië behcort. , W^h^g|^P^g_Beht de Kamer den trtrp tegen het ontwerp | op zoodanige wijze te voeren, dat Ricasoli buiten de zaak blijft. Men zal het ontwerp beschouwen als een voorstel van de ministers van financiën en justitie (Scialoja en Borgatti); wordt het dan verworÏien, dan behoeft niet het gansche kabinet af te treden. De tijd zal eeren of men zich in deze taktiek niet bedriegt; welligt ook is zij slechts een middel, om de verwerping smakelijk te maken voor degenen, die uit vrees voor eene kabinetsverandering het ontwerp zouden ondersteunen. Per telegram wordt gemeld, dat beide genoemde ministers de commissie van rapporteurs hebben uitgenoodigd tot eene conferentie. Welligt zullen daarin ophelderingen worden gegeven, die den tegenstand verzwakken.</p>
	<p>De officiële tekst van den firman, waarbij aan Prins Karl zu Hohenzollern de investituur wordt verleend over de vereenigde Vorstendomm«n van Moldavië en Wallachije is thans bekend gemaakt. De Prins erkent voor zich en zijne nakomelingen de suzereiniteit des Sultans. In geen geval zal zonder toestemming der Porte zijn leger meer dan 30,000 man tellen. Aan de Vorstendommen wordt het muntregt toegestaan, mits zich op den stempel een zeker teeken bevinde, waaromtrent de Porte en de Prins zich nader zullen verstaan. Alle tractaten der Porte met andere mogendheden, voor zoo ver die niet strijdig zijn met de bijzondere regten der vorstendommen, zullen voor de vorstendommen geldig zijn. De vorstendommen kunnen niet zonder tusschenkomst der Porte met andere mogendheden contracteren; zij zullen voortaan worden gehoord ten opzigte van de bepalingen van verdragen, welke de Porte mogt wenschen te sluiten en welke van invloed konden zijn op de wetten, of het handelsverkeer der vorstendommen. De prins mag geene ridderorden, enz., verleenen. De jaarlijksche schatting zal woraen verhoogd tot een nader te bepalen bedrag. De prins is gehouden in zijn gebied alle pogingen te onderdrukken, om in andere gedeelten van het gebied des Sultans onlusten te verwekken. Men zal nader overeenkomen omtrent bepalingen tot bescherming van de belangen en de veiligheid van onderdanen des Sultans, die zich naar de vorstendommen begeven, om daar handel te drijven.</p>
	<p>Aan de memorie van beantwoording der regering op het verslag der Tweede Kamer betreffende hoofdstuk II (hooge collegien Tan staat en kabinet des Konings) ontleenen wij het Tolgende: Het toekennen Tan legesgenot aan de stenographen bij de Staten-Generaal en als gevolg daarvan de opneming in het weduwenfonds van de ambtenaren van het algemeen bestuur, is bij de administratie van dat fonds in nadere overweging. Aan het einde des jaars is de toestand van het fonds op wetenschappelijke wijze onderzocht en gunstig bevonden. Zoo het voorschrift van de wet op den raad yan state omtrent de periodieke afwisseling der leden van de afdeelingen, die niet met het onderzoek der geschillen van bestuur zijn belast, niet beantwoordt aan het doel om de leden in die afdeelingen werkzaam te doen zijn, waar zij met hunne in vroegere betrekking verkregen ondervinding het meeste nut zouden kunnen doen, hebben ds gevolgen daarvan zich echter tot nu toe niet in die mate vertoond, dat daaraan niet met eenig overleg heeft kunnen worden te gemoet gekomen. In zijne memorie van beantwoording op het verslag van de Tweede Kamer betreffende hoofdstuk IV B (administratie voor de zaken der R. C. eeredienst) betoogt de minister van justitie in het breede, dat het gewigtige vraagstuk omtrent de scheiding van kerk en staat zijne oplossing niet kan vinden door toepassing van theorien, welke aan ons staatsregt vreemd zijn, maar aat de in de Ned. Grondwet omschreven bepalingen en inzonderheid de beginselen in haar Vide hoofdstuk vervat, die oplossing behooren te bevorderen. Uit dien hoofde bespreekt de minister het vraagstuk slechts met het oog op het bestaande Ned. staatsregt, in de hoop, dat de tot hiertoe zoo zeer uiteenloopende beschouwingen omtrent dit aangelegen onderwerp , door de juiste waardering van de hier te lande wettig bestaande verhouding tusschen den staat en de kerk, op de voor de wederzijdsche belangen meest bevredigende wijze tot eenstemmigheid zullen geraken. De minister komt daarbij tot de conclusie, dat het afzonderlijk beheer der zaken van de Roomsch Catholieke eeredienst, zonder met ons staatregt in strijd te zijn, de welbegrepen belangen van staat en kerk doelmatig bevordert. De minister is van de nuttige en doelmatige strekking der afzonderlijke behandeling door eigen ondervinding overtuigd. Indien het weder instellen van een afzonderlijk departement voor dat beheer een hulpmiddel mogt aanbieden tegen de moeijelijkheden, welke de tegenwoordige toestand zou aanbieden, dan zullen welligt de toekomstige raadslieden der kroon het instellen daarvan in overweging kunnen geven aan den Koning. De minister is van oordeel, dat het koninklijke besluit van 16 Aug. 1824 (betrekkelijk de vestiging van kerken) nog altijd van kracht is, maar wijziging zal behoeven in verband met de herziemng van verscMllende andere verordeningen, waarbij de bevoegdheid der kerkbe ■ sturen en kerkelijke administratien tot het aangaan van burgerlijke handelingen, welke de palen van gewoon beheer te buiten gaan, is beperkt, gewijzigd of aan zekere formaliteiten onderworpen.</p>
	<p>Bij koninklijk besluit van 31 Jan 1867, N°. 60, zijn op het verzoek van Jhr. J. L. de Jonge, wonende te Zierikzee, en drie anderen, goedgekeurd de statuten der voor minder dan 30 jaren aangegane Vereeniging tot bevordering van Christelijk schoolonderwijs te Zierikzee, onder de zinspreuk: «Laat de kinderkens tot mij komen,&quot; en is dia vereeniging mitsdien erkend als regtspersoon.</p>
	<p>De minister van binnenl. zakon heeft, met wijziging zijner beschikking van 2 dezer, 1 . de artt. 1 en 2 der koninklijke besluiten van 20 Dec. 1865 en 18 Jan. 1866 van toepassing verklaard op de gemeenten Hoornaar en Ooltgensplaat, en niet langer van toepassing op de geheele gemeente Beusichem, maar alleen op sectie E der cadastrale gemeente van dien naam; 2&quot;. art. 1 van het koninklijk besluit van 20 Dec. 1865, niet langer van toepassing verklaard op de gemeenten Oudewater, Schiedam, Est en Opijnen en Tiel.</p>
	<p>De minister Tan financiën heeft de belanghebbenden Terwittigd, dat eene tweede maandelijksche gelegenheid is geopend tot briefwisseling met sommige Nederlandsche en Britsche bezittingeni op de Westkus. van Africa door middel van eene stoomboot «-Atrican SteamsMp Company,&quot; die, bij wijze van proefneming, den lOden van elke maand uit Liverpool zal vertrekken, en in elk geval te Acra zal aanleggen tot afgifte der bnevenmaal. De bnev»n met de gemelde stoomboot over Engeland te verzenden, zijn onderworpen aan eene gedwongen frankering van 40 cents per enkel port, terwijl zij voorts op het adres Tan de Tolgende aanwijzing zijn te Toorzien: «-Per steamer from Liverpool on the lOth of the month.&quot; Openbare vergadering van den Raad van State, afdeeling voor de geschillen van bestuur, &apos;op 13 dezer, des voormiddags ten 11 ure. MAATSCHAPPIJ toï EXPLOITATIE van STAATSSPOORWEGEN. Totale ontvangsten. 1867: 1866: Van 22 Jan. tot 28 Jan.... ƒ 27,873.98 ƒ 15,172.95 Vorige week &quot; 94,795.58 &quot; 47,189.91 l/a Totaal.../ 122,669.56 ƒ 62,362.861/2 Per dag en per mijl ƒ6.98 ƒ 7.55 Gedurende de maand Januarij jl. zijn op het kanaal door ZMdbeveland op- en afgevaren: aan de sluis te Hansweei_ 8 zeeschepen, metende 1456 ton; 29 Rijnschepen, metende 3607 ton; 260ligters, vletters en andere binnenvaartuigen, metende 13,206 ton, en 21 stoomschepen, nietende 3054 ton; aan de sluis te Wemeldinge 8 zeeschepen, metende 1766 ton; 26 Rijnschepen, metende 3356 ton; 245 ligters, vletters en andere binnenvaartuigen, metende 14,285 ton, en 18 stoomschepen , metende 2306 ton. Gedurende diezelfde maand zijn te Bath gepasseerd en de Ooster-Schelde op- en afgevaren: 5 Rijnschepen, metende 599 ton; 82 ligters, vletters en andere binnenvaartuigen, metende 4117 ton, en 3 stoomschepen, metende 319 ton.</p>
	<p>Blijkens nader ontvangen berigt van Zr. Ms. minister-resident te Madrid, is thans ook de haven van Barcelona aangewezen voor de quarantaine-observatie, waaraan schepen Mt Nederlandsche havens afkomstig, in Spanje onderworpen zijn.</p>
	<p>De afdeeling letterkunde der Koninklijke Academie van Wetenschappen zal eene gewone vergadering houden op Maandag 11 dezer. Een der onderwerpen van behandeling voor deze vergadering is deze: Bijdrage van den Heer Brill, over het vijfde bedrijf van het tweede gedeelte van Goethe&apos;s Faust, als behelzende des dichters oordeel over den besten vorm der maatschappij.</p>
	<p>Bjj den boekhandelaar J. B. de Mesquita alhier, is eene vertaling verschenen van den jongsten roman van Alex. Dumas, den zoon, getiteld: Het proces Ctcmenceau, en bewerkt door den Heer J.C. Belinfante. Voor hen, die niet in de gelegenheid zijn het oorspronkelijke te lezen, zal deze goed bewerkte vertaling een. weikomen verschijning zijn. Het werk heeft all» gebreken, maar ook alle deugden, die aan de voortbrengselen der nieuwe Fransche schrijven eigen zijm Onderde deugden behoort, dat bet hoeijendi* van het begin het einde. Wij voorspellen aan deze Nederduitsche vertaling, »&quot; zich ook door goedkoopheid aanbeveelt, vele lezers. Uit zeer geede bron verneemt het Weekblad voor Israëliten, d» de vijf gebroeders Eltzbacher, waarvan er twee in onze hoolds^ zijn gevestigd, naar aanleiding Tan het overlijden hunner moeder, leven te Keulen woonachtig, en ter vereeuwiging van de nageaa tenis hunner ouders, hebben besloten in genoemde stad te doen l rigten een Israël, gesticht voor zieken en zwakke oude lieden, n. bepaling, dat, ofschoon ten eeuwigen dage er- alles naar oen ia* ritus moet zijn ingerigt en ook de bestuurderen steeds tot die dc i denis moeten behooren, de inrigting nogtans ook toegankelijk zal z j Toor personen Tan alle andere godsdienstige gezindten.</p>
	<p>Wij Ternemen, dat de drie jeugdige gebroeders Kwetsie (men&quot; innert zich, dat Nathan Kwetsie dezer dagen door zijne echtvro&quot; met drie springleTende zonen werd verrast, waardoor het getal zy» telgen in eens van 6 op 9 werd gebragt) achtereenvolgens zijn ov leden. Het heeft alzoo den Heere behaagd de 6, die mejutvro&quot; Kwetsie had omgekeerd, in hare vroegere positie te herstellen. (W. «■</p>
	<p>Men schrijft uit &apos;s Hage aan den Precurseur, dat de bekende &amp; . gische regtsgeleerde, de Heer Faider, sedert eenige dagen dehn» is belast met de opdragt om Nederland, tegelijk met België, bij &quot; wedstrijd te vertegenwoordigen, welke door Keizer Napoleon is 8.( opend, ter bekrooning der inrigting, die de grootste diensten aan menschheid heeft bewezen. Nederland zal, volgens dien corresp»^ dent, slechts Toor twee instellingen mededingen, namelijk voor Maatschappij tot Nut Tan &apos;t Algemeen en Toor de arbeiderswoning&quot; die een industrieel der Nederl. hoofdstad heeft doen bouwen.</p>
	<p>* &apos;SGRAVENHAGE, 7 Febr. Sedert Zaturdag werd alhier v&apos;r&apos; mist zekere bejaarde jufvrouw J. Men vermoedde dat haar eW t ongeluk was overgekomen, doordien men sedert eenigen tijd had W gemerkt dat hare verstandelijke vermogens verzwakt waren. Gis^ ren ontdekte een harer kennissen, dat zij zich binnen hare wonnv welke zij aan de binnenzijde had gesloten, door ophanging van n leTen had beroofd. Naar men Terzekert, moet hare nalatenschap W onbelangrijk zijn. j, ROTTERDAM, 7 Febr. Heden was de Maas bij een west-nooi westen wind zoodanig gerezen, dat de havens en andere plaatsen de buitenstad op verschillende plaatsen bij het tweede getijde oV stroomd werden. De peilschaal der groote sluis tot afscheiding het Maaswater bij de Vlasmarkt, teekende heden namiddag ten BjL vier ure reeds 1.50 el boven Rottepeil. Een half uur later was &lt;&quot; tot 1.90 geklommen en bleef het water vervolgens gestadig wassen&quot;■&lt; tot het ten half zeven ure het punt van 2.67 had bereikt. N» % oogenblik bedroeg de val in het eerste half uur slechts 2, doch w des avonds ten 8 ure 13 duim. De stand bleef intusschen ook 1»* naar evenredigheid van gewone tijden zeer hoog. v .f — Heden morgen is in de Maas voor het Katendrechtsche v« een bootje, met groenten beladen, dat van het Overmaassche kfffjg met 2 man, die zich daarin bevonden, omgeslagen. Een hunner met moeite door personen van de aldaar liggende bootjes gered, w wijl de andere, niettegenstaande alle aangewende hedp, is verdronk Zijn lijk heeft men nog niet gevonden. , _■ SCHIEDAM, 7 Febr. Gisteren ochtend is alMer in den o_der*rf van-57 jaren overleden de Heer Mr. Antoine Vernède, secretaris &amp;cv gemeente, welke betrekking hij den Bsten Nov. 1836 aanvaardde-, LEYDEN, 7 Febr. Naar men verneemt is door een aantal hey sche dames, de gezamenlijke dochters der hoogleeraren, eenekeoijj bewerkte banier vervaardigd, om aan de studentenvereniging *&quot;, vrijwillige oefening in den wapenhandel, als een blijk van oei»»* stelling, te worden aangeboden. De plechtige uitreiking dezer ban&gt;. zal morgen, Vrijdag, na den afloop der redevoering van den ree* magnificus, plaats hebben in de senaat-kamer der academie, in tege woordigheid van HH. curatoren en hoogleeraren, en van de eere&apos; den der vereeniging. „ * NIEUWEDIEP, 7 Febr. Heden avond is Z. E. de minister v» oorlog hier aangekomen om de vestingwerken te inspecteren. w ARNHEM, 7 Febr. Gisteren heeft alhier de aanbesteding Plaa,ö gehad van het onderhoud en eenige buitengewone werken aan . schoolgebouwen, enz. Daarvoor was ingeschreven door de Heere G. van Berkurn voor ƒ4000; A. Straatman ƒ 3966; F. van Leeu}&apos;. ƒ3987; C. Emmink ƒ3888; J. Amersfoort/4750; G.Lief.ing/^Xj, E. Elberts ƒ3673; A. A. Flipse ƒ3760; v. d. Heyden ƒ3687 en T. W* ƒ3789. Het werk is gegund aan den Heer G. Liefting voor f®»*« ZUTPHEN, 6 Febr. De overstroomingen in het graafschap new schrikbarend toe. Sedert ruim 48 uren stroomt het water Tan &quot; IJssel in de Berkel, zoodat de bswoners Tan Lochem en hooger &lt;£ het water van ons ontvangen, hetgeen anders omgekeerd geschied j De toestand is voor de meeste bewoners Tan het graafschap l?~. treurig. Ook onze stad gelijkt op een eiland te midden eener onst lIllO&apos;G ZGG If — LL Maandag aTond circa elf ure werd in het dorp Nederass« j eene poging tot moord aangewend. Er schijnt aldaar een comP Tan enkele personen te bestaan, die Toor gemeenschappelijke_p ( ning wild stroopen; eergisteren daarop uit geweest zijnde, schijn^ onder hen twist te zijn ontstaan. Een hunner, de schoenmaker *&apos; werd, tóén hij zich ter rust begeven had, plotseling door een ëe* et schot gewekt; het bleek dat de kogel anderhalve voet breedte ba» zijn hoofd in het hout was gedrongen. Dadelijk stond hij op, we* zijne moeder en stak licht aan. Een tweede schot volgde kort oa» na, dat nu door het andere raam ging, langs de lamp, tussen hem en zijne moeder. Daarop is hij een van de militairen gaan^ pen, die aldaar gedetacheerd zijn tot handhaving van de I-n, ar afsluiting voor de veepest. Deze is naar de woning van den alclL. insgelijks gedetacheerden luitenant F gegaan, die de verin delnke daders heeft aangehouden en in het wachthuis doen plaat3tr Gisteren ochtend is door genoemden luitenant aan de bevoegde au riteit van een en ander aangifte gedaan. . .. i 6 — Een slagter, onder Gorssel woonachtig, eergisteren bezig zu&quot; een varken in stukken te snijden, bragt zich daarbij ongelukkig, wijze een steek in het ligchaam toe, welke zijn dood ten geTolge &amp;»% * LEEUWARDEN, 7 Febr. De Teetyphus heeft zich thans o&quot; geopenbaard onder de schapen van den landbouwer Jan Gosses Die stra te Foudgum, bij wien, vóór 14 dagen die ziekte onder de ro£_ deren was ontstaan. De 24 schapen die hij bezat, zijn gisteren alg maakt en begraven. Een gedeelte van die dieren werd &apos;s nachts S hokt. Alle het) ben vóór de ontdekking, dat de ziekte onder dei^ deren van Hiemstra de Teepest was, Tan hetzelfde hooi genutti» t dat dezen laatsten werd Toorgeworpen, waarschijnlijk dus was &quot; hooi besmet geraakt. Ook is gisteren het bestaan dier ziekte eeg stateerd bij een os, toebehoorende aan Jelke Faber, arbeider te n . turn, mede in de gemeente Westdongeradeel gelegen. Die os en e daarmede in aanraking geweest zijnde koe zijn afgemaakt en begrai j. * GRONINGEN. 7 Febr. Volgens den uitgekomen studenten-alm»», telde onze hoogeschool gedurende het verloopen jaar 183 studenten, .„ welke uitsluitend in de letteren 7, voorbereidend tot de regten 15, to? „ godgeleerdheid 19, in de geneeskunde 30, in de wis- en natuurkuno&apos;» wetenschappen 43, in de godgeleerdheid 26, in de regten 43. y VEENDAM, 6 Febr. Toen in de Torige week een paar knaapje»^ Ommelanderwijk bezig waren zich met de losgeraakte jjsschollej» f vermaken, ontdekten zij iets onder de sneeuw. Weldra werd «it\A daarbij komende menschen verder onderzocht, en vond men heVJjf van de vrouw, sedert ruim zes weken te Veendam vermist. In arA zak bevonden zich nog twee rijksdaalders en een karafje. Men n v in der tijd niets onbeproefd gelaten met zoeken in het water, daar, waar nu het lijk is gevonden. . éc)i WERKENDAM, 6 Febr. Gisteren zijn alhier van &apos;sHertogenDe» per stoomboot gearriveerd de officier van justitie, de regter-comi&quot;,,, «saris en de griffier, ten einde een geregtelijk onderzoek in te sWV naar de op Zaturdag 26 Jan. jl. in deze gemeente plaats gehadiü  bende ongeregeldheden. VerscMllende personen zijn gisteren- p heden ter instructie in verhoor geweest. Van de zes te dier «*, gearresteerde personen zijn 11. Zondag weder drie op vnje v°e ■_ Het water in de rivier alhier is tot eene buitengewone hoorr gewassen en de schade aan de dijken is vrij aanzienlijk; alle a^ buiten gelegen landerijen staan onder water. ___i^</p>
</text>
