<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>genootschap&quot; VUEMIUP E MT-PA11..-., Aan HH. LEDEN wordt bekend gemaakt, dat het jaarl.^ BAL MASQUÉ zal plaats vinden Zondag 10 Febr., in het lof Keizerskroon, Singel bij de Munt. Aanvang ten 9 W&apos; _(3227) __ HET BESTUUR^ OE ONOEHGETEEKENDE berigt, dat hii eerstdaaÖ.l &apos;s HAGE, UTRECHT, EOTTERDAM, AMSTERDAM, enz., *&gt;y VERTOONEN onderstaande: 1. Dk. KANE&apos;S Reize naar de Noordpool (in 42 Beelden). 2. De Voorwereld, hare Bewoners en de. wording der Aarde-3. Erlen Königs Tochter (legende in 22 Beelden). 4. De loop van Zon, Maan, Sterren, enz. 5. Dr. BARTH&apos;S Ontdekking in de Binnenlanden van Afrik*&apos; 6. Eene serie der grootste Natuurtooncelen. 7. De Wonderen der Wereld aan het oog ontsluijerd. .. m Verlichting, Voordragt, enz., volgens&quot;de.Methode der Koninkl.*6 lytechnic te London. MAJU, f (3123) Lid van genoemd Etablisse^ny 1)00» PLAATSGEBBEK ZIJN WIJ&quot; GENOODZAAKT VELE ADVEBTÜ^11^ 101 EEN VOLGEND SOMMEE, TE LATEN LIGGEN!__^=:SS^ SCHOUWBURGEN, CONCERTEN, EN^. STABS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en V&amp;t Zaturdag 9 Febr. (N°. 89 Abonnem.) (Diplomata en vrije toe^ gen van welken aard ook niet gangbaar: De Lotgevallen van n-^p Zevenster, tooneelspel in 5 aïdeelingen of 10 tafercelen, naar ■ roman van dien naam, van Mr. J. van Lennep, door A. J. Le Grasvolgd door: het lste en 2de bedrijf van: De Triomf van Gabfle\ Astaroth, nieuw groot phantastisch ballet-pantomime. (6!. °Qd Dingsdag, 12 Febr. (Diploma&apos;s en vrijbilletten, van welken »£,; ook, ten strengste uitgesloten). Eene Tweede Voorstelling1 J^ Roland a Roncevaux. Groote opera in vier bedrijven of vijf ta&quot;. len. Woorden en muziek van A. Mermet. (Aanvang TJ^ &apos; &quot;GRAND THEATRE, Amstelstraat. Directie &apos;A. VAN k*L&apos; Sonnabend 9 Febr. Gewöhnliche Preise. Diplome und Dutzeno tengültig. Die Zartlichen Verwandten, Lustspiel in 4 Aufzüge&quot; Lgje Roderich Benedix. Hierauf: Zehn Müdchen und Kein Mann, Kon» Operette in 1 Akt, Musik von F. von Suppé. (BÜjr£_L-^ SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Hoogduitsche _$*$. Zaturdag 9 Februarij: Figaro&apos;s Hochzeil, Oper in 4 Acten, vonW* Entree 50 Cents. Aanvang B_P BI E PlRECTlOj*j^&lt; SALON DES VARIÉTÉS, in de Asistelstraat. Za^S 9 Februarij: Eene eerste opvoering van Eén dag getrouwd en K^ vrouw is zoek, nieuwe kluchtige Vaudeville in 4 bedrijven, na**^ Hoogduitsch, met nieuwe decoratien en nieuwe muziek, d°oL_, Heer Dessaur. Aanv. 8 * &apos; Entree 75 Cents in vertering. BOAS &amp; JUDEL»&apos; Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. __-^&lt;i GRAND SALON, Zondag 10 Febr. (Volksvoorstelling.) °P «eJ zoek: De Oude Korporaal, beroemd Drama in 4 bedrijven, J»6;t;eü Voorspel, naar het Fransch vaji Denncry, met nieuwe decor» en muziek. Entree 25 Cents. Aanvang 7V_ Ure&apos; Plaatsen zijn te bespreken aan het Locaal. ,-gt. Schans bij de Weteringsbarrière. C. J. GRAggjV CAFFE CHANTANT, nieuwmarkt, k »». SOIREES MUSICALES. et Eerste Debut van Fr. JACOBSEN, Soubrette van HamburgA medewerking van Fr. METTERHAUSEN, Madame SUSANN^a Jonge Jufvr. SLUIS en den Komiek GAESON, met geheel nie« Voordragten in Costuum. „„ Entree Vrjj^_ F. JULIUS BENgTg^</p>
</text>
