<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>STRANDVGNDERIJ. De Burgemeesters Tan VELSEN, HEEMSKERK en WIJK AAN ;EE en DUIN zullen, op daartoe bekomen magtiging, op Dingsdag 2 Februarij 1867, des Voormiddags om 10 Ure precies, inhetDorp Vijk aan Zee, publiek om contant geld presenteren te VERÜOOPEN: 43 schuitjes of blokken Tin, eene groote partij Bindotting, 3 vaatjes Sterka Drank, 1 vaatje Azijn,&quot; 3 kistjes ingeeaakte Spijzen, 1 haaltje Tabak, eenige Geweren en Sabels, 60 Noordche Deelen, 3 Scheepsbooten, 2 Scheepslantaarns, 2 Matrozenkisen, 1 groote vierkante ijzeren Waterketel, Masten, Ra&apos;s en ander ïondhout, eene partij Koper en IJzer, 3 Watervaten en ander Vaatverk, eene partij staand Wand en ander Touwwerk, oude Zeilen en [Todden, en eene groote partij Wrakhout, waaronder Dekbalken. )ekplanken, enz. Alles meerendeels afkomstig van het op den sden _&gt;ecember 1866 onder het ressort der gemeente Velsen verbrijzeld» Schip Gebroeders. (2319) ZEGT MET VOORT. STRA]!fD¥OMD_BmÜr • De Regthebbenden op 10 Noordsche Deelen M. B. -, 4 dito E. L. B. ;n 4 dito K. L. en eenig Wrakhont, onder het ressort van Heems. kerk; op 5 Noordsche Deelen M. 8., eenige eiken en greenen Balken, _ Vaten, eenig Zeilwerk en Rond- en Wrakhout in het ressort van Castricum; en van een Scheepsboot en eenig Wrakhout onder het ressort van Wijk aan Zee aangespoeld, worden voor de tweede maal opgeroepen om voorzien Tan de vereischte bewijzen tot reclame, zich daartoe binnen den bij de wet bepaalden tijd aan te melden bij de Ondergeteekende Burgemeesters dier gemeenten. (.967) Zaturdag, Jl. RENDORP VAN MARQUETTE. den I2den Januarij 1867. Jl. J. DËLRCEL. De Notaris Mr. H. J. CARSTEN, te Hoogeveen, zal op Donderdag den 14den Februarij e. k., des Avonds ten 7 Ure, ten Huize e» Herberge van REMMELT VAN TRAPPEN, Logementhouder te Hoogeveen, ten verzoeke van genoemden REMMELT VAN TRAPPEN en Kinderen, bij palmslag publiek verkoopen: I°. Het LOGEMENT DE NEDERLANDEN, bevattende eene groote Gelagkamer, eene grooteen ruime Bovenzaal, diverse Kamers en Logeerkamers, Keuken, Kelder, groote Schuur met Stalling en berging voor Rijtuigen, achter gelegen Tuin en twee stukjes Groenland, zeer gunstig staande en gelegen aan de Markt, in de kom der gemeente Hoogeveen en behalve voor Logement zeer geschikt voor Winkel en andere Affaires. 2°. Eene BOEREHiPLAATS, bestaande uit Huis en Erf, met circa 15 bunders Groen- en Bouwland en 35 bunders Heideveld, mede zeer gunstig aan en bij elkander gelegen in de gemeente Ruinen, aan den Straatweg van Hoogeveen naar Meppel en Assen en aan den Wijlterschen Weg, nabij het te Hoogeveen te Douwen Spoorweg-Station van deu Spoorweg Meppel-Assen-uroningen. 3°. Twee KEUTERHEN, staande en gelegen te Zwartschaap, gemeente Ruinen , bestaande uit Huizen, Erf, Groenland, Bouwland en Heide, te zamen groot p. m. 10 bunders. (3114) NATIONALE MILITIE. De Ondergeteekende brengt bij deze ter kennis van belanghebbenden, dat zij zich, even als in vorige jaren, wederom belast met het stellen van PLAATSVERVANGERS en NOMifIERVER WISSELAARS voor de Nationale Militie. De gunst en het vertrouwen, zoowel haar als wijlen haren Echtfenoot gedurende een aantal opvolgende jaren zoo ruimschoots te eurt gevallen, doen haar ook ditmaal zich minzaam aanbevelen. Haarlem, 25 Januarij 1867. WER. Jl. MAAS, (1922) St. Janstraat over het Gonvernementsgebouw. OPftO___Pll!VG. Die iets te Verderen hebben van, of Verschuldigd zjjn aan wijlen den Heer Jl. 13. VAN RIESEN. in leven Gasfabriekant te Dragten, worden verzocht daarvan vóór of op den 15den Februarij 1867 franco opgave te doen aan de Gasfabriek aldaar. (2933) Ter llanclelsdrulckerij van 11. DE HOOGH, Nieuwendijk, L 7  te Amsterdam, is uitgegeven _ƒ 0.25, voor allen die bij EFFGCTGM Belang; hebben t MIERIK MUM FONDSEN ALS GELDBELEGGING. — NAAUWKEURIGE EN OFFICIËLE OPGAVEN. INHOUD: De politieke toestand en hulpbronnen der groote Europssche mogendheden, vergeleken met die der Vereenigde Staten. — De Obligatien der Vereenigde Staten, die der lllinois en St. Paul and&apos;Pacific Spoorwegen en van den Atlantic and Great Western Spoorweg. — Noord en Zuid vergeleken. — Obligatien Galveston, Geconfedereerden en Louisian». (2960)</p>
</text>
