<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 5 Febr. Gisteren heeft eene deputatie der journalisten-vereeniging &quot;Concordia,&quot; zich tot den Keizer begeven, om hem uit te noodigen tot het bijwonen van het bal door de vereeniging te geven. Dr. Wittelshofer, als woordvoerder der deputatie, nam de gelegenheid waar, om in den loop zijner toespraak te gewagen van de onlangs door den Keizer verleende amnestie wegens drukpers-delicten en Z.M.namens de vereeniging daarvoor dank te zeggen. De Keizer nam de uitnoodiging voor net bal aan en zeide dat het hem hartelijk verheugde in staat te zijn geweest, de straffen wegens drukpers-delicten opgelegd te kunnen opheffen; hij vroeg ook met belangstelling naar den toestand der vereeniging.</p>
	<p>WEENEN, 5 Febr. (Part. Corr.) De toestand is sedert risteren onveranderd gebleven. De Keizer heeft mondeling aan graaf Belcredi zijn verzocht ontslag toegestaan. Belangrijke conferentien worden gehouden tot bijwoning waarvan de stedehouders van Galicie enßoemen, de graven Goluchowski en Bothkirch zijn uitgenoodigd. Per telegraaf, maai- op bepaalde wiize wordt uit Bohemen en Galicia verzekerd , dat de landdagen dier beide gewigtige landen, zich krachtig zullen verklaren tegen het dualisme en tegen elk terugkomen op de Febru-rij-constitutie. Het gronddenkbeeld, dat bij de tegenwoordige crisis bij de regering heerscht, is het weder oprigten van het Duitsche element in tegenstelling tot het slavisme, en riit bewijst wel, dat Oostenrijk, zoo lang de Heer v. Beust aan het bestuur der z_k&lt;:n blijft, er niet aan denkt alle hoop, welke het nog op Duitschland stelt, te laten varen. Ware dit niet het geval, dan zou men moeijelijk kunn .n begrijpen, waarom men niet het eenvoudigste van alle middelen terstond ter hand nam, te weten om te steunen op de meerderheid der bevolking van het rijk. In alle hier uitkomende bladen, van welke kleur ook, verkondigt zich een gemengd gevoel van zwakke bevrediging en onmiskenbaren angst. Men wil het niet erkennen en toch rijst bii iedereen de gedachte op, dat Oostenrijk zeer moeijelijk, welligt niet langs constitutionelen weg te herstellen is; absolutisme, centralisatie, dualisme en federalisme, al deze vormen vereenigen in zich verschillende, maar even groote gevaren voor de toekomst. De toestand wordt dagelijks meer ingewikkeld. Het dualisme en de krooning des Keizers zullen slechts het begin eener nog ernstiger crisis zijn. Mon wenscht hier alles, maar hoopt niet veel. Inmiddels maakt het hof toebereidselen voor eene reis. Do Keizer wil zich zoo spoedig mogelijk naar Pesth begeven om het tot stand brengen van net vergelijk te bespoedigen; maar dit vergelijk zal slechts het begin van eene nieuwe crisis zijn. De Heer von Beust was de voorstander van den buitengewonen rijksraad, graaf Belcredi hechtte steeds het grootste gewigt aan de Landdagen. Nu verloochent v. Beust zijn eigen werk. Het is betreurenswaardig, maar een feit dat het vertrouwen op laatstgenoemden staatsman buitengemeen is verminderd.</p>
	<p>BERLIJN, 7 Febr. (des Ochtends). Ds conferentie der ministers van de Noord-Duitsche staten zal heden nog eene bijeenkomst houden. Met Saksen zijn gisteren alle nog bestaande geschillen op minnelijke wijze vereffend. — De Graaf van Vlaanderen is heden ochtend Mer aangekomen; hij werd aan het spoorweg-station ontvangen door den Kroonprins en den Belgischen gezant, baron Nothomb, en de aan den graat van Vlaanderen toegevoegde officieren, den generaal v. Alvensleben en majoor v. Zedlitz. Hij heeft op het paleis zijn intrek genomen. — Het heden uitgekomen nommer van de Staatsburger Zcitung is in beslag genomen. — De Bank te Dortmund heeft hare balans over het afgeloopen jaar overgelegd. Die inrigting heeft in 1866 7060 wissels gedisconteerd, ten bedrage van 531,495 th. De ontvangsten waren 737,481 th.; dé uitgaven 711,824 th.; op 31 December waren in kas 121,606 th. Van de behaalde winsten werd den deelhebbers een dividend van 10 pCt. uitbetaald.</p>
	<p>— Volgens berigt uit Petersburg van den lsten dezer is de Heer Kruse, die in den onlangs ontbonden landdag van het Petersburgsche gouvernement als hevig bestrijder der regering is opgetreden, voor den tijd van 4 jaren naar Ufa in Siberië verbannen. De graaf Schuwalow heeft bevel ontvangen, om zijn verblijf te Perm te vestigen of voor 3 jaren naar buiten s lands te vertrekken.</p>
	<p>FKANKFOBT, 6 Febr. (Part. Corr.) Het bevestigt zich, dat de burgervertegenwoordiging der stad Frankfort in eene dezer dagen go&quot; houden geheime zitting besloten heeft, een adres tot den Komng van Pruisen te rigten, betreffende de oorlogschatting van 6 millioen en dit stuk door eene deputatie naar Berlyn te doen overbrengen. —&apos; Heden ontvangen tijdingen omtrent den toestand der Hertogin Adelheid van Nassau melden, dat die weder zeer is verergerd en dat het leven der&apos; doorluchtige vrouw in groot gevaar verkeert. — Prins Karel van Beijeren heeft, naar men zegt, om redenen van gezondheid zijn ontslag genomen als lid van den Beijerschenßijksraad. — De Bondsraad heeft aan generaal Dufonr het door hem verzochte ontslag op de meest eervolle wijze verleend. — In het Canton Walliserland en andere gedeelten van Zwitserland, liggen zulke ontzaggelijke hoeveelheden sne.uw; dat indien plotseling en aanhoudend dooiweder invalt, men bedreigd wordt met overstroomingen, zooals die sedert langen tijd niet zijn voorgekomen. Op sommige plaatsen is alle gemeenschap 6edert 14 Jan. afgebroken.</p>
</text>
