<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 12 Maart. Men verneemt, dat de ministers v. Beust en v. Becke eerst morgen den Keizer naar Pesth zullen volgen. — In den toestand van den prins de Rohan is eene aanmerkelijke beterschap ontstaan; men ziet een spoedig herstel te gemoet. — De Engelsche gezant bij het Wurtembergsche hof, de Heer Gordon, en de Oostenrijksche gezant bij hetzelfde hof, de baron v. Handel, zijn van hier naar Stuttgart vertrokken. — De berigten uit Athene van 23 Febr. melden, dat do&apos; Koning er terug gekomen is van de lonische eilanden, alwaar hij de onlangs door aardbevingen geteisterde plaatsen had bezocht. &apos;De gewone staatsbegrooting voor het dienstjaar 1837 is bij de wetgevende vergadering ingediend. De ontvangsten zijn daarin geraamd op 32,292,235 drachmen, en de uitgaven op 28,158,698 drachmen, zoodat de begrooting sluit met een batig saldo van 4,039,837 drachmen. De pogingen der regering tot wering der struikrooverij en tot bevestiging der openbare orde en veiligheid dragen goede vruchten.</p>
	<p>WEENEN. 12 Maart. (Part. Corr.) De tegenwoordige staat der OosterscheS kwestie is do volgende. Nadat het Oostenrijksche voorstel betreffende de herziening van het Parijssche verdragvan het jaar 185 G vervallen was, trachtte Frankrijk de groote mogendheden te Winnen voor het denkbeeld van eene vergrooting van Griekenland, door Epirus, Thessalie en Candia daarbij in te lijven, terwijl het tevens de eischen van Servië voortdurend ondersteunde. Nu &apos;is het eene stelling van het grootste gewigt, dat Oostenrijk de vorming van een groot Servisch rijk aan zijne grenzen niet kan dulden; daarom en daarom alleen dringt de baron v. Beust er bij de Porte voortdurend op aan om administratieve hervormingen in te voeren, ten einde zoo mogelijk eene gevaarlijke uitbarsting tegen te gaan. Het Fransche voorstel is, gelijk men kan nagaan, door Rusland met de meeste bereidwilligheid aangenomen, maar daarentegen door Er.geiand en Oostenrijk van de hand gewezen. Ten gevolge dezer mislukking, vergenoegden zich de groote mogendheden met den eenvoudigen en goedkoopen stap, dat zij aan de Porte hebben aanbevolen den Hatti Huinayum ten uitvoer te leggen. Dit kost niets, heeit een goed aanzien, maar zal, gelijk te voorzien is, niets baten.</p>
	<p>De Keizer is naar Pesth vertrokken, en zal daar met grooten jubel Worden ontvangen. Maar de ware tevredenheid ontbreekt in de gemoederen; overal doet zich de vrees gevoelen, dat het vergelijk, wel is waar, geen schipbreuk zal lijden, maar dat het bij de wijze waarop het tot stand komt, namelijk bij de buitengewone bevoorregting van het Magyaarsche element tot een krachtig protest van de zijde dei- Slavische stammen, en tot onoverzienbare conflicten aanleiding zal geven.</p>
	<p>BERLIJN, 14 Maart, (des Ochtends). Eene commissie door de nationaal liberalen benoemd voor do redactie der amendementen op de ontwerp-constitutie zal heden in de bijeenkomst der fractie rapport uitbrengen. Een door 1 westen c. s. aan deze commissie medegedeeld amendement stelt als grondslag der constitutie voor een jaarlijksch budget in het algemeen ook voor oorlog en marine benevens eene overgangsbepaling voor de begrootvng van oorlog op drie jaren op het bekende bedrag van 225 _th._ per hoofd. De vrije conservative vereeniging zal eene vijf of zes-jange overgangsbepaling voorstellen. — Volgens bevel des Konings. zullen de officieren van het Hanoversche leger bij de verschillende armeecorpsen worden ingedeeld, en slechts weinigen bij hunne vorige regementen m dienst treden. In dit opzigt heeft men gehoor gegeven aan de wenschen der officieren, die zich daardoor willen onttrekken aan de ongelegenheid welke het terug keeren in hunne vroegere positiën zoude kunnen ten gevolge üebben. _ _ 1 -d • — Het huwelijk van den graaf van . laanderen met de Prinses van Hohenzollern zal den -25sten April hier gevierd worden. De Koning der Belgen zal te dier gelegenheid hier aankomen. De inzegening van het huwelijk zal plaats hebben, door den prins bisschop van Breslau. De graaf van Vlaanderen heeft reeds van wijlen Honing F-fedrich Wilhelm IV de huisorde van den Zwarten Adelaar oiu.angen. - De veldmaarschalk graaf Wrangel heeft zijn eenigen zoon, graaf Friedrich Wrangel door den dood verloren. Hij werd in i«_i S^boren. _, . . , „, - In het begin dezes jaars waren op alle Pruisische werven 31 schepen in aanbouw, nl. 9 te Stralsund, 7 te Dantzig, 6 te Hubmg, Steßarth, Dars en Zingst, 3to Greifswald, 2 te Dnragarten en Memel, 1 te Stettin, Heckcrmiinde, Anclam en Koningsbergen. In enkele havensteden zijn do scheepstimmerwerven zonder werk.</p>
	<p>FRANKFORT, 14 Maart (Part. Corr.) Bij het Beijersche ministerie T»n binnenl. zaken is eeno algemeene verordening op de epidemische r ——_...__ . in -I _____ —I—,j—gg—M.iMMi.iirii-mniß.nwn—ran—rmn— ziekten gereed gemaakt. Zij zal aan het onderzoek eener speciale commissie worden onderworpen. De pastoor Thissen van deze stad, die als afgevaardigde van Keulen in den Noord-Duitschen rijksdag zitting heeft, is naar men verzekert benoemd tot coadjutor, met regt van opvolging van den bisschop van Trier, die thans ernstig ziek is. Uit Munchen schrijft men ons, dat d_ Prins von Hohenlohe, ten gevolge eener tot hem gerigte interpellatie, aan de commissie voor militaire zaken van de Tweede Kamer van den Beijerschen landdag heeft medegedeeld, dat de besluiten der Stuttgarter conferentie wel is waar, iv den vorm van protocollen waren vervat, maar toch do beteekenis hadden van een staatsverdrag; Merbij hadden, wel is waar, Baden en Hessen eenig voorbehoud gemaakt,&apos;maar hierdoor werden de overeenkomsten in haar geheel niet gewijzigd, en de ratificatien hadden van alle zijden zonder voorbehoud plaats gehad. Beijeren en. Wurteraberg hebben zich bovendien door eene bijzondere overeenkomst verpligt tot uitvoering der besluiten van de conferentie. De Eheto-Eomaansche litteratuur is verrijkt met een liederenboek, hetwelk professor Buhler (van Chur) de vertaler van //Teil&quot; heeft uitgegeven. Ook houdt zich thans eene commissie bezig met eene Eomaansche bijbel-vertaling. De schulden der Europesche staten zijn sedert het jaar 1848 op ontzettende wijze vermeerderd. In het jaar 1852 bedroeg de schuldenlast van alle Europesche staten 18,000 millioen gulden. Sedert dien tijd heeft hij eene vermeerdering ondergaan van niet minder dan 9000 millioen gulden; de schuld bedraagt derhalve 27,000,000,000 gulden en de rente welke in het jaar 1852 slechts 270 millioen gulden bedroeg, beloopt thans 1085 millioen. Het grootste gedeelte van deze vermeerdering hoeft men te wijten aan de kosten voor de legers der verschillende staten. Naar men ons uit Bern mededeelt, heeft de Italiaansche regering aan den bondsraad kennis gegeven, dat het koningrijk Italië, thans na de inlijving van Venetië, eene bevolking van 24,746,000 inwoners telt, en derhalve overeenkomstig de Parijssche munt-conventie op het regt kan aanspraak maken, om in plaats van slechts 141 millioen, nu voor 156 millioen zilveren munt te slaan.</p>
	<p>Volgens een berigt van den Zwitserschen consul te Odessa, zijn de petroleumbronnen in de Krim en op het schiereiland Tamand, volgens imededeeliugen van professor Anstant, van onberekenbare belangrijkheid voor de nijverheid van Zuid-Rusland, omdat zij onuitputtelijk zijn, daar zij zich door den geheelen Kaukasus tot aan de Kaspische Zee uitstrekken.</p>
	<p>Eichard Wagner, wiens terugkomst te Munchen in den avond van 10 dezer door ons reeds is gemeld, heeft den 1 lden des voormiddags eene audiëntie bij zijnen beschermer, den Koningvan Beijeren, gehad. Zijn verblijf te Munchen zal niet langer dan 8 dagen duren. Het voornaamste doel zijner reis is een nader onderhoud met den intendant van den hofschouwburg, wegens de voorgenomen wederopvoering van Lohengrin , onder do leiding van Hans v.Bulow, alsmede wegens de toebereidselen voor de opvoering van de thans voltooide compositie //Die Minnesinger in Nurnberg,&quot; welke in het begin van den zomer zal plaats hebben.</p>
</text>
