<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AGENTEN EN BODEN worden gevraagd voor deze stad en omstreken, om werkzaam te zjjn, tegen billijke provisie, voor eene maaischappij van Levensverzekering waaraan levens Begrafenisfonds verbonden is. Brieven franco onder Letter X Drukkerij HOOIBERG, Stille Rijn alhier. KMTÖ@RiöEKEN. Aan het Magazijn van Papieren, Kantoor-, School- en Teeken behoeften, Fabriek van Banketbakkers-Fourniiuren, Boekbinderjj, Steeiidrukkenj, LiniHerfabriek enz., van H. J. T. MAT VELD, op de Hoogewoerd alhier, zijn steeds in de ruimste sortering voorhanden alle soorten van Kantoorboeken, als: Grootboeken, .Journaals, Memoriaal*, enz.; terwijl extra modellen, nel en sterk gebonden, in den korist mogclijken tijd worden afgeleverd; alsmede gesteendrukte Rekeningen» Nota&apos;s en Qultantien, tol de civielste prijzen. VISITEKAARTEN, worden zeer net in étui afgeleverd op dubbel Glacé Carton, desverkiezende op rosé&apos; eu blaauw gemarmerd dubbel Glacé Canon. KERKBOEKEN, in ruime sortering en verschillende banden voorhanden, Postpapier wordt gratis met naam en firma gesiempld. MAGAZIJN VAN KANTOOR*. SCHOOL* EN TEEKENREIMFTEN. .. P. UI. &amp;J. E ffiEIJER, Botermarkt, Leyden. Voor het as. NIEUWEJAAR hebben wjj in gereedheid gebragt alle mogelijke soorten van Registers, als: Bleuioriaals, «Journaals, Grootboeken en Cassaboeken, alsmede Rekeningen in alle modellen, Quiiantien, Nota&apos;s, V\ issels en Assignatiën; ook zjjn wij buitengewoon gesorteerd in Stalen Pennen, van af 15 cis hel gros, Correspondance Pen il 30 cis het gros, de Kantoor Pen a 40 ets bet gros enz.; blaauwe, witte en gele Enveloppen van/1.75 de 1000 en 18cis de 100, dilo zwaar papier ƒ2.50 de 1000 en 30 ets de 100 stuks, alle soorten van Inkt, als Alizarin- Inkt, van 12, 15 en 20 cis de flacon, dilo Keizer a 14, 18 en 24 cis de flacon, beste zwarie Schrjjflukl a 25 ets de wijuflesch; verder Liasplaten, Liasveters; alle soorten van Zegellak en Visitekaartjes; levens ceu uitmuntende collectie Speelkaarten, als: Jaskaarten van 4, 6, 8 en 10 ets hit spel, 45, 05, 85 en ƒ1 het dozijn, VV&apos;hist van 10, 12, 15 en 20 ets, met moiré larotlé 25 cis, met vergulde hoeken a 40 ets en verguld op snee a 50 cis het spel. ND. Buitengewone gelijnde Registers worden binnen drie dag&apos;-n afgeleverd, alsmede gesteendrukte Visitekaartjes op wit glacé canon of marbre en gecristaliseerrt canon in zeer net étui, lener naar verkiezing, a ƒ1.40 de 100, ƒ2 50 de 200 en ƒ3.— de 300; alsmede worden Quiianlien, Rekeningen. Wissels, Assignatiën, Facturen enz. in den kortst mogeljjken lijd met naam ■ naar verkiezing afgeleverd; ook liggen de Scheur-Portereuilles en Plak-Almanakken als present exemplaren gereed eu wordt het postpapier gratis met naam of firma gestempeld. J. J. SLEYSEK, Hoogewoerd, is ruim voorzien van Kantoorboêken, iv alle formaten en verschillend gelinieerd, Rekeningpapier 25 Cis de 24 vellen, Postpapier 55 Cts per pakje van 240 vellen, Enveloppcs 15 Cts de 100 stuks, Stalen Pennen 20, 30 en 40 Cis per gros, en vele soorten van beste Schrijfinkt. VESSTEKAARTEIl1, f t per 100. op dubbel Glacé Canon gesteendrukt, Llkeur-Etiqnetten, in 50 soorten , 8 Cts per 100, Wijn Etlqiiètten, met goud op glacé papier gedrukt, ƒ1 per 100, Nota&apos;s en «tultantiën 20 Cts per 100, voorts Wissels, Assignatiën, Factuurs, Circulaires, Prijs-Couranten en alle andere Steendrukwerken. Door een herdruk is er weder groole voorraad van het nieuwe en zoo zeer gezochte SPOORWEGSPEL VAN AMSTERDAM NAAR PARIJS. Kieuwjaarskransjes eu Versjes zjju ook heden weder in ruime keuze voorhanden. VAU Sïr. J. R. ROEJL te Amsterdam. Deze droppels zijn een onfeilbaar geneesmiddel tegen alle rheumatische ziekten, jicht en podagra, en brengen zelfs in de hardnekkigste en meesi verouderde gevallen nog hulp en verlichting aan. Als voorbehoedmiddel tegen genoemde kwalen kunnen zjj niet dringend genoeg worden aanbevolen. Elke Flacon is met eene gebruiksaanwijzing voorzien. De prijs der heele Flacons is ƒ2 50, die der halve ƒ 1.50. Depot te Leiden bij den lieer N. K. Droogist, Mare, 1191.</p>
</text>
