<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Er wordt TE KOOP of TE HUUR gevraagd, op een lÉPillllll** goeden stand , een flink Winkelhuis of een Huis dat «W» voor Winkel ingerigt kan worden. Adres met opgaaf van koop- of huurprijs onder lett. C. aan het Bureau der Leydsche Courant. Te LEIDEN wordt te hnur gevraagd , tegen 1» Mei 1868 WÊÊÊÊ&amp; 0-? eerder, voor eene Dame, weduwe met één kind, eene nette, reine, luchtige, drooge, van alle gemakken voorziene Boyenwoning, op een fatsoenlijken stand, niet ver van de gebouwen der Latijnsche en Hoogere burgerscholen. Reflecterenden gelieven zich met franco Brieven onder de Letter 11, met juiste opgave van huurprijs enz., te adresseren aan den Boekhandelaar G. G. DE VOOGT lc Breda. ! Pomade Déporative. ONFEILBAAR MIDDEL TEGEN SC SULVERS OF ROOS. Deze Pomade door verschillende Geneesheeren goedgekeurd, is uit plantaardige voortbrengselen bereid en zuivert bij inwrijving het hoofd, doet de roos verdwijnen en bevordert zeer de groeikracht der haren. Tevens ontvangen Camplioratcd Chalfc TöoÜi IPowcler, bij D. J. MEÏSIING, Coiffeur. Diakenen der IN&apos;ederduilscli Hervormde Gemeente alhier, maken bekend dat de Soepdeeling op Woensdag 18 December een aanj vang neemt en dat doorloopende Kaarten van 26 porliën tegen ƒl.BO j en Slaandkaarten van 9 porliën tegen 65 Cenls van heden af verkrijg| baar zjjn op het Huiszitlenhuis. I Leiden , 12 December 1867. &apos;ZUDEN- i WOLLIN-VERVERU EN DRUKKERIJ, i MM iIELÉ KLEUREN , van D. SEL I E fï, te Leiden. I Bekroond bjj de eerste provinciale Tentoonstelling van Nijverheid in Noordbrabant, gehouden te &apos;s Bosch in 1857. I De Ondergeteekende berigt bij deze dat hij steeds voortgaat met het ! verwen en drukken in alle begeerde kleuren en dessins. Verder verft hij Japonnen, Doeken, Mantels, Hoeden, Jassen, Broeken, Vesten, Gordijnen, Behangsels, Stukgoederen voor Winkels, enz. enz.; ook recommandeert hij zich tol het persen en moireren van verschillende goederen. Door eene spoedige, civiele en nette bediening hoopt hij zich ÜEds gnnst en recommandatie waardig te maken. UEd. Dw. Dienaar, Op,het Korte Galgewaler, Wijk V, 288. D. SELIER. Si Een kleinood voor elke huishouding:, omdat ffi §§ het heilzaam is voor gezonden zoowel ïj§ » . als voor zieken. g S De voortreffelijkste werking, die door een geneesmiddel te berei- SIS ga© ken is, op hel herstel van hel ontzenuwde en zwakke ligchaam en gujn SK gelijktijdig de ontwikkeling van den liefelijksten ook voor den g© gjjg lijder aangenamen verkwikkenden smaak, vereenden zich in de 2jjs Sjj© HOFF&apos;sche MALZ-FA.BRIEKA.TEÏV «© Il zondheif&apos;sbier, MalZ&apos;Oczondheids-Chocolade, Borst- |Ë W JMalz-Sufker en Borst-Slalz-Bonbons) lot een verbinding&apos; &lt;$m gg die hen bij iedereen geliefd maakt. Het Malz-Extract overtreft het SS S Porier in fijnheid van smaak en in kracht, is echter tevens zeer dil» @j| heilzaam voor zieken. De ïlalz-Gezondhcids-Chocolade heeft de fijnste g© ÜB buitenlandsche Chocolaadsoorien overschaduwd en wordt thans zelfs 8g SS bij massa&apos;s naar Frankrijk, Spanje, ltaliö en Engeland gezonden. OU© | mjja Zij is vrij van kruiderijen en hare zamenstelling den fahriekant alleen §5 3wp bekend. Hel Malz-Chocolade-Poeder voor kindeVen heefi zich vooral (Hg j St voor moederlooze zuigelingen als eene ware levensbron doen kennen, 9Sjj§ 1 gag die geen ander surrogaat in dien graad bereikt. De slijmlosmakende Ss ]O® bitter-zoete Borst-Malz-Bonbons bevrijden de benaanwde borst, doen 5© gjjg de prikkeling tot hoesten verdwijnen en maken den adem vrij. 2§ g© De-benaming der Fabriekaten komen overeen mei hun gehalte en aji© SI verduidelijkt het publiek wat het ontvangt, namelijk een product SÈg Qi§ van erkende reëele waarde, terwijl ieder weel, dat hij zijn geld &apos;2g @© toor een goed Bier, eene goede Chocolade, eene goede soort Bonbons SBÖ |S uitgeeft, zouder nog te spreken van de uitmuntende werking op de Sjg Sip menschelijke gezondheid, die door talrijke geneesinrigtingen en artsen, ii® SS door prijs-medailles en praedicaien duizendvoudig bevestigd er. daar- fl© «0 door de waarde dezer producieu buitengewoon verhoogd wordl. Het «E jSp aanlal der inkomende brieven van dankbetuiging is bij voortduring S© §© zeer grool. Wij laten hier een der nieuwste volgen: |g SS »lk kan UEd. berigten, dal cene vrouw ie Leusbroek, welker g© IS maag zoodanig verzwakt was, dal zij hoegenaamd geen voedsel meer 81 51b kon verdragen, na&apos;het gebruik van ]2 flesschen illalz Extract, (jj© 8S geheel hersteld. is. Zij verklaarde mij onder dankbetuiging, volstrekt ®jj? S geen trek in eten meer gehad le hebben, waardoor zij zooverzwakt gS |W§ was, dat zij naattwelijks meer kon loopen of werken. Ik ben be- «© §§ reid belanghebbenden hierover nadere verklaring te geven. öjé Met achting mm TÈ Amersfoort. , J A. VAN lIASELEN.&quot; g gil ■ CEHTKAJIL-DËPOT te Amsterdam, 8&gt; hê &apos;-&apos; Bloemmarkt bij de Stilsteeg, F, 154. &apos; . §© §§ Ten einde aan veelzijdig verlangen le voldoen en len gerieve van fl|tó het publiek, heb ik mijne Halz-Praeparaten verkrijgbaar geslcld bij es» Iq de Heeren K. BLOK en C. F. HAZENBERG, le Leiden, en »er- §© §1 der bij C. SATON ir, ie Alphen a. d. Rijn; R. FRANKAMP; §£ S® te Delft, en Dr. SASSE, te Nieuwveen. W</p>
</text>
