<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 14 December.</title>
	<p>By kon. besluit *,van/den 12den dezer is benoemd tot tweeden commissaris van policie alhier.de beer H. G. Cramer, thans inspecteur van policie te Rotterdam. ■ , ■ .... Het getal der in het Werkhuis alhier opgenomenen bedroeg gedurende deze week dagelijks van 180 tot 217 volwassen personen en 111 tot 126 kinderen.. — Door de hoofdcommissie voor de oprigting van een standbeeld voor Boerhave, uit 35 leden bestaande, is in eene dezer dagen gehouden bijeenkomst de leiding der zaak meer bepaald opgedragen aan de hh. dr. J. A. Boogaard, hoogleeraar te Leyden, dr. W. C. van den Brandeler, burgemeester van Leyden. dr. M. J. Godefroi, tned. doet. te &apos;s Hertogeubosch, baron Schimmelpenuinck van der Oyc, te &apos;s Gravenhage, en dr. G. C. B. Suringar, hoogleeraar ie Leyden. Men zal trachten sub-cornmissiën in de verschillende gemeenten des vaderlands, als ook in Oost- en West-lndië, tol stand ie brengen en ook in het buitenland pogingeu aanwenden om voor het beoogde doel bijdragen te verkrijgen. — Men deelt, zegt.de N- R- C.\ van eene goed ingelichte zijde mede, dat de heer Myer met de laatste mail aan den minisier van koloniën geschreven heeft, dat Indie niet conservatief kan geregeerd worden en dat hij des ministers voorschriften onuitgevoerd moet lalen, omdat zjj in strijd zijn met het regerings-reglement. — Bij de Ned. herv. gemeente ie Amersfoort si lot predikant beroepen d8 Koningsberger, pred. leVelp, en bij die ie llylaard de cand. E. F. Kruyff. Tot predikant by de Waalsche gemeente ie Delft is beroepen ds. E. Bosi, pred. te Wanguctin, in Frankrijk, eu tot predikant bij de Waalsche gemeente te Leeuwarden de cand. A. G. van Hamel, hulpprediker te Leydeu. — Hij je voortzetting van den verkoop der bibliotheek van wjjlen den heer rur. Joh. Enschedé, ie Haarlem, zijn voor de volgende nommers de daarbij gesielde prijzen besteed: 2075. Iloinert Ilias&apos;, Flor. 1488, ƒ70. — 2272. Plaulus, Ven. 1495, /&quot;58. — 2289. Therence, Par. 1539, ƒ105. — 2315. Horaiius&apos;, ed. Pine, ƒ55. — 2383. lioeihins, de Consolatione, Gent, de Keysere 1486, ƒ95. — 2481. Peirarcha . Hi.it. Griseldis (Colon, Zeil.) ƒ30 — 2485. Brant , Stultifera navis] 1497, ƒ68. — 2488. Ihjpnerotomachia Poliptiili. Ven. 1499, ƒ250. - 2545. Romant de la Rosé, Par. 1538, ƒ200. — 2546. Boccace, Généalogie des Dieux, Par., Verard 1498, ƒ505. — 2547. Esope, Fables. av. grav., Par. 1544, ƒ48. — 2551. Babelais, Oeuvres, p. Iluchai. ƒ85. — 2567 Lafontaiue, Fables, av. pi., p. Oudry, ƒ100 — 2588. Dorat, Oeuvres, 7 vol. div. ƒ76 —2600 W. von Eschènbach, Tyturell. 1477, ƒ160. — 2603. Theuerdank) 1519, ƒ105.— 2608 Der Weisz Kunig , met 237 pi., 1775. ƒ140. — 2610. Der Ritter von Thurn, 1538, ƒ61. —2678 Reinicke Foss (Deensch), 1555, ƒ270. — 2690. Maerlant; Rymbybel. HS. op papier, ƒ100. — 2691. Boendale, Der Leken Spieghel. HS. op perk. ƒ140. — 2693. Den Duytschen Doctrinael, Delft 1489, ƒ105. — 2694. Spieghel der Sonderen. HS ƒ160. —2697. Fan heer Frederick van Jenuen historie, Antw. 1531 .ƒ182. — 2699. Jan van den Dale. De ure van den doot, 1543, ƒ100. — 2716. Aropzing, Gedichten, 2 dln. 4&apos;». ƒ110. — 2720. Cats, Werken. 6 dln. 4&apos;». ƒ360. — 2986. Album amicorum A. 51. de Posen, met 17 miniaturen, ƒ460. — 181. Bijbel, HS. op perk., van Erich Walkendorp, ƒ310. — 182. Bijbel. HS. op perk., met 150 miniaturen, ƒ510. - 206. Bijbel in Bas-Saxon, 1480, ƒ260. — 222. O. Testament, HS. op perk., met 100 miniaturen, ƒ 2000. — 226. Bijbel, Delft 1477, ƒ100. — 227. Duytschen Souter, Delft 1487, ƒ105.— 228. Duytsce Psalter, Zwolle 1491. ƒ85. — 231. N. Testament, Delft 1524, ƒ78. — 254. Bijbel, Leyden. Muller. 1718. met stereotyp-plaat, ƒ 150. — 275. Epistelen ende Ewangeliën, 1477, ƒ106.</p>
	<p>— Het is thans cene treurige waarheid geworden, dal schipper K. Molenaar, met den Terschellinger loodsrinkelaar n°. 4, is vergaan. Door deze ontzettende ramp zijn 7 zeelieden omgekomen, 26 weezen, 5 weduwen, waaronder twee zwangere vrouwen en eene vrouw achterlatende, die by dit ongeval haren zoon en steun verloren heeft. , — Te Meerkerk is een valsche gulden in beslag genomen. Daarvan is proces-verbaal opgemaakt en het valsche muntstuk opgezonden aan de bevoegde autoriteit. ... — Te Harderwijk is Woensdag avond een hevige brand uitgebroken, die door de nabijheid van twee schuren met turf dadelyk een dreigend aanzien i bekwam. Het mogl evenwel gelukken, ofschoon de belendende percelen ! zwaar beschadigd zijn, den brand tot ée&apos;n perceel te bepalen. Een kind | van byna 4 jaren is in de vlammen omgekomen. ! — Dingsdag avond heeft op den trein van den staats-spoorweg tusschen \ Meppel en Zwolle eene aanranding plaats gehad. Ten 8 ure 40 min. bij ! het veitrek uit Meppel bevonden zich iu een der waggons eenige personen, I die er ie Staphorsten Dedemsvaart, op twee na , de heer Slot van Meppel j en.een vreemdeling; uitgingen. Al spoedig vroeg de vreemdeling om eenig geld, dal hem geweigerd werd, waarna hij het horologie van den heer Slot i vroeg, dat hem door deze gegeven werd, daar de vreemdeling, hem by zijnen halsdoek grijpende&apos;;, dreigde hem anders te zullen verworgen. Toen de trein te Zwolle stil. hield, riep de heer Slot om hulp en schoot de rijksveldwachter A. Adamse dadelijk toe, om den aanvaller in hechtenis te nemen, die opgaf Benjamin de Blij genaamd, van de kolonie Veenhuizen gevlugt ie zijn, en zoo hem het horologie niet gegeven was, zjjne bedreiging volbragt te zullen hebben. Hij is terstond in het huis van Aerzekering gebragt: &apos;•&quot;■■ IV&apos; v&apos;.&apos;?.;;.:. &quot;&apos;•■•.• — Te Winschoten had dezer, dagen het volgende plaats: Een arbeider wilde, naar men zegt, iets uit de tafellade nemen, doch zijne vrouw meende zich daartegen te moeten verzetten. In drift ontstoken, grijpt de man de byl om de tafel sluk te slaan. Werkelijk slaat hij ook toe, doch hakt bij ongeluk zijne vrouw de gansche hand af. Wel werd er oogenbiikkelyk geneeskundige hulp ingeroepen, doch de vrouw is de hand kwijt. — In België&apos;is veepest uitgebroken in de nabij Antwerpen gelegene gemeenten Kiel en Berchem. De noodige bevelen tot afmaking zijn gegeven, .maar het schijnt dat zich in de gemeente Kiel op een vijftal stallen verr schynselen&apos;van dreigenden aard voordoen! - &apos; - —</p>
</text>
