<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ITALIE.</title>
	<p>Bij de voortzetting der beraadslagingen in de kamer van afgevaardigden &apos; heeft de heer Massari verklaard dat ook hij wenschte Rome te verkrijgen, maar niet door revolutionaire middelen. Volgens hem was het volk de wanorde en de woelingen moede; daarom juichte hij de opreglheid en de krachtige houding van het tegenwoordige kabinet toe. De heer F&apos;erraris betoogde, dal de September-conventie door Frankrijk geschonden was, en dat hel ministerie, na hel gebeurde bjj Blentana, die conventie plegiig moest opzeggen. Hij verklaarde vriendschap jegens Frankrjjk le koesteren, maar meende dat &apos;s lands waardigheid op dit oogenblik het afbreken van alle betrekkingen met Frankrijk vorderde, en dal men zich hiervan niet door vrees voor oorlog moest laten weerhouden. De heer Aifleri betoogde dat men terug moest kecren lot het stelsel *an Cavour, hetwelk in alles vrijheid wilde, voor zoo ver dil met de orde en den eerbied voor het regt bestaanbaar was. Volgens den heer Beni moest men Europa overtuigen, dat Italië zelf het geestelijk gezag van den Paus wil en kan beschermen, en was het tijd om 10l de waarachtige vrijheid en de heerschappij der wel terug te keeren ,om de eenheid van Italië le versterken. De heer Uertani trachtte de jongste gebeurtenissen le regtvaardigen en de redeneringen van den heer Rouher te wederleggen. Hij zeide dat de aanvoerders der vrijwilligers, zoo zij geweien hadden dal ie Meniana Franschcn tegenover hen stonden, niel zoo dwaas geweest zouden zijn van hunne manschappen op le offeren. Hjj eindigde met het voorstel om tol de orde van den dag over ie gaan onder vernieuwing van de verklaring dat Rome Ilalië&apos;s hoofdstad is, en onder protest tegen de Fransche tusschenkomsl. . — Het comité van den opstand te Rome heeft eene proclamatie uitgevaardigd, waarin het pauselijk bestuur hevig wordl aangevallen. Een exemplaar van die proclamatie vond men aangeplakt bij den ingang van het Kapitool.</p>
</text>
