<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEEGEN, 9 Sept. De N.Fr. Presse zegt, dat het voorstel der Hon\\aSuÏ e deP.utatle&gt; of eigenlijk haar antwoord op de laatste mededa uM.J__ 9 deputatie van den rijksraad, eerst gisteren avond bij WJm __ ls °ntvangen.*&apos; dat alvorens zij zich met dit antwoord bezig noudt, de subcommissie daarover moet beraadslagen. Er zullen der«m!l _ gtele-mge, , Ben verloopen, alvorens men het besluit der Duit»cne deputatie zal kennen. Sedert gisteren is geene verandering in den staat van zaken gekomen. De toestand is even critiek als vroeger. nA~M? njksraads-afgevaardigde Schindler verklaart in de dagbladen, &quot;&quot;, hg noch eene audiëntie bij Keizer Napoleon heeft verlangd, uocn regtstreeks of zijdelings daarom verzocht heeft. Wie eigenlijk orzaak: is, dat die heer bij den Keizer der Franschen ten gehoore ontvangen is, wordt niet gezegd. t j~_Meer dan duizend houders van Kossuth-noten hebben zich tot f. _ H,?n£aarsclle ministerie van financiën gewend, met verzoek, om eoeeltelijke of geheele aflossing van dit muntpapier. Zij voeren voor unne aanvraag verscheiden gronden aan, onder anderen, dat Windischgratz met Kossuth-noten de soldij der militairen betaalde en «at ieder gedwongen was dit geld aan te nemen, weshalve de organen der Oostenrijksche regering zelven die Kossuth-noten als geldig De Hongaarsche regering heeft nog niet geantwoord; zij «ai overwegen of de bezitters van Kossuth-noten niet ten deele schade*°os moeten werden gesteld. m~~ P« Paus heeft aan den redacteur van de ultramontaansche Idök ii-nitja., den Heer Anton Lonkay, een eigenhandigen brief geschrej^n, waarin hij hulde brengt aan Lonkay&apos;s verdiensten jegens den ij- Stoel en hem aanmaant om te volharden in zijn strijd voor de &quot;• Katholieke kerk»</p>
	<p>j*^RLIJN, 10 Sept. (des Ochtends.) De nationaal liberale fractie cc tt gisteren avond eene bijeenkomst gehouden. Heden avond is men can_Mmens de k,vestie te bespreken van de keuze van bijzondere naidaten voor de herkiezingen en van het bijeenroepen van eene s ootere vergadering door uitnoodiging van notabelen, om daarbij tegenwoordig te zijn. g j~&quot; He geruchten van eene verandering in het personeel der gezant„j a?Pen te Berlijn en te Parijs schijnen ongegrond te zijn. Zoowel Post T&apos; d&apos; Goltz als de HH&apos; Éenedetti en Lefebvre blijven op hunne</p>
	<p>bier t^6 Al?erikaansche gezant, de Heer Bancroft, is uit Dresden (jjll Het berigt, dat eene Pruisische nota te &apos;s Gravenhage is overhan- J Vom ~? Nederlandsche regering te herinneren aan de verpligting, omjie vestingwerken van Luxemburg te sloopen, is verdicht, der verkipVif_tringsorganeß zÖn voorloopig tevreden over den uitslag loMmi. hefft 1001I001 dct- EÜksdag- Volgens de Zeidlersche Corresnederlaaó o-ple_.« Voo™^?angsPartiJ ditmaal eene nog beslissender dat de _onservahVvl&quot;l ln $&gt;b™*ii- He Neue Pr. Zciiung berekent, over 100 Zmmen en T^&apos;V11 d-en BiJksdaS zal kunnen beschikken heid dTr lSe &apos;fractlPnrhak,e&apos; lndie,n men de onderlinge verdeeldnem der liberale iraetien en de onzekere houding der Polen en der Kiefcl W aanmerklng neemt&gt; over eene o!,betwistba?emeer— De Sleeswijk-Holsteinsche notabelen zullen nog deze week vermoedelijk Donderdag, hunne beraadslagingen openen. t— Het Amerikaansche eskader onder den admiraal Farragut is van Kroonstadt den 4den dezer te Stockholm aangekomen.</p>
	<p>FRANKFORT, 10 Sept. (Part. Corr.) Het Frankforter Dombauverein telt reeds veel meer leden dan bij de statuten was voorbeschreven (300) en zal derhalve heden zijne eerste algemeene vergadering houden, om over te gaan tot de keus van het definitive bezuur. De Koningin Angusta van Pruisen is insgelyks tot de ver- eemging toegetreden en heeft tevens eene bijdrage van duizend guldens geschonken. Gisteren avond is voor hetzelfde doel een groot concert gegeven, hetwelk ondanks de verhoogde entreeprijzen, sterk bezocht was en waarvan de opbrengst aanzienlijk is. Het geld blijft hier zeer overvloedig. In het bijzonder verkeer is de koers van het disconto voor eerst papier 13/4 a 2 pCt. &apos;De deelneming in de nieuwe 4 pCts. Badensche spoorwegleening met premiën, ten bedrage van 21 millioen guldens, beleoft zeer ruim te zullen zijn.</p>
	<p>In Rijn-Beijeren komen nu en dan nog gevallen van runderpest voor. De gestrengste maatregelen ziju genomen, om de verdere verspreiding te verhoeden. Van den kant der Pransche regering is het vervoer van rundvee en paarden aan de grenzen verboden. De cholera blijft in sommige streken van den Midden-Rijn met vrij veel hevigheid heerschen. Ook in het kanton Zurich is dit het gevaL</p>
</text>
