<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>Alhier is aangekomen Muraffen Bey, belast met het overbrengen van Arabische paarden, welke de Sultan van Turkije aan Koningin Victoria en aan den Prins van Wallis ten geschenke heeft gezonden.</p>
	<p>LONDEN, Maandag 9 September (des Avonds).</p>
	<p>— Het plan van de maatschappij der Londensche handwerkslieden, cm een feestmaal m het glazen paleis te geven, ter herinnering aan ac reform-bill, heeft ©neenigheden veroorzaakt in den boezem der reformers. De Reform-League namelijk beweert, dat de Parlementshervorming voornamelijk door haar toedoen tot stand is gekomen, en dat daarom het initiatief voor een te geven feest van haar behoorde uit te gaan; zij heeft uit dien hoofde hare medewerking voor het feest in genoemd paleis ontzegd. De maatschappij der handwerkslieden heeft echter in eene gisteren gehouden vergadering besloten zich aan de aanmerkingen der League niet te storen, en het leest ook zonder hare medewerking te doen plaats hebben. Het zal bestaan in een maaltijd, waaraan ook vrouwen zullen kunnen deelnemen, en in een bal, opgeluisterd door verschillende feestelijkheden. Voorts is besloten eeno uitnoodiging voor het feest te zenden aan Uanbaldi, als den vertegenwoordiger der handwerkslieden van Italië. — De toebereidselen voor de Abyssinische expeditie worden ijverig voortgezet. Viif duizend kisten ammunitie zijn aan boord van de Queen en de Lngland gebragt, welke schepen thans op de Mersey op stroom &quot;ggen. In het geheel worden 10 schepen uitgerust voor het vervoer van 8000 man troepen en 354 officieren. Eenige beambten zijn naar Malta gezonden, om muilezels te koopen. Daar echter op dat eiland de cholera nog hevig heerscht, kunnen zij de reis naar Alexandrie met voortzetten, en hebben andere officieren, die over Frankrijk vertrokken zijn, zich den Bsten naar Alexandrie begeven, zonder, gelijk het plan was, Malta aan te doen. •— Men is hier uitermate verontwaardigd over de van Reuters Office afkomstige valsche telegrafische depêche, wegens het loslaten «er Abyssinische gevangenen. Thans wordt gemeld, dat de agent yan Reuter het berigt had ontleend aan den Levant Herald. Dit zal moeten blijken, zoodra het blad hier wordt ontvangen. — De geheele sterkte van ons leger in 1865 was 208,590 man, waarvan 4412 officieren en 79,974 man hier te lande en 6155 officieren en 118,049 man buitenslands. — Er is zulk een gebrek aan werk op de scheeptimmerwerven «an de Theems, dat er tusschen Millwall en de Victoria-Docks slechts vier schepen op stapel staan. — Het feestmaal, hetwelk een groot aantal inwoners van noordelijk ingeland voornemens is ter eere van de ministers te geven, zal oen 17den Oct. te Manchester plaats hebben. Graaf Derby, de Heer J^israeli, lord Stanley en andere leden van het kabinet hebben de mtnoodiging voor het te houden feest reeds aangenomen. — Te Dublin heeft 11. Vrijdag de plegtige uitreiking plaats gehad van de medailles, welke zijn toegekend aan ambtenaren der policie, we zich bij de jongste Peniansche woelingen verdienstelijk hebben gemaakt. De gemalin van den Onderkoning van lerland heeft in Persoon de eereolijken aan de beloonden overhandigd.</p>
</text>
