<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De-Ondergeteekenden betuigen langs dezen weg hun hartelijken dank voor de menigvuldige bewijzen van belangstelling, ondervonden bij hun voltrokken huwelijk. J. C. VAN DE WERT. Amsterdam, M. J. VAN DE WERT—VAN REK. 10 September 1867. .(21937) Voor de vele bewijzeu van belangstelling en vriendschap. bij gelegenheid van ons Huwelijk ons betoond, betuigen wij onzen hartelijken dank. W. TER REEHORST. Amsterdam, 11 September 1867. S. F. TER REEHORST. (21967) WEILER, Gevoelig voor de menigvuldige blijken van belangstelling en vpor de eerbetooning bij de begrafenisplegtigheid van haar geliefde Echtgenoot betuigt de Ondergeteekende, ook namens hare Kinderen, deu hartelijksten dank aan de HB. Leden der Metalen Kruisvereeniging alhier en aan het Harmonie Gezelschap Concordia, die op zoo eervolle wijze het stoffelijk overschot van den Ontslapene naar de laatste rustplaats hebben begeleid. Te gelijk brengt zij haren dank aaa de vele Vrienden van den Overledene, die hem tijdens zijne ziekte hebben bezocht. Te midden harer droefheid over het geleden verlies zullen haar die aangename blijken van belangstelling en waardeering steeds in herinermg blijven. Helder, 10 September 1867. Wed. B. W. POLIER (21550) BUIJKES. _J i Allen, die iets verschuldigd zijn aan of te vorderen hebben van wijlen den Heer J. B. SCHEUER, &apos;in leven Logementhouder te Zwolle, worden verzocht daarvan betaling of opgaaf te doen aan den Ondergeteekende, binnen 14 dagen na heden. J. H. VAN ROIJEN, Zwolle, 10 September 1567. Notaris. (21920) AÏ degenen die iets te vorderen hebben van- of^CTMÏiüïdïgd&quot;zijn aan de nalatenschap van. den Heer ROBERT LE BOULLENGER in leven gepensioneerd Luitenant Kelonel, gewoond hebbende tè Renkum, en aldaar den 4den September 1867 overleden, worrden &apos;verzocht daarvan OPGAVE of BETALING te doen vóór of op 1 October 1867, ten kantore van den Heer Mr. C. MIRANDOLLE advocaat te Rotterdam, Ssheepstimmermauslaan N°. 735/3. (21 .35) Door vertrek ¦ naar buiten wordt ter OVERNAME aangeboden eene APOTUEEK, welke een burger bestaan oplevert, in het midden der stad Amsterdam, op een fatsoenlijken stand. Adres met franco brieven onder lett. A. S. bij de 1 .antoorboekverk. R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin, E 169. (21849) HOLLANDSCHE MAAOTAPPIJVMLAHDBÖÜW AFD. SLOTERDIJK. IIAKÖB9.AVEEÏJI niet PAAR» en CUASS (alleen onder de Leden dier Afdeeling). Op Vrijdag 13 September 1867, des Namiddags ten 1 ure. Namens het Bestuur, De Secretaris, (21940) A. L. VAN PEK NIEPOORT. &quot; AMSTERDAMSCHE BOEW-VlMGIir Heeren AANDEELHOUDERS worden uitgenoodigd tot het bijwonen der .» AA2iLB.fi ÜSEÜÏE ALGEMEENE VEKGADEBING, welke zal gehouden worden op Vrijdag 27 September a. s.. des namiddags ten IV. ure in het locaal DE EENSGEZINDHEID. Amsterdam, 12 September 1867. (21954) — ! &apos; ¦ ¦ 1 : 1 —- -^ t_J 1 _&quot;</p>
</text>
