<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HUISBEWAARSTERS worden verlangd met 1&quot;. November in een Klein Huisgezin, liefst MOEDER en DOCHTER of TWEE ZUSTERS, van de P. G., geschiktheid hebbende Om het Huiswerk te verrigten, des noodig goed kunnende Koken en Braden en met de Waseh omgaan. Volstrekte eerlijkheid, zedelijk gedrag en goed humeur znn mede vereischten. Adres onder Lett. D. K. franco Bureau Handelsblad. (21788) Toor den ongehoord goedkoop en prijs van f 2.25. VADER CATS. UITGEGEVEN VOOR HET NEDERLANDSCHE VOLK door W. J. HOFDIJK, één Deel van ruim 700 bladzij den roijaal kwarto formaat, met Vignet op Staal, VADER CATS op Zorgvliet voorstellende, en kenrig geillustreerd omslag. Deze complete uitgave der Dichterlijke Werken van JACOB CATS, imint nit door duidelijke letter en goed papier. Op franco aanvrage a contant (van Buiten met een postwissel) bij J. H. VAN DER BEEK, Reguliersbreestraat, X 68, te Amsterdam. (21847) Bij P. N. -VAN KAMPEN, te Amsterdam, zitt het licht: AARDRIJKSKUNDIG EN STATISTISCH WOORDENBOEK TAN NEDERLANDSCH INDIE, bewerkt naar de jongste en beste berigten. 3de Deel,&apos;lode Aflev. ƒ1.25. Behelzende o. a. het slot van het belangrijke artikel: SUMATRA, Van de hand van Prot VETH en het artikel TABAK, van de hand van Jhr. Mr. H. VAN ALPHEN. De Uitgever verheugt zich, dat bij den geregelden, zij het ook nit den aard der zaak langzamen, voortgang van dit met de meeste zorg en naauwgezetheid zamengesteld werk. Bet meer en meer de aandacht trekt van deskundigen en belangstellenden, en zicb hoe langer ho» méér de overtuiging vestigt, dat daardoor op degelijke wijze in eene bestaande behoefte wordt voorzien. Nogmaals zij de kennismaking daarvan aanbevolen aan allen, dio in de naauwkeurige wetenschap onzer Oost-Indische gewesten eene bron zien voor de blijvende eH toenemende welvaart van ons Vaderland. BE DERDE DRUK VAN DEN ATLAS VAN BE NEDERLANDSCHE BEZITTINGEN IN OOST-INDIE, geteekend onder toezigt van Dn. J. PIJNAPPEL Gz.,. Hoogleeraar te Leyden en door hem van Aanteekeningen voorzien. Prijs gebrocheerd met linnen mg., ƒ5.50. Gebenden in geheel linnen band... «6.50. (21822) f &apos;\ D. A THIEME, te Arnhem, geeft uit: YAH¥ HUIS. ROMAN VAN GERARD KELLER. Drie deelen. Prijs ƒ 8.50. DË FAMILIE VON HOHENSTEIN. ROMAN NAAR HET HOOGDUITSCH VAN FRIEDRICH SPIELHAGEN. Drie deelen. Prijs ƒ 7.40. (21741) V J Bij G. B. VAN GOOR eu in alle Boekwinkels &amp; 90 Cents verkriigbaar: J. PREVÖSTINI&apos;S VADEMECUM TOOR DEN HANDELAAR. HET BOEKHOUDEN, zoowel enkel als dnbbel, voor een ieder Practisch en duidelijk gemaakt; Voorafgegaan door eene volledige aanwijzing der verschillende handelsverrichtingen; eene Tafel van Interest- en Discontoberekening van 1 tot 100,000 gulden, en gevolgd door eene beknopte regtsleer in zake van Koopmans-Bedrijf; benevens eene verklarende Woordenlijst der in de administratie voorkomende vreemds benamingen, verkortingen, enz., enz. (21742)</p>
</text>
