<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VOORLEZINGEN IN DE REMONSTRANTSCHE KERK. VIERDE VOORLEZING, op Donderdag 9 Februari, des avonds ten 8 ure. Spreker: Prof. A. KUEUÏEK, Onderwerp: Godsdienst en zedelijkheid. _?)__? Dc VUFDE VOORLEZING zal gehouden worden op Donderdag SI Februari. 3j™_Eggg||||*-£_w De Ondergeteekendé berigt dat het algemeen reeds zoo gunstig bekende Vleesch-Extract van Prof. LIEBIG, ü_f A waarvan een halve efjerlepel een groote kop krachtige Bouillon geeft, op nieuw bij hem is ontvangen. Door directe verbinding met «the Liebigs Extract of Meat Company&quot; is hij thans in slaat gesteld voortdurend aan dc talrijke aanvragen Ie voldoen. J. J. BRANDIIOFF ISSELMAN. *|(CF&quot; Ten bewijze der echtheid, draagt elk poije de handleekening van Prof. LIEBIG. Tsj_B__*&quot;_&apos;_&quot;fW Een zeer fatsoenlijk en solied persoon verkeert door eene _¥Jfr_j_fe ongelukkige omstandigheid in dringenden finanliSelen nood. ,H» w jjjj ,raagt daarom aan een menschenvriend, in staat en genegen hem le helpen, ter leen de som van ƒ400.— , tegen driemaandelijksche. aflossing van / 50.— en de verlangd wordende renle. De meest soliede borgstelling zal; worden verstrekt. Inclinerenden gelieven hunne voorwaarden franco in te zenden aan den Uitgever van het Leidsch Dagblad, onder letter S. Geheimhouding wordt beleefd gevraagd en beloofd. VERLOREN GERAAKT, door toevallige omstandigheden: VVINER, Grammatic des JVeut. Sprachidioms, voorzien van in het Grieksch geschreven annotatiën, ingebonden in octavo, benevens ROBINSON, L.exicon of the üVew Testament, eveneens voorzien van Grieksche annotatiën en ingebonden in quarlo. Hij, die van eén dezer of van beide exemplaren in hel bezit mogt zijn gekomen, wordl dringend verzocht deze, tegen billijke schadeloosstelling, le willen toezenden aan de Boekhandelaars VAN DEN HECVÈLL &amp; VAN SANTEN, alhier. In den Boekhandel van de firma GEBROEDERS VAN DER HOEK, is verschenen il 10 Cei;ts hel ACHTSTE VERVOLG (n°. 3561-3740) der Hollandsche, Fransche, Engelsche en Boogduitsche LEESRIBLIOTHEEK. By abonnement voor een geheel jaar a/9.—, ontvangt men ook de Tijdschriften, zonder verhooging van prijs. Uet abonnement voor de twaalf Tijdschriften , afzonderlijk, per jaar ƒ 5.—. &apos;</p>
</text>
