<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>/ 2,000 wordt aangeboden aan die, welke iemand uit den beichaafden Stand, eene goede geldelijke en vaste BETREKKING kan bezorgen, hetij) hier te lande of in de Indien. Van de stiptste geheimhouding kan men verzekerd zijn. Brieven franco onder Letter 8., Bureau Handelsblad. (1568) PHOTOGRAPHIE! Een fatsoenlijk JONG MENSCH, sedert geruimen tiid on «en PUOTOGHAPHISCH ATELIER als OPERATEUR werkzaam geweest zijnde, wenschte zoo spoedig mogelijk, op een dergelijk Atelier geplaatst te worden, onverschillig waar, kunnende de beste getuigenissen produceren. Adres Franco onder Lett. A. Z bij den Boekhandelaar J. F. KLOOSTERMAN, te Nijmegen. (17H) TE KOOP te Voorburg: «Mme» — Een aangenaam gelegen en goed onderhouden ggÜüeainEß ZOMKR- en WINTERVERBLIJF, groet llWr liiiiirTlinlW&apos; B 22 E. — Brieven franco, onder letters B. Q., te adresseren aan den Boekhandelaar M. J. V15-(1637) SEI*&gt; ta &apos;• HaSe- M o n JE ®. &apos; Eene JUFVROUW, van fatsoenlijken Huize, zag zich gaarne liefst tegen Maart a. s. bij &apos;eene Gedistingueerde Familie als TWEEDE JUFVROUW geplaatst, in welke betrekking zij thans werk* zaam is, zijnde ook in staat omtrent hare bekwaamheid in het MODE* VAK de meest voldoende informatien te kunnen prodneeren, zijnde almede goed bekend met het Wollenaaijen en geëxamineerd in Handwerken. Inclinerenden gelieven zich met Franco Brieven, onder Lett. S., te adresseren bij den Boekhandelaar J. M. E. MEIJER, Heerengracht, hoek Wolvenstraat, te Amsterdam. (1709) Manufacturen. lEMAND met vele Connectien, zag zich gaarne eene AGENTUUB in Courante Artikelen opgedragen. De meest voldoende informatien zii» ter zijner beschikking. Adres Franco Lr. B. B. in den Kantoor-Boekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (1694) ——————. —— . —* Te OOSTERBEEK wordt met P°. Mei in Huur AANGEBODEN, desverkiezende voor Zomer en Winter, eene nette en gemakkelijk ingo&apos; rigte WONING, in de nabijheid der voornaamsto Wandelingen. Adres met franco Brieven, ondor Lett. M., bij den Boekhandelaaf STENFEBT KROESE, te Arnhem. (1714)</p>
</text>
