<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Maandag 23 Januarij.</title>
	<p>Het prov. geregtshof in Noord-Holland heeft heden bekrachtigd, het vonnis der arrond.-regtbank te Amsterdam van 19 Oct. jl., waarbij F. K. de G., wegens lastering, door in een gedrukt geschrift, dat verkocht en verspreid is geworden, aan een openbaar ligchaam uit meer dan een persooa bestaande, daden ten laste te leggen, die ingeval zij plaats hadden, dengenen tegen wien zij geduid zijn, aan boetstraffelijke vervolging zouden blootstellen, is vrijgesproken. — Bekrachtigd, het vonnis der arrond.-regtbank te Haarlem, van 8 Sept. jl., waarbij D. K. wegens het moedwillig toebrengen van een slag, is veroordeeld tot 14 dagen gevangenisstraf&apos;, met de kosten. — Bekrachtigd het vonnis der arrond.-regtbank te Alkmaar, van 20 Sept. jl., waarbij G. F. de V., ter zake van het moedwillig toebrengen van slagen en stooten, is veroordeeld tot eene maar.d eenzame opsluiting en ƒ 8 boete, met de kosten.</p>
	<p>LIVERPOOL, 23 Jan. Het stoomschip Australasian is van New- Vork gearriveerd met bsrigten van 11 dezer, alsmede 555,696 dollars, ; OEN , &apos;23 Jan. Koffij stil en vast, — Thee vast. — Suiker — Rijst mtt minder vraag, prijs Houdend. — Talk in loco 41.9, -Dec. 43.6. De voorraad bestaat uit 53,229 V. In de afgeloopen k zijn 2419 v. afgeleverd eu 464 v. aangevoerd. — Schotsch IJzer 49.4. — Fries. Boter 128. — Tarwe met kleine omzettingen. Ter Veemarkt van heden waren aangevoerd: 4010 Runderen, 13,980 Schapen en Lammeren, 235 Kalveren en 350 Varkens. Prijzen: Beste Runderen 5.6, Schapen en Lammeren 5.10, Kalveren 6/-, Varkens 4.6. LIVERPOOL, 23 Jan. De omzet van Katoen bedroeg heden 7000 b BERLIJN, 23 Jan. Rogge: Jan.—Febr. 34%; Febr.—Maart 343/8. — Raapalie: Jan.—Eebr. 113/ j.; Febr.—Maart 11%. TRIEST, 20 Jan. Koffij: In Rio hadden deze week wederom afdoeningen plaats en waren vooral goede en fijne kwaliteiten gezocht, waarvoor dan ook in enkele gevallen de volle prijzen betaald werden&apos; naar ordinair en goed ordinair, waarvan veel voorraad is, toont zich weinig begeerte. Suiker: Gerafiin. en Crushed gedrukt en lager; het ontbreekt nog steeds aan speculatie. — In Katoen hadden slechts inkoopen plaats van kleine partijtjes tot iets verlaagde prijzen. — Vijgen vast, zoowel Calamata als Smirna, waarin eenige handel plaats vond tot stijgende prijzen. — Sultana Rozijn werd op speculatie gekocht. — Krenten met zeer beperkten omzet,&apos;van 7 tot 9.50. ;</p>
</text>
