<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Per Telegraaf.</title>
	<p>MADRID, 6 November. De gezant van Spanje te Florence heeft aan de regering doen weten dal het Italiaansch eskader bevel heefl ontvangen om op de Spaansche schepen, die ler reede van Civita-Vecchia geankerd zijn, le vuren, indien&apos; zij trachten soldaten te ontschepen. Deze mededeeling beeft de verontwaardiging der koningin opgewekt. PARIJS, 6 November. Vele bladen bevestigen, dal de pauselijke iroepen alleen hebben deelgenomen aan het gevecht le Monie-Rotondo, en dat de Franschen daarbij geen hulp hebben verleend. — De Pays zegt op gezag van ingewonnen inlichtingen, dat het verblijf der Fransche iroepen ie Rome niel van langen duur zal wezen. Eene divisie zou nog le Civita-Vecchia blijven om gade te slaan, welke uitwerking de krachtige houding van koning Vicior Emanuel op de partij van handelen gehad heeft, en om in alle eventualiteiten te voorzien. PETERSBURG, 6 November. Volgens geloofwaardige berigten heefl Tuikije 50000 achlerlaad-geweren (Snider-systeem) aangekocht. Met het aanslaande voorjaar znllen 60000 infanterislen van hel Turksche leger met zoodanig geweer gewapend zijn. Even als Erzerum wordl ook Kars versterkt. Getrokken kanonnen, van zwaar kaliber, worden van Konstanlinopel naar Klein-Azië overgevoerd. FLORENCE, 6 November. Men verwacht dal de Fransche legermagt spoedig Rome zal verlaten om zich naar Civiia-Vecchia le begeven. — Te Milaan hebben demonslraliën plaats gehad (en gunste van Garibaldi. De bevolking nam eene dreigende houding aan , beging groote buitensporigheden en weigerde uiteen te gaan. De nationale garde maakte verschillende charges ; eenige personen werden gewond. PARIJS, 7 November. De Moniteur zegt dat, ten gevolge van de berigten uit Italië, de keizer last heeft gegeven het vertrek van de derde divisie, die te Toulon naar Civita-Vecchia zou scheep gaan, niel le doen plaats hebben. ROME, 4 November. Generaal Polhes heeft in den slag bij Monte Rotondo de Fransche brigade gecommandeerd en door generaal de Comten werden de pauselijke troepen aangevoerd. De Franschen namen deel aan den strijd.</p>
</text>
