<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STADS-BERIGTEN.</title>
	<p>BURGEMEESTER en WETHOUDERS van LEYDEN doen te welen, dat door hen, naar aanleiding van art. 1 der verordening op het Brand wezen, van den 9de° Maan 1865 (Gemeenteblad n°. 4), op voordragt van den Wethouder Voorzitter der Commissie van Fabricage, is benoemd, voor den lijd vau drie jaren, lot brandmeester aan de stads-spuit n°. 7, in de plaats van den heer Jacob van Leeoweh, overleden, de heer MARINUS ALBERTUS KIEW1T, thans adjunct-brandmeester aan die spuit. Burgemeester en Wethouders voornoemd, v. d. BHANDF.LER, Burgemeester. Leyoeh, 7 November 1867. v. PÜTTKAMMER, Secretaris. VERGADERING van den Gemeenteraad van Leyden, Zaturdag den .gd«n November 1867, &apos;s namiddags le twee uren. Onderwerpen: 1». Voordragt lol benoeming van een Commissaris der Stedelijke Gasfabriek. 2°. Verzoek van 11. Brongersma, lot ontslag uil de betrekking van 1° leeraar in de cijferkunsi en in de natuurkunde aan de school voor meer uitgebreid lager onderwijs liU kl., voor meisjes, 2° leeraar in de natuurlijke historie aan de gemeente-instellingen voor hooger en middelbaar onderwijs. - - 3&quot;. Staal van af- en overschrijving op de begrooting van 1867. 4°. Voordragt met opzigt tol de tegemoetkoming van.schiitterpligtigen in de kosten hunner kleeding, met bijbehoorende requesten van A. V. van lterson en J. J. Fonteyn. ■ 5». Verzoeken van H. Veefkind en D. A. Schreilen, tot het bekomen van .,? gemeentegrond, en voorstel dien grond betreffende. &apos;)• 6°. Verzoek van II. J. Hertog, tol het bekomen van gemeentegrond. jp 7°. Voordragt tot teruggave aan J. van der Reyden, van het door hem te veel betaalde in de onkosten op eene aanneming gevallen, j 8». Voordragt betrekkelijk de verpachting van brug eu hek onder Leyderdorp, en voorwaarden. ■■• ■ 9°. Voordragt betrekkelijk de verpachting vau den afval van de beestenmarkt, mei de leverancie van het voor die markt benoodigde.. , ~. 10°. Voorwaarden van aanbesteding van de leverancie der benoodigde branden lichlsloffen. 11». Voordragt lot het verleenen van afschrijving van plaatselijke directe belasting. 12°. Verzoeken om afschrijving van plaatselijke directe belasting, van: A. J. Kleynenbergh, wed. 11. W. Hazenberg; D&apos;. A. J. Molenaar; VV. Graaf van Limburg Slirum ; i. C. F. Koch. 13». Voordragt tol verkoop van hoornen op de Vischmarki. 14&apos;. Rekening van de Armbakkerij, 1865. 15». Rekening van het Israëlitisch armbestuur, 1866. 16°. Suppletoire siani van begrooling van het II. G. of Arme Wees- en Kinderhuis. 1866.</p>
</text>
