<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HWACCTI! -1 fi. DE VISSH. WOENSDAG, _8 FEBRUARIJ en DONDERDAG , 1 MAART, des avonds ten Zes ure, gal, onder directie van A.G. DE VISSER, Boek- en Kunsthandelaar, Papestraat, 23, te &apos;S GRAVENHAGE , worden verkocht: eene belangrijke en goed geconditioneerde Verzameling PORTRETTEN VAN GÖDGELEER. DEN, HISTORIE-. SPOT- en ZINNEPRENTEN betrekkelijk KERKELIJKE GESCHIEDENIS en AFBEELDINGEN van LUTHERSCHE KERKEN EN GESTICHTEN, nagelaten door een Luthersch Predikant. Deze Verzameling .bevat niet slechts Portretten van LUTHER en Lnthcrsche, Predikanten in Nederland, maar Godgeleerden en Geestelijken van verschillende gezindheden. Voort, opmerkelijke Prenten over Kerkelijke twisten. (4742) De Catalogus wordt, op franco aanvraag, franco toegezonden. VALLENDE ZIEKTE. &quot;&apos; De Ondergeteekende,. Geneesheer te Anna Paulowna, zal den 28sten Februarij to Dordrecht, Hotel Boudier, te Breda den lsten Maart, Hotel van Alphen, des voormiddags van 10—1 ure, te spreken zijn, over het genetten van VALLENDE ZIEKTE. J 4735) p. c. KIEL. EISER PASTILLEN zijn te bekomen te Amsterdam in de Hoogd. Apotheek van J. N. A\ alter en Zn., op de Heerengracht bij de Hartenstraat, ook zijn zij verkrijgbaar gesteld bij de hier volgende HH. Apothekers: Alkmaar, i Ansingh-, Arnhem, Otterbein: Bergen op Zoom, Verlinde.; Breda, van de Goorbergh; &apos;sßosch, Firma Ranckx: Dordrecht, de Bosson-, Oorcum, van &apos;t Sant; &apos;s Hage, Snabilie; Haarfei., Swens en Boeking; . Hoorn, Knaven; Leeuwarden, Bniinsma; Leiden, Fischer &amp; C.; , Nieuwe Diep, van Berk: Nijmegen, Abeleven,- Purmerend. Muller van der Arooren; Rotterdam, van der Tak Krabbe: Tiel, Paassen; i Utrecht. Overwijn: Wormen.er, Groot; Zalt-Bommel, Jesse; Zieril.zee, de Loo/.e Mzn. (4662) A§l__lÉEo Het Nommer van ASMÖDÉE, laatstleden Donderdag uitgegeven, is_totaal uitverkocht; en ofschoon de aanvragen talrijk zfh, kunnen wij tot geen nieuwen druk overgaan. Dit tot antwoord op do tal¦ rijke brieven om ASRIO-DÉH W. 8. Ook de zes eerste Nummers van dezen Jaargang zijn geheel uitgeput u (4715) _ UIAAXRAdf aanstaande verschijnt aan liet Bureau vau Asmodéc, Nes. A 324, té Amt .ctd im : HET LEVEN EN BEDRIJF VAN DEN WI.JDVERMAARDEN HEER MR. V. M. PI&apos;CI M 9 MINISTER VAN JUSTITIE. (4745) Prijs zes stuivers of 30 Ceufs. De vooruitbestelde Exemplaren worden Maandag afgezonden. Ï-UOO SEPH PËRMËBiFËÜ(*_F. a Clialon sur Marne. Ont I&apos;avantage d&apos;informer leur honorabk clientèle que Mons. JULES LECLERC, a Bruxelies, est leur Agent.unique pour la Hollande, la Belgique et le Luxembourg. Pour la Hollande on est prié de s&apos;adresser a Mr. P. C. A. SPIERING, Leliegracht, N. 80, a Amsterdam, notre dépositaire. (4695) J^Tbj^ hervatting der dagelijksche vaart i§|||i§|g|i °P Monderdag- (len eersten Maart e. k.: Uit ZWOLLE, &apos;s morgens ACHT ure , doch van af primo April e. k. &apos;s morgens ZEVEN ure. Uit AMSTEKDAM, &apos;s morgens ELF ure. In directe verbinding per Diligences over Zwartsluis met Mrppel, Steenwijk , Hoogeveen, Assen , Veendam, Groningen, over Genemtiidcn met Kampen, over Zwolle met Almelo. (4733)</p>
</text>
