<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>, • Op Donderdag, den Uden Maart 1856, de. Middags ten 12 urö,, , zal door het Gemeentebestuur van GENEMUIDEN, ten Gemeente, huize, worden overgegaan tot het publiek besteden vau: liet Bouwen van een-.: KEERSLUIS te (loiur; mui.lcn mrt afsbtitins van r&apos;c haven aldaar. Dc hcstedilia geschiedt bij enkele iiisciirijving vq^gpps ari.l-i des besteks. H«t bestek met tcekem»g is op franco aanvrage tegen betaling van vijftig cents verkrijgbaar bij den Boeknanci^laar B. L. 1 VAN DAM, fe Kampaa. Den achf&gt;ten dag vóór de besteding dos middags ten 12 ure, zal aanwijzing in loco werden gegeven, en overigens kan men zich om inlichting vervoegen bij den Ingenieur vau den Waterstaat LE BRUYN KOPS, te Euiiipeii. . (C2l) | &apos;: TAÜAM. E_n JONG MENSCH, vijf jaren in bovengenoemd vak wci-kzaam, zag zicb gaarne in dergelijke betrekking verplaatst, Inclinerenden &apos; a^reiiscren z&apos;c&apos;l rranco onder lett. S. I. Eureau Handelsblad. (f2__? YVorden gevraagd te Rotterdam Twee bclnvamc K.APPERS- I BERJEN^EN, voor SALON EN.POSTICHES, tegen goed Sa. laris. Kost en Inwoning, Adres met franco brieven onder lett. C.C. I aan het Advertentiebureau vau H. NfJGII te Rotterdam. (-_6..9) Mt&apos;_lKllS-_ÏMIRB n im\ 1 W egens vertrek naar buiten wordt er op een dhr h_stc standen - van Amsterdam eene lißl&apos;__&gt;ENïEß«- en ORUTTERSi&gt;AE&apos;• FAIRE voor een matigen prijs te koop gepresenteerd. De Huur - van het Huis is zeer billijk en terstond te aanvaarden. Adres met &gt; franco briefjes onder het motto WINKEL. Bureau Handelsblad. (4713) i EDËLËIËNI____TOEH_Eir &apos; In de vorige weck overleed alhier, in de kracht zijns levens, een • braaf en werkzaam Hl-ISVARER. in hulpbehoevenden toestand » -achterlatende eene WEDUWE MET VIJF KINDEREN, waarvan het oudste naauwelijks Negen jaren telt. Die toestand zoude hopeloos ziju. indien dé Ondergeteekenden niet een onbeperkt vertrou! wen stelden in de hulp des Almngfigeii ca die hunner weldadige &apos; Natuurgenooten; ket is daarom dat zij, diep bewogen met het lot dier ongelukkigen, zich vereenigd hebben om, door giften gesteund, - in de haar zoo dringende behoefte te voorzien en de van kostwin: ning beroofde Weduwe een Middel van Bestaan te versclndleu. Elke i gift, hoe gering ook, zuilen zij dankbaar in ontvangst nemen, en i van dc reeds ingekomeiic en nóg te ontvangene giften zal door dit - blad nader melding gemaakt worden. Leden der Commissie, 1 i A. HL W. BRANB, Predik.. Achtergracht bij den Amstel. S : J!. EMS.AR» S.&apos;ffailffiPFF,&apos;Pli-ntiige, Fransche laan. &apos; j .f. STRUWER, Joden Breedstraat. I»E Ehvj IS. VAN MUNSTER, Warmoesgracht N . 58. - j. .1. TEIXEIRA RE AN»ER_S.»E, Muiderstraat N . 271. ¦ I .1. N. STRUWER &amp; CASPARUS. Nieuwendijk N. 319. - | E. VAN PRAAG,, Mniderstraat N . 251. &gt; ! B. A. TAK., Muiderstraat&apos;N&quot;. 235. (4665) . l &apos; Met hartelijke BANKZEÏïCIN© aan de milde Gevers, berigten ondergeteekende Wijkmcesters, dat ten behoeve van dat Gezin, i waarvan dc Man ziek in het Gasthuis ligt en de Vrouw bevallen - is van haar 6de Kind (zie Handelsblad &apos;van den 19den dezer) bij ; hen wel is ontvangeöi ; Bij P. E. WATELER: B.V. ƒ5, van ecu Zeeman ƒ5, voorde 1 arme Kraamvrottw ƒ2 en turfkaartje, Mevrouw M. ƒ6, Jpng&apos;eh&apos;edr 1 /1.8.A. 50 Cents, Jan 25 Cents, van Zeijdeï_ ./ 5, vooi&apos; lrèt ohge¦ lukkigc Huisgezin ./ 1.50, een werkman /&apos; 1, E. K. ƒ 2.50, Mevrouw - V. d. O. / 10 en ƒ 2,50 voor eene 70jarigc blinde vrouw, Mevr. - D. ff&gt; en ./ 5 voor de 70jarig« &apos;blinde&apos; vrouw, voor het gezin van Bahle ƒ2.50, een pakje goed en kaartjes. . Bij H. F. KAKEL : Van eeue herstelde kraamvrouw /&apos; 10. F H. ¦ f 5, M. D. ƒ 2.50, Onbekende ƒl. Z. Z. 1 .coupon J&apos; 4.93. N. N. 1 3 coupons a ƒ 1...5. is ƒ 4.45, J. H. f 1.50, de Wed. S. ƒ 1 en t een pakje goed, G.&apos;M.B. /&quot; 1 en een pakje goed, de Wed. H. 50 cis. - en een stuk spek, onbekend /&apos;2.50 en IÖ turfkaartjes, oene Winkel. jufvrouw 50 cents, van Z../ 2.50, eene Jonge Jufvrouw ƒ 1.75, M(_- vrouw C. ƒ 2 voor de &quot;Ojarige blinde vrouw; vau R. L. niuntb. 140 ; O. Z. ƒ 10. ° (47/.I) i , A_.si..i!Tmr, r. E. WATELER, hoek Anjelier., tra at 1 2! Februarij 1866. Maagdelicvcnstraat, ÓO 223. s W. F. NAGEL, Anjelierstraat 00 507. 1 G. C. VAN JJER MAST, te Gorinchem, heeft v,-r- Zot&apos;d_n : de eerste Afleverir.g vau r MICHAUD en VALLAT, Geschiedenis van NAPOLEON 3èn wetenswaardige, bijzonderheden betreffende zijne gevangenschap. Voorf afgegaan door èene geschiedenis dor leden van de familie BONAc PARTE ca verrijkt met eene menigte Aaut. In afl. .. 3. ingenaaid J | ./ 3.20. Benevens een boekje voor Rederijkers: 1. DüPARC Jr., s i de gevolgen eener Preek, in 2 bedr. ƒ 0.5 Ó. (4723. i! EENE BEDE IN DER ÜITERSTEÜ NOOD. 1 I _ Met bescheiden vrijmoedigheid roept het sedert jaren door ziekte 1 uitgeputte gezin nog&apos;eens uwe hulp. in. Edelmoedige Landgeiiüor ten, niet angstigen blik staart de man en vader op zijne diep ongelukkige vrouw, die voor altoos gekluisterd is aan bed of stoel en op j zijne kinderen, die voor immer zijn verstoken van de anders zoo liefdevolle moederzorg. O mogt dé liefde Gods iv onzen Heer en I Zaligmaker veler harten bewegen, opdat ook hunne hope, die zij naast God op u hebben, niet beschaamd worde. »._. M. VAN GEURS, Predikant te Leeuwarden éf.i. Ifli. Bs. 3. U. GUNNING, „ „ t-uw;ra&quot;&apos;n&apos; ln dank reeds ontvangen bij Ds. M. VAN GEURS; van N N te Leeuwarden ƒ 10, van N. N. te Goor Couj). t 2;97, van JOHAN &quot; en SARA te Arnhem Coup. ƒ 3.09, van A. Z. te Arnhem ƒlO van G. M. te Hengelo Coup. ƒ 5.90. Bij Ds. J. H. GUNNING: van N. N. te Delft ƒ 10, van L.U. te Ams_rdam2 Coup. zamen ƒ2.97. (4722)</p>
</text>
