<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_ (3498)_ Ategj. B. LANGEEHUIZEN, A. SCHOUTEN, P. E. 11. PEAESJsS TOEIUS. P. L. POSTHUMUS, J. A. JOLLES Jr.. L. DE HïÖ BULL. C. 11. GIJSELMAN, ,T. N. DE BUK. J. BEETZ, • «s*. J. W. MINNE, P. J. JANSEN, A. F. SONDOBP, A. J. GUEPIN en H. VAN DEE BOOM, Makelaars, zullen op MAANIIAR 19 MAART FBS6, des avonds ten zes ure, in het voormalige o. 7.. lleerni-i.Qqrmtnt, ten overstaan, van de Notarissen LOUWERSE en BIESMAN SIMONS, in veiling brengen: Het kapitale en uitmuntend verdeelde hechte, sterke BSUBIïEI.E HESS met TUIN-en ERVE, op het voornaamste gedeelte der Heerengracht, nabij de Nieuwe Spiegelstraat, X 451, benevens liet daarachter gelegen Koetshuis met &apos;Paardenstalling, afzonderlijk verhuurd wordende Boyenwoning en Erve, op de Keizersgracht, _. 690, te zamen bekend bij het kadaeter onder Sectie I, N°s. 942 en 969, ter grootte van 10 Roeden 54 Ellen, in één koop. Te bezigtigen op vertooning van oen Toegangbewijs. bij de Makelaars vooornoemd, verkrijgbaar. De bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen ___T™_-S___.en UJA tel&apos; leztn§ zi-in ten kantore van do Notarissen LOUWERSE en BIESMAN SIMONS, alhier. (3793) ____^_s_-^i.;g_. Op Maandag den 12den Maart 1866, zal door _ï^_«S__l%den Makelaar fl. BOMIJN Pz., en ten overstaan tyPt_&amp;?_al®»van de Notarissen COMMELIN en AMYA ESSEE, des Avonds na Zes Ure, in het Lokaal de Brakke Grond, te Amsterdam , publiek worden geveild: De aangenaam gunstig op hoogen grond gelegene HOFSTEDE, genaamd AMSTELSTROOM. met Kapitale Heerenhuizing, annexe Stalling voor 5 Paarden, Koets. huis, enz aan den Amsteldijk nabij do Stad, onder de Gemeente Nieuwer-Amstel, Wijk E, N°. 23, Kad. Sectie C, N°. 480 en 753, te zamen groot 29 Eoeden. 98 Ellen; uitnemend geschikt voor ZOMERen WINTEEVEEBLIJF, en breeder bij Billetten omschreven; te zien Maandag, Woensdag en Vrijdag van 1 tot 3 Ure, mits voorzien van een Toegang-Billet, door den Makelaar afgegeven. De Eigendomsbewijzen en de Veilconditien zullen op den gewonen tijd ten Kantore van bovengenoemde Notarissen ter lezin&quot; zijn. (3757) Het Parochiaal Kerkbestuur van de E, O Gemeente te Zuid-Zijpe bij Alkmaar is voornemens onder nadere goedkeuring op Dingsdag 6 Maart 1866, des namiddags ten twee ure, bij den Kastelein J DUIF *an de Burgerbrug aldaar AAN TE BESTEDEN : HET BOUWEN EENER KERK MET TOREN EN PASTORIJ. , De Bestekken liggen ter lezing te Amsterdam in het Amsterdam- c sche Koffijhuis bij SCHOONEN&apos;BEEK. te Rotterdam in het Koffijlmis &apos;r van FEIJTHOF. to Haarlem in de Kroon bij SCIIEPENS. te Alkmaar a in den Burg bij HILDEMAN en te Zuid-Zijpe bij J. DUIF voornoemd, 111 alwaar ook_ tevens de teekeningen ter bezigtiging liegen. De aanwijzing in loco zal geschieden op&apos;den dag der aanbesteding, &apos;b De Bestekken zijn op &apos;franco&apos; aanvrage met bijvoeging vanƒl te be- &apos; A komen bij den Boekhandelaar J. W. v. LEEUWEN; Breedestraat to \&apos; Leyden. * j j v,_S?,.eïe l&quot;11^*&quot;*6» te verkrijgen bij den Architect Th. MOLKEN- -!r&lt; BOEK te Leyden. (4268) 1C</p>
</text>
