<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS Donderdag 22 Februarii.</title>
	<p>_De Heer de Persigny is heden door den Keizer in een langdurig gehoor ontvangen. _ — Men verneemt dat het plan tot oprigting van een nieuw regeringsorgaan onder den titel van le National de 1866 niet is geslaagd. — De regering heeft met de paketboot Fmirne officiële depêches van Tamatave ontvangen waarbij de regeling van de moeijelijkheden met de regering van Madagascar, die sedert twee jaren hangende waren, wordt bevestigd. Den 3den Jan. jl. hoeft Raharia, gouverneur van Tamatave, de als schadeloosstelling aan de maatschappij yftn Madagascar verschuldiïrde 900,000 frs. uitbetaald. Bovendien heeft hij 300,000 frs. in handen van den bevelhebber van le Loiret gestort, in ruil voor de aan den Heer Damhert door Koning Eadama geschonken concessien. Onmiddellijk daarna is dat stuk in het openbaar verbrand.</p>
	<p>— Zoo als reeds vroeger door den telegraaf werd aangekondigd, hoeft den.lsdCn dezer te Galata-Serail de opening van het gezondiieiiïs-congres plaats gehad. Eeeds dadelijk is cene commissie benoemd ,^ om alles te onderzoeken wat op dc bedevaarten naar Mekka betrekking heeft. Al do vertegenwoordigers der vreemde mogendheden , behalve die van Nederland en Denemarken, waren reeds aangekomen en namen aan de openingszitting deel. — Op bevel onzer regering werdt te Brest een zeer naauwlettend toezigt uitgeoefend op de daar aangekomen Peruaansche oorlogskorvet Huescar.</p>
	<p>— !%n rei-spreidt een gerucht dat zoo onwaarschijnlijk klinkt dat net juist daarom niet onvermeld mag blijven. Er is&apos;namelijk sprake van de verloving van den Kroonprins niet do aartshertogin Giselle van Oostenrijk, de eenige dochter van den Keizer Frans Jozef, even oud als de Eivmsche prins. Eene eerlang te houden bijeenkomst tusschen de beide doorluchtige vaders zal&apos; strekken om al het nadere te regelen. Het huwelijk zal worden voltrokken zoodra de prins meerderjarig is. — Sedert eenigo dagen dragen de livreibodienden van eenigo groote familien onzer stad de wapens van deze op hunne hoeden. — In den lieden gehouden kabinetsraad is door den fleer Drouin de Lhuys oen rapport voorgelezen over de depêches, op 18 dezer door hem ontvangen , betreffende het vraagstuk der overneming van een gedeelte der Komcinsche schuld door de Italiaansche regering. Deze depêches zijn door den kardinaal Antonelli gezonden, in antwoord op de aanvragen der Fransche regering omtrent nadere inlichtingen. D« daarop betrekking hebbende onderhandelingen zijn dus als hervat te beschouwen. Omtrent het besluit dat in den ministerraad is genomen, kan nog niets met zekerheid worden medegedeeld. — Hoewel de minister van justitie sedert jl. Zaturdag weder aan de bijeenkomsten van den ministerraad deelneemt, is zijne gezondheid zoozeer geschokt, dat zijne aftreding al 3 zeker is te beschouwen. Waarschijnlijk zal hem echter geen ontslag vóór den afloop der loopende zitting der Kamers worden verleend.</p>
	<p>~~ Er is meer dan ooit sprake van de aftreding des Heeren do la Valette als minister van binnenlandsche zaken. Men wil weten, dat der eerste president van het keizerlijk geregtshof, de Hoer Devienne, tot zijn opvolger zal worden benoemd. — Heden heeft dc Heer Caniillc Doucet zijne intrecrede gehonttVen als lid der iranschc academie, ter vervanging van Alfred de yigny. Do Heer Jailcs Samleau heeft hem beantwoord. Dc vergadering werd talrijk bezocht.</p>
</text>
