<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>dan met eenige andere soort het geval is, wordt verkregen door H. KOTHEs PETROLEUÜILA-v-PEN van geheel nieuwe constructie. Haar Licht is beter dan dat van het Gas, zij verspreiden niet den minsten onaangenamen reuk, de Glazeß springen nooit, de Pit wordt slechts afgewreven en duurt 4 h 6 Maanden. Deze -STieuwe Lampen, voorzien met ronden Pit, verbranden niet meer dan voor één Cent per uur en haar vorm is zeer elegant. Elke Lamp draagt den Fabriekstempel van H. KOTHE. Verkrijgbaar bij de voornaamste Winkeliers in Galanterien en Lampen, en in het groot bij den Ondergeteekende. Voor exportatie zijn deze Lampen bijzonder aan te bevelen. H. KOTHE, (20394) N. Z. Achterburgwal bij deWijdesteegF 35, naast dc Armenschool N .9. Van mijn ASPHALTPAPIER zijn bij de Heeren C. T. CARSTANJEN &amp; CO., Rokin hoek Taksteeg, E 89 te Amsterdam, en bij den Heer A. KNOOPS te Arnhem, DEPOTS GEPLAATST. Bij deze Heeren zijn alle Informatiën benevens Brochures KOSTELOOS te bekomen. JULIUS CARSTANJIEN, Fabriekant van ASPHALTPAPIER (22808) Düisbubo a/d. Rus. CONCENTRATION DES AGIDES SULF URIQ-ES ET TOUS AUTRES. APPAREIL CONTINU breveté en France (s.g. d.g.) ethl&apos;étranger servant notamment pour la concentration ou la distillatlon de 1&apos; ACIDE SULFURI_&gt;UE, 3upprimant les chaudières en platine et les préparantes en plomb, les ballons de verre, etc., etc. Montage très-peu coüteux, marché facile et sans danger, offrant une très-grande économie sur tous les procédés connus. S&apos;adresser, pour les cessions de brevets ou I&apos;obtention de licences et pour voir fonctionner I&apos;appareil, a MM. DE REVERONY &amp; Cie., rue des Canonniers 3 ter, h Saint QuentinJAisnc , France). (21816) FMIErïAfGEEOGEiTLIS^IIMiN DAKPANNEN TE DORDRECHT. GEBOGEN RUITEN in VENSTER- en SPIEGELGLAS voor GEBOUWEN, RIJTUIGEN, MEUBELEN, ORANJERIEN, enz. Bekroond met GOUDEN en BRONZEN Medailles op de PROVINCIALE TENTOONSTELLING van ZUID-HOLLAND 1858, deALGEMEENE NATIONALE TENTOONSTELLING te HAARLEM 1862 cnopde BOUWKUNDIGE TENTOONSTELLING te DORDRECHT 1862, worden naar op te geven bogt, grootte en vorm goed bewerkt en tot billijke Prijzen spoedig vervaardigd en afgeleverd. (22812) J. Jl. B. J(. BOUVY, Handelaar en Fabriekant in Vensterglas. Agenten voor Amsterdam: de Heeren VAN DER SANDE#- C°„ Nieuwezijds Achterburgwal, F 10; Kantoor Brouwersgracht, UU 733. NEDERLANDSCHE KOORTS- M RMiMTIIKPILLI. Deze sedert meer dan 25 jaren in Nederland met het besto succes gebruikt wordende PILLEN , tegen alledaagsche, andere, derde en dubbele derdendaagsche koortsen; alsmede tegen sluipkoortsen, waardoor de meeste Rhumatische aandoeningen ontstaan, zijn verkrijgbaar bij de Hoofddepothouders L. P. VAN SON &amp; ZOON, Amstelstraat, P 58 en Laurierstraat, FF 7, te Amsterdam ; Depothouders L. J. GROOTENDORST, te Utrecht, J. L. F. C. SNABILIÉ, te &apos;s Gravenhage en M. CLOOS, Friesche Apotheek, te Rotterdam a 60 Cts. het Doosje. (20901) WORDEN HET ZEKERSTE EN SPOEDIGSTE GENEZEN DOOR DE SAVONULES LEBEL. Verkrijgbaar a/2 de Flacon, bg RUIJS &amp; WEISSENBRUCH, Apothekers, Bloemmarkt 181, te Amsterdam. (22813) HiïFOEÏVEi, PROEVEN VAN GEESTKRACHT EN VOLHARDING UIT HET LEVEN VAN BEROEMDE MANNEN, dooi SA_o_Ï!__l- SMIX-ES. De Tweede Druk van dit uitmuntende heek is in eiken Boekwinkel verkrijgbaar voor ƒ 1.50 of in linnen band voor ƒ 1.90. K. H. SCHADD, Kalverstraat hij den Heiligen Weg, D 182. (26303)</p>
</text>
