<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE NAAR HET FRANSCH VAN LIEFDE GDI&apos;ZOT. MET EEN INLEIDEND WOOIiD VAN J. P. HASEBROEK. HIIWËILIJH. P&apos;ÖS »0 Cents. Dit Werkje van den beroemden Geschiedschrijver GUIZOT, ma| een jnweel van Inhoud en Stijl genoemd worden. Vooral aan GEHUWDEN wordt het zeer ter Lezing aanbevolen. Uitgave van C. L. FUNKE, te Amsterdam. (26926) Bij een MAKELAAR is gelegenheid tot plaatsing als VOLONTAIR, voor een JONGELING beneden de 16 jaren oud. Hoofdverdachten zijn: goed Schrijven en Rekenen. Adres franco onder Lett K., bij de Kantoorboekverkoopers VAN TUBERGEN en KRUYSMULDER, Rokin, bij den Vijgendam. (26928) Wie bovengenoemde SOM disponibel heeft, kan daarmede goedi Zaken doen, hetzij als COMMANDITE of zelf eene op te rigtem ZAAK te drijven onder toezigt van een deskundige zijnde Stellei dezer. Offerte franco eigenhandig geteekend onder Lett. D., Bureat Handelsblad. (26924) SLEEPENDE EWALENI Curatiefe behandeling van bovenvermelde KWALEN, hetzij ir hun begin of reeds verouderd, ook van Vrouwen- en Kinderziekten MAAG-, BORST- EN ONDERBUIKS.LIJDERS worden hierop mede opmerkzaam gemaakt. Dagelijks te consulteren van •s middags 12 tot 3 ure E. DONKERSLOOT, Reguliersgracht, Praktiserend Geneesheer, enz. bjj de Prinsengracht, 513. (26929) Op een KANTOOR van BINNENLANDSCHEN HANDEL wordt Gevraagd: Eon fatsoenlijk JONGMENSCH, P. G., van 20 ii 25 jarigen leeftijd, tegen genot van billijk Salaris. Zij, die met Kantoorwerkzaamheden bekend zijn en cene goede hand van Schrijven hebben, zullen do voorkeur genieten, terwijl alleen op hen, die van de voldoendste Getuigen zijn voorzien, regard wordt geslagen. Adres met eigenhandig geschreven Brieven onder Letters Y. Z., bij den Boekhandela-_jf W.H. KIRBERGER, Rokin, over de Nederlandsche Bank, D. 97. (26922) &quot;iïmcHAPmTER beyorderinglaF SCHILDER- EN TEEKENKÜHST IN FRIESLAND, C-EVESTIGD TE LEEUWARDEN. DIRECTIE berigt aan HH. vervaardigers van SCHILDERIJEN, ingezonden op de door de Maatschappij in April jl. uitgeschreven Prijsvraag, dat de ingezonden Stukken, tegen overgave van het merk, waarmede de Schilderijen geteekend zijn, terug te bekomen Zijn bij den Heer VAN DER WIELEN, Sacramentstraat te Leeuwarden, Namens de Directie der Maatschappij voornoemd (26942) M- W&apos; *&apos; ™g^ &quot; MÖJMBS* Une DEMOISELLE Beige, parlant le Hollandais et le Francais, et sachant tont ce qui concerne les MODES, désire se replacer soit comme DEMOISELLE DE MAGASIN, soit comme Première Demoiselle dans vn Atelier de Modes. S&apos;adreesser par lettres affranchies sous les initiales A. M. au Libraire E. H. TASSEMEYER, a --.otterdam. (26943) Une JEUNE ALLEMAND, muni de bons certificats, ayant servi dans les plus grandes families d&apos;Amsterdam, -comme DOMESTIOUE et ayant voyage avec eux, désire s&apos;engager au plustöt po__ible. S adresser sous les imtiales A. P. Bureau Handelsblad, (26940) SM MCÖLMBESCIIIKM. roI-jLof- citroiot. KALVEESTIIAAT, E 1, BIJ DEN DAM. GOUD, ZILVERWERK E» JUWEELEN. HOROI-OGIÏM met een Jaar «narantie. (26946) Kantoorlooper, Magazijn- of PakliiiisluiecJit. Als zoodanig wenscht zich een Gezond en Sterk PERSOON van •le F. G., 28 jaar oud, geplaatst te zien. Hij is in staat een goeden Borg te stellen en met Paard en Rijtuig, Schuit en Kar om te gaan. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder Lett. P., bij t. HARTMAJS, Sint-Nicolaasstraat. hoek Voorburgwal. (26949)</p>
</text>
