<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MUZIi-RALE (.ORIIESI&apos;O_.DEN__E, te &apos;s Hage. GOEDKOOPE MUZIEK , 30 a 50 pCt. beneden de gewone uitgaven. De Catalogus van 4000 nummers a 85 Cents. Dc Maandlijsten der nieuw uitkomende Werken gratis. Depot bij J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam, A 458, te Amsterdam , en in alle Steden van het Rijk. (24108) Urn allen frechen und höchst gcfahrlichen Schwind.leicn, welche alltüglich gegen GESCHLECHTSKRANKE und MÜNNLICHE GESCHWACUTE versucht und veriibt werden, ein Knde zu machen, ist in der SCHULBUCHHANDLUNG in LEIPZIG ein Werk: V. RETAE&apos;S SILBSTBEWAHKON6, erschiencn, von welchem jetzt die 69. Auflage ausgegeben wird. Im vorigen Jahre hatton dicsem Buche mchr als 201 0 Kranke ibre rasche und volkommene Hoilung zu danken; die Bewcise liegen jetzt auch den Regierungen in einer besonderen Denkschrif. vor und ist sonach auf die practische Gediegcnheit und Reelitftt des Verfnhrens zu schliessen. Man bekommt dieses Buch für 1 Thaler (fi. 2 holl) in der EISENDRATH&apos;schen Buchhandlung . Amsterdam. (233751 De VIJFDE druk van het beroemde Werk, getiteld: BECffIVS NOOD-1 BULPBOEK, voor allen, die in de Liefde of door Zelfbevlekking buitensporig zijn geweest, en wenschen hunne krachten weder te bekomen of te versterken, herzien en verbeterd door Dr. H. J. SCHOUTEN, te Amsterdam, 220 bladzijden, is in alle Boekwinkels afl te bekomen. (25862) &quot;SjITPASSAGE NAAR BATAVIA EN WÊk SAMARANG wordt aangeboden met het extra snelzeilend CAMPAGNE* BARKSCHIP JACOBA *. CHRISTINA, Kapt. D. GAAFE , varende een geëxamineerden Doctor, zijnde in alle opzigten uitmuntend ingerigt voor Passagiers. Adres ten Kanterc van G. W. VAN BAENEVELD KOOIJ , te Amsterdam. (26&apos;«75) %&amp;k Nsaxr PADANG (direct) Y|||.&apos; ligt te AMSTERDAM in LADING: _______ES9 jjet extra snelzeilend gekoperd BARKSCHIP HENRIETTA, «»i™, (Sluit einde November.) gevoerd door Kapt. K. VISSER, tevens uitmuntend ingerigt voor dea overtogt van Passagiers. Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER. (22609) Jüh| Naar MACASSER (il irectj tSsÊÊB LIGT TE AMSTERDAM IN LADING VOOR GOEDEREN EN PASSAGIERS: Het gekoperd BARKSCHIP ImfSTItOOM9 Kapt. A. HANSEN. Zullende in het begin van December vertrekken. Uitmuntend voor den verroer van Passagiers ingerigt. Adres bij de Cargadoors B. D. BOSSCHER &amp; ZOOlt, te Amsterdam , of HUDIG &amp; PIETERS, te Botterdam. (25292) SNELVARENDE STOOMBOOT VAART AMSTERDAM EN HARLINGEN. Vertrek van AMSTERDAM: Dingsdag, Donderdag en Zaturdag de» Ochtends ten 8 Ure. t * HARLINGEN: Zondag, Woensdag en Vrijdag des Ochtends (ca.7% ure), onmiddelijk na de aankomst van den eersten Trein van Leeuwarden. (22804|__ i^fS^EKELIJKSCHE STOOMVAART ¦» NAAR NEW-YORK. PLAATSBILLETTEN te bekomen bij OOLGAARDT e* BRUINIER, IJgracht te Amsterdam, eenige Agenten voor Nederland van de Liv. N.-Vork en Philad. SS. Comp. te Liverpool Infbrmstiefl gaarne gegeven. Brieven franco. (21_0_)</p>
</text>
