<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>II DS VERGULDE TROMPET. De Ondergeteekende heeft dc eer te berigten dat z&apos;g&apos; de Affaire, bestaande in KINDERSPEELGOED, KRAMERIJEN, enz., zich bevindende in het huis in de Binnen-Bantammerstraat, N 394, heeft Overgenomen dat het voorhanden zijnde Einaal zal worden UITVERKOCHT . en dat zij bij het op handen zijnde ST. NICOLAASFEEST, 1 zich zal sorteren/in alle soorten van KINBERSPEELGOEDEREN en verscheidene Artikelen tot Geschenken bij die gelegenheid geschikt, tevens haren vroegeren handel in Pijn PORCELEIN-, GLAS- en AARDEWERK hier bijvoegende, beveelt zij zich op nieuw bij hare ; geëerde Begunstigers 1 i (26973) Binnen-Bantammerstraat, N 394. ¦ &apos; Den lsten December komt van de pers: DE TWEEDE BUNDEL VAN: VERSCHEIDENHEID VAN GAVEN, DEZELFDE GEEST. ZESTAL LEERiiEDENEN door Prof. 3. 3. VAN OOSTJERKEE. De Eerste Bundel bevat ZES LEERREDENEN van _ttr. N. E-SSSETS. Prijs per Bundel ingenaaid f 1.25, Gebonden ƒ1.60. _._,*_. (26908) J. W. EVERSZ. ~SLIJI- EN MAA6PÏLLEH. Deze PILLEN, die sinds vele jaren met het beste gevolg tegen de Slijm en als Maagversterkend gebruikt worden, door hare zachte werking ,de Spijsvertering zeer bevorderen, bijzonder goed tegen da Gal en zeer zacht laxerend zijn, zijn weder tegen 32% cent het Doosje met berigt van het gebruik, verkrijgbaar gesteld door den Hoofd-Depöthoudcr, bjj de Heeren APOTHEKERS: Amsterdam, Ruys en Weissenbruch, Heerenveen, Wed. N. Dornseiffen. Voorburgwal b.d. Stilsteeg. &apos;s Hertogenbosch, J. Straatman. ir J. C. Bartels, Haarlem- Hoogeveen, C. H. Radijs. merdijk bij de Wieringer- Hulst, J. Ncderveen. straat, 519. Hoorn, E. Knaven. Aarlanderveen, J. Allart. Leyden, O. A. van Tricht, Haar- Arnhem W. F. Verster. lemmerstraat, hoek Donkersteeg. Alkmaar, H. Schrcuder $¦ C°., Leeuwarden, S. S. Beintema. op het Ritsevoort. Loenen, J. C. Adama. Amersfoort, G. van de Roemer. Meppel, J. G. Lambers. Apeldoorn, G. J. Romijn. Maastricht, M. L. Janssen. Assen, E. Lambers. Middelburg, W. P. van de Kamer. Beijerland (Oud), W. M. Kok. N.-Diep, J. Venster. Bergen-op-Zoom, J. P.Verlinden. /. L. Jelgersma. Beverwijk, D. Mijsberg. Nijkerk op de Veluwe, Van Ark. Bolsward, J. A. Lcdel. Nijmegen, J. J. Sneltjes. Bommel (Zalt), J. van der Vegte. Oosterhout, Joh. Zwaga. Breda, M. Gillemans. Pekel-A (Onde), J. C Bakker Culenbnrg, A. Nicsscn. Rotterdam, F. E. van Santen Kolff, Delft, W. Wilschut. Korte Hoofdsteeg. Dirksland, D. de Vries. Roermond, J. T. van Pelt. Dordrecht, H. J. Giltay. Schagen, W. A. Hazeu. Doesborgh, R. Wilmerink. Sluis, P. A. Pieterse. Dockum, H. van der Werff. Texel (op den Burg), A. E. Petersen. Dcdems vaart, P. Eekma. Tiel, A. J. Faassen. Eindhoven, T. H. van Bon. Tilburg, C. Domhoff. ; Enschedé, W. Bourichter. Tholen, van Rijssel en Zoon. tGoes, J. A. Lecointrc. Utrecht, P. Altena, Steenweg over Gorredijk, S. G. Zwart. de Donkerstraat, n°. 372. Gouda, Eirma Wed. r. d. Heyden Veendam, J- F. de Hossen. ;&apos;s Gravenhage, J. Visser en Zoon, Venlo, A. Schrijnen. in de Spuistraat. Vlaardingen, J. M. Lagerwerff. Groede, F. Baert. Viissingen, P. Lagaay. Haarlem, van Marie en CO., in de Workum, J. W. Meijer. Zijlstraat bij de Groenm. Zierikzee, J. Bal Cz. Hariingen, P. de Vries Binksma. Zwolle, P. Brandt. I-T LET WEL. Men wordt instantelijk verzocht, wel attent te willen zijn, dat door mij, bij niemand anders, de SLIJM- en MAAGPILLEN, bereid vol: gens het oude en echte Recept, in Depot zijn verkrijgbaar gesteld in de hierboven opgegeven steden en plaatsen, dan bij de hierboven genoemde 1 Depothouders: wij verzoeken de gebruikers, daar wel op teletten, &lt;en : raden hun aan, WEL TOE TE ZIEN BW WIEN MEN BE POOSJES PILLEN HAALT. E.930) ? Tegeu 1&quot;. Februarij 1866 wordt VERLANGD op een goeden stand , in dl nabijheid van het Oosterdok, eene GEMEUBELELRRE ! VOORKAMER met Alcoof. Adres met franco briefjes, =p . gaaf van stand, huurprijs, enz. onder letter E., bij TEN BRINK &amp; DE VRIES Boekverkoopers in de Warmoesstraat alhier. (26899) APOTHEEK. Teen Februarij of eerder is te Amsterdam, tegen genot van kost, inwomng en salaris naar bekwaamheden, gelegenheid tot plaatsing van &apos; een fatsoenlijk JONG MENSCH, van de P. G., met de Receptuur - bekend, die zich als Apotheker wenscht te bekwamen. Adres franco - onder lett. R., bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON I Beurssteeg, E 188, te Amsterdam, (26900) A. CRAANDIJK, S. J. DE FLINES, M. E. D&apos;AILLY, P. W. C HAAS, W. P. STEENHOFF, C. W. MATTHES, J. BEETZ, A LANGERHUIZEN, A. R. HOLST. J, KRIJGSMAN, B. A. ERNST &apos;_._?• BUYS en F. T. GÖRLITZ, Makelaars, zullen op Maandag, dei l?ï..P_Cern , l?63 des avoDds na 6ure in het Lokaal de BRAKKI O ROND, m de Nes, ten overstaan van den Notaris G. RUYS, verkooopen: Een hecht sterk, weinige jaren geleden belangrijk gemoderniseerd HUIS, TUIN, TIiIRRIJIS en ERVE, Linde en ge- S^ A! keizersgracht tusschen de Ree- en Beerenstraten, XX 355 i?f-_f_i J DlJ,letten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags ei Donderdags, alsmede op den verkoopdag, des namiddags van 2to - uren. r ° ° _nv-e_,.. ew«|en Jan, Eigendom en de Veileonditiën zullen vier dagei r DnvoP &quot;en Verkoopdag te zien zijn ten Kantore van den Notari n. t&gt;&apos; ° . Binnenkant alhier. _?,, . _?* _. in e&apos;sen gebruik, de lasten voor gebouwde en ongc ZZa f&apos;gendommen over 1865 bedragen ƒ 124.72 en is te aan ¦ aarden den lsten Januarij 1866. (26834) VAN DE IBIBLAND.CHI SIfi.REHABRIffi I XE ROTTe_a__»A_IJI. *ir^««ÏJ_ler? Toldoeni&quot;g&gt; welke de MANILA, 2a HABANO SlUAHfcfll uit genoemde Fabriek genieten, doet de Ondergetcekend &lt;__¦_. aandacht van Heeren Liefhebbers van fijne MANILA -»!«&gt;&lt;AHI._- daarop vestigen. Prijs per 1/2 Kist ƒ 19. Monsters zij a 4 oents per Stuk te bekomen. Voorts heeft de Ondergeteekende d de eer te berigten, dat hij zijne zoo gunstig bekende SIGAREN va J •» en J o per 1/4 Kist, thans ook in 1/8 en 1/10 Kistjes in voorraad héél S. RE BOER, , Haarlemmerdijk, tusschen de Buiten-Wicringer .»&gt;»J1) en VisscheTstraten, TT 521, te Amsterdam. ¦•&quot; BUFFET-JUFVROUW Wordt Gevraagd in een voornaam KOVFIJIDITIS, om mcd eenigzins behulpzaam te zijn in het HUISGEZIN, van de Prot. Gods dienst, tusschen de 25 en 35 jaren oud en van goede Getuigen voor zien. Adres met franco Briefjes onder Lett. A. A., bij J.BREEMAIS Boekdrukker, Hoogstraat, bij de Zanddwarsstraat. (26927) Door verandering van Woonplaats wordt TE KOOP aangeboden t Utrecht, om met I°. Mei 1866 te Aanvaarden: Een Hecht, Weidoor Ummerd HUIS met TUIN, bevattende Zeven KAMERS, waarva Twee ensuite, allen van Stookplaatsen voorzien; Keuken met voortref mm P.omP&quot; en Regenwater; voorts dubbele Kelder, ruime Zolder nu Meidenkamer. Het is aangenaam gelegen aan de Biltstraat en tot aa het jaar 1870 vrij van Grondlasten. Adres onder Lett. A. C., bij de Boekhandelaar J. GREVEN, Ganzenmarkt, te Utrecht. (26921) -L-MOMS b¥t-BO_TÜ Ontvangen in de «OEBKOOF E BAZAR, Warmoesstraat, b de Papenkrugsteeg, J 570, en voor GOEDKOOPE PRIJZEN ver krijgbaar; alsmede Wollen en andere GOE BEREN, geschikt voc Cadeau voor het aanstaande St.-NICOLAASFEEST. . &lt;26925) ¥. H. RAIJMANN.</p>
</text>
