<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 4 Julij, (Pari. Corr.). Niet slechts de oppositie juicht de critiek van den Heer Thiers op het politiek èn linancieel beleid der regering toe , ook het publiek van het Thédtrefrancais heeft van zijne gevoelens dienaangaande blijk gegeven. Men voerde op: Oscar of de man die zijne vrouw bedriegt. In dat stuk zegt de inspecteur van tinancien o. a. het volgende: &apos;/Ik ben voornemens te huwen en zoek een jong meisje, hetwelk orde, spaarzaamheid en deugd bezit, in het kort al die^ eigenschappen, welke men bii het staatsbestuur niet vindt.&quot; Naauwelijks waren deze woorden uitgesproken, of het publiek barstte in een luid gelach uit en liet het aan luide bijvalsbetuigingen niet ontbreken. Ik meldde u onlangs, dat men in de departementen niet slechts aan de verkoopers, maar ook aan de koopers der Lanterne all.rlei moeijelijkheden in den weg legt. Ik houd mij overtuigd, dat vele uwer lezers zullen gezegd hebben: //Onmogelijk, uw correspondent overdrijft.&quot; Ik heb mij echter volstrekt niet aan overdrijving schuldig gemaakt. De Heer Rochefort verklaart heden (in N°. 6 van de Lanterne), dat hij eene menigte brieven heelt ontvangen, volgens welke in verscheidene steden der departementen en voornamelijk te Rouaan, de personen, die de Lanterne koopen, door policie-agenten worden geïnterpelleerd, ja zelfs hun het blad uit de handen wordt genomen. Het hof van cassatie heeft heden het vonnis bevestigd, geveld tegen de dagbladen, die de verslagen der zittingen van het Wetgevend Ligchaam hadden medegedeeld op eene wijze, welke in strijd werd geacht met de bepalingen der wet. Alleen ten opzigte van de Op&apos;mi &gt;n Nationale heeft het hof geoordeeld, dat die bepalingen niet waren overschreden. Gelijk dezer dagen is medegedeeld, is het eerste Nommer van den Electeur met eene oplage van 25,000 Ex., door de policie in beslag genomen én eene vervolging ingesteld tegen den Heer Jules Ferry. Het gevolg van dezen maatregel is geweest, dat van N°. 2 van dit weekblad 75,000 Ex. zijn verkocht.</p>
	<p>De behandeling van het proces tegen de Heeren Pereire, op 4 Mei jl. door de regtbank van koophandel in eerste instantie veroordeeld, is tot 17 dezer uitgesteld. Uit Madrid wordt mij, onder dagteekening van 1 Julij, geschreven, dat de Spaansche gezant te Rome, de markies Alex. de Gastro, die zich met vérlof naar Zarauz, eene kleine Baskischo zeehaven, begeeft, een langdurig onderhoud heeft gehad met de KoniDgin. H. M. wenschte uitvoerig te worden ingelicht nopens den staat van zaken te Rome en in Italië over het algemeen. De markies de Gastro ontveinsde aan de Koningin niet, dat hij den terugkeer tot den vroegeren staat van zaken in Italië voor .ene onmogelijkheid hield en het herstel der Bourbous op den Napelsclien troon als eene hersenschim beschouwde. Vooral betreurde hij het, dat Frans II van Napels zich te Rome omringde van een groot aantal avonturiers, die onder het voorwendsel de zaak der Bourbons te dienen, de aanzienlijke vreemdelingen , die Rome bezoeken. ten eigen bate exploiteren. Dit schijnt zelfs met de infante Isabella het geval te zijn geweest.</p>
	<p>Er is sprake van eene nieuwe verbetering van het Chassepot-geweer. Daardoor zou voor het oogenblik eene vrij groote vermeerdering van uitgaven worden veroorzaakt, maar in het vervolg zou eene besparing worden verkregen, omdat de patroon van het nieuwe geweer 5 centimes minder zou kosten dan die welke men thans gebruikt, Zelfs in t\jd van vrede wordt zooveel buskruid verschoten.&apos; dat dergelijk . beïuuügiög wel dei au. ei. e waard is.</p>
</text>
