<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DE AMSTERDAMSCHE COURANT EN DE HEER FOCK TER ZAKE DER DOORGRAVING.</title>
	<p>De Amsterdamsche Courant laat in haar beredeneerd Kameroverzigt den schrijver daarvan, die steeds toevallig zooveel overeenkomst m opvatting, taal en stijl met het\ Dagblad van sGravenhage heeft, het volgende zeggen: »Voor de regering evenwel is de verwerping van art. 3 eene nederlaag. Dat artikel was het éénige nieuwe in het door dit kabinet overgenomen ontwerp van de vorige regeling. Welligt was het zijnen oorsprong verschuldigd aan de zucht om een schijn van consequentie van den Burgemeester Pock met den Minister Fock te doen ontstaan.&quot;</p>
	<p>Het eerste gedeelte dezer tirade behelst eene bepaalde onwaarheid en het tweede eene laffe insinuatie, onwaardig een blad dat met het stedelijk wapen prijkt. En nu hebben wij met veel woorden noodig om enkel de pertinente leugen to weerspreken, want tte insinuatie laten wij ter waardering over aan allen die den Heer Fock en zijn eerlijk karakter to zeer kennen om hem in staat te achten tot de dubbelzinnigheid, welke hem hier in de Amsterdamsche even als in net kamer-overzigt en in de artikelen van het Dagblad wordt aangewreven. Mr. _ bePal?n ons dan aHeen tot de bepaalde onwaarheid, wii-baar gebezigd met het doel om het opgetreden kabinet ook en vooral in deze zaak ware het mogelijk te discrediteren, doen vi vderhefflno van het vori_e nog eenigen ingang te Dat verworpen Art. 3,dat ook de Amst. Courant op niet al te looge waarde schatte en waarvan zij de aanneming of verwerfö onverschillig achtte, dat Art. 3 was volgens den geschiedocarijver der laatste kanaalwetwyziging, bet eenige, nieuwe S. _;____. °r d/&apos;ka!&gt;inet overgenomen ontwerp Heemskerkeroo-, _f^ennmt Ergo, dat eerste ontwerp is met over-3e ... „. .f • Qeid aangenomen. Dd kabinet leed zelfs door /-___?-g vi*n..at eenlae- nieuwe Art, 3 eene nederlaag! opzette.-I _ 0t g_ .&quot;.eet niet wat gij schrijft öf gij doet opzettelyk de waarheid te kort. Zie hier de getuigen tegen u. of &quot;iet, -fin__ _. ders&apos; die&apos; hetz« art- 3in de wet bleef ™ dus do relat.-^ &apos;ende stom aan de wet zou geven en Let. -Ik zie ia _leo_fIeo_f .Kterin^ door art 3 geheef terz(/rf« deze regering eewii. i&lt;._ voorgelegde conventie, door door de voorgano^A &apos; tels belers dan in de conventie, (Bijblad, 2 Julij bl .o. .&quot;inisters tot stand gebragt.&quot; 2°. DeHeerP^nap-:]5?.5- ko&apos;- hv. o.). S S schijnlijk wegens de af,t !^,Te-el aan art. 3 hechtte en waarwet heeft gestemd: daarvan tegen de geheele //Aanvankelijk is het wetson. bepalingen, die het niet goed de_.erp-*ot ons gek°men met mijne stem onvoorwaardelijk zou h. _.n&apos; zoodat ik daaraan maar het is gaandeweg verbeterd&quot; (ii llloeten onthouden, in den verderen loop zijner rede, (597 ü 96&gt; tol. 1,) enz. en prijst hij die verbeteringen nominati,,, &gt; omschrijft en 3°. De Heer Geertsema, na onpar&apos;tiiü,. „_ _ regering de eer gegeven te hebben, datzVff._.n do V^F. heeft aangebragt om in het kwaad, datJ|et geneesmiddel zien, maar die ook de lont aanwijst ten \,&apos; *e TOorhet bestuur van Amsterdam begaan, zegt verder. ,HZl,en Tan tuurlijk aan geen der leden ontsnapt, dat èn in Lls na&quot; eenkomst tusschen het rijk en de maatschappij ?® ;°Je,rovereenkomst tusschen de maatschappij en den a&quot;&quot; de thans belangrijke wijzigingen zijn gebragt, die inderdnH _r voltooijing van het werk meer hebben verzekerd; datlw door zijn weggenomen gebreken, die, waren zij blijVen^&apos; staan, mij, even als de Heer Pijnappel, genoodzaakt zonden hebben tegen het wetsontwerp te stemmen, enz. (blz. 60..&quot; (Dit betrof dus ook niet art. 3, want de Heer Geertsema maakte daarvan zijne stem geenzins afhankelijk). 4°. De Heer Godefroi (blz. 605): &quot;Ik zal om al die redenen mijne stem aan dit ontwerp geven, onverschillig of art. 3 wordt aangenomen of verworpen. Te eerder zal ik dit doen, omdat het niet te ontkennen valt, dat bij deze gelegenheid in de concessie, behalve de wijzigingen die aan onze goedkeuring onderworpen ziin, ook noc andere verbeteringen zijn ge- W&apos;agt, en dat wij vooral aan deze regering hebben te danken twee hoogst belangrijke verbeteringen, diede concessie jongste dagen heeft ondergaan.&quot; (Zie bet stuk____. &quot;• 15.)</p>
	<p>, y&gt;i schrijven niet meer af, maar vestigen alleen de aandacht der lezers op de wijze waarop de Amst. Courant in üaaj ojne&amp;njfc oit-pris %&lt;*&lt;_&amp; regeling. *o.laat dat !_. hare kolommen hetgeen in de zittingen der Kamer gebeurt worde gekarakteriseerd en gecommentarieerd in flafranten strijd met hetgeen zij zelve van het verhandelde in e Kamers mededeelt, waarbij zelfs de gedrukt e wijzigingen worden geïgnoreerd, die in de eigen courant een dag te voren waren opgenomen.</p>
</text>
