<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHOUWBïïRGEIf, EHZ. ¦__¦_!_ 11 &quot;lïllTl I-_¦_!rül ..&apos;!¦¦ Mlï-ii_Hiiï&quot;&quot;i&apos;li-l 111 l &quot;II Ti&quot; i-Tf^T-r-T-ïï &quot;il T ¦—&quot; ITMM l_l J_WlfTlHl_ÏT&quot;-__. Zomer-Theater Tivoli. LEIDSCHE BOSCH. Heden Dingsdag 7 Jnlij. Buitengewone voorstelling, met medewerking van den Heer Alexandre Loyal, le plus grand succes du Cirque Carré. Le Trapèze en Force , par le Pref. Loyal. Op verlangen : fEslasi, valse chantée par Frl. Caroline Miller. La nuil Blanche, operette d&apos;Olfenbach. Die Unschuld vom Lande, grosse scène, etc. etc. Entree 49 Cent. 7 Ure. WILLEM KOSTER, Directeur. NffiüWTOEIER-THEATER, Plantage, Parklaan over het Park, in de groote Schouwburg- Loge van de Heeren SCHOEMAN en VAN LIER. Om aan het verzoek van vele geachte ingezetenen onzer Hoofdstad te voldoen en aangemoedigd door den grooten bijval, welke het Vlaamsch Tooneelgezelschap is mogen te beurt vallen, heeft de Directie van bovengenoemd Theater besloten, eeno nieuwe overeenkomst met den Heer ELOY Ij-MAIRE, Directenr van het Vlaamsch Tooneelgeschap te sluiten , tot het geven van nog eenige Tooneelvoorstellineen. Hun verblijf alhier is onherroepelij k bepaald tot en met _- Julij a.B. Dozijnkaarten zijn weder verkrijgbaar voorde nog te geven Voorstellingen. Dingsdag 7 Julij. De JLinder roof ster, groot volksdrama in 7 tafercelen, naar het Engelsch van John Boncicault door Ferdinand Derikze. (Aanv. 8 ure.) DE DIRECTIE. lste Rang ƒ 0.99, 2de Rang ƒ0.75, 3de rang ƒ0.50, 4de Rang ƒ0.25. Plaatsen zijn te bespreken van 10 tot 3 nre. Tuin §§reigietege9ê9 PLANTSOEN BIJ DE WILLEMSPOORT. Heden Avond: SOIREE MUSICtLE door Fransche , Duitsche en Hollandsche Artisten, Scènes Duo&apos;s en Chansonnettes in Costuum. KB. Alle Avonden afwisselende voorstelling. Entree 25 Cents. (7i/_ ure.) DE DIRECTIE. PLANTAADJE MIDDENLAAN OVER ARTIS. Wegens PARTIJ Dingsdag den 7den Julij van af des Namiddags 4 ure voor het geachte Publiek GESLOTEN. J. E. BEEKMAN. Circus W« Carré* STAANDE TE HAARLEAI. HEDEN en volgende Avondsn gedurende de KERÏWES. GKOOTE . .-o_-_.TE_-.li_G in de Hooge Rijkunst, Paarden dressuur en gymnastiek. Dagelijks nieuw en zeer afwisselend programma. (Aanv. 8 ure).</p>
</text>
