<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Kinderen en Behuwdkinderen van wijlen Mejufvrouw TRIJNTJE KOOHMAN, Weduwe den Heer JOfIANNES KRABBENDAM Jn., betuigen hunnen hartelijken dank voor de vele bewijzen van belangstelling, bij het overlijden hunner Moeder en Behuwdmoeder ondervonden. Amstekdam, 6 Julij 1868. Uit aller naam, (17344) J. KRABBENDAM Jz_. VERIFICATIE. De bekende en onbekende Schuldeischers in het faillissement van JOHANNES JACOBUS SNIJDERS, Laarzen en Schoenmaker en Koopman, wonende te &apos;s Gravenhage, (de pani- en hypotheekh -benden daaronder begrepen) worden opgeroepen om, hetzij in porsoon, hetzij bij gemagtigde, van behoorlijk geregistreerde procuratie voorzien, te verschijnen ter Raadkamer der Arrondissements-Regtbank te &apos;s Gravenhage, op den korten Vijverberg aldaar, op Woensdag 29 Julij 1868, des voormiddags ten elf ure, ten einde hunne vorderingen ten laste dier failliete massa te doen verifiëren, na vooraf aan den ondergeteekende, wonende te &apos;s Gravenhage, Heerenstraat n&quot;. 16, hunne rekeningen of titels tranco te hebben toegezonden. De Curator in gezegd faillissement, (17301) Mr. A. HINLóPEN. Al degenen, welke iets te vorderen hebben van, verschuldigd zijn aan of onder hunne berusting hebben betrekkelijk den Boedel en de Nalatenschap van wijlen den Heer Jl ACOBES DE MAN. in leven Netaris, gewoond hebbende te Amsterdam en den 2lsten Junij 1868, te Beverwijk overleden, worden verzocht daarvan vóór den 2üsten Julij 1868, schriftelijk opgaven te doen ten Kantore van den Notaris A. D. RU M LIN G, Keizersgracht, bij de Leidschestraat, te Amsterdam. (17239) Die iets te vorderen hebben van — verschuldigd zijn aan — of onder hunne berusting mogten hebben betreffende den boedel van nu wijlen den Heer PIETER WILLEM O VINK, in leven Koopman en Commissionair, gewoond hebbende alhier op het Damrak, H 157, en aldaar 25 Junij 1868 overleden, gelieven daarvan vóór 1 Aug. e. k. schriftelijk tranco opgaven te doen ten Kantore van deNotarissen MULDER &amp; KANNE alhier. (17267) Die iets te vorderen hebben van, of verschuldigd zijn aan — de ontbonden naamlooze Vennootschap: INTERNATIONALE STOOMBOOTDIENST, gevestigd te Amsterdam, worden verzocht daarvan vóór 21 Julij 1868, opgave te doen ten kantore van den Notaris Mr. C. J. DIEMONT, te Amsterdam, Heerengracht bij de Oude Spiegelstraat. (17207) De rangregeling in het faillissement van J. J. BOEKMAN, is op heden gedeponeerd ter Griffie van de Arrond. Regtb. alhier, en gedurende 14 dagen ter inzage van belanghebbenden. Indien geen verzet er tegen plaats mogt hebben, zal de Carator op Dingsdag 21 Julij des namiddags ten kwartier over een ure, in het Lokaal waar de tweede Kamer der Arrond. Regtbank gewoon is hare zittingen te houden, rekening en verantwoording doen. Amsterdam, F. R. CROMMELIN, _3 Julij 1863. _7248) Curator. De ondergeteekenden ISAAC SIMON VAN AALTEN en MORTJE SIMON VAN AALTEN, te zamen alhier handeldrijvende in koloniale waren, onder de firma van S. I. L. VAN AALTEN Jn., maken hierbij bekend, dat de tweede ondergeteekende op den lsten Julij 11. uit die handelszaak getreden is, en van dien dag af door den eerst ondergeteekende geheel en alleen onder dezelfde firma en voor eigen rekening op dezelfde wijze wordt voortgezet. (17288) Veenendaal, I. _&gt;. VAM AALTEN. 4, Juhj 1868. M. S. VAN A4LTEN. ce_ïvj___ïs__E DIR 0 O-THRUIS __ ST-\TS--_ __D. Naar aanleiding der Advertentie van de COMMANDIETKAS, in de Nieuwe Rotterdamsche Courant van 4 dezer, berigt het Comité van HH. Effectenhandelaren alhier dat, even als vroeger, de gezamenlijke Commissionairs in Effecten zich met alles wat het Effectenvak betreft, blijven belasten, en dien ten gevolge ook met de waarneming der Conversie der Oostenrijksche Staatsschuld voor hunne Principalen, zoodra deze zal opengesteld worden. Ook zij zijn evenzeer bereid, alle inlichtingen te geven omtrent de wet van 20 Junij 1868. Daar in voornoemde wet de Minister van Financien met de uitvoering der Conversie is belast en voor alsnog geene bepalingen omtrent de wijze en het tijdstip van uitvoering bekend gemaakt heeft, zoo wordt aan alle Houders van Oostenrijksche Fondsen de raad gegeven, tot zoo lang met het inzenden van hunne Fondsen bij hunne Commissionairs te wachter., totdat gezegde Minister zijne plannen van Conversie aan net Publiek zal bekend gemaakt hebben. - „„. Het Comité voornoemd: Rottexdam, GERARDES ECK Junior, President. 4 Juli.l 1868. B. E. m. V.D. «DOP, Thesaurier. (17325) A. J. DE JIONGH, Secretaris. S PET. RESSMË^IiilMiii Pott _rillls. De Ondergeteekenden berigten, dat de RECEPISSEN ter verkrijging der OBL!«_AriEN van bovengenoemde Leening ten Kantore van den tweeden Ondergeteekenden van af 9 dezer des DONDERDAGS en VRIJDAGS van 10 tot 1 ure kunnen worden ingeleverd en de OBLIGATIEN den daarop volgenden DINGSDAG en WOENSDAG aldaar verkrijgbaar zijn. Lijsten ter inlevering zijn te bekomen bij BLIKMAN &amp; SARTORIUS, alhier. t Amsterdam, 4 Julij 1863. (17278) C. VAN RINSEM Jr. LEEMBREGGEN, GEÉPIN &amp; MEVSKEN. bltohaTtliappij. De DIRECTIE geeft bij dezen kennis, dat de EITLOTING van elf aandeelen in de i\ pet. Prioriteits-leening op den lsten dezer maand ten overstaan van den Heer Notaris Mr. J. F. WERTHEIM en getuigen, te Amsterdam, heeft plaats gehad en tosn zijn uitgeloot de Nummers 81, 217, 230, 244, 272, 274, 291, 333, 367, 373, 391. Deze Obligatien zuilen op den lsten September aanstaande door den Heer C. VAN RIN SUM Jr., te Amsterdam, met DUIZEND GULDEN worden betaald, tegen intrekking der stukken, voorzien van de alsdan nog onverschenen Coupons. &apos;s Graveshage, Namens de Directie, 3 Julij 1868. de Secretaris, (17220) **• RAGET. MAATSCHAPPIJ TOïlilÜiËW DER BOEWEE-ST. Het BESTUUR herinnert Heeren Leden, dat de JAARLIJIKSCttE ALGEMEE-tE VERGADERING en BIJEENKOMST zal gehouden worden op WOENSDAG en DONDERDAG 8 en 9 Julij, in het Locaal Eik en Linden , Plantage, Middenlaan, te Amsterdam. Amsterdam, Namens het Bestuur: 6 Julij 1868. Pc Secretaris (17308) H. M. TÉTAR VAN ELVEN. ZOÜTPRIJZENI__-__Dl__7 VAK LUTTEROTH &amp; o». Piaster 3.— nieuwe waar, per Last. &quot; 3_ oude // n &quot; (17298) DË CÖMMÏSSIE VAN BESTUUR OVER DE BIJZONDERE SCHOLEN op den Singel G 368 (voor Jongens), on Kerkstraat bij de Leidschegracht JJ 307 (voor Meisjes), maakt aan Ouders en Voogden bekend, dat er met het &quot;penen van het NIEE WE S &lt; :if 001-SA AU, op MAANDAG 3 AEGESTES e.k. weder gelegenheid bestaat hunne Kinderen of Pupillen op die Scholen te plaatsen. — Het Prospectus dier Inrigtingen , benevens nadere I-licMingen ¦dieaaangaande zijn verkrijgbaar bij den HOOFD-ONDERWIJZER en de HOOFDONDERWIJZERES , wonende aan genoemde adressen GAGNEBIN . President. (17272) ROB. R, TOE LAER, Secretaris.</p>
</text>
