<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Makelaars F. N. MONTAUBANVAN |WJNDREGT, W. VAN DAM HMZoo&gt;-, \\9unhPF u uv ._&quot; tT_ v MONTAUBAN VAN SWIJNDRLGI H. _L VAN DAM, C. H. VAN DAM en IL MOIsTAUBAN VAN SWIJNDREGT, te Rotterdam, zullen als lasthebbende van hunne Meesters, op Dingsdag den Hdeii Julij 1808 des namiddags ten half een ure, in *».z*M fan do Scheepmakershaven, Wijk I, N. 499, Publiek Vcrkoooen: Ifre üxtra Snel varende IJZEREN MDER-SIBEPSWOMOOI, ttOTTEHPJM &amp;&apos;°. S, laatst gevoerd door Schipper A. DE WAARD, volgens Meetbri-f lang 17 el, 83 duim; wyd 4 el, 11 duim; hol 2 el 11 duim, en alzoo groot, na aitrek van de Machine- Kamer, 57 tonnen, — hebbende voornoemde Stoomboot twee cómpleete Stoommachines, — verdere Inventaris zoo als die zich aan boord bevindt. De Stoomboot is liggende in de Geldersche Kade, tegen de Beursbrug, alwaar dezelve dagelijks kan bezigtigd worden. Nadere Informatica zijn ta bekomen bij de Heeren P. GALLAS d_ Z.QE, to _ibllêroet.l_i3, ca boY_ng_iiq___d. Mai-laare. (USXXï) Eene JiUFVKOIJW van middelbaren leeftijd, P. G , die eene nette Huishouding, waar bijzonder op orde en accuratesse gelet wordt, ruim 14 jaren heeft waargenomen, wenscht in eene dergelijke betrekking., of bv eenen Heer of Dame ter besturing der huishoudelijke zaken veiplaatst te worden. De volioendste informatien z.jn te reiikrijgen op aanvraag, in te zonden onder lett. S,b&gt;j den Boeknandelaar J. T. F. STEEOTERGEN, UtrechtschestraatZ 2, alhier. __i-________ PAÏHÜÏSIMEGHT. Een JOI-GES.IW». 23 jaren pad, P. G., gezonden sterk van gestel, zag zich gaarne in bovengenoemd: vAK werkzaam, dat een Burger bestaan oplevert. Adres met franco brieven, onder lett. P. K., bij den Boekhandelaar J H. TIELKEMEIJER. Vijgendam. - 07084) BW TOEVAL TË l__.ll voor een klein Gezin een .RIJ Kö&gt; E_.l. &apos;i _S , in de Kerkstraat bij de Leidschestraat; ta aanvaarden 1 Augustus a s Adres met het woord: Bovenhuis, bij den Boekhandelaar J. G. MAECU., Kerkstraat bij do Lcid_cboft-at JJ 27fc U 709.)</p>
</text>
