<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 16 Aug. De Landdagen zullen binnen weinige dagen geopend worden en men kan in de kroonlanden, die eene gemengde bevolking hebben, hevige debatten te gemoet zien. Het feudalisme, het ultramontanisme en het foederalisme zullen zich de hand reiken om de constitutie aan te vallen, de wettigheid van den rijksraad en zijne besluiten te bestrijden en aan de regering ernstige HJöeijelijkheden voor te bereiden. In eene laatste conferentie, &apos;welke de Czechisehe leden van den Boheemschen Landdag in de volgende week hier zullen houden, zal een besluit genomen worden omtrent de vraag, of de Czechen in den Landdag zullen zitting nemen. De iracuie ClamMartinitz is er te&quot;™ Bij de opening van den Landdag zullen de ministers Herbst en v. Plener als leden tegenwoordig zijn. — De minister van financiën heeft, alvorens zijne verlofreis te aanvaarden, het plan tot hervorming van het belastingstelsel voor de m den rijksraad, vertegenwoordigde landen voltooid. Dit plan berust, hoofdzakelijk 0p een beteren omslag der grondbelasting, welke voortaan niet, gelijk tot dusver, enkel naar de uitgestrektheid der perceelen, maar naar hunne van wege de onderscheiden gemeenten te taxeren waarde geheven zal worden. Er valt niet aan te twijfelen, dat men langs dien weg niet slechts tot eene veel billijker verdeeling der grondlasten geraken, maar ook eene aanzienlijk hoogere opbrengst daarvan verkrijgen zal; tevens zal de wijze van heffing der belasting zoo vereenvoudigd worden, dat men ze met-volle gerustheid aan de gemeenten zal kunnen opdragen. Ten gevolge van de langs dien weg verkregen hoogere opbrengst der grondbelasting^ zou het mogelijk zijn aan de nijverheid en den handel, die in de laatste jaren &apos;boven mate met belastingen bezwaard zijn geworden, eenige verligting te verschaffen, terwijl het aanvankelijk daardoor te lijden verlies uit den aard der zaas zeer spoedig door toenemende uitbreiding en bloei dier bedrijven goed gemaakt zou worden. , , — De instelling tot hulp aan gekwetste en zieKe krijgslieden in tijd van oorlog heeft thans ook te Konstantinopel deelneming gevonden. Door toedoen van Abdullah-Bey, kolonel en geneesheer bij den staf der keizerlijke garde, is aldaar een comité opgerigt, hetwelk onder bescherming van OmeivPacha, den opperbevelhebber des legers, staat en aanvankelijk&apos; een vijftigtal leden, waaronder tien dames, telt. — Volgens berigten Uit Athene, heeft het hoofdbestuur van den opstand op Candia laatstelp een besluit genomen, hetwelk aldus luidt: «-De algemeene vergadering der Candioten, steunende op de edele en vrijzinnige denkbeelden der Engelsche natie en op het vertrouwen-, hetwelk zij aan Christelijke bevolking van_ Candia_ stel^ &quot;y^harejioog §__ YictM&amp;, ëïï ÖJdïrfaaf,&apos;&quot;bm op de heiligheid en regtvaardïgheid onzer zaak, alsmede op de groote opofferingen, door ons bestendig daarvoor gedaan, te letten en om onverwijld haren bijstand te verleenen tot de spoedige vervulling onzer nationale wenschen. Wanneer de Koningin zoo doende een einde maakt aan eene zoo bloedige worsteling tegen overmagt, zal zij bij die edele en groote daden, welke hare kroon en de roemrijke geschiedenis der groote natie van Engeland versieren, er eene nieuwe voegen. Het voorloopige bewind van Candia is belast met het overzenden van dit besluit naar zijne bestemming.&quot;</p>
	<p>BERLIJN, 17 Aug. (des Ochtends). OpdenNapoleonsdag heeft de Fransche ambassade alhier in de St. Hedwigskerk een Te Deum doen vieren, tot bijwoning waarvan alle hier aanwezige Franschen uitgenoodigd waren. De leden der ambassade waren in groot uniform. — In het Coburgsche Staatsblalt zijn verschillende wetten afgekondigd, die op de burgerlijke en criminele regtspleging van het hertogdom betrekking hebben en in verband staan met de opngting, te Eisenach, van een gemeenschappelijk hof van appel voor Coburg, Gotha; Weimar, de beide Schwartzburgen en Reuss. Daarbij is o. a. bepaald, dat voortaan de woorden binnen- en buitenland betrekking zullen hebben op den kring, dien bedoelde staten met elkander uitmaken.</p>
	<p>— Uit Lubeck&apos;wordt geschreven, dat de Senaat dier stad, bij gelegenheid van hare opneming in het Tolverbond, den burgers heeft toegezegd, het nabelasten van de in voorraad zijnde goederen zoo dragelijk mogelijk te zullen maken. De Lubecksche bladen brengen in herinnering, dat de belasting op hetgeen in voorraad is, aan de kas van de stacl^ ten goede komt, en doen alzoo een beroep op den burgerzin der kooplieden, om reeds nu inkomende regten te voldoen over goederen, die zij eerst later denken in te voeren, ten einde op die wüze de stadskas te bevoordeelen. Het later te heften bedrag komt, gelijk men weet, in de kas van het Tolverbond.</p>
	<p>— Op het kasteel te Glucksburg, in Sleeswijk-Holstein worden toebereidselen gemaakt voor de ontvangst van den Koning en de Koningin van Pruisen. — Den Uden Augustus vierde men te Kopenhagen den dag der stichting van het wereldberoemde etablissement Tivoli, door onthulling van het marmeren borstbeeld des stichters, Georg Carstensen; ook eene biographie van den grijzen muziekdirecteur Lumbye, die hier zijne concerten geeft, zag op dien dag het licht. Des avonds was het locaal door 2000 gasvlammen en 26,000 Oostersche lampen verlicht. — Volgens eene statistieke opgave bedraagt het totale cijfer van den adel in het Russische keizerrijk&apos; 609,072 personen van beiderlei kunne, waarvan 377,627 personen of ruim 3/5 komen op den adel in West-Rusland (Litthauen en Reussen). De 40 gouvernementen van Europeesch Rusland, hebben bij eene totale bevolking van 49,877,137 zielen slechts 135,474 adellijken van het mannelijk geslacht, terwijl de 9 gouvernementen van West-Rusland bij eene bevolking van 11,032,172 zielen 202,713 adellijken van het mannelijke geslacht tellen. In verhouding tot zijne totale bevolking eis tof den adel van het overige Rusland moest de adel van West-Rusland slechts 29,960 adellijken van het mannelijke geslacht tellen. De groote meerderheid vanden adel in West-Rusland behoort tot den Poolschen sta n. Bij het Russische leger bestaat het vijfde gedeelte der officieren uit Polen, terwijl het getal der manschappen van Poolschen stam 8 pCt. bedraagt. Bij sommige gedeelten van het leger, b. v. bij de kavallerie dei- reserve, vormen de Polen 32 pCt. van het totale getal der officieren. Nog voor korten tijd waren er afdeelingen troepen, waarbij het aantal officieren van Poolsche afkomst, zelfs 90 pCt. bedroeg. Het percentsgewijze getal der Poolsche officieren is bij de afzonderlijke corpsen als volgt: Bij de infanterie 23.6 pCt., bij de actieve cavallerie 15.7 pCt, bij de reserve-cavallerie 32.6pCt., bij de veld-artillerie 21.6 pCt., bij de reserve-artillerie 20.3 pCt., bij het corps genie 22.2 pCt. Het Poolsche element is derhalve bij het Russische officierscoips nog steeds sterk vertegenwoordigd.</p>
	<p>FRANKFORT, 17 Aug. (Part. Corr.) Het berigt, door de dagbladen verspreid, dat cle centrale Rijnscheepvaartscommissie den 28sten Sept. te Munchen zal bijeenkomen tot het houden harer gewone jaarlijksche vergadering, is onjuist. De commissie zal gelijk tot dusver zijn zetel te Mannheim hebben.</p>
	<p>De Koning van Pruisen is gisteren namiddag van Wiesbaden te Hamburg aangekomen en met groote geestdrift door de bevolking begroet. Eergisteren nacht is in de voorstad Sachsenhausen achter het spoorweg-station alhier, de kunstwol-spinnerij van Stern eene prooi der vlammen geworden. Te Lucern bevindt zich thans ook de Heer Drouyn de Lhuys, de voormalige en gelijk in eenige kringen beweerd wordt, de toekomstige minister van buitenlandsche zaken in Frankrijk. Hij staat, naar men verneemt, in zeer druk verkeer met de personen uit het gevolg van de Koningin van Engeland. Ter gelegenheid van de gisteren te Rapperswijl plaats gehad hebbende onthulling van het Poolsche gedenkteeken, heeft een geschrift het licht gezien, vervaardigd door den Duitschen dichter Kinkel, getiteld //Polen&apos;s Aufersthehung, die Starke Deutschlands,&quot; met een voorwoord van den bij Zurieh wonenden Poolschen patriot Graat von Platen.</p>
</text>
