<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Te Consulteren *^ is de Ondergeteekende van y^^^K UKW^lfö en het inzetten van KUNST- !||VoL!t&apos;;v&apos;-,&quot;i|Jj t^aiiÉ&apos;SS1 S. E. ©UDSC^ANS,^^^^^^ Médecin Dentiste. Amstekdam, Singel bij het Spui. (20738) &quot;HÜWiïm^AANVRAAG^ lemand van middelbaren leeftijd, een vrij aanzienlijk en vast Inkomen hebbende, wenscht langs dezen meer gebruikelijken weg met een MEISJE of WEDUWE tusschen 28 en 32 Jaren oud, zonder Kinderen en niet onbemiddeld, in kennis te komen, om na wederzijdsch goedvinden een &quot;WETTIG HUWELIJK aan te gaan. Beflecterenden worden verzocht met gefrankeerde en geteekende Brieven met Portret zich te adresseren onder Lett. A. G. J. Bureau Handelsblad, kunnende men verzekerd zijn van de meeste Discretie. (20830.) T^TITïïÜrHAfTÊa. De ondergeteekende, Instituteur te Hattem, maakt aan belanghebbenden bekend, dat hij den CURSUS op Maandag 24 Augustus a. s. zal openen en neemt tevens de vrijheid zijne inrigting beleefd in de aandacht van ouders en voogden aan te bevelen. Prospectus op franco aanvrage verkrijgbaar bij den ondergeteekende, die gaarne alle gevraagde inlichtingen zal verstrekken, terwijl tevens onderscheidene bekende en geachte personen, waaronder ouders zijner vroegere leerlingen, zich bereid verklaard hebben tot het geven van informatien. Hattem, D. C. VAN MERKESTMN. 17 Augustus 1868. (20776) TÜT DE HAND TE KOOFVÖÖÏT AFBRAAK*. „ ¦____•¦ Een houten achtkanten met riet gederten fr.4___R- HtOLEN, met Balie of Zwigtstelling. De vlugt oer roeden IS &quot;_.** 75 el Eene HANGSCÏIUUR, lang 40 el, breed 7 50 el, geheel bebord en met pannen gedekt, alles met Inventaris; zeer geschikt tot verplaatsing, of wel de onderdeden TOTe bevragen bij K. SPRUIT of G. SCBEFFEB, Molenmakers te Leydschendam en te Bijswijk. (20778) &quot;&quot;&quot; Ter adsistentie in een LOGEMEN T, wórdt eene _ II sï GER J&amp; F VROUW, van do E. C. G. gevraagd, alsmeoe tegen primo September oene HUlSB&quot;«&apos;f&apos;»S&quot;&gt;§&apos;TS&apos;E&apos;3, ook van de E. 0. G., in een klein net Gezin. Brieven franco Lr. A. 8., bij den Boekhandelaar H. A. TJEENK WILLINK, te Arnhem. (20771)</p>
</text>
