<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BLOUiüi, ONTVANGEN eeno ruime keuze WITTE BLOUSES, in den prijs van ƒ 1.30 en hooger. GLACÉ HANDSCHOENEN, in alle Kleuren voorradig ;in den prijs van ƒ 0.50, ƒ 0.60, ƒ 0.90, ƒ 1.10 en hooger. Wed. C. P. Kohier, Haarlem, Amsterdam-, (20307) Koningstraat. Kalverstraat, hoek Osjesslnis. EENE ZELDZAME GELEGENHEID. Door ziekte wordt, in eene der hoofdsteden van Zuid- Holland, ter OVEBDOENING aangeboden een &quot;VOORNAAM MAGAZIJN van Zijden en Wollen Manufacturen, benevens Confections en &apos;Modewaren. Het huis kan in koop of in huur worden afgestaan; de zaak zelve levert een bestaan-, de voorwaarden zijn in hooge mate aannemelijk gesteld. Franco Brieven onder de Lett. Z. W., Bureau Dagblad van Zuid-Holland en&apos;s Gravenhage, te&apos;s Hage. (20410) MANUFACTUREN. September aanstaande kan in een Manufactuurwinkel geplaatst worden een BESSïBiNDE, P. G., grond!» met het vak bekend. Beflecterenden gelieven zich met opgaaf van ouderdom en verdere inlichting te adresseren, onder letter A., aan den Boekhandelaar F. N. SOMBEEK, te Zaandam. Brieven franco. (20505) TOR BH. KUNSTSCHILDERS, BEROEMDE VERWEN. ECHTE ACKEBMANN&apos;S Verfdoozen;Vertkistjes enMoist Colourdoozen, van GEOBGE BOWNEY &amp; C°. Londen- Honigverfdoozen van PAILLABD Parijs; Gewreven Olie- en Waterverf in Tuben van Dr. FBANZ, SCHÖNFELD, Dusseldorf. ,oorts Schilder- en Veldezels, Schilderstóeltjes, Schetsboeken en vele Artikelen, geschikt om naar de natuur te teekenen en te schilderen, bij (20789) _ C. L. C. VOSKUIL, Beguliersbreestraat. Goederen, bestemd tot uitrusting- voor Indien, zijn steeds voorradig*. Monsters worden op franco aanvrag*e met prijsnotitiën verzonden. ADRIAAN SCHAKEL, HEILIGEN WEG, D 228/29, AMSTERDAM IN ENGELSCHE HEEREN MODE- EN REIS-ARTIKELEN. (19177) lapijthTSers m matteï De thans algemeen gebraikt wordende, bij uitnemendheid sterke TOL&apos;W-, MANILLA- en COCOS-TAPIJTEN,LOOPERS enMATTEN, aIsookKAMERMATJES, van STEEN&amp;C°. te Haatlem, worden in verschillende nieuwe dessins steeds geleverd door den Heer J. H. SMAALE Jr., Warmoesstraat alhier. (20312) KERFBANKEN uit de Fabriek van A. HEINEN, te VAUEL aan de Jade. _Met deze Werktuigen Kerft men naar verkiezing zeer fijn of zeer grof alle soorten van Tabak. Het zamenpersen geschiedt door middel van rollen, die tevens den Tabak voortstuwen. De aflevering geschiedt onverwijld. Deze Kerfbanken zijn zoodanig ingerigt, dat zij met stoomkracht en m_____dejt^ndm beweging kunnen gebragt worden, o***»1) STO_nra»i___Bs en STAMELAABS worden, in omstreeks 14 dagen , in mijne inrigting genezen. Een Prospectus en uittreksel van Getuigschriften van 303 Genezene Stamelaars gratis. — Brieven franco. BimGSIEINPUHRT IN WïSIÏALEN (20239) DENHARDT. IStdelalFtsköoT eene&apos; gebruikte STOOMWATERPOMP van 15 Paardenkracht. Verschillende dito LOC9IÏIOBILES, allen in zeer goeden staat. (20298) Specialiteit van Machines voor HH. Aannemers. Adres franco F. BO__j__jJj[gg__Bue Ste. Marie, 23, te Luik. IÏAAPSCHE WIJNEN. OP NIEUW ONTVANGEN, eene Partij Exquise KAAPSCHE -WIJNEN j zeer geurig en uitermate versterkend, liggende Entrepot te Amsterdam. Verkrijgbaar, tegen de navolgende prijzen , te Haarlem bij den Heer J. L. W. F. STEEN, 0 Leyden &apos;&apos;de Heeren deWed. VAN HAANSBEEGEN &amp; DUIILH, en bij onderstaande Agenten. PALE SHEEEY _ ƒ 13.50 Per Kistje van 12 heele oSta? &apos; &quot; lnJegnP van accijns, fles- BSnn &quot; &quot; JB--)schen en emballage. Op SS™. PONT AP &quot; &quot; 5° i halve. flesschen ƒ 1 hoo- SWEEI PONTAC , „ 24.-W bij export wordt de 11 24.- / accijns afgetrokken. H|&gt;* ..M,en feheve steeds op het merk te letten, __®lF zijnde aldus PW &amp; BMu. AGENTEN: Te Amsterdam de Heer 0. F. EBLÉ. Heerengr, bijde Heerenst, « Botterdam 0 0 JACQ E. DUTILH , Nieuwe Haven. (20248) : 148. ~~WORD^SiimAAGD. ~ Ter Overneming wordt gevraagd eene STALÏIOUDERIJ van niet te grooten omvang. Informatien en brieven onder geheimhouding, met opgaaf van prijs en waar gelegen, worden franco ingewacht bij H. WTLLEMSE, Sint- Janstraat, J 278. (20840) TE HUUR wordt aangeboden een EUBS, op de Heerengracht bij de Leliegracht. Te aanvaarden tegen November aanstaande. Te bevragen bij H. MOLEMANS, Makelaar, op den Singel over de Warmoesgracht. (20835) 2 GESTOFFEERDE KAMERS GEVRAAGD in den omtrek der Leidschegracht, voor een HEEE, zijne bezigheden buiten &apos;s huis hebbende. Adres met Franco Briefjes onder Lr. V, bij den Kantoorboekhandelaar H.B.BOUMEESTEB, Heisteeg, JJ 518. (20773) Eene DAME vraagt bij stille Menschen, tegen 1 Sept., eene GEMEUBELEERDE KAMER, voorzien van de noodige Gemakken. Huurprijs ƒl5 per maand. Adres Brieven franco, onder Motto: KAMEE, brj den Boekhandelaar JAN D. BEOUWEB, Kalverstraat, E 37. (20805) jßp^aar F_o&gt;A&apos;l^6(miiËcT); _fliiÉJiÉ_ligt te Amsterdam ter inladmg gereed (om op ¦&quot;&quot;^ißffrïi rerbeurte van Vracht 25 Augustus e. k. van de Stad te vertrekken) het snelzeilend nieuw gekoperd CAMPAGNE BARKSCHIP &lt;-:p £&amp;-»_&quot;&quot;&quot;¦&apos;iS_. GOO TOHfMÉN, Kapt. ï. huiwekoper: mede voorzien van uitmuntende en allezins doelmatige Inrietine voor den overtogt van Passagiers. Adres OOLGAABDT &amp; BBUINIEB eu FLOBIS DEE KINDEEEN _&amp;_ZOON. &lt;I__2_M_ i 89c«_ vsï_;i!issjs.:&quot;^-ï:ïj SEija -_-y gfesiówsl»»»!»! vela ._?ï-eesï®E~i.&apos;;;j3 tóï ë«5_ v®ïg-era^ Kf«aß»was!3f te 6»t®*3 lis_s*«</p>
</text>
