<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Dingsdag 18 Augustus.</title>
	<p>Bij gebreke van beter — men zou ook kunnen zeggen van erger — houden de Fransche dagbladen zich nog voortdurend bezig met de jongste leenmg en het rapport van den minister. //De schitterende uitslag van deze leening&quot; zegt de Temps, //bewijst, dat er veel geld in Frankrijk is en dat men het niet in ondernemingen van handel en nijverheid durft steken; derhalve bewijst deze uitslag gebrek aan vertrouwen. Bovendien wist men dat de inschrijvingen eene vermindering zouden ondergaan en ieder heeft dus voor veel meer ingeschreven dan hij begeerde.&quot; Het spreekt van zelf, dat de regeringsgezinde bladen de zaak geheel anders beoordeelen en ook, dat er in al de verschillende beschouwingen een grond van waarheid ligt, die slechts een weinig in deze of gene rigting wordt overdreven, al naar gelang men zijne redenering dienstbaar wenscht te maken aan het betoog, dat alles in Frankrijk thans zoo goed mogelijk gaat of omgekeerd. Het billijkste oordeel is nog, dat van het J. des Débats. Dit blad keurt het volstrekt niet goed, dat men tekorten voortdurend door leeningen dekt, maar het brengtregtmatige hulde aan het talent van den financier, die deze leening ontwierp. Intusschen zouden wij — wat de staatkundige zijde deizaak betreft — niet gaarne het gevoelen onderschrijven van den Heer Magne, wanneer hij zegt, dat door de uitkomst dezer leening wordt bewezen, hoe weinig de tegenwoordige koers dor fondsen strookt met de meening van het publiek omtrent het staatscrediet. Naar ons gevoelen zijn deze zaken niet met elkander te vergelijken. Allerlei oorzaken werkten zamen om het bedrag der inschrijvingen op te drijven boven hetgeen men haar natuurlijk peil zou kunnen noemen. Indien men volstrekt geen vertrouwen stelde in de toekomst van het rijk? dan zouden natuurlijk deze bijkomende oorzaken zonder invloed zijn. Maar juist door hare medewerking verkreeg men eene zoo gunstige uitkomst en niets bewijst, dat die uitslag niet zou zijn overeengekomen met hetgeen men dagelijks waarneemt aan de verschillende fondsenmarkten, wanneer men die buitengewone prikkels buiten spel had gelaten.</p>
	<p>Het Staatsblad N°. 117 bevat de wet van 31 Julij 1868, houdende bekrachting van eene overeenkomst tot wijziging van de concessie tot het maken van een kanaal ter verbinding van de Noord- en Zuiderzee.</p>
	<p>Bij koninklijk besluit van 29 Julij 1868, N°. 33, zijn op het verzoek van Jan Braet von Ueberfeldt en twee anderen, te Amsterdam, goedgekeurd de_statuten der voor minder dan 30 jaren aangegane Vereeniging van Onderwijzers in het teekenen in Nederland, gevestigd aldaar en is die vereeniging mitsdien erkend als regtspersódn,</p>
	<p>voorclragt van den minister van marine van~6 dezer, JS&quot;. sa&quot;; met wijziging van art. 2 van het koninklijk besluit van 27 April 1844, N°. 99, bepaald, dat eene toelage van ƒ6OO in stede van ƒ4OO &apos;sjaars zal worden verstrekt aan de jongelingen, die voortaan als kweekelingen brj &apos;s rijks kweekschool voor militaire geneeskundigen worden geplaatst, om opgeleid te worden tot officieren van gezondheid bij de zeemagt.</p>
	<p>Z. M. heeft verleend ten blijke van goedkeuring en tevredenheid: I°. de bronzen medaille benevens een loffelijk getuigschrift aan F. Schweighard, kwartiermeester, en een loffelijk getuigschrift aan de sloeproeijers G. Andrée, W.v. de Velde, M. van Pelt, C. L. Bos en J. Barendrecht, allen behoorende tot den klaringspost te Bath, wegens het redden der bemanning van een aldaar gezonken Belgisch schip in den avond van 1 December 1867; 2°. de bronzen medaille met een loffelijk getuigschrift aan K. Schweig, tijdelijken visiteur, en een loffelijk getuigschrift aan K. E. van Dijk, schipper, alsmede aan de matrozen D. K. Kamper, lste kl., K. Jaring, 2de kl. en J. Stapel, 3de kl., allen behoorende tot het recherche-vaartuig N°. 3, wegens het redden der equipage van het nabij de Eems gezonken Fransche schoonerschip Augustine op 3 December 1867.</p>
	<p>Het is den minister van binnenl. zaken gebleken, dat er noodzakelijkheid bestaat eenigzins te wijzigen de lijst, bij art. 15 der wet van 1 Junij 1865 {Staatsbl. N°. 58) voorgeschreven, ten einde de opgaven volgens die lijst met die der sterfteopgaven voor den jaarlijkschen loop der bevolking, geheel in overeenstemming te brengen. Dien ten gevolge is een nieuw model vastgesteld voor die lijst, welke voortaan van de gemeente-besturen niet meer regtstreeks, maar door tusschenkomst van den commissaris des Konings door den geneeskundigen inspecteur zal worden ontvangen. Wanneer, volgens het aangehaalde art. 15, bij meer dan gewone sterfte door den inspecteur wekelijks eene opgave der overledenen wordt gevraagd, zullen de gemeentebesturen die opgaven regtstreeks aan den inspecteur behooren te zenden, maar desniettemin aan het einde der maand de opgaven over die maand aan den commissaris des Konings doen toekomen. Men beoogt hiermede, dat de lijsten vóór de toezending aan den inspecteur van het bureau voor de statistiek, in de provincie worden nagezien, ten einde zich van de volledigheid der opgaven en van hunne overeenstemming met die voor de bevolking-statistiek te overtuigen. De geneeskundige inspecteurs zijn verder aangeschreven, om jaarlijks de gemeentelijsten, na gemaakt gebruik, uiterlijk vóór 15 Februarij van het jaar, volgende op dat, waartoe de lijsten betrekking hebben, den commissaris des Konings ter hand te stellen, ten einde de bewerking en verzameling dier lijsten jaarlijks gelijktijdig met die voor de bevolking-statistiek aan het bureau voor statistiek kunden plaats hebben. Voor die bewerking zullen later denoodige voorschriften en modelstaten worden vastgesteld.</p>
	<p>Bij beschikking van den minister van koloniën van 15 dezer, zijn de Heeren J. J. Naeff, G. A. Wilken, W. O Hoogkamer, Mr. P. A. van der Lith, B. G. W. W. C. baron van Hoëvell, Mr. H. van Dissel Szn., P. H. van der Kemp, C. P. J. van Koetsveld, G. J. G. van de Poel, A. F. Weydung, K. F. H. van Langen, J. A. van Dorsser, Mr. D. de Feyfer, G. J. Grashuis, Mr. W. A. Brili, D. P.Jentink, Mr. C. W. Kist, G. W. W.C.baron van Hoëvell, C. J.E. Leyds, J. F. H. Schultz, E. T. van Delden, A. H. Fabius, Mr. R. W. Craaudijk, F. J. T. de Haart en Mr. H. Dentz gesteld ter beschikking van den gouv.-gen. van Nederl. Indie, om te worden benoemd tot ambtenaar bij de burgerlijke dienst daar te lande.</p>
	<p>De luit. ter zee lste kl. G. Doorman en de luit. ter zee 2de kl. C. H. Cornelissen, beide laatstelijk behoord hebbende tot het escader in Oost-Indie en den 9den dezer van daar in Nederland teruggekeerd, zijn met dat tijdstip op nonactiviteit gebragt.</p>
	<p>Aan de conferentie over de uitlegging der suiker-conventie nemen deel de Heeren: voor Frankrijk, Barbier, directeur-generaal der douanen. Jules Ozenne, staatsraad, directeur van den buitenlandschen handel; voor België, Fisco, inspecteur-generaal bij het ministerie van financiën, Jules Guifiaume, directeur bij het ministerie van financiën; voor Pruisen, Herzog, raad-adviseur bij het ministerie van handel, nijverheid en openbare werken, Fleischauer,hoofdinspecteur der douanen; voor Engeland, Robert Ogilvie, Louis Mallet Esq. C. B.; voor Nederland, Mr. A. Uyttenhoven, hoofd-administrateur bij het dep. van financiën, P. H. B. Motké, hoofd-inspecteur van de directe belastingen , in- en uitgaande regten, enz., beiden te &apos;s Gravenhage.</p>
	<p>De hoop, die wij voor eenige dagen te kennen gaven, dat de ongesteldheid van mr. J. van Leimep, waarvan de Arnhemsche Courant destijds melding maakte, niet van ernstigen, inderdaad zorgwekkenden aard zou zijn, heeft zich, helaas, niet verwezenlijkt, hoewel er toen nog alle grond voor een geruststellend berigt was. De . ziekte doet zich thans echter kennen als niet van spoedig voorbijgaanden aard, integendeel, en de grootste rust is voor den lijder eene dringende behoefte. Men spare hem dus briefwisseling of behandeling van zaken, daar hem alle arbeid ten strengste verboden is. (Amst. Cour.)</p>
	<p>De godsdienstoefening in de legerplaats te Milhgen voor de Protestantsche militairen zr.l geleid worden als volgt: op Zondag 30 dezer zal de predikbeurt vervuld worden dooiden predikant J. J. L. ten Kate. van Amsterdam; op Zondag 6 September door den predikant F. C. A. Pantekoek, mede van Amsterdam en op Zondag 13 September door den predikant A. H. de Klerck, van Garderen.</p>
	<p>Als eene bijzonderheid deelt men mede, dat sedert acht dagen te Groot-Linden is gezien een zwarte ooijevaar en dat aldaar dit jaar de ooijevaar3 niet gelegd, noch gebroed hebben en nog steeds aan het nestelen of timmeren zijn. (Arnh. Cour.)</p>
	<p>In de Middelbargsche Courant lezen wij een verhaal van hetgeen eenige weken geleden in de gemeente Veere is geschied, waarop wij meenen de aandacht onzer lezers te moeten vestigen. Da aanleiding tot het gebeurde was gelegen in een in deu gemeenteraad dier plaats gedaan voorstel tot afschaffing van den zóögenaamden kermis-nadag, die gevierd wordt na den laatsten &apos;dag van den termijn, waar binnen de duur van de kermis bepaald is. Niettegenstaande dit voorstel door vier leden werd ondersteund, weigerde de burgemeester het in omvraag te brengen, doch beloofde in de kernvis-advertentie te zullen mecfedeelen, dat er geene kermisnadagen zouden worden toegestaan. Het tegendeel had echter&quot; plaats. In plaate der beloofde annonce, verscheen eene proclamatie, waarin wel gemeld werd, dat eenige daarin met name genoemde kermis-vermakelijkheden op Zondag 19 Julij zouden verboden zijn, maar er werd niets in gezegd van het verbod om kennistenten en carrousels te openen. Allerwege werd nu het gerucht verspreid, dat de kanaalarbeiders en eenige ingezetenen zich verzetten togen het door den gemeenteraad ondersteunde voorstel tot afschaffing van den kermis-nad-ig en in de zitting van den gemeenteraad van Veere kwamen dan ook drie adressen in, waarin op het behoud van dien kermis-nadag werd aangedrongen. De lezing van het verslag dier zitting, volgens de Mtad. CL, door meer dan ééu geloofwaardig persoon met de grootst mogelijke zorg opgemaakt, raden wij ieder aan die zich eens wii overtuigen, hóe in kleine gemeenten het regt van vrije discussie wordt geëerbiedigd. De burgemeester van Veere schimt, volgens dat verslag, bijzonder prikkelbaar van gestel **^w«^ r,;o+.,vePl tewnimraak te kffigaen dulden. Ook SCüijnén cfe raadsleden eene bijzondere . te hebben van den eerbied, dien zij elkaar verschuldigd zijn. Terwijl het ééne lid het ander verwijt dat hij //reeds zoo menig centje van de kanaal-arbeiders (fle opposanten tegen de afschaffing van den kermis na-dag) had opgestreken,&quot; weigert de voorzitter dat lid tot de órds te roepen, terwijl bij zelfs den aangevallene uitnoodigt den aanvaller niet in de rede te vallen. Daarentegen roept de voorzitter het eerstbedoeld lid tot de orde, omdat dit lid zich verzette tegen de wijze, waarop de loop der zaak door den voorzitter werd voorgesteld. Bijzondere eerbied voor de besluiten van den raad schijnt ook niet eene der deugden van den burgemeester te zijn r want hoewel hij het gevoelen van den raad verklaarde te willen inwinnen &apos;omtrent de kwestie der al of niet afschaffing van den kermis-nadag, zeide hij dat, //wat de raad ook mogt besluiten, hij als hoofd der po&apos;licie zou weten wat hem te doen stond.&quot; Na eene zeer onstuimige discussie staakten ten slotte de stemmen (3 tegen 3) over de vraag of de bedoelde nadag zal worden afgeschaft, waarop de voorzitter verklaarde datde zaak tot eene nadere vergadering zou worden aangehouden.</p>
	<p>Naar aanleiding van het gebeurde hebben, naar de M. C„ verneemt, zich thans drie leden van den gemeenteraad bij adres tot den minister van binnenlandscbe zaken gewend met het verzoek, dat hun de zoo hoog noodige waarborgen mogten worden verzekerd om, volgens eed en overtuiging, de belangen der gemeente te kunnen en te mogen behartigen en dat zij bij de uitvoering van hun mandaat als leden van den gemeenteraad zullen gevrijwaard worden voor iedere willekeurige honende behandeling. (Z&gt;.)</p>
	<p>De Noordbrdbanter meldt, dat de Paus mgr. Smitz, kamerheer van Z. H. en hoofdredacteur van het dagblad de Tijd, benoemd heeft tot protonotarius apostolicus ad instar participantium en bij gevolg huisprelaat van Z. H., zoodat genoemde heer thans rang heeft onder de gemijterde prelaten van de rooinsche kerk.</p>
	<p>De W.-I. mail heeft de Sur. nieuwsbladen en particuliere berigten uit de Kolonie tot 19 Julij 11. aangebragt. Volgens een _en ander blijkt, dat zoowel in de stad als in de Duiten-districten, de gewenschte rust en orde heerschen. Het saizoen is gunstig voor den landbouw en de productie gaat, tot nu toe, zeer goed voort. Bij het overzigt van den uitvoer over de zes maanden van 1867 en 68, is die in dit jaar minder; dit ligt echter niet aan verminderde productie, maar aan gebrek van Bcheepsgelegenheid ter verzending naar Nederland. Het derde kwartaal zal het evenwigt herstellen. Uit de door den heer Boscb-Reitz &apos;ra. de Koloniale Staten gehouden redevoering blijkt, dat ook die heer de zaken niet zoo donker inziet als sommige dagbladschrijvers. Hij toch verklaarde, dat de schokken der emancipatie boven verwachting zijn doorgestaan, en dat de tegenwoordige toestand op verre na niet zoo ongunstig is, ais van vele zijden beweerd wordt.</p>
	<p>Een dergelijk getuigenis van een man als de heer Bosch- Reitz is belangrijk. Verder verwacht hij veel van immigratie, over welke zaak veel in de Kolonie gesproken en geschreven wordt, ook naar aanleiding der brochure van van der Gon Netscher.</p>
	<p>Omtrent Nickerie en Coronie leest men in het Goucemements-Advertentieblad, N&quot;. S 6, het volgende: Nickerie. *De laatste spring, gepaard met sterken noordelijken wind, was weder hoog en bragt langs de zeekust verwoesting aan. Het bebouwde gedeelte van Nienw Rotterdam bleef echter van overstrooming bevrijd. //Op de plantages heerschten orde en rust.&apos; //De gezondheidstoestand was voldoende. //Hot saizoen is in het algemeen zeer gunstig voor de planten. //Enkele suikereffecten hebben, om de lading van twee schepen aan te vullen, de malingen doorgezet.&quot; Coronie. «De gezondheidstoestand op de plantages en op den post was bij uitstek gunstig. Het aantal verpleegdagen van militairen &apos;in de garnizoeus-infirmerie bedroeg gedurende de maand Junij piet meer dan vijf, terwijl er ook op de plantages zeer weinig zieken waren. //De weersgesteldheid was afwisselend, maar toch meer droog dan regenachtig. //Onder de vrij gein aakten heerschte orde en op sommige plantages werden door verscheidenen hunner dubbele werktaken daags verrigt.&quot; In de Kolonie loopt het gerucht, dat in cle Vereenigde Staten van Noord-Amerika eene maatschappij is opgerigt met een kapitaal van 300,000 dollars, om in Suriname gronddelving te beproeven en onderzoek te doen naar verschillende ertssoorten, w-aarvan monsters waren opgezonden en door deskundigen in New-York en Boston, met de beste gevolgen, zijn onderzocht. Naar men wil, is reeds, van wege die maatschappij, een adres aan het Koloniale Bestuur ingezonden tot bekoming van 6!X) akkers woest land in de Boven-Suriname, alwaar zooals bekend is, verscheidene delfstoffen voorhanden zijn en sporen v.:n goud zijn ontdekt. Gelukt deze onderneming, dan zal zij een gunstigen invloed op de welvaart van Suriname kunnen uitoefenen. Nederland blijft stil zitten; vreemden beproeven de cjpioilalie. Omtrent de vergadering van bet Genootschap lot bevordering van Kennis, ontJ eenen Wij aan het .-litad het volgende : In deze vergadering werd kennis gegeven dat liet nieuwe bestuur, bestaande uit de iieeren F. Oarsteivs. Mr. H. F. v. Affelen v. Oorde, penningmeester, en J&quot;. T. A E. van Lansberge, secretaris, door den Gouverneur was goedgekeurd. De secretaris gaf een belangrijk de handelingen en bemoeiingen des genootschap, rende het eerste genoofsehapsjaaï. De spreker o. a. eene schets van de gesciu. fenootschap, waaruit bleek dat de erge daaraan den grootsten sigrondslag te leggen ran een Iv vereenigen met üe Koloniale Bibliotheek. De cotni door den gouverneur benoemd, maakte weldra bekend dat men algemeen veTlangdc aau de saai nog meeruitbi te geven, en bood Z. E. initsiien den 3den Juaij 1867 een ontwerp-reglenient aan voor een Surinaamsch Genot ter bevordering van renais. Sinds dien tijd Ls het genootschap steeds in bloei toegenomen, zoo door vermeerdering van het aantal leden als door talrijke geschenken. Het aaDtal leden bedroeg op 31 Mei dezes jaara 167 gewone, 13 buitengewone leden eu 40 donateurs. Herhaal lel ijk werden er belangrijke voordragten en zamensprekiugen gehouden. De behandeling van het ontwerp-programnra voor eene te houden Tentoonstelling van Surinaamsche Nijverheid en Kunst is tot eene volgende vergadering uitgesteld.</p>
	<p>267ste STAA&apos;i-fe-LOTERIJ. Prijzen 00 en daarboven: lste klasse 2la tij ken in de collecte van de We;!.&apos; G. C. v. Hall &amp; T. J. A:;r, N°. 18159 ƒ1500; N* 1333&quot;» ƒ1</p>
	<p>* &apos;sGRAVENtIAGE, 17 Aug. Aan bet locaal van hit provinciaal bestuur alhier werd heden aanbesteed de uitvoering van eenige werken tot verbetering van net vaarwater der rivier de Lek, in de gemeente H^&quot;-&apos;&quot;&quot; • I_™ • Zuid-Holland, en Tuil en &apos;t Waal, prov..O»»*»&apos;« liinen X 0 TYYIY en TV ste inschrijver ac i n V ¦+ V&quot; &quot;•&apos;&quot;.: • »aM werd A. G. Huisues. te Uk-lel, 700 r •/.»&apos;•**_&quot;„_ ee(velte rlw aanbesteed het uitdiepen en verkreeg ...» eengeo «Ut^a rivier de Hollandsche^lJssel, even &quot;^_j^^«£to schen boezennnond te Ouderkerk aan d.n^W. .J.nste ;;l-schrijver de Heer M. van Kees te WieOrevht, voor f 998. Ö}. werd aanbesteed de uitvoering van de vereischte ïernieuwingeri en herstellingen aan de rijks-rivierwerken «het gedeelte der rivier de Lek, behoorende tot de provincie benevens in het noordelijk gedeelte ? «? r:,m?r de Noord -in dezelfde provincie, met het onlerhoud dier werken tot en met 30 Junij 1869, In twee perceelen. Minste inschrijvers: perceel 1 de Seer A «in Adel te Dalera, voor ƒ 7990 ca voor pe.ïceel 2 de fleer u limmer te Willemsdorp, vöor&gt;&apos; 3369. &apos; s GRAVENHAGE, 18 Aïg. De hooge raad heeft h*den verworpen het beroep in cassatie van J. Grauï, door het nol van Utrecht tot de doodstraf veroordeeld wegens moord op zijne vrouw.</p>
	<p>(jORINCHEM, 17 Aug, Dé uitslag der navolgende gehouden aanbestedingen was aldus: I°. het opruimen v»n ondiepten ia he* kanaal de Dieze en zijne nitmondtoffeh minste inschrijver de Heer J. P. Staij, te Empel, voor J 7035; 28. het herstellen van het rijsstortebed in den Baardwij tschen Overlaat met de levering van de daartoe benso^ «aigle bouwstoiïen, minste inschrijver de Heer A van Dnt Je Aalburg, voor ƒ1520; 3°. de beklinkering en gedeelte&apos; lijke bestrating met keijen der voetpaden te Vu°-ht minste inschrijver de Heer P. Peijnenburg aldaar voor ƒ1365 — In de niet ver van hier verwijderde gemeente Tiel heeft zich eene commissie gevormd tot het houden eener w&gt;.,nip van de jagers van van Dam. &quot;&quot;&quot;</p>
	<p>/SHE_ERENBERG, 15 Aug. De prins van Hohenzollern Sigmaringen, heer van het voormalige eraaftehnn iw getroffen door het verlies, dat vele befoeftig&apos;e gtSaalj den jongsten brand alhier hebben geleden heelt on™.r dragt van zijne administratie, eene waarlijk vorstelijke j 2£ van duizend gulden geschonken tot leniging van de rafn welke som reeds aan den burgemeester Is Uitgekeerd hebbende verloting van schilderijen, afkomstig Uit de tentoonstelling van wege het genootschap PictSra, zijn aan Z. M. den Koning twee waaronder de hoogste, eh aak K K H deze omstrefcen dit jaar een slecht aardappel verbouw, geehsins is zulks op het rijksgesticht de OmmereCllans hét geval; de roggeoogst is mede aldaar buitengewoon gunstig; in ohzé geheele environs zijn de hooi- en weidelanden als verdord, daar echter ziet men thens deze landerijen ih èeü uitmuntenden staat: met alleen de gunstige ligging en overvloedige bemesting, maar vooral de tijdige en nette bewerking der landerijen, moet hierf&amp;n als oorzaak worden beschouwd. HOOGEVEÊN, 14 Aug. Onze veenen zijn overladen «et turf. D»teenden dagwerk zijn gegraven êfi. staan renteloos op het veld. &quot;Wegens den lagen waterstand is het voor gewone schepen onmogelijk ze té transporteeren, zoo*at enkele schippers met kleine, Ondiepe vaartuigen voor Weinig geld teregt kunnen ca ze te Meppel en Zwartsluis met goede winst verkoopen, waar eene groote menigte vaartuigen gereed liggen, om het aangevoerde te Ontvangen ter verdere expedieerins naar de Hollandsche gewesten. &apos;s HERTOGENBOSCH. 17 Aug. Z. K. H. de Prins van Oranje is gisteren namiddag alhier gearriveerd tot het houden der iaarlüksche inspectie over de alhier in garnizoen liggende kavallerie.</p>
	<p>T.-n behreve van &lt;fc NOODLIJDENDEN te VOLLENHOVË, die --fooi den BRAND van 7 op 8 Aug. 11. niet alleen va» eigen dak, maar ook voor een groot gedeelte van al hunne bezittingen beroofd zijn, is aan hét Bureau dezer Courant ontvangen: Van H T» 1 Goupon ƒ 1.231/3. Totaal ƒ 19.97. MIJ-SÏÏEEK 1 Vergnn mij om door middel van het Handelsblad ter eeanis van het geëerde Publiek en HH. Kooplieden te brengen, dat de HH. Wed. LAZARE en ZOON, te &apos;s Gravennage, aitsluitend zijn belast met den verkoop, in het groot en in het klein, mijner DUBBEL GECE&apos;HtiNTEEKDE PENNEN, zoowel voor Nederland als voor de Nederlandsche Koloniën. Ik heb de eer met de meeste hoog- Birmingham , achting te zijn , 14 Augustus 1868. J. ALEXANDRE.</p>
</text>
