<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 19 Maart.</title>
	<p>Z. 81. heeft benoemd lot ridders der orde van den Nederl. Leeuw den heer mr. G. F. Schiefbaan, regier in de arrond.-regtbank le Eindhoven en deu heer F. P. L. Pollen, honorair adsisient van &apos;s rijks/museum van natuurlijke historie le Leyden. — Z. M. heefi vergunning verleend aan den heer J. H. Cornelder, consul van Griekenland le Rotterdam, lot het dragen der versierselen van ridder der orde van den Verlosser, hem door den koning van Griekenland geschonken. - — Tot substituut-griffier bij de arrond.-regtbank te Sneek is benoemd de heer mr. S. van llaarsma Bntna, thans griffier bij het kantongeregt te Lemmen. — Tot notaris te Schoondtjke, arrond. Middelburg, is benoemd de heer W. C. de Suiidt, cand.-nolaris aldaar. — Z. M. heeft goedgevoudeu op pensioen te stellen de kap.-luitenants ter zee G. Lamberl en J. J. B. de Jonge Oudraal, te benoemen tol kapt.-luit. ter zee de luiti. ter zee 1*&quot; kl. jh&apos;. A. R. A.M. Clifford, Kocq van Breugel en G. 11. Bakker; tot luit. ter zee lßle kl. den tuil. ler zee 2d« kl. C. A. Bosch, en op zijn verzoek eervol ontslag le verleenen aan deri klerk bij de directie der marine te llellevoctsluis A. J. R. Vogelsang.. — De lste luit. ler zee A. W. Keuchenius wordt eervol ontheven van de belrekking van onder-equipagemeesler der marine Ie Amsterdam en&apos;op nonactiviieit gebragt; genoemde belrekking wordt opgedragen aan den luit. ter zee lsle kl. P. Roodzant. — Bij kon. besluit van 14 Maart is de 2ie luit. 11. C. A. de Braconier van Nes, van het reg. rijdende artillerie, uit de miliiiaire dienst omslagen en is hem, tot aanvankelijk levensonderhoud, voor den tijd van driejaren een onderstand ten bedrage van ƒ 125 &apos;sjaars verleend. — Naar men verzekert zal Donderdag a. s. bij Z. K. 11. prins Frederik een grool bal worden gegeven. — De minister van financiën zal Dingsdag en Donderdag aanst. geen gehoor verleenen. — In de zitling van de tweede kamer van gisteren zijn de beraadslagingen voorlgezel over hoofdsl. VI (marine) der slaatshegrooiing. De minister van marine beantwoordde enkele sprekers, die tegen zijne vroegere beschouwingen en ophelderingen op nieuw bedenkingen hadden in het midden ebragt. De heer Geertsema verklaarde dat hij in den loop der beraadslagingen nog niet had ontvangen de voor hem noodige inlichtingen omtrent het te volgen stelsel ler verdediging van ons land, de bijdragen die daarvoor zouden gevorderd worden in verband met de krachten der natie, en de middelen waarmede de verlangde sommen zouden worden gedekl. De heer Dullert onderzocht de financiële quaestie; de slotsom van zijn onderzoek was, dal, in plaats «an een overschot, gelijk de minister van financiën had opgegeven, zich integendeel een lekorl van 5} millioen zoude voordoen. Hij verzocht nadere inlichtingen omtrent de door den minister geleerde cjjfers le mogen ontvangen. De heer Dumbar achtte zich bezwaard om voor de gevraagde uitgaven ten behoeve onzer verdediging le stemmen, ie meer omdat men hel nog niei eens was omtrent een deswege aau te nemen stelsel. De heer van Wassenaer Catwyck uilte den wensch nog eenige nadere inlichtingen te omvangen omtrent onze rivierverdediging, aan welken wensch door den minister van marine werd voldaan. De minister van financiën verdedigde de door hem in zijne eerste rede geleverde cijfers., en trad daarbij in breedvoerige beschouwingen ten belooge dal hij gedaan had walmen van hem had verlangd, te welen: aangetoond de middelen welke zouden kunnen dienen om de hier gevraagde hoogere bijdragen en nog ie verwach-&apos; ten uitgaven te bestrijden. De algemeene beraadslagingen nauien daarmede een einde. Vervolgens werden afd. I er n». 9 10l 17 van afd. II goedgekeurd. /In de zitling van heden lichiie bij art. 19 de heer de Roo van Alderwerdt een door hem op dil arl. voorgesidde amendement nader loc tol vermindering van de som van ƒ 6,175,000 met ƒ 150.000. De strekking van zijn amendement was*. I°. hel doen vervallen van den post voor materialen 10l aanbouwing van gepantserde en niet gepantserde schepen, 2».: in plaals van 3 monitors en 3 ramschepen, 6 monitors en 1 ramschip te doen aan-&apos; houwen. Zijn amendement had voorts de strekking het denkbeeld uit te drukken, dal de kamer gekant was legen hel beginsel van eene actieve marine. ■&apos; De minister vanmarine betoogde de noodzakelijkheid van drie stoomrammen. Hun meerdere diepgang kon geen bezwaar opleveren. De heeren de Casembroet, Wassenaer Caiwyck en Stieltjes bestreden het amendement, de heeren Fokker en van de Pul ie verdedigden hel.</p>
</text>
