<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>, FAILLISSEMENT. .&apos;,&apos; Bjj vonnis der Arrond.-Rechlbank le, Leiden, van den \siea dezer, is APOLLONIA BAKKER, Wed. N.. du Pree, Winkelierster, wonende alhier in de Walersteeg,: Wijk 111, N». 411, verklaard in Staat van Faillissement, ingaande op den dag&apos; van het vonnis en is benoemd tot Rechter-Commissaris de Edel-Achib.&apos; Heer &apos;M. I. J. DEL BAERE en tot Curator de Ondergeleekende, Advocaat alhier. De eersle vergadering ler verificatie der schuldvorderingen zal gehouden . worden op Donderdag den elfden April e. k., des voormiddags te elf uur, in een der zalen van het Gerechtsgebouw alhier, Rapenburg Wijk I, N». 221, en worden alle scbuldeischers, de bevoorregte eu de pand- of hypotheekhebbende daaronder begrepen, bij dezen opgeroepen die vergadering in persoon of bij behoorlQk gemachtigde bjj le wonen, terwijl zy tevens worden uilgenoodigd uiterlijk zes dagen Ie voren de bewijzen hnnner schuldvorderingen aan den Curator in te leveren. ~ ~ - :.7 De Curator; j Leidek, 19 Maarl 1867. M. G. A. VAN HAMEL; É1 y,:V Breestraat, Wijk IV,&gt;. 190. - De AANDEELHOUDERS in de Geldleening, gesloten tol den aanleg van den Straatweg van het SCMMOUW VAK UJDMVMiXVOIMtDE naar KATMVMJWC AAN XEtü, worden uilgenoodigd tol hel bijwonen der jaarlijksche Algemeene Vergadering, welke zal worden gehouden op Woensdag 27 Maart 1867, des voormiddags te 12 ure, in het Logement de Boskam, te Katwijk aan den Bhijn; in welke Vergadering, na goedkeuring der rekening en, verantwoording, zal worden overgegaan tol uilloting van een Aandeel in de Geldleening. Namens Commissarissen, . Leidek, 19 Maart 1867. P.C. LEZWYN, &apos; .-&apos;. *&apos; •. . . 7.: .. ■&apos;■&apos;■&apos; Secretaris en Penningmeester. De Commissie van Opperloezichl en Beheer over de Kweekschool voor Zeevaart le Leyden maakt bekend, dat op den 25sten Maart 1867 alhier eene keuring zal plaats hebben van knapen, welke bjj &apos;s Rijks zeemacht eene verbindiênis wenschen aan te gaan. Namens de Commissie voornoemd, C.J. E. BRUTEL DE LA RIVIÈRE, Secretaris. RAMMENAS-BONBONS, ■ ;.: : van CA; G. FISCHER te Bochenlmm bij Frankfort, tegen hoest en borst-aandoeningen, a 26 Cis per Ons, Doosjes van 30 en 40 Cis. Eenig Depot voor Leyden bij J. J. REYS&apos;fI&quot;, Apotheker, N. Rijn, Wijk VII, \°. 65. &quot;;, TEVENS VERKRIJGBAAR: Papier en Compr. d&apos;Albespeyres, P&amp;tes Pectorales de Regnault, Capsules de Baume de Copahu, Spiritus om te branden, a- 70 Cts per wijnflesch. Genezing van Longtering, natuurmalig, zonder eenig inwendig geneesmiddel. Correspondentie in de Engelsche, Fransche en Uoogduilsche taleu. Adres Doctor H. KOTTMANSf, te Mannheim in Duitschland. GENEZIJNG VOOR ALLE JICHT. - WALDWOLL- WAAREHABRIÏ H.SCHWIDT&amp;C0., REMDA • Thuringerwoud. Roofd-Depot voor Nederland M. J. C/HAM&apos; Utrecht. Geen zekerder, heilzamer en goedkooper middel ter genezing van de meest ingewortelde rhuinatirk, rliuii.atisclie lioof.l-, liifs., tauib of uauagpija bestaai er, dan de krachtig werkende SCHMIDTSCHE Waid\v«l ïrijUelen,&apos; die le.ens liet voordeel hebben van zeer gemakkelijk aangewend le. kunnen worden en niet de geringste schadelijke uitwerking kunnen te weeg brengen , men leze hierover de brochuren, die gratis verkrijgbaar zijn. &gt; , \ &apos; /*&quot; \ r&quot;\ Lijders, die een enkel pakje Wai.iw-olwa.ueii a 25 Cts en een fleschje leennen-Olie a 35 Cts gebruikt hadden, betuigden geheel hersteld le zijn van de onverdraaglijksie rhumatische pijnen; men zorge slechts zich van de echte te bedienen, kenbaar aan de omslagen waarop bovenstaand vignet staat, verkrijgbaar te Leyden, bij N. K. SWEMER. Boskoop, J. Goudkade. Hazerswoude, Mej. Gaarkeuken. Bridle, Wed. .1. Gooris. Hillegom, F. J. Sonnemans. Delft, 11. van Ruyven. Oudshoorn, A. &apos;t Hooft. Dirksland, J. Gestel.&apos; &quot;&apos; Roelofarendsveen&apos;, 11. Maderman. Dordrecht, A. de Landsheer. Rotterdam, Wed. P. de Koster. » J. de Landsheer. {] Woerden, Gebr. Pfenning. *sHage, M.J.v. d Schafi, Woubrugge, A. de Wilde. » - J. Snabilié, Apoth.&apos; : * &apos; &quot; en verdere Depots vermeld op:de gcbiiiik.&apos;aaiiwyziugen. Aanvraag om Depot bÜ M. J. C. HAM, Utrecht. : -.; «*«:.%</p>
</text>
