<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Op verzoek van de Plaatselijke Schoolcommissie nemen wij hier op het door die Commissie niigebragi rapport omtrent liet door den heer Scheliema in den gemeenteraad gedane voorstel lot tethoogiug der schoolgelden. Verslag der I&apos;la niselij ke Schoolcommissie oeer het voorstel tot eerhoogivg der schoolgelden. Aan Burgemeester en If&apos;ethouders der gemeente Leiden. De Plaatselijke Schoolcommissie heeft de eer het navolgende verslag uit te brengen over het voorstel, tot verhooging der schoolgelden, op 15 Nov. 11. hij den Band ingediend, en bij brief.,van 4 Dec. 11. door Burgemeester en Wethouders ia onze handen gesteld. Niet zonder bevreemding namen wij kennis van dat, in het stelsel der scholen werkelijk diep ingrijpend, voorstel, waardoor zoo niet het bestaan, althans jte meer algenieene toegankelijkheid der in vele opzichten voortreffelijke gemeentelijke inrichtingen voor onderwijs zeer wordt bedreigd. Het spreekt van zelf, dat de bepaling van het&apos;schoolgeld vooral bij vele ouders, die zich het hooge gewicht van het onderwijs in zijn vollen omvang dikwijls niet dan gebrekkig bewust zijn, op het gebruik van de onderscheiden scholen van grooten invloed moet zijn. Vooral groote veranderlijkheid in de bepaling van het schoolgeld is zeer bedenkelijk. Men plaatst onganrne kinderen op cene school, waar men niet eenig tertronwen kan hebben op de duurzaamheid der bepaling van het schoolgeld. Als de ouders daaromtrent hunne herekeningen maken, stellen zij zich natuurlijk voor, dat het schoolgeld gecne aanmerkelijke veranderingen ?al ondergaan geduiende de jaren. waarin zij hunne kinderen aan die school toevertrouwen. Het vooruitzicht van onstandvastigheid daarin zou hun eene andere inlichting doen zoeken. Ten einde zich niet aan ondergang bloot te stellen, zal eene private inrichting zich daarom ook in dit opzicht moeten wachten voor wispelturigheid en veranderlijkheid. Niet minder zeker de staat of de gemeente, voor welke ia het algemeen als regel van-jstaatsmauswijsheid moet gelden, om in eene pas gevormde en geregelde instelling geene ingrij-• pende veranderingen te maken, voor dat de tijd het gebrekkige en onhoudbare daarvan stellig aan het licht zal hebben gesteld. Door onberedeneerde veranderlijk-.*? heid verbeurt de regering het vertrouwen van het publiek. Niets strekt meer to&lt;\, benadeeling van de openbare instellingen, ook zelfs uit bloot finantieel oogpunt.&apos;/*y J Zoo zouden ouders wellicht ook in het vervolg worden afgeschrikt om hunne ttin.deren, die men meestal ongaarne spoedig van school doet veranderen, naar epne § : openbare school te zenden, omdat men bij groote veranderlijkheid in het bepalen § vanschoolgeld, er volstrekt niet meer op zou kunnen bouwen, dat het schoolgeld niet wellicht een volgend jaar zoo hoog zou kunnen worden opgevoerd, dat meiL i alleen daarom besluiten zou, hen ergens anders te zenden. Vreemden vooral zullen &gt; zich in zulk een toestand licht laten afschrikken, om zich met het oog op het onderwijs voor hunne kinderen alhier te vestigen, indien zij onderricht worden; dat alle berekeningen, heden gemaakt, wellicht morgen zullen falen, omdat de Raad dan zal hebben goedgevonden de regeling der schoolgelden geheel te veranderen. Men ver-rouwt niet op inrichtingen, waar alles op losse schroeven wordt gezet. Werd het tegenwoordig voorstel aangenomen, zou dan nog iemand kunnen bou-&apos; wen op vastheid en consequentie in de regeling van het openbaar schoolwezen&apos;in : Leiden? Is de hoogere burgerschool, eene geheel nieuwe inrichting, nog nauwelijks &apos; tot stand gekomen, zoodat niemand zonder de grootste roekeloosheid eenige gevolg-&apos; trekking omtrent de finantiële resultaten zou durven maken;&apos; bijna evenzeer geldt&apos; dit voor de scholen voor meer uitgebreid lager onderwijs letter d, tegen welke het&apos; voorstel, wat de lagere scholen betreft, vooral gericht is: ■&apos; &apos;&quot; .&apos;&quot;&apos;&quot;&apos; i De school dier klasse voor jongens, geopend met I Jan. 1863, bestaat nog iiauiwelijks vier jaren. De meisjesschool werd één jaar vroeger geopend. &apos; Voor beide scholen werd destijds het schoolgeld bepaald op 60 gl. Was dat cijfer bij de eerste ;oprichting te beschouwen als eene proeve in de nieuwe regeling van het onderwgs,&apos; jdoor de wet van 13 Aug. 1857 voorgeschreven,&apos;:— bij de algemeene herziening in&apos; iden afgelóopen zomer werd na raadpleging der verkregen ondervinding en nauwge-&apos; zet onderzoek besloten, het schoolgeld bepaald vast te stellen op het vorige bedrag,&apos; ;behoudens eenige verhooging voor de hoogste klassen der meisjesschool letter d,&apos; waarover nader. De schoolgelden voor de lagere scholen werden definitief bepaald bij verordeningen van 30 Juni 11.- - &apos;■ ..•.«-., ■ ■-. • -■_. -&apos;.-•■ Is de toestand sedert dien tijd zoo veranderd,&apos; dat men nu reeds op de toen genx7 men beslissing zou moeten terugkomen? — Die vraag, die wij ons gesteld hebben&apos;,&quot; zal wel niet anders dan ontkennend kunnen worden beantwoord. Dat wordt ook in de Memorie van Toelichting niet beweerd. - ■-.■&apos;- ■ ■-■••■ -&apos;•■-.-. .. ■■•■ -.-■- In dat stuk wordt ook zelfs niet met een enkel woord er vari gewaagd, dat de ondervinding gedurende het bestaan der scholen voor lager onderwijs eené verhoogiug&quot; der schoolgelden raadzaam maakte, zoodat de Raad in den zomer vandit jaar een&apos; :misslag zou hebben begaan, door dat cijfer (behalve eene kleine wijziging) onver-&apos; anderd te laten. ...... «oi - ...... : .. ....... Wij hebben gemeend de finantiële uitkomsten, wat de scholen van lager onderwijs, hetreft, te moeten nagaan, ten einde het gedarie voorstel grondig te kunnen : beoordeelen.. • • i ■ wijl*-! - ■ •; ■•«• *. - • &apos;.*&apos; .»~&gt;--A -r.— üuu •*•« ■ -De school van meer uitgebreid lager onderwijs voor meisjes werd geopend met Januari 1862.: Zij was aanvankelijk berekend op 100 leerlingen,&apos;-tègèn&apos; een school-1 geld :van 60 gl., waarmede men de traetementen der onderwijzeressen&apos;,&apos;als ook de&apos; kosten van lokaal, grootendeels meende te kunnen dekken: &apos;Het&apos;behoeft echter nauwelijks gezegd te worden, dat men zich niet heeft kunnen&apos;&apos;voorstellen&apos;,&apos;dat dit cijfer van leerlingan terstond - zou bereikt worden. Dat getal bedroeg aanvankelijk by de opening 37, steeg met Januari 1863 tot 87.&quot; Met Januari&apos;lß64 beliep het getal leerlingen 102 en met Januari 1865 het cijfer van 99. Er is voldoende grond&apos; om te veronderstellen, - dat dit cijfer veel hooger zou zijn geklommen, indien niet door verschillende omstandigheden het getal der hulponderwijzeressen beneden het strikt noodige cijfer was gebleven. ;—•-&apos;-■&lt;■-■ : -&apos;&gt;■.•-•&apos; -■;• Het getal leerlingen was dus tot 1864 en 1865 geregeld gestegen tot ongeveer 100, waarvan het schoolgeld met de later ingevoerde- kortingen voor twee of meer kinderen uit een gezin ongeveer f 4600 1), zou-bedragen; hetgeen in verhouding&apos; tot de traetementen der onderwijzeressen destijds ad f 4550; voor eene school die nog zoo .korte jaren bestond, geen kwade uitkomst opleverde. Kenß*betrekkeiykgeringe vermeerdering van leerlingen zou het nog ontbrekende voor kosten van lokaal met toebehooren en school behoeften wellicht spoedig hebben kunnen dekken.-— &apos;,; &apos; De school letter d voor jongens werd met I Januari 1863 geopend met 39 leerlingen. Dit cijfer klom in Juli tot 51, iv Januari 1864 tot 67, irr Januari 1865 tot 81 en in Juli van dat zelfde jaar tot 94. ■ . ■&apos;■&apos;■ ■■■■ otjlhus yd De traetementen voor het onderwijzend personeel dezer school zijn op de begroeting voor 1867 uitgetrokken tegen /6035. Het eerste jaar van haar bestaan heeft dus deze school,-terwijl ook de kosten voor het lokaal met toebehooren en schoolhehoeften enz voor vergoeding van huishuur voor den hoofdonderwijzer ad f 200.-~&apos; in rekening moeten worden gehracht, eene vrij belangrijke som aan de stad gekostr doch dat cijfcv is door geregelde toeneming van het bedrag der schoolgelden steeds gedaald. Blijft ook deze toeneming nog korte jaren aanhouden, dan zullen weldra de kosten geheel door de opbrengst kunnen worden gedekt. . ■ ■ -•«-« Eene zelfde richting van vermeerdering van ophrengst nemen wij waar bij de scholen letter c, waarvoor het schoolgeld aanvankelijk is bepaald, en bij de algemeene herziening in de algemeene herziening in den afgelóopen zomer bestendigd, op 16. g 1... Beide scholen, zoowel voor jongens, als voor meisjes, werden met Juli 1862 geopend. Op de jongensschool waren bij den aanvang 131 , in Januari daaropvolgende 226, met Juli 1863 een getal van 201, met Januari en Juli 1864 een getal van 229 leerlingen, en dit cijfer klom in Januari 1865 tot 258 en in Juli van dat jaar tot 269. ... ..- &gt;.:y.\.; •;-.,;.,iö .Het getal leerlingen op de meisjesschool,- bij; da opening 61, steeg met Januari 1863 tot 70, met Juli 1863. tot. 143 ,-..met Januari en Juli: 1864 tot- 170, met Januari 1865 tot 196 en met Juli 186.5 tot 219. . i ,j . ... ■ ,;::.:7.-:;. . De . aanvankelijk werke ijk vrij groote kosten van deze-twee schoten lettere, waarvan de traetementen van het onderwijzend, personeel alleen /&apos;IQ6OO bedroegen, en die, —r- in aanmerking genomen dat; &gt;ij bestemd, zijn voor kinderen van den kleinen burgerstand en van de meest gegoede handwerkslieden, zich ook wel niran i nier geheel uit eisen middelen zullen kunne» staande honden, — zijn derhalve j voortdurend op den weg der vermindering geweest. De opbrengst van y 63110,0 -tra , waa.op de schoolgelden dier twee scholen voor 1866 werden geraamd, is zeker eene I belangrijke tegemoetkoming in de kosten, die de gemeente.zich oplegt in het belang | der verstandelijko ontwikkeling van den stan.l der handwerkslieden en kleine.bHi-gerg. I Behalve de scholen letter h, de zoe.genaamde centen scholen, die buiten-bet voois stel vallen, is derhalve onder de tegenwoordige regeling van bet schoolgeld de finantiële uitkomst voor de stad steeds verbeterd en op den weg van vooruitgang geWeverti Deze belangrijke vooruitgang is te meer heteekenend, omdat de uitgaven .van de onderscheiden scholen . letter e. en d.m. de eerste .oplichting, betrekkelijk ...weinig; r/ij» verhoogd De gezamenlijke traetementen voor &lt;fe. jongensschool lener d,.voor, 1864 reeds /3390 beloopende. .verden voor 1866 geraamd en bepaald op /4190. i Tegen over deze vermeerdering van. uitgaaf van /800. staat de belangrijke vermeerdering van schoolgelden ten beloope van ongeveer f 1900 over. terwijl de schoolgelden van die school over: 1864 het cijfer ƒ345.0, en over 1866 het cijfer van f 5350 beliepea, naar glohale berekening volgens het getal der leerlingen. ~..;-, ai i. ...... •;,; -vis &gt;:-Betreffende, de school lettel- d voor meisjes,:konu eene dergelijke, berekening.bèr zwaarlijk worden gemaakt, we«»ens de onzekerheid waarin deze school langen tijd verkeerd heeft, voordat eindelijk werd overgegaan tot de nieuwe regeling bij verordening van 30 Juni 1866, N. 15. Deze nieuwe, regeling is, nog niet volledig ingevoerd. Op grond van ondervinding kan dus daaromtrent niet worden gehandeld, in hoever de verhooging voor traetementen van het belangrijk uitgebreid onderwijzend n &apos;) Iv de Mfßiarie&apos;van Toelichting op de begrooling van 1866 is ii. de vermelding van dit rijtei-, alsmede va» dal der opbrengst van de schoolgelden dor school voor jongens | letter d, eeue kleine misstelling ingeslopen. ivj-.-« •■.-.- .:■■;.,.- -Li,,- •■&apos;.,■■■■,.,-, en99Bi9g!ï personeel, voor 1867 begroot op ƒ7510, door vermeerdering der schoolgelden zal worden opgewogen. Met het oog daarop is het schoolgeld voor de 4 hoogste klassen op/80 gebracht. ~ Of deze verhooging met 20 gl. door de ondervinding der vroegere jaren genoeg-: zaam gewettigd was, behoeft hier niet te worden beslist. Men ma» echter betwijfelen, ot deze verandering, bij amendement en als eene soort van transactie in de verordening gebracht, en misschien niet genoeg doordacht, wel het gevolg zal hebben, dat men zich voorstelde, om de opbrengst der schoolgelden te vermeerderen De opmerkiug, algemeen gemaakt voor heffing van accijnsen, dat daarbij 2 X 2 geen vier is, geldt ook bier. Bij de verhooging schijnt er daarenboven niet op te zyn gelet, dat du meer uitgebreide onderwijs op de school van meisjes letter c niet bestaat en dat toch ook voor de kinderen uit den burgerstand de toegang daartoe niet te moeielijk moest gemaakt worden. Dat het cijter van het schoolgeld een belangrijken invloed op het getal der leer-&apos; ungen oelent, blijkt ook uit de twee laagste klassen der scholen letter d die in vergelijking met de overige klassen zeer schraal bezet zijn. Dat het schoolgeld van 60 gl. voor het eerste onderwijs, aldaar grootendeels door een kweekeling &quot;egeven betrekkelijk zeer hoog is, valt niet te ontkennen. Sommige ouders besluiten ertoe om huune kinderen op zesjarigen leeftijd reeds naar eene dier scholen te laten gaan&apos; ten einde hen terstond reeds te plaatsen onder hetzelfde toezicht, waaronder zij later in de hoogere klassen meer aan den prijs geëvenredigd onderwijs ontvangen; maar zeer vele laten hunne kinderen wegens het hooge schoolgeld eerst eenige jaren od goedkouper scholen voor jonge kinderen onderwijs ontvangen. Wij achten het twijfelachtig of deze schijnbaar zoo kleine verhoon-ino- van &quot;0 gl waarvan men destijds misschien het gewicht niet genoeg beseft heeft, &quot;niet een hinderpaal zal zijn, om deze school volledig aan hare bestemming tot meer verstandelijke ontwikkeling der vrouw in den beschaafden burgerstand te doen beantwoorden en of de opbrengst ten gevolge der verhuoging niet zal blijven beneden het cijfer! dat de schoolgelden anders zouden bereikt hebben. Zeker heeft de maatregel het gevolg, om deze school meer.voor den burgerstand af te sluiten, wat steil!* niet in de bedoeling van den Raad kan hebben gelegen. ° Het evenwicht werd door die bepaling ook verbroken met den prijs voor het schoolgeld vun jongens, die op hun 12e jaar tegen 60 gl., wel is waar zonder de schoolbehoelten, maai- daarentegen ook een veel vollediger onderwijs vinden op de hoogere burgerschool. Vooral in vergelijking met andere plaateen mag het schoolgeld in deze stad werkelijk hoog genoemd worden. Tegenover het éénige voorbeeld van Amsterdam, dat, wat de regeuug en het gehalte vau het onderwijs in *t algemeen betreft, bezwaarlijk als. toonbeeld zal kunnen gelden, staan bijna alle andere steden van ongeveer genjken rang als deze stad. Zelfc in het betrekke.ijk zeer rijke Rotterdam heeft men voor den burger»taud scholen van meer uitgebreid lager onderwijs, waar niet meer dan 15 gl. betaald wordt. Daarenboven heelt men er scholen van&apos;4o, 60 en 80 gl. Te Haarlem is het schoolgeld voor meer uitgebreid lager onderwijs J 7 50 op de eene, 30 a 40 gl. op de hoogere soort. Te Delft is dit voor de laagste klassen nog lager gesteld, 0py7.50 en/30.—, welk cijfer in de hoogere klassen op de eeratgernelde scholen stijgt tot 10, op de tweede tot 35 gl. Te Arnhem is het scbuolgeld op üe eerstgeinelde scholen /12 en met avondschool /18 terwijl op de scholen der 2e soort J3O wordt betaald, met toevoeging in de hoogere klassen .voor Duitsch en Engelsch van /15 voor elk der beide talen. Eene gelijksoortige regeling bestaat te Zutphen, waar het schoolgeld van de scholen der tweede soort is bepaald opy 20., met bijvoeging van Fransch op /32 en met bijvoeging van Engelsch eu Duiuch op ƒ4O voor jongens en ƒ43 voor meisjes. Te Dordrecht bestaat eeue openbare school voor uitgebreid lager onderwijs voor meisjes, waar het schoolgeld j 24 bedraagt eu daarnaast nog eene school, alleen hoogere klassen voor meisje» bevattende, waar J 54 betaald wordt, eu de meisjes niet vóór elfjarigen leeftijd worden toegelaten. Mocht het voorbeeld van steden, die bovenaan staan in voortreffelijkheid en billijken prijs van het onderwijs, zoo als Deventer, dat zich daarvoor zeer groote opofferingen getroost en den prijs van het onderwijs op de meest voortreffelijke scholen voor meer uitgebreid lager onderwijs heeft bepaald op I*2 of 30 gl., met reductie van \ vour meer kinderen uit een gezin, vooralsnog voor Leiden niet bereikbaar zyn; het ware zeker zeer beireuienswaaidig, indien Leiden zich op het punt van onderwijs niet alieeu door andere betrettkclijk kleine steden ver liet voorbijstreven; maar ook een tegengestelden weg ging bewandelen. Voor deze stad heeft dit een bijzonder gewicht, ludien zij, wat pi ijs, en gehalte harer scholen betreft, niet achterblijft bij andere Sleden, zal zij altijd wegens de academie en de rijksinstelling van onderwijs in Indische taal-, land- en volkenkunde vele inwoners trekken, die deze stad tot woonplauts kiezen wegens de veelvuldige gelegenheid tot onderwijs. Behalve het indirecte nadeel voor de stad, zou de som, die door verhuizing of mindere overkomst van dergelijke familiën, ten gevolge van verhooging der schoolgelden, aan de stedelijke belasting werd onttrokken, wellicht op verre na niet opwegen tegen eene kleine verhoogiug van schoolgelden; al mocht men daardoor eenige kleine verhooging van opbrengst verkrijgen, hetgeen wij bestrijden.. Dit alles zijn echter alleen de bloot materiëele voordcelen. Het groote en overwegende belang bij het openbaar onderwijs ligt in de ii directe voordcelen, die het publiek daarvan trekt; hoewel dit belang maar al te dikwijls wordt voorbijgezien. Onder cijfers. is bet ook niet le brengen; zoodat er altijd zullen blijven, die de groote waarde en voortreffelijkheid van bet onderwijs nog niet bewezen zullen achten. . . Maar hier geldt ook bijzonder de opmerking van den fijnen Franschen staathuishoudkundige, dat hetgeen men gewoonlijk niet ziet, dikwijls veel grocter waarde heeft, dan hetgeen het meerendeel wel ziet, dat is, hetgeen tastbaar, zichtbaar en onder cijfers te brengen is. ..Voor den gewonen burger, van w-elke velen in hunne jeugd ook zelf niet dan gebrekkig onderricht ontvingen, is het zeer vergeeflijk dat hij voorbijziet, welk een krachtigen heftbooni er in hoogere verstandelijke en zedelijke ontwikkeling door goed ■ onderwijs verkregen wordt; en dat hij soms zal aarselen, om betrekkelijk groote opofferingen te doen, ten einde een verhoogd schoolgeld voor beter onderwijs voor zijne kinderen te betalen. Maar juist daarom is de verplichting van de Kegeering des te sterker, om goed onderwijs voor allen zooveel mogelijk toegankelijk te makend Dat is een publiek belang van het hoogste gewicht. Richt men het oog op eene fabriekplaats en stelt men zich voor, dat het onderwijs achteruit gaat, dan zal het gevolg zijn, dat de opkomende inJustriëelen, die aan het hoofd der inrichtingen van industrie geplaatst zijn, minder in staat zijn om uit eigen oogen te zien; minder in staat het technische nategaan, en vooral minder in staat te beoordeelen, of zij zich kunnen wagen aan de hervormingen die hun voortdurend worden aangeprezen, hervormingen, die, zoo zij roekeloos worden ingevoerd, groote verliezen kunnen berokkenen: maar waarvan ook de verwerping de ondergang van een geheelen 1 tak der industrie ten gevolge kan hebben. Te gelijk zal het aan hen ondergeschikt personeel der onderdirecteuren en opzieners verflauwen; zelfs de werklieden, met minder verstandelijke vermogens gewapend, zulllen, zoo als de ondervinding leert, meer ongeschikt wordende, trager en slechter werken. Natuurlijk zal men het groot stoffelijk nadeel en algemeen verval bij zulk een toestand aan andere oorzaken, verlegging van handel, in onbruik raken van sommige fabrikaten enz., toeschrijven. Dat gebrekkige opleiding de groote oorzaak is, dat is hetgeen men niet ziet. Dit voorbij te zien, is echter nog wel het grootste kwaad. Anders zou men licht nog de energie vinden, om het te herstellen. Indien men nagaat, wat één man op gebied van industrie, met energie en kennis gewapend, door openen van nieuwe bronnen van bestaan of door in oude takken van industrie verbetering aan te brengen, kan uitvoeren, waar hij wordt ter zijde gestaan door verlichte technici en opzichters, die zijne plannen kunnen helpen volvoeren; en door bekwame arbeiders, die hun handwerk ook naar veranderde behoeften kunnen wijzigen;— en indien men dan nagaat, wat één goed ingerichte school niet een schat voor de toekomst kan opleveren; dan is het betrekkelijk Weinige geld, door de Regeering daaraan besteed, slechts eene kleine besparing, die later honderdvoudig door verhooging der algemeene welvaart wordt opgewogen. ./iv-uole-oni siutl .&apos;«tim «Wil bim , ••&gt; &quot;-</p>
	<p>Bij het groote streven onder de volken van Europesche beschaving naar heerschappij van den geest over de stof, is het voor het opkomend geslacht geene lichte taak, om bij de tallooze nieuwe uitvindingen op schier elk gebied van industrie, voor zooveel ieders vak betreft, behoorlijk op de hoogte te blijven. De opvoeding en het onderwijs moet daaraan geëvenredigd zijn. Ons Nederlanders, die zulke groote voorrechten door de krachtsinspanning onzer voorouders hehben geërfd, toch voegt het zeker niet, achter te blijven in den algemeenen wedstrijd der natiën. Niettemin waren reeds andere naburige volken, inzonderheid Pruissen, ons vooruitgegaan in voortreffelijkheid en algemeene toegankelijkheid van het volksonderwijs. Dit heeft eindelijk ook onze natie weder gebracht tot het besef der verplichting van Nederland, dat eenmaal gestaan heeft aan de spits der beschaving. Door de wet van 13 Aug 1857 (Stbl. n°. 103) op het lager onderwijs, waarop de kroon werd gezet door de wet op het middelbaar onderwijs van 2 Mei 1863 Stbl. n°. 50), deed onze wetgever een krachtige greep tot verbetering. Dat de wet van 1857 een grooten stoot tot vooruitgang van het lager onderwijs heeft gegeven, zal, gelooven wij, geen zaakkundige ontkennen. Hoewel bijzondere scholen, die nadat vele meer gebrekkige waren opgeruimd, verbeterd en veredeld uit den strijd der concurrentie zijn opgetreden, daarin een aanmerkelijk aandeel hebben, valt het niet te ontkennen, dat de groote stoot tot verbetering van staatswege werd gegeven. Zonder dat waren wij zeker nog zeer achterlijk gebleven. Tegen over de Memorie van Toelichting zij het ons vergund, er op te wijzen, dat de Regeering hierdoor eene der eerste en hoogste regeeringsplichten vervulde. Het is door de meeste publicisten erkend, en bij de meest verlichte volken in [ praktijk gebracht, dat de Regeering moet zorgen, niet alleen dat de stoffelijke beletselen voor nationale en individuëele ontwikkeling worden weggenomen door ondersteuning tot opwerping van dijken en bevordering der middelen van gemeenschap; maar dat zij ook door doeltreffende inrichtingen van onderwijs het individu moet bijstaan in het overwinnen der veel grootere beletselen der onkunde, die de vrtfe ontwikkeling van den geest op stoffelijk en zedelijk gebied nog veel meer bevangen houden, dan b. v. afzondering bij gebreke van middelen van gemeenschap. Mocht een enkele onzer staathuishoudkundigen zich aanvankelijk eenigzins hebben laten verleiden door het voorbeeld der naburige Engelsche economisten, die tot: l de dwaling waren gebracht, dat de regel van het laisser aller, de groote grondwet voor de houding van den staat tegen over alle takken van industrie, ook kon worden toegepast op onderwijs; zeker is er thans weinig reden, om de Engelschen daarin te volgen. Zij waren er toe gekomen, doordat zij in hun eigen land den staat zich minder met het onderwijs zagen bemoeien, dan in andere landen het geval was; terwijl de deugdelijkheid van het Engelsche volk aan dat staatsverzuim meer te gemoet kwam, dan men in andere landen zou kunnen wachten. Het voorbeeld van andere volken, waar in den laatsten tijd de volksontwikkeling op gebied van handel en industrie betrekkelijk meer vooruitging, door krachtig openbaar onderwijs gesteund, deed echter ook in Engeland sinds 1858 met klimmende belangstelling (nog onlangs te Manchester) er op bedacht zijn, om van staats- en gemeentewege het verzuimde weder in te halen en krachtig volksonderwijs te bevorderen. Wat de staat voor het onderwijs moet doen, laat zich in het afgetrokkene niet beslissen. Alles hangt af van den feitelijken toestand der natie. Vo gens absolute theoriën en algemeene bespiegelingen, zonder behoorlijk op het bestaande in zijnen aard en ontwikkeling acht te geven, daarin veranderingen te willen maken, zon tot gevaarlijke proefnemingen kunnen leiden, Zoo is het ook onmogelijk, om een algemeenen regel vast te stellen, weid aandeel de staat in de kosten van het middelbaar en meer uitgebreid lager onderwijs moet dragen. Er zijn soms tijden, dat een verlicht bestuur scholen moet oprichten en scholen moet openen, zonder zich het m«nst te bekommeren of te heffen schoolgelden de kosten eenigzins zullen vergoeden Wat ware er geworden van ons Vaderland, indien men na het einde van den strijd voor onze onafhankelijkheid en zelfs gedurende de inspanning van den strijd had willen wachten, om ook op het platte land scholen te vestigen, tot dat de boeren, die meestal niet lezen of schrijven konden, het gewicht van het schoolgaan hadden ingezien en zich de opofferingen getroost, noodig on. eene school voor hunne kinderen te bekostigen. Als voorbeeld mogen ook worden genoemd de Latijnsche scholen, die in elke kleine stad tegen zeer gering schoolgeld werden geopend. Zou men werkelijk kunnen beweren, dat in ons Vaderland oudtijds de algemeene welvaart, die Nederland boven alle andere landen onderscheidde, geheerscht zou hebben , indien van regeeringswege niet alles was gedaan, om voor elk vak van kennis naar de beirrippen dier dagen voldoend onderwijs te vestigen? Ook in de Memorie van Toelichting heeft men het publiek belang van het onderwijs niet geheel knnnen ontkennen; maar men waagt den twijfel, of met het oog daarop niet een gedeelte der kosten door den staat, in plaats van door de gemeente,&apos; zou moeten worden gedragen Deze vraag kan, daar zij niet ter beslissing van den Kaad, maar van den algemeenen wetgever staat, hier ter zijde blijven; terwijl, al mocht men die toestemmend willen beantwoorden, onder de bestaande wetgeving de gemeente, die bij de inrichtingen van onderwijs, in haar midden gevestigd, het meest onmiddelijk en het grootste belang heeft, zich toch wel nooit zal kunnen onttrekken, om daarvoor te zogen, in zoover de staat die zorg volgens onze wetgeving niet heeft overgenomen. Mocht men meer algemeen dat gevoelen der Memorie van Toelichting zijn toegedaan, dan zou dit misschien kunnen leiden tot het indienen van petitiën, dat de staat, behalve de subsidie thans reeds verstrekt, nog een gedeelte der kosten voor middelbaar- en lager onderwijs ten zijnen laste zou nemen. Het initiatief daartoe zou echter bezwaarlijk kunnen uitgaan van Leiden, waar de grootste en hoogste inrichting voor hooger onderwijs van het geheele land van regeeringswege is gevestigd. Zou Leiden tegen over de tonnen. binnen hare wallen door de Rijksregeering voor onderwijs uitgegeven, zich beklagen over de uitgaaf van eenige duizenden voor lager- eu middelbaar onderwijs, terwijl door onderscheidene andere min bevoorrechte steden daarvoor nog grootere sommen worden opgeofferd? De slotsom van het bovenstaande is, dat de verkregen ondervinding geene verhooging van het schoolgeld raadzaam maakt, terwijl door een roekelooze greep in de regeling daarvan de voortgaande verbetering der finantiële aangelegenheden van de lagere scholen in de waagschaal zou kunnen worden gesteld, — en dat de scholen voor meer uitgebreid lager onderwijs nog te kort hebben bestaan, om op grond der ondervinding te beslissen, in hoever de kosten voor het publiek worden opgewogen door een grooten schat van kennis, door het opkomend geslacht in de maatschappij in praktijk gebracht; — doch dat zich laat vermoeden, dat bij toeneming een breeder zoom der burgerij zijne kinderen aan het verbeterd en uitgebreid onderwijs zal willen laten deelnemen; — dat daardoor eensdeels de lasten voor de stad zullen verminderen en de vruchten van het onderwijs zullen vermeerderen en zich meer en meer algemeen over de bevolking verspreiden. Mocht men dan na eene ondervinding van 12 h. 20 jaren niet meer op grond van eene opgeworpen algemeene theorie, maar.geleid door ervaring, tot herziening van de hepaiing der schoolgelden overgaan, dan gelooven wij dat men eer eene richting tot verlaging dan tot verhooging zal volgen. Leiden 5 Januari 1867. De plaatselijke Schoolcommissie, . D. BIERENS DE HAAN, Voorzitter. . G. A. VAN HAMEL, Secretaris. ■</p>
</text>
