<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>f§tooiiiciPiK__:__ierlj VAN LOMAN, KIRBERG-ft &amp; VAN KESTEREN. i Ne 3, hoek Enge Lombardsteeg, A 31, Beurs Pilaar 7. (20459) Circulaires, Wissels, Kwitantiës,A-_gnaties, ceningen, Nota&apos;s, Facturen, Notities, Taxaties, Atioopen, &amp;c, &amp;c, alsmede alle BOEKDBAJ KWEIIKEN woede:! met den meesten spoed en tot de billijkste priizen vervaardigd ter STOOMDRUKKERIJ van LÓ_3AN, KIRBERGER &amp; VAN RESTEREN. &quot;BOUWTERREIN te koop, in alle afmetingen, gelegen onmiddellijk aan eén der Buitensingels, van ƒ 2 tot f 5 de vierk. ei, grootendeels front. Het is gedeeltelijk uitmuntend geschikt voor eene __- RHÏEH. of RROUWEHI-T, gedeeltelijk voor VILLA&apos;S en WONINGEN. Adres franco, motto Bouwterrein, bij de Boekhandelaars ZEELT &amp; VOS, Leidschegtraat. X 728. (26451) NAAISIACHSNES tegen fabrieksprijzen, met behoorlijke guarantie en gratis Onderwijs, zijn in de ruimste sortering voorhanden, in het hoofddepot der SINGER-MANUFACTÜUR-COMPANY, Kalverstraat, E 33, als: Voor familie-gebruik, etc, PABRIEKS-, ARM- en KNOOPSGATEN-MACHINES; voor Kleer- en Schoenmakers: HAND-MACHINES (nieuwe constructie) met of zonder Tafel, Naalden, Zijde, Garen, Olie, etc. Agenten genieten behoorlijk rabat. (27530) EOÜAR© ST»_ CX. PALEIS Wö_Tff ÖÏKSÏÏÏÏJT. SttGAZU- W IARJiIE_ SCHOOR- i STEENMANTELS, 70 stuks direct afieverbaar. Bestellingen worden binnen zeer korten tijd uitgevserd. Prijzen van Schoorsteenmantels, geschikt voor Spreekkamers van af ƒ 21.50 ner stek. Id. van ld. voor Slaapkamers van af ƒ28.50 per stuk. Id. van ld. voor Salons, van ƒ4O tot ƒ5OO en honger. Beleefdelijk bevelen zich aan G. &amp; JJ. COOL, Pabriekanten, bekroond te Leeuwarden 1884, te Amsterdam 1866, te Parijs 1867, te Arnhem 1868. (21983) &quot;^ultl-T- „ü-I-mE-Uis van %. S. PETSS.S, ts Oldenburg (groütiiertogdoin Oldenburg).. Bovengenoemde Firma belast zich met den Koop en den Verkoop van HANDELSARTIKELEN in Commissie, in Consignatie en op Monster; geeft inlichtingen betreffende Handelshuizen en flandelsaangelegenheden en incasseert Wissels en ander Handelspapier. De beste inlichtingen kunnen worden verschaft. (28936) BS! EH ORGEL-MAGAZIJH BS Van P. VAN &apos;LEEUWEN, Raamgracht bij dm Kloveni .rsburgwal, C 555 , TE AMSTERDAM. Weder uit PAR IJ S ontvangen 7 Octaafs Palisander PIANINO .§, van af ƒ250; ORGELS, van af f 75; vierkante PIANO&apos;S, ƒ 30, 40, 60, 70, 75, enz.; DRAAIORGELS, groot model, van ƒ75 tot 500, met Trom, Klokkenspel, enz. Bovengemelde Instrumenten worden wegens het soliede werk geleverd met 10 jaren gnarantie. (28874) ATTENTIÖN S7OT^ Le Soussigné, institutenr diplömé pour le hollandais, le frangais, I&apos;anglais, I&apos;allemand et les mathématiques, a I&apos;honneur de se recommander pour donner des lecons. J(. BREETVELT, Wz. (29250) Vijzelstraat prés dn Prinsengracht, AA 48. €&gt;1® Efil MAMTtDÖIB wordt ten spoedigste als Jongste Bediende gevraagd een RSJR-ER. _öi-GEL_N-, niet ouder dan zestien jaren, &apos; kunnende fraai schrijven en ving rekenen. Adres franco on!der lett. O. F. Bureau Handelsblad. (29249) IgFBREUI-M. KT.-&quot;!* NIEUWE VINDING met gom-elastieke WIND-PO P. Deze door mij uitgevonden Brenkbanden OVERTREFFEN alle anderen in Zachtheid, Gemakkeliikheid en bijzonder doelmatig gebruik, hetgeen door de bekwaamste Geneesheeren erkend wordt. Tevens beveel ik mij bijzonder aan tot het leveren van LAVEMENTSPCITEN van 6© Cents, tot de grootste a f «.50, alsmede VROSJWENSPIJITEN van glas en gom-elastiek,OOß-, OOGEN- en NEITSSPUITEN, LICHT- en WATEHKESSENS, URINOIRS voor Heeren enDames.MELKPOiWIPEN, TREK- enKOPGLAZEN, LRRIGATEERS, BOUGIES en KATHETERS, geweven en gebreide Elastieke KOUSEN en KNIESTLKKEN, BUIZEN en SLANGEN, Gom- Elastieke GEZONDHEIDSGORDELS enLIJJFBANDEN, en verder alle gom-elastieke Artikelen worden door mij voor BUITENGEWOON LAGE prijzen geleverd. jO. miemamiw, (29266) Parastaat, A 246. CHOCOLATS SB X_L SOCIETËfóNËRALE ENTREPOT D. f-HEIME?-1 Az. AMSTERDAM. (28512) m|b-Ss-Jh bederf van |B HET BLOED, HUIDZIEKTEN. - De «poedigste, meest economische en zekerste genezing wordt verkregen door de BISCUITS van Du. OLLIVIER. Zjj zijn aangenaam, van smaak, onschadelijk, uitsluitend goedgekeurd en officieel geauthoriseerd, terwijl zij bij bijzonder besluit in de Hospitalen zijn toegelaten. Eene belooning van 24,000 francs werd voor deze uitvinding toegestaan. Het officiële rapport van het Gouvernement bevestigt op authentieke wijze de genezing van alle zieken. Geen enkel middel bezit dergelijke aanbevelingen en biedt bij een 32jarig succes dergelijke waarborgen aan. Prijs ƒ5 de Bus, ƒ 2 60 de halve Bus. Parijs, Rue PerneUe 12. Consulten grati3 bij briefwisseling. Hoofd-Dépót voor Nederland: AMSTERDAM, Louman &amp; o°., Nes 3de huis van de Langenbmgsteeg; ARNHEM, Gebrs. v. d. Heuvel; BERGEN-OP-ZOOM, Appelboom; DEVENTER, Berghuis en v. d. Moer; GRONINGEN, Leek; &apos;s GRAVENHAGE, Snabilié; &apos;s HERTOGENBOSCH , Straatman; LEEUWARDEN, Stellingwerf. Beintema; MIDDELBURG , van de Kamer; NIJMEGEN, Geerligs; NIEUWEDIEP, van Berk; ROERMOND, Romen; ROTTERDAM, Cloos; TIEL, Faassen; UTRECHT, Grootendorst; ZIERIK_.EE, Gasille ; ZUTPHEN , Hasselo. (19095) De Ondergeteekende, zich thans te IJSSELSTEIN als Logement- en Koffij huishouder gevestigd hebbende, brengt bij deze zijn welgemeenden en opregten dank toe aan Heeren Studenten van Utrechtsch Hoogeschool, voor het vertrouwen, hem zoo ondubbelzinnig geschonken gedurende al den tijd, dat hy onder hen is werkzaam geweestj alsook aan de Burgerij, voor de bijzondere medewerking, in zijne bediening aldaar ondervonden; wijders zich steeds in zijne TEGENWOORDI«E BETBii_K._i_MG beleefd aanbevelende, bij .zijne, vorige Stadgenooten, bij deszelfs tegenwoordige Medeburgers, en bij het Reizend Publiek, belovend» zich de algemeene gunst te zullen waardig maken. (29255) W. &amp;C_J_LT_. LEESBIBLIOTHEEK. In eene volkrijke buurt te Amsterdam wordt ter Overneming aangeboden eene kleine LEESBIBLtOTUEEI-, met annexe Boek- en Papierwinkel, welke door eene vrouw kan worden waargenomen, en voor verdere uitbreiding vat: baar is. Reflecterende franco briefjes onder letter 0. bij D. ALLART, Haarlemmerdijk over de Heerenmarkt. (29248) APOTHEEK. AHS TM. Atl. In eene APOTHEEK wordt tegen primo Februarij gevraagd een BEDIENDE , yan de P. G., tegen genot van Kost, Inwoning, ruim Salaris en fatsoenlijke Behandeling. Adres franco, Lett. A., bij den Boekhandelaar J. KRAAN, Lange Niezel. (29272)</p>
</text>
