<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PAEIJS, Maandag 21 October.</p>
	<p>Naar men verneemt zal op 27 dezer door den Keizer eene verdere uitdeeling geschieden van orde-teekenen, medailles en eervolle vermeldingen aan de tentoonstellers, wier klagten tegen de uitspraak van den jury gegrond zijn bevonden. — In Longchamps zal ter eere van Keizer Franz Jozeph eene groote revue plaats hebben. — Volgens hier ontvangen berigten heeft de duurte der levensmiddelen , vooral die van het brood, aanleiding gegeven tot ongeregeldheden in de Vendée, en zou te Napoleonville de bevolking zich met geweld hebben verzet tegen de verzending van granen, welke door kooplieden waren aangekocht. Troepen arme lieden loopen nabij Vannes en Lorient het land af.</p>
	<p>— Er worden vele pogingen aangewend om het gebouw der tentoonstelling in_ stand te houden. De Keizer zal dezer dagen te dezer zake een besluit nemen.</p>
	<p>— Aan de Gazette des Elrangers wordt het volgende geschreven: //Adeline Patti denkt er niet aan om te huwen en meent in geenerlei opzigt aan de welvoegelijkheid te kort te doen, wanneer zii hier ter plaatse de meest onjuiste gissingen te dien aanzien bepaald tegenspreekt. Zij is alleen met de kunst verloofd.&quot; — Alhier is dezer dagen de einduitspraak gevallen in de zaak van Mej. Salix, die reeds meer dan 30 jaren procedeerde en aan allen, die met regtbankenin verband staan, bekend was geworden. De kleine, magere, armoedig gekleede vrouw met haar pak papieren, scheen in het paleis van justitie te wonen. Hoe zij al die jaren in het leven is gebleven, weet men waarlijk niet; genoeg dat zij lang genoeg geleefd heeft om, na elke schikking te hebben geweigerd, thans door regterlijk vonnis in het bezit te zijn gesteld van meer dan anderhalf mfllioen frs. Hare tegenpartij moet bovendien nog 345,000 frs. aan kosten betalen.</p>
	<p>— De Ilalie, een ministerieel dagblad van Florence, zegt in haar nommer van jl. Zaturdag: *Onze regering heeft tot dusver omstreeks 2000 personen, die in den Kerkelgken Staat trachtten te komen, doen arresteren. Eeeds uit dat cijfer blijkt zijne waakzaamheid. Maar zjj moet zich binnen de wettelijke perken houden, de persoonlijke vrijheid en ieders regt van gaan en komen ontzien. Lieden op bloote vermoedens arresteren, mag zij niet. Bewaking der geheele grenslinie is eene onmogelijkheid en de vrijwilligers vinden aan weerszijden der trenzen lieden, die met hen instemmen en hun de behulpzame hand ieden_ Caprera wordt door zes oorlogschepen bewaakt en door 350 mariniers bezet. Sedert 13 dezer is de generaal Garibaldi echter door niemand gezien. De bevelhebber dier oorlogschepen heeft tot dusver de vergunning, om de woning des generaals te bezoeken, niet kunnen verwerven, en hij heeft thans instructien dienaangaande van de regering gevraagd.&quot; — Omtrent het den 13den dezer bij Monte-Libretti geleverde gevecht worden eenige bijzonderheden medegedeeld: Het verlies der Garibaldianen wordt, in berigten van eene clericale zijde afkomstig, op 80 a 100 man aan dooden en op een drie of vier malen grooter aantal gekwetsten geschat, dat der Pauselijken op vijftien dooden en gekwetsten. In eene proclamatie van Menotti Garibaldi vindt men het aantal der in het vuur geweest zijnde Garibaldianen niet opgegeven, maar daarin wordt wel gezegd, dat hun verlies bestaan heeft m 85 a 40 gekwetsten en 7 dooden. Uit die proclamatie (waarin groote lof aan de. dapperheid der Garibaldianen wordt toegezwaaid) blijkt, dat bij het gevecht twee hunner bevelvoerders S£Tv,ei. CaPriani) gesneuveld zijn. Aan de zijde der Pauselijken voL&apos;ende NpL &quot; 1&quot;lt.enants Guillemin, en de Quél.n, gesneuveld de Ste_h rJnnï IDdSlDdSrChe ZoUaven; P- X dft JoDS&apos; van Litjebroek-, J. Scholten van Wo &amp;.romngen.f Bongenaar, van Eotterdarn en And. Rome tk Z Haarle,m; terwijl gewond en naar het hospitaal van Nestelrode-ffi A.»t Otten, uit Veghel; Fr. van den Boom, uTt nit Tilburg %}?f&apos; mt cV ?mit&apos;uit Wervershoofd; Versteégh, ™l iUDmg;&gt;.strates, uit Amsterdam; van Daal, uit Nijmegen en van Eavenstem, nit &apos;s Bosch. Vooral wórdt het gedrag va™df W geroemd. Deze zouaaf, zegt VUnivers, van eene forsche gestalte was de schrik der Garibaldianen. Blootshoofd en met opgeheVenkolf hep hn op hen m. Toen hij, door uitputting overmand, nederviel werd hij door de vijanden met de bajonet afgemaakt, maar zi.nTiik&apos; was toen men het vond, door veertien lijken van den vijand omringd (Volgens den berigtgever van de Monde, zou echter hetgeen van de Jong wordt gemeld, verrigt zijn door den ZwitserschenSergeant-majoor Bach, die, nadat de twee zouaven-officieren buiten ce vecht waren gesteld, het commando op zich had genomen) De Garibaldiaansche majoor Fazzari is in dit gevecht ernstig aa?.., de° voet gewond; in weerwil daarvan, heeft men hem gelijk mt een der berigten schijnt te blijken, bij de bestorming van Werola op den 15den weder aan het hoofd zijner compagnie _fe7Ï.n- De Paus heeft de in het gevecht bij Monte.LibrettiP|fkwet!te &lt;?n&apos; naar Eome vervoerde zouaven in het hospitaal bezocht en zich op liefderijke wijze met hen onderhouden. p</p>
</text>
