<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FRASCATI. DONDERDAG 24 OCTOBEE 1867, EN GEDURENDE DE KERMIS ALLE AVONDEN: SÜIHÉE MÜSICALE, IN DE ZAAL, WELKE E EEffi GROT HERSCHAPEN IS. Entree 75 Cents per Persoon. Aanvang des Avonds ten Acht Ure. J. EOUARO STUMPFF. O M* JE O &amp;\ Dagelijks gedurende de KERMIS variërende Voorstelling, ónder directie van den Heer WILLEM KOSTER, Directeur van het Zomer- Théater Tivoli, bestaande uit de nieuwste en meest comische Duetten , Scènes uit Operettes, Opera&apos;s Comiques, enz. enz., onder medewerking van Mr. en Mad. Philippe, Mr. Henricus, comique-exentriqu*. Herr Adolf, Duitsehe comique, en de Dames Hermeling, Iste chanteuse, Armand, Juliette, Petit, Devigne en meer anderen. lederen Avond afwisseling van Programma. Entree 49 Cents. Aanvang 8 ure. „ Locaal DE EËÏZÊRSïmOON^ SINGEL BTJ DE VIJZELSTRAAT. DONDERDAG 24 October en gedurende de KERMIS alle Avonden GROOTE BUITENGEWONE CONCERTEN. Vocaal «» Instrumentaal, te geven door het Gezelschap HUBERT SAUVLEI» onder medewerking van PAULINE SAUVLET—ZERR, de beroemdo Komiek WEISSENBORN, Gesangs-Komieker en Character-Darstelleti und ANNA RÜDIGER, Soubrette, en E. VAN ALGAR, nit Londen» groot Amerikaansch Zanger en Danser, met welbezet Orchest. Entree 49 Cents. Aanvang 8 ure. . CIRCUS W. CAKRÉ, AMSTELGRACHT BIJ HET PALEIS VOOR VOLKSVLIJT. Donderdag 24 October. Buitengewone Equestrischo voorstel-in?&apos; Paardendressuur. Tot slot: Groote Quadrille, gereden door 4 Dan_e&apos; en 4 Heeren. Aanvang 8 Ure. Prijzen der Plaatsen: lsteßang/1.49, 2deßang/l,3deßang/0.60- Kinderpiaatsen op den Isten Rang ƒl, op den 2den Rang ƒ 0./* Eene Abonnementslijst is aan het Bureau van den Circus geopend Plaatsen te bespreken a 10 Cents, van 10 tot 6 Ure. j CIRQUE II MINIATUUR, STAANDE MET DE KOLOSSALE TENT OP DE BOTERMARKT&apos; FRONT OVER DE REGULIERSBREESTRAAT, met Twintig in vrijheid gedresseerde PONIES, van de edels*&quot; rassen, in verbinding met het Theater van Gedresseerde Honden «u Apen, onder Directie van L. DASSIE Firma VERDI. Donderdag 2_o.t. Twee groote Voorstellingen,.de Iste ten 5V_ yf&quot;&apos; de 2de ten 8 Ure precies. Prijzen der Plaatsen: Iste Rang 99 Ot»-&apos; 2de Rang GO Cts., 3do Rang 40 Cts., 4de Rang 20 Cts. Kindere» beneden Tien Jaren Eerste en Tweede Rang half geld. Bureau &amp;&gt; opend des Morgens ten Tien Ure. Ac NB. Het Publiek kan verzekerd zijn dat Zaturdag 26 October &quot; laatste Voorstellingen. worden gegeven, door vertrek naar Londen^ &quot;WONDER WONDER WONDERVOLLE Optische Illusien ie waarbij THE FAIRY FOUNTAIN een brillant effoct van schitterend Kleurspelingen op Water, benevens daarin de Nyniphen bij het B» &apos; voorgesteld door Geesten. M A .1 U. Opticus aan de Kon. Polytechmc, London- Standplaats Botermarkt over do Halvemaansteeg. ____i-- THEATRE MARITIEME MECAÉIUE tSf van Gebr. OUVRIER, staande met hunne door Gaz verlichte TLN op de Botermarkt, nabij Rembrandt, elke Avondvoorstelling 6, 8 en 10; Intermède Egyptien der Sphynx ot het geu zinnig Menschenhoofd en do panier Indien, door den ve«nad_. Mr. R. ALBERT.</p>
</text>
