<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Tegen 1 Mbvember Wordt in eene SLIJTERIJ gevraagd een JONGELING tot het „„, *Ten yan Boodschappen en andere Werkzaamheden. Adres franco onder Lett M. V. 3 Bureau Handelsblad. (25697. Tegen I Kfovember I»jr_»a TE HÜUR aangeboden eene VOOR- en ACUTERKAvroI t&apos; naar verkiezing: Gemeubeleerd of Ongemeubeleerd; op een «n?i&apos; t stand tusschen den Dam en de Muntsluis. Adres franco _-__Ü_Ctt- H. J. 5. Bureau Handelsblad. (25698) FAILLISSEMENT. ur, Tweede Bijeenkomst tot Verificatie van Schuldvorderingen in ~ ,&apos;faillissement van H. J. VAN DAALBERG, Horolgiemaker, Daal! te ZutPhen, is door den E. A. Heer Regter-Commissaris beel ¦ tt-°p Pingsdag den sden November 1867, des Voormiddags ten Phen t. J _ de Audiëntiezaal der Arondissements-Regtbank te Zut- L, &quot;0 belanghebbende Schuldeischers worden bij deze opgeroepen daarbij tegenwoordig te zijn. ?o_S,_F&apos; 20 October 1867. De Curator, J&amp;____)_____ Mr. J. L. A. STOLK. IQriS, jounis dor Arrondissements Regtbauk te Alkmaar van den laar w r IBR7, is van af dien da£ PIETJEB RUTSEN Metse- PiiiUo nende *e Nieuwe Niedorn, verklaard to zijn in staat van dier r,Se-?ont&apos; met henoeming van Mr. W. VAN DER KAALT, lid pr„. &quot;Stbank tot Regter-Commissaris en van Mr. J.P. KRAAKMAN, Arv?ur te Alk&apos;naar tot Curator. J. P. KRAAKMAN, ¦_--__J!_URL2l_ October 1567. Curator. (25617) jj^OKAAIi MM ZBW. MF^^-&apos;ÖAO 23 OCTOBER; VOORMIDDAG: N»&apos;__i f&apos;nz W&apos; RÉGULATEUR, PENOULES, PIANIden vooriA^0 eedingstukken op den Namiddag geannonceerd wor- Donderda.!l^ verkocht, logus verm^^J 4 October en volgende dagen volgens orde in Cata~-_ cuaeW- (24649) A. ACHLRnM_,?zlï&quot; A. GILDEMEESTER, H. L. CALKOEN lasthebb, n^SS EYAIN en D- H- JOOSTEN, Makelaars, zullen als des nami/i.w Van hunne Meesters op Donderdag 31 October 1867, -taan van gS !,n een ure Precies. iii de Brakke Grond, ten over- Presentep™,, ± oa^rtoe bevoegd Beambte, aan de meestbiedenden meeren te verkoopen.- (25614) _?!!¥*VAIENTIA KATOEN. zoo als bij Notitie zal worden aangewezen. Wo-d? tel™ STONDERE SCHOOL VOOR LAGER ONDERWIJS V-eS9iübeF of vroeger, gevraagd een BULPONOERa ƒ350 Ti&apos;io t &apos;ook met Acte voor Handteekenen. Salaris ƒ3OO Lett. L „„?n?hebbenden adresseren zich met Franco Brieven, onder vinnt Aa . Kalverstraat, E 64. D&apos;HI-ER.067011&apos; les «&quot;&apos;©«JVEAUTÉS pour la SAISON MANT^.?TDAMES: POUE ENFANTS: Sff&apos; MANrEAUX. 80HTIlft nt. n . COSTUMES. COIFFURES. SwTS BONNI-TS I.U_NJ\l_l{_. C\v\v-hT^.t TABLTERS. U\PLGHONS. RORFB LINGERIES. HOöJiS. _____^__ et plusieurs Objets de Luxe. (25609) ASDE«i__ïN^^ ™*o de Heer aar, mij ot^g^^^^^^^t%t^r^ht) ZEd. woord en aan miin verwaebtina WS_ »f alle opZlgten aan en sterke I_UCmNK&apos;„^^B Iwld^Tn 85,ho?ne&apos;,.kolo,,Bale Leverancier tot eer verstrekt Tk TnnHk. BaZ Pesk.?u,]lSen, den uit omliggende Plaatsen^ uil dezelve te komen^Be^t,V,ne °,oUega&apos;s AGEI^TUIJII. zoo.kniftPriß,_;«i bekwaam. HANDELAAR, gedurende 12 jaren als te veSaffen I flLgeVeSt,gd\d ° % ?taat/sJ de beste inlichtingen in Kl 2 w? door omgang bekend is met de voornaamste Firma&apos;s &amp;ZILTI fr.sl^.adreSSeren aM dCn HeCT E-aSX (25575) _^_ V©or SO CesiisT niugsplein, te Amsterdam W&lt; WILLEMS- Boekhandelaar, Ko= =-__-____^____-___ (25605)</p>
</text>
