<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AMSTERDAMSCHE MIAAL-lAATSCMPPIJ. Het BESTUUR der AMSTERDAMSCHE KANAAL-MAATSCHAPPIJ deelt mede, ten vervolga op hare Advertentie van den Uden October 1,1., dat van heden af voor Aandeelhouders ten Kantore der Maatschappij ter lezing liggen van 10—2 Ure, een Voorstel lot wijziging van de Statuten en Verdere Punten van Behandeling ter Algemeene Vergadering van 13 November aanst. (25686) Het Bestuur voornoemd, Amstekdam, JUTTA, President. 23 October 1867. P. H. RRULSN, Adj._Secretaris._ —l-MWÏBMÏAAË7 Smid of Smids-knecht, die Bloedverwanten heeft gehad te MUIDEN, Wordt verzocht zich aan te melden bij den Boekhandelaar A. VAN DEN HOEVEN, Nieuwendijk bij de St. Jacobstraat, L 330. (25631) Bij N. W. STRAUB, Vijzelstraat bij de Regulieischvarsstraat, X 562, komt van de Pers: EEI WELGEMEEND WOORD AAN DE STEMGEREGTIGDE LEDEN VAN DE NEDERDUITSCH HERVORMDE GEMEENTE TE AMSTERDAM. (25685) PRUTS 5 CENTS en op vertoon van Stem billet de helft van dien Prijs. OPENBARE VERKOOPING te MIDDELBURG , Provincie Zeeland, op Donderdag den 7den November 1867, des Namiddags ten 2 Ure, m de Sociëteit de Vergenoeging, op de Groote Markt, t«n overstaan van de Notarissen P. VAN DE GRAFT en L. L. WOUTEESEN, van eene Kapitale welingerigte STOOM-HOLTZAGERIJ . mot Loodsen, Bergplaats, Erven, Woonhuis, Tuin en Ligplaats voor Balken, alles staande en gelegen binnen Middelburg, op de uitgezette Kaarten breeder omschreven. Voorschreven onroerende Goederen kunnen worden aanvaard, gedeeltelijk op den 15den December 1867, 1 Januarij en 3 Mei 1868 of vroeger, en zijn te bezigtigen des Voormiddags van 10—12 Ure en des Namiddags vau 12—4 Ure op Maandag, Dingsdag en Woensdag den dag_ der Veiling voorafgaande, zullende op Woensdag de Machine in werking zijn van des Voormiddags 10—12 Ure. Informatiën te bekomen bij genoemde Notarissen en bij de Eigenaren de Heeren VAN DE KAMER &amp; Cie., to Middelburg. (25669) I AMERICAN ROOMIJS g 1 DINE&apos;S EN PAPiTIJEN 1 1 BIJZONDER AANBEVOLEN. lamehigan wedding cake,! 1 bijzonder geschikt voor g VERZENDING NAAR OOST- EN &quot;WEST-INDIEN. I Worden onder guaranlie of desverkiezende voor eigen rekening Ë g verzonden. § EfflSll VEAÏAI HAM PIE, I S ALSMEDE S 1 HERTSHOORN- EN KALFSPOÖTGELEI| 8 ZIJN DAGELIJKS VOORHANDEN. I Beutsciic Café Backwerkc 1 HEFENTEICH, etc, etc. Ii 3 Taglich frisch. B i DE BESTELLINGEN FOR THE | _Eng.lisit Puddings g gelieve vroegtijdig in te zenden. f DE FRANSCHE PASTIJEN, 6 3 ALSMEDE &quot;H 1 HET AÏIERICAN ROOMIJS, || kunnen verzonden worden wanneer de bestellingen daarop te | 3 voren zijn ingeleverd. Eg É AAN HET ETABLISSEMENT IS EEN SALON §f VERBONDEN, I WAAR ÏÏEH ZICH DAGELIJKS ivan alle Ververschingen f 1 KAN VOORZIEN. 1 G.EO. P. EU§T, AMERICAN PASTRY COOK, H (25.96) HEEBENSTBAAT HOEK KEIZEBSGBACHT&apos;.% s_„f_M____£_ss^fm^^^ Une DEIIOISELLE FRANCAISE , ayant une partie des sei journées et ses soirees libro, désirerait les employer en donnanl des lecons dans sa langue, ainsi que dans la Musique. On est pri« de s&apos;adresser sous les imtiales A. F. au Libraire Ü. M. VAN GOGH, Leidschestraat. (25663) JS MAR BATAVIA M SOERABAAA al&gt;__ï____!gl hgt alhier m het Oosterdok in lading, om MEDK NOVEMBER TE VEETEEKKEN: Het snelzeilend niéuw gekoper* BARKSCHIP • e * GOES)E VEMIVACMTING Kajit, J. HTLLENIUS. ¦Hebbende zeer doelmatige inrigtingen voor den overvoer van Pas sagiers. Een geëxamineerde Doctor zal do reis mede maken. Adrei HOYMAN &amp; SCHUURMAN te Amsterdam. C 24602)</p>
</text>
