<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 21^^^^^^^^^^^^^^^^^ 10 ure vertrokken om _, }lor Frans Joseph is heden ochtend ten gen. In &apos;s Keizers ffe™i ,~eizer Napoleon een tegenbezoek te brendcn president der ruk,. S Devindt zich de rijkskanselier v. Beust met ministerie van buitini , ari- en verscheiden ambtenaren van het &quot;ij zal tot 31 O. tnW i zaJ.en- De Ee_zer zal 14 dagen afwezig zijn, ~De Keizer Zn i. ariJs vertoeven. der landmagt en do. -nr^k heeft bevolen, dat voortaan ieder man (sic) moet word,... manne, zoowel in als buiten de dienst met u in werking getreden^llB6Bl&apos;101611, Dit besluit is den 18den october der vol„en Vn „ff Heeren haalt in zittingen welke dagelijks op elkanverloren heeft en wJ!^6 met den looppas den tijf in, welke het &amp;r Af|ïeTwKP^Sf_o£f z&apos;jne werkzaamheden bij die van het Huis klf,_/FlvtefVnten hT^0t vederen of ledcrtu_gPvan natuuriiike Mevr.. Elke troepen-afdeehng moet een officier naar Weenen zenden</p>
	<p>blad.nLon^re^oph W lhte?d!i&gt;- De mededeelingen van Fransche niad.cn omtrent een onderhoud tusschen graaf Bismarck en den ™Tw£D ?e,Zant Tr de Italiaansche kwestie, woXn als ongem-ianden n ZUJfd&apos; ?&quot;$ g™&amp;t _e Launav beTmdt ** sedert troe maanden in Zwitserland en wordt eerst dezer dagen terugverwacht »w blad meldt, dat heden eene conferentie heeft plaats gehad over de Noord-Sleeswijksche kwestie. °ünlerenUe neett _.„7^ j verscheiden zijden wordt bevestigd, dat Pruisen zich heeft •nthouden van eene diplomatieke interventie indeltXLche W ïmLt™ stand. Intusschen moeten ie zoogtaaS Öo_l.|ijk nilt iï&apos;^r™ Z°rel als de andere mogendheden, onverschUli°knnn&lt;»l lot-n&apos; Z,ouden eene nederlaag van°ltalie niet tuurlijk eene normalf T -De froote ,moSendheden wenschen naovereinkomstig de wl^10881118 SfV&quot;*» en deze bliJft thans nog -De BhYnl y, wens,cnen van Italië waarschijnlijk. boden is S ieldt-aa? h,et hoofd van net Wad, dat haar ver- Eussische&apos;bladen ovavJ1 ln.te laten in eene polemiek met de oudoiaaen, overjien staat van zakenindeOostzee-provincien.</p>
	<p>Bomeinsche kwestS L_f_ WDe beslechting der net toegeven van rfe °Pt/eding van den generaal Ciald&amp;i en liberale kringen niii6 aan. denK..wl| van Frankrijk heeft in onze tic is met eene .e^n min*ten bijval gevonden.,De hangende kwesmaar slechts veSS der f ransch_l?olitiek alles behalve opgelost, «j niet, die Ttai.pt gd en ?Ieï de?e »ltkoni-t verheugen zich althans lutionaïrebewTin*T goed_&gt;tot ru,st wenscüten te zien komen. De revooogenblik wedefb?J®fn ome ka°_ zooals de zaken thans staan, elk lianen bijzonder is Kü.vï° ™er daarbet; nationaal gevoel der Itageef ik u het gevoelef fPel_ Door deiebeschonwing van den toestand ..öe bijeenkomst van K^Twl^ alle °nparti dtgenhier t. lande, r.k heeft hieTem -Bï1&quot;? Vilhelm met den Keizer vanOostenook van korten d__r_Si? I^a- 2emaakt&apos; A 1 is die bijeenkomst kundige beteekenis tgoewlen te-n To]^ van staatweg om tot eene kw ™ &quot;n. daarm de eorste scbrede op den te geraken. De KoninJLTw&quot;dhoudl&quot;f tusschen de beide vorsten kon verwelkomen h!_„ W,0* oogenblik, waarop hij Frans Joseph weest te zijn om&apos; KaLde¥ atgewacht en het schijnt zijn doel gegeetboek te bren^n f,ebe,nrtenissen van het vorige jaar in het v.r-men er vooruit l__&quot; hoeï pnderngte personen verzekeren mii, dat met de groot_te e^S 1 _dat de Koning den Keizer De rijksdag heeft Sft° hartellJ^eid zou ontvangen. Hij keurde goed de S_v wets°ntwerpen in suren tijds afgedaan. •cfiddenek^^^^Jl^kojnßt, door Pruisen met verming tot de leenbg voor i^Lof l)o fen verleende zijne toestemdoeld ontwerp wa&quot;van geen Bteat£t_venuida.,,ïPl^OTOr laatst benoemde gold het eene péf-soonlii^ vadJS F™**! bij het eerstgepresident Simson. WaFdeck w«° When Waldeck en den Siet vrij stond de redenaars JlrilK!&apos; Hernia denfPre3i,dent het terugroepen tot de ordo vrii Slechte.Vi? J&quot;j!, ndIdaartoe1.-a _een discussie op de zijde van den Resident rcgterzlJde was blJ de™</p>
	<p>FEANKFOET, 22 Oct. De Rhein. Kurier doet het voorstel &lt;._.*&gt;._.. Duitsehe tolparlement zijn zetel in Frankfort zal vestigen &apos; Uit Mnnchen wordt gemeld, dat het slechts van vijf rijksraden bekend is, dat zg voor het tolverbondsverdrag zullen stemmen en het werd voor zeer twijfelachtig gehouden, dat m deze Kamer het verdrag het ver eischte 2/3 der stemmen zal erlangen. In de nu afgeloopen zitting der centrale Eijnsch.epvaartscommissie te Manheim is het voorstel van Pruisen tot herziening der Kjjnscheepvairt.a«t. niet in b@baa4.ling genomen.</p>
	<p>Het bevestigt zich niet dat onderhandelingen op handen zijn wegens het sluiten van een nieuw handelsverdrag tusschen het toherbond en Oostenrp.</p>
</text>
