<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Voor de vele bewijzen van deelneming, hun bij het overlijden van hun Echtgenoot, Vader en Behuwdvader betoond, betuigen de ondergeteekenden hunnen opregten dank. Utrecht, C. DE JONG-VAN LIER. 29 October 1867. Mr. S. M. A. DU MOSCH. H. E. DU MOSGB-DE JONG. (25704) Mr. A. DE JONG. De Ondergeteekenden betuigen bij deze, ook namens wederzijdsche betrekkingen, hunnen hartelijken dank voor de vele bewijzen van deelneming en belangstelling, bij gelegenheid hunner 25-jarige Huwelijksvereniging ondervonden. E. FLIEK. (25666) Zutphen, 22 October 1867. H. J.FLIEK—BUSSER. Mijnheer en Mevrouw VEEMEEE—VAN HULST en Familie be danken bij deze voor de vele blijken van belangstelling, bij hui Huwelijk ondervonden. Voorburg—Deventer. (25651) HOIIDEES van CONNOfiSÊRBENTËN aan order over &quot;Goederen , aan te brengen van BOEDEAÜX, por STOOMSCHIP OA_./A_?kapt. M. LOVIU 8, gelieven zich ten spoedigste te vervoegei bij den cargadoor F. K. ROODENBEEK, Kalkmarkt U 194. (2567 O Allen die iets verschuldigd zijn aan, of te vorderen hebben vai den Heer T. H. LORENTZ, Koffijhuishouder te Zwolle, worden ver zocht daarvan betaling of opgave te doen binnen 14 dagen na heden ten Kantore van den Ondergeteekende. Zwolle, 17 October 1867. J. H. VAN ROIJEN, (25680) Notaris. FAILLISSEMENT—VERIFICATIE. De Schuldeischers in het Faillissement van HERMANUS JOSEPHUS GALLENKAMP, Cargadoor en Convooilooper, zoo voor ziel in privé als gehandeld hebbende onder de firma GEBBOEDEEü GALLENKAMP, wonende te Amsterdam, op den N. Z. Achterburg wal bü de Gasthuismolensteeg, E 314, worden opgeroepen ter bijwoning der Eerste Vergadering tot Verificatie van Schuldvorderingen op Dingsdag 19 November a. s., des morgens ten 10 ure in het locaa der Tweede Kamer van de Arrondissements-Eegtbank alhier ei worden zij uitgenoodigd de bewijzen hunner Vorderingen Acht dager te voren in te leveren bij den Ondergeteekende, op den Singel, hoek Middenklooster alhier. De Curator in bet Faillissement, Amsterdam, L. J. G. VAN OGTEOP. 22 October 1867. (25674) IAKG P_ E G E L I N G. Gedurende 14 dagen zal de Eangregeling in de Insolvente MassE van C. KOOL tor Griffie der Eegtbank alhier ter visie liggen. Bq niet verzet zullen, na dien termijn, 25 pCt. aan de Crediteurei worden uitbetaald ten Kantore van den Curator in het Faillissemeni Mr. EUD. B. BENJAMINS. Amsterdam , 23 October 1867. (25672) He PERCEELEN, K^iz-r.g&apos;acbt bij de Spiegelstraat X 649 en Spiegelstraat X 651, zeer geschikt voor groot^Kantooi met afzonderlijken ingang en waarin de Magazijnen van J. HOLTERS OPGEHOUDEN in Veiling van 21 October jl., zijn geheel of gedeeltelijk TE ESUUR- Te bevragen bij den Makelaar P. VAN STEEDEN. (25837) AMSTERDAMSCHE BO.WÏERÜIGING. ~~ De DIRECTEUR maakt bekend, dat de in aanbouw zijnde WOONHUIZEN op de Schans bij de Wetering-Barrière, voor zoover de gelegenheid het zal toelaten, door belanghebbenden kunnen worden BEZïGTaeB op Vrijdag 25 en Zaturdag 26 October, van 1 tot 3 Ure. . (25681) Het KERKBESTUUR der Gemeente Blaauwhuis (in Friesland), is voornemens op 30 October aanst. publiek aan te besteden: &apos; II t houwen eener nieuwe KERK met TOREN .n PASTORY, met bijlever.!)!, der benoodi^de Mat_rialei , in de herberg van SIEBERM P. A ALS MA. Bestekken zijn te verkrijgen tegen ƒ 1 bij den Boekhandelaar C. L. VAN LANGENHUYSEN&apos;, te Amsterdam en aan de Pastory te Blaauwhuis. De Teekeningen en Bestekken zullen ter inzage liggen , van af heden, in het Geinemeentehuis , naast de Pastory. De aanwijzing in loco zal geschieden daags vóór de Aanbesteding des Namiddags ten 3 Ure, terwijl nadere inlichtingen te bekomen &gt; zijn bij den Zeer Eerw. Heer EVERS, Pastoor te Blaauwhuis en bij den Architect P. J. H. CUYPERS, te Amsterdam. (25621)</p>
</text>
