<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLANDSCHE imimiiiuiiriiinFiiiinir-uiTNiirru, {focdgckeiinl bij Z. 81. Rcsluit van 11 November 1566, JN°. 18. KAPITAAJL f .14.160.000, verdeeld in GO.OOO tandeclcn, elli groot f 236; nog beschikbaar voor Nederland 15000 Aandeden. 7% rente gedurende de constructie. De 5 pCls Obligaliën tot het maximum van ƒ 12,980,000 zijn allen geplaatst. (Er worden geen prioritcits-aandeclcn uitgegeven.) Pc inschrijving is geopend op Dingsdag 4\9 Woensdag scn Donderdag 6 December 1960, van 10—3 ure, aau de Kantoren der Maatschappij, zijnde: te AMSTKKIMM, Eensgezindheid, Spui, en te &apos;s GRAVËJNHAGK, 15Ieijonburg, IN». 38, alwaar van nu af, alle werkdagen, op dezelfde uren, de Statuten ter inzage liggen en, op franco aanvrage, franco lc bekomen zjjn Prospectussen niet Schciskaarl en liiichrijvingsbiljcl en ook inschryvingslijstcn. De 10&quot;/* storting wordt na aanneming der inschrijvingen dadelijk aangekondigd en moet alsdan binnen 8 dagen geschieden te AMSTEKDAIU. hij de jNedcrlandschc Rank, ofte &apos;sGKAYEMIAGE, len Kantore dei* Maatschappij. Namens liet Bestuur der Maatschappij, Direcieuren — Administrateur, 11. W. J. C. SWAAN. W. 11. VAN HEYNINGEN. _ BUITENGEWONE KOOPJES. Jf&apos;_ _ï&apos; l&gt;er&apos;!ft «lal I&apos; 1) ler uilverkoop ontvangen lieel&apos;l, van de Ileeren DUI&apos;UV FII.S, • vJlUllll *&quot;&apos;) le J&apos;arijs, Fabriekanten in Heeren Kleederen, welke hunne zaken fjeheel liquiilerrn, cene aanzienlijke collectie WIJNTEISK—EEDEKEN, welke tot ongekoode lage prijzen verkocht worden, als: Exquimo Jassen, IJyrons Paletots / 17 on hooger, Moscowa I&apos;aletolzak f &apos;20 75 en hooger, Ualtinc Jassen en Paletots ƒl3 50 en hooger, Castorhie Jassen f 12.75 en hooger, Raglan&apos;s in verschillende stoffen ƒ9.75 en hooger, Drap de linssie Jassen ƒlB en hooger, Duffelsche Jassen in verschillende modellen ran ƒ10.50 en hooger, Pilols in verschillende kleuren van af/7.50 en hooger. Eene groote sortering KIJNÜEISKLEËDEKEIS&apos;, welke elegant bewerkt zijn in verschillende modellen en stoffen, waaronder Abdelkaders van ƒ4.50. Ileeren Chambrecloaks van ƒ6.75 tol ƒ2O Voor de solidileil dezer Kleederen word gewaarborgd door kostelooze reparatie. Voorhanden gekleurde flanellen Overhemden van af ƒ2.90 en hooger, flanellen halve Hemden GO Cents, liusliing en Caslore Winierhaiidschocnen van af 35 Cent, zwarte zijden Cols 30 Cent, Glacé Handschoenen, eerste qualiteit, J 1.25, krimpvrije flanellen Onderhemden /&apos;l 75, fijne wille Overhemden ƒ 1.75 10l ƒO. MAABSMAKSTEEG, &gt;°. 72 en 73.</p>
</text>
