<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 20 November.</title>
	<p>Z. M. heeft den heer mr. E. J. II. Borrel, minister van justitie, bevorderd lot commandeur der orde van deu Nederl. Leeuw, en den heer mr. J. Heemskerk Az., minister van biuneul. zaken, benoemd lot ridder dier orde. — Z. M. heeft vergunning verleend aan den heer d1&apos;. S. A. Btiddiitgh, gepeus. pred. vau de herv. gemeente te Batavjj, tol het aannemen der versierselen van ridder der orde vau de Poolster, hem door den koning van Zweden en Noorwegen geschonken. — Toi burgemeester der gemeente Vaals is benoemd de heer L. F. II. C. Ruland, en tot burgemeester der gemecuie Avenhoru de heer A. Bakker, — Tot regter iu de arrotid.-regtbank te Appingadam is benoemd de beer mr. M. van Trojcn van Hulst, advocaat te Nijmegen. — Tol ontvangers der registralie zijn benoemd: te Maarsscn de heer mr. II. P. de Gavere, thans ontvanger te Woerden; te Ritenen de heer 1. de Graag, thans surnumerair, en te Holwerd, de heer J. Z. van der Mark, mede surnumerair. — Z. 91. heeft goedgevonden te benoemen: bij den staf der artillerie, tot chef van het bureau materieel der artillerie bij het dep. van oorlog den luit. kolonel F. A. T. Uelprat, van dien staf; en tot directeur der pyrotechnische school, tevens inspecteur der buskruidfabricaiie, den majoor C. C. Cox, vau dien stafj voorts te belasten: met de leiding der oefening en bet loezigt in het algemeen in alles wal de aanwending van de torpedo&apos;s betreft den luit.-kolonel A. L. von Preuschen, van dien staf; en met hel loezigt In &apos;s rijks gieterij van bronzen geschut den kapitein It. A.-VV. Sluiter, van bet lslc rcg. vesting-artillerie, wordende hij overgeplaatst bij den slaf van het wapen; bij het wapen der infanterie ie benoemen: bij bel 0de rcg., tot lsWo luit. den 2den luit. G. van Essen, van hel corps; bij bet 8*1* reg., tot lsWn luit. den 2J« luit. M. Jorissen, van hel corps; den l»&quot;&quot; luit. L. J. Souman, vau het 3Je reg. inf. op noo-activitcit te stellen. — Z. til. heeft goedgevonden den kapitein L. Mulder, van den staf der infanterie, op zijne aanvrage, voor een jaar op non-activiieit te stelten. — De luit. ter zee lll« kl. jhr. A. Meijer is, wegens ligchaamsgebreken door de dienst ontstaan, op pensioen gesteld. — De minister van oorlog zal Donderdag aanst. geen gehoor verkenen. — In eene heden gehondeo zitting van de cersle kamer beeft de. heer Pbilipse het voorzitterschap met eene aanspraak aanvaard. — Gisteren ten 1 ure is de zitting der slaten-generaal door eene commissie van &apos;s konings wege, beslaande uit de ministers van justitie en van binnen), zaken, geopend. (De door den minisier van justitie gehouden rede is gisteren in een bijblad afzonderlijk medegedeeld.) Ten 3 ure hield de tweede kamer ecne vergadering, voorgeze|en door den heer Reindcrs, als oudste in jaren. Deze opende de vergadering met eene toespraak, waarin hij wees op den band die sedert eeuwen lusschen Oranje en Nederland bestond, die vaster geworden was en onverbreekbaar is na de afkondiging van de tegenwoordige grondwet. Hij bragt hulde aan koning Willem lil, onder wiens regering zooveel goeds was tot stand gekomen eu wiens streven steeds was, langs grondweilUen weg &apos;slands welvaren te bevorderen. Hij spoorde de leden aan bel hoofd van den staal ie volgen eu door vrygevige toepassing der grondwel in hei belang van koning en vaderland werkzaam te zyn. De geloofsbrieven van de benoemde leden zijn in handen gesteld van iwee commissie» met bel onderzoek belast. Aan die coaiaiissitiu zijn ook eenige ingekomen bezwaarschiifteii, tegen sommige verkiezingen ingekomen, verzonden. — Honderden waren gisteren morgen aan hel Scheveuingschc strand getuigen van een hartverscheurend schouwspel. Ten zeven ure sliaudde een bnk even voorbij bet gemeeuiebadhuis op Wassenaars grondgebied. Niettegenstaande nicis werd verzuimd om hetzij met de reddingbool, die zeer spoedig op hel strand gereed was, hetzij »»el het vuurpijlen-toestel hulp aan te brengen, mogten de onvermoeide pogiitgeu van velen nicl balen; het schip stond zoo ver van de kust en de branding was zoo sterk, dat alle redding onmogelijk was. Nadat de schipbreukelingen twee uren in het want cu in de masten naar redding hadden uitgezien, verbrijzelde bet schip 1 en verdween in de golven. Twee der opvarenden werden nog bewusteloos uit de zee getogan; bij den eenen, deu kapitein, is men er niet in geslaagd de levensgeesten op te wekken, bij den anderen wel, en deze bevindt zichi thans redelijk wel.</p>
</text>
