<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Bewgzen van Toegang tot de VOORDRAGTEN door den Hoogleeraar GUNNING over CHEMISCH-TEGHNISCHË ONDERWERPEN, te houden in hét Stedelijk Scheikundig Laboratorium , zijn van heden af tot aanst. Zaturdag verkrügbaar bij de Boekhandelaars LOMAN &amp; VERSTER en C. G. VAN DER POST, beide in de Kalverstraat, en J. T. F. STEENBERGEN, op de Utrechtschestraat. (26746) Maatschappij^ tot Revordering&quot; der Toonkunst. ZANGVEREENIGING. Aanvang der BIJEENKOMSTEN , Dingsdag 5 November io het ODÉON. (26755) , DOOR PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTENTIEN TOT EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN LIGGEN. SCEOUWBÜRGEW, CONCERTEN, ENZ^ STADS-SCHOUWBURG. Directie Roebol, Tjasink en Peters. Dingsdag 5 Nov. Opera-voorstelling van het gezelsshap der Koninklijke Opera te &apos;s Hage, van de Heeren Jahn en Faubel. La Darriï Blanche, opera in 3 bedrijven, van Scribe, muziek van Boieldieu. Voorafgegaan door: Le Maitre de Chapelle, opera in 1 bedrijf. Muzie* van Paër. Woensdag 6 Nov. (N°. 53 Abonn.) Op vereerend verlangen, aW voorstelling voor Kinderen, eene stellig laatste voorst, van: Ali-Babrh Of de Veertig Roovers, kluchtig drama in 9 tafercelen met zang en dans, enz., getrokken uit de //Duizend en Een, Arabische Nachtvertellingen,&quot; naar het Fransch, van de Gebrs. Cogniard. Gevolg&quot; door eene stellig laatste voorstelling van: Arlequin Houthakker, en* enz. ballet pantomime. Aanvang ten Half Zeven Ure om ten 11 Ure te eindigen. Verwacht op aanst. Zaturdag Marmeren Beelden, Ijskoude Harten, drama in 4 bedrijven. Gevolgd door: De Bruiloft van Ninelle, balie* Pantomime in 2 bedrijven of 4 tafercelen. gecomponeerd en gemonteerd door den balletmeester AlfredSoria, muziek van den Heer Dede. GRAND THEATRE. Direction A. van LIER. Dienstag 5 N?vj Die Crinolinen Verschwórung, Lustspiel in 3 Aufzügen, von Rodericn Benedix. Zum schluss: Der Liebestrank, Operette in 1 Aufzuge. Muzi* von Ferdinand Gumbert. (8 Uhr.K f Mittwoch 6 Nov. 2tes Gastspiel der Frau Lilla von Bulyowsky, Königl. Sachsische Hofschauspielerin, zum ersten Male: Sappho, Trauelspiel in 5 Aufzügen, von Grillparzer. Preise der Platse: Balcon ƒ2.50, Logo ƒ1.75, Parterre ƒ 0.75, Gallerie 50 Cents. Dutzendkarten und Diplomen ungultig. SALON DES VARIÉTÉS, in de Nes. Dingsdag 5 Nov.!&quot; Hans und Hanne, Vaudeville in 1 Act. Der Schwarze Peter, Sch wan* in 1 Act vonGörner en Die Familie Fliedermüller, Vaudeville in 1 Act- Aanvang 8 ure. Entree 50 Cents. DIE DIRECTION. SALON DES VARIÉTÉS in de Amstelstraat. Dingsdag s November: Kabaal en Liefde, beroemd Melodrama in 5 bedrijven en 9 tafercelen naar het Hoogduitsch van Schiller. Entree 75 Cts. in vertering. Aanvang 8 ure. BOAS &amp; JUBELS. Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. ÏRRË 9 AMSTELGRACHT BIJ HET PALEIS VOOR VOLKSVLIJT. Dingsdag 5 Nov. Groote Equestrische uitvoering en voorstelling van Gedresseerde Paarden. Tot slot: Grieksche Vanen-Manoeuvre door 4 Dames en 8 Heeren. . ,n Prijzen der Plaatsen: lste Rangƒ 1.49, 2deßang^,3deßang^.si&apos;&apos; Kinderpiaatsen lste Rang ƒ1; 2de Rang 75 Cts. Plaatsen te bespreken van af 10 Ure a 10 Cents. Café MrmteHe €?ro_ïrf. NES HOEK VISCHMARKT. Heden en volgende Avonden CONCERT VOCAAL EN IN STRUMENTAAL, te geven door een gezelschapT Dmtsche e Fransche Artisten, met medewerking van den HeerA.lßUKü_,ö-* Violist, en den gunstig bekenden Komiek den Heer LEHMAJN. Nieuw geëngageerd deüames LUNDERSHAUSEN, LEIDENFOR&amp;T, alsmede denjeer HENRIUS, Franscho Fomiek^van het Casino Brussol. H. LBEMHOBT^</p>
</text>
