<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>L--^ H. VAN LEEÜWEH &amp; C«. zullsti op den *sten November 1867, veilen, des voormiddags tefl 104 &lt;*re, in de ïrakke Grond,&apos;in de Nes, te Amsterdam, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, eene partij van 5499 Pakken Java (Hedirie) BLADEN TABAE, TT Sr TT &apos; waarvan.: 1218 Pakken, merk BLITAR. 982 » rr BvL/R. 258 » n K. 888 en 4l &quot; &quot; KEDIRIE. Aangevoerd van Soerabaija, per de Schepen EARL of CHESTER, ELISABETH JACOBA en BETTY. .. En dat bij Kavelingen, zooals die genummerd zullen zijn, liggende als nader bij notitie zal worden aangewezen. (26736) TE IOOFÖFWHÜÜB, te aanvaarden Pr. MEI 1868 of eerder: Een BUITENVERBLIJF nabij het dorp Ede, op een der Schoonste Punten, geschikt voor Zomer en Winter, en bevattende Zeven a Acht Kamers, Keuken, Schuur enz., benevens aanleg, groot ongeveer 23 roeden, te bevragen, met franco brieven, bij deh Heer S. TULP, te Ede. (26670) &quot;IIMAIUIM UIT DE HAND TE KOOP: «en hecht, sterk, dubbel HUIS met Tuin, staande en gelegen op een der beste standen in het midden der stad; geschikt tot Woonhuis ot&apos; Winkelzaak, bevattende 13 Kamers, Keuken, Zolders, Kelders, enz. Te bevragen ,sfranco brieven onder lett. J. M., bij den Heer A. VAN DER STEUR Ju., Architect, Groote Houtstraat, te Haarlem. _ _ (26697) lil? IïïTÏÏU.. door vertrek naar elders, om terstond te IAJ Mo UU aanvaarden: Een HUIS waarin Zeven Kamers en eene Keuken, voorzien van Gas-en Waterleiding, met eenen TUIN en TUINHUIS, voor eenen Huurprijs van j 700, in de onmiddelijke nabijheid van het Paleis voor Volksvlijt en desverkiezende met overname van Kleeden en Gordijnen, of geheel gemeubeleerd. Adres letter 0., met franco Brieven bij den Boekhandelaar J. T. F. STEENBERGEN, Utrechtschestraat bij de Keizersgracht (26688) 1 HUUR TOOR ƒ 450 MËTIIEI A. S~ op eene nette Zijgracht, bij den Kloveniersburgwal: een Droog HUIS van Gaslicht voorzien, bevattende Vier Ruime Kamers en Suite, de Benedenkamers als entree uitgaande op eene Marmeren Plaats, waarbij eene zeer Klein Bloemtuintje, daarbij eene Keuken met Duin- en Regenwater, eenen Cementen JProvisiekelder zeer licht. Het Achterhuis heeft drie hooge en ruime Slaapkamers met Zolder, alles van Kasten en verdere gemakken voorzien. Reflecterenden adresseren zich franco ondar Letters G. 8., aan den Boekverkooper P. B. VAN WANING BOLT, Staalstraat, bij den Kloveniersburgwal, C 493. (26636)</p>
</text>
