<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ATTEMTIE. Er wordt TER LEEN gevraagd f 1000, tegen een interest van 8 procent, voor den tgd van 6 maanden. Adres onder de letters L. Z. brj den Boekhandelaar A. C. F. VAN PADDENBURG, Lgnbaansteeg alhier. (26505) REIZIGER. MANUFACTUREN Een Buitenlandsch Commissiehuis in Manufacturen wenscht een geroutineerd REIZIGER te engageren. Zij, welke opgeven bg wien het laatst in betrekking geweest, genieten de voorkeur. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren, onder lett. C. M. Bureau Handelsblad. (26509) ~~ Het magazijn van HOROLOGIEN, PENDULES EN FOERNITUREN is VERPLAATST van hst ROKIN naar den DAM, hoek NIEUWENDIJK, H 245. (26555) PAUL WICHE. ATTEMTIE. Een Jong mensch, die middelen genoeg heeft om van te leven, bekend met de moderne talen, Kantoorbezigheden en het Manufacturenvak, zoekt eene betrekking om den tgd door te brengen, waaraan een klein salaris veibonden is. Brieven&apos; franco, onder lett. L. S., Bnreau Handelsblad. (26507) DE GEHERALE STAF IH DE TWEEDE KAMER, 0Ï DE REDEVOERINGEN NAAR AANLEIDING van het AMENDEMENT DE ROO II Afd. onder Art. 5) getoetst aan de waarheid. DOOR EEN MODERN SOLDAAT. (26516) 4£B_% wmm ZIERTEN, éuiÈ^TSV&amp;i BEDERF VAN HET BLOED, Pöllraijj HUIDUITSLAG. %f\\»Mlff _f*_W Spoedige genezing en in het geheim ïjw*^, M primitieve of constitutionnele ziek- ten der beide seksen, door de BISCUITS DÉPURATIFS VAH Dr. OLLIVIER té Parijs. In dit aangenaam en gemakkelijk geneesmiddel zijn de actieve hefinselen chemisch verbonden met de voedende bestanddeelen} wat unne vertering gemakkelijk maakt en oorzaak is, dat zij doordringen tot in alle organische vezelen, waar zij den wortel van het kwaad wegnemen, waaruit radicale genezing voortvloeit. Dit belangrijk resultaat , dat uitsluitend de zoogenaamd alimentaire methode van Dr. OLLIVIER, kenmerkt, zou door geen ander geneesmiddel ondei de gewone pharmaceutische vormen verkregen kunnen worden. Nadat vier jaren lang openbare proefnemingen genomen en metden besten uitslag bekroond waren.zyn de BISCUITS OLLIVIER goedgekeurd doer de Académie impériale de Médeeine, geawthorieeerd door ie Regering, en is bovendien eene beloóning van 24,000 francs toegekend aan Dr. OLLIVIER. — De BISCUITS worden met goed gevolg aangewend tegen alle ziekten, welke voortspruiten nit bederf van het bloed of uit scherpte der vochten. — Vooral genezen sajj zeer spoedig, de geheime ziekten, den huiduitslag, de scrofuleuse ziekten van weiken ernstigen aard, van welken vorm of hoe verouderd ook, herhaalde accidenten aan mond, neus, oogen en oóren, rheumatieke Sijnen, jeukingen, roode vlekken in het aangezigt, enz. — Te Parijs &apos;,%e Pernelle, NT°. 13. Consulten gratis met gefrankeerde brieven. (20675) HOOFD-DEPOT VOOR NEDERLAND: Bij de HH. H. H. ULOÏH, Apoth. Zeedijk, te Amsterdam. DEPOTS Bij de HH. Apoth». VAN RENESSE en J. L. F. C. SNABILIÉ, te &apos;sGravenhage; VAN BERK. te Nieuwediep; STRAATMAN, te&apos;s Bosch; V.D. KAMER, te Middelburg; CLOOS, in &apos;t Hang te Rotterdam; GROOTENDORST, te Utrecht; A. J. PAASEN, te Tid; D. TIMMERMAN, te Roermond; APPELBOOM, te Bergen op-Zoom; GASILLE, te Zierikzee: J. S. HEK, le Groningen; BERGHUIS &amp; v. D. MOER, te Deventer; «GWEBïI BEINTEMA, te Leeuwarden; HASSJSI.O. te Zutphen; BOEKÏNOOGEN, te Wornjerve«n Brwyeu ïrwiao.</p>
</text>
