<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE MUUR, om welligt spoedig te aanvaarden: Een in de onmiddelijke nabgheid van den Buitenkant, roijaal, droog ONDERSTUK met KANTOORTJE, goeden opslag aan het water, en twee roijale Pakzolders, opgaande in het onderstuk zelf. Adres met briefjes onder letter L. bij de Kantoorboekverkoopers R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin, E 169.__ (26504) TE LEEN GEVRAAGD Op Hypotheek ƒ 3000 tegen 6± pCt., tegen aflossing van ƒ 500 &apos;sjaars, of over 6 jaren geheel. lemand hierop reflecterende, wordt 1 verzocht zich met franco brief te adresseren bij den Kantoorboekverkooper J. J. WIJCHERS, Onde Leliestraat bij den Singel, onder het woord HYPOTHEEK. (26518) &quot;MAATSCHAPPIJ „CAECHJA.&quot; Het BESTUUR heeft de eer aan het Kunstminnend Publiek te berigten, dat het ACHT EN VIJFTIGSTE GROOT INSTRUMENTAAL CONCERT zal plaats hebben op Donderdag 21 November e. k., des Avonds ten 8 Ure, in den grooten Schouwburg op het Leidscheplein, en dat alsdan zullen uitgevoerd worden: Ouverture: Meeresstille und Glückliche Fahrt, van F. Mendelssohn Bartholdy. Symphonie in D, van Jos. Haydn. Concert-Ouverturn: Michel Angelo, van Niels W. Gade. (Eerste uitvoering.) Symphonie N°. 3, Eroica, van L. von Beethoven. Ouverture: Der Freischütz, van C. M. von Weber. Namens het Bestuur, . J. M. G. GRAICHEN, Secretaris. TE HUUR gevraagd tegen Mei e. k. een VRIJT BOVENHUIS, den prijs van ƒ 200 niet te bovengaande, voor Gehuwde Lieden zonder Kinderen. Adres met franco brieven onder lett. H. R., bij den Boekhandelaar J. M. E. MEIJER, Heerengracht hoek Wolvenstraat, alhier. (26581) MdFFMMO^. &apos; TE KOOP de complete INVENTARIS van een KOFFIJHUIS, met B3LLARD en Toebehooren, met of zonder Overname van de Huur. Brieven franco, onder het motto: INVENTARIS, Bureau Handelsblad. (26644) Verkoop bij geregtelijk gezag op Woensdag den Zesden November 1867, des middags ten Twaalf Ure, vóór of in het Pakhuis op de Oude-Zijks Kolk bij den Zeedijk, M. 116, van een CAROUSEL, liggende op een der Zolders van genoemd Pakhuis en aldaar daags te voren van Tien tot Twee Ure voor een ieder te zien, om contant geld. (26612) In een HANDELSHUIS alhier wordt ter vervanging van een der uittredende Leden een ander VENNOOT gezocht, in staat om 150 a 200 Mille aan te brengen. Men gelieve zich met franco Brieven onder Letter Z. N°. 3, te adresseren aan het Bureau Handelsblad. - (26631)</p>
</text>
