<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>gg . LONDEN, Zaturdag 2 November (des Avonds). Bediend°n^vm^.f e^d Tan L°nden is een belangrijk voorstel inl!}srktfilJ&apos; filJ !r „&gt;¦&apos;•• aat ™n ,de commissie van beheer der openbare i?sten iv J nnm!HJn-i* aanbevolen om slagt- en kookhuizen op te wc S de&quot;l,ke nabijheid van de veemarkt van Islington, e Cftn vereischen van ongeveer £36,000. De comijJt&apos; drijven tf, * j nierdoor in de eerste plaats het onophoude*«den; JJJta &lt;ie straten der hoofdstad zou voorkomen fn *o_den _____f_V_u*#&amp;. m¥* hart ™n de stad zouden kun? er&apos; p« voor d»n tDn&apos; a?in^zlxen z« thans groote ongemakken ople- Jok e eenJ&apos;Ü&quot;J-f zondheidstoestand schadelijk zijn. Dit voorstel pariBestemmpfl g dlscussie mt&gt; doch ten slotte werd het met een- Het f aaugenoruen. !? eergisteren lSCf dü-&apos; Feniaus- dat te Manchester werd gevoerd, d,urige JrJjJ^d ten emde gebragt. De jury heeft, naeenelang- Sli,g en7Zt _?*s&gt; &amp;Ue- b«hWD s^Wig verklaard aan dooa-DeHr lr r?n 21J allen ter dood veroordeeld. , - Le be*aaf..pa!llIS--VanzlKb,ezoe^ JP?» aan iStZSt^T A&quot;th°n? TrolloPc heeft&apos; na dril en dertig SCh geheel Jn ZT « zijn ontslag genomen om w&quot;rd hem gisteren HL&apos;^&apos;Je teren te wiJden- BiJ deze gelegenheid finT In de„ dierentninZ&apos;JneC,f eg£VS een,Prachtigfeestmaalaang6eboaen. ontvangen, JJ^JJ 7an Eegentspark is een groote levende walrus daar rêedf^. de soia van £200 is betaald. Vroeger had eiHeeÖ« slechts drie df en ontvangen, doch het was te jong o™S 9j&apos; Ï-&quot; W &quot;-200 personen uit Liverpool naar •naand^vau^ het jaa? l^e*616 TOrtl&apos;okkon&apos; te§en 10&gt;079 indezelfde d%o hooKd^bS&apos;1 ?Jn het dorp St. Mary Cray niet ver van &apos; ?n nadat een 3n-t.,i . OlU.staan, die niet eer kon gebluscht worden «&apos;gd waren. woningen in de asch gelegd of zwaar beschavan deelneming J^ £1Siel&apos;en drie personen gearresteerd, verdach t eerst dezer cfeeL S+ rif broederschap der Fenians; een hunner was lT„hi,gearrestoerden L„ gevangenis ontslagen. Ook meent men in eon hebben. ven den moordenaar der policieagenten herkend te ove-j&quot;1, (iUai-antaineCl&apos; i^^-^dische mailboot Atrato, die te Southampove leden *-*&gt; *_n nog twee personen aan de gele koorts br!L1J taan&gt; om aan wal te komen en $ Lr6 I?1 deze troe- KSf*. naartoe te Massowah oon KIl beuTllgdhe,,en aan te &apos;-;en Oct. waven in Indie in het ol W&lt;jrden °PSe«gt. Den 5-tle gecharterd. De brigade jLg% ?i 23 scb?Pen voor expefwracLi scheep gaan. fn Pnnl,&quot;i. S^&apos;lde zou den 26ste« Oct. uit Abyssmie 1800 muilezels aan£Sb fJn -loov de transportdienst in «nient te Calcutta alle beS?C&amp; Iterwi-&apos;1 het telegrafische depal&quot; Vijandelijke land over eene lenflgdhe(leD heeft verschaft, om in het J^eiengte van 450 mijlen te telegraferen.</p>
</text>
