<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Verschenen : DAGELIJKSCH MIIORAIM-BOIK voor 1868. Een met Vloeipapier doorschoten Dag-, Wissel- en Aanteeken- Boek, in 4». Prijs EEN GULDEN. DAGELIJKSCH ZAWMORAIffI-BOEK voor 1868. Prijs 60 CENTS. (26691) In alle Boekwinkels verkrijgbaar. De Uitg. Gebrs. VAN ES. Een ijveri» en fatsoenlijk BURGERMAN, door omstandigheden in hoogst dringende behoeften verkeerende, vraagt eene som van HONDERD GULDEN ter leen, waardoor hij in staat zou worden gesteld zich uit zijnen benarden toestand te redden; aflossing per 3 maanden. Reflecterenden adresseren zich, met franco Brieven, onder lett. A., bij den Boekhandelaar J. C. GOOSSENS, St. Luciënsteeg, E 384. (26687) Naar men verneemt zal VAN DER SCHANS, belast met de brug te Maastricht, vrijw i 11 i g bedanken. Hij had eene bezoldiging van 225 gulden. Een bijbaantje kreeg hij daarbij van de nieuwe sluis N°. 19, om die sluis open en digt te draaijen, zoodat zijne armen &apos;s avonds moede zijn, zonder een cent verhooging van salaris, terwijl hij den sden April 1862 de heugelijke tijding van Zijne Excellentie ontving, dat hii als RIJKS-HAVENMEESTER zou geplaatst worden. Men neemt alle vaders en moeders tot getuigen of dit billijk is of niet. En wat dunkt U BADON GHYBEN en U ingenieur VAN OPSTAL? _ J 266662 mfl UTAATI. Een net WINKELHUIS, met daarin \Tm __\)\_* « bestaande Affaire in Galanterien, Kramerijen, enz., gelegen nabrj den Dam. Koopsom voor Huis, Affaire en netten Inventaris, met eigen Gaz- en Waterleiding 10 mille. Men is niet ongeneigd onderrigt te geven zoo de zaak soliede en winstgevend is, en gekwiteerd wordt door ziekelijke omstandigheden. Adres brieven franco, onder lett. B. K., Bureau Handelsblad. (26651) PRO PATKÏA. AMSTEKDAMSCHE VEREENIGING TER BEVORDERING der Volks weer baarheid ONDER BESCHERMHEERSCHAP VAN £. M. DEN KONING. HH. Leden wordt bekend gemaakt dat de GEWONE OEFENINGEN weder eenen aanvang zullen nemen op Vrijdag 8 November e. k., des avonds ten 8i ure, op de groote Koopmansbeurs alhier en vervolgens iederen Vrijdag, Zaturdag, benevens Woensdag, om de 14 dagen, terzelfder tijd en plaatse. . Voor hen die in de Bataillonschool zijn overgegaan zullen de oefeningen alleen om de 14 dagen des Woensdags en elke week des Zaturdags plaats vinden. Ten einde ook de oefeningen in het schieten te doen voortduren, zal daartoe de gelegenheid blijven bestaan op Dingsdag des namiddags van 1-3 ure en op Donderdag des vwnmddags van 8-11 ure. Degenen die wenschen aan den NIEUWEN CURSUS, beginnende op 8 November e. k., deel te nemen, worden verzocht zich aan te melden aan het Bureau der Vereeniging, hetwelk geopend is eiken Werkdag van 2—3 J ure. HH Leden die in dé Bataillonschool zijn overgegaan worden verzocht,&apos; op de eerste oefening op Vrijdag 8 November a. s., tegenwoordig te zijn, terwijl alsdan tevens de bepalingen geldende brj het concours op Zondag 10 November a. s., zullen worden bekend gemaakt. Namens het Bestuur W. VAN DER GOES, President. (26686) EDUARD Jl. VAN LIER, Secretaris. HULDE AAN DE WAARHEID. De Ondergeteekenden meenen tegen de Advertentie mi het Handelsblad van Dingsdag 22 October j.1., onder het motto Christelijke Bewaarschool te ürk, geteeKend door den Heer H KAGEI Burgemeester, en door H. B. NOORDA, Predikant, en J&apos; H HABERWELL, Geneesheer te Urk, niet zoo veel, vooral in een Courant, te moeten zeggen, daar ieder, die onze Circulaire ontvangen heeft, van de VAÏSCHE VOORSTELLING van onze poging en ons doel, reeds ten vorigen jare begonnen, en waarin de Burgemeester zelf heeft deel genomen, wel overtuigd moet zijn en hunne bedoeling wel niet anders dan ons tegen te werken zal zijn, tor onze bedoeling niet is een AFGESCHEIDEN BEWAARSCHOOL, maar een CHRISTELIJKE BEWAARSCHOOL, toegankelijk voor alle Kinderen, beneden de schooljaren van ons eiland met bijvoeging van onderwijs in Brei-, Naai- en andere vrouwelijke handwer- Jken, op te rigten. ,&gt;¦ . . ¦¦-?. ™. • leder weldenkende zal gevoelen, dat het ongerijmd is twee Christelijke Bewaarscholen op ons Eiland te willen oprigten.^ Wij zullen ons verheugen, mogen wij er eene — waarop we eenig hoop beginnen te krijgen — tot stand brengen. De behoefte daaraan is hier groot, misschien grooter dan ergens elders m geheel Nederland. Daarom wenschen wij op den ingeslagen weg voort te gaan, en bevelen met vrijmoedigheid onze poging dringend allen aan die de waarheid liefhebben. Onze financiële krachten zijn zeer klein. Helpt en ondersteunt ons dan, ook tegen allen tegenstand met uw gebeü en uwe liefdegiften. .. „, ? .... Uek, De Commissie tot oprigting eener Christelijke 31 Oct. 1867. Bewaarschool te Urk, J. NENTJES, Pred. der Chr. Afg. Geref. Gem. T. HOEKSTRA, Koopman en Winkelier. J. MOLENAAR, Gemeente-ontvanger. Jl. SNOEK, Winkelier. (26684) JU NYMAN, Bakken Men vraagt TE HUUR tegen P°. Mei of eerder twee ONGEMEUBELEERDE KAMERS, aan de straat, of ook wel een Onderstuk, geschikt tot Magazijn en Kantoor. Adres franco, onder letter V. H., bij den Boekhandelaar J. M. E. MEIJER, Heerengracht hoek Wolvenstraat, alhier. W</p>
</text>
