<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Voor meer dan één lieven. El TWAALFTAL LEERMIiN VAN&apos; Dr. E. LAURILLARD. (*&gt;67B) TWEEDE DBÜK. — VOLKSUITGAVE. Prijs fI. Uitgave van D. B. CES-TKTV , te Amsterdam.^ Bij _. G. BROESE, te Utrecht, is uitgegeven : ÏOOR REIZIGERS MAR ONZE OOST. GIDS OP EENE REIS NAAR EN VAN JAVA, bevatte B» tevens, behalve &apos;het bezienswaardigste op die Eeis, alies wat vo« ; den Beiziger nuttig en noodig is te weten; met eene KAAKT, aan&apos; wijzende de Boute van en naar Oost-Indie. f 1.10. ONZE OOST, populair beschreven door S. K. ƒ 0.70. (Kort en zaakrijk vindt men hier in aangenamen vorm. cc&quot;&quot; volledige beschrijving van onze 0.-I. Bezittingen). . a Dn. J. J». DE HOLLANDER, Handleiding tot de beoefend der Maleische Taal. ƒl. . h Handleiding tot het Male«eB Letterschrift, ƒ 0.50. . he ( (Met deze werkjes kan men zich, in korten tijd, de Maleisc&quot; Taal eigen maken). (26081)_,. Heden ziet het licht en is alom voorhanden gesteld, &quot; lste en 2de Aflevering van het werk, getiteld: DE MAN EN DE j VROUW. NATUURLIJKE GESCHIEDENIS VAN DEN MENSC»1&apos; SEDERT ZIJN ONTSTAAN TOT OP ONZE DAGEN&apos; Naar den Twaalfden DruK van Dr. A. DEBAY. ... De onderzoekingen op natuurkundig gebied, in den nieuweren lf) &apos; hebben veel duisters, dat tot heden heerschte, verklaard, meUJ diepgewortelde waan , menig grof bijgeloof epgehelderd, en meer meer gezonde denkbeelden verspreid. a(. Onder de boeken, welke dit doel bevorderlijk zijn, staat het r^ noemde werk bovenaan. Bij elke schrede wordt men ingelicht ov eene menigte tot nu toe onbekende zaken, en naar mate men ver&quot;^ in het rijk van het wonderbare doordringt, verwondert men zieni meer en meer over, zoo aangenaam in de mysteriën van het I&lt;&gt;V te worden ingewijd. •«. Het werk zal compleet zijn in 8 afleveringen a ƒ 0.40 en 2 P&apos; ten it ƒ 0.10. (26680)^ Bij J. P. VAN DIJK, te Zwolle, ziet het licht: 3. Ws&amp; MEFIME. DE ZE VEM GEWETENS. Uit het Engelsch door BROEDER JONATHAN. PRIJS ƒ1.40. (26682^ J. D. WACIWITZ, mimm. patissier» Heerengracht hoek Oude Leliestraat, LL 390. Ontvangen: Paté de Foies ttra* Tan liet Muis HEBÖftIT te STRASBOURG. (2670^ IiRËmMsTiMEPi m accijnsen. , Een Jong Mensch, P. G., sedert een geruimen tijd werkzaam £ weest bij een Ontvanger der Directe Belastingen en Accijnsen, a% toevallige omstandigheden buiten betrekking geraakt zijnde, m zich gaarne weder op een dergelijk Kantoor geplaatst, kunnende^ omtrent eerlijkheid, bekwaamheid en goed gedrag de beste g^L schriften produceren. Beflecterenden gelieven zich met franco Dr» ven te adresseren onder het motto Directe Belastingen bij «&quot; Boekh. J. STEENMEIJER, te Bergen op Zoom. (26715)^ DE TELEGRAAF. Ufïeuwendyk, H4O. Het geëerde Puhliek wordt door deze bekend gemaakt, da* ,£ bovengenoemd Magazijn, steeds voorhanden zijn de NIEUW» UITGEKOMEN MODELLEN gemaakte Heeren en Jonge&quot; Heeren WINTER KLEEDINGSTUKKEN, alsmede ef* GROOTE SORTERING Flanellen Heele en Half hemden. W genjassen, Ochtendjassen, enz., enz. (266791____ ASSOCIATIE. SteUer dezer, HOLLANDER, met uitgebreide kennis en v«&lt;&gt;1, jarige ondervinding in het Buitenland, wenscht alhier een AU «f.. • &apos;TUUR op te rigten. Door bekrompenheid zijner middelen zoeKt« j een Associé — Medewerkend of Commanditair — die over eenig Mille kan beschikken. Volledige, franco brieven onder lett. X. ï-g&apos;J Bureau Handelsblad, zullen onder wederzijdsche discretie be^*^°9) worden. &apos;</p>
</text>
