<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE FIJNSTE KLEUREN * in NIEUWSTE DESSINS, worden steeds GEVERWD en CÉ&apos; cl DRUKT op alle soorten van ZIJDEN en WOLLEN STOFFEN in *v * VERWERIJ EN DRUKKERIJ VAN ( C. J. RAHLE &amp; C°.. (2673l&gt; Kakioor: HEERENGRACHT OVER HET ENTREPOTDOK,V3tf AUGUST HENDRICHS, ~&quot;~ A. HENDRICHS * C, VERHUISD NAAR de Keizersgracht, hoek Amstel, Z 642. (26723^ 284 Misten Superieure GROENE CHINA THEE, merk LADY LOUISE, -.„ zullen geveild worden op WOENSDAG 13 NOVEMBER. ** voormiddags 11 uur, in het Notarishuis te Rotterdam. (26717* Monsters en Stellen bij Heeren Pakhuismeesteren van de Thee. De ondergeteekende op heden de STALHOUDERIJ en TAP&apos; PERM van den Heer F. VAN HAAREN overgenomen hebbende; beveelt zich aan in dezelfde gunst, aan zijnen Voorganger zoo M* gen tijd bewezen, hopende zich die gunst door naauwkeurige y° diening waardig te maken. Jl. VAN DEN BOGAAR1* (26672) Overtoomschen weg, onder Amsterdam, XX $• VARKENSSLAGTERIJ. 7 De Ondergeteekende heeft de eer kennis te geven, dat hij °P heden de Vartensslagterij heeft OVERGENOMEN van den H««&apos; G. H. LEENERS, op den heek van de Dirk van Hasseltsteeg&quot;» Nieuwezijds Voorburgwal, H 558. (26659) 1 November 1867. C. W. HEGGER. . STRANDVONDERIJ. , De Burgemeester van Egmond aan zee en Egmond Binnen breng*&apos; naar aanleiding van art. 555 van het Wetboek van Koophand*!&apos; ter kennisse van belanghebbenden, dat door hem de volgende, &quot;J de Noordzee aangespoelde of gevischte goederen zijn geborgen, al&apos;:, Eenig VISCHWANT, Teuwwerk en een Anker ongemer»»; Twee Seheepsbooten ongemerkt; een Scheepsboot, gemerkt Jane So» derland; een dito gemerkt Robert Cuthberson; een Ton Teerongï I # merkt; een Bes Kurk, ongemerkt; een Eiken Balk, gemerkt —-&quot;3 M lang 4.80 el; voorts eenige stukken van Masten, Boegspriet, K»^ Dekbalken, stukken vaa Zeilen en Wrakhout, alles ongemerkt. tot het geborgene meent geregtigd te zijn, wordt tevens opge^j pen, om zich ter reclame bij hem Burgemeester aan te mcloe Brieven franco. , Egmond aa.n zee , De Burgemeester voornoemd &gt; 31 October 1867. (26709) S. C. S. HOLLAND._^ MtIHEüIÏTISGHS TEVENS ZENÜWKRÜW Dezo onschatbare KRUIDEN, welker roem veelzijdig bekenojv reeds gevestigd is, genezen ZEKER en DUURZAAM alle t» de diepst ingewortelde RHEUMATISCHE en slepende ZENU*V ZIEKTEN. Op franco aanvraag met het bedrag bij A. ByV, GENBOOM, Beekhandelaar Beestraat te Amsterdam; franco *&amp; zending door het geheele rijk in verzegelde pakjes a ƒ 1.3° dubb. f 2.30. * (26745)^</p>
</text>
