<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GALYESTOI HOÜSTOH AID HEIDERSON RAILROAD, a messieurs les porteurs d&apos;oli-igations. Une proposition, dont le but est de faire cesser le proces pendant devant LA COUR DE GALVESTON et d&apos;organiser ensuite une nouvelle société, composée des porteurs d&apos;obligations et des actionnaires des Compagnies et Associations en canse, est actuellement soumise a I&apos;acceptation des porteurs d&apos;obligations chez Monsieur LOÜWERSE, Notaire, Heerengracht, N°. 247, chez leqael dont déposés les documents relatifs a cette proposition. Les porteurs d&apos;obligations ne sont soumis a aucuns frais ni débours pour la réalisation de ce projet. Pareille proposition a été déja acceptée par M.M. R. PULSFORD de Londres porteur de doll. 186,000 obligations. * H. DE St. CYR, ancien Vice-Consul de France a Galveston porteur de doll. 11,100. Le représentant des Compagnies (26710) &apos; H. VALLETON. ~ Yimi^OßEif: ~ Laatstl. Zaturdag in het PALEIS VOOR VOLKSVLIJT: Een GOUDEN ARMBAND. Die hem terug bezorgt in het Magazijn van Goud- en Zilverwerk van den Heer P. VAN SANTEN Nzn. , Bezijden het Paleis, E 521, zal desverkiezende de VOLLE WAARDE genieten. (26732) TE HUUR AANGEBODEN voor een Heer, in de onmiddelijke nabijheid van den Dam, eene roijale VOORKAMER met Slaapvertrek, desverkiezende met Kleeden en Gordijnen, huurprijs ƒ2OO &apos;s jaars. Reflecterenden vervoegen zich in persoon of met franco brieven onder letter A. bij den Boekhandelaar A. VAN ROSSUM Jr., Singel bij de Gasthuismolensteeg, G 341, te Amsterdam. (26617) S. A. COINI, COIFFEUR, 2de Utrechtschestraat, het 3de Huis van de 2 Heerengracht, N°. 334, blijft steeds voortgaan met het vervaardigen van de schoonste PARUIKEN en TOUPETS, van 4 tot 10 Gulden, op eene geheel nieuwe methode, die de transpiratie van tet Hoofd niet belemmeren. Recommandeert voortdurend zijne MACHINALE HAARBORSTELS als eenigst en doelmatigst middel tot verwijdering van de Roos op iSnstfS&amp;S*» Bestellingen voor BUITEN de stad worden ten SPOEyfgSE_f DIGSTE afgeleverd. (26744) ~_\tM_\TE ROTTEEDAM LIGT IN LADING NAAE 0%, PADMGI! Het Nederlandsche BRIKSCHIP Kapt. P. MEEUMA.-JS. Om 14 November te sluiten. Adres: de Reeders VAN OVERZEE _- CO., de Cargadoors HUDIG $¦ BLOKHUYZEN, KUYPER VAN DAM &amp; SMEER, alhier en DE CONINGH $• CB., te Amsterdam. (26641)</p>
</text>
