<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FRANSCHE PIANINO, -^^-5^ met METALIEKE ZANGBODEM, 7 Octaaf, 3 jpsjpÖH Snarig-Oblique, sterk gebouwd, goed van Toon, Pali*s|j|||j|||]L sander aangeboden voor ƒ 290, de kist tot verzending «™___-_~__-er \,ij. Fe bezigtigen aan de Fransche Piano-Handel, Gravenstraat, 275, achter de Nieuwe Kerk, te Amsterdam. (9892) E. DE PRQUW. Op een Instituut voor JONGE HEEREN te dezer stede vraagt men tegen 1 Junij aanstaande, eenen KWEEKELING, niet beneden de 16 jaren. Salaris naar bekwaamheden. Adres met franco brieven onder lett. M. N. bij de Boekhandelaren SCHALEKAMP, v_ja_GRAMPEL en BAKKER, alhier. (9664) Eea KOK, zijn werk grondig verstaande, wenschte tegen Mei a. s. hier of elders geplaatst te worden. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven onder lett. A. K. bij den Boekhandelaar B. H. DE RONDEN, Utrechtschestraat bij de Keizersgracht, N . 858. (96.3) ~M_O^VJEBS_r_KIIK-E-ra]B~ SLIJMAFDHIJVENDE PILLEN. Deze vermaarde Pillen hebben de eigenschap do Maagpijn en de Slijm weg te nemen en den aanwas van Gal te voorkomen; de bijzonder gunstige werking die zij op de maag uitoefenen, doet de spijsvertering bevorderen en den eetlust opwekken. Als zuiveringsen purgeermiddel knnnen deze Pillen niet genoeg aanbevolen worden, daar zij door hunne zachte werking volstrekt geen onaangenaam gevoel veroorzaken en men in staat blijft zijne gewone bezigheden te verrigten. Het verzegelde doosje met gebruiksaanwijzing is, a Ü7l/2 CENT verkrijgbaar gesteld bij de HH. Apothekers: Amsterdam, H. H. Uloth, Zeedijk. Hellevoetsluis, J. H. Bruch. Amersfoort, W. Breyl. Hoorn, P. J. Ruttenberg. Alkmaar, J. Brongers Gz. Kampen, G. W. dé Ruiter &amp; C°. Alphen, L. Varossieau en Zoon. Leeuwarden, H. Lancé.. Apeldoorn, W. B. van Groenevelt. Leiden, N. K. Swemer. Arnhem, Otterbein en Zoon. Meppel, K. de Vries. Assen, J. A. Steenmeijer. Nieuwediep, J. van Berk. Bergen op Zoom, P. F. Appeldoorn. Nijmegen, W. J. Willemse. Breukelen, Kok en Proot. Rotterdam, C. Koevoet. Delft, W. H. Frankamp. Schagen, J. L. Munter. Delfshaven, W. van der Zwaai. Schiedam, P. Kimmijser. Delfszijl, P. A. Hoff. Steenwijk, Mej. de Wed. Reiners. Deventer, J. T. Vroom. , Tiel, M. L. Post en Zoon. Doesborgh, A. Schaars. , Utrecht, L. J. Grooten dorst, &apos;s Gravenhage, C. V. van Valken- ■ Vianen, Hoogendoorn. barg. ! Weesp, J. D. Swaters. Groningen, A. Witte. ■■ Woerden, G. Wilhelmus. Haarlem, Swens en Bekking. Zaandam, K. Nieuwenhuis. Harderwijk, J. G. Markelbach. Zutphen, B. Nyman. Harmeien, W. C. Kurvers. Zwolle, T. van der Ven. Heerenveen, W. Hessel. (9586) magazu-TvatT GASÖRMHENTEN. Steeds voorhanden eene uitgebreide Collectie Bronzen, Vergulde en Cristalle », 3 « LICHTKROONEN, alsmede de nieuw* (extra Cristalle) GASGLAZEN, voorzien van mijn stempel, bij WILLEM ROGGIA, (9681) Achterburgwal, hoek Barndesteeg, K 47. TÊKÖOP OF TE HÜÜR het zeer logeabel en welgelegen BUITENVERBLIJF, genaamd VOORBAAN, gelegen aan de Haarlemmerhout, te bevragen bij den Heer J. J. DE WILDE, Huize Akevendam c. a. te Beverwijk. (9685)</p>
</text>
