<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Zaturdag 20 April.</title>
	<p>Het hof in Noord-Holland heeft op 18 April I°. het vonnis der «rrond.-regtbank te Amsterdam dd. 6 Febr., waarbij D. M., J. van V. en W. H., de beide eersten, ter zake van diefstal als handwerkslieden, ten nadeele van hunnen meester gepleegd en de derde van medeplig tigheid daaraan, zijn veroordeeld de lste tot drie jaar gevangenisstraf en de beide laatsten ieder tot een jaar eenzame opsluiting, vernietigd en op nieuw regtdoende, ter zake van bovengenoemde feiten, de beide eersten veroordeeld ieder tot een jaar en de 3de tet 4 maanden eenzame opsluiting. 2&quot;. Vernietigd het vonnis der arrond.-rcgtbank te Haarlem, dd. 28 Febr., waarbij D. B. ter zako van eenvoudigen diefstal, is veroordeeld tot een jaar gevangenisstraf en op nieuw regtdoende hem ter zake van gemeld wan- Dedrijt, veroordeeld tot drie maanden eenzame opsluiting en op 19 *tPr, .J- lybnrg en A. Nieuwboer, ter zake van moedwillige brandstichting m een gebouw, zonder dat daarbij te voorzien was, dat ,\_?lg ™ens9henleven in gevaar kon worden gebragt, veroordeeld &gt;eder tot 8 jaar tuehthuisstraf. ALMELO, 19 April. De regtbank alhier hoeft bij vonnis van 17 dezer, *p het daartoe gedaan verzoek van den Heer Mac Gillavry, leeraar aan de industriesehool te Enschedé, tot plaatsing van zijn naam op de kiezerslijsten der stad Enschedé, dienovereenkomstig beslist. De raad der stad Enschedé had gedifficulteerd in die plaatsing, uithoofde de verzoeker als op Java geboren, de hoedanigheid van Nederlander ïou missen. VRIEZENVEEN, 17 April. Voor eenigen tijd verloor de landbouwer br. leums alhier, door een noodlottig toeval zijn leven; wederom is die familie dezer dagen door het volgende voorval in diepen rouw gedompeld. De 14-jarige zoon des huizes op den zolder van de schuur met eenige werkzaamheden bezig zijnde, had daarbij het ongeluk, naar beneden te stoi.en en met zijn arm neder te komen op een nzeren haak, waarmede men gewoon is het hooi los te werken. De j»H&quot;i ie ze.r dl« P.m het vleesch was doorgedrongen, werd onmidnearjK door den alhier wonenden geneesheer uitgesneden, maar deze fa_ nt&quot; Ii a v 5d_re^beIhandelin. van den lijder op te dragen wDr.AAndoif, tei Gildehaus, werwaarts hij dan ook vervoerd _.?-_-- ,1 . f !_. _*.?n opgelukkigen jongeling werd echter steeds -_...eï,gn.stlg&apos; Zoo¥ hl-&gt; aldaar is overleden. Zijn lijk is per spoor naar Almelo vervoerd, om vervolgens alhier te worden begraven. op^ulaleo&apos;wlfniWi K°M&apos;! \V$*mmïnZ is ™J 8™- en ofschoon *nbeClikeTX?cg .aan woi-dt&apos;«Jn deze week voor behoefte niet In slStt 4a67 /3UschgeTOS 17™&quot;* «*» b. Rio en niet dan tot iets verin.-7» 11--&apos; ,Knwe »p*er voortdurend stil alleen voo? behoeft ™.tcfi. Sfr.- vast, maar ming. — Van Pener S nm k ? bll;|ven m «ene ■ vaste stem- PitLt Aa-uw. -Peßal%tVTMei 2SsirOctt°_6i//8n1Chh- WSBdlt -hoofer-gehouden. - Granen.- Tarwe m^y^^*^-^ 5 rd. hooger. Rogge zeer vast. vuicugen omzet en circa</p>
</text>
