<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>iALEBIO* Het Bestuur van die Vereeniging brengt ter kennis van do Aandeelhouders dat de BALANS, over 1866 door Heeren Commissarissen is goedgekeurd en in de Vergadering van 12 dezer de uiïdeeling over genoemd boekjaar is bepaald op 4 pCt, en is alzoo het DIVIDEND-BEWIJS N°. 12, ten bedrage van ƒ 10, ontvangbaar ten Kantore der ASSOCIATIE-CASSA. Namens het Bestuur voornoemd, ■ (9782) J. F. DE BEUS, Secretaris. hotel mmwjiMYum^ te ABüTHffiSJH. Bij bet naderen van het Saizoen beveelt de Ondergeteekende zijn schoon gelegen Hotel minzaamst aan. (9791) €J._X Frol-ï-li-itEser. De Ondergeteekende verwittigt, dat hij eigenaar geworden i. van de Steenfabriek IJSSELUORD, gelegen aan den IJssel te Willeskop, nabij Oudewater; hij beveelt zich tot het leveren van MATERIALEN aan Heeren Metselaars en Aannemers vriendelijk aan. (9813) C. G.JL. ROOLEMANS JBEIJfNEN. ■ STOOM-PAKETfAART &quot; NAAR&apos; _ - Brasilië, Mïo-Plata, West-Indië, Mexico, Stille Zuidzee, Californië. Britscli Columlbia. De //ROYAL MAIL STEAM PACKETS&quot; vertrekken van Southampton den B&gt;den van elke maand naar Pernambuco, Barna, Rio de Janeiro, Rio Plata, en den 2den en Uden van elke maand naar West-Indie, Mexico, de Sjtille Zuidzee, Califomie en Britsch Columbia. &lt; _ , GOEDEREN van Rotterdam naar Brazilië worden tot vaste d.orvracht met direkt Connossement aangenomen. Voor Informatien omtrent Vracht en Passage adressere men zich aan den Heer JOHN MANNING LLOYD, Secretaris van de //Royal Mail Steam Packet Company&quot;, 55, Moorgate Street, te Londen, of aan HUDIG &amp; BLOKHUIJZEN, te Rotterdam. ____ In eene drukke KRUIDENIERSZAAK, te Utrecht, verlangt men tegea hoog loon, een in alle opzigten ervaren WINKELKNELB ï, die vlug beregten kan. — Goede getuigen worden vereischt. — Kefiecterenden adresseren zich met franco brieven onder lett. W., Bureau Utr. Dagblad, te Utrecht. Eene fatsoenlijke BLRGERDOCHTER, de R. C. Godsdiens belijdende, in staat om met de Huishouding of Kinderen om te f aan, zag zich gaarne daartoe geplaatst. Brieven franco, onder f■&gt;. 208, bij de Erven TUL, te Zwolle. (9788) Bij een Boekverkooper en Uitgever te Amsterdam, wordt tegen genot van salaris gevraagd een fatsoenlijk JONGELING, die eene nette en vlugge hand schrijft, eenige kennis van vreemde talen bezit en van goede getuigenis voorzien is. — Adres onder lett. B. C, Bureau Handelsblad onder hetzelfde adres werdt tevens gevraagd een flinke LOOPJONGEN, niet beneden 16 jaren oud. (9830)_ &quot;nirP^I^ANDTËEOOP een bijzonder sterk en goed gesitneerd WINKELHUIS met afzonderlijk verhuurd wordende BOYENWONINGEN, waarin met goed succes Tapperij wordt uitgeoefend, gelegen in eene der dwarsstraten nabij de Botermarkt. Franco te bevragen bij den Makelaar G. VAN LEUR, Lauriergracht, FF 262. (9724) Door verandering van Betrekking wordt op eene der meest bezochte Hoofdpoortstraten te Amsterdam uit de Hand TE KOOP aangeboden: Een kapitaal HUIS, ACHTERHUIS, PLAATS en ERVE, met Winkelopstand en verdere Gereedschappen, waarin sedert een aantal jaren eene Kruideniers-Affaire met goed succes is en nog wordt uitgeoefend. Informatien zijn te bekomen bij den j Makelaar J. KRIJGSMAN, Vijzelstraat. Brieven franco. (9695) |</p>
</text>
