<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VEILIIS VAH BIJOUTERIE! IN HET LOKAAL VAN VLIJMEN &amp; HEUKENSFELDT, Makelaars, zullen op J-Mi-g-Mag «$© April 186?, in bovengenoemd Lokaal, ten overstaan van den Notaris C. VAN i ZIJP, verkoopen: Eene schoone partij zeer moderne M«_roUTIEMIf2M9 bestaande in gouden Armbanden, Broches, Oorknoppen, Spelden , Ringen, enz , met Paarlen, Juweelen, Malachiet en andere gesteenten, voorts met Onix, Camées en Mosaïque bezet; wijders Dames- Horologien, ongezette Mosaïque, Camées, enz. Alles afkomstig van het uit hoofde van overlijden gelikwideerde Magazijn der firma DAMMES-VAL. De Notitie zal in tijds te bekomen zijn. (9828) ZATURDAG p a r tic u 1 i e r en ZONDAG on MAANDAG publiek te zien. TB HUUR op het schoonste gedeelte van den Nieuwendijk wordt tegen primo Mei e. k. TE HUUR aangeboden een allezins NET HUIS, waarin eéne Modezaak met goed succes wordt uitgeoefend. De Winkelstelling, Ga.ornamenten, alsmede aanleg voor waterleiding kunnen tegen matigen prijs worden overgenomen. Adres franco onder motto spoed, Bureau Handelsblad. (9827) BIJ REMAGEN. HOTBIi ittnor. De ondergeteekende beveelt zich bij het Eeizende Publiek aan, wegens de schoone ligging, goede inrigting, ruime vertrekken prompte bediening en vooral zeer goede tafel, zijns hotels Neuenahu, April 1867. (9833) THEODOR BONN. BEKEHDMAKIHG. ~~ -T^m-?».«Ji..(len ontvangen telegram is het VUURSCHIP LTGRUNDEN verlegd naar UTGRUNDEN, in het Zuidelijke gedeelte van Cahnarsand. TO .C?__. &apos; De Consul van _19_ApnI 1867. _J9B/6) Zweden en Noorwegen. T-E HUUR b4ZIMFK b-Uiten \hvüs ebbende, eene GEMEUBELI-feKiH __.i_.tILR, m eene fatsoenlijke buurt te midden dezer stad. Adres met franco brieven onder 1. Tt TT i\_i_L_ Bo^h^BEERENDONK, Je^fcKjV - &apos;(9^ Men VRAAGT in eene zeer gunstig bekende INDUSTRTKTT. H.NDEI.S-en WINKELZAAK, eenmedewerkendenof stüIenDEEIGENOOT, die een kapitaal van 25 mille kan aanbrengen. Inclinerenden gelieven zich te adresseren aan den. Notaris H. F DE BOCK te Rotterdam, Oppert, N°. 223. Brieven franco. (9848) téTI-üürmhW-Dèh een HUIS met 86 Nederlandsche roeden Moes- en Grasland, on-&apos; middellijk gelegen aan de Vecht bij Vreeland, zeer geschikt voor eena BLEEKERIJ als anderzins. Dadelijk te aanvaarden en franco t« bevragen_bijJ._R._WASMUTH,Je Vreeland. (9843) _ DiR STERFGEVAL IIï~DE HAND TE HÜÜR. Een aanzienlijk HUIS met Plaats en Pakhuis, met of zonder Tuin, gelegen aan de Langestraat te Enschedé, waarin met het beste succes de K.RUIDENIERS-AEEAIRE is uitgeoefend. H.t Huis bevat, behalve de Wiukel, onderscheidene Beneden- en Bovenkamers, twee Kelders, groote Zolders, Keuken, Regen- en Welwaterspompen en verdere gemakken en is dadelijk te aanvaarden. Te bevragen iq den Notons JORDENS, te Haaksbergen, met franco brieven. (9812) LE¥EISïERZESERIie-BAII Te ROTTERDAM. Ingevolge art. 23 der Statuten, worden Aandeelhouders uitgenoodigd tot het bijwonen der GEWONE JAARLIJKSCHE ¥ER€SAR^RIW€ÏU welke gehouden zal worden op ZATLRDAG 27 APRIL d. j., des namiddags ten twee ure, in het Lokaal Verscheidenheid en Overeenstemming, aan de Scheepmakershaven, Wijk 2, n°. 499, te Botterdam. De Directie, Eó^tehdam, Mk. W. S. VAN REESEMA, Dir. ii___i_iLlB67- (9807) S. VAN DER HELD, Wz. Adm. VEEN- EN INDUSTRÏE-MAATSCHAPPIJ jvim ïïj wmm o o m&amp;. HH. Aandeelhouders wordt berigt, dat voor hen volgens art. 13 der statuten, gedurende de maand Mei dezes jaars, dagelijks des voormiddags van 10 tot 12 uur, ten Kantore der Maatschappij, aan de Oude Gracht, Wijk E , N°. 93 , te Utrecht, ter inzage zal liggen de door Commissarissen goedgekeurde Balans over 1866. UtreC-I-, 20 April 1867. (9810) wa Aïaiciiiwiï.ïs VOOR RANKIERS EN GELDWISSELAARS. _ Daar de onderstaande WISSELS óf VERLOREN óf GESTOLEN zijn, wordt een ieder hierdoor gewaarschuwd, dezelve te verhandelen of in omloop te brengen. Mogten dezelve gepresenteerd worden, zoo wordt men verzocht zich te wenden tot den Heer W. W. SHAW, 5 Newman&apos;s Court, 73 Cornhill, Londen. Nommer. Datum. Bedrag. Acceptant. &gt; B.&amp;C . 1724,Singapore,23rdPebruary 1867, £255.5.1 Baring.Ëros.&amp;C°. 1743 do. 4th March 1867, 643.9.5 Ditto. 1749 do.- do. 643.9.5 Ditto. .&apos;___ _}&lt;&gt;&apos; do. 238.3 10 Ditto. 1752 do. do. 400.0.0 Ditto. 1/27 do. Ist March 1867, £ 1000.0.0 London Joint ,____ , Stock Bank. 1728 do. do. 1000.0.0 Ditto. 1729 do. do. 1000.0.0 Ditto. J 730 do. do. 1500.0.0 Ditto. 1731 do. do. 1500.0.0 Ditto. 1732 do. do. 1694.12.8 Ditto. £540.14.6a4m/st., Chartd. Merc. Bank, Calcutta, on London Joint Stock Bank. Deze Wissels zijn niet geëndosseerd. (9824) VEREENIGING TOT HYPOTHEKAIRE GELDSCHIETING OP HET \ MIE.UWLAND, ten ÜZuid-Oostera van &apos;Wierc-tgen. De Notaris CAZAUX VAN STAPHORST, ta Rotterdam, verzoekt bq deze de Houders van AKTEN VAN AANDEEL in bovenge-, melde Vereeniging, die zich tot hiertoe niet hebben aangemeld tot ontvangst, hetzij van de VOORLOOPIGE LSTDEELMNG ad 50 pCt., aangekondigd bij Advertentiën van 30 December 1865, hetzij van de SLOT-VITDEELING ad 8-j pCt., aangekondigd bij Advertentiën van 29 December 1866, om zich tot ontvasgst daarvan, met overlegging hunner stukken, alsnog te willen vervoegen ten zijnen Kantore, aan het Westnieuwland te Rotterdam. Eveneens worden de Houders van door sommige Deelhebbers in circulatie gebragte, doch onbetaald gebleven COLPONS of LITDEELINGSBEWIJiZEN VAN INTEREST op Aandeelen in gemelde Vereenigipg, respectivelijk verschenen 1 Julij 1850, 1 Januarij en 1 Julij 1851, 1 Januarij en 1 Julij 1852, en 1 Januarij 1853, die tot hiertoe verzuimd, hebben, gevolg te geven aan zijne gemelde Advertentiën van 29 December 1866,-nogmaals uitgenoodigd, ©m die Coupons, tot het bekomen van vergoeding, in te leveren ten zijnen voormelden Kantore, en wel uiterlijk v,óor 1 Januarij 1868, bij gebreke waarvan de gelden, voor die vergoeding bestemd, zullen worden teruggegeven aan diegenen, door wien zij tot gemeld einde gedeponeerd zijn. &apos; 16)</p>
</text>
