<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>■» Op Zaturdag 25 Mei 1867, des namiddags ten 5 uur, in -»-_____f^ e* locaal der Openbare Verkoopingen achter St. Pieter \_HrC te Utrecht, zal worden geveild: -jJfiLjL De kapitale in volle werking zijnde WINDKOORN» *___W&apos; MOEEN DE MEIBOOM, zeer gunstig en aangenaam &quot;■TtBhT- gelegen binnen Utrecht, aan de Stads buiten Singel, nabij ■de Cathargne Barrière, gemerkt wiik C, nommer 980, kadaster sectie C, nommer 3195, groot eon roede, twintig ellen. Deze Molen, in volmaakten staat van onderhoud, werkende met vier paar steenen en voorzien van ruime WONING voor een talrijk gezin, waarvan de meeste Kamers een heerlijk uitzigt aanbieden, levert een goed middel van bestaan op. Te aanvaarden 1 Augustus 1867. Vier WONINGEN, STAL en KOETSHUIS, allen gelegen te Utrecht in de Bergstraat, wijk C, N°s. 970, 971, 972, 973 en 859. Mede te aanvaarden 1 Augustus 1867. Breeder bij billetten omschreven en nader onderrigt te bekomen ten Kantoro van den Notaris J. C. DE GRAAF, te Utrecht, aan de Drift. (9705) BANKETBAKKERIJ. In eene Banketbakkerij wordt gevraagd een Fatsoenlijk JIGNG MENSCH om het Vak te leeren ca tevens voor Kokswerk. Brieven franco onder lett. J., bg den Boekhandelaar H. C. A. THIEME, te Ngmegen. . (9709) iu*ri i BtwH-V. Eemge nieuwe en gebruikte RIJTUIGEN TE KOOP, als: een nieuwe Phaeton, een dito Victoria, een dito Ezelwagen en een dito Tentwagen yoor 4 en 6 personen. Twee solide gebruikte Calèche&apos;s, een dito Victoria, dito Tentwagen voor 4 en 6 pers .nen en een groote Wagen, ruim voor 6 personen, met lossen bok en knechtszitting (geschikt voor een voerman). Te bevragen en t. bezigtigen bij H. A. SCHUTTER, firma W. VAN BAKEL &amp; ZOON, Kerkstraat, J J 305, te Amsterdam. .(9755) Door den Majoor Plaatselijken Kommandant te Grave, zal onder nadere goedkeuring van het Ministerie van Oorlog, ten. zijnen Burele op den 7den Mei 1867, des middags ten 12 ure worden aanbesteed, de levering van 4 Lasten EOODE- of ETJNTAEWE., wegende minstens 77 Nederlandsche ponden in het mud, 4 Lasten ZEEUWSCHE WITTE- TAEWE, wegende minstens 74 Nederlandsche ponden, ia het mud. 64 Mudden BLANKE-,,.INLANDSCHE- ofPEUISJBCHB EOGGE,. wegende minstens 72 .Nederlandsche ponden in het mud. De billetten van Inschrijving en de Monsters, welke? van een gelg&apos;k merk voorzien moeien .zijn,; zullen vóór dat una- op genoemd Bureau bezorgd moeten&apos; wezen, alwaar ook dagelijks, des morgens van 10 tot 12 uur de voorwaarden ter lezing zullen _if gen. Grave, De Majoor Plaat» .lijke 17 April 1867. Kommandant voora oemd, (9707) SPIERING®* i. TE HÜÜR: GEVRAAG B een HUISJE of ONDERHUIS, waarvan een fcaTe.it. geschik! is voor werkplaats, tot deze kan ook dienen een Zol der of Achtlrnms. Verzoeke vriendelijk van het een of ander- opgaaf te doen aen inbegrip van huurprijs en stand onder het, -motto: Wer k-_________ftanc___^ea^Handelsbkd. (9670) Mo Utrechtschestraat, 2..e Muis van dc S-_.+ * _ Heerengracht, 33. , gaat steeds voort m«+ W i &apos;_» „ soorten van PARtIKMi &apos;digen van all&lt; 4 tot 10 Guldt,diS« Ï^-WEJM., var en de transpiratie niet Vlï^^8-* 2lch TOorIdoei zijn MACHINALE Hli&amp;J e°«»de^ eenigst en doelmatigst middel tot verwsderifg vaV , * Itoo. ojbetnoofd. . _~. NB. BÈNDEAVX van 4 £&apos;•&apos; „ .</p>
</text>
