<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NATIONALE LEVENSVERZEKEaiNG-BANI, Goedgekeurd door Z. M. den Koning, gevestigd te EOTTEEDAM, Zuidblaak, N°. 36. Volteekend Waakbokg-Kat-Taal EEN MILLIOEN GULDEN. COMMISSARISSEN: I&gt;. BLANKENIIEYM, JfOOST VAN VOLLENHOVEN, R.H. NIERSTRASZ, R. MEES, Mk. T. M. C. ASSER, Mk. Jf. B. L. WENTIIOLT, Jonkh. Mk. F. Jf. Jt. VAN EYSINGA, Mk. Jf. IJ. DE KEMPENAER. DIRECTIE: :,„» *«,•«■&apos;&apos; Mk. W. SIEWERTSZ VAN REESEMA, Directeur. S. VAN DER HELD Wz. , Administrateur. Spaarkas- en Uitzet-verzekeringen veor Kinderen. — Verzekeringen tot voorziening in Plaatsvervanging bij de Militie. — Pensioenverzekeringen voor Weduwen en Weezen. — Kapitaal- en Renteverzekering voor den ouden dag, betaalbaar op zekeren leeftijd of bij vroeger overlijden. — Verzekeringen voor naar de Koloniën vertrekkenden, en op het leven van Zeevarenden. — Verzekeringen van klein bedrag, enz. Dadelijk ingaand regt op 25 pCt. aandeel in de loinst. Inlwhtingenzijnte verkrijgen en prospectussen Kosteloos te bekomen bij de Directie en de Heeren Agenten en Correspondenten in de navolgende steden .- Alkmaar, J. Bakker Schut; Almelo, J. Salomonson, G. Voskamp, (Corr.); Amsterdam, J. Klinkenberg, Inspect.. Binnenkant U 183, alwaar ook Kantoor der Bank; I. E. Moes, Leidschegracht, HH 40; S. Frenkcl, /wanenburgerstraat, P 261; J. P. Lotz .fr., Haarlemmerdijk, UU ïr VH- *V.P.a#?r&apos; Keizersgracht bij de Utrechtschestraat, IJ 155;. H. L vanßalgoijen (Corr.) liinnen-Brouwersstraat,N°. 183; J.C.M. J. _-negt; Prinsengracht bij de Vijzelstraat, BB 485; Appingada.ni,Mr. M. Rutgers van&apos;derJ-oeff; Arnhem, Mr. P. E. G. Geriings, Inspecteur, M L. Eigeman (Agent); Assen, J. Boer, C W. Rensing, Mr. U Hofstede; Blokzijl, A. L. Nilant; Breda, Mr. Ch. van Dam; r__y\e&apos; •^ZeJllnansvanE_umi.hoven (Corr.), Culemborg, T. Harlé; St A. C-r&gt;4^°reiU;^elft&apos; Mr- P- Post Uiterweer, A. Schillen der s._„Dt-M&apos; f&apos; DCTento- G. Westenenk Jr.; D. J. sXe,nakorSr.o?re^01&quot;gh&apos;rlE^A- W- Baron Heeckeren A. F. sen Edam&apos; f. oeTtl&quot;che,&quot;&apos;~G- G: Sanders; Dordrecht, C. van Wageningen, MamG. J- jan Bommel; Eindhoven, Jan Koenen; Enschedé; GÖede&apos;reode V&apos; ..^enbwg&apos;,J- £&apos; -W- Verkenteren (Agent) . uoeaereede, h van de . Wende; Gorinehem, J A de Vries Gouda, G. H. Willemsz, Algemeen Inspecteur, P. A ZÓnnc &apos;s Gravenhage, Lenaertz * C., Beestenmarkt, &apos;_^ f 55 H &apos;Meurs Veenestraat, N . 42, Kantoor der Bank, Nieuwstraat, N» 7* Groningen, Jb. van Assen, C. Schuur (Corr.); Haarlem, Mr. F. J. K van Holstraten (Agent); Harderwijk, L. C. F. van Erp Taalman Kip ftaT_isi Pabfcr&apos;-Hat.4&apos; 1: A- Bi*ker; HeW L. F. o/e. van Deursén .leV°trSlu.S&apos; J&apos;^ Hsuisse-&apos; s Hertogenbosch, J. H. In G J v Evk v Ml&apos;- X ?&apos;VB^ensteyn; Hoorn, H. C. Carbasius man Insect ;n rPe?&apos; è&apos; ?&apos; Arentshorst-, Leeuwarden, J. Bolhoeck Sl jA^&quot;tJ- BruTlllsma (Corr.); Leiden, J. M. van Dishoec_, weppel J acob de Jonge Jzn.; Middelburg, Mr. A. J. v. Dcinse Jr n.Lv^nit TT°&apos;t InmScndam- A- L. Thierens; Nijmegen WA P. Geerke; Rotterdam, H M J H«ff™.»f Pm-merend, H. P. MarWer, A. J. Mik èrs&apos; Uf™m\ ™ H&quot;V?; J-C Lach, Trostorff; Schiedam, K. J. v,n&apos; L~&apos; J? EfM;^H. F. H. Jongkindt; Sneek, G. V, l&amp;ddiÖ. A Moes, .er; Tiel. J. F. Kelly; TUlranr, DvX». Ju m_&apos;Mna. ïl&apos; Vis&quot; „erink, Notaris, .1. C.&apos;.l, i.,:,!,-,, V^V,&apos;&quot; . L -^^.&quot;- A. Mc.„-]\ir. lf. W. Waardenhom; Vlaarffinsren, IC&apos; R v-, , &apos; .&quot;■ ; Vl:.&apos;T&apos; Ïloge.z.il;Vlissingen. W.dc&apos;Wolrf- Wagéirrridnjr Tl Vi.w^ï.&apos;T &apos;, A&apos; Tossenbroek; Wijk bij Onnrstede, O.&apos;M. BreeifeM. S . M-i \v &apos;;&apos; rem Usselstein, H; Moes; Zaandam, N.&apos;Franck én fe&apos;_&gt;jH.--l«;i-mii&apos; P.H.vanAlfen-, Zierikzee.il. A. van Usselsteyn; Zuidiand&apos; J r? vln Vlissingen; Zutphen. C. C. Brunings; Zwollo,&apos;E. Eleh-miis! &apos;^^_Ü^* ■ A-GENTEN worden gevraagd ui die geineé^ipj) As iW*SJF rijks, waar de Bank nog niet vertegenwoordigd wordt Bneven Franco. (9814) &apos; éÊm naar SOERABAYA, VOOR GOEDEREN EN PASSAGIERS, het Snelzeilend CAMPAGNE BARKSCHIP Henriette Geertruida (700 Ton) Kapt. T. O. DE BOEE, Hebbende uitmuntende Inrigtingen voor Passagiers. lemand van deze gelegenheid wenseliende gebruik te maken, gelieve zich ter bekoming van nadere Informatien te vervoea-en bii d. Cargadoois DE VRIEg&gt; C  Ugracht, U 40, te Amsterdam. (9842)</p>
</text>
