<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STADS-BERIGTEN. BEKENDMAKING. INSTELLING VAN EENE KAASMARKT TE LEYDEN.</title>
	<p>BURGEMEESTER en WETHOUDERS van LEYDEN hrensen ter kennis van belanghebbenden, dal de Kaasmarkt binnen deze gemeente, ingesteld b(j raadsbesluit van 31 October 1867, eoedsekeurd door Gedepnieerde Staten van-.Zuidholland, bij resolutie van 27 November daaraanvolgende, G. S. ll*. 55. wordt geopend op den eersten Dingsdag der maand Februarij aanstaande, en vervolgens gehouden op Dingsdag van elke week. En zal hiervan openbare kennisgeving geschieden door aanplakking en , door plaatsing in de Leydsche Courant. , &apos;.&apos; .&apos;&apos;&apos;.&apos; , &apos; Burgemeester en. Wethouders voornoemd, i &apos;M &apos;: &quot; v. n. BRANDELER. Burgemeester. Leyden, 24 Januarij 1868. v. PUTTKAMMER; Secretaris.1 &apos; ■ -■■..•■■ &apos; BURGEMEESTER ïk WETHOUDERS tan LEYDEN, — ,; : ; - ■ Gezien de navolgende adressen, alle behelzende verzoek om vergunning tot het houden en mesten van een of meer varkens, als van: o, DIR- Bekenes, melkverkooper,&apos; in een stal in de Langestraat, geteekend wijk VIII n». 740; b. Willem FREDERIK Meuers, koopman, achter zijne woning hoek Groenesteeg en Vestestraat, ■ ■wijk VU n». 2.32; c. Abraham Werner. broodbakker, in zijne pakhuizen aan de Oude Vesf, geteekend wijk VI n». 572 en 909; en d. Wiiiïm van der Zeeuw , warmoezier, op de plaats achter zijne woning aan de Uiterslegraeht, wijk VII. n. 363; : Gelet op art. 224 der Algemeene Policieverordening, vastgesteld 24 October 1867; Doen te weten,&quot; dat tot het hooren der eigenaars en bewoners van de naastbijgeleeene en belendende panden,. ten opzigte der inforwatiën de commodo et incommodo, door• Burgemeester&apos; en Wethouders zal worden gevaceerd op het Raadhuis dezer Gemeente, op Maandag den 3ia&gt; Februarij aanst., &apos;s voormiddags te elf uren; zullende de belanghebbenden verpligt zijn, hunne bezwaren tegen die verzoeken&apos; op dien tijd in te brengen, terwijl, bij verzuim daarvan, zij gehouden zullen worden zich tegen de inwilliging niet te hebben verzet. &apos; • - ; &quot;&apos;.&apos;■ ,&quot;-- ._ -&apos;■■ •&apos;• &apos;.■&apos;■ &apos; . _ ■ Burgemeester en Wethouders voornoemd, . V. D. BRANDELER, Burgemeester. LIIDBN, 30 Januarij 1868. &apos;. ! &apos; ..PUTTKAMMER, Secretaris. De VOORZITTER van den Gemeenteraad van Leyden noodinl bij deze, krachtens art. 7, 2e alm., der Wet van 4 Jul(j 1850 (Staatsblad.n°. 37), de inwoners dezer gemeente uit, om zoo zij elders in de directe.belastingen zjjn aangeslagen, daarvan .vóór den vijftienden Februarij e.&apos;.k., door overlcgiiig der aanslagbilleilen ter secretarie dezer gemeente, ie doen blijken, °ien einde, zoo noodig, hun regt te tiewijzeii.&apos;om , hij de jaarlijksche herziening der lijsten van kiesbevoegden , daarop te worden geplaatst..... , En zal hiervan afkondiging geschieden door plaatsing in de Leydsche Courant. ii .&quot;ifoiit i . ■ De Voorzitter voornoemd, Leyden, 30 Januari} 1868. ...-. ■.-.; v d. BRAfIBELER.</p>
</text>
