<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>COURS ÜË LANGUE ET DE LITTÉRATURE FRANCAISES, POUR LES JEUNES DEMOISELLES. H. C 11. LiAMBERT, professcur au gymnase et a I&apos;École civile superieure, se propose de commencer en Septembre prochain do cours de prononciaiion, d&apos;e&apos;locution et de sijle et nn cours de litiérature. On peul se procurer le programme et les conditions des cours a la librairie de VAN DER HOEK FRÈRES, Breestraal. ZOMERZORG. Dl IV GS» AG 3 September 1867, HET LAATSTE DER ACHT Z OME R-CO NCER ï E N, onder directie van den Heer 11. VÖELMAR. Aanvang ten half zeven ure. MS*&quot; Kinderen worden niét toegelaten, dan onder geleide en toezigt hunner ouders. DILETTANTEN-VEREENIGING. Zij, die nog niet van hunne deelneming hebben doen blijken en alsnog wenschen als Donateur aan de Dilettanten-Vereeniging verbonden te zijn, worden beleefdelijk verzocht daarvan vóór of op 15 September e. k. o|&gt;ga-e te doen ten huize van den Ondergeleekende. Leides, 21 Augusius 1867. I. LEONIDES VAN PRAAG. BRANDSTOFFEN. Ontvangen GEPERSTE LANGE TURF, prima qualiteit en billijk •an prijs. Voorts Engelsche, Duitsche en Rrabandsche Steenkolen, voor Haarden en Kagchels, in diverse sorteringen; zoomede gewone lange en korte Friescbe en Ilollandsche Turf, Hout en Houtskolen, Gecarboniseerde Turf en GazCoke. Wed. VAN HAAKSBERGEN &amp; DUTILH. Kantoor en Magazijn: Oude Vest bö de Turfmarkt, Wijk VI, N». 1258. IchrMFMïïMbMF m LEIDEN naar KATWIJK, langs de Vink, Haagsche Schouw en Valkenburg. Dienstregeling van af Dingsdag 3 September 1867. c _ .. - ( Van Leiden 6 ure 45 min., 12 ure, 4 ure 15 min. *»ewonedienst. ~ .., „ __ _ ._ . _ „_, ( &gt;&gt; Katwijk 8 nrc 15 min., 1 ure 45 nnn, 6 ure 30 min. „ I Van Leiden G ure 45 min., 1 ure 50 min., 4 ure 15 min. aterdag. | » Katwijk 8 » 15 » 3 » 15 » 6 » &apos;De eerste Maandag van elke maand vaart de Root niet. IUITEXCEWOXE DIENST op 13 September, Valkenburgsche Paardenmarkt, en 17, 18 en 19 September, Tentoonstelling door de 11011. Maatschappij van Landbouw, afdeeling Katwijk, Valkenburg en Rijnsbnrg,. te houden te Katicijh. Van Leiden G ure 45 min, 9 ure 45 min., 1 ure en 4 ure 15 min. Van Katwijk 8 ure 15 min, 11 ure 15 min., 2 ure 30 min. en G ure 30 min. De Ondernemers, A. VAN INGEN YYz. &amp; COMP.</p>
</text>
