<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 29 Augustus.</title>
	<p>De Presse verzekert dat de&apos; keizer reeds eene commissie uit hooggeplaatste personen van zijne hofhouding heeft gevormd om bet l{jk vau den hertog van Reichsiadt, den zoon van keizer Napoleon 1, uil Weenen naar Frankrijk te brengen. !. — Uit Rijssel meldt men dat de keizer de beurs aldaar beeft bezocht. In zijn antwoord aan den president van de kamer van koophandel zeide hij , dat de gang der handelszaken wel iets le wenschen overliet, doch dat dil hieraan geweien moest worden, dat zekere dagbladen deu toestand erger voorstellen, dan hij is. Hij hoopte, dat de handel met de zekerheid van den vrede in bloei zou toenemen. Hij voegde er by , dat bij al hel mogelijke doen zou om het vertrouwen le herstellen. — o&gt;er hel algemeen is men het eens dat uit de aanspraken door den keizer te Atrecht en le Rijssel gehouden niets is af te leiden omtrent de houding, die bij tegenover bet buitenland denkt aan le nemen. Zij laten alles in hel onzekere. — De Constilutionnel noeml onwaar de geruchten omtrent troepen-vercenigingen in de noordelijke eu oostelijke departementen en het vereenigd blijven der uit hel kamp van Chalons komende brigades onder hunne tegenwoordige bevelhebbers. :,; — De Monileur berigt dat Soulouqtie, die van 1849 tot 1859 onder den naam van keizer Fausliniis I Haïti heeft geregeerd, daar te lande, 85 jaren oud, overleden is ~,&apos;-. .\ nu iuuü — Volgens berigten uit Mexico zou Juarez. gevraagd zijnde of hij de Franschen beschermen zoude, geanlwoord hebben dat hij de Fransche natie van haar gouvernement wist te onderscheiden en haar, zoo lang zij de beginselen van 1789 vasthield, onder iMexico&apos;s vrienden zou rekenen. Te Mexico was het rusiig; evenwel verhelen vele buitenlanders de stad. De schatkist was ledig; er werd door sommigen eene liercering der staatsschuld, door anderen eene geldleening aanbevolen. Volgens geruchten lag het lijk van keizer Maximiliaan nog in eene kerk ie Queretaro en was hel niel aan den Pruissischen gezant uitgeleverd. — Hel Journ. des fabricants de sucre bevat een brief van den markies d&apos;Havrincourt, lid van het wetgevend ligchaam, waarin beweerd wordt dat een landbouwer te Vincenues, George Ville genaamd, het geheim der aardappelenziekie heefl ontdekt. Een ieder wordl uiigenoodigd een veld met aardappelen bezet, genoemden landbouwer loebeboorende, te komen bezigtigen, ten einde zich van de waarheid dezer bewering te overtuigen. — Volgens de oflicieële berigten uil Spanje is de opstand aldaar&apos;onderdrukt. 4000 opstandelingen hadden zich reeds onderworpen, en er bleven slechts drie kleine benden in Tarragona over. Volgens andere berigten is hierop veel af le dingen; het leger sloot zich echter nog niet bjj den opstand aau.</p>
</text>
