<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 5 Aug. (Part. Corr.) ..De eerste resultaten der verkiezingen voor de algemeene raden zijn bekend, ofschoon de Moniteur zorgvuldig vermijdt van de kiesdistricten te spreken, alwaar (zoo als b. v. te Marseille. Toulouse, Bordeaux, enz.), niettegenstaande alle pogingen van de gemeentebesturen en de prefecten, de regeringscandidaat niet dadelijk kon zegevieren en eene herstemming moet plaats hebben, of waar hij de nederlaag leed. In het departement Seine et Marne verkreeg de baron Alphonse von Rothsehild 300 stemmes meer dan de cancudsat der regering- Eve_»o werd _in he. departement Bouches du Rhóne de legitimistische graaf Léon de Barthelemy en in dat van de Sarthe de graaf Dreux-Braisse (insgelijks een legitimist) met groote meerderheid aan de regerings-candidaten voorgetrokken. Te Lyon zegepraalde de Heer Fréd. Morin op den Heer Arles Dufour.</p>
	<p>Bij de vernieuwing van den raad der Parijssche advocaten verkregen (van de 314 uitgebragte stemmen) Berryer 275, Marie 251, Allou 250, Favre 249 stemmen, enz. Keizer.Napoleon vertrekt den Uden naar bet kamp van Chalons, van waar hij zich, naar men weet, op den 16den naar Salzburg begeeft. Van daar keert hij naar Chalons terug, om op 26 dezer zijne rondreis door Rijssel, Arras, Duinkerken, Roubaii en Tourcoing te aanvaarden. In het begin van September begeeft de keizerlijke familie zich naar Biarritz.</p>
	<p>De Heer Rouher is heden naar Carslbad vertrokken. Men meldt mij uit Mobile, dat in de R. K. hoofdkerk aldaar eene lijkdienst is gevierd voor Keizer Maximiliaan. Opmerkelijk is het, dat het kleed, hetwelk over de graftombe was gespreid, hetzelfde is dat in 1842 te Parijs gebruikt werd voor de lijkdienst van den hertog van Orleans en tijdens den omwenteliugsstorm van &apos;het jaar 1848 van Parijs in Zuid-Amerika belandde. De Parijssche dagbladen (op eenige weinige uitzonderingen na) hebben zich met betrekking tot de Russische leening bekeerd, sedert de Independance Beige hun daartoe het voorbeeld gaf. Allen bevatten thans eene beschouwing van de, door het Comptoir d&apos;Escompte naar Brussel gezonden reclame; ja de Etendard heeft zich zelfs de moeite niet gegeven de zinsneden der circulaire te wijzigen. Ik spreek natuurlijk niet van de advertcntien. Aan de beurs blijft voorloopig de Russische leening aangeboden 1 fr. (per obligatie) onder den inschrijvingsprijs. Overigens was de beurs heden iets vaster, onder den invloed van het gunstiger weder. De omzet was echter, bij volslagen gebrek aan berigten, beperkt.</p>
	<p>De graaf de Sartiges, die uit Rome hier is aangekomen, geeft zijne verwondering te kennen over den ophef, welke in het buitenland gemaakt wordt over de Romeinsche aangelegenheden. Hij gelooft geen oogenblik aan het welslagen van een opstand, omtrent welken het Romeinsche volk zeer vijandig is gestemd. — De Deensche gezant vertrekt eerst Woensdag naar Kopenhagen. Het huwelyk van den Deenschen kroonprins met prinses Louise van Zweden schijnt vastgesteld te zijn. - ~ürXe-n b&quot;ef Tan den Heer de Béarn, die aan de Fransche legatie in Mexico is geattacheerd, bevestigt het gerucht, hetwelk hier in omloop was, dat hij door het gouvernement van Juarez wordt gevangen gehouden. Wat den Franschen gezant, den Heer Dano, betrelt, deze heelt zich, volgens eene door hem aan de Heeren Pereire gezonden depêche, eindelijk ingescheept en zal over New-York terugkeeren.</p>
	<p>— Men beweert dat de stoomkorvet Forbin, welke den 2den dezer van Toulonds vertrokken, alleen daarom eene reis in de Levant doet, omdat de graaf de Montijo, neef der Keizerin, die landen wenscht te bezoeken. — Tot de geruchten van den dag behoort, dat te Lyon een corps van 40,000 man gereed staat, om op het eerste berigt, dat te Rome een opstand is uitgebroken, derwaarts te vertrekken. — Den lsten Januarij e. k. zaJ het gebruik van postzegels voor telegraphische dépêches worden ingevoerd. — Blijkens eene opgave van het burgerlijk armbestuur der hoofd»tad was het aantal bedeelden er sedert 1863 toegenomen en tot 1 op ruim zeventien inwoners geklommen. De door dat bestuur verstrekte onderstand maakte een gemiddeld bedrag uit van 48 francs, 65 c. per huisgezin, en van 18 francs 65 c. per persoon in het jaar. —_ Er is verhaald dat de bisschop van Nevers de groote tentoonstelling voor een werk der goddeloosheid verklaard en aan de geloovigen zijner diocese het bezoeken daarvan verboden had. Dit berigt wordt thans door dien prelaat openlijk voor een dwaas sprookje verklaard.</p>
	<p>— De Siècle maakt gewag yan den brief, waariu de vermaarde Pruisische staatsman en staathnishoudkundige Schulze-Delitsch de hem gedane uitnoodiging tot het bijwonen van het aanstaande vredescongres te Génève van de hand wijst, omdat hij vreest, dat zijne verschijning aldaar in Duitschland zou worden aangemerkt als een blijk van laauwheid jegens de vaderlandsche zaak; waarender, naar de Siècle meent, verstaan moet worden, dat de fleer Schulze eene vijandige aanranding van Duitschland door Frankrijk verwacht. Die beduchtheid geeft aan het republikeinsche hoofdorgaan aanleiding tot een soortgelijk betoog, als dezer dagen door de Dèbats gevoerd is. De Siècle ontwikkelt daarin de stelling, dat, indien Frankrijks naburen de overtuiging bezaten, dat de regering van dat rijk werkelijk door de Kamers en de publieke opinie gecontroleerd werd, er van het koesteren van dergelijke beduchtheden buiteu &apos;s lands geen spraak zou zijn.</p>
	<p>.— Uit Florence wordt gemeld, dat de verklaringen, welke het iransche kabinet omtrent het gedrag van den generaal Dumont bii het inspecteren van het Fransche legioen te Rome, aan de ltaliaansche regering heeft gegeven, door deze als voldoende zijn aangenomen. Dien ten gevolge zal de Heer Nigra, die hier inlichtingen omtrent .-ankrijks staatkunde in het Romeinsche vraagstuk geven moest, zich weder naar Parijs begeven. — Na de aanneming van de wet tot liquidatie der kerkelijke goederen schijnt de belangstelling der afgevaardigden in de tegenwoordige zitting der Kamer aanmerkelijk verminderd en zelfs geheel en al verdwenen te zijn; het heeft ten minste in de laatste dagen zeer veel moeite gekost, om een genoegzaam aantal leden bijeen te brengen, a eii* e eeni&apos;ge dringende wets-ontwerpen af te doen. In het eerste gedeelte van dit zittingjaar heeft de Kamer 115 openbare vergaderingen gehouden. Naar het gevoelen der Opinione, staat de hoeveelheid van den afgedanen arbeid in eene zeer ongunstige verhouding tot dit groote aantal bijeenkomsten. , ~~ Bil de nieuwe constitutie van Haïti is de doodstraf, wegens staatkundige misdrijven, afgeschaft. Van 1859 tot 1866 moeten, naar beweerd wordt, niet minder dan 75 personen in die republiek ter zake van staatkundige misdaden gefusilleerd zijn, terwijl door het thans opgetreden bewind 120 bij verstek ter dood veroordeelden begenadigd zijn geworden. De spaarzaamheid van den nieuwen president , den generaal Salnave, wordt in de laatstelijk ontvangen berigten zeer geroemd. Hij had zich met eene civile lijst van 20,000 piasters (50,000 gulden) en dus met de helft minder dan zijn voorganger, de generaal Geffrard, vergenoegd; het getal der ministers van Bop 4 gebragt en hunne wedden van ƒ28,000 tot op ƒ12,000 verminderd.</p>
</text>
