<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>verkoopen: Op Woensdagen den2Bsten Augustus 1867 bij inzet en den Uden September daaraanvolgende bij toeslag, beide dagen des Voormiddags ten elf Ure, bij VAN ROOIJ, te Ingen. Onder Ingen (Arrondissement Tiel). lste koop. Eene aanzienlijke HOFSTEDE, bestaande uit ruime Boerenwoning, 2 Bergen, 3 Schuren, Bakhuis, Tuin, Appel- en Kersenboomgaarden, Wilgenpas, Wei- en Bouwland, gelegen aan den Rijndflk, alles te zamen groot 20 Buders, 63 Roeden, 90 Ellen. 2de koop. Een Perceel BOUWLAND Triesjesland, groot 3 Bunders, 10 Roeden, 50 Ellen, aan de Ingensche Steeg. 3de koop. Een Perceel WEILAND de Rielkamp, groot 2 Bunders, 87 Roeden, 60 Ellen, naast het voorgaand Perceel gelegen. 4de koop. Een Perceel BOUWLAND, gelegen naast het voorgaande Perceel, zijnde de Twee Morgen, de Vijf Hond en de Acht Hond, te zamen groot 4 Bunders, 15 Roeden. sde koop. Een Perceel APPELENBOOMGAARD de Taaijc Boomgaard genaamd, aan de Rijnstraat, groot 1 Bunder, 61 Roeden. 80 Ellen. 61e koop. Een Perceel BOUWLAND naast het voorgaande Perceel, groot 1. Bunder, 40 Roeden, 40 Ellen. 7de koop. De Perceelen nommers 2, 3, 4, sen 6 in massa, te zamen 13 Bunders, 15 Roeden, 30 Ellen. Bste koop. Een Perceel BOUWLAND, genaamd het Spekland, groot 2 Bunders, 5 Roeden, 60 Ellen. . 9de koop. Een Perceel BOUWLAND aan de Westzijde van de Rijnstraat, groot 2 Bunders, 72 Roeden, 20 Ellen. 10de koop. Een Perceel UIT ER WAARD, genaamd Voetjeswaard gelegen aan den Ryndijk, groot 2 Bunders, 19 Roeden, 60 Ellen. 11de koop. De ONVERDEELDE HELFT in een Perceel UITERWAARD, genaamd de Stuiswaarif, voor het geheel groot 5 Bunders, 24 Roeden, 20 Ellen. Onder Yzendoorn (Arrondissement Tiel). 12de koop. Een Perceel WEILAND gelegen aan den Yzendoornschen Zandweg, groot 4 Bunders, 67 Rooden. Bij den toeslag zullen de koopen Nos. 1 tot en met 7 in eene generale Massa geveild worden. Aanvaarding: De Hofstede en verdere Betimmering met Appelboomgaard bij het Huis den lsten Mei 1868 en den Tuin den lsten Maart 1868. De Kersenboomgaard en de Appelen boom gaard genaamd de Taaijen Boomgaard, zoomede het Uiterwaardsch Weiland en de Weide onder Yzendoorn den lsten Januarij 1868. Het Bouwland bezaaid wordende met Winterkoorn en bezaaid met Klaver, Stoppelbloot in den Herfst des jaars 1868. De Kooper geniet de helft der Vruchten. Het overige Bouwland stoppelbloot in den herfst van 1867. Betaling den 12den Maart 1863. Nadere informatien té bekemen bij bovengemelde Notarissen, op franco aanvrage. , (18895) In Amsterdam wordt gevraagd voor eene JUFVROUW, twee ongemeubeleerde KAMERS, voorzien van Kleeden en Gordijnen, alsook een gedeelte van don Zolder, met Bediening. Hierop reflecterende onder franco Brieven, met opgaven van Prijs en stand, onder Lett. 0., te Utrecht, aan het Bureau van het Utrechtsch Dagblad. (18888) Eene WEDUWE zonder Kinderen, van middelbaren leeftijd, zag zich gaarne hier of elders geplaatst als HUISHOUDSTER in een fatsoenlijk Burger Gezin; desverkiezende kan zij de beste Getuifenissen van bekwaamheid en zedelijk gedrag afleggen. Zij wenschte aarbij gelegenheid tot berging harer Meubelen. Reflecterenden gelieven zich te adresseren franco onder Lett. S. M. K. Bureau Handelsblad. (18886) Een HEER verlangt op een der drukste standen van Amsterdam TWEE GEMEUBELEERBE KAMERS te hebben. Men gelieve het antwoord, waarin opgave van den Huurprijs, Franco onder Lett. IJ. Z. in te zenden bij de Boekhandelaren KEMINK $• ZOON te Utrecht. (18928) &apos; lÜWINNING TEIÖÖI. Door bijzondere omstandigheid wordt op een aanzienlijk Dorp in N-Holland, TE KOOP aangeboden, eene goedbeklante TAPPëri J INZ., met netten Inventaris, zeer geschikt voor Jonge Lieden&apos; welke met een matig Kapitaaltje, een goed middel van Bestaan willen bezitten. Frauco Brieven, onder Lett. N. 1 bij A. HOOGENBOOM Boekhandelaar Reestraat. Zaakwaarnemers komen niet in aanmerking (18887) KANAAL-MAATSCHAPPIJ. » Met toestemming van de Ministers van Binnenlandsche Zaken en van Financien worden Heeren Aandeelhouders in bovengenoemde Maatschappij opgeroepen tot het doen van de ACHTSTE STOR- | TING, ten bedrage van HEN PERCENT over het bedrag hunner aandeelen, ten Kantore der Nederlandsche Bank van 9-14 September 1867, tegen afstempeling van de voorloopige bewijzen van Aandeel&apos; Aan bovengenoemd Kantoor zijn tevens verkrijgbaar Formulieren die ingevuld, met de voorloopige bewijzen van aandeel bij het voldoen van de Storting moeten worden ingeleverd. Amstei. Am, Het Bestuur: 6 Augustus 1867. JITTA, President. (18853) P.H. BBÏTTM, Adj. Secretaris.</p>
</text>
