<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HEHBRIK BBACU, AGENT VAN DE SODTH MSTERN BAILWAY COMPANY. KANTOOR: Nieuwezijds Voorburgwal, G 102. (189011 10 CENT. Tevens allo Avonden verscheidenheid van Ververschingen, Koude en \Varrae Soupers, versche gekookte Zalm. Wild, fijne Rhijn- en Bordeaux Wonen, Moet Chandon, enz. In de OESTERPUT, (18466) Warmoesstraat over den Vijgendam. In HUUR wordt gevraagd een PAKH GIS, met ONDERSTUK en minstens twee ruime; ZOLDERS, in den omtrek van den Dam, Botermarkt of Nieuwmarkt, tegen November of eerder ta aanvaarden. Franco opgave van Huur, enz., onder Lett. P. H. S«, aan SEYFFARDTS, Boekhandel, Damrak. (18910) X U B e m. MEN VRAAGT eene bekwame MOOISTE, liefst P. G., en eene JUFVROUW voor deMantels en Mantilles; die met den Verkoop goed bekend zijn en goede Gctuigenisens kunnen produceren, zullen het meest in aanmerking komen. Men vervoege zich met franco Brieven, gemerkt A. Z. bij den Boekh. C. KOOIJKER, te Leyden. (18908) iNÖÊLSGHËPÖËTSSTEEMEN (BATH BRICKS), bij de 100 Stuks vrij aan huis. Prisma PATENTGLAZEN in alle afmetingen; Enkele en Dubbele DOMMEKRACHTEN, met en zonder Stelwiel, in alle nummers; Engelsche SLIJPSTEENEN in alle grootten, bij H. VA. VEEN &amp; ZOON, Buitenkant, U 90, te Amsterdam.. (18939) ~ LYÖNSGH AGENTSCHAP VAN 2MBEJ9T STÖFFE». HSERENGRACHT OVER DEM HORTUS, 247. Steeds voorhanden ZWARTE ZIJDE en MOIRÉE in verschillende breedten en tot de billrjkste prijzen, en Stalen van gekleurd 6 MOIRÉES en andere ZIJDEN STOFFEN. Ontvangen: FRANSCHE BRODERIES, NÉGLIGÉ MUTSEN, BLOUSES, COLS en MANCHETTEN. J. KEIJZER. (18302) I_UMVEH voer SCHILDERIJEN, TEEKENINGEN, PLATEN, BORDUURWERKEN , enz., enz., worden in alle nieuwe Soorten, fraai en tot de goedkoopste Prijzen afgeleverd bij C. L. C. VOSKUIL, in Teeken- en Schilderbehoefte, Reguliersbreestraat NB. Alle inzeltingen kosteloos. (8151) Een Actief JONGMENSCH van de W.G.. 22 jaren oud, beken-.&apos; met Zee- en Brand-Assurantie, Italiaansch Boekhouden en de Modern Talen, zag zich gaarne van KANTOOR verplaatst, om het even van welken aard, de beste getuigenissen kunnen geproduceerd worden. Op Salaris zal minder gelet worden. Adres franco Lett. G. Bi) de Bookhan. delaars LOMAN en VERSTER, Kalverstraat t Amsterdam. (18904) OM mm IN WENST TE TREDEN verlangt men eene ervaren KINDERMEID of BURGERJUFVROUW P. G. van middelbaren leeftijd, goed kunnende Naaijen, Strijken en met do Wasch omgaan. Geene dan uitmuntende getuigschriften komen in aanmerking. Adres Lett. X bij de Kantoorboekverkoopers R. C. LEPPER en ZOON. Rokin E 169. (18942) M*mlei&amp; voor B^oMhsviiii- DONDERDAG 8 AUGUSTUS. AVOND-CONCERT, Entree 50 Cents. Aanvang 71/» ure. Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. BBT VRIJDAG 9 AUGUSTUS REPETITIE ten 1 nre. (18964)</p>
</text>
