<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ein Hundert Thaler Preussisch zahle ich demjenigen, welcher mir den jetzigen Aufenthalt des HEINRICH JULIÜS RITTER, ÜL.™&apos;?™°h .Polen gebiirtig, g 0 nachweist, dass ich &apos;ihn au ffindc oder im talie des Todes mir dessen Todtenschein zuschickt. ?QCQ/, SC_S3EKEL, U»»^) Rentner in Bromberg, Danzigerstrasse, N°. 136. . ZESDIMi^inOGELEIA_7~ Die geneigd zijn op dit FEEST den 28sten dezer, tegen daarvoor vast gestelde prijzen, eenige VERVERSCHINGEN te verkoopen adresseren zich met franco brieven bij den Boekhandelaar H.HÖVEKER Heerengracht bij de Wolvenstraat, te Amsterdam. (18569) MEN jmiASGT TE KOOP OF TE HUI&apos;R~~ e6n _^_fS_?,? °,f «ROOT ONDERSTUK, met gelegenheid wir1 ¦ &apos; lletst midden in de Stad en aan of niet ver van het Water gelegen. Te aanvaarden vóór of uiterlijk I°. Mei a. s. Aanbiedingen met juiste opgaaf van Stand en Koop- of Huurprijs per ™°_?ICt, onderLett. S. S. bij de Boekhandelaars M. WESTERMAN en ZOON, Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. (18872) ATTMMTÏÊÏ lEMAND zoekt tegen I°. September a. s. ter waarneming van zij»en Wl__.,!n , HEKREN-ARTIKELEN een solied JONG MENSCH, met het Vak bekend, tegen provisie, van den verkoop. Goede Informatien ™ eene Borgstelling van ƒ3OO wordt verlangd. Franco Brieven onder Motto UEEKEN-ARTIKELEN, Bureau Handelsblad. (18838) Een vertrouwd PERSOON, actief van aard, 28 Jaren oud, van «ï.&lt;L*2iet onbemiddelde en fatsoenlijke Familie, VERLANGT eene «kCOBRESPONDENT, CHEF DE BUREAU of DIRECTEUR eener FABRIEKZAAK, het liefst met eenig vooruitzigt later Aandeel m eene soliede Zaak te verkrijgen. Hij Spreekt en Schrijft gemakkelijk in het Fransch, Duitsch en Engelsch, is eenigzins bekend met het Italiaansch en bezit volledige kennis van het Italiaansch Boekhouden en verdere Administratieve Werkzaamheden. Eene omstreeks tienjarige ervaring heeft hij opgedaan inden Handel en het fabriekwezen, zoo in het Binnen- als Buitenland; hrj is van de beste Getuigschriften voorzien. Brieven portvrij, onder Lett. P bij de Kantoorbockverkoopers MARLOF en ZOON, Rokin E 153 te Amsterdam. (18840) DIRECTE BELASTINGEN, IN- EN UITGAANDE REGTEN EN ACCIJNSEN. lemand van middelbaren leeftijd, eene reeks van jaren bij de Administratie der Directe Belastingen, In- en Uitgaande Regten en Accijnsen werkzaam, door bijzondere omstandigheden buiten betrekking zullende geraken , wenschte gaarne op een of ander KANTOOR der BELASTINGEN geplaatst te worden; kunnende door hem de gunstigste Getuigschriften worden geproduceerd. Adres franco onder Lett. E. bij de Boekhandelaars J. H. en G. VAN HETEREN, Hartenstraat, XX 601, to Amsterdam. (18837) TE HUUR eene WONING, bestaande in twee Kamers met Stookplaatsen , twee kleinere Kamers met Bedsteden, en een Alcoof en Keuken en Gang, Regcnwatersbak, Bloekveld en Vruchtboomen, gelegen op het fraaije Buiten MIDDELVAART, te Baambrugge, Te aanvaarden primo November tot Mei, voor den Huurprijs van ƒ 100. Te bogßs_g_ffjjf Tot fraDCO °* d^Brouwersgr^ht over attentie; &quot; . Wordt verlangd een fatsoenlijk JONG MENSCH als BEDIENDE in een SIGARENWINKEL, tevens Fabriek. Vereischten zijn goed te kunnen sorteren, bossen en pakken en voor den Winkel berekend, zonier Kost noch Inwoning. Salaris ƒl6 a 20 per maand. Hierop reflecterenden gelieven Brieven franco in te zenden Bureau Handelsblad, onder Lett. Z. Z. (18807)</p>
</text>
