<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 2 Julij.</title>
	<p>E In eene gisteren namiddag gehouden zitiing heeft de gemeenteraad behandeld eene voordragt tot tijdelijke voorziening in de geldmiddelen der gemeente, noodig geworden door de vertraagde ontvangst van den hoofdelijken omslag enz. De strekking dezer voordragt was om tijdelijk in de &quot;behoeften te voorzien door een,voorschot van ƒ 15000 uit de b(j stads bank&apos; van leening op dit oogenblik beschikbare gelden, terug le geven zoodra de bank daaraan behoefte mogt hebben. Die.voordragt werd aangenomen met 13 legen 3 stemmen. Voorts werden nog de voorwaarden van verpachting der passagegelden aan de Spanjaardsbrug en der tolgelden aan hel Zijlhek goedgekeurd. Ingekomen is een verzoek van de hh. J. A. Boogaard c. s., houdende verzoek lot het afslaan van een gedeelte der Ruïne ter bebouwing. — De Staatscourant doet opgave van de belooningen, aan Nederlandsche inzenders op de wereldtentoonstelling te Parijs toegekend. Daarnit blijkt dat gouden medailles zijn toegekend aan de diamant-slijperij van den heer Cosler, te Amsterdam, aan de stcariue-kaarsen-fabriek te Gouda, en aan de tentoongestelde verzameling van Hollandsche kaas. Onder de bekroonden komen uit deze stad voor: zilveren medailles aan de hh. J. J. Krantz en Zoon, voor lakens; J. Schcltema en Zoon, voor dekens; en P. L. Paters, voor boekweit; bronzen medailles aan de hh. J. Zuurdeeg en Zoon, voor dekens; VV. L. de Sturler, voor eene verzameling houtsoorten uit O. I.; G. N. Bouma en Zoon, «oor boekweit, en J. M. van Kempen (te Voorschoten) voor gouden en zilveren werken; eervolle vermelding aan de hh. J. C. Zaalberg en Zoon, voor dekens. — De Vereeniging tot voortdurende ondersteuning der nagelaten belrekkingen van verongelukte visschers der reederijen te Katwijk aan Zee en Noordwijk aan Zee ontving wederom een treurig berigt uit Katwijk, dat in den nacht van Vrijdag II. van de bomschuit de vier Gezusters, stuurman Willem de Jong, tocbehoorende aan den reeder G. Verdoes, de matroos Cornelis Knik is over boord geslagen en verdronken, eene weduwe en een kind achterlatende. Door de Vereeniging wordt thans onderstand verleend aan 20 weduwen, 41 weezen en 2 bejaarde personen. Hel bedrag der uilkeering voor dit jaar is begroot op ƒ2095.90, terwijl de inkomsten slechts ƒ1720 bedragen. — Naar wij vernemen is &apos;s rijks verordening aangaande hel schoonmaken, zuiveren en verzegelen van stallen, waarin dezen winter vee-typhus heeft geheeischt en die reeds op eenige plaatsen in werking was, wegens de kosten weder ingetrokken, zoodat een deel stallen volkomen gezuiverd is en een ander deel onaangeroerd blijft. — De minister van binnenl.; zaken heeft het verbod tot het houden van markten en openbare verkoopingen van rundvee voor de provinciën Overijssel en Drenthe opgeheven. — In de jongste zitiing van den gemeenteraad te Voorschoten is ingekomen eene schriftelijke kennisgeving van den heer W. H. van Roon, waarbij deze, wegens zijn hoogen leeftijd, als lid van den raad zijn ontslag neemt. Burgemeester en wethouders hebben hierop besloten bij de periodieke aftreding van twee leden van den raad, de hh. F. H. van Iterson en jhr. m&apos;. U. A. Stcengrachl, op 16 Julij de verkiezing van een nieuw lid voor den raad levens te doen plaats hebben. Voorts verzocht de heer ! van Iterson bij de aanstaande verkiezing buiten aanmerking te blgven, uilhoofde hg, door aan andere pligten te zgn gebonden, voor het vervolg zich minder met de belangen der gemeente kon belasten. Eerst ha rijp beraad was hij tot dit besluit gekomen en nam thans onder dankbetuiging voor het vertrouwen en de vriendschap van.zijne medeleden afscheid.: te De raad heefl met algemeene stemmen besloten de kermis en paardenmarkt als vroeger te doen plaals hebben. ! &apos;,77,&apos;.Uil het Westland wordt ons gemeld, dat het vervoer van aardappelen, hoewel met eenige groote partijen voor Holland begonnen, van korien duur en zelfs weldra geëindigd zal zijn, daar men voor Engelsche rekening steeds is blijven voortgaan aanzienlijke koopen te doen tol voor de tuinders voordeelige prijzen. Ten gevolge daarvan waren de markten in de laatste dagen legen hooger prijs williger bij beperkten aanvoer. Over eene week dacht men met den pluk en de verzending der aalbessen te beginnen, die o. a. vruchten cene ruime opbrengst doen verwachten. — Met zekerheid vernemen wij, zegt de Tw. C, dat m. G. M. van der Linden de belrekking van ryks-commissaris bij de doorgrating van Holland op zijn smalst heeft aangenomen en dien ten gevolge zich zal onderwerpen aan eene herkiezing als lid van de tweede kamer voor dit gewest. — Gedurende de zes eersie maanden dezes jaars heeft het Nederlandsche zendeling-genootschap aan giften en legaten ontvangen ƒ 15326 41£. — Het prov. Utrechisch genootschap voor kunsten en wetenschappen hield den 25st&quot; Junij zijne jaarljjksche algemeene vergadering. De voorzitter, d. N. Beets, sprak de vergadering toe met eenige dichtregelen, naar aanleiding van de gelegenheid van den dag, de maskerade le Utrecht. Nadat de schrijver der in de Fransche taal geschreven verhandeling als&quot; antwoord op de vraag: -Het genootschap verlaugt door naauwkeurige proefnemingen uitgemaakt te zien, in hoeverre de verbinrtingswarmte van ozon&apos;éene andere is dan die van gewone zuurstof,&quot; aan de&apos;voorwaarden derten vorigen jare uitgesproken bekrooning had voldaan, was deze gebleken te zijn de heer dr. P. J. Holman, mcd. dr. le Edam, lid des genootschaps, die verhinderd was de voor hem bestemde gouden medaille te ontvangen. Aan prof. J. W. Gunning werd voor het onlwerpen der vraag de zilveren medaille uitgekeerd. Op de vraag n». 14 van het programma van 1865, luidende: «Eene levensbeschrijving van R. MJ van Goens, inzonderheid als bijdrage tot de geschiedenis der staat- en letterkunde in Nederland,&quot; was ée&apos;ne verhandeling ingekomen. Nadat de vergadering besloten had aan den schrijver dezer verhandeling de gouden medaille loc le kennen, bleek bij opening van het naambriefje dat deze onderscheiding te beurt viel aan den heer mr. B. len Brink, lid des genootschaps. Tot leden des genootschaps werden gekozen: d. H. G. van de Sande Bakhuyzen, dr. A. P. van Wansvelt, d. G. van Overbeek de Meijer, d. A. D. van Riemsdijk, in. L. de Hartog en m. E. A. A. IJssel de Schepper, te Utrecht; mp. W. W. van Lennep, jh&apos;. m. J. W. van Loon, m. J». de Vries Jz. en J. Domela Nienwenhuis, le Amsterdam; m. J. C. Reepmaker, te Rotterdam; m. J. H. Geerlsema en m. J. G.Kist, le &apos;sGravenhage; m. P. van Bemmelén, te Alkmaar; d. D. G. Cramer, te Zulphen, en d. J. F. van Hengel, te Hilversum. — Door het prov. genootschap van kunsten en wetenschappen in Noordbrabant is tot lid dier instelling benoemd de heer J. H. L. van der Schaaff, student aan de Leydsche hoogeschool. — Door burg. en weth. van Middelharnis is besloten de vroeger in die gemeente afgeschafte kermis weder in le stellen. Door die der gemeenle Koudekerke is besloten de kermis in die gemeente af te schaffen. — Te Charlois is Zondag morgen de godsdienstoefening in de noodkerk der herv. gemeente op eene ongelukkige wijze verstoord geworden. Bij het einde van den voorzang hoorde men op de galerij een gekraak. De talrjjke menigte, daarop en daaronder gezeten, schrikte natuurlijk1 zeer. Men begon le gillen; sommigen gingen op de vlugt en zoo was in een oogenblik de gansche vergadering in eene vreeselijke verwarring. ledereen zocht, op welke wjjze dan ook, gelegenheid om buiten het gebouw te komen, waarbjj enkele personen verwondingen hebben bekomen. Gelukkig kwam de gemeente met den schrik vrij; de galerij dreigde wel te bezwijken, maar heeft zich staande gehouden. —Te Utrecht zijn de examina voor officier van gezondheid. 3de kl. afgeloopen; tot dien rang zullen worden bevorderd: voor de landmagt, de kweekelingen Boonacker, Duburg Heringa, Parré, Schouten, Treslingen Wierlz; voor Oost-Indië: de kweekelingen de Boer, Cretner, van der Eist Fischer, de Graaf, Harders, van Hattum, van Minkelen, Rilsema, van Rjjnken, Vecluman; voor West-Indië: de kweekeling Juda; voor dc marine: de kweekeling Roessingh van Iterson. — Door den gemeenteraad van Deventer is met algemeene stemmen de heer d. J. van Vloten als hoogleeraar aan het athenaeum aldaar ontslagen. — De studenten der Utrechtsctie hoogeschool hebben Zaturdag 11. bet voorgenomen bezoek aan de slad Arnhem gebragt. Aan het siation werden zg opgewacht door eene commissie, vele oud-studenten, eenige aldaar aanwezige studenten der Leydsche hoogeschool, en eenige burgerlijke en militaire.autoriteiten. In optogt trokken zij naar Musis Sacrum, alwaar eene matinee en soiree musicale met «auxhal en vuurwerk plaats hadden. Van de commissie van ontvangst was bij deze gelegenheid eerelid de bijna 84-jarige m. M. C. baron van Alderwerelt Ilouluyn, in 1807 te Utrecht gepromoveerd. — Te Leusden hebben Donderdag 11. een 40-tal Hanoveranen, 1 officier en verder onderofficieren en manschappen, een landelgk jaarfeest gevierd, ter herinnering aan den slag bij Langensalza. Aldaar bevonden zich ook een 60-lal onderofficieren en manschappen der veld-artillerie, te Amersfoort in garnizoen, lot dil feesl door de Hanoveranen uilgenoodigd. — Te Tuil is op den 23sten dezer in den ouderdom van 82 jaren overleden de gepens. kapitein A. E. van Krieken, een der oudste officieren van ons leger. Geboren den lldell Dec. 1785, nam hg in 1802 dienst bij de koloniale jagers en ging in 1810 als sergeant-majoor over in Fransche dienst. In 1811 werd van Krieken 2de luit. en iweej3ar later lsteluit., in welken rang hij den 10den Junij 1814 werd overgeplaatst bij het Ned. leger, waar hij in 1819 opklom tol kapitein. Van 1804 tol 1806 behoorde hij lot de zoogenaamde groote expeditie, ging daarna mede naar Pruissen en Saksen en onderscheidde zich den 2681e° en 27ste&quot; Aug. 1813 bij Dresden, zoodat hij werd benoemd tot ridder van hel Legioen van Eer. In 1815 was hij bg Waterloo, en in 1831 op de Citadel van Antwerpen. Den 18de° Dec. 1832 wilden de Franschen het ravelijn Hulppoort, even als S. Laurent, door een overgang in de gracht nemen. Van Krieken kreeg van den generaal Chassé bevel, dit ravelijn tot den laatsten man toe te verdedigen. Aan niemand beter kou deze post worden toevertrouwd dan aan hem. .Toen zijne afgetobde soldalen mei moeile aan het vuren konden gehouden worden, ontblootte hij zich de borst, zeggende: «Steekt mij liever dood! Liever wil ik onder ulieden sterven, dan het ravelijn lafhartig overgeven.&quot; De Franschen, die hier in dien nachi 19000 patronen verschoten, werden door zijn uitstekend beleid afgeslagen. De generaal Chassé heeft hem, bij de herinnering aan de door hem bewezen dienst, met tranen in de oogen, uil naam des konings. zelf de Militaire Willemsorde overhandigd. Den 16den Junij 1833 uit de gevangenschap in Frankrijk teruggekeerd, nam hg zijne plaats weder in bij het Ned. leger, totdat hij in Oct. 1835 op pensioen werd gesteld. (N. R. C.) — Omirent den moord, door den korporaal-hoornblazer Kley, le &apos;s Bosch, op zgne vrouw gepleegd, wordt nader het volgende medegedeeld: Sedert 10 jaren was hij met haar gehuwd; 5 jaren lang bleven zij zonder kinderen, en toen had zij een onberispelijk gedrag; sedert dien veranderde zij geheel, kwam soms dagen achtereen niet te huis, bragt twee kinderen ter wereld, werd voor diefstal tot 1 maand cellulaire gevangenisstraf veroordeeld en was zeer verslaafd aan den drank. De man daarentegen was een zeer werkzaam, oppassend en braaf man en werd zoowel buiten als bij het regiment algemeen geacht. Verscheidene malen hield hij haar haar verkeerd gedrag onder de oogen, maande haar in der minne aan tot beterschap; doch niets mogt baten. Woensdag middag, toen hg, te huis komende, geen •eten zag en haar niel vond, ging hg naar de herberg, waar zij gewoon was -le komen, en verzocht haar naar huis te gaan. Zij had toen reeds haar zesden borrel binnen. Te huis gekomen, ontstond er eene woordenwisseling en worsteling. Zij riep: moord! moord! en juist dit deed den man in woede ontsteken en hem op de gedachte daarvan komen; hij nam zijn scheermes van tafel en sneed haar daarmede, in hel bijzijn der twee kinderen, den hals af, waarop hij zich onmiddellijk in arrest begaf en hel gebeurde mededeelde. Thans reeds loont hg veel berouw over zijne misdaad. &apos;SGRAVENHAGE, 2 Julij. Tot burgemeester zijn benoemd: te Wadenoyen de heer J. J. van Lidlh &apos;de Jende; te Schipluiden de heer D. Ammerlaan Jz.; te Ouder-Amslel dc &apos;heer m. J. G. Kruimel; te Zuilen de heer J. C. Plomp. Op hun verzoek is eervol ontslag verleend aan den heer J. J. Delruel, als burgemeester te Beverwijk, en aan den heer m. J. vau Wijngaarden, als burgemeester der gemeente Willemstad. — Z. M. beeft goedgevonden bij het wapen der infanterie te benoemen: bg het l»1» reg. tot kapitein 3de kl. den lsten luit. M. Roeiants. van hel 4d« reg.; bij het 3de reg. 10l kapitein 3de kl. den lsten luit. W. J. von Leschen, »an den staf. Voorts heeft Z. 81. aan den eervol uit de dienst ontslagen kolonel der genie en sapeurs van hel leger in Ned. Indië G. W. Fredzess den litulairen rang van generaal-majoor verleend, en aan den met verlof hier te lande aanwezigen apotheker 2dekl. bij de mil. geneesk. dienst in Ned. lndie J. W. Backer, ten gevolge van ligchaamsgebreken, een eervol ontslag verleend. — HH. MM. de koning en koningin zijn gisteren van het Loo alhier teruggekeerd. — De graaf van Bylandt, Ned. gezant te Berlijn, is alhier aangekomen. — De ministers van financiën en van oorlog zullen Donderdag aansl. en die van marine Vrijdag aanst. geen gehoor verleenen. — De minister van buiienl. zaken in Japan heeft aan den consul-generaal der Nederlanden iv Japan officieel kennis gegeten, dat met 1 Jan. 1868 twee steden en twee havens zullen opengesteld worden. — De eerste kamer hield gisteren eene zitting, waarin de commissiën van rapporteurs voor eenige wetsontwerpen hunne verslagen uitbragten. De kamer zal Donderdag die ontwerpen in behandeling nemen. Jn de zitting van de tweede kamer van gisteren zijn behandeld de volgende wels-onlwerpen: I°. dat tot onteigening van percelen ten behoeve van een kanaal van Veere naar Kleverskerke, — aangenomen met 43 tegen 3 stemmen; 2°. dat tot goedkeuring eener ruiling tusschen den Staat en het gemeentebestuur van Groningen, — aangenomen met algemeene stemmen; 3». dat tot verhooging van hoofdstuk V der staatsbegrooiing voor 1867; hierbij werd door sommige leden verlangd dat de regering spoedig de toegezegde voordragt tol aanvulling der middelen zoude indienen; de minisier van binnenl. zaken antwoordde dat die voordragt van den raad van state was terug ontvangen, zoodat de indiening binnen kort kon worden le gemoet gezien; sommigen leden zeiden dat, als zij zich tegen dit wets ontwerp verklaarden, hieruit moest worden afgeleid, dat zij tegen alle verhoogingen gezind waren, zoo lang zij niel bekend waren met de middelen waarmede dergelijke uitgaven zouden worden bestreden, — aangenomen met 14 tegen 12 stemmen; 4°. dal tot wijziging en verhooging van hoofdstuk IV A der staatsbegrooiing voor 18C6, — aangenomen met algemeene stemmen; s°. dat tol wijziging en verhooging van hoofdstuk IV A der staatsbegrooiing voor 18G7, — aangenomen met 37 tegen 13 stemmen; 6». dat tot naturalisatie van onderscheidene personen , —aangenomen met algemeene stemmen; 7°. dat tol beschikbaarsielling van gelden wegens door hel dep. van oorlog gedane verstrekkingen dienst 1867, — aangenomen met algemeene stemmen; B°. dal lot verhooging van hoofdsluk VIII der staatsbegrooiing voor het dienstjaar 1867 (buitengewone uitgaven voor achterlaadgeweren). Hierbij kwam op nieuw de vraag te berde of men de behandeling van dit wels-ontwerp zou uitstellen tol dat men kennis had genomen van hel wets-oniwerp tot aanvulling der middelen. Een hiertoe strekkend voorstel van den heer Godefroi werd na eenige beraadsleging met 31 tegen 23 stemmen verworpen, — en daarna hel wels-ontwerp met 32 legen 22 stemmen aangenomen. In de zitting van heden heefl de minister van financiën medegedeeld dat de aanvullingswet op de middelen, waarover gisteren is gesproken, heden aan den koning is toegezonden en bij goedkeuring reeds morgen of overmorgen bij de kamer zal kunnen inkomen. Er worden daarbij noch nieuwe belastingen noch buitengewone middelen voorgedragen. liet ontwerp, houdende nadere bepalingen omtrent den accijns op de binnenlandsche bieren en azijnen, is na aanneming van een amendement van den heer van den Heuvel lot weglating van al. 2 van art. 4 aangenomen met 52 tegen 4 stemmen. Het ontwerp nopens het regt van zegel op buitenlandsche schuldbrieven is aangenomen met algemeene stemmen. Vervolgens had plaats de interpellatie van den heer van de Putte. De heer van de Putte wenscbte, alvorens 10l deze interpellatie over te gaan, eene vraag te doen aan deze regering, namelijk: »Hebben de ministers, hebben een of meer hunner ontslag verzocht of zijn zij voornemens dit te doen?&quot; De minister van financiën antwoordde dat de minister van koloniën zijn ontslag heeft ingediend en dat de beslissing des konings wordt afgewacht. De heer van de Putte vroeg daarop: blijft de regering gelrouw en zich gebonden achten aan haar programma van 4 Junij 1866, in den boezem der vertegenwoordiging bloot gelegd?&quot; De minister van financiën meende op die vraag het antwoord te moeten schuldig blijven. Op de herhaalde vraag des heeren Fransen van de Pntte zeide de minister dal de regering reeds verklaard had dat zij aan hare beginselen getrouw blijft. — De zitting van de provinciale staten van Zuidholland is heden morgen door den commissaris des konings geopend. Hij deelde mede, dat sedert de herfslvergadering van 1866 drie leden der staten overleden zijn, zijnde de hh. m. J. van Slolk Cz., m. A. Vernède en J. A. van den Broek, aan wier nagedachtenis hij hulde bragt, en dat in hunne plaats zijn verkozen de hh. m. A. Uoynck van Papendrecht, -m. K. A. Poortman en D. van Weel Cz. Tegen de benoeming van laalsigcmelden werden echter eenige bezwaren gemaakt. Zoowel de geloofsbrieven der nieuw benoemde leden, als de ontvangeu adressen, benevens het pakel stembriefjes, ler toelichting&apos; van de benoeming van den heer van Weel, werden in handen eenercommissie gesteld. Tevens deelde de voorzitter mede dat de heer J. B. Duisenberg zijne woonplaats naar Haarlem had overgebragt, zoodat hij ophield lid der staten te zijn en er eene nieuwe verkiezing in het hoofdkiesdistrict Alphen moet plaats hebben. Na loting en zamenstelling der afdeelingen deed de voorzitter mededeeling van de verschillende ingekomen snikken. Voorts werden ter tafel gebragt verschillende voorstellen en rapporten. Ter lezing werd o. a. gelegd en aan de orde gesteld een praeadvies van ged. staten nopens het adres van regenten van de r. k. armen en het wees- en oudenlicdenhuis ie Leyden, om een . voorschot van ƒ6OOO uit de prov. fondsen, lot verbouwing van dat geslicht, en in handen eener commissie werd gesteld een voorslel tot het verleenen van een subsidie van ƒ 32000 aan de gemeenle Alkemade c. s., tot het. verbeteren van de wegen tusschen die gemeenten en Leyden, in verbinding met den Haarlemmermeer. De voorzitter deelde mede dat bg den minisier van binnenl. zaken bedenkingen waren gerezen omtrent hel door de staten genomen besluit betreflende de opheffing van de in Zuidholland gelegen en on-&quot; der het hoogheemraad van Rijnland ressorieerende ambachten. De hh. Hoynck van Papendrecht en Poortman hebben, nadat hunne geloofsbrieven in orde waren bevonden en zij de gevorderde eeden hadden afgelegd, zitting genomen. Omirent de geloofsbrieven van den heer van Weel zal de commissie in de volgende vergadering rapport uitbrengen. Tot buitengewoon lid van ged. stalen is op nieuw benoemd de .lieer S. van Hoogstraten. De volgende zitting is bepaald op Dingsdag aanst. Morgen en volgende dagen zullen de begrootingen enz. in de afdeelingen worden onderzocht. — Heden middag geefl dc commissaris des konings een diner aan de leden der prov. stalen in het groot badhuis te Scheveningen. . — De Ned. maatschappij ter bevordering van nijverheid houdi thans hare 90e algemeene vergadering en het nijverheids-congres in de residentie. Gisteren len 12 ure werden de afgevaardigden en leden door het bestuur van het dep. &apos;s Gravenhage ontvangen in eene der zalen vau de leeken-akademie. Onmiddellijk daarop werd op pleglige wijze de tentoonstelling geopend van visscherij-gereedschappen en voortbrengselen van de visscherij, waarbij door den heer d. G. Simons, voorziller van het dep. &apos;s Gravenhage, eene allezins gepaste toespraak werd gehouden. Het was hem een genoegen te mogen verklaren dat deze tentoonstelling uitnemend geslaagd mogt heelen. De lenloonslelling telt 1051 notnmers van omstreeks een honderdtal inzenders. Vooral trekken de aandacht de verrassende wijze waarop de reusachtige nellen over de geheele lengte van hel gebouw zijn uitgespreid ; door den heer Maas le Scheveningen zijn o. a. 75 diverse haringlieden ingezonden. Door het dep. v3n marine zijn 9 verschillende modellen van visschersvaartuigen voor de lenloonslelling afgestaan. Op de lenloonslelling is ook aanwezig eene verzameling van 83 vischsoorien, bijeengebragl door den heer F. P. L. Pollen, te Leyden, gedurende zijne reis naar Madagascar, Ke&apos;union en Marolle bijeengebragl, waarvan de naitiuronderzoeker gewis met belangstelling kennis zal nemen. De eerste zitting der 90s,e algemeene vergadering werd heden morgen geopend. Er waren 24 departementen vertegenwoordigd, uitbrengende 260 stemmen. — Den 18den Julij zal de muziekkapel,van het reg. grenadiers en jagers, onder directie van den heer Dunkler, zich te Parijs moeten bevinden, om aan den internationalen wedstrijd op den 21slen daaraanvolgende deel te nemen. Voor de leden van het corps zal in de Avenue Rapp een logement worden ingerigt.</p>
</text>
