<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, Woensdag 28 Maart (des Avonds). Het lijk van Koningin Marie Amelie zal Maandag in eene ver nonte kapel ten toon gesteld en vervolgens te Weybridge in dcv graftelrtcr naast de kist Van haren op 2 Sept. 1850 overleden gemaal Beplaatst worden. Op de zilveren plaat leest men de volgende inscriptie, aie reeds alleen eene kleine geschiedenis kan worden genaamd. Zij lllldt: Marte Amelie , Reine des Francais, née&apos;a Caserte (Deux Skiles) \\_ &quot;y- ,Lp782 &apos; &quot;&quot;&quot;** &quot; Claremont (comté de Surreg, Angleterre) le</p>
	<p>, T&quot; Voortdurend hebben er bijeenkomsten plaats van de loden van net kabine^ ook gisteren avond laat werd eenc raadsvergadering tegen moiwn aangekondigd. De vooruitzigten ter gunste der tweede lezing van net reform-ontwerp worden beter-, de twee en dertig leden met &lt;*n naam van Elcho&apos;s Clan betiteld, zijn thans tot een aantal van twintig versmolten. — Dc Morning Post zegt, dat het ministerio thans voltallig is gemaakt door de benoeming vau den Heer G. J. Shaw Lefevre, lid van *et Parlement voor Eeading, tot civil lord van de admiraliteit. De neer k .atehbull Hugcssen, lid van het parlement voor Sandwich, I t f&apos;eilld tot onder-secretaris voor het departement van binnen-</p>
	<p>-- Men houdt het er algemeen voor, dat de Heer Gladstonc zijn «m .get niet een batig saldo van 2 millioen £ zal kunnen sluiten; i-I i Crc.,er &quot;f* nnanciele verslag niet uitbrengen dan nadat het lot der Eeform-bill zal beslist ziin. — De kanselier der schatkist heeft in antwoord op een adres der Kamer van koophandel te Liverpool verklaard, dat het in het plan tier regering lag een voorstel te doen, om de regten op den wijn ge«3k te maken voor Wijn in flesschen en wijn op fust; voorts dat zii «e tegenwoordige graanregten wel in strijd acht met de thans erkende oeginselen ia liet handelsstelsel, zoowel als met de belangen der land • «Jouwende klasse, doch dat zij een voorstel tot opheffing daarvan af han«eiiit moet stellen van een geschikt tijdstip in den financiclen toestand Res ïanas Ook de inkomende regten op het hout zullen zoo spoedigmogehif w?™on afgeschaft, namelijk te beginnen met 1 April; doch men acht &quot;Pt mmder goed dat de kanselier daartoe reeds voorloopig overgaat, eer IrÜT^&apos;s door het Parlement is goedgekeurd. Vooreerst toch wordt het parlement daardoor eenigzins genoodzaakt dit plan goed te iiïïJT-,&apos; ?? zo° hofc dit niet doet&gt; zullen zii die »» 1 April hout ge»,?!,!. i?u&apos; ¥er verpligt ziJn toch het bedrag der regten aan te zuiveren Lovendien schijnt de geheele maatregel eigcnlnk niet veel ie Deteekenen, want al zal nu het hout niet meer onderworpen zijn aau eene meting door de beambten van het belastingkantoor, zoo zai er nu toch cene meting in de docks moeten plaats hebben, en xvLiP^xv.oor 1 shilling per load (50 Eng. cub. voeten) zal geëischt worden, komt het op hetzelfde neder, of de thans bestaande regten 81 d*n met worden opgeheven. -&quot;¦ Naar aanleiding van het verbod van vee-invoer uit Nederland, «¦gt do Times o. a. het volgende: Het is moeijelijk te ondcrstcli„ w\ zi\ • cc? verbod lanp beperkt kan Mijven bij Nederlandsch Het Duitsche vee toch kan ieder oogenblik even zoo gevaarlijk worden als het Hollandsche. Wij weten niet hoe het stelsel van •nspectie in Holland is, waarover lord Granville klaagt, maar het is amdehjk dat daarop geene regtmatige blaam kan worden geworpen &quot;&gt;P grond van het laatst gebeurde. Wanneer toch onze ambtenaren ziekte niet m de dieren konden ontdekken, toen deze hier te lando aankwamen, dan kan het ons ook geenszins verwonderen dat «s Hollandsche inspecteurs de ziekte niet bemerkten, eer het vee ¦ut Holland werd verzonden.</p>
	<p>„. ~ln ,(}e v°rigo week hebben binnen Londen plaats gehad 1649 sterfgevallen en 2219 geboorten. — Ook te Edinburg hebben dc kleedermakers, ten getale van meer ï*n 100°. H; Maandag het werk gestaakt wegens verschil met hunne Dazen over het workloon. v*v~ Gisteren ochtend is nabij Aberdare een passagierstrein in botsing he Komen mot een goederen trein; verscheiden reizigers werden gekwetst en het verkeer langs dc baan was geruimen tijd gestremd. — In eene fabriek te Leeds zijn gisteren door het springen van «en stoomketel meer dan 20 arbeiders in meerdere of mindere mate Sc kwetst geworden. &lt;r .r ochtend is te Exeter dc giftmengster Ashford ter dood Jü , &quot;\&apos;. Zl-1 had znlken angst voor de openbare strafoefening, dat Vei f tzieltoSetlclc en schier gedragen wordende op het schavot</p>
</text>
