<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Woensdag 28 Maart,</title>
	<p>Men verzekert, dat ten gevolge der inlichtingen door den minister van staat en den president van den raad van state aan de begrootingscommissie gegeven, eerlang aan het Wetgevend Ligchaam een goedkeurend rapport zal worden ingediend over het wetsontwerp betreffende de amortisatie.</p>
	<p>— Men heeft gezegd, dat de stad Parijs besloten had om in het inwendige gedeelte der stad belangrijke werken te doen uitvoeren, vóór en niet het oog op de opciiing der grooto tentoonstelling in 1867. Thans verneemt men, dat voor het oogenblik van die plannen niets komen en men in ieder geval mot de uitvoering dier werken wachten zal tot na de tentoonstelling. — De predikant Martin Paschoucf verdedigt zich in een nieuwen brief aan den minister van eeredienst, tegen de beschuldigingen door liet consistorie tegen hem ingebragt, en protesteert tegen zijne afzetting. De Heer Baroche verkeert in groote verlegenheid omtrent deze zaak, want ofschoon hij den maatregel van het consistorie volstrekt niet goedkeurt, kan hij toch niet gemakkelijk besluiten, de invloedrijke partij van Guizot voor het hoofd te stooten. — Een der onderzeesche kabels, waardoor Frankrijk en Engeland verbonden zijn, is gebroken. Do werking der beide andere is onvoldoende.</p>
	<p>— Men, verneemt thans, dat de Heer Thiers zich naar Claremont zal begeven ter bijwoning der begrafenis van Koningin Marie Amelie. — De Heer de la Gucronnièrc is benoemd tot administrateur van den spoorweg van Vera-Cruz naar Mexico. — Het werk van kolonel Charras over dc anti-Napoleontische beweging in Duitschland, is onder den titel» 1812,&quot;in het licht verschenen. — Te St. Etienne staan bijna alle fabrieken stil, alloen de wapenfabrieken hebben nog cenig werk. Ongunstig werken ook op den gang der zaken aldaar het faillissement van een aanzienlijk huis en de bedriegerijen van een Zwitser, die te St. Etienne voor 250,000 fr. goederen heeft gekocht en zonder die te betalen zich daarmede uit de voeten heeft gemaakt. — De dames, die met den Noorderspoorweg in Frankrijk komen, worden aan een naauwkeurig onderzoek onderworpen, vooral is dat het geval met de zoogenaamde chignons. Eene zeer elegante dame had namelijk den haren met 250 ellen kant opgevuld, hetgeen ontdekt werd.</p>
	<p>— De Heer Hippolytc Passy, oud minister van financiën onder Lodewijk Philips heeft aan den Heer Scioloja een volledig plan ingediend voor do perceptie van de belastingen,&apos;eene der groote financiële moeijelijkheden van het Italiaansche budget. — Er is sprake van eene circulaire van den Italiaanschen minister van oorlog, waarbij 45,000 man troepen onder de wapenen worden geroepen. Ook doet men de mogelijkheid voorzien dat de Italiaansche regering eene nieuwe leening zal aangaan. Deze geruchten zijn echter welligt slechts het gevolg van de heerschende meening volgens welke Italië, indien een oorlog tusschen Oostenrijk en Pruisen ontstaat, zich aan de zijde van dit laatste zal scharen.</p>
	<p>— Uit Brazilië heeft men berigt ontvangen, dat de regering aldaar voornemens is aan het parlement in zijne aanstaande zitting wetsontwerpen in te dienen tot wijziging van den kusthandel, het openen van nieuwe havens voor vreemde schepen, het verlagen der in- en uitgaande regten en het opheffen der bolemmeringen voor dc vaart van vreemde schepen op do Amazonen rivier.</p>
</text>
