<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 21 Januarij.</title>
	<p>Zaïurdag 11. is alhier, in het drukste gedeelte der stad, en als onder het gezigt der overheid, eene zeer stoute daad gepleegd; er is namelijk een oproeng plakaat met het opschrift I. R. (denkelijk lersche republiek) gehecht aan het stadhuis, juist waar de proclamati.n der koningin aangeplakt plegen te worden. De dader is spoorloos verdwenen. — De dezer dager, le Cork in hechtenis genomen Train, die uit Amerika was gekomen, is weder in vrijheid gesteld. De reden van zijne aanhouding was gelegen in de hevige taal, die hij voor zijn vertrek naar Engeland, in de Vereenigde Staten had gehouden. In een der bladen van Boston had hH geschreven , dat men kortweg de volgende cisehen aan Engeland moest stellen: Betaal de schade door de Aldbama veroorzaakt of vecht, en stel Meany in vrijheid of strijd tot in den dood.&quot; — Te Terling, in het graafschap Essex, is eene epidemie uitgebroken, waarvan de oorzaak wordl toegeschreven aan hel drinkwater, hetwelk er sedert korten tijd in een bedorven toestand is geraakt. Sedert eenige dagen is een vijfde van de bevolking der plaats door de ziekle aangetast. — De Times deelt mede dat uil Tiflfs de tijding is ontvangen1, dat de Perzische regering zich aan de Russische regering heeft aangesloten ter verwezenlijking van hei plan om van Norderney (het eind «an Reuter, telegraaflinie ter verbinding van Pruissen en Engeland) eene leleeraaflrjn met twee geleiddraden naar Indie aan ie leugen. Elke van die legeringen zal zorgen voor hel over haar eigen grondacbied loopende deel dier lijn. De kosten der linie tot Teheran, alwaar de lijn der Briisch-Indische regering aanvangt, worden geraamd op 400,000 _, daaronder begrepen het aanleggen *3n eenen onderzeeschen geleiddraad door de Zwarte zee, ter vermijding van het Kankasisclie gebergte, alwaar de bestaande lijnen aan veelvuldige stoornis onderhevig zjjn. — Blijkens berigten van de Kaap de Goede Hoop was Port Elizabeth in de vorige maand het tooneel eener groote verwoesting, ten gevolge van een geweldigen storm, gepaard met donder, bliksem en slagregens, waardoor niet minder dan 40 huizen vernield en sommige daarvan met den gansenen inhoud bijkans spoorloos verdwenen zijn, terwijl nog een groot aantal andere meer of min aanmerkelijk schade hebben bekomen. In het lagere gedeelte der stad waren woonhuizen, winkels en magazijnen ter hoogte van eeitige voelen mei water gevuld en de schade aan koopwaren en andere roerende goederen wordt op lusschen de 25000 £ en 30000 £ geschat. Bij deze ramp zijn twee menschen omgekomen. — In den Oranje-Vrijstaat bleven de krijgsverrigtingen voortduren. Op 21 Nov. hadden de burgers 289 runderen, 41 paarden en 280 schapen of bokken buit gemaakt. Bij deze ontmoeting waren een 60-tal Kaders gedood; van de burgers werden 5 man gewond. — De Xew-ïork-Herald hangt een somber tafereel op van den toestand der zuidelijke stalen. In Mississippi zijn meer dan 100,000 negers zonder werk; zij loopen het platteland af en stelen wat zij vinden. In sommige streken vindt men geen levend stuk vee of pluimgedierle meer. In Virginiö heerscht dezelfde ellende.</p>
</text>
