<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MAATSCHAPPIJ T§! ZOBTWÜÜ, !; D op het Eiland St. MAETIN. ;« de cc &quot;&quot;.ergeteekende Directeuren der gezegde Maatschappij, hebben , der .. J eze Heeren Aandeelhouders uit te noodigen tot hot bijwonen &apos; &quot;lEP _*e «&quot;AAHLIJKSCaE en tevons buitengewone ALGE- [ °P Mi 7.TVESIi-«A!*ERSNG, welke ALHIER zal gehouden wordon &apos; ■-W ■ ,fDAG 10 JULIJ 1865, DES AVONDS TEN HALF ACHT • *• &apos;n bet Locaal DE EENSGEZINDHEID, op het Spui. : l 0 AGENDA: \l &apos; van Directeuren en van Hoeren Commissarissen der : 2„ ™-aatschappij. 3»&apos; rt*n^?&apos;ning van eenen Commissavis der Maatschappij, ! : 40&apos; y?edKeuring der Balans over llet Boekjaar 1864.» S°&apos; LoVK1&apos;&quot;2. van oon Prioriteits-Aandeel groot Duizend Gulden en- Ji InKov &apos;lh*ratie -over de beëindiging der werken op St. Martin. -beSoo. 1 An&quot; 41 &lt;ïer Statnton&apos; zal dc Balans over 1864 met de ï**Mt de Swkken, voor de AanicoHioudcrs ten Kantore der Maat- J..i!-e,&lt; mzag° liggen van af den 26sten Junij tot en&apos;met den : &quot;mi aanstaande. B. PAS. Am,T_. E. L. TILENISJS Ïil-IJSJ(_H»FF. •^--_£g^AM, 1 Jnnij 1865. (13035) /f HEÜVËILMIG &apos;■[■ Jf &apos;&apos; /JM-X m het Locaal DE Z0N&gt; ÖÏNGS®AG BEN y^/TIM • ©den «SUN-UR _§S 5 , ten 2 Ure precies, van ■&amp;Ji ISbS-H. kOl, den -I&apos;-5-3&apos;oo Mei opgehouden [ TJALKSCHIP of VRACHTVAARTUIG, \ •act de T WEE GEZUSTERS, groot 65 ton J liggend voor genoemd Locaal. (12976) voof meer nitgrelbreid LAGER ONDERWIJS. ,_ „FBAHSCHE SCHOOL VOOR JOKGESS. &apos;&apos;^ dp k STPUR der Gemeente Bolsward, in a-nmerking nemende, * „ch .fr.ekkmg van Hoofdonderwijzer der Openbare School voor mer taEcr,°ndorwijs (Fracsehe school voor jongens), door liet op V*? verlee?f cervill on&apos;sisg van dor. Heer F. KOPMELS, wegens dn^rJClder3&apos; .^._ Jl,liJ _ k- za! Openvallen, j &quot;P hetPt J Z_ °P&apos; ■BOaFB®MÖEa&apos;WMJIZERS, volgens de wet B*2l seh. Stl&apos; °Ddcrw&apos;Js. met acte van toela-ing voor de Fransche, En- &apos; ,ar éT ca Hoogduitsche talen en de Wiskunde, welke gen-igd zijn &apos;eS6inrr Toorraeldo betrekking te dingen, cm zich met vrachtvrije ovorl_e e °J~] stukken vóór 14 Junij e. k. aan te melden. Vaste ian elen aan ioza betrekking verbonden, zullen bestaan in eene °f biJ XchWt^ Tan .een Duizend, Gulden, hot gebruik cener Woning Tan ƒ 1 -n-° van d&apos;t laalB|e eene schadeloosstelling wegens huishuur i jp-lden m !let •iaar- benevens dc helft vun de opbrengst der Schoolet jaar ia&lt;;/aftrok van 2-i PCt- TOQr t,e invordering, welke laatste in- Dag e y ccnc *om van ƒ 420 hebben opgebragt. &apos;ca Badn P&apos;aats van het vergelijkend Examen zullen aan dc Sollicitan- Rol1&quot; gorden bekend gemaakt. 13 fctjoAHD* D-et Gemeentehestuur voormeld, (ll6fi&quot;\&apos; 1863&apos; D. M. AiSIEKT, Burgemeester. &apos;■&gt;._. S. W. ÏENNESÏA, Secretaris. El HTBA FBAAI SNELZEILEND JAGT. «xtrTfrT .^,r wordt uit de hand TE KOOP AAK GEBODEN: Een öict Kt,,ai SNELZEILEND JIAGT, met eene zeer fraaije Boef vTentar *Sens en Tafel, alles zoo goed als nieuw; bijkans alles dubbele Mjters ]&apos;3k1als: 3 Masten, 2 Zeilen, 3 Fokken, onderscheidene Loef&apos;&apos;&quot;Sen 1 ■ r-*e bedoeld Jagt onderscheidene Prijzen behaald. Inlichten F tiJ?T boomen met Franco Brieven onder Lett. J. bij de Hce-^•jiiULTKAMP &amp; ZOON te Sneek. (12793) 6evraaf!flne der Grachten in het midden der Stad wordt TERSTOND &apos;evens\ gG3ch--kte GELEGENHEID tot het houden van Kantoor; tot 16 iangePPlatst worden een Burger JIONG 99ENSCII, van 14 ■^^_ENeS Voor beiden Brieven franco, Lett. A. 8., bij J. C. 11. ■^~~^______^oekhandelaar, Brouwersgracht, QQ 57, te Amsterdam. (12924) ! , ~TM TOOF ccmaa?r,00&apos;e gebeel complete HYDISAIILISiCffIE PEHS, speciaal «an de TTV°or GARANCINE FABRIEKEN. Adres met franco brieven -^___U* recht sche IJjergictorg. (12866) &quot; &apos; &quot;-&quot;&quot;Plaatst &apos; me* Scheikundige kennis toegerust, zag zich gaarne Pjl st. a,)&apos;11 etno °^ andere fabriek, waar die wetenschap wordt toegc&apos;■-&apos;SSER r.°S franco, onder lett. G. L., bij don Boekhandelaar M. J. --^J^JaHage. (12787) ,IISOA MAHÜFAGTUREI. ZIJN v. AIJ6USTUS of vroeger verlangt men in esn FIJN MAGAten Jll&apos;lfv» Ycl&quot;kooP van IïOBES: Twee Bekwame en geheel erva; , *WWEN, P. G., en geschiktheid hebbende, om met een j&apos;Sen ges_i -PUBLIEK om te gaan. Men adressere zich met franco &quot;er a Brieven, en opgave bij wien men werkzaam is, onder ■---^J^J^Burcau Handelsblad. (12847) CRINOLINES, l*an Ac o-èw tend Tan Drecde veeren vervaardigd worden, ziju solider &quot;«&apos;t afireiL0&quot;® forten, en worden in elke gewenschte Maat en Kwa°nTVav „&apos; I 6&lt;!^«l klaaViE?o*^-e &quot;&quot;&quot;^ OVEaK®*a-H-li:M met brted« veeren, I EHHOKJ.E_i met breede veer van af 30 Cents. (&apos;T 27no-, LJU^UJMER. TENT TJELMSIUÏS , *^~~——_ Binnen Bantammerstraat, 391.  «_ BBRSDIMBIS TB HÜDR. naar elders direct of later to Huur: Een BENE„I. Geschild?;. . nabijheid van do Spiegelgracht, nieuw Behangen .I6 Gemakkßn C?n vrolijk Uitzigt, van Duinwater, Gastoestel en S0!)a aan_ewZ°^r&quot;en _ 4 Kamer 3 &apos; Keuken • Kelder- Tuinhuis en jr&apos;^den «n _a .Ï&quot;1-*, met overneming van Gordijnen, der Lett W v Moubelaire Goederen. Huur ƒ 350. Adres franco • w. r, G., Bureau Handelsblad. (12694)</p>
</text>
