<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>&apos; LONDEN, 1 Junij. De Engelsche batik heeft heden hxar disconto tot 3% pCt. verminderd. LONDEN, 1 Junij. De America is hier aaugekoiflefi met herigten van Naw-förk van 20 Mei, benevens 761,600 dollars. WEENEN, 1 Junij. Bij koninklijk rescript worden de verkiezingen ; uitgeschreven voor den Landdag van Dolnrortse, Croatie cri Slavonie, welke tegen 17 Julij te Agram is opgeroepen. , De financiële commissie van het Huis der Afgevaardigden neefi op «fe begrooting van oorlog voor 1866 eene vermindering van 15 millioen ii. voorgesteld. Oostenrijk heeft/ in antwoord op dc dcpcchc van Pruisen, er in bewilligd dat in dc hertogdommen de provinciale staten worden bijeengeroepen, om eene kieswet vast te stellen, j WEENEN, 1 Junij. Bij de heden plaats gehad hebbende Serientrekking der Oostenr. Loten 1839, 11. 500, zijn de volgende Scrienommers uitgetrokken: Serie 3, 64, 93, 97, 218, 220, 302, 369, 334 ,516, 519, 527, 556, 598, 639, 753, 803, 834, 904, 1067, 1092, 1122, 1290, 1369, 1381, 13Ï8, 1395, 1433, 1440, 1453, 1503, 1517, 1526, 1636, 1670, 1772, 1776, 1862, 1890, 19:.&apos;0, 1998, 2057,2077,2154,2181, 2291, 2295, 2363, 2388, 2300, 2402, 2584, 2642, 2703,2723,2821,286), 2914, 3044, 3174, 3249, 3355, 3360, 3407, 3502, 3586,3680,3748,3763, | 3764, 3337, 3848, 3885, 3902, 3918, 3935, 4327, 4329, 4330,4413, „504, 4539,4606, 4631, 4644, 4709, 4728, 4803, 4895, 4964,5048,5062.5126, 5182, 5194, 5274, 5366, 5394, 5406, 5422,5425, 5434,5528,5565,5714, 5760, 5888, 5900, 5902, 5939. CASSEL, 1 Jnnij. Bij de heden p&apos;aats gehad hebbende 30ste serientrekking der Kcurhessische Loten a Tbl. 40 zijn do volgende 40 scrien uitgeloot: 114, 242, 259, 321, 379, 608, 648, 7i3, 1036, 1368, 1402, 1406, 2143, 2182, 2276, 2413, 2506, 2588, 2763, 2806, 3111 , 3250, 3615,3757,3855, 3963,3971, 4018, 4348, 4358, 4465, 4592, 4640, 4698, 5335, 5705, 6335, 6384, 6446, 6303. PARIJS, 1 Juny. Blijkens den bekend gemaakten staat der bank van Frankrijk, is vermeerderd dc voorraad munt en muntniateriaal met 43/5, het bedrag der circulerende muntbilletten met 63/5&gt; de rekeningcourant met do schatkist met s/s en die met particulieren met l23/s, terwijl de vermindering der portefeuille is 1 millioen fr. Het bedrag der gesloten beleeningen is schier onveranderd gebleven. Uit Toulon wordt berigt,. dat aldaar bevel is ontvangen, om de toebereidselen tot cene plcgtige ontvangst des Keizers te staken. Dingsdag aanst. zal hij aldaar aan wal stappen, maar onmiddellijk daarop zijne : reis naar deze hoofdstad voortzetten. PARIJS, 1 Junij. De bank van Frankrijk heeft haar disconto van . 3% tot op 3 pCt. verlaagd. Ital. leening 66.40. Volgens berigt van Rio-Janeiro van 10 dezer is een verdrag van bondgenootschap tusschen Brazilië, Uruguay en dc Argcntijnsche republiek onderteekend. 20,000 man troepen zijn naar Paraguay gezonden. MADRID, 31 Mei. De Verdad een artikel uit het Diario Espanol goedkeurende, zegt dat ds liberale vereeniging, zelfs heden nog, den ! senaat en de JKamer moet verlaten. j LISSABON, 31 Mei. De Parana heeft berigten uit Rio Janeiro aanj gebragt loopende tot 10 Mei. Wissel op Londen 24% ; Koffij good first 1 6500 a 6600 rs. Verschepingen 96,819 h., naar het Kanaal 39,561 b. Verkoopen 51,100 b. Voorraad 120,000 b. Vrachten 60 s. a 65 s. LONDEN, I Junij. Ter Veemarkt van heden waren aangevoerd: 1190 Runderen, 11,740 Schapen en Lammeren, 473 Kalveren en 140 Varkens. De besteedde prijzen voor Beste Runderen waren 5, Schapen en Lammeren 6, Kalmeren 4.8, Varkens 4.8 LIVERPOOL, 1 Junij. De omzet van Katoen bedroeg heden 20,000 b. : tot \{ p. hooger. LONDEN, 1 Junij. Slotkoersen: Consols 89%; 1 pCt.Ecuador 12H; j 5 pCt. Grieken 1824/25 2034; Dito Coupons B&lt;/_ ; 3 pCt. Mexic. 24%; &quot;&quot;Afgcst. Grenada —; 2 pCt. Nieuwe Dito —; Uitacst. Dito —; Land warrands —; 3 pCt. Portug. 1853 —; 3 pCt. Dito 1862 49; 4% pCt. Russen 1860 —; Dito 3 pCt. 1859 —; 5 pCt. Dito 1862 91 ; Dito 1864 —; 3 pCt. Spanje 48%; 2% pCt. Dito 40M; Amort. 321,; Cert. Coupons 16%; 6 pCt. Turken (Gecons.) 48%; 2 pCt. Venez. —; 6 pCt. 1862 — ; 1 pCt. Dito —; 2&apos;/_ pOe Holl. —; 4 pCt. Dito —; 5 pCt. Ver. Staten Leen. 1832 6634.; 6 &apos;pCt. Dito —; Dito Shares —. BERLIJN, I Junij. 5 pCt. Metall. 661£; Dito Nation. 70%; Oostenr. Cred.-Act. 86%; Amerika 1882 12%. FRANKFORT, 1 Junij. spCt. Nation. 68%, .f.; Oost. Bank-Actien 873; CrcdietAct. 199%, —; Oostenr. Aand. 1858 fl. 100 136%; Dito I 1860 fl. 500 68%,%; Dito 1864 fl. 100 95%; 6 pCt. Amerik. 188271%, 72. — Wissel: Weenen 108% ; Dito Amst. 100%. PARIJS, 1 Junij: Fransche 3 pCt. 67.27; Credit-Mobilier 772; Fransche Oost. Spoorw. —; Russ. Spoorw. —; 3 pCt. Spanje 41%; 1 2r/ipCt.Dito 3934; spCt. Italië G 0.25; Mexico—; 6 pCt. Turken 48%. MADRID, 31 Mei. 3 pCts. 43.80 ■ 2% pCt. 39.80. ANTWERPEN, 1 Jnnij. 4% pCt.8e1g.99%; Oostenr. Cred. Act.—; 5 pCt. Metall. 64.4; 5 pCt. Nat. 68%; 3 iiCt. Binnenl.Spanje -; 2$ pCt. —; 6 pCt. Turken 43% ; 6 pCt, Amerik. 1832 71%; Credit Guill. —; Rott. Spoorweg —. TEXEL, 1 Junij; Uitgezeild: Maria Regina, Ouwehand, Samarang.--! Staatsraad v. d. Houven, Kip, Soerabaya • Arion, Mulder, Montevideo. - j Wilhelmina Maria, Postma, Curacao. - Honigby, v. d. Valk, Cardiff. - J-Jacobo Dornelia, Jansen, id. ZIERIKZEE, 1 Junij; Uitgezeild: Tcrnatc, Cars, Rott. n. Bat.</p>
</text>
