<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>de nieuwste ©essisis In deklewröe en Zwarte ZIJDEST STOFFEST, Kffen Zwarte ZIJDE. In alle toestaande Soorten en Kwaliteiten, lot zeer £.(«&lt;? e P rij zen. Me nieuwste Dessins Ingedrukte FICHJ-ES-, »OTi__LAM3C_É_, _P_KSC___L_,, JACOMTS, ©M«AM DIKS, FBAST§€IIS_ HATOUIEf en B AM_i_.e_i_.S, PAU AS ___§, E3STOÏISCAS en PAM APIiUI JEB. v- _,„ _„„ _ SCHADEJt o_-DEMöT£__ _BÏ__ïïtlG.T AAW SME SÖ-ïIPP-ERltl. DIEECTEUEEN der NEDERLANDSCHE SCHEEPSVERZEKERING-IHAATSCHAPPBJI OP BINNENLANDSCHE VAART, BELGIË EM DEM RI.IM, opgerigt in 1848, gevestigd te AMSTEEDAM, Kantoor: KLOVENIERSBURGWAL, HOEK ZANDSTRAAT, hebben de eer ter kennis te brengen, dat in de Bestuurs-Vergadoring van 25 Maart 11 is vastgesteldl dat: I°. Niet meer zal worden toegepast de korting van 1/3, voor veronderstelde verbetering van OUD OP WLD» . maar aiieen de bepaling betreffende de 3/4 restitutie der geleden avarii van toepassing blijft. 2°. De eerste of oudste 750 Deelhebbers in het genot van&apos;HALVE Administratiekosten zullen komen. _ rn«TVD-3°. Por CIRCULAIRE belangrijke berigten aan de Leien dor Maatschappij zullen worden toegezonden betioSemle Y.gAAnen VEHSCHURING en ZANDBANKEN, ontstaan door den laatsten buitengewoon hoogen waterstand op onze _.i._ _. WiSèïïSTÏSS; de gelegenheid te baat, om HYPOTHEEKHOUDERS en VERHUOMEBS|™ ««™™ **&quot;*&apos; zaam te maken, HUM BELANG op do Polissen to doen noteren, waaraan zy ten allen Ü^^^Sllfp g g Amstek.am, 1 April 1867. A&apos;_ UE&amp;AUÏC, VAMBEK VEGT. _.._ »•») . ygmrFM&apos;-E^^W:iCM&apos;Fl^Mr&apos; VAN SCHILDERIJEN VAI OUDE MEESTERS. BIJEENGEBRAGT UIT STEDELIJKE GEBOUWEN, GESTICHTEN EN UIT DE VOORNAAMSTE PARTICULIERE KABINETTEN HIER TE LANDE. GEOPEND voor de Inzenders en de Leden op Zondag 7 April 1867 dos Middags ten 12 Uur. (8119) GEOPEND voor het Publiek op Maandag den Bsten April en verdere dagen van des Morgens 10 tot des Namiddags 4 Uur. Entree 50 Cents de Persoon. HH. Inzenders en Leden hebben met ééne Dame Yr.eu Toegang, meerdere Dames onder hun geleide betalen 25 CENTS DE PERSOON.</p>
</text>
