<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BIÖEIHEroOiTELLM. Geopend van 6 tot 11. April. Opening Zaturdag 6 April des Voormiddags ten 11 Ure, de overige dagen is de Toegang van 9 tot 4 ure. Entree 50 Ct. Coupon-Bewijzen geldig. Leden van het Paleis voor Volksvlijt volgens Reglement op vertoon van hun Diploma. Toegang wordt verleend aan de Leden van de Hollanascho Maatschappij van Landbouw (Afd. Amsterdam) met eene Dame des Voormiddags op vertoon van hun Diploma. (8135) MB. Toegangskaarten tot het bijwonen op Maandag 8, Dingsdag9 en Woensdag 10 April, der Voordragten van den Heer \J. J. DE BEUCKER, zijn kosteloos verkriigbaar bij dé Heeren Jhr. Mr. H. HOEUFFT VAN VELSEN, A. VAN LENNEP en Jhr. Mr. S. BACKER. M*mïei® moor WolUsvlijËm ZONDAG 7 APHIL. van 9 tot 4 Ure: BLÖEIMIOTOOITELLM. Entree 50 Cents. Leden volgens Reglement op vertoon van hnn Diploma. Coupon-Bewijzen geldig. Toegang wordt verleend aan de Leden van de Hollandsche Maatschappij van Landbouw (Afd. Amsterdam), met eene Dame, DES VOORMIDDAGS, op vertoon van hun Diploma. JDJSS AVONDS: ALGEMEENE VERLICHTING DER TENTOONSTELLINGSZALEN . ■ BiOiMSN-TEMÖOITELW EN CONCERT-PROMENADE. Entree ƒl. . - Coupon Bewijzen worden voor don HALVEN entreeprijs aangenomen. Leden met eene Dame hebben vrijen toegang. Entree voor de TWEEDE Dame 50 Cts. IN GELD. (836) LOKAAL KEIZERSKROON, (Singel bij de Munt), VRIJDAG 5 APRIL. GROOT CONCERT van GEBROEDERS BLAZARIE, Bastaille en Bas-Baryton, met medewerking van Madlle. LUNES, (8143) eerste forte Sopraniste van het Hof-Theater in Manheim. Entree 75 Ct. Aanvang ten 8 ure precies. &quot;^A_fPCÏ]ÏSMij^. Heeren LEDEN worden beleefdelijk verwittigt, dat de CURSUS deze Week GEEN PLAATS kan hebben. deze wet* v. SWAAM|-yGE!y&gt; (8140) DOOE PLAATSGEBBEK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVXKTXKXOII TOT EEN VOLGEND NOMMEB TE LATEN LIGGEN. SCHOUWbÜrgËnTcÖNCERTËW, ENZ. STARS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters . den 4den April. Ten voordeele der gezamenlijke Leden van het Corps de Ballet: De eerste Liefde van Philips IV, of een Fransch Gezant in Spanje, blijspel in vijf bedrijven of acht tafercelen , door T. N. (Nooit op eenig Tooneel vertoond). Gevolgd door: De Triomf van Gabriel op Astaroth. (7 nre). GRAM» THEATRE, Amstelstraat. Directie A. VAN LIEB. Donnerstag 4 April. (Gewöhliche Preise): Zurückseteung, Lustspiel in 4 AkteS, von Töpfer. Hierauf: Bet Wasser und Brot, Posse mit Gesang in 1 Act, von Jacobson. _,-■«__*_ (B„Uhr-) Sonnabend 6 April. Abscheidsvorstellung der Friederike Gossmann; Dorf und StadL * ,</p>
</text>
