<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VEIVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN</title>
	<p>Men schrijft ons uit &apos;s Hage dat, behalve van den Heer Potter , ook sprake &apos;is van den Heer Andreae, oud hd der Tweede Kamer, voor de betrekking van minister van koloniën. De Heer Andreae bevindt zich reeds sedert eenige dagen in de residentie.</p>
	<p>AMSTERDAM, Zaturdag 6 Julij,</p>
	<p>* -GRAVENHAGE, 6 Jnlij. HH. XX. HH. prinses Frederik en prinses Maria, worden a. s. Dingsdag van Hd. buitenl. reis op het huis de Pauw terug verwacht. ** &apos;s GRAVENHAGE, 6 Julij. De baron van Znylen van Nyevelt vertrekt in het begin der aanstaande week naar Parijs, ter aanvaarding zijner betrekking van Nederlandsch gezant bij het Fransche hof. * * UTRECHT, 5 Julij. Tot het in orde brengen van het kamp te Zeist voor de trrepen die het den isten der volgende maand zullen betrekken, is heden aangekomen een decachement artillerie van 50 man , onder bevel van 1 officier. * ARNHEM, 6 Julij. Heden is alhier gevankehjk bmnengebragt de persoon van H., verdacht van den voer eenigen tijd gepleegden moordaanslag op den notaris Ghijm en diens dienstmeid te Hengelo (Gelderland). Naar men verneemt heeft de beschuldigde de misdaad reeds volledig bekend en opgegeven zich te hebben willen meester maken van de bij gezegden notaris aanwezige gelden, tot welk einde hii de beide getuigen van dien roof wilde uit den weg ruimen. WILDERVANK, 4 Julij. Met prachtigen zwier liep heden middag van de werf van de Heeren Meihuizen en Zoon alhier, van stapel het schooner-brikschip Catharina, groot plus minus 140 last, zullende door kapt. E. T. Mulder, van Veendam, onder directie van den Heer P. Pieters, te Amsterdam, bevaren worden. STADS-KANAAL, 3 Julij. Een treurig ongeval had alhier heden ochtend plaats in de meutwijnstokerij van de wed. E. Uniken, alwaar zich een arbeider, K. Stiekel, in éene der grondkuipen bevond, om de rest van het vocht er nit te maken, met het ongelukkig gevolg, dat hij er levenloos is uitgehaald, als zijnde gestikt, Stiekel was een braaf en oppassend huisvader en laat eene weduwe met vier kleine kinderen achter. Door spoedig aangehragte hulp is nog de zoon van de wed. Uniken gelukkig gered, die bezig was zijn arbeider naar boven te halen.</p>
</text>
