<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BE !; -*i__i__-giijiiaj_M_ i_jiMj_Mitimiiu__M-» .uijjj__-_iiLi_nu i R«_fl^ïl^_W_^l-^llï^_lïfjfffl^^ ] _s__BH_g_Si V__m Blx ___i&apos; ¦xl!l!rarTiS^3a ______tf»_AI_____ a_SB v i l __l !_S BbWJ» ft___H Kantoor: BROUWERSGRACHT HOEK KEIZKRSGIiAOfIT, SS 533, ] zjj steeds in de aandacht der respective Begunstigers aanbevolen. ; GEVERWDE en GEDRUKTE Zijden, Wollen en Gemengde Stoffen, : ALLEN NIEUWE DESSIN», als: Moderne E-TE.- CTStE- : PEN , BLOEMEN en K.ETTINGSTREPEN , BUSTEN , &apos; FIJNE BOUQUETS, PALMEN en eene uitgebreide keuze, zoo- | wel groote en kleine der uitgezochtste dessins, zijn steeds te bezigtigen ; verder geeft de Prijscourant, welke op franco aanvrage te ontbieden is, een overzigt van onze geheel naar de eischen des tijds inge- ] rigte CHEMISCHE VERWERI.I en DRUK&amp;.ERIJI. (16464) De eerste Verificatie-Vergadering in het Faillissement van W. C. WETTIG, Bierhuis en Logementhouder, wonende alhier in de War- - moesstraat bij de St. Jansstraat, J 4.3, zal worden gehouden op Vrij- , nag den 2len Augustus 1867, des Namiddags ten twee lire, in het &gt; 5 Locaal van de Tweede Kamer der Arrondissements-Begtbank te Am» j 1 sterdam. Heeren Schuldeischers, waaronder ook de bevoorregte, pand- ! bezittende en hypothecaire, worden verzocht de bewijzen hunner schuldvorderingen minstens veertien dagen te voren in te dienen ten Kantore yan den Ondergeteekende Curator, wonende te Amsterdam, 1 op de Prinsengracht over het Paleis van Justitie, JJ 256. &lt; Amsterbam, 5 Julij 1867. A. J. HOVY, 1 (16370) Advocaat. •—¦ .—_ ; , , , , i FAILLISSEMENT. &apos; Bij Vonnis der Arrondissements-Régtbank te Amsterdam, Vacantiekamer, van 3 Julij 1867, zijn KOEK en GERRITSEN, Kooplieden, . «oowel als leden dezer firma, als in priré, wonende te Amsterdam, &apos; op den O. Z. Voorburgwal, A 144, verklaard in staat van Faillissement, waarvan de opening is bepaald op 2 Julij 1867, met benoeming van den Edel Achtbaren Heer Mr. W. F. DIJKERS, lid der Semelde Regtbank, tot Regtcr-Commissaris, en van Mr. Til. SCHIFF, .dvocaat, wonende alhier, op den Dam bezijden het Paleis, E 520, tot Curator. Tevens worden de_ Schuldeischers in dat Faillissement opgeroepen, &apos; »m in persoon of bij gemagtigde te verschijnen op de Eerste Bijeen- &apos; komst van Schuldeischers, welke zal gehouden worden op Vrijdag J 19 Julij 1867, des Namiddags ten Een Ure, op het Paleis van Justitie te Amsterdam, in het Lokaal van de Èefste Kamer van voornoemde Regtbank, en worden zij verzocht de bewijzen hünnef Schilldterderingen ten minste vijf dagen te voren in té leveren ten huize J van den Curator. Amsterdam , 5 Julij 1867. De Curator voornoemd .- J 16359) Th. SCHIFF. SPOufAWAAfsI-irl WARSCHAU-WEENEN. De Raad van Administratie brengt ter kennis der houders van &apos; OBLIGATIËN a frs. 500, dat de betaling der COUPON» van act lste Semester 1887 zal geschieden tan 1 tot 31 Julij 1867 ter keuze der Houders: te Amsterdam bij de Heeren LIPPMANN, ROSENTHAL &amp; C _ * Berlijn // n ,1 TEIG &amp; PINKUSS. 11 Brussel // » » BRUGMANN Fils. // Warschau // « Hoofdkas der Maatschappij. Warschau , 25 Jun\j 1867. De Raad van Administratie. De Heeren LIPPMANN, ROSENTHAL £ C°. adverteren, dat van : 1 tot 31 Julij ten Kantore van de Associatie-Cassa alhier, de Coupons per 1 Julij 1867 met ƒ 3.52 zullen worden betaald. Amsterdam, 1 Julij 1867. (15997) NB. Bij de vorige plaatsing, zie ons nommer van 2 Julij jl., staat ; -busievelijk dat de Coupons met ƒ3,25 zullen worden betaald. NEDERLANDSCHE HANDEL-lAATSCHAPPÏJ. &quot;VEILING TE EOTTERDAM OP DONDERDAG DEN Isten AUGUSTUS 1867, VAN OXGÏVEER 73,800 Bossen BINDROTTING liggende te ROTTERDAM 79,700 // DITO „ i, AMSTERDAM. De Directie geeft de verzekering dat zij vóór Ultimo September 1867, geene andere BINDROTTING dan de bovengenoemde hoeveelheid, aan de markt zal brengen. Amsterdam, 5 Julij 1867. (16363) ZONDAG 7 JULIJ. MILITAIR HARMONIE COMCERT. Aanvang Half Twee Ure. a„ -.„ qt V- ._.-- Hk* S-BiT, Secretaris. Amsterdam, 8 Julrj 1867. (16360) _r^____T__KSti-£-_-__£. s£°_d_-? mogelijk te betrekken: Een of Twee GEMEUBELEERDE HAMER» met gebruik van TUI -, gef nHn^ ,onflddelllJke nabijheid der stad. Adres Franco oncler pi-h?---.;., w °Ppv,e Localiteit en Prijs per maand, bij den Boekhandelaar H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal o.er de Mol•___: (16278)&apos; -EFFECT-UW. Ein JUNGER MANN Deutscher, aus gutem Hause, mit den Kaufmannischen Wissenschaften bekannt, wünscht geg&apos;n leptem* ber oder iruher, 111 einem Bankgeschafte hier, mit kleinen. (Sb-lt., eine ANSTEI.LUNG zu erhalten. Reflecth .nden werfen hlmlti ersucht ihre Offerte unter Motto -CONTO&quot; an das Burea&quot; Handelsblad zu richten. (16348) _»__-__.ef&apos;en GoL_r#-^.7_a^ r.olT__ ptp a _iivTnner 4dmmistratiG van WEENER METALLIEK-CÉRTI- A-^tt-1 -n-efrSCh-nenlden,.?erstoe Ju,« 186&apos;- °P en ™ den IMen i fc2f_?AiW&apos;ten Kantore van de a****o** ¦ TianiiioßEMt 2_&quot;agiv__ïdc_-4Ïi^^^ ¦ . (16358) | JJ SAMARANG Jk ! IM LIGT TE AMSTERDAM IN Brfey . .___S__B het barkschip&apos; i&lt;^^o HO_ILIiA__¥I_IS TROUW. Ge-awvocrder E. DX V()s SA^l^Si^-reeTS^S^n voor PASLIFE-PRESERVERS, t-^rt1 voor °P* a*B Meê-Varenden, waardoor dezelve voor den over- T-t „terkste wordt aanbevolen, laar wa ce llllicö*ing gelieve mon zich te vervoegen bij denMake- Carir„)-AV^.,KFiR Bz-- zoomede Töör Lading en Passagiers,bij. dó Cargadoors DE CONINGH &amp; C°; (16335) Eene geschikte JAVAANSEHE HiBNDER__EID verlangt naar JAVA terug te keeren. Familiën hierop reflecterende gelieven zich franco te adresseren aan den Boekhahdelaair A. J. SERVAAS VAN ROOIJEN , Lett. M., te Utrecht. (16279) _ IXMTION IM-MULE PARIS 1867. IEDAILLS DOR. Maison FHILIPFE &amp; GANAUD -NANTIS, CHles PJISLIPPE &amp; €&quot;., Successeurs, Sai-dies _ I&apos;huile, CoiiS-tyes a iineiit ire _ Ageiittn voor Nederland @lIR „ ÏHLE. (16382) AMSTERDAM.</p>
</text>
