<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Gepraaid, 4 Junij; op 28°21&apos;NBr. en 41° 28&apos;WL.: Earlof Chester, Nuncollin, v. Saratoga n. Rott. —19 Junij;-op 47°NBr.en 12° WL.: Aurora, Smit, v.Montevideo n. Londen.—2s Junij;óp47°42&apos;Nßr.enB° 1&apos; WL.: Vrachtzoeker, Vellenga, v. Rott. n. Macassar. — 3 Julij; opde hoogte van Goudstaart, Ned. kofschip de Hoop, kapt. Ouwehand. SHIELDS, 3 Julij, Het driemastschip Jolar, 1121 ton groot, is gisteren alhier van Amsterdam aangekomen en door eene nieuwe sleepboot, genaamd de Sensation, overgésleept. Het zal in the Tyne docks laden, naar men zegt, voor Oost-Indie. &apos; LERWICK, 29 Junij. Heden zijn alhier vier Scheveningsche logger. schepen wegens tegenwind binnengeloopen, als Maria Aurelia, stuurman Kaars; Op de Rust; Op Hoop van Zegen; Onbestendigheid en Cornelia Maria, alsmede vier jagers en drie bomschepen. BINNENGEKOMEN. TEXEL, 5 Julij; Sippe Visser, de Jong, Londen. - Eliza, Williams, Seaham. - Wiiim, Smith, Yarmouth. -Zenobia, Child, id. - Venice, S vinoer, Sunderland. VLIE, 4 Julü, W. N. W. Sylvanus, Hassing, Drammen 1. v. Cuxhaven. HELLEVOETSLUIS, 5 Julij W. N. W.; Karel August, Meermans, Tjilatjap vertrok 11 Febr. -de Hoop, Manneken, St. Übes. - Canaille, Portugal, Rédon. - Henry Tinneth, Seagull, Rochester. - Rollo, Schep, Jersey. - W.aterwitch, Ford, Newc. - Ronaldus, Grace, id. - Nibbe, S., Petersburg.- Margaretha Hillechiena, Pekelder, Hapsal. BRIELLE, 5 Jilij; N. N. W.; Feijenoord, S., Londen. - Ravenbury, S., Harwich. - Annie, S., Goole. MAASSLUIS, 5 Julij, N. N. W.-, Leo, S., Londen. BROUWERSHAVEN, 5 Julij, N. W.;DorotheaWright,Graham,Eunc. n. Dordt. - Familiën, Aas, Riga n. id. VLISSINGEN, 5 Julij, Z. W.; het schip per telegram gemeld. HEPPENS, 2 Julij;.Alpha, Thylke, Rotterdam. -.Catharina Johanna, &apos; Speelman, id. HAMBURG, 4 Julij; Gouverneur van Ewijck, S., Amsterdam. ELSENEUR, 1; Julij; gepasseerd: Ehsa, Wennerholm, Dordt n. Skönvik. — 3 Juli]; Ecliptica, Hoeksema, Riga n. Ipswich. — 4 Julij; Martha, Töpzant, id. n. de Maas. - Daphna, Frederiksen, Nerva n. Dordt &apos; TONNINGEN&apos;, 2 Julg. Gepasseerd: Concordia, Speelmann, Amst. n. &apos; Stettin. - Martha, Siemens, id. n. Lubeck. - Elisabeth, de Jonge, id. n. Stettin. EENDSBURG, 2 Julij. Gepasseerd: Catharina, Snitger, Kjerteminde ] n Amsterdam. — 4 Julij; Concordia, Speelman, Amst. n. Stettin. , ARCHANGEL, 1 Julij; Amicitia, Visser, Amst. LONDEN, 3 Julij; Sappemeer, Rosenberg, Nieuwe Diep. NEWPORT, 2 Julij; Norfolk, S., Schiedam. — 3 Julij; de Schelde, Hoff- ¦ man, Rott. n. Singapore. , &apos;, _. „ , BRISTOL, 3 Julij; Fenna Scheltens, Drenth, Amst.-Alpha, lielke, ] Groningen.</p>
	<p>CARDIFF, 2 Julij, Balmoral, S., Bristol. SHIELDS, 3 Julij; Harmony, Willmutt, Rott. - Swan, Annison, id.- Penolope, Hoskings, Dordrecht. - Good Intent, Seymons, id.-Concord, Matthews, id. - Sarah, Peacock, Zierikzee. - William &amp; Sarah. Rollason, Nieuwe Diep. - Dawson, Ovelh-id. - Jantje Geossens, Leisier, Antw. LIVORNO. 22 Junij-, OrionyS., Amst. ~. .- - DARI&gt;AN-ELLEN, 25 J_nij; Catnbri_, Pïttuck, Berdianski n. Rott.</p>
	<p>MONTEVIDEO, 18Mei;Herman Albert,Potjewij&apos;, Frayßcntcs. QUEBEC, 19 Junij; fhoenix, Spille, Amst. UITGEZEILD. TEXEL, 5 Julij, N. W.; Willem de Derde, S., Koningsbergen. - Rhóne, S., Stettin.</p>
	<p>VLIE, 4 Julij, W. N. W.; 3 Gebroeders, Fenenga, Newc. - Eendragt, Smid, Koningsbergen. - Abraham, Skelland, Frederikstad.-Maria Beerta, Tap, id. - Vrouw Helona, Kraan, Ohrutians. HELLEVOETSLUIS, 5 Julij, W.N.W.; Ousel, S., Liverpool. - Medusa, S., Newc. - Bertha, Hansen, Nyekjöbing. BROUWERSHAVEN, 5 Julij, Baltiinore, Meijer, Rott. n. Newyork. BREMERHAVEN, 4 Julij; Catharina Maria, de Roth, Rott. - Nooit Gedacht, Bakker, de Oostzee. - Margaretha Areudina, de Jonge, Avont. - Harniina, van der Mêulen. Stettin. HAMBURG, 4 Julij; Hendrika, Walvius, Porto Cabello en Maracaibo.- Drie Gebroeders, Klein, Elsfleth. — 5 Julij; Catharina, Drok, Bergen.</p>
	<p>FLENSBURG, 30 Junij—3 Julij; Jantina Christina, Bekkering, Koningsbergen. DANTZIG, 3 Julij; Trientje Meijer, Tonkens, Amst. - Rnbbens, S-, id. - Coocordia, Naatje, GroningerM</p>
</text>
