<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GEOGTROU-IRDE MACHINALE TURF. De Directie der Turf-Maatschappij Valk e-n heim, maakt bekend, dat hare MACHINALE TURF (Rahdersturf) verkrijgbaar is in hare Veenderij, boven Hoogeveen, voor ƒ 4.25 de 1000 stuks, vrij aan board. Aan Turfhandelaren en Fabriekanten wordt het gewone rabat toegekend. (14151) l-fÖf-ÏÏSE ffiE YIEEffIE. Rue de la -&apos;oureh- 24 Brussel. In Let mi&apos;.lde.-gedeeUe der Stad. De Heer FASTRÉ heeft de eer aan zijne talrijke begunstigers in Nederland bekend te maken, dat hij het HOTEL DE VIENNE aanmerkelijk heeft vergroot. Het bevat zeer fraaije appartementen, welke geheel nieuw zijn gemeubeleerd. De prijzen zijn zeer laag gesteld __ (15208) _ Dit Geneesmiddel geniet te Parijs en door de geheele wereld een welverdienden roem, dank zij het Jodium, dat zich daarin bevindt, naauw verbonden met het sap van Scheurbuikwerende planten, wier krachtige werking algemeen bekend is en waarin het Jodium reeds natuurlijk voorhanden is. Het is een kostelijk Geneesmiddel in de kinder-praktijk, ter bestrijding van de aandoeningen van;het watervatenstelsel, Engelsche ziekte en zwellingen der klieren, die, hetzij uit eene natuurlijke, hetzij uit eene erfelijke oorzaak voortspruiten. Het is een der beste zuiverende Geneesmiddelen, bevordert de spijsvertering, wekt den eetlust op en het geeft aan het ligchaam zijne natuurlijke kracht. Het is een dier zeldzame Geneesmidden, wier werking men altijd te voren berekenen kan en waarop de Geneesheer altijd staat kan maken. Op dien grond wordt het dagelijks voorgeschreven tegen verschillende huidaandoeningen, door de Doctoren CAZENADE, BAZIN, DEVERGIE, Geneesheeren aan het Hospitaal St. Louis te Parijs, uitsluitend met de behandeling dierziekten belast. Prijs fl. 01202) Hoofddepót te Amsterdam bjj H. H. ULOTH, Apoth., Zeedijk ECHnHêïlli-B&apos;IXTRA-T, der O&apos;&quot;* FRAY-BENTOS (Brazilië.) TOT BEREIDING : VAN BOUILLON en SOEPEN. Dit, zoo bij uitnemendheid gunstig bekend EXTRACT beveelt zich ten hoogste aan, uit hoofde deszelfs oeconomie, gemak en deugdzaamheid. Daar het noch hier, noch in heete gewesten aan bederf onderhevig is, zoo is het nit dien hoofde zeer aanbevelenswaardig voor SCHEEPSGEBRUIK en KOLONIËN. Agent N. J. SCHEEMER, Kalverstraat, D 125, te Amsterdam. (9668) NB. Tot voorkoming van verwarring met andere soorten, zoo gelieve men vooral opmerkzaam te zijn op étiquet en stempel. VAN D. J. B. ROLL, TE AMSTERDAM. Dit Geneesmiddel wordt verkocht bij Je HH. Apothekers ADAMA, Utrechtschestraat hoek Heerengracht; SCHMIDT,Ned.Apotheek Heerengracht bij de Gasthuismolensteeg; VAN HULSTEYN , Warmoesstraat bij de Nieuwebrugsteeg, M 452. NB. Geene Flacons worden voor echt erkend, zoo zij niet eigenhandig zjjn onderteekend door Dr. J. B. EOLL. (10711)</p>
</text>
