<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOLLANDSCHE IJZEREN SPOORWEG -MAATSCHAPPIJ. GOEDKOOPE TREINEN NAAR PARIJS VIA CHARLEROI op 5, 12, 19 en 26 JULI Jl op dezelfde Voorwaarde als dc vorige. Verdere bijzonderheden zijn vermeld in de kleine Annonces aan alle Kantoren der Maatschappij KOSTELOOS verkrijgbaar. (IR013) Amsterdam, Juljj 1867. DE ADMINISTRATEUR. JkM Naar Hfacassar (direct) «Sj|p||&amp; ligt te AMSTERDAM tor inlading gereed (zijnde een groot *wtëS_-3_R gedeelte der lading reeds aangenomen), het snelzeilend Gekoperd BRIKSCHIP JOHANNA (300 TONNEN). Kant, A. T. OUWEHAND. Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER.^ (15255) ¦&apos; *££ TE AMSTERDAM LIGT IN LADING Jlliiaar SAMARANG direct (BATAVIA mede aandoende voor PASSAGIERS), om bepaald 27 Julij van hier te worden geêxpedieerd: Het NEDERLANBSCH FREGATSCHIP DOELWIJR, 1000 Tonnen, Kapitein L- HOEFMAN, voert eenen eeëxamineerden Doctor en eene melkgevende Koe. Adres bij de Rceders W. RUYS &amp; ZONEN en de Cargadoors RUYS Sf KELLAR to Rotterdam en te Amsterdam bij OOLGAARDT &amp; BRUINIERj (13389) _ jjklj&apos; Klaar Samarang (direct) «agyßliligt in het Oosterdok, in lading, zijnde een groot ge¦BSSKSSJlfdeelte der Lading reeds aan boord, het Eerste Klasse gekoperd Nederlandsch BARKSCHIP AUjMEMjO* Kapt. 11 P. TJBBBES, (16122) hebbende uitmuntende inrigtingen voor den overvoer van Passagiers. Adres HO YMAN &lt;f- SCHUURMAN, te Amsterdam. SÊL. SINGAPORE direct &quot;&quot;&quot;&quot;&apos; ligt te Amsterdam ter inlading gereed het snelzeilend Nederlandsch BARKSCHIP ESTAFETTE (MO Tonnen), Kapitein O. ,T. OEPKES. Adres bij de Cargadoors OOLGAARDT &amp; BRUINIER te Amsterdam en J. A. NIEUWKAMP te Rotterdam, zoomede bij NIEUAV&apos; KAMP BA VINK &amp; C°., Bevrachters. (15776)_ GEREGELDE&quot; £Éfe STOOMBOOT- M ZEILSCIUPGELEGEN- Ê£ö heid NAAR AMERIKA. LANDVERHUIZERS, die met Stoombooten of Zeilschep»&quot; van de Eerste Klasse willen vertrekken, kunnen zich tot nadere Informatiën vervoegen bg dc Cargadoors P. A. VAN ES #• C•., W Eotterdam. (10948)</p>
</text>
