<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BOEK- E- MMLBDRHKERU ™-A.HOOf_E_.BÖOI, Oudezijds Ac&apos;.terh_r_wal hij &lt;üe Stoofsteeg-, K. 461, te AMSTERDAM. __!6i9£) ÜA-PO_LteOÜ! Ï7 Voor / 1.00 in ph-ats-van f 3.25. NAPOLEON in de belangrijkste tijdperken zn&apos;ns levens, door E. MARC ) DE SAINTE HILAIRE, met Vignet, 359 pags. gr. 8&quot;. voor f 1.00 in plaats van ƒ 3. NAPOLEON en MARIA LOUISA. Ge?chiedk. Herinneringen van den Baron DE MENEVAL, met Vignet, 336 pags. gr. B°. voor ƒ 0.90 in plaats vau f 2.50. Tafercelen uit het Fransche Hofleven. Gedurende de jaren 1559— 1821 (van Karel IX, Hendrik 111. Maria de Medicis, Lodewijk XV en XVI en Napoleons laatste liefde, met Vignet, 2.0 pags. gr. 8&quot;. Deze drie H»ogst Belangiijke Werken, te zamen voor / 2.25 in plaats van ƒ 8.75 zijn, zoo lang de kleine voorraad strekt, op franco aanvragen met toezending van Postwissel of Postzegels, te ontbieden bij Hk. VAN CITTERT, Boekhandelaar Utrechtschestraat, hoek Prinsengracht, Z 30. (163_0) te verkrijgen in de navolgende Depots voor alle lijders aan maagkramp, maagbezwaring, onpasselijkheid, gebrek aan ectlast, zure oprispingen, braaklust, hardnekkige lijfsverstopping, slechte spijsvertering, enz. De BROCHURE omtrent de geneeswijze van c. w. Bir_TO»tcirl Universeel _--ïvering;,s-__.o___v benevens een tal GETUIG SCHRIFTEN en DANK.ZEGGI-.GSS-RIEVEN voor de gunstige uitwerkingen van dit voortreffelijk huismiddel. Te Arasterdam bij W. J. van Hulsteyn, Warmoesstraat bij de Nieuwebrugsteeg, B. Adama, Heerengracht hoek Utrechtschestraat en M. Cléban, Huidenstraat. Amersfoort, A. H. van Ruih-en. Appingadara, J. E. Wiersnm. Arnhem, Preller &amp; C . Assen, J. A. Steenmeyer. Bergum, Wed. B. Jager. Delden, A. B. Gerritsen. Delft, B. Frankamp. Delfshaven, J. H. D. Koch. Delfszijl, W. Sis.ingh. Deventer, W. de Visser Jr. Doetinchem, W. van Nek. Dokkum, A. Schaafsma. Dordrecht, H. W. Veth. Franeker, Gebrs. Knotnerus. Gouda, P. J. Melkert. Gorredijk, S. G. Zwart. Gorinchem, J. P. Lasonder. Groenlo, J. H. Huyskes. Groningen, C. Rikkers. Goor.W. J. Slaterus. Goes, P. J. van derDoes Lzn. &apos;s Gravenhage, J. H. F. C. S»a-bilié. Haarlem, W. Plaatzer van den Huil. Harlingen, W. N. Sickens. Heereveen, W. N. Dornseiffen. Hengelo (Overijssel), C. A. &apos;t Hooft. Leeuwarden, Ê. P. Postma. Leiden, E. Blok. Meppel, P. Lagro. Eotterdam, C, J. W. Snabilié, Groote markt, en de Wed. H. V. Prillevitz JGzn., Westmeuwland. Schiedam, Wed. P. Kimmijser. Tiel, A. J. Faassen. Utrecht, W. R. Stem, Vreeburg, en W. Ri Hackfoort &apos;t Wijeste. Veendam, O. H. Savemje. Veen woude. J. J. van der Veen, Weesp, J. W. Vos. Winschoten, G. Wassmann. Weerden, Henri van den Berg. Zaandam, K. Nieuwenhnis. Zutphen, B.Struben. Zwolle, van Haasbergen. Het UNIVERSEEL ZUIVERINGS-ZOUT van den Heer C. W. BÜLLRICH te Berlijn is verkrijgbaar gesteld bij voorgenoemde HH. Depöthouders in verzegelde paijes a i kilo tegen den prijs van 90 Cts. leder pakje uit de fabriek van den Heer C. W. BÜLLRICH draagt op de keerzijde mijne Handteekening. Emmerik a./d. linijN. Het Hoofd-Depot voer Nederland. (16306) H. SARDEMANN. Aanvragen om Depots franco.</p>
</text>
