<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ia dsn Jare 1800 zevenenzestig den derden Julij, ten verzoeke van GRIETJE VAN DEN BOOGAAED, schippersche aan boord, vrouw van HAEM JAGER, en met dezen gewoond hebbende te Groningen en alzoo volgens de wet nog gedomicilieerd te Groningen , tot het uitbrengen dezer openbare dagvaarding verlof hebbende bekomen bij dispositie der Regtbank van Groningen, dd. 14 Jnnij 1800 zevenenzestig, hebbende bij dispositie dier&apos;Regtbank, dd. 30 Januarij 1.1. verlof bekomen om in dezen kosteloos te procederen , kiezende de eischeres domicilie &apos;ten kantore van ABR. JOHAN LOHMAN, Procureur bij de Eegtbanl: van en wonende te Groningen, die als zoodanig v„or haar accupeert, heb ik PIETER HEKKEMA, Deurwaarder bij de Arrondissements-Régtbank van Groningen, aldaar wonende TEI TWEEDEMALE GEDAGVAARD HARM JAGER, Scheep, kapitein, vroeger gowoond hebbende te Groningen, thans woonplaats onbekend, om te verschijnen op Vrijdag den achttienden October eerstkomende des voordeïniddags te tien uren, en dus na een termijn van drie maanden voor de Arrondis-ements-Regtbank van Groningen, alsdan en aldaar zitting houdende in het Paleis van Justitie in de Oude Boteringestraat, ten einde: Aangezien de gedaagde, met wien de eischeres op den &apos;2f)f,ten Januarij 18C0 vijfenvijftig te&apos; Groningen is gehuwd en aldaar woonde, in het najaar van 1800 arieSnzestfg, met zijn schip Margritha Autina vandaar is vertrokken naar London, van London naar Dantzig, van deze plaats naar Harlingen, en op deze Ja .tste mis door storm beloopen, nog is binnen geweest te Arendahl in Noorvregen; Aangezien het door hom gevoerde schip van gezegde plaats is vertrokken en in deu hevigen storm van den dsrden December van gezegd jaar met man en mui. is vergaan. Aangezien het laatste berigt van hem is ingekomen op den SOsten September bevorens, toen hij op het punt waa de voorschrévene reis te aanvaarden; Aangezien de gedaagde mitsdien meer dan drie jaren van zijne woonplaats afwezig is en er meer dan zooveel tijd is verloopen na de laatste tan hem afkomstige tijding; Aangezien de eischeres van meergenoemde Regtbank de vergunning wenscht te bekomen om ecu nieuw huwelijk aan tè gaan; Aangezien de gedaagde, ofschoon behoorlijk gedagvaard bij geregistreerd exploit van den zestienden Februarij 1800 zevenenzestig niet is verschenen en de Regtbank bij bovenaangèliaalde dispositie aan de eischeres verlof heeft verleend den gedaagde andermaal bij eene openbare dagvaarding op een termijn van drie maanden voor deze Regtbank op te roepen; _alsdan van zijn aanwezen te doen blijken, zullende de eischeres, bijaldien noch da gedaagde noch iemand van zijnentwege opkomt, daartoe concluderen, dat het haar worde vergund den geslaagde ten derdenmale op te roepen bij eene openbare dagvaarding op dezelfde wijze als in meergemelde dispositie is omschreven; Afschrift van dit exploit heb ik aangeplakt aan de voorname deur dor audientie-zaal van de Arrondissements-Begtbank te Groningen en aan het huis der gemeente te Groningen en afschrift gelaten aan den Edel-Achtbaren Heer Officier van Justitie hij de&apos;Arrondissements-Régtbank van Groningen, die het oorspronkelijk met gezien heeft geteekend en het eindelijk nog doen plaatsen in het Algemeen Handelsblad en in de Provinciale Groninger Courant, zijnde de door genoemde Ecgtbank bepaaldelijk daartoe aangewezene nieuwspapieren. De kosten dezes zijn in debet ƒ 4.75. Exploit.../ 75. (get.) P. HEKKEMA, Deurw. Schl &gt; 2.40. Gezien en afschrift dezes ontvangen door ons Bent n 10. Officier van Justitie bij de Arrondissements-2 .Court. .// 60. Ecgtbank te Groningen. Aanpl // 60. &apos; Parquet den derden Julij 1867. Visa 30. (get.) ALBAEDA. &quot; Geregistreerd te Groningen, den derden Julij ƒ 4.75. achttienhonderd zevenenzestig, deel 79 folio 111, recto vak 7, houdende een blad geen renvooi. Debet voor regt ƒ —.80, voor 38 opcenten ƒ —.30$, te zamen een Gulden tien en een halve Cent. De Ontvanger g. a. %et.) VAN SONSBEECK. Voor eensluidend afschrift, (16375) ¦ J. LOHMAN, Procureur. JOHs. WENT, E. H. COERS, E. EUCHS, J. C. BAÜM, J. P. A. KILSDONK en P.W. C.G. BOTHE, Makelaars, zullen op Maandag 29 Jnlij 1867, des avonda ten zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris J. G. POUW, presenteren te verkoopen: het Hechte, Sterke, \Veldoortimuierde en iv den laatsten tijd aanmerkelijk verfraaide en verbeterde BIUsS, TUl__ en ERVE. op de Prinsengracht, tusichen de Vijzelgracht en Weteringstraat, Buurt B B, N°. 401. Breeder brj biljetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, des namiddags, van 1 tot 3 ure, op vertoon van een toegangbillet, bij bovengenoemde Makelaars verkrijgbaar. De Eigendoms-Bewijzen en Veil-Conditien zullen op den gewonen tijd ter inzage liggen ten Kantore van voornoemden Notaris, op de Keizersgracht, bij de Brouwersgracht. (16376)</p>
</text>
