<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>SA-SEL, 4 Julij. Bij de jongste premietrekking der 40 th. loten, weike op I . de** &apos;heeft plaats gehad, zijn de volgende hoogste prijzen gevallen op üev&apos;enötaande Nos.; th. 36,000 N-&apos;. 140536; th. 8000 N°. 145461; th. 4000 N°. 165.95-*, th. 2000 N&quot;. 23583-, th. 1500 N°. 1021 en 6570 en th. 1000 Nö. 123184, 136633 en 149963. De uitbetaling geschiedt op 2 Januarij 1868.</p>
	<p>LONDEN, 5 Julij. Suiker vast doch met weinig kooplust. — Koffij met geringe Vraag, — Rijst lusteloos.— Talk in 10c044.9; Oct.—Dec. 45.6 a 45.9. — Lijnolie 39.9. — Friesche Boter 90 a 92 sh. — Gratiën over het algemeen vast prijshoudend. LIVEEPOOL, 5 Julij. Van Katoen werden 10,000 b. tot onveranderde prijzen afgedaan; gedurende deze week Zijn verkocht 53,700 b. waarvan 1625 b. op speculatie en 11,250 b. voor expörtfttie 5 de aanvoeren bestonden uit 30,000 b. en de voorraad is 738,250 b. Middling Upland lOV2, dito New-Orleans 11 p. Béng. 7, Dhollerah 83/4.</p>
	<p>LONDEN, 5 Julij. (Slotkoersen). 3 pCt. Gecons. 94%; 5 pCt. Braz. 1865 —; 1 pCt. Ecuador —•, 5 pCt. Grieken 141/4; Ditp Coup. I i ; 3 pCt. Mex. 16-, Dito 1864 BV2; Afgest. N. Gren. ; 2 pCt. jDito —} Dito Uitg. —5 N. Gren. Landw. —-, 3 pCt. Port. 1853 !40y2; 3 pCt. Dito 1856/63 —; 4% pCt. Rusl. 1860 —; 3 pCt. * Dito 1859 —; 5 pCt. Dito 1862 86%; Dlto 18-4 —; 8 pCt. Spanje ,—; 2% pCt.Dito —; Dito Amortisable 23%-, Dito Cert. Coup. 15% -, i 5 pCt. Turk. S. 303/4-, 3 pCt. Venez. ; 6 pCt. Dito 1862 20; { 6 pCt. Dito 1864 19; 1% pCt. Dito -, 21/» pCt. Nederl. Gert. { —; 4 pCt. Dito —; Rijnsp. Actiën —; 6 pCt. Amerik. 1882 72%; OM. 7 pCt. Dlinois —-, Actiën Illinois 79; 8 pCt. Deb. Atl. &amp; Gr. ¦ West. Spw. (£ 100) 31 a —; 5 pCt. Italië —-, N. Russ. Leening — a — pCt. premie; 7 pCt. Atlant. (gecons.) 24% a —; Deb. —. Wissel: Petersburg 3/m. 31%; Parijs 3/m. 25.40;Hamburg113.10-, Amsterdam 13.—. , PARIJS, 3 Julij. 3 pCt. Rente (open.) 68.60; 3 pCt. Dito slotk. 68.62V2; 41/2 pCt. Dito —; Cred. Mob. 357; Dito Fonc—; Noord. &apos; Spw. Act. —-, Dito Fr.-Oost. Spw. 457 esd.; Cred. Mob. Espagnol ! , 245-, Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Nijv. —; . Aand. Tunis —; Mex. Obl. Gest. 127; 3 pCt. Sp. Binn. 32%; 2% pCt. Dito —; 5 pCt. Italië 49.05 exd.; 5 pCt. Turk. Alg. S. 31.45; &apos; 6 pCt. Amerika 1882 823/8. Wissel: Petersb. 3/m. 330; Londen kort 25.14%; Amst. 3/m. 210%; Hamburg 3/m. 185%. MADRID, 4 Julij. 3 pCt. Spanje 33.90; 2% pCt. Dito 32.40. BRUSSEL, 5 Julij. öpCt Met. 48% j 6 pCt. Amerika 188275%; 21/2 pCt. België 56.70. ANTWERPEN, 5 Julij. 5 pCt. Met. 48%; 6 pCt. Amerika 1882 76%. ! f&amp;ff* Bovenstaande Telegrammen zijn reeds i_ een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen. KONSTANTINOPEL, 4 Julij. De leening van 55 millioen francs, die de Turksche regering gelijk reeds gemeld is met de Société Générale te Parijs heeft gesloten, geeft jaarlijks, met inbegrip van het commissieloon, eene rente van 18 pCt. De leening is gewaarborgd door de inkomsten, PESTH, 5 Julij. De constitutionele reorganisatie van c!e Zevenbergsche gemeentebesturen- is voorgeschreven en daarmede is reeds ceü begin gemaakt. De reorganisatie der Croatische gemeentebesturen is op handen. De rijksdag zal waarschijnlijk in September heropend worden. BERLIJN, 5 Julij. De Fransche gezant Benedetti en de Russische gezant O-bril hebben deze hoofdstad -voor geruimen tijd verlaten. Het hof heeft heden voor den tijd van viei weken den rouw aan- ! genomen over Keizer Maxiiniliaaii, De Kroonprinses is raet hare kinderen naar Misdroy vertrokken, Werwaarts de Kroonprins haar morgen volgen zal. De Koning vertrekt heden avond naar Ems. De Russische raad van legatie te Parijs, de Heer Tchetcherine, is hier aangekomen met depêches voor Petersburg. PARIJS,. 5 Julij. In het Wetgevend Ligchaam is heden door den voorzitter aangekondigd, dat Keizer Maximiliaan het slagtoffer geworden is van een verfoeijelijken aanslag. __k stel er prijs op,&quot; zeide de Heer i Schneidel-, ..in deze vergadering openlp te betuigen, dat die schen! nis der eer en der beschaving mij met afkeer en verontwaardiging I vervult,&quot; De Kamer heeft die woorden van den voorzitter levendig De Patrïe beweert, dat de Fransche gezant, na de inneming van Meïico, die stad verlaten en zich naar Vera-Cruz begeven beeft. Hij zal üich daar inschepen naar Europa, na de in Mexico verblijf hou! dende Franêchen onder de bescherming van eene der vreemde vlaggen_ gesteld te hebben, De Sultan vertrekt dan lOden naar Engeland. FLORENCE, 5 Julij. Hét hof heeft, wegeneden dood van Keizer Maximiliaan, den rouw aangenomen voor den tijd van 20 dagen. In de Kamer van Afgevaardigden was aan de orde do discussie over het wetsontwerp betreffende de geestelijke goederen. Eemjgd e vaardigden bestreden het ontwerp als strijdig met dewgüeia, regtva-rdigheid en de financiële Ve ontwerp en wijzen op Heer Rattazzi verklaart dat hetl™^ §£»- onder voorbehoud werp der commissie voordragen. Hij zeide dat het op eenisre al^e f&quot; IXhet Parlement ingediende contract êjl*S^%lsviïb*m%&amp; te onttreklen, daar zij het &apos; Sactgals ontbonden beschouwoen-, zij lieten aan het ministerie volle vrijheid. In don loep der discussie gaf de Heer Rattazzi verdere inlichtingen omtrent de indiening van het ontwerp-contract Erlanger en zijne toetreding tot hut ontwerp der commissie. , WEENEN, 6 Jnlij. Het officiële blad van heden bevat een keizerlijk i rescript, waarbij ter .dankbare en vereerende herinnering aan de nit¦ Blekende diënslen door den Keizer van Mexico aandëOoßtenrijksch. zeemagt bewezen, bevolen wordt dat deze eene plegtige lijkdienst zal vieren; tevens wordt voorgeschreven dat alle in dienst zijnde schepen gedurende zeven weken aan den top van den mast eene omfloersde vlag moeten hebben. BRUSSEL, 6 Julij. Bij kon. besluit is het verbod van in-en doorvoer van varkens, van het vleesch on verschen afval van die dieren, van drooge runderhuiden, haar, horens, beenderen, onde kleederen en lompen uit Nederland afkomstig, opgeheven. BERLIJN, 5 Julij. Rogge: Voorjaar 62 .4; Najaar 531/2. — Raapolie: Voorjaar 11-,„• Najaar 11-%. , LONDEN, 6 Julij. 3 pCt. Consols 941/2 a %-, 3 pet. Mexic. 16 l/g a s/8; Dito 1864 —; 2 pCt. Venez. —; 6pCt. Dito 1862 a—; .%&apos; pCt. Gren. afg. a ; 1% pCt. Dito —a —; 2 pCt. Nieuwe Dito ; 1 pCt.Ecuador 12 a 13; Illinois Spoorw.-Aandeelen 79 a 1/4; 5 pCt. Grieken 14% a 15-, 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 303/4 a 31; 5 pCt. Braz. 1865 —-, 6 pCfc. Amerika 1882 72% a 72%; 3 pCt. Buitenl. Spanje 36 a 37; 2&apos;_ pCt. Dito 33 a 34-, Amort. 23% a %; Coup. Bewijz. 15% als~;&apos;s; 5 pCt. Italië 48% a %; Russ. Leening — pCt. premie: 7 pCt. Atl. 24 a 25 -, Debentures 31 a 33. PETERSBURG, 5 Julij. Slotkoersen. Wissel: Londen 3/m. 32%; Hamburg 29% ; Amst. 162; Parijs 340-, Loten 1864 115%; Dito 1866 1071/4; Imperialen 600. De beurs is stijgende. Als gerucht wordt medegedeeld, dat de Nicolai-spoorweg voor 300 millioen fra. is verkocht, betaalbaar in drie jaren. WEENEN, 5 Julij. (Slotkoersen.) 5 p_t. Metal. 60 —; spCt.Nat. 69.80-, 5 pCt. Met. Zilv. 1864 76.50; Aand. 1854 78.—; Dito 1853 125 75; Dito 1860 89.—; Dito 1864 77.80; Cred. Anst. 190 80; Obl. Lemb. Czern. Spoorw. 175.50-, Bank-Act. 714.—; Staats-Spoorw. Aand. 228 30: Dito Noorder-Spoorweg 16 82; Dito N. Lombard. Spoorw. 190.—. — Wissel Londen 125.75; Hamb.93.—;Parijs 49 80: Ene. Oost. Bank 10_._0. WEENEN, 6 Julij. Metal. —.—-, Nation. —.—-, Credit-Actiën 191 __; Bank-Act.—. —Wissel op Londen 3/m. —.—-. BERLIJN, 5 Julij. (Slotkoerson.) 5 pCt. Met. 47Vs; » pCt.Nat. 56% -, Oostenr. Aand. 1860 71%; 5 pCt. Italië 49%; Lomb. Shares 1013/4-, 5 pCt. Russ. 1822 86: spCt.Dito 1862 86%; 4% pCt. Pruisen 981/.; 6 pCt. Amer. 18g2 77%; Holl. Spoorw. Act. 97. Wissel: Londen 3/m ; Parijs 2/m. ; Hamburg 2/m. -. Amst. 2/m. -, Weenen 2/m. 8OV4; Petersb. 3/m. 891/2. BERLIJN, 6 Julij. 5 pCt. Met. —; Dito Nat. 561/2 . 6 pCt. Amerik. 1882 777/8 j 5 pCt. Italië 49%; Oost. Aand. 71%. FRANKFORT, 5 Julij. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 1866 48%; Dito Naiion. 5 pCt. 55; Oostenr. Aand. 1860713/4; Dito 1864 73i/2; Metall. 1859 63; 6pCt. Amerika 1882 773/i6. — Wissel: Londen k/z. 1191/4-, Weenen k./z. 94%. FRANKFORT, 6 Julij. Metalliek 1866 487/8; Nat. 55%; Oost. Bank- Aktien 669-, Dito Aand. 1858 fl. 100 118; Dito 1860 fl. 500 72-, Dito 1864 fl. 100 731/4; 6 pCt. Amerika 1882 77%, — Wissel Weenen ; Amst. . PARIJS, 6 Julij. Fransche 3 pCt. 68.70; nieuwe Credit Mob. 358; Fransch-Oost. Spoorw. 458; 3 pCt. Binnenl. Spanje 32%; 21/2 pCt. Dito 32%; 5 pCt. Italië 49.25; 5 pCt. Turken —, Mexic. Loten —, 6 pCt. Amerika 1882 —. TEXEL, 6 Julij; Binnen: Andaman, Otis, Havana, - Franciska&apos; Ahlers, Riga. - Lympha, Allurn, Drammen. - Brillant, Gregory, Ivigtout. BROUWERSHAVEN, 6 Julij; Binnen: Frederik Hendrik v.Meyden v. Dnyn, Batavia, 1. v. de Simons-Baai n. Rott. - Nioletta, Olivara, Nicolajeff n. id. - Suacero, Bozzo, id. n. id. - Isabelia Hall, Redhead, Newport n. Dordrecht.</p>
</text>
