<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Paleis roor MröiHsvlijt* DINGvSDAG 9 JULIJ: OCHTEND-COS CERT Entree 50 Cent. Aanvang D/a Ure. Leden volgens Reglement. Conpon-Bewijzen geldig. A VOI^ D-CO_WEtIT Entree 50 Cents. Aanvang 7Va me. Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen^ geldig. lïffil T TVirril t I _? fO ROTTERDAM, berigten dat zij hunne VV Illi. 111 AL 6. Il ? REPUTATIE SIGAREN per&apos;/lO Kist a ƒ2, of 5 Stuks voor 10 Cents, alsmede hunne HALVE STUIVERS SIGAREN, in Drie verschillende soorten en modellen verkrijgbaar hebben gesteld, voor AMSTERDAM uitsluitend bij den Heer J. H. KRAMERS, Haarlemmerdijk hoek Bußen-Wieringerstraat, alwaar met succes verkocht worden,&apos;hunne van ouds zoo gunstig bekende SIGAREN LA RENOMMÉE en PROVINCIALE SIGAREN, per 1/4 Kist i ƒ4 of 6 Stuks voor 10 Cents. (11026) SCHOUWBüRGE-tf, CON€_-MT_-_¥, ENZ. ______ ~]p]imMi. ~~~^ ZOND A G 7 J UL IJ 1867, MATINEE MUSICALE van 1 tot 4 Ure. MET INTRODUCTIE VOOR VREEMDELINGEN. Des Avonds HARMONIE-CONCERT, BENEVE-TS ALGEMEENE GAZ-VERLICHTING. En&apos;rée voor het Publiek 99 Cents. Aanvang 7Va Ure. Dingsdag 9 Julij ten 1 Ure REPETITIE. _________ J. EOUARP STUMPFF. CAFÉ DE L&apos;EUROPE, Nes, -r.hnin- over den Salon des Vanéié.. CAFÉ-CONCERT, Heden en volgende avonden door Fransche, Duitsche, Zweedsche en Hollandsche Artisten. Komische Duetten von Frl. Alma en Schlössel en Mlls. Emilie en Lelong. Romancen en Aria&apos;s van Frl. Helena. Liederen en Chansonnettes Comiques, door Mlle. Garcon, Kumpcl en Lelong. Entree vrij. _4a__y__-_L_-__- TUIN WELGELEGEN, PLANTSOEN bij de WILLEMSPOORT. Heden en volgende Dagen alle Avonden: SOIREES VOE AAL EN INSTRUMENTAAL, onder directie van HUBERT SAUVLET. ZONDAG onder anderen komt voor (gevraagd): 2de Act uit Freischütz, Duet uit Figaro&apos;s Hochzeit; Paillasse et Frispoulet, Dues Comiques, enz., enz. Met afwisseling der Negerzangers. MAANDAG Buitengewone Voorstelling met nieuw programma. Onder anderen komt voor Scène en Duet uit de Regimmts Tochter, Scène en Duet uit Martha, enz., enz. Te 9 ure groote Bengaalsche Verlichting. Entree 25 Cents. Aanvang 8 ure.</p>
</text>
