<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>___._____!__.- BÜRGERPLIGT. De Vereeniging heeft de eer voor de aanstaande verkiezing van een lid van de Provinciale Staten en van 13 leden voor den Gemeenteraad, onderstaande Heeren aan te bevelen. In hare Vergadering van 20 Junij 11. ter benoeming van hare Candidaten gehouden, waren 78 leden tegenwoordig. Voor de Provinciale §_aten: J. F. KROMS. Voor den Gemeenteraad: Mn. E. D. ASSER. j Mr. ff. G. R. R. VAN LILAAR. Mn. E. A. CROMMELIN. Mn. ïï. W. G. RAS. Mr. C. FOCK. N. TETTERODE. Dr. C. E. HEYNSIUS. ,A. J. U. VAN DER TOORN. S.W. JOSEPHUS JITTA. Mr. ABR. DE VREES. G. R. KUIPER. J.CÜNINCK WESTEN-ERG. Mr. H. J. VAN LENNEP. Amsterda.-, De Commissie van Bestuur, 6 Julij 1867. J. DOMELA NIEUWENHUIS. A. E. J MODDERMAN. R. J. KELDERMAN. J. REGTDOORZEE. D. E. TERSTEEG. &apos; N. REDEKER BISDOM. P. SMIDT VAN GELDER, W. M. WESTERMAN. J. L. DE LEAO LAGüNA. (16426)_ De Ondergeteekende, door de Kiesvereeniging &quot;Vaderland en Oranje&quot; tot Candidaat gesteld voor den Gemeenteraad, verzoekt NIET in aanmerking te komen. Amsterdam. Dr. F. R. -VESTJIOFF. 5 Julij 1867. (16425) _*¦____ Tegen I°. Augustus wordt, door verandering van Pipfl Affaire, TE KOOP aangeboden op een fatsoenlijken «l-__ï stana- een welbeklante MELKSTAND, alwaar dagelijks •!(_-____ 5 vaten Melk, en 4 vaten Karnemelk per v/eek verkocht worden. Adres franco, onder lett. D. V. M., Bureau Handelsblad. (16_02)_ BH___¥l___^ltt_i^_rj__i&quot; _ _0 Cents dc flesch; bij ze., flèsschen iranco aan huis. De ondergeteekende beveelt zich tot de levering van bovengemelde Bieren beleefdelijk aan. J. J. HKNNÏNCS. Kloveniersburgwal, hoek Rusland, B 183. NB. Eene ruime KAMER, geschikt voor Sociëteiten disponibel, zonder huur of vergoeding van gaslicht. (16381) MAN ÜFACTÜREN. Voor een Magazijn van Manufacturen en Modes wordt gevraagd eene JUFVROUW van de P. G., bekwaam in het vak. Verzoeke franco zich te adresseren onder lett. &apos;S. en W. aan het Bureau Handelsblad. (.16436) Door kwitering van zaken wordt ter overneming aangeboden eene Grossierdei ij in KOTER, KAAS, ZOUT, enz. Het Huis met Pakhuis er bij te Huur. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven, onder het motto KAAS, Bureau Handelsblad. (16378) SCHILDER- E- TEERENBEHOEFTEN. Magazijn DE RëüIBRASDT, Rokin, E 167. Bij den Ondergeteekende is voorhanden: Echte Eaber potlooden, gepolijst per doz. ƒ 0.65, per stuk 6 cents. // // h ongepolijst &gt; « « 0.45, . * 5 // «nu met Conté krijt » k u 0.45, » « 5 » Rembrandts potlooden, prima kwal. // « _ I.—, // * 10 » Gekleurde potlooden, van Faber en Schulz « « * 1.25, * » 12 n Roode of blaauwe Magazijnpotlooden, achtkantig r » » 1.10, » &gt; (0 » Etc, etc. ordinaire soorten u 20, 30 Cents. Verder alle soorten Faber Potlood. Doozen. Passerdoozen, Verfdoozen, Papieren en alle Schilder- en Teekenbehoeften, tegen enorm verminderde prijzen. (16413) J. F. HULK, Rokin, E 167. __</p>
</text>
