<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE IIUIJRs &lt; Op eene der Hoofdgrachten, in den omtrek der Wetering-Barrière, „ een GEMEUBELEEi-D KAMERTJE, geschikt voor lemand, t zijne bezigheden buiten &apos;s huis hebbende. Reflecteren.len adresseren i zich Franco, onder Lett. P. N., Bureau Handelsblad. (16514) j KömJHöisr I Een HUIS. voor deze Affaires geschikt, wordt zog spoedig z mogelijk TE HUUR gevraagd. Offerten worden franco ingewacht onder Lett. H. L. Bureau Handelsblad. Ook vraagt men onder hetzelfde Adres TE HUUR een STAL of PAKHUIS. (16502) AMSTERDAMSCHE i KANAAL-MAATSCHAPPIJ. ; Het BESTUUR roept, ingevolge Art. 13 der Statuten, op de Inschrijvers , die nalatig zijn gebleven in het voldoen van de zevende Storting over de dóór hen ingeschreven Aandeelen, om die Storting alsnog te doen BINNEN 30 DAGEN na dagteekening dezer aankondiging, ten Kantore der Nederlandsche Bank, mei bijvoeging ( van Interessen, berekend tegen zes ten honderd &apos;sjaars, van den dag waarop de Storting verschuldigd was, zijnde 8 April 1867, tot . dien der voldoening. De nummers der Aandeelen, op welke de Storting niet is ge- ( «aan, zijn: a/1000. 127, 130, 214, 704, 705, BOOaBO4, 912, 913, 918, 919, 989, 1641 a , 1650, 2027 , 3043, 3156a3159, 3551 a 3556, 3573a3576, 3604, 3714, 3791 , 4047 , 4066. a .ƒ• 500. 90, 150, 197, 257, 258, 289, 290, 291, 354, 452, 466, 499, 505, 5-*7a551, 614, 676, 677, 716, 726, 742, 768, 778. a./100. I*l, 142, 187a196, 246, 247, 266, 267, 288. 289, 311. 315a317, 391, 392, 401, 441 a 450, 521 a 525, 577, 616, 617, 653, 697, 726. 883, 884, 8/7, 878, 927, 1100, 1101. 1319, 1320, 1390. Amsterdam , 4 Julij 1867. Het Bestuur voormeld: JITTA, President. . _6364)__ p. H. BKUVN, Adj.-Secr. DE CREDIET-VEREENl6lN(Keizersgracht bij de &quot;Wolvenstraat., XX iJ-_*&gt;) neemt gelden aan a deposito, op iederen Werkdag opeischbaar, • nuts één dag te voren opgevraagd en vergoedt daarvoor thans eene Rente van 2i/j pCt. Amsterdam, 6 Julij 1867. (16480) DE -OM-lANDIETKAS &apos;fE ROTTERDAM, maakt aan hare Correspondenten en verdere Belanghebbenden beio?,**&apos; at üare Kantoren geopend zijn van des Voormiddags 9 tot _-_uur en van des Namiddags 2 tot 6 uur. (16282) KANTOOR VERPLAATST. LAKAISON BOS &amp; BAAIJ, CONVOOILOOPERS, naar den KLOVENIERSBURGWAL tegenover de Slijkstraat, 541. _(16448)_ Een DUITSCHER, Kellner, sedert zes jaren in het Vak werkzaam, ZOEKT eene BETREKKING in een Hotel met Augustus of eerder, binnen of buiten de stad Amsterdam. De hierop Reflecterenden gelieven zich te adresseren onder Lett. A. B. N°. 1 Bureau Handelsblad. (16256 [&gt;P MEUW ONTVANGEN :ene fraaije keuze AGSIA-TES, BROCHES, PENDANTS en VOUVEAUTËS; eene prachtige keuze KAMMEN, PARFUMERIE^. GALANTERIËN. enz. PALMITINE KAARSEN, -OCOSXEEP, BLOEMENGEEST , ECHTE KEULSCUE -AU DE COLOü-ftE. LOODEN KAMMEN en KLISWORrELOLIE, ook HOOFD-, TAND-, NAGEL--en KLEERBORSTELS in alle Prijzen. WrE_. J. M. MAUER, Nieuwezijds Voorburgwal of Boommarkt bij het Spui F 75. (16443) $§lijtèlrij~ën~Tappei*o^r Men biedt uit de hand, door sterfgeval, TEN VERKOOP aan: Eene meer dan Honderd jaren bestaan hebbende SLIJTERIJ en TAPPERIJ. Reflecterenden adresseren zich met franco Brieven Df in Persoon, bij den Makelaar C. R. J. STROETHOFF, Brouwersgracht bij de Heerengracht, SS 559. (16442) OVERHEMDEN, in alle Tailles, met Linnen Fronts, Boorden en Manchetten. FLANELLEN OVERHEMDEN en ONDERHEMDEN van ƒ 1.75 en hooger. VICTORIA&apos;S, LIGGENDE EN STAANDE BOORDEN, COLS, CRAVATS, MANCHETTEN, enz., enz. GLACÉ HANDSCHOENEN, in ruime keuze ZWART EN IN KLEUREN, het Paar ƒ 0.50, ƒ 0.60, ƒ 0.80, ƒ 0.90, ƒ 1.10, ƒ 1.25 en hooger. C. P. KOELER, (16498) Kalverstraat hoek Osjessluis, E 70*. ~W]_MIËtjIJFVIiOÜ\V. Met I°. Augustus wordt verlangd eene WINKEL-JUF VROUW, van de P.G., in het vak MANUFACTUREN. Diegenen, die met de NAAIMACHINE kunnen omgaan, of lust gevoelen om er mede te willen leeren werken, komen alleen in aanmerking. Franco Brieven worden ingewacht, onder Lett. A.K., Bureau Handelsblad. (16501) Bij eene Jonge Weduwe uit den deftigen stand bestaat gelegenheid voor eene DAME tot Inwoning, Kost en gezellig verkeer. Adres franco onder letter V., bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam. (16477)</p>
</text>
