<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>- BOEKHAIBEI van H. J. VAN KESTEEEN, Warmoesstraat, te Amsterdam. t MM W^ H_ Wh H __ H__l_i____ _S_b^^&lt;___,___l BBI_AMHB - ütllfaDl A_iiïl_: iiilP a __.ï__l_nll_Cr i^i^ijlLllLHßlJd UWSI&apos; lil 11 beichhuvko DER -.EDERLi.IMDSCHE BEZITTINGEN IN OOSÏ-INÜIE, door A. J. VAN DER AA. ; Voorafgegaan van een beknopt overzigt van de vestiging en uitbreiding der magt van Nederland aldaar. 1 VIER ROYAAL B°. DEELEN, CIRCA 2.09 BLADEN, MET PLATEN EN KAARTEN, 1 voor slecht, _-er_ q-»stteii.?n I?.te«lkelnin? JT ?Winti&quot; We^ Het wordt nn _&lt;tdP&gt; act gebonden in 4 banden, afgeleverd &apos; Zf£lii^ï._^™t«_^,be?Ul|ï V onzlr«ke Oost-Indische Bezittingen en die gevoelen van hoeveel gewigt eene we: 1&apos; d°°r haDdel en Dijmhêid daMUit bordeel trachten te ve.wer.en, zullen Sleekts Honderd exemplaren Worden tegen f 5.90 afgeleverd, &apos; daarna wordt de prijs aanzienlijk verhoogd. (16431) Aan de Inteekenaren is verzonden: AFLEVERING 9 VAN DS DIERENTUIN VAN RET K. I 6. NATEA ARTIS MAGISTRA, GESCHETST DOOE Prof. H. SCM.L_EC._E__-. AM^T-BnAM,I Jnlij 1867. De uitgevers GEBR. VAM ES. (16489) mA LA VILIE BE PARK, j BOTENHUÏSTÈ HUUR. . II UIDEN STRAAT BIJ DE HEERüNIiRACiIT. Tegen I°. Augustus e. k. wordt TE HUÜE aangeboden, een HOOP __TEÏ_&quot;W __T_T_. A,3_¦fl¦iPM¦• VE__HÏJIS, bevattende vier ruime Eamers, Eenken, Meidenkamer - i ? -r« _-__ïïin_™V W &quot; en Zolder, voorzien van Gaz;, Duinwater en vele andere gemakken; Smaakvolle REIS - en-WAMÖEECOSTEMES, van af ƒ 11. gelegen in de nahijheid van &apos;de Weespr-rharrière, een ri__t uitzigt m-.Tnen PAlsLT&apos;l&gt;lr-s do £LÏ&apos;CAfi suPra qualiteit, ƒB. hebbende op het Eijaspoor en Amstel-Hotel. Huurprijs ƒ 500. Ee- -10-&apos;l&apos;. JH._J._t,. DE ÜJtEIJIEKE. flecterenden adresseren zich franco onder lett. T. N. in den Kan- TV FAAB fl F\TÏÏr*VDf\TiWhS toerboekh. van Wed. I. EELEBMAN, Beurssteeg E 176. (16450) Jj iiiiltllirJjDlllJijiJM ï Eene JEFVROEW, E. C, hekend met do Fransche taal en eenige BüRfiERHEïZEM met groote Tuinen, buiten de Leid- u?^k- ™% gaarne spoedig geplaatst tot assistentie in eene sche Poort. Te bevragen bij A. N. VAN WALEN, Metselaar en huishouding, of tot Gezelschap bij eane bejaarde Dame, hij voor- Makelaar, van 12 tot 2. uur, alle werkdagen, op den Overtoom eu„ te ytrecb-t of omstreken. Van vorige betrekkingen kunnen A.X 55. , (16408) &apos; beste informatiën worden geproduceerd. Inclinerenden gelieven ———77 - nn.xTt--. : ~~ ~ ?.ch, «etfranco brieven , onder lett. A. 8., te adresseren aan den -_- *atsoeHlSk J°N . MENSCH, eenige uren per dag disponibel Boekhandelaar J. S. DE HAAS, N. Z. Achterburgwal bij de GastneDDende en deze nuttig wenschende te besteden, zoekt eene be- huismolensteeg, G 315, te Amsterdam. (16395) trekking als AItHINISTRATEÜH of anderszins. Goede inlich- JT^Z ?, . , ? ,x , . wrat tingen kunnen geproduceerd worden, terwijl men tevens desgevor- r worilt zoodra mogelijk m de dienst te treden eene .._____-derd geneigd is een voldoenden borgtogt te stellen. Adres franco MK&apos;B* gevraagd, die buitenshuis slapen kan. Nadere inlichtingen onder lett. A. B. bij den Boekhandelaar H. PAESON Jr Kalver- ln Persoon bij den Boekhandelaar B. EISENDBATH, O. Z Achstraatbij de Munt, D 39. (16407) terburgwal, B 225, Waleplein, alhier. (1639*&gt; _s__Ï-«^»ïS._.-MS S^t.^fflSfSSS voorzien zijn van twee roijale geplafonneerde Kamers, Keuken, Zol- fcnJ;e ƒ UCT onder lett B. A (16454) der, doorloopend Privé, Duinwater en verdere gemakken. Eeflecte- B__^_-eg2Ji&apos;anco_c_a__ie^^ _ ___v 1 renden geheven^-ich met franco brieven onder lett. H. W. te adres- --—-g_g_Si_» f 1 HF V TAUQQFU seren hi] den Boekverkooper E. H. BEINKMAN, Oudebrugsteeg SH B^ U- «_ ___- «JXi_IOU-l_l ¦ bj de Warmoesstraat, M 476. Q6389) AGENT ÏN MACHINERIËN lEMAND, eigen zaak hebbende, goed en algemeen bekend in voor Engelsche Huizen te Enschedé, thans ook belast zünde met do den Handel, zag zich gaarne belast voor Amsterdam en omliggende Agentuur voor Ne der 1 and, van de firma plaatsen, tot verkoop van COC-A-VTE AKTIKEtESI. Keflec- af^ws X &quot;¦_.*.«?» 9- -__»_rr___ _~_vt _n_ torenden gelieven zich te adresserenonder lett. X, met Iranco brieven, »-yMA__?.___f___lt &amp; _BlTlM3]srïfcï_ï_fi_r bö de Boekh. M. SCHOONEVELD &amp;ZOO_., te Amsterdam. (16383) in Bückau-Magdehurg: beveelt zich Yaeme^^^JnTT- _^^T___-_-_-__ &quot; van alle lustrumenten aan STOOMKETFI&apos; . w*¦ 1 lmring TB USUITIt MANOMETEES.YEILIGHEIüSKLEPPEN ™ enoondlg*i; t: als: _ H,_¥ 1-,7 .TT. . , CALIPOENIA- en andere POMP__N TN^OTn_^ ~ Voorts</p>
</text>
