<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>LONDEN, 30 Maart. Do Java heeft berigten uit New-York aangebragt, loopende tot 21 dezer des ochtends. Goud agio 2874. Wissel op Londen 1391/3; Hlinois 1161/25 O pOt. Amerika 18821035/.. Katoen 1 middiing 40, flaauw. Granen en Meel lusteloos. Petroleum 24 a 25, geraff. 38 a 40, in llaauwe stemming. Het Huis van Vertegenwoordigers heeft het ontwerp tot het aangaan eener leening in liet buitenland weder in overweging genomen en naar eene commissie verzonden. De beweging der Fenians vermindert. BUCHAREST, 30 Maart. Do Kamer van Afgevaardigden is ontbonden en de zitting van den Senaat gesloten. In de boodschap, waarbij de ontbinding wordt afgekondigd., wordt die maatregel gemotiveerd door de houding, welke de Kamer in de zitting van gisteren heeft aangenomen en welke strekte om dit collegie in eene nationale conventie to herscheppen. De regering doet een beroep op de natie. Dj nieuwe Kamer zal binnen 40 dagen worden bijeengeroepen. De maatregel heeft den besten indruk gemaakt. WEENEN, 30 Maart. Volgens gerucht in de handelskringen in omloop heeft de Pruissische regering reeds bevel gegeven tot mobielmaking van verschillende corpsen. De Wanderer heelt langs een buitengewonen weg eene authentieke mededeeling ontvangen, dat de Koning van Pruisen reeds eergisteren het bevel tot mobielmaking van drie armeecorpsen onderteekend heeft. Aan het telegraaf bureau te Berlijn werd het overscinen van mededeelingen betreffende de mobielmaking in particuliere depêches geweigerd. , , .. Do Abendposl meldt, dat vijf Pruisische armeecorpsen aanschrijving hebben ontvangen 0111 zich gereed te houden ter dadelijke uitvoering van eventueel te geven bevelen. _ . FLORENCE, 30 Maart. De minister van financiën neemt maatregelen , opdat de wetten op de belastingen en de financiën onmiddellijk na het weder bijeenkomen der kamer in discussie worden gebragt. Het ministerie zal van de aanneming der maatregelen eene kabiiietskwestie maken. Men gelooft dat de meerderheid de regering zal ondersteunen; en dat de commissie van financiën voor het bijeenkomen der kamer het zal trachten eens te worden omtrent de aan te nemen ontwerpen.</p>
</text>
