<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>füaiyei*straat 9 E HH§ cm SS®, heeft de eer zijne geachte Begunstigers de ontvangst te berigten van de NIEUWSTE MODDELLEN MANTELS en MANTILLES . I CISALES-LOM £_ en ©OEREN, ZUBËK en diverse andere nieuwe Stoffen. (7980) lA6MÏJI ¥AI Ja Ü. Si &amp;ZOONf O. E. Voorburgwal, Ii 508. Ontvangep: de was__Jws_r__- »a_sa!Jß_sïiS_r@_^_f,_£-S GOEDIJNEN, TAFELKLEEDEN, STOEES, Fran-clie TAPIJTEN , LOOPEES en meer andere Artikeien. (HOU) BEPAAL_Tei&quot;hMLE ÏÏIT¥ERI@OP IM DE WASMÖSiTBAAÏ 9 of 611, van LINNEN-, TAFEL-.&apos; O©«-.ES- en SERVETG«EBEREN, MABAPOLAMS , SIÏERTÏNSS , BIEMET, REPEBS, AMERSFOORT, JZARBOEREN, FLANELLEN, TAFELSTELLEN, NETELBOEREN VOOR MEUJBELOORBMJNEN en meer andero goederen; alsnog eene partij LAPPEBI van allo soorten Witte Goederen. Al deze goederen zullen binnen 14 dagen tot zeer goedkoope prijzen finaal uitverkocht worden. r^j^^sp Algoo£ _oa. eene partij HEEREN OVERHEMDEN , FLANELLEN HEBIJDEN, TTMIC©, BOORBEN, gPlfp&apos; SJORREN, &quot;KOgJSEN , enz. (7910) , De Ondergeteekende maakt hiermede Heeren BOUWKUNDIGEN en PARTICULIEREN opmerkzaam op door zijne Fabriek van Gedrevene Getrokkene, Ge.tampte en Gegotene ZINR- en ROPERWEfc-HEN geleverd wordende fabncatèn, als: BALKONS» BALUSTRADEN-, CONSOLES, ZUILEN, VAZEN, KROON- en andere LIJSTEN, VENSTERS-, DEUR- en GEVEL-ORNAMENTEN, PUNTEN, PANEELEN, PALMETTEN, ROSETTEN, LETTERS, KEEK- en andere RAMEN, RAAMROEDEN, DAKVENSTERS, VENTILATORS, WINDWIJZERS, DAK- en PLAFONDLICHTEN, DAKBEDEKKINGEN, LANTAARNS, BADEN, BLOEMENMANDEN , VOGELKOOIJEN, I&apos;UINSIERADEN, enz., enz. SK&apos;pöt te A-ïisterdam f&gt;lj R_ED_GIÏI2Ii, &amp; €©? i Keizersgracht hi] «ïe Itegnlierssraclit. ii. $. ukmmirEmimf (7956) _-TAÉeyBJ-__a.A__g te armhbib. Voor Fassagiers en (Groedereö. Het Stoomschip lIEEON (600 Tons), Kapitein E. E. ED WAEDS, vertrekt naar LONDEN Woensdag 4 April, des Morgens ten 9 Ure, in plaats van Duig.dag middag 12 un., zooals op de Afvaartbilletten vermeld was. De Agenten (iLi-Kb. dMIIH. (iq&amp;v)</p>
</text>
