<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getrouwd: ADRTAAN WARTENA, van Amsterdam, beroepen Predikant /te Lichtanvoorde , Hillegom , en (7637) 28 Maart 1866. ADRIANA CHRISTINA NIEUWENKAMP. Bevallen van een ZOON, AV. P. VOLKERINK, geliefde Echtgenoot van P. P. SCHELTES. Amsterdam , :.0 Maart 1866. (7954) Heden beviel door Gods goedheid mijne hartelijk geliefde&quot;Ëcïitgenoote GEERTJE MULDER, geb. HARTOG van twee welgeschapene ZOONS, W. P. MULDER. _Amsterdam, 31rMaart 13-6. (7999) &quot;Bevallen van&apos;ïen&quot; .velgë.chapen ZOON, BERENDINA CATHARINA VUERHARD, Geb. BARENDSEN. Amsterdam, 31 Maart 1865. Eenige &apos;Kennisgeving. (8 CO] &quot;Voorspoedig bevallen van eene welgeschapene DOCHTER, REINA MORESCO-DA SILVA. Algemeene Kennisgeving. Amsterdam , 31 MaartJSGG. _ (3018) Bevallen van eene DOCHTER JOHANNA PETRONELLA GIROLDI- SCHEEPERS. 30 Maart 1866. (7997) Voorspoedig bevallen van eene welgeschapene DOCHTER, mijn geliefde Echtgenoote J. C. BOER. (8025) _ Purmere-Tp; 31 Maart 1866. H. P. VAN DEN AARDWEG. Voorspoedig bevallen van eenen welgeschapen ZOON ADRIANA CHRISTINA TRAKRANEN, WEERMAN. _W___sr, 28 Maart 18G6. (768-) Heden overleed, tot droefheid van velen, mijne hartelijk geliefde ! Zuster GESINA BEATRIX BRAT, Weduwe den Heer CORNELIS ! KRUYT, in den ouderdom van twee en vijftig jaren, nalatende eene eenige Dochter. Amsterdam, 27 Maart 1866. Jb. BRAT Pz. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (7783) Heden overleed na een langdurig smartelijk lijden, mijn geliefde Echtgenoot FRANZ DE PAULA STOLL, in deu ouderdom van 59 jaren. Wed. E, STOLL, Amsterdam, 28 Maart 1866. ROSÉ. (7839) Heden overleed, na. een langdurig en smartelijk lijden , in der, ouderdom van ruim 60 jaren, mijn Eclitgenoot HANS KERKHOFF, Emeritus Predikant der Herstelde Evangelisch Luthersche Gemeente, alliier. O. B. W. WOLFF. (3000) Amsterdam, 29 Maart 1860. Wed. KERKHOFF. / Heden overleed na eene ongesteldheid van weinige dagen, tot innigo &apos; droefheid van mij en mijne Behuwdkinderen, mijne geliefde Echtge&quot; noote HENDRIKA JACOBA SCHAADE, in den&apos; ouderdom van ruim 61 jaren. S. VAN DUYN. Amsterdam , 29 Maart 1886. (8020) Heden overleed mijn Echtgenoot PIETER LOUWEN RAGUIN, in den ouderdom van ruim 51 jaren. Amsterdam, 30 Maart 1863. Y. RITPSTRA, Wed. P. LOUWEN RAGUIN. Eenige Kennisgeving. (7998) Op den 15den dezer overleed alliier aan eene plotselinge ongesteldheid, mijn geliefde Vader JOHANNES JANSE, Weduwnaar van HENRICA MEÜRMANS, in den ouderdom van 73 jaren, hopende dat God mij in mijne droefheid moge sterken, daar ik als eenige Dochter in hem alles verlies. A. C. S. JANSE. (7932) Door luitengewone omstandigheden eerst heden kunnen geplaatst worden. Heden overleed tot diepe droefheid van mij en zijne verdere betrekkingen, mijn geliefde Echtgenoot de Heer EVERT GROOT, in den ouderdom van 39 jaren. C. M. FRIKKE, De Rijp, 27 Maart 1866. Wed. E. GROOT. (7774) Heden overleed, zacht en kalm, in den ouderdom van ruim 66 jaren, na eene gelukkige echtverbindtenis van 40 jaren, mijn dierbare Echtgenoot JOHANNES KRIM, diep betreurd door mij, onze Kinderen, Behuwdkinderen en verdere Betrekkingen. Dordrecht, H. J. WATERBEEK, 30 Maart 1866. Wed. J. KRIM. Eenige Kznnisgcving. (7965)</p>
</text>
