<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>11. A. &amp; COUP,* N. Z. ACHTERBURGWAL TSIJ DE TORENSTEEG. G 202-2*3; KANTOOR, G 269, berigten hiermede, dat zij steeds voortgaan met het VERWEN en DRUKKEN in alle begeerd wordende fijnste en echte Kleuren en nieuwste dessins, van alle soorten van ZIJDEN en WOLLEN STOfTEN, zoowel STUKGOEDEREN als andere GROOTE en KLEINE VOORWERPEN. Verwittigen tevens, dat zij dezelve ook OP NIEUW WASSCHEN, PERSEN, GLANZEN, MOIREËN* APPRAITEREN en DE^ATISEREN, als: OVERGORDIJNEN, LEÜEKANT-BEHANGSELS, DOEKEN,TAFELKLEEDEN,enz. {T__ ZUÏDERZKE _$TOOMBOOT-MAAT_i-_^-__k--*PÏJ« gfirs*. STAATS-SPOOR «^F», DILI£ERNGE il|||&amp; LEEUWARDEN. JÉÉ GRÖlïl. JBÉ___£ DAGELIJKSCHE DIENST. Van AMSTERDAM : &apos;s Morgens IO ure 30 min., na aankomst der Hollandsche en Rhijn Spoortreinen. Van HARLINGEN: &apos;s Morgens 11 ure 30 min., na aankomst der Diligence van 4 ure 30 min. uit GRONINGEN en Staats-Spoortrein van 10 ure 30 min. uit LEEUWARDEN. Kantoor aan de Nieuwe Stads-Herberg Brug; Factorij Op den Dam bij den Heer P. J. ADRIAN Jn., bezijden het Paleis. (6112) . I^]!WV_GRHVI2EERS9 van AMSTERDAM naar AMERIKA is onder Autherisatie der regering eene gelegenheid opengesteld. voor den Overtogt van LANDVERHUIZERS. Conditiën en inlichtingen zijn op franco aanvrage te bekomen bij den Heer THOMs. BREUKER, Scheepsmakelaar, door wien nog AGENTEN worden gevraagd hl die Provinciën, welke nog niet vertegenwoordigd znn Ni BAX te Dordrecht, A. v. r&gt;. TAK te Goedereede, E. J. MEUWLAND te Zutphen. J. ISAACSON te &apos;s Hage, A. DE WALL JANSSEN te Vianen (Zuid-Holland), A. ZWANENBURG HZn. te Harlingen, C. P- KUIJPER te Texel en J. VAN STAVEL FZk. te Schijndel. (4333) DIRECTE POST-DAMPFSCHIFFFAHRT ZWISCHEN HfAMRURfi UIP IËW-YORE SOUTHAMPTON ANLAUEEND. VERMITTELST DER POST-D AMPFSCIIIEEE TEUTONIA, « HAACK, » 7 April. * BORUSSIA, Capt. SCHWENSEN, am 21 April. * ALLEMANNIA, n TRAUTMANN, // 14 April. GERMANIA, n EHLEES, &quot; 28 April. BAVARIA, -ir TAUBE, &quot; 5 Mai. * HAMMONIA (im Bau.) CIMBRIA (im Bau.) Die mit * bezeichneten Dampfschiffe laufen Southampton nicht an. PASSAGEPREISE: Erste Cajüte Pr. Crt. Rth. 150, Zweite Cajüte Pr. Crt. Rth. 110, Zwischendeck Pr. Crt. Rth. 60. FRACHT : £3.10 pr. ton von 40 hamb. Cubiefusz mit 15% Primage. Naheres bei dem Schitfsmakler AUGUST BOLTEN, Wm. Miller&apos;s Nachfolger, Hamburg. , . Sowie bei dem bevollmachtigten Agenten THOJSIAS BREUKER, im Amsterdam. &lt;b7W&apos;</p>
</text>
