<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zatwdag 31 Maart.</title>
	<p>De namen der jongelieden, aan wie (gelijk reeds is gemeld) na het Verlaten der openbare armenscholen extra-eereprijzen (een zilveren «orologie met stads wapen versierd) zijn geschonken, zijn: Jan Bakker, Jüirk Arnoldus Kuarus, Andries Blom/Evert Ypenburg, Carl Matthijs Leverkuhn, Johannes Ferdinand Wehrbein, Coenraad Muller, Simon Andries van der Poll, Hendrik Clmstiaan Schuchardt, Cor•nelis Prins, Willem Andries Kok, Gerrit Hendrik Barneveld, Jan Zijp, Willem Andries Spits, Jakob Francisciis Lankman, JohanWilhelm Oltmana, Dirk Jansen, Johannes Francisciis Wildcrs en Abraham ac Haan.</p>
	<p>Bij koninklijk besluit van 23 Maart 1866, N°. 68, opgenomen in de StaaU-Courant van heden, zijn op het verzoekschrift van de Heeren Tan Woelderen en K. van Nispen, beiden te &apos;s Heerenberg, goedgekeurd de statuten der voor minder dan 30 jaren aangegane vereeniging //de Sociëteit Concordia&quot; te &apos;s Heerenberg, en is die vereeniging mitsdien erkend als regtspersoon.</p>
	<p>2. M. heeft benoemd tot subst.-offic. van justitie bij de arrond.-fegtbank te Dordrecht, Mr. J. A. Haakman, thans siibst.-offlc. bij de arrond.-regtb. te Zierikzee. — Eervol ontslagen op hun verzoek den militairen onder-intendant Iste kl. bij het departement van oorlog E. A. A. J. de Roy van Zuydewijn, benoemd lid der algemeens lekenkamer, uit de milit. dienst; en den hoofd-amtenaar op wachtfeld N. C. Mulder, laatstelijk raad-adviseur bij het departement van -lonien, met behoud van aansspraak op pensioen.</p>
	<p>Door den Nederl. consul te Buenos-Ayres is de Heer C. F. Gorsse Aangesteld tot zijn vice-consul te Rosario.</p>
	<p>Aan boord&apos; van Zr. Ms. schroefstoomschip de Dommel, is geplaatst de machinist Iste kl. bij de kon. Ned. marine, C.H. Vrees van Nahuis.</p>
	<p>Gedurende de drie e.rste maanden dezes jaars heeft het Nederl. _J-iid-ling-Genootschap aan giftenen legaten ontvangen ƒ 10,279.99 V„.</p>
	<p>Volgens het briefje aan de woning van Ds. ten Kate, heeft de Sieke een minder gunstigen nacht doorgebragt, maar blijft de toestand voor het overige dezelfde.</p>
	<p>Men verzoekt ons de aandacht te vestigen op de openbare uitvoettng der Protestantsche zangvereeniging, welke zal plaats bebben op aen tweeden Paaschdag, en tevens te berigten, dat in plaats van &quot;%. J. J. L. ten Kate, door het bekende treurige ongeval verhinderd als spreker zal optreden Ds. J. Posthumus Meyjes ...</p>
	<p>Wij vestigen de aandacht op achterstaande advertentie betreffende «e Algemeene Onderlinge Vee-Verzekering Maatschappij , waarin de agenten worden aangewezen, bij wie de veehouders zich kunnen Wenden om inlichtingen nopens de declneminw in genoemde maatschappij.</p>
	<p>Gedurende hot jaar 1865 zijn als landverhuizers over zee vertrokken uit Nederland 948 personen, met zich nemende 729 kinderen en * dienstboden, totaal 1681, waarvan uit Noord-Brabant 53 Gelderland 278, Zuid-Holland 298, Noord-Holland 259, Zeeland 316, Utrecht *|, Friesland 25, Overijssel 98, Groningen 217, Drenthe 25, Limburg *i. De meesten verlieten dit land met het doel om elders verbete&quot;Hg van bestaan te vinden.</p>
	<p>Eerstdaags zullen twee lichtopstanden bij Bath worden geplaatst, ais één geheel van ijzer, op de Schor bewesten het fort, en de andere van hout, op den westelijken walgang binnen de grenzen van se*aeld fort.</p>
	<p>Den 24sten dezer is te Leuven overleden prof. J. B. David, oud-hoogl b. de hoogeschool aldaar, lid der koninkl. academie te Brussel, der Maatschappij van letterkunde te Leyden en vele andere genootschappen. In 1801 te Lier in ncderigen stand geboren, klom hij door schoonen aanleg en onverdroten werkzaamheid tot den hoogen rang «ren hij eene lange reeks van jaren met eere in de Vlaamsche lettersimde mogt bekleedcn. Dat zijne verdiensten zoowel door onze regering als door die van België op prijs werden gesteld, bleek uit de ridderkruisen van den Nederl. Leeuw en van de Leopolds Orde die °P zijne borst prijkten. &apos;</p>
	<p>259ste STAATS-LOTERIJ: Prijzen van ƒ 1000 en daarboven &quot;de Klasse 17de Lijst: N&quot;. 11264 premie laatste lot ƒ 3000.</p>
	<p>* &apos;sGRAVENHAGE, 30 Maart. H. M. de Koningin heeft gisteren avond de godsdienstoefening in de Hóogduitsche kerk bijgewoond. — HH. MM. de Koning en Koningin en HH. XX. HH. Prins en &quot;rinses Hendrik, hebben heden middag de voorbereidende godsdienstoetening in de Kloosterkerk, onder het gehoor van den Wel-Eerw. «eer Ds. Oort bijgewoond. 7- Aanstaanden Dingsdag morgen zal de ter aarde bestelling van •iet stoffelijk overschot van wijlen baron van Hall, op de burgerliike begraafplaats alhier, plaats hebben. — Gisteren heeft de procureur-generaal van Maanen conclusie gekomen in de zaak van L. Thunis, tegen den Staat der Nederlanden. ije eischer had gepacht de bediening eener sluis en het genot der siuisgelden. Gedurende zijn pachttijd weigerden eenige schippers betaling. Be Hooge Raad verklaarde die weigering niet strafbaar, omflat het koninklijk besluit, waarbij het tarief is vastgesteld, onwettig j? «want sluisgeld is belasting.&quot;&apos; Nu beweert Thunis, dio voor den •JJd van drie jaren de opbrengst der Geertruisluis te &apos;s Hertogenbosch had gepacht, dat de staat hem niet presteert het regt van heffing, zoodat hij ontbinding van het pachtcontraet vordert. Dien eisch heeft Oe procureur-gen., bij eene uitvoerige conclusie bestreden en alzoo tot ontzegging daarvan geconcludeerd. De uitspraak is bepaald op 4 Mei aanstaande. * l</p>
	<p>¦— In de laatste zitting van den gemeenteraad alhier is het volgende voorstel van B. en W. aangenomen. Bij de commissie van beheer der nalatenschap van Z. Mi Koning Willem II bestaat het doornemen om den thans verhuurden tuin, achter het paleis van f- K. H. den Prins van Oranje, strekkende tot aan de Mauritskade, «* verkoopen, ten einde aldaar te laten bouwen; die commissie, «et welke B. en W. reeds vroeger over deze zaak in overleg waren «etreflen heeft de hoofdvoorwaarden medegedeeld, waarop zij dien verhoop wenscht te doen plaats hebben. Uit die voorwaarden blijkt dat fle kooper verpligt is het terrein voor twee straten onbebouwd te laten en vrij en onbezwaard aan de gemeente in eigendom over te flragen en wel voor eene straat, die van de Mauritskade op het paleis •an Z. K. H. den Prins van Oranje moet loopen en voor eene dwarsstraat , die de Parkstraat met het Noordeinde zal vereenigen. Naar «e meening van B. en W. is op deze wijze de bebouwing van flat terrein voor de gemeente van groote waarde en daarom hebben |y clen gemeenteraad in overweging gegeven, om aan die voorwaarde toezegging te verbinden, dat de bestrating en de verlichting dier twee straten even als de daarin bcnoodigde riolen, door de gemeente zullen worden bekostigd. Door dit plan zal de residentie weder eene aanmerkelijke verfraaiing ondergaan, vooral wanneer men in aanmerking neemt de bij de voorwaarden geregelde verpligtingen, dat in de aan te leggen straten zullen moeten worden gebouwd heerenhuizen van ten minste middelbare grootte en in geen geval van minder dan twee verdiepingen, en dat geene gebouwen mogen gebruikt of ingerigt worden voor hospitaal, geestelijke of liefdadige gestichten, hofjes, fabriek of werkplaatsen met of zonder stooinwerktuigen, bleekerij, slagterij, winkels, enz. — De aanstaande kermis alhier zal e. a. bezocht worden door een carrousel van eene geheel nieuwe vinding, zoo als er hier te lande nog nimmer een heeft bestaan, en dat wel het kolossale kan genoemd worden. Ten einde zich daarvan een denkbeeld te vormen, diene, dat de spil, die van ijzer is, is gegoten in de fabriek van de Heeren Enthoven alhier, en eene hoogte heeft uit den beganen grond van 25 voet, waaraan do van ijzer geslagen bogen en beugels zijnbevestigd, die twee boven elkander geplaatste cirkels ondersteunen, waaraan de banken, enz., zijn verbonden. Elke cirkel heeft eene middellijn van 30 voet. Om in de bovenste te komen zijn aau den binnenkant trappen aangebragt. In het geheel zal het 500 personen kunnen bevatten. Het carrousel wordt door twee man door middel van een kamrad in beweging gebragt. Het decoratief is door een der bekwaamste decorateurs geschilderd. Ook het overige schilderwerk is zeer schoon. Men berekent, dat voor gastoestellen ongeveer ƒ3OO noodig zal zijn. DORDRECHT, 30 Maart. De beroemde verzameling schilderijen van wijlen den Heer H. de Kat van Barendrecht, welke in Mei e. k. te Parijs door de HH. A. J. en D. A. Lamme publiek verkocht zal worden _en waarvan do tentoonstelling alliier op morgen gesloten wordt, is deze weck door meer dan 1000 vreemdelingen bezocht geworden, waaronder vele leden van het corps diplomatique en meer andere hooggeplaatste personen. Het bij de kunstliefhebbers zoo hoog aangesclireven kabinet van scliilderijen van den Heer Dupper, werd ook bij deze gelegenheid door verschillende hooge personen bezocht. _ZUTPHEN , 29 Maart. &apos;De Heer Mr. H. J R. Gallandat Huët.die sinds den aanvang van Januarij to Rotterdam aan het gymnasium werkzaam is, maar elke week naar deze plaats kwam om de stilstaande lessen in de staats- en handelswetenschappen op Zaturdag en Maandag te geven, is voornemens Zutphen te verlaten. De leerlingen der hoogste klassen van de burgerschool hebben ZEd. een fepast geschenk aangeboden, hem daarbij aank zeggende voor de vele ewijzen van belangstelling en liefde, die zij gedurende zijne achttienmaandsche werkzaamheid van hem hebben mogen ontvangen. GRONINGEN, 27 Maart. De landhuishoudkiindige school te Haren, bij Groningen, gaat waarschijnlijk eene belangrijke hervorming te genioet; er ziju althans plannen aanhangig, om haar, onder genot van subsidie van het rijk en de provincie, tè veranderen in eene in deze stad te vestigen landbouwschool, waarbij de landbouw niet practisch zal uitgeoefend worden.</p>
	<p>** ZWOLLE, 30 Maart. De kamers van koophandel alhier en te Kampen dringen er bij de gemeenteraden dezer plaatsen op aan: eene rente te waarborgen van 31/2 pCt. over het bedrag, noodig voor den aanleg van een spoorweg tusschen deze stad en Almelo. Op dit oogenblik zijn wij, gelijk bekend is, over Deventer, Zutphen en Hengelo per spoor met Almelo verbonden, maar algemeen wordt de noodzakelijkheid erkend van regtstreeksch verkeer met laatstgenoemde plaats. * ZWOLLE, 30 Maart. Dezer dagen heoft eene zeug in Zwollerkerspel 21 jongen geworpen, waarvan zij er dadelijk 9 heeft verslonden. Het cfier&apos; was zoo woedend, dat niemand het hok durfde naderen , dan na verloop van eenige uren, toen het wat bedaarder en vermoeid was.</p>
	<p>DEVENTER, 29 Maart. Gisteren is alhier per spoortrein gearriveerd de Heer Mr. J. R. Thorbecke en van het station afgehaald door den Heer Mr. A. J. Duymaer van Twist, op wiens landgoed de afgetreden minister eenige dagen zal logeren. * BREDA, 29 Maart. In den loop der volgende maand zal aan den wachtmeester Poppers, brigade-commandant der marechaussee alhier, worden uitgereikt de gouden medaille met de daaraan verbonden geldelijke belooning, wegens van 36-jarige onafgebroken militaire dienst.</p>
</text>
