<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>1000 GULDEN worden TER LEEJV GEVRAAG» tegen billijke renten door iemand, die volstrekt&apos; geene waarde daaronder neeft te verpanden. Mogt de een of ander dor Kapitalisten genegen zijn met den aanvrager te onderJiandeleu, gelieven deze zich sv v. p. te vervoegen per missive franco aan het Bureau Handelsblad onder lett. D. G. (7876) GEVRAAGD 50© GULDEN TER LEEN, onder borgstelling , voor 6 maanden, tot uitbreiding eener Zaak, of een COMPAGNON met 6 a 10 Mille , hetzij stil of medewerkend tot groote uitbreiding eener STALHOUDERIJ, op den besten stand der Stad en voor beide een goed burger bestaan opleverende. Franco Brieven Lett. B. S. Burean Handelsblad. (7869) EEN JONGELING, van 14 a 16 jaren oud, wordt GEVRAAGD in een MAGAZIJN, voor loopende Werkzaamheden; aan hem, die eenige kennis heeft van de Hóogduitsche Taal, zal de voorkeur worden gegeven. Adres franco lett. C. _{? aan het Bureau Handelsblad. (7868) Op een MAKELAARS-KANTOOR hier ter Stede, wordt een tIüNGMENSCïI gevraagd, niet beneden 15 jaren oud. Goed kunnende Schrijven en Rekenen zijn hoofdvereischten. Adres franco brieven onder Letter K., Bureau Handelsblad. (7879) PT SIGARENMAKERS. IÜ Hun VAK grondig verstaande kunnen WERK bekomen hij STAM en LANGEVELD, Fabrikanten, Overtoom Stillezijde. (7567) ZELDZAAM. Er wordt ter OVERNAME AANGEBODEN eene GRUTTERSAFFAIRE , welke onheugelijke jaren bestaan heeft en met goed succes wordt uitgeoefend op een goeden stand. Gegadigde gelieve zich met franco Brieven te adresseren onder Letter A. ter Boekhandel van B. LENFRING, Haarlemmerdijk te Amsterdam. (7804) TE HUUR op de Heerengracht in den omtrek van de Brouwersgracht cm dadelijk te aanvaarden: Eene ©NGESTOFFEERDE KAMER, zoer geschikt tot het bergen van fijne artikelen, alsmede een drooge, luchtige ZOLDER. Adres franco onder Letter P. bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurs. steeg, E 188. (7875) Smë 11 m u r aangeboden, tegen 1 Mei e. k., op het Fraaiste gedeelte der Heerengracht, in de nabijheid van het Park: TWEE OF MEER GEmeubeleerDe of ongemeubeleerde kamers. Nadere informatiën op Franco Brieven, onder Lett. M. V., bij do Kantoor-Boekverkoopers WEIJTINGH &amp; BRAVE, Warmoesstraat over de St. Janstraat, J 605. (7871)</p>
</text>
