<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>------ ¦ &apos; ¦ - r Bij P. N. VAN KAMPEN, te Amsterdam, ziet Jiet licht: OPMERKINGEN VAN EEN CORRECTOR OVER DE NIEUWE SPELLING. Prijs/—.40. (7238) ƒ 100,000. lemand van goeden huize, zijne zaken uitsluitend met Heeren Winkeliers in Kruideniers- en Komeneischwaren hebbende, wenschte; zich met een of ander A€_£___fUlLT_&amp; nog belast te zien. Ook heeft, men no&lt;? verscheidene-relatiên buiten deze stad. Informatiën omtrent soliditeit kunnen de beste gegeven worden. Franco onder lett. J. H. C. G. Bureau Handelsblad. (7880) UIT BE HAND TE KOOP: Het Ei©«.JPJ-lAKSMUIS, ACMTEMHUSS, TllIB. en ERVE* op de Keizersgracht bij de Prinsenstraat, op den 26sten Maart ia Publieke Veiling opgehouden, blijft inmiddels UIT DE HAND TE KOOP. Te bevragen bij den Makelaar H. G. SCHELTEMA, Keizersgracht bij do Kunstraat. (7874) ,m, UIT DE HAND TEIÖOP: ;S De _.C_Ï__-Ö___.-STOOMBOOT DIRKSLAND, in aai&gt;*._i_s3s_ jgg2 nieuw gebouwd, tot vervoer van Eeizigers, Goederen en Vee, met Machine van 35 paardenkrachten. lang 25, 14, breed 4.4% Ned. Ellen. ïe bevragen met franco brieven aan de Directie te Dirksland. (6718) **Lol*ïB m DüWfir Practijk. De &amp;&lt; druk van Deqeliik. PLEISCHAUER&apos;S VOLLEDIGE MDLEIDISG TOT HET DUBBEL OFITALIAAM e * KOOPfViA-MS-BOEKHOUDEN I 2 mag voorzeker hot goedkoopste Werk over het Boekhouden ceh noemd worden: het Bevat 284quarto pagina&apos;s en kost slechts f 3,50 &apos;S O voor eigene studie, zoowel als voor theoretisch en practisch &quot;Ö fii Onderwüs, mag het op de meeste volledigheid bogen; het geert daaienho- fl 3 ven de duidelijkste voorstelling der wetenschap, daar het de geheele 2 o boekhouding gedurende vier maanden van een onzer voor- &quot; ,§ naainste handelskantoren op den voet volgt. Tot meerder ver- et &quot; duidelijking is het Werk zelf in even zooveel Cahiers afgedeeld en IS pj modclsgewpe ingericht, als men Uoofd-, Bij- en Unieboeken o noodig heeft; het heval alzoo: _ &quot;o 1= Cahier: de theoretische afdeeling. v _ u 2« » het Memoriaal. o O 3* » » Inkoopboek. &quot;* 4&apos; » • Ka.siersbocfc. u B» o • Kassa-Boek. 2 d (&gt;° » • Verkoop-boek* £ 3 1&apos; » • Factnurboek. O 8&quot; • • Keken.n!»-Conrantßock. S O 9&quot; • • Journaal. eS Q 10&quot; » » Grootboek. P o 11° • Kotitiëncn Aanmerkingen overde gednren-.9 ¦Ö de 4 maanden gedrevene handelszaken, het boeken der posten, fl ,~ het maken der Balansen, Enventarissen, alsmede een over- 3 P* zicht van den Slaat van het IJan.clshuis ep den dag der sluiting, den o Sl8» December 18 .., gevclgd door eenige aanwijzingen over de manier van Boeking, door voorbooiden toegelicht. Gouda. G. B. van GOOE, Uitgever. (6196) ___. AiSTEBMï-f EÏÏLSCHE ¦-^ STOOIBOöTDENST. 11EGELMATTGE VA ARÏ MEÏ DE STOCIMSCfIEFEM CiSTOR &amp; POLLUX, ToJ_a P@ÏICE, .SÖJ§I-BBEïtJS, TUSSCHEN AMSTEEDAM, EMMEEICH, WESEL , EUHEOKT, DUISBUEG-, DUSSELDORF en KEULEN. LIGPLAAÏ^ EJJNHAYEN. Afvaart alle 5 dagen. Nadere informatiën bij BUELAGE f SCHUMACHEE. (7116)</p>
</text>
