<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 8 Dec. (Part. Corr.) De Moniteur bewaart het stilzwijgen nopens het voorgevallene tusschen Konstantinopel en Athene en slechts door min of meer indiscrete mede- deelingen van het departement van buitenlandsche zaken weet men, dat het Fransene gouvernement heeft besloten, om zich ten krachtigste te verzetten tegen de Grieksche kuiperijen. Daarentegen doet het officiële blad in zijn staatkundig overzigt uitkomen, dat &apos; i Heer v. BJsmarck, bij een bezoek, hetwelk de Fransche gezaat iiij dien minister heeft afgelegd, deze do hoop te kennen gaf op den voortduur der vriendschappelijke betrekkingen tusschen do mogendheden. Deze min of. meer rekbare verzekering is, naar mijn inzien, juist niet geschikt om vertrouwen in te boezemen. Bij de ter aarde bestelling van het stoffelijk overschot van Berryer waren alle standen, alle partijen vertegenwoordigd: Legitimisten, Orleanisten en republikeinen; alleen de Bouapartisten waren afwezig. Het aantal belangstellenden wordt op 4 a 5000 geschat; vooral trokken de aandacht de Engelsche advocaten met hunne korte zwarte mantels en de«_Wlicitor of the admirality in zijn rijk geborduurde uniform. Laatstgenoemde hield eene lofrede op den graaf de Chambord. Naar men verzekert is de raad van state weinig ingenomen met de door den Keizer voorgestelde afschaffing der livretten voor werklieden.</p>
	<p>Mag men de jongste uit Marseille ontvangen berigt?n gelooven,&apos;dan zou de candidatutir van den Heer de Lessaps voor het Wetgevend Ligchaam weinig kans van slagen hebben. Er komen .dagelijks meer bijzonderheden aan den dag, waaruit blijkt, dat de regering met eene onbegrijpelijke vrees was bezield voor de gebeurtenissen, welke op 3 J}ec. zouden plaats hebben. Zoo had een groot gedeelte der troepen, vroeger in het legerkamp van Chalons vereenigd, bevel ontvangen zich rnarschvaardig te houden; aan ieder soldaat waren 40 patronen uitgedeeld en de officieren waren in de vaste verbeelding, dat het naar den Rijn ging. Ook bij gelegenheid van een feestmaal, eenige dagen vroeger te Troyes gegeven ter eere van Jules Favre, waren buitengewone voorzorgs maatregelen genomen; alle troepen waren in de kazernen geconsigneerd en mogten zioh niet te bed begeven vóór den volgenden ochtend, toen zij die aan het feest hadden deel genomen, reeds lang in de armen van den slaap waren gezonken! Er is wederom sprake van de aanstaande aftreding des Heeren Duruy, als minister van onderwijs. De beurs opende flaauw, maar herstelde zich, op het berigt, dat de termijn tot vereffening van het tusschen Turkije en Griekenland bestaande geschil tot den 17den was verlengd. Fransche rente steeg van 71,07 op 71,42; ltaliaansche leening van 57,75 op 57,90, enz</p>
	<p>Nog voordurend deeien de dagbladen berigten mede nopens regterlijke vonnissen, in verschillende gedeelten des lands ter zake der manifestatie-Bandin uitgesproken. De Indépendant du Centre, door het geregtshof te Riom, in hooger beroep, tot eene geldboete van 500 fr. veroordeeld, is van deze uitspraak in cassatie gekomen. Daarentegen heeft het openbaar ministerie appèl aangeteekend tegen het vonnis van de regtbank van Castres, waarbij de Indépendant du Tam is vrijgesproken. Ten onregte is o-i!-;-._;3 gemeld, dat door de regtbank te Narbonne insgelnks ee_ dagblaJ was vrijgesproken. Op den Courrier de Narbonne is wel beslag- gelegd, maar tegen dat blad is geen bevel tot geregtelijke vervolging uitgevaardigd. __ Do Oaulois kondigt, als waarschijnlijk, de uitgave aan van een nieuw staatkundig weekblad, hetwelk den titel zal dragen van L&apos;avant Garde), en tot hoofdredacteur hebben zal den Heer Victor Hugo; de verdere sclirijvers zullen zijn de redacteurs van de voormalige Evenement, nameJijk de zonen van den Heer Hugo, de Heeren Meurice, Vacquerie, enz. Onder de schrijvers, op wier bijdragen kan worden gerekend, behooren de Heeren Henri Rochefort, Gambetta, enz. Waar dat blad, welks schrijvers grootendeels buitenslands hun tegenwoordig domicilie hebben, in het licht zal verschijnen, wordt door den Gaulois niet gemeld. — De Moniteur meldt, dat de tentoonstelling van gewrochten van levende kunstenaren, Fransche en buitenlandsche, te Parijs in 1869 zal worden gehouden van 1 Mei tot 20 Junij.</p>
	<p>— De Pensamiento, de Regeneracion en andere katholijke dagbladen van Spanje behelzen schier dagelijks adressen waarbij Spaansche vrouwen aan het voorloopig bewind verzoeken, om de nonnenkloosters te sparen en de kloosterzusters in hare gestichten te laten blijven. Een dergelijk adres, uit Valencia met 17,000 onderteekeningen naar Madrid gezonden, is van wege het bewind beantwoord met het berigt dat de uitvoering van het besluit tot verwijdering der nonnen uit zekere kloosters is geschorst.</p>
</text>
