<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>ve^.gelnk steren naar_tsheJttoe«Se« Albl-echten Wübelm Yenstan(i.K t 6 Wenschen de&lt;.n eer v- Beast begeven, om *^gg ralerland n W -heffing tot den graontvan^goedere^^ft dat graaf von Beust een der * 4t&gt;vandeo gBn *&quot;*** bo^t dezf^ggetVerd unjksche delegatie zijn gisteren d&amp; ef. hoogeschool voordeland 1 goedkS&gt;n reede„. Sge1r!st ,Liebig- Thaer en Kuhn &apos;óór den °n^ blVeideend plaa hlmne «mTOorwaarmet Vn werddam «liinh.L^lll^ van de Oostenrijksche vóór H_ga^ &apos;nabo0r d&lt;*en„h A&apos; zdn vriend B. op itraat nen 1 l^Zel^. A. bed&apos;fenood^d&apos; om een rijtoertje toen !,n-hiJ dan ve,ln.„.K J«st o^hion t ler credietloten tekoo&apos;eizocht aan Ao* «* eenf laat_zou komen- B. kreeg Fs&apos; N°g vóór T Meteen J-ge oten aan te schaffen, el &amp;., levens d&apos; *rekk?n?or 10-oten voor ben te koo«edietloten, wdkdVekenin!, °ntnnS B- een couvert met „T/t blJ teS voor bet bedrag van vier biU..ten de&quot; t^^t °J$ betaalde- Het couvert werd w0Mlkatldei- Sra7°«ds no„ geponeerd, en de tweevrienverb 61!. haast. ooen de voorn&apos; nde^ onder een glas wijn lfitazinS &amp; Zicb beiS T prTn bekend g&apos;edrbV vt. lk.e A- toen d_f 6J-oten &quot;a te zien- Het &quot;tuks ba, lo.en had eèv^A bl. m der haast vijf in Uad gehouden. *!. feA^1 bi-&gt; zelf s^ ie gehjker tijd ontdekte ook B. dat hij vijf loten had, waaronder dat, waarop de hoogste prijs gevallen was! A. stelde nu aan B. voor, de winst te cleelen, maar B. weigerde, en er bleef eerstgenoemde niets anders over dan geregtelijke vervolging, om zijn wezenlijk of vermeend regt _te handhaven. A. gaf dan ook de zaak aan een advocaat in handen, om tegen B. te procederen. Men beweert niet ten onregte, dat de wijsheid van Salomo den regter hier wel mag te stade komen.</p>
	<p>WEENEN, 8 Dec. (Part. Corr.) De zittingen der delefatien zijn gesloten en tevreden over de volbragte taak zijn e afgevaardigden naar hunne woonplaatsen teruggekeerd. De gemeenschappelijke regering heeft insgelijk allezins reden om tevreden te zijn over de haar toegestane sommen en de rijkskanselier liet dan ook niet na, daarop in de delegatie van den rijksraad te zinspelen; de baron Orzcy, sectiechef bij het ministerie van buiten], zaken, kweet zich bij de Hongaarsche delegatie van die taak. De souverein, aldus liet de Heer von Beust zich uit, schat niet alleen op hare volle waarde de bereidwilligheid, betoond in het verleenen van hetgeen voor de dringende behoeften van den staat noodig is, hij heeft ook met bijzonder genoegen den ijver opgemerkt, waarmede de delegatie zich van hare taak heeft gekweten. Hij zegt dank voor het toestaan van hetgeen voor het leger werd gevraagd; daardoor is een nieuwe waarborg gegeven voor datgene, waaraan de monarchie vóór alles behoefte heeft, namelijk den vrede. Aan de regering is daardoor geen wapen in handen gegeven, om den strijd uit te lokken, of dien ligtzinnig te aanvaarden; zij wenscht slechts, dat, wanneer zij hare stem verheft ter gunste van den vrede, die stem kracht hebbe en ingang vinde als van hem, die het regt heeft gehoord te worden en zich van zijne kracht bewust is. Gelijke vredelievende verklaringen werden ook afgelegd door den President, den Heer von Kaisersfeld. Evenwel kan men bij aandachtige overweging een gevoel van treurigheid en neêrslagtigheid niet onderdrukken. De gewigtigste rijksbelangen, welke in het leven van den staat ingrijpen, worden behandeld en afgedaan door eene soort van commissie , want een Parlement kan deze commissie , gekozen uit de beide takken onzer wetgevende magt, toch wel niet worden genoemd. Naar mijn i_zien is dit stelsel jan.delegatien ook geheel overbodig en acht ik zelfs waar- B.nij_ni_, dat men voor het vervolg daarvan zal afzien. • aanstaande zitting van het Cis-Leithaansche Parlement riiv.P-o,?n r begaaU-Naar men zegt, zal de Hongaarsche rijksdag op dien dag plegtig worden gesloten. De verschillende partijen zullen m de gelegenheid worden gesteld, om hare krachten by de aanstaande nieuwe verkiezingen te meten. Tot dus ver ging alles vlot, omdat Deak geheel meester is van den toestand Of zijne partij ook thans even glansrijk zal zegevieren, zullen de eerstvolgende weken leeren</p>
	<p>BERLIJN, 9 Dec. (des Ochtends). Gisteren avond heliben de ministers met graaf von Bismarck eene langdurige conferentie gehouden. ° „-^.HiV™6 ?fficiel« opg^ Wijkt, dat de provincie Hanovei het grootst getal domeingoedereu heeft, nl. 200, dat de provincie Pommeren de grootste uitgestrektheid van domeingoederen heeft, nl. 253,000 morgen; de provincie Saksen de grootste opbrengst van de domeinen, nl. 823,000 th. In de Rijnproviucie en het district Kassei ziju geeno domeingoederen.</p>
	<p>— De nationaal liberale fractie heeft nog geen bepaald besluit genomen ten aanzien der voordragten betreffende de fedepossedeerde vorsten. Men gelooft dat de weinig veraaerde regerings voordragt in het huis zal aangenomen worden met de bepaling evenwel dat de opheffing der verordening alleen bij de wet kan plaats hebben. — Voor de Pruissische spoorweg-leening van 20 millioen th. is slechts ingeschreven voor een bedrag van ruim i7Vs millioen. De Börsen-Zeitung meent, dat de voorname oorzaak van dit minder gunstige resultaat de omstandigheid is, dat verscheidene voorname huizen, uithoofde van de berigten omtrent de Turkscli-Grieksche verwikkelingen, op het laatste oogenblik hunne niet onbelangrijke bijdragen hebben teruggenomen. — (Jit Porta We3tfalica wordt gemeld, dat men aldaar op 7 dezer des ochtends tusschen 5 en 6 ure tijdens den storm eene golvende aardbeving geeft gevoeld, welke 6 seconden duurde. Ook van andere plaatsen ontvangt men berigt van waargenomen aardbeving omstreeks dien tijd.</p>
	<p>FRANKFORT, 9 Dec. (Part. Cor&apos;.) Uit München ver: nemen wij uit eene geloofwaardige bron, dat oven als bij den Wurtembergschen Landdag eerlang een voorstel zal worden ingediend betreffende de invoering van gelijke maten en gewigten in Duitschland. De Beijersche Kamer van Afgevaardigden zal den 9.len dezer hare zittingen hervatten. De Beijersche Volksbote maakt aan hot hoofd van zijn nommer van 6 dezer eene prijsuitschrijving openbaar, gerigt aan het Berlijnsche Huis van Afgevaardigden, waarin aan het lid van dat Huis duizend Friedrichs dOr worden uitgeloofd, die aanwijzen kan, dat de keurvorst van Hessen uit Pruisische gelden of kassen één penning heeft ontvangen. Het stuk is onderteekend: //Ein Kur-Hesse.&quot;</p>
	<p>De groothertog en de groothertogin van Baden worden van hunne reis naar het Zuiden van Frankrijk en Italie te Karlsruhe terug verwacht. Den 29sten Januarij e. k. zal het 25 jaren zijn, dat de hertog Ernst van Co&apos;burg-Gotha de regering aanvaardde; derhalve worden in de beide hertogdommen Coburg en Gotha toebereidselen gemaakt om dit jubilé te vieren. Onder de bevolking dezer staten heerscht overigens thans eeno groote onverscliiUigheid, voor al wat politiek heet. Bij de jongste verkiezingen voor leden van de beide Landdagen nam in de steden Coburg en Gotha naauwelijks het twintigste der stemgeregtigden daaraan deel. Men verzekert, dat de hertog van Nassau in onderhandeling is wegens den aankoop van het kasteel Bolongaro, in het nabij Frankfort gelegen Nassausche stadje Höchst, en dat de koop zoo goed als gesloten is. De hertog is echter niet voornemens~zijn verblijf van Frankfort naar die nieuwe bezitting te verplaatsen. Het berigt, dat graaf Gustaaf Chorinsky uit de strafgevangenis te Kranach naar het krankzinnigengesticht te Wurzburg is overgebragt, is volgens berigt uit eerstgenoemde plaats ongegrond. De langzaam dalende beweging der graanprijzen was in de vorige&quot; week in Duitschland algemeen; van geene der grootere markten althans zijn andere berigten medegedeeld. Het aanzienlijkste was dedaling op de Noord-Duitsche markten, ofschoon tegen het einde van November te Berlijn weder levendige handel plaats had. Ook in Hongarije zijn, wegens den verminderden uitvoer de prijzen iets gedaald. Op de Beijersche markten zijn de aankoopen voor Zwitserland verminderd. Zwitserland heeft in October van dit jaar 355,739 centenaars graan uit het buitenland ingevoerd (in dezelfde maand van bet vorige jaar 455,386 centenaars). Binnen de tien eerste maanden van dit jaar werden in Zwitserland ingevoerd 2,984,088 centenaars, zijnde 117,642 cent. meer dan gedurende hetzelfde tijdvak van het jaar 1867. Den 7den dezer is te Bern de zitting van de twee kamers der eodgenootschappelijke volksvertegenwoordiging, den nationalen raad en den raad der kantons, geopend. In beide hebben de voorzitters bij het openen der zitting den dank van het Zwitsersche volk betuigd aan die vreemde landen, van welke Zwitserland bij de laatstelijk door overstroomingen geleden rampen blijken van deelneming en hulp heeft ontvangen.</p>
</text>
