<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN. AMSTERDAM, Donderdag 10 December</title>
	<p>Aan de leden van de Tweede Kamer is rondgedeeld een geschrift, getiteld: Nog een woord over den toestand der militaire pharmacie en de militaire apothekers bij het Ned. leger. 2de vervolg van den open brief aan de Heeren leden dor Staten-Generaal door eenige militaire pharmacenten.&quot; Dit geschrift is uitgekomen bij de Heeren J. G. van Tcrveen en Zoon te Utrecht.</p>
	<p>In het binnen-gasthuis is heden morgen gebragt J. Bos, scliipper, oud 32 jaren, gehuwd, die bij eene vechtpartij aan de Slijpsteenen door een slag met een stuk hout eenige wonden aan het hoofd heeft bekomen.</p>
	<p>§ &apos;s GRAVENHAGE, 8 Dec. Op 13 Mei jl. had er eene botsing plaats tusschen twee treinen, nabij het station Woerden. De wisselwachter J. werd ter dier zake voor de arrondissements-regtbank te Leyden gedagvaard en op grond van art. 52 der wet va 1 21 Augustus 1859, (Staatsbl. 98) tot 3 maanden cell. gevangenisstraf veroordeeld. Van dit vonnis kwam bjj in hooger beroep on werd de zaak heden voor het provinciaal geregtshof alhier behandeld. Als verdediger trad op Mr. H. J. van Lier, advocaat te Amsterdam, die aantoonde, dat niet zou zijn bewezen, dat werkelijk gevaar voor eene trein zou zijn ontstaan en tot vrijspraak en subsidiair tot oplegging eener geringere straf concludeerde. Het openbaar ministerie rekwireerde bevestiging van het vonnis. Na repliek werd de uitspraak bepaald op 14 dezer. * ROTTERDAM, 10 Dcc, De gemeenteraad heeft heden na beraadslaging in drie zittingen de considerans van de ontwerp-overeenkomst met den minister van Jjnancien, over de aansluiting van den Zuiderspoorweg, aangenomen met 34 tegen 3 stemmen; thans is aan de orde de opening der discussien over de artikelen van liet ontwerp-contract. * UTRECHT, 10 Dec. Drie militair geneeskundige kweekelingen en éen burger-adspirant hebben het natuurkundi» staats-examen gisteren reeds met gunstig gevolg afgelegóf. Voor dg overige adspiranten duurt het examen nog voort.</p>
</text>
