<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WELNEE, 22, April. De pogingen door Pruisen gedurende de .longste dagen m het werk gesteld, om den Duitschen Bond op zijne grondslagen te schokken en Oostenrijks inagt en aanzien in Duitschjand te fnuiken, hebben slechte vruchten gedragen voor den ontwerper yan bedoeld plan. Iv de plaats, dat Oostenrijk zou worden geïsoi er« en vervolgens uit den Bond verwijderd, hebben alle staten van zich naauwer dan vroeger aan Oostenrijk aangesloten en wordt Pruisen daarentegen bij zijne ontwerpen tot wijziging der Bonds-onstitutie door geen enkelen staat ondersteund. Ede toestand is natuurlijk , zegt de Presse, want voor Oostenrijk behoeft geen Duitschen staat te vreezen, terwijl de bekende zucht naar uitbreiding, welke de Pruissische politiek beheerscht. ten allen tijde de mindere staten van Duitschland bedreigt. Ten einde dien band te versterken oehoort Oostenrijk slechts dezen weg te volgen: het moet de zelfstandigheid dier staten eerbiedigen gelijk tot heden het geval is; nnnne constitutionele ontwikkeling niet tegengaan en op die wjjze voortgaande, zullen wq inniger met hen vereenigd en tevens magtifeer wordeu, ten gevolge van de pogingen beproefd om de magt van Oostenrijk te knakken. . 5 -- Dezer dagen ontving men aan het station van den Zuidelijken te dezer stede met den laatsten trein eene kist, waarop «iet groote letters stond: Glas. De kist werd in een der magazijnen , om den volgenden dag aan het adres te worden bezorgd. •i_ _* na. ontPlofte de inhoud dier kist en later onderzoek bragt vnii t i- *&apos; dat luJ geheel of gedeeltelijk met granaten was geda _ lndicn de ontploffing op den dag had plaats gehad, zou het rif. rd°ör veroorzaakte onheil onberekenbaar zijii geweest. Men schrijft &quot;« toe aan kwaadwiliigheid. IR&apos;k 0e_l orst Jan I, de teugels der regering ten jare d__. _. handen nam, leverden de inkomsten van het Donau Vorstenr»m Walachije een batig saldo en had Moldavië eene niet noemens«^ardige openbare schuld. Geheel anders was.de finantieletoestand d. _ /ereenigde Donau-Vorstendommen, toen Vorst Alexander Jan d.n T ._? °_st Terlaten, want het land was destijds bezwaard met vev schuldlast van 1453 milhoen piasters. W_v Naar,.luid van particuliere berigten üit Jassy zijn de onlusten, v,i_„ c dler stede hebben plaats gehad ten gevolge van de verkiele_-?.,J a-n _3eD ni.uYe&quot; hospodar, veel ernstiger geweest dan de tej^rapiiische inededeehngen van- daar gezonden, deden vermoeden. &lt;Uii_p_.. ?öpi. u regenng doet het mogelijke om de zaak als onbe»a_r te doen voorkomen. Het aantal dooden en gekwetsten is, . l»»*.116- v,erzekert, zeer groot- bovendien hebben vele arrestatien -•«ais gehad onder de voorname klassen.</p>
	<p>ïew! -F**&apos; 24 APril (des Ochtends). Hoewel tot heden niet met 2e___ hekend is wanneer de Koning zich naar Babelsberg, zijn •ïaepn zomerverblijf, zal begeven, is het telegraafstation aldaar dezer waa_t_ geoJPend- Men leidt hieruit af. dat de Koning spoedig derte zj^, zal vertrekken en men meent daarin een gunstig voorteeken</p>
	<p>— De Heer Cornelius is van zijne zware ziekte hersteld en thans, niettegenstaande zijn hoogen ouderdom (hij telt thans 79 jaren), in staat om eenige uren daags werkzaam te zijn aan de voortzetting van zijn grooten arbeid, namelijk de cartons voor het koninklijk ma.soleuni.</p>
	<p>— Bij de opening van den Deenschen rijksdag is voor de tweede maal de gewijzigde grondwet ingediend; de Kamers ziju namens de regering uitgenoodigd om zoo spoedig doenlijk de begrooting over 1866—1868 en de wet op de verbinding der spoorwegen goed te keuren. De Deensche Kroonprins zal spoediger dan aanvankelijk verwacht werd te Kopenhagen terugkeeren. — Ten einde aan Kommissaroff een voorloopig bewijs zijner dankbaarheid te geven, heeft de Keizer van Rusland bepaald, dat de dochter van zijn redder inliet opvoedingsgesticht voor adellijke meisjes , gevestigd iv het Smalnaklooster, zal worden opgenomen en aan hem zelvcn is als eerste geschenk 25,000 zilv. roeb. (ongeveer ƒ 50,000 Nederl. courant) ter hand gesteld.</p>
	<p>Men beweert dat de sluipmoordenaar Alexis Petrof heet, 24 jaren telt en uit een der zuidelijke gouvernementen afkomstig is; met zekerheid is daaromtrent echter niets bekend.</p>
	<p>FRANKFORT, 24 April, Van eene gewoonlijk goed onderrigte zijde wordt verzekerd, dat de negen staten, te Augsburg vertegenwoordigd, overeengekomen zijn om de eventuele voorstellen van Pruisen met betrekking tot de wijziging der bondsconstitutie zoodanig te behandelen, dat geene schijnbare, maar werkelijke resultaten daardoor worden verkregen, die niet slechts kunnen strekken om de wenschen der beide groote mogendheden , maar ook die van de Duitsche natie te bevredigen.^ Heeft Pruisen slechts het oog op zijne militaire en andere plannen, dit zal spoedig blijken. Moeten zij slechts dienstbaar zijn tot dergelijke onzijdige ontwikkeling, dan zullen de negen staten van Midden- en Zuid-Duitschland niet medewerkeu tot verwezenlijking der Pruisische voorstellen.</p>
	<p>Door hmme ligging, door de overeenstemming hunner belangen en de daaruit volgende solidariteit, welke bij die staten noodzakelijker wijze moet gevonden worden, kunnen zij een aanmerkelijk gewigt in de schaal leggen. — De Frankf. Zeilung bespreekt den toestand, waarin de Duitsche Bond zich bevindt en de bedreiging door von Bismarck gedaan, om uit den Bond te treden. //Met welk regt mag Pruisen dergelijke bedreiging thans doen,&quot; vraagt gemeld dagblad. i/Geheel Duits&apos;chland behoort zich als één man tegen zoodanige taal te verheffen, dewijl de eenige grond daarvoor moet gezocht worden in de zucht naar vergrooting, welke te Berlijn de heerscheude is. Duitschland mag niet ten prooi vallen van oorlog en geweld, omdat de Koning van Pruisen zijn gebied wil vergrooten. Wij zouden de toekomst met gerustheid te gemoet gaan_, ware het niet dat het eenige middel voor von Bismarck om zijne plannen tot uitbreiding welligMe verwezenlijken besteat_ in het voeren van een oorlog. Nu is het dan ook noodig, dat Duitschland zich met kracht doet gelden. — Uit Munchen meldt men, dat bij het ontvangen van het berigt betreffende de ontwapening van Oostenrijk en Pruisen, de regering onverwijld bevel heeft gegeven om het aankoopen van paarden te staken.</p>
	<p>— Te üresdeii is gisteren de gewone jaarlijksche tolcoaferentie geopend.</p>
</text>
