<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PETROJÏEIiIiA 9 Kapitei» W. E. LEICIIEH, Sluit einde April. Adres bij VROEGE, NIEUWKAMP en DE WIJS te Rotterdam en DE CONINGH en C°., te Amsterdam. Het BARKSCHIP K -_R;:Jl&apos;._E.&apos;_«f Kapitein A. VAN DER KIJK, Vertrekt tweede helft van Mei a. s. Adres bij VROEGE , NIEUWKAMP en DE WIJS en HUDIG en BLOKHUI JZEN,te Rotterdam, en DE CONINGH en CO., te Amsterdam. _\Taar HONGKiÖJtfG direct, het BARKSCHIP Krimpen aan de Lek, Kapt. Vv&apos;. G. ROTGANS. Sluit einde April. Adres bij VROEGE, NIEUWKAMP en DE WIJS en KUYPER, VAN DAM. es SMEER te Rotterdam. (8034) &apos;¦&amp;JÏÏ~ TE ROTTERDAM LIGT IN LADING fIHB NAAR BATAVIA EN SAMARANG, voor GOEDEREN en PASSAGIERS, het Snelz. CLIPPERSCHIP PHILIPS VAN MARNIX, groot 1516 TONNEN, Kapitein L. F, VAN RUYVEN. De bekende Inrigting van het Schip doet alle aanbeveling overb -dig zijn. Het Schip zal eenen geëxainincerden Doctor varen, benevens eene melkgevende Koe. Adres de Reeders VAN ZEULEN &amp; DECKER en do Cargadoors WAMBERSIE _ Zoos. en P. A. VAN ES- _ CV te Rotterdam, HOYMAN &amp; SCHUURMAN teAmsterdam en F. L. DER KINDEREN to &apos;« Hage. ___________________________ -xzlx~ TE DORDRECHT LIGT IN LADING NAAR AËL BATAVIA BEKENDE CLIPPERSCHIP KOSMOPOLIET 1, Kapitein J. KONING. Hij voert steeds denzelfden bekwamen Genees- en Verloskundige, en zal voorzien zijn van eene Melkgevende Koe. Adres voor Passagiers en Goederen bij de HH. J. DANIELS es ZOON es ARBMAN te Amsterdam, bij VRIESENDORP es GAADE te &apos;s Hage, bij VISSER es VAN DER SANDE te Dordrecht en Rotterdam en de Reeders GEBRS. BLUSSE te Dordrecht. (10260) KAILWAY-CÖMPAOT. STOOMVAART TUSSCHEN ROTTERDAM, MANCHESTER.SHEFFIELR.LINCOLK, BRADFORD, LEEDS, HALIFAX . WAKEFIELD, DEWSBITRY, HUDDERSFIELD LIVERPOOL, ETC. , ETC., VIA GRIMSBY. De dienst zal geschieden door de Snelvarende en tot het vervoer van Passagiers, Goederen en Vee, uitmuntend ingerigte SCHROEFSTOOMSCHEPEN: LINCOLN. LEEDS. WAKEFIELD. LORV CARDIGAN. BRADFORD. _. BVOENIE. GRIUSBT. en zal het vertrek van Rotterdam geregeld iederen Woensdag en Zaturdag plaats hebben. Verdere informatien zijn te bekomen bq de Agenten RITYS &amp; KELLAR, te Rotterdam, (7082) en de Cargadoors OOLGAARDT &amp; BRUINIER, te Amsterdam. j 34 ROTTERDAM-DONDEE. _S _¦&lt;_ * directe Connossementen in doorvracht naar alle &apos; T ... -_-S-^.re_stationB in Schotland. De Stoomboot OLEEN, Kapitein W. DU _Lh,ve_tr«kt van Rotterdam naar Dundee Woensdag 3 Mie des Morgens vroeg, xgftg .;¦ J. . n-nr, r. tv. . (1M62)</p>
</text>
