<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Tweede Ramer ber Staten-Generaal. GRAVENHAGE, Zitting van Dingsdag 24 April 1866. HERVATTING DER WERKZAAMHEDEN.</title>
	<p>De Voorzitter deelt mede, dat het nieuw benoemde lid nit Zutpbrn. de Heer Mr. J. üain, zijne geloofsbrieven heeft ingezonden. — In handen gesteld eener commissie, bestaande uit de Heeren Dullert. Heemskerk en Luyben, welke rapporteert dat de stukken in orde zijn, en adviseert tot toelating. De Voorzitter, door den Koning daartoe gemagtigd, beëedigt den Heer Dam, die daarna zitting neemt. Ingekomen een vijf-tal wets-ontwerpen, als: I°. De begrooting voor Nederl. Indie voor 1867; 2°. onteigening van perceelen tot verorceding van eene straat te Roermond; 3°. id. te Maastricht; 4°. wegens het toestaan tot het tijdelijk voeren van de Neder), vlag; s°. eene verandering in de grensscheiding der gemeente Ambt Ommen. Reeds gedrukt en naar de afdeelingen verzonden. Nog ingekomen een verslag over de wees- en momboir-kamers over 1865. In handen gesteld eener commissie, bestaande uit de Heeren: Guljé , Wybenga, Mensonides, Bots en van Eek. De Heer va. Kerkwijk erlangt verlof, om aan den minister van buitenl. zaken, die tegenwoordig is, te vragen: welke maatregelen de redering genomen heeft om het verbod van invoer van vee in Engeland te doen ophefien ? Hij herinnert hetgeen m het Engelsche Parlement,is voorgevallen.Hei, doet hem leed, dat in het Engelsche Parlement de Nederlandsche Regering is beschuldigd van ongenoegzame zorg voor het toezigt op het vervoer van vee, maar het doet hem daarom genoegen , dat de Engelsche bladen in dit verwijt niet deelden en de juiste opmerking maakten, dat, als de Engelsche ambtenaren niet konden constateren, dat het vee ziek was bij de aankomst, het dan voor de Nederlandsche regering nog moeijelijker was om dit te constateren toen het nit Rotterdam werd verscheept. Hij moet zich over het harde oordeel der Engelsche regering te meer verwonderen, daar de ziekte hier in het vorig jaar is uitgebarsten door den terugvoer van ziek vee uit Engeland herwaarts. Hij staat nu stil bij de verdere berigten in de opvolgende Slaats-Couranlen en wijst erop, hoe de Tunes en andere bladen herhaaldelijk er op aandringen, om het verbod op te heften of het vee bij deaankonist te slagten op kustplaatsen. Hij geeft de statistiek nopen-; den invoer van vee in Engeland ten beteoge van de belangrijkheid van den veehandel tusschen Nederland en Engeland, hetzij ten verkoop , of ter slagting. Hij leidt hieruit af het groote nadeel, dat door dit verbod ontstaat voor handel en landbouw, vooral voor Rotterdam, dat zoo bloeijend is door de groote energie zijner ingezetenen, gelijk mede door de goede overeenstemming tusschen de Rotterdami-cEe en Engelsche handelaren. Hij wijst er voorts op dat, behalve de havens van Friesland en Groningen er nog andere zijn, die onbesmet zijn, en waaruit uitvoer kan plaats hebben, b. v. Zeeland. Hij meent, dat in Engeland onbekendheid bestaat met de omstandigheid, dat er vele onbesmette streken bij ons zijn. Hij komt zoo tot het gesprokene in de zitting van de Eerste Kamer der Staten-Generaal van 1 April, waarin de minister van binnenlandsche zaken heeft gezegd, dat de regering maatregelen zou nemen om het verbod te doen opheffen, maar die maatregelen nog niet het ge wenschte gevolg hadden opgeleverd, doch dat hij de zaak niet uit het oog verliest. En nu herhaalt hij de vraag, bij den aanvang zijner rede gesteld, en die hij doet in het belang van dm • zenden in den lande, die bij veeteelt en handel betrokken zijn: welke maatregelen heeft de regering genomen om opheffing van het verbod van invoer uit Nederland naar Engeland te verkrijgen ? De Minister van Bi-ite.lakdsche Zake. antwoordt, dat hij, onmiddellijk nadat de regering kennis had gekregen dat de Eng.lsch. /regering maatregelen had beraamd, en vóór nog die maatregelen in werking zouden komen, onzen gezant te Londen op zijn verzoek vertoogen heeft laten rigten tot de Engelsche regering tegen het besluit van invoer van vee uit geheel het vaderland, onder opmerking, dat het grootst, gedeelte van het rijk onbesmet is gebleven. Aanvankelijk is alleen gewezen op het Noorden des rijks, omdat deze de meeste strenge maatregelen tegen den uitvoer van besmet vee had genomen. De Heer van Kerkwijk had verlangd, dat de minister ook op Zeeland had gewezen, doch voor vele plaatsen is aldaar de uitvoer verboden. zoodat het niet goed zou zijn geweest daarop te wijzen. De minister heeft nader nog bij den Engelschen gezant aangedrongen op wijzigiugder verbodsbepalingen, ook in het belang van Engeland, maar ook deze stap heeft niet niogfn baten, terwijl ook op de vraag, of het vee zon mogen toegelaten worden, om in Kustplaatsen geslagt te worden, geen gunstig antwoord i. ontvangen. Doen nog onlang» heeft de minister eene depêche var* onzen gezant bekomen, waarin deze medetleelt, nog altijd wijzigingen der verbodsbepalingen te trachten te verkrijgen, waarin hij vertrouwde door de talrijke vergaderingen van vleeschhouwers en handelaars ia Engeland te zullen gesteund wordenv •* * De Heer va. Kerkwijk betuigt dèu minister zijnen dank voor ds verkregen inlichtingen. Zijne interpellatie heeft dit nut opgeleverd, dat handel en landbouw thans op de hoogte der zaak zijn, terwijl hij besluit met naderen aandrang, om ook voor andere gedeelten van het land, waar de ziekte nog niet heerscht, opheffing van het verbod te trachten te verkrijgen. Hiermede is deze interpellatie geëindigd. De Voorzitter verzoekt de centrale af deeling bijeen te komen en d. vergadering wordt gescheiden.</p>
</text>
