<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN, JN DE LAATSTE EDITIE VAM HET VORT» NOMMER OPGENOMEN. AMSTERDAM, Vrijdag 3 Januarij.</title>
	<p>Aanstaanden Woensdag 8 dezer zal de Heer Tjasink de herinnering vieren van zijne vijf-en-twintigjarige tooneeldienst. Bij die gelegenheid zal er eene voorstelling ten zijnen voordeele gegeven worden en zal hij optreden in hetzelfde karakter, &apos;waarin hij voor 25 jaren debuteerde. De rol van Laborde In het stuk: Michiet Adriaansz. de Ruiter zal door hem vervuil worden en wij twijfelen niet of velen zullen door hunne opkomst een blijk van sympathie geven voor dezen verdienstelijken kunstenaar, die op zijne langdurige, eervolle loopbaan zich vele vrienden heett weten te verwerven.</p>
	<p>Onlangs verscheen er bij Brockhaus te Leipzig eene Hoogduitsche vertaling van Vondei&apos;s treurspel GijsbrecM van Aemüel, van de hand van den Heer G. H. de V\ ïlde, die reeds door andere vertalingen zich een goeden naam heett weten te maken. De overbrenging munt uit door trouw aan het oorspronkelijke en zal zeker veel bijdragen om aan dezen arbeid van onzen bereemden landgenoot in Duitschland bekendheid te geven. ?&apos;&apos;__. , Aanstaanden Zondag zal dit treurspel in den salon van den Heer Duport worden opgevoerd en wij vernemen dat aan decoratien en costumen veel zorg is besteed. Wij vertrouwen dat velen onder onze Duitsehe stadgenooteu van deze gelegenheid gebruik zullen maken om dit tooneelwerk in hunne eigene taal te zien opvoeren.</p>
	<p>FRANKFORT, 2 Jan. (Part. Corr.). Uit Bern wordt het volgende berigt: Met den lsten dezer is^ de leiding der buitenlandsche aangelegenheden van den Zwitserschen Bond uit handen van den Heer Foruerol in die van den Heer Dubs overgegaan. Zeker acht men het, dat in de tegenwoordige omstandigheden dergelijke verandering een zeer gunstigen invloed op den toestand van Z ritserlaul kan uitoefenen. De betrekkingen tusschen Klankrijk en Pruisen kunnen van minder vredelievenden aa-l worden dan thans het geval is; men beschouwt het nie als onmogelijk, dat zij in een niet zeer verwijderd tiidst&apos;p vijandig tegenover elkander zullen komen; in dergelijk geval is ue toestand van Zwitserland zeer kritiek. Van. da te meer beteekenis mag het geheeten worden, dat tlia is een bekwaam en energiek man aan het hoofd van het deiartemeilt v;ui buitenlandsche laken staat.</p>
	<p>Het aantal petitionarlssen roor het wijzigen van de constitutie van het kanton Zurich is reeds geklommen tot 26,000. De bevoegde autoriteit heeft de zaak reeds zoo ver geregeld, dat alles gereed gemaakt is tot het houden eener volksstemming. De groote raad van zijnen kant heeft den eenmaal betreden weg niet verlaten. Bij de verkiezing van den president voor 1868 is de viee-president van den raad gekozen de Heer A. Escher; tot vice-presldent de Heer E. Escher. De pogingen thans in het werk gesteld, om eene doortastende wijziging in de constitutie te brengen, hebben haren grond in de zucht, om de leden dezer familie uit de regering te dringen, dewijl hun invloed zeer nadeolig op den gang der zaken werkt Het comité der partij van vooruitgang in het groothertogdom Hessen heeft een beroep op de bevolking in het licht gezonden, waarbij het alle belanghebbenden ten ernstigste aanmaant, om ijverig deel te nemen aan de verkiezingen voor het tolparlement, welke verkiezingen spoedig zullen aanvangen. Met betrekking tot den toestand der bevolking in Oost- Pruisen verneemt men, dat daarin geene wijziging ten goede wordt opgemerkt. De hulp van elders ontvangen is niet van dien aard, dat zij een merkelijken invloed kan uitoefenen. De overige bevolking van het koningrijk zendt wel is waar geldelijke en andere hulpmiddelen, maar in verre na niet in die mate, dat do nood in de zwaar geteisterde provincie er door verminderd wordt.</p>
	<p>MEPPEL, 2 Jan. Rogge Inl. ƒ 10a 10.50; Dito Buitenl. ƒ10.50 a 12; Boekweit, Zand-ƒ 7a 8; Dito Veen-ƒ 6 a 7 25. Boter per 1/4 ?at le soort ƒ44 a 45; per % vat ƒ16.50 a 22.50; stukken ƒ1.20 a 1.60. Honig ƒ 15a 16; Was ƒlO3 a 104 beide per 50 S. Vette Varkens 42 a4B c. per ffi; Magere dito ƒ 5 a 18; Friesche Schapen ƒ6 a 14; Drentsche dito ƒ5 aB.</p>
</text>
