<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GROOTE OPRUIMING, VERRE BENEDEN FABRIEKSPRIJZEN, FLUWEELEN, ZIJDEN EN LAKENSCHE MANTELS, UMI, STOFFEL EN GARNITM VOOR MANTELS. ZIJDEN EN WOLLEN KLEEDJESSTOFFEN, BKOÖEBIKB, PEIrXEBIJKIV en vele andere WHVTEK-ABTIRELKIÏ in Hm&apos; MAGAZIJN KEIZERSHOF, bij * 407) iCMAPE &amp; OIiIMMKOTT» 11 VBIiIIUUf in de LINNEN BAZAR, «Ofill E 16®. Onze Coniiiagnon, de Heer L. MIRSCIIFELD, ziet zich door familieomstandigheden genoodzaakt, uit zijn-&gt; hier onder de Firma L. BmiSEUFELD &amp; C&quot;. bestaande Affaire van LINNENS en WITTE GOEDEREN met April aanstaande uit te treden, en zich met ter woon in Duitschland te vestigen. De compagnon der Firma, de Heer L. BBI&apos;SHE. heeft volgens overeenkomst de. zaak en de Firma overgenomen, en zal deze op dezelfde wijze zoo als tot nu toe, op de strengste beginselen van realiteit, ook verder uitgeoefend worden, en voor eigen rekening continueren. Tot bereiking eener spoedige regeling, zal een gedeelte van den bijzonder grooten voorraad goederen TEGEN CONTANTE BETALING UITtEKHOEHT worden, en geven wij door dezen aan onze langjarige kalanten, als ook aan diegenen, die daarvan profiteren willen, eene gelegenheid tot bijzonder voordeelige prnzen,&quot;werkelijk soliede en duurzame LINNENS, TAfELGOEDEHEN , HANDDOEKEN&apos;, &apos;ZAKDOEKEN en&apos;andere WITTE GOEDEDLN&apos;, in te koopen. f_____f** Alle goederen worden onder guaranlie voor hoogst ïeiicl en solied.; vcrkrc.it, in vcor &apos;Sfflfg» de deuo-dzaamhii.l, zelfs na de wasch, ingestaan. Het Magazijn is van een ENOIVM GKOOTEN VOORKAAD voorzien, zoodat men eene buitengewone groote keuze in kwaliteiten, dessins, breedten en lengten kan aanbieden. OOK DIT JAAR hebben wij in ons Magazijn wederom eene kwantiteit goederen in PARTIJEN te zamen gesteld en zullen wij TT-—= &apos; I ««-.———-¦__ BMjMW^MMMMMgMMIMIIIMSniI-aBIMBM AAN HEN Dl VOOR ƒ 50 TE ZAMEN KOOPEN, I de hier volgende goederen voor den geringen prijs van ƒ 50 verkoopen. Zoo als -. 1 stuk KONINGSKROON LINNEN, zuiver Linnen Garen, wit gebleekt, het stuk van 48 el, geschikt voor Dames Hemden, Sloopen of Kinderhemden; een fijn stel Tafelgoed, bestaande uit een Tafellaken zonder naad met I 12 daarbij behoorende groote Servetten, zuiver Linnen Garen, prima qualiteit; | doz. zuiver Linnen afsrejiaste | Servetten-damast, prima qualiteit; j doz. zuiver Linnen afgepaste Handdoeken met randen, prima qualiteit; 1 I dozijn zuiver Linnen fijne Zakdoeken, met randen; 1 Damast zuiver Linnen groot Ontbijt-Tafellaken; 1 dozijn j ! zuiver Linnen, fijnste soort, afgepaste Theedoeken, met gekleurde randen. j AL HET HIER BOVENSTAAN!! TE ZAMEN VOOR ƒ 50. j Pr ijs-Courant, vaste prijzen. VAATDOEKEN LINNEN het stuk van 33 El prima kwaliteit ƒ 4.50. THEEDOEKEN voor de keuken, met randen, het halt&apos; dozijn 45 Cent, fijne soort 60 cents. AMERSFOORT het stuk 20 El f 2.85 en hooger. Zuiver Linnen TAFELLAKEN voor de keuken, afgepast met randen, het stuk / 1.10. Half Linnen ZAKDOEKEN het half dozijn 65 et Vingerdoekjes met franjen&apos;het half dozijn 75 et. Zuiver Linnen Afgepaste HANDDOEKEN het half dozijn /&apos; 1 75 HALFHEMDEN het stuk 25 et. POTTENDOEKENGOED in blokjes en gerstenkorrel in allerbeste kwaliteit de El 25 et. Zuiver Linnen Dames ZAKDOEKEN het half dozijn ƒ 1 25. HEEREN TEICOTS Pantalons het stuk 90 et. en hooger. Heeren Overhemden, met de hand genaaid, van af ƒ 1.50 het stuk. Linnen genaaide Borsten voor Heeren Hemden in verschillende plooijen, het stuk van af 50 et. en hooger. LINNENS in 4 4, 5 4, 64, 10 4 tot 12 4 breedte in alle mogelijke soorten en kwaliteiten, echt liandgospin, zuiver Linnen &quot;aren Bielefeldsch, Hernhutter, Greifenberger, echt Russisch Hennip Linnen, Osnabnicker, Boheemach, Schlesisch, lersch, BrabandscE! Overzeesch, Kortrijksch, Vlaamsch fabriekaat, in stukken van 50 tot in de 60 El het stuk van af ƒ 15, 16, 18, 20, 25 tot en met het fijnste ƒ GO. ,_.___. „ . T. TAFEL- EN SEKVETGOEDKKEN. In zuiver en in half Linnen. Een latellaken zuiver Linnen aigepast met randen zonder naad, 2 El lang tot 3. El, prima kwaliteit, f 1.50, 2, 2.50, 2.75 tot ƒ 4.75. TAFELSTELLEN met 6 of 12 Servetten, in Ruiten, Sterren, Arabesken en Bloemen, het stel met 6Seivetten % zuiver Linnen ƒ 6, ƒ 8 tot ƒ 12, met 12 Servetten van ƒ 9 tot ƒ 50 en f 100. Zakdoeken en Handdoeken. Zuiver Linnen Zakdoeken het half dozijn /&apos; 1.25, betere en fijnere soorten ./&apos; 1.50, 1.75. 2 tot en met de fijnste / 4.50. Handdoeken afgepaste en ook van het stuk af. in zuiver Linnen &apos;&apos;2.50 tot ƒ (i het half dozijn. MADAPOLAM in 54. 6 4, 7 4 tot 12 4 breedte, prima qualiteit, de El van 20. 25, 30. 30, 40 Cent tot f 1.25. GRASLINNENS, de El van 20, 221, 25 tot 40 cent. WATERTWISTEN, de El van 35 tot 45 cent. Sfflß&apos;flNGS van 15 tot 40 cent, BATIST KATOEN, Indiene mul neteldoek de El van 30 tot 50 cent. NETELDOEKSCH DOEKEN het half dozijn f 2.50. KEPER, DIEMET, AMERSFOORT in Stukken van 20 El van ƒ 2.85 tot f 10. Piqué Molton Satynstreep Haarlenimer-Bnllantiën, Cambrix, Zwanendons, etc. Oogjeso-oed Blokjes&lt;*oed, Servettengoed, Zuiver Linnen de El van 30, 35, 40 tot 50 cent. Ono-ebïeekt Katoen, Flanel, Baaijen, Roode Wollen Tafelkleeden, In alle prijzen, Friesche Bonten, Chélassen in soorten. &quot;Overhemden in alle Soorten&apos; met batiste eu zuivere Linnen Borsten, in de nieuwste Modellen voorradig, en worden ook naar de maat iv alle Modellen gemaakt. - . Witte, Grijze en Chamois kleurige TAFELKLEEDEN met eu zouder franje, van Linnen, Damast, echt van kleur m de wasch, het stuk / 2. FLANELLEN MEEDEN EN DAMES HEMDEN. L HIRSCHFELD_____? ROKINJj^I6O. I De Malz-Toiletten en Bad-Zeepen van JOH. HOFF j 3 (Fabriekant van het wereldberoemde MALZ-E&apos;XTUACT), zijn eene uitvinding van de nieuweren tijd, maar hebben 5 ! 3 zich door hunne doelmatigheid reeds vele vrienden verworven. De m de ZEEPEN besloten stof geeft de verloren 3 1 spierkracht en zenuwsterkte weder terug en verwijdert klieren en vermagering -, zij verfraait de verharde huid en i a maakt haar zoo zacht als fluweel en elastisch. De MALZ-POMADE dient tot het verfraaijen, versterken cd jj dl onderhouden der haren en de huid van het hoofd. 3 H Prijzen: Toiletten-Zeep IVk c-• 35 c- ¦s°c-en &quot;° c-&quot;&gt; Bad-Zeep 35 c. en 70 c; Pomade 70 c. en ƒ1 P» «-. jj 3 Bij 12 iL één Rabat. Steeds, verkrijgbaar in het CENTRAAL-DEPOT te Amsterdam. Bloemmarkt bij de Stilsteeg, , lp 154, en bij den Heer CLÉBAN, Huidenstraat. (Men wordt gewaarschuwd voor vervalsehing.) t*43-1 3</p>
</text>
