<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE NEDERLAiSDSCHE MAATSCHAPPIJ VOOR GRONO-KREDIET neemt geleien in depot in bedragen van ƒ 100 en de meervouden van dien, terugbetaalbaar 14 dagen na opvra^ing door middel van ch&apos;ques. De rente op gedeponeerde geiden is bepaald op 4 pCt &apos;s jaars. De Maatschappij geeft pandbrieven uit groot / 1000 , ƒ5OO en /&apos; 100, «raarvan de rente voet verschilt naar gelang van hunnen duun Zij ziju gewaarborgd door hypotbekaire Inschrijvingen en het maatschappelijk kapitaal. (260) ÜE NEDERLAKHEIMTSMIAPPy VAN BÏPOTBEEHERZEIERIM TE AMSTERDAM plaatst door hare tnsschenkomst GELD OP HYPOTHEEK, met verzekering van Kapitaal en Interest. (265) J. T. VAN DER VEGT en P. BRUGMAN, Makelaars, zullen op JHAA3BAG 20 JIAISUAHIJI Ï8»8, des avonds ten zes ure in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris G. J. C. VAN VIANEN, in veiling breDgen: een hecht, sterk en weldoortimmerd BUI» en EKVfe, in de tusschen de Utrechtschestraat en den Binnen-Amstel, Z 596. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen op vertoon van een toegangsbewijs, des Ding*dngs en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag, van 12 tot 2 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen vierdagen vóór alsmede op den Verkoopdag, des voormiddags tef lezing liggen, ten Kantore van den Notaris G. J. C. VAN VIANEN, op den Singel bij het Stedelijk Gymnasium. (30898) PIETER VAN STEEDEN, Makelaar, zaföp~ Hfaandag&apos; 2ÏÏ JannarO i@@§, des avonds na zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, in veiling brengen: N°. 1 een BUIS en EKF, raet Boyenwoning, in de Krom-Elleboogsteeg bij den Zeedijk, M 84. N°. 2 een HUIS en EBE, met Boyenwoning als voren, naast het voorgaande, M 83; N°. 1 en 2 worden eerst afzonderlijk geveild en daarna bijeen in slsg gelegd. N&quot;. 3 een HUIS en ERE, met Opea Plaats, op Marken, S 143. N°. 4 een HUIS en EHF, met Open Plaats, op Marken, S 187. NB. 5 een BU2S en EKS , mot Open Plaats, in de Batavierstraat, E 226. N-. 6 een SSUIS en ERÏ, met Open Plaats, ia de Batavierstraat, R 229. N°.7.Een HUIS en ERÏ, in de Uilenburgerstraat, R 132. N°. 8 een HUIS en EHE, met Open Plaats, in de Tweede Batavierdwarsstraat bij de Oude Schans R 335, waarin VleeschhouwertJ. N°. 9 een BUIS en ER», in de Ridderstraat bjj de dwarsstraat, N 258. N\ 10 de KESJFT in een Kapitaal HUIS en ERP, met Open Plaats, Grooten Tuin en Onderwoning, op de Keizersgracht bij de Weesperstraat, &quot;W 486. N°. 11 een Kapitaal HUIS en ERE, met Tam, Tuinhuis en Open Plaats, op de Muidergracht bij de Heerengracht, V 240. Breeder bij biüetten omseüreven en te zien N&quot;. 1 a 9 des Dingsdags en Donderdags, van 12 tot 2 ure. N°. 10 des Maandags en Donderdags, van 12 tot 2 ure en N°. 11 des Dingsdags en Woensdags, van 2 tot 4 ure, mits vertoonende voor Nu. 10 en 11 een toegangsbewijs, door gemelden Makelaar geteekend. De veilconditien enz. zijn op den gewonen tijd ter lezing, ten kantore van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, op den Kloveniersburgwal over het Ruslaud. (SO9S3; NICOLAAS SMIT, Makelaar, zal op Dingsdag* 7 Januarij 1868, des avonds ten 51/3 ure precies, in het Gebouwde A&apos;eiserskroon, Singel bij de Vijzelstraat, ten overstaan van den Deurwaarder J. H. STROETHOFF, verkoopen: eene belangrijke partij ZIJDEN m WOLLEN STOFFEN, Pereal, Piké, Costumes, Confectlons, Fluweelen en Zijden Mantels, diverse Chale-Longs, echte Kanten, Gulpures en andere Artikelen, geheel en alleen af kemstig uit het Gelikwideerde Magazijn van den Heer •f. HOI/PERS* Breeder bij Notitie omschreven, in tijds verkrijgbaar bij voornoemden Makelaar, adres: Bergstraat, RR 28, en ter bezigtiglng Zondag en Maandag te voren. (30506) Op VRIJDAG 17 JANUARIJ 1863, des Voormiddags 10 Ure, zal men in het Gemeentehuis te Tienhovan. CUtrechti. ten overstaan van den te Maarsseveen gevestigden Notaris I. J. VAN DEN HELM, Verkoopen: Het uitmuntend VEEIÏBÏ.SS van ongeveer 12 bunders Land, gelegen in de Tlenhovensch-Maarsseveenscha Plassen, om in 20 Jaren uit te Veenen, in 38 Perceelen. Te betalen binnen 6 weken of in 4 jaartermijnen met 5 pCt. interest, en met verpllgtiag tot het stellen van twee gegoede en bekende borgen. De voor?/aarden van Verkoop, zullen in tijds ter lezing liggen ten Kantore van voornoemden Notaris, en nader onderrigt is te bekemen bg den Opzigter der Droogmakerij. (30923) De Notaris D. VAN OSENBRUGGEN, te Nieuwer-Amstel, zal op ZATURBAG 11 JAKUARSJI 180*. des middags ten 12 ure, in het REGTHUIS VAN SLOTEN, aan den Overtoom bij de Schutsluis, onder de gemeente Sloten, publiek verhuren: Eenige perceelen WEI- EN ROOSLAKO, onder de gemeente Nieuwer-Amstel, aan den Amstelveenschen weg eu in Eietwijkeroord, en wel zes perceelen, te zamen groot 15 bunders, &apos;88 roeden, 30 ellen, voor den tijd van zes iar e n, eu drie perceelen, te zamen groot 8 bunders, 12 roeden, 20 ellen, voor het loopende jaar, en zulks eerst in perceelen, en daarna in zoodanige combinatien, als bij billetten breeder i 3 vermeld; terwijl de Conditien gedurende vier dagen te voren ten Kantore vau genoemden Notaris aan den Overtoomschen weg zullen tor lezing liggen. (32j&gt; ANTI-RHEÏMATISCIIE DfiJPPÏLI BEREID NAAR HET VOORSCHRIFT VAN D&quot;. J. B. EOIL. Dit voortreffelijk inwendig Geneesmiddel herstelt alle Rheumatische aandoeningen, jicht en podegra, brengt zelfs in de hardnekkigste en meest verouderde gevallen nog hulp en verligting aan. Als voorbehoedmiddel tegen genoemde kwalen kan het niet dringend genoeg worden aanbevolen. Verkrijgbaar bij de HH. Apothekers SCHMIDT, Ned. Apotheek, Heerengracht bij de Gasthuismolensteeg; ADA3IA, Utrechtschestraat hoek Heerengracht, en VAN HULSTEYN, Warmoesstraat bij de Nieuwebrugsteeg. (398) Prijs per Flacon met|gebruiksaanwijzmg ƒ 2.50, per halve dito f 1.50. Geene flacons worden voor echt erkend&apos;, als ze niet eigenhandig door Dr.. JU B. ROIX zijn geteekend. WW LÏIDOOEIS .&quot;•¦ behoeven niet meer gesneden te worden, daar men heeft uitgevonden het alom gewenschte middel om de hevigste ÏLIHIBOORKS geheel te verdrijven en terstond de pijn geheel weg te. nemen. Van dit uitmuntend middel kost het &apos;DOOSJE met ZESTIEN PLEISTERR 50 Cents. EABRSESLAWS: J. T. MULDER. Voetboogstraat lste Huis van den Heiligen Weg, 278, te Amsterdam. (421) Er wordt eon HOOSB-ESEPö&apos;ffPBUBER Gevraagd voor BERLIJN met omliggende Plaatsen, om zich met den Verkoop van deze PUEIS&apos;gEBÜS- geheel te belasten. TE KOOP AANtiiÏHÖDEN. Door ZIEKELIJKE OMSTANDIGHEDEN wordt ter overname aangeboden : Eene florissante AFFAIRE in SCHOEMEN en LAARZEN, welke sedert eene reeks van jaren met het beste succes in een kapitaal Onderhuis, op het beste gedeelte der Stad, gedreven wordt. Adres franco, Lett. V. L., Bureau Handelsblad. (441) FiaiaeMeii Hemdeo* WITTE FLANELLEN ©NDERHEffIBEM ƒ 1.75, ƒ 1.90, ƒ 2.25 en hooger. GEKLEURDE FLANELLEN ©VESIHES2ISESf ƒ 2.75 en hooger. Ontvangen eene ruime keuze ENGELSCHE en FRANSCHE I_%-&apos;£rS&quot;irE FiAaiELILEW. Engelsche Flanel van af 35 Cents per El en hooger. Fransche van af 70 Cents per El en hooger. ZUIDEN CACOEBÏEZ, voor HEEREN, DAMES en KINDEREN. C. P. lOHLEB, (516) Kalverstraat hoek Osjessluis, E 70. UïT DE HAHBTë KOOP eene onlangs aanmerkelijk verfraaide en verbeterde H£ERE3-U3JIZIi*&apos;GE, hebbende zes zoo beneden als bovenkamers, twee kleiue dito, ruime Keuken en Kelder, groote Plaats of Tuin met Vruchtboomen, aparte Woning, Stal en Koetshuis, groot 52 Roeden, bijzonder aangenaam en vrolijk gelegen aau de rivier de Vecht en den Zandrijweg, nabij het dorp Maarssen, alwaar uitmuntende Instituten voor Jonge Heeren en Jonge Jufvrouwen gevestigd zijn; te aanvaarden, de gebouwen 1 Mei eu den Tuin 1 Februarij 1888. Informatie te bekomen ten Kantore van den Notaris TISSOT VAN PATOT te Maarsen, in persoon ot met franco brieven. (31268) VAN BEU BALM $ Ü&gt;.,~ TE ROTTERBAHI. COMMISSIONAIRS en (265) Agenten voor Bnifcé&apos;n- en Birmenlitidsclie Huizen. Tm muim tegen primo Mei of eerder een HUIS met ruime vertrekken en groote TUlJSijStaandente Amsterdam, op de Brouwersgracht bij de Brouwersstraat, Huurprijs ƒ 600. Brieven franco in te zenden onder Lett. B. 8., Bureau Handelsblad. (299) TT^\ e gerenommeerde C. BECKEE&apos;S pt || BALANSEN M BASCULES worden uitsluitend vervaardigd en iflll IRli&apos;* zyn *e bfek°men in de Fabriek __W van Wis- en Natuurkundige , | ImM J Instrumenten van BECKER &amp; BUDBIKCtëT, te Arnhem en o. a. bij hunne Agenten, de Heeren LANDRE GLINDEEMAN. Industrieel Agentschap, Singel bij de Koepelkerk, L 689, te Amsterdam. (4) ~,, ASPHALTDAEEI uit de Eaönek van JULIUÖ ÜAÜSTaNJEN, te Duisburg a/d. Biin. Depots voor Nederland van dit BEKLEEPSEL z\jn, Te Amsterdam, bij de Heeren C. T. CARSTANJEN &amp;• CV i Rokin hoek Takatoag, en +.n Arnhem bij den Hoor A.KNOOPSI 1 Loodgieter en Leidekker. Broclmren, welke de behande|ling aan toonen en waarachter eene reeks van gunstige Attesten gevoegd is, zijn kosteloos verkrijgbaar. (259) FIRMA ¥11 HEEL 4 HOLTZKAI, ie AEasfercSaiM. ST©olsi-CR®E&apos;SiSIEBER2.S, ingerigt tot het vervaardigen en leveren van Pantserplaten, Krukassen en Krukken van buitengewoon groote afmetingen, voor Stoomwerktuigen, Spillen, Knieën en ander zwaar Smeewerk voor ijzeren en houten Schepen, Bruggen-, Molen- en Spoorweg-Materieel. Door het dagelijks in werking zijn van TWEE CïS- S-öS-gAILE- en de plaatsing van&apos; STOOUBgIAISKERS van kleine afmetingen , allen van de laatste vinding, kunnen bestellingen vau allerlei aard. in den kortst mogelijken tijd en tot Prijzen gelijk aau die vau het Buitenland worden uitgevoerd, waartoe de Ondergeteekenden zich tij -hunne Industriële Landgenooten aanbevelen. AiisiKRBAM, Mei 1866. VAM MEE£ &amp; EOB.TZÏHAIV. AGENTEN de Heeren W. €. &amp; EL. BE WJï, Heerengracht bij den Amstel P 29, te Amsterdam. (5) Heste ISBgeïsel&amp;e liederen DMJFBIIIEI zijn in alle courante afmetingen voorhanden in de Magazijnen van : VASTE E-W VÉRVBER3ARE SÏÖOIWËiIiïiMËN van LASBRE §t SOiHDERS2AN, te Amsterdam. Kutooft SINGEL iJJJ DE KüEFELKEfiK L 689. Depot van BECKER&amp; BUDDINGH&apos;S BAJLAWSEW EN BASCULES. (451)</p>
</text>
