<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J9U®ER LICHT, daa met eenige andere soort het gevfil is, wordt verkregen door H. KOTHES PETROLEUMLAMPEN van de nieuwste constructie. Haar licht is beter dan dat van het gas, zij verspreiden niet den minsten onaangenamen reuk; bij juiste behandeling springen de glazen nooit, de pit wordt slechts afgewreven en duurt 4a 6 maanden Doze a,A3ÏPEN, voorzien met ronden pit, verbranden niet meer dan voor één cent per uur, en zg bestaan er in de meest elegante vormen. Elke Lamp draagt den fabriekstempel H. KOTHE. Verkrijgbaar bn de voornaamste Winkeliers in Galanterien en Lampen, en in het groot bü H. KOTHE. N. Z. Achterburgwal bg de Wijdesteeg, F 35, (261) naast de Armenschool N°. 9. HET BESTE FETROLEMLICHT wordt verkregen door de PLATPIT RONDBR4NDERS uit de Fabriek van HUGO ROEPPEN, te Berlijn, Agent J. W. F. ROOTMEIJER te Amsterdam. Deze branders ziju lichtgevender dan eenige andere soort, da glazen springen bij juiste behandeling nooit, de pit wordt plat ingestoken en door den brander zelve rond gevormd, zoodat het lastige inknippen en met draden afbinden geheel vervalt, de pit, die slechts afgewreven behoeft te worden, duurt een jaar, en de grootste brander verbruikt naauwelijks | cent per uur. Compleete Lampen, met deze branders voorzien, van af ƒ3. Ook kunnen alle soorten van Moderateur-, Spaar-, en Petroleum-Lampeu met deze branders veranderd worden bij J. W. E. ROOTMEIJER, Grossier en Winkelier in Petroleum-Lampen en Agent van bovengenoemde Fabriek. GROENE LAMP, Singol hoek Koningsplein, X l. Ter voorkoming van abuizen zullen alle door mij met deze branders voorziene of veranderd wordende Lampen , van lïiijii naam of adres voorzien wordeu. (274) BRÖIERS PATENT GAiRAMRS, in Nederland geoctroijeerd, BESPAREN TEGEN GEWONE BRANDERS 4© a « O PCT. GAS, geven nagenoeg geene warmte, een zeer helder en aangenaam licht en worden 4 a 6 weken kosteloos op proef gegeven. Hoofd- Dépót voor Nederland bij J. GOPFERT, te Rotterdam. Hoofd-Dépöt voor Amsterdam H. LAMMERTS, Heerengracht bij den Blaauwburgwal, SS 193. (3) ,^ &lt;&amp;ckt Bij A. ELLERKAMP , Warmoesstraat over de St. Jansstraat, J 601. (349) V —J a^ja*^ MACHINALE! HAARBORSTELS CHEÜR, Tweede Utrechtschestraat, N°. 334, gaat vaardigen van PARUIKEN en TOUPETS, van anderzins wordt een jaar ingestaan. ABONNEMENTEN voor KAPPEN en HAARSNIJDEN, bij Faniihen aan huis, worden tot zeer civiele uriizen aansTc-nomen. &amp;M \aa bovenstaand Adres kan dadelijk een bekwaam npgmflnß GEPLAATSTjwojIemJ^ ; ________&amp; OFRFrFI DE 4 STDÖÜBOof- EiUEMiIPGE-HEIÏEMIEÊD NAAR AMERIKA. LAND VERHUIZER 8, die niet Stoombooten of Zeilschepen van do Eerste Klasse willen vertrekken, kunnen zich tot nadere Informatien vervoegen bij de Cargadoors P. A. VAN ES #• C°. te Bott«rdara (263)</p>
</text>
