<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE HUUR tegen I°. Februarij of eerder, voor een HEER, eene GESTOFFEERDE VOORKAMER, met Alcove en een aparten Opgang, op den Singel, in de nabijheid van de Beurs. Te bevragen &quot;bij den Boekhandelaar J. IL BRINKMAN , hoek Singel en Bergstraat. (440) TIMP^M AVtNIII! In DE OESTERPUT, groote blanke OESTERS, Haring- en Kreeften-Salade, Paling en Sardines, Gemarineerde en puike Winter-Haring, Biefstuk en Carbonade, fijne Rhijn- en Bordeaux Wijnen, Engelsche Bieren, enz. (515) Warmoesstraat over den Vijgendam. Tegen cle liekende lage prijzen begint MAANDAG 6 JANUARIJ de O PItÜIM ING van de overgebleven Aitikelen van liet afgeloopen Saixoen, als: MANTELS voor Dames en Kinderen. Gekleurde ZIJDEN voor Japonnen. Wollen JAPONNENSTOFFEn. Alle soorten Wollen FANTAISIE-ARTIKELEN. Zwart en Bruin Wollen MOIRÉ voor Rokken. Wollen ROKKEN met Randen en Plisé. Doorgewerkte DOEKEN. Grijze Wollen DOEKEN. Gekleurde KATOENEN. Heeren- en Dames HANDSCHOENEN. Heeren SOKKEN. effen en gestreept in Katoen en Wol. Halfwollen BROEKENSTOFFEN. 5 4 en 8 4 Witte, Roode en Blaauwe BAAI. Witte FLANELLEN. 8/4, 10 4, 124 Zwart Fransch MERINOS. 8/4 Bruin en Grijs dito. (414) L. VEERÏAIP, Kalverstraat bij let Klooster, I» 144. KONINKLIJK ZOOLOGISCH GENOOTSCHAP NATURA AHTIS MAIiISTIIA. Aan H.H. Leden wordt berigt, dat de TWEEDE LEZING van den Heer .1. I. BE BEIJCKEtI, zal plaats hebben op WOENSDAG S JANUARIJ e. k., des avonds ten 8 ure. Tot deze lezing hebhen toegang de Leden van het Genootschap, alsook de Aandeelhouders der Nederlandsche Tuiubouw-Maatschappij LINNAEUS, met twee Dames. Zij die geene Leden van het Genootschap zijn, kunnen zich ter bekoming van eene Toegangskaart aanmelden bij Directeuren der NEDERLANDSCHE TLTNBOUW-MAATSCHAPPIJ LINNAEUS. Amsterdam, Het Bestuur van het Genootschap, 3 Januarij 1861 F. C. ZH.LESEN, President, (465) E. W. CRAMERUS, Secretaris. JSI UDKKLAJSI DSCHK TIIBOÜW-MAATSCItPPIJ &apos;¦LtMIVNAWIVS, TE WATERGRAAFSMEER. DIRECTEUREN hebben de eer te berigten, dat de Voorlezing op EEANKENDAAL van den Heer DE BEIIC- Si -ÏVnSL *ii?l.nJ aS 6 Januarij a. s. «lET KAN PLAAT?» REBBE-V. 1464) , Op WOENSDAG S JANUARIJ ISOS.tc Amsterdam, zullen door den Deurwaarder B. D. BEETS, inde BRAKKE GROND, in do Nes, des namiddags ten 1 ure precies, in publieke veiling worden aangeboden: DE LOSSE EN VASTE MACHINERIEN EN O er eedseliappen, gediend lmMiPiide hü de Amsterdamsche Maatschappij tot IJSVERVAARDIGING, waaronder voorkomen eene LOCOMOBILE van drie Paardenkrachten, DRIE MACHINES tot vervaardiging van IJS, een IJSWAGEN, enz. De Goederen zullen 2 dagen vóór en op den Verkoopdag te zien zijn aan de Fabriek, Bloemstraat bij de Prinsengracht DD 207, van des voonniddags 10—2 &apos;ure. Notitien en Veil-Conditien zullen aldaar in tijds te bekomen zijn. &apos;(467) goedgekeurd door de Leden der Academie van Geneeskunde. Zn genezen spoedig GEHEIME ZIEKTEN zonderde Maag te bederven. Prijs 2 Fl. Paris, LEJEUNE, Apotheker. Hoofddepot voor Nederland, H. H. ULOTH, Pharmacie Iranyaise, Zeedijk to Amsterdam. (332) Allen die iets verschuldigd zijn van, te vorderen of onder hunne berusting hebben van den Inboedel van wijlen Mejufvrouw J. E. SMIT, gewoond hebbende en op 19 December 1867 alhier overleden zijnde in de Looijerstraat, worden uitgenoodigd hiervan vóór 31 Januarij IS6S opgaaf te doen aan den Heer A. KAPPELHOFF C. Rzn. , Leidschegracht, HH 25. (360)</p>
</text>
