<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BiïliEltÖMllfGEW. _Aè 6. WINKELMAN, voorheen P. HORSïMA NN , J^lllS-jSF Hofleverancier \__gy3aj2Bi__f yan 7j M_ DEN KONING. FRANSCHE en HOLLANDSCHE BROODBAKKER, Keizerstraat (O 141) Koningstraat (O 232) bij de Nieuwmarkt en Warmoesstraat bij de St. fanstraat, f 59. verzoekt door deze zijne geachte Begunstigers, even als vorige jaren, om aan&apos;ieders verlangen te voldoen, de bestellingen van het DRIEKONINGEN-OROOD zoo spoedig mogelijk te mogen inwachten. (323) ü! HOLLANDSCH BEMERSCH BIER »F Wij hebben de Eer te berigten, dat wij door Contracten met eenige der eerste Brouwerijen in ons Land gesloten , in staat gesteld zijn een uitmuntend LAGERBIEH tot zeer goedkoopen prijs op heele en halve fusten af te leveren. -Tevens doet het ons genoegen te kunnen mededeelen, dat wij door geregelde aanvoer nu altijd voor geregelde etfectuöring aller bestellingen op het ECHTEWIEiNËRBIKB«.„A.BREIIER ! kunnen zorgen. Wij leveren dit fijne Bier af op fusten a 60 kan tot bekenden prijs. Conditien a contant. Amsterdam, Januarij 1868. STAIiDIGEL &amp; OTTERBEIN, (348) • Oude Bloemmarkt hij de Stilsteeg, F 154. JAVA TABAK. De geannonceerde Veilingen van 5168 PAKKEN TEGEN 16 JANUARIJ TE ROTTERDAM. ZIJN PROVISIONEEL UITGESTELD. (504) JOH. EECKHOFF, C. H. GIJSELMAN, ALBERT JONG, L. GIJSKLMAN, J. M. DIJKERS, T. H. KILSDONK, P. VAN STEEDEN, J. P. A. KILSDONK en M. J. VAN ENGELEN. Makelaars, znllen op MAANDAG 6 JANEARI.R IS6S, des avonds ten zes uur, in het Lokaal J)R BRAKKE GROND, ten overstaan van den Notaris D. BONNERMAN, verkoopen: Een l.eclit, tterk en weldoort&apos;mmerJ KOOPMANSHUIS EN ERVE, met apart verhuurd wordende PAKZOLDERS. KELDER en OPEN PLAATS, staande en gelegen op het Droogbak of in de Haarlemmer Houttuinen, bewesten de Wiermgenstraat, Buurt TT, n°. 56. Verpondingsnummer 5623, Sectie D, Kadasternommer 6231. Te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den verkoopdag, van 1 tot 3 uur, op vertoon van een Toegangbillet, door e«n der Makelaars onderteekend De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen vier dagen voor en op den verkoopdag ter visie lissen ten Kantore van boyengenoemden Notaris. (30697) De Veiling van 300 VATEN IV&apos;IH&apos;W kithiiu 85 VATEN NIEUW ZWABTnoJiw °8 DE VERKOOP VAN HET JAMAICA. CAMPÈCHEHOUT nVE&gt;K Amstekdam, 4 Januarij 18G8. (478) D^_H.__SEHRÖDER &amp; E°. Door ziekelijke omstandigheden wordt in eene der voornaamste Steden van OVERIJSSEL TER OVERNAME AANGEBODEN eene florissante KKI&apos;I»F_VIERSAFEAIRE, welke meer dan een gewoon burger bestaan oplevert Debiet 40 a5O mille, dat zeer voor uitbreiding vatbaar is Iranco te bevragen bij den Heer P. H. MEIJER Makelaar te Amsterdam, Keizersgracht, XX °99 (503) STOÓIKETELST WET-K-L-STEEHT. Bij den ondergeteekende is verkrijgbaar een uitmuntend middel om dan KETELSTEEN, zonder nadeel voor den Ketel, in zeer korten t(jd los te maken. — De Rijn- en Waa&apos;-itomnboot- inaat.-chiippij, die het sedert eenige jaren gebruikt, certificeert zulks des gevorderd gaarne. — Op één kubiek el inhoud van den Ketel behoeft men 21/2 kilo. Prijs per Kilo f 1.50. — Brieven franco. (ml. P« O* «»• GEERLICS, {-M,i&apos; Apotheker te Nijmegen. G. C. VAN DKB MAST, te«Gorißchpw, hqeft verzonden No. 1 Vaa de Tijdschriften: FAffIILIEMGAZIJN. Zedsjijke lectuur van uitspanning, tevens tot verspreiding van nuttige kundigheden. Per halven jaarg. j 2.20. ° .SCHAT HÉIÜDHEII). Tijdschrift ter bevordering der gezondheidsleer. Per halven jaarg. ƒ&apos;1.50. „ nft-M ,Uo.°.ft hiJ verzonden het eerste halfvel van een volkstydschi&apos;itt: BE BIJGIHORF. mTf£*2 f&apos; TÖWft voor alle standen; 768 kolomvol ni, v-^ liipndelykschen omslag, zonde? ƒ }.go. Te vofloen bij halfjaarsche termijnen. salV nhM- m^TTT^-K N°- &apos; oerzonden worden de kolosssiaffgsï v rChatham (behaive het &apos; worden ou w&apos;FP?^ en BIBLIOTHEEKHOUDERS ¦ In he? XïïïfW6 ï&apos;Jdschriften opmerkzaam gemaakt, lnliit easte komt eene correspondentie uit de Oost T 0 &apos;• (156)</p>
</text>
