<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 2 Jan. De verlevendiging, welke men na de sluiting van gisteren in den handel had mogen verwachten, heeft niet plaats gehad. Er is slechts zeer weinig omgegaan. De stemming is evenwel over het algemeen niet ongunstig. Engelsche fondsen zijn vast en de meeste spoorwegactien hebben eene verdere verbetering ondergaan. De stilte deed zich vooral gevoelen in buitenlandsche fondsen. Over het algemeen was men minder gerust nopens den politieken toestand, maar dit had toch geen bijzonderen invloed op de beurs. Geld stil. Geconsolideerden vast op 92 a 92Vs contant en op tijd; gereduceerde eu nieuwe 3 pCts. 917/8 a 92; Bankactien 239 a 241; Schatkistbilletten 23 a 28 sh. premie. ..De eenige verbeteriog der buitenlandsche fondsen is 1/4 pCt. rijzing vau Mexic. op, 151/4 a USS/4; Italiaansche van 1861 verkeerden In eene gedrukte stemming en zijn gedaan tot 413.4 a 421/4; Grieksche onveranderd op 111/2 a 121/2; nieuwe Spaansehe 3 _pCt. 333/4 a 341/4; Turksche van 1865 32&apos; S/8 a 5/8; Portugal Scrip s/8 a »/8 premie; oude Portugesche 39 a 391/2. De Nieuwe Honduras Leening is 8/4 a 1 premie ex div. Amerikaansche fondsen vast, V. S. 5.20rs Vs pCt. beter op 723/8 a 5/g; Erie-Spoorweg 48 a 49; Illinois Centraal 89 a 90.</p>
	<p>Atlantic en Great Western Spoorweg Debentures vast op 20 a 22-, Consolidated Mortgage bonds 18 a 19. De bank van Engeland ontving £ 38,000 in goud. Per la Plata zijn 500 sovereigns naar West-Indie verzonden. De Maria Pia is te Lissabon aangekomen met £ 19,515 in specie. Consolidated Bank pari a 1/2 £ premie. Spoorweg Antwerpen-Rotterdam £ 83/4 a 9; Rijnspoorweg £ 193/4 a 201/4.</p>
	<p>Het comité der houders van certificaten van debentures der Atlantic- en Great-Western-Spoorwegmaatschappij heeft een uitvoerig verslag openbaar gemaakt, waarin liet kennis geeft, dat de noodige stappen zijn gedaan tot erkenning van de regten der houders dier certificaten en dat het niet aan den goeden uitslag zijner pogingen twijfelt.</p>
	<p>Door den Heer R. R. Isherwood, voorzitter van het comité der houders van Spaansehe Amortisabele Schuld, te Londen, is in de Engelsche dagbladen bekend gemaakt, dat, met het oog op de rede der Koningin van Spanje aau de Cortes, de zaak zulk een ernstig aanzien heeft bekomen, dat hij niet langer de obligatie-houders mag aanbevelen, om te volharden bij het niet-aannemen der voorstellen tot conversie. Immers, uit het door de Koningin gesprokene blijkt voldingend, dat alleen de keus overblijft tusschen toetreding of een totaal verlies. Daarom raadt hij aan toe te treden, doch met een beroep op het comité voor de Londensche effectenbeurs, ten einde geene nieuwe Spaansehe waarden meer in de officiële notering op te nemen, met uitzondering van de in betaling aangenomen nieuwe 3 pCts.</p>
	<p>Het huis Brown Shipley &amp; C°. heeft eene inschrijving geopend voor eene. leening ten behoeve van den Panama&quot; V_.p„„_. V&gt;CJS , J^t^.^.^ .__: 1 .IHW.tKHi , &quot;... v.^_lii-.l.l\j^.__.,_.»t.v._._._._,(_.cil. , _-.„ £ 200, rentende 7 pCt., ingaande 10 dezer en aflosbaar in 30 jaren. De prijs is nominaal a pari 2 pCt. agio.</p>
</text>
