<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Rolouien. OVERLAND-MALL (via MARSEILLE).</title>
	<p>BATAVIA, 14 Augustus. Het Algemeen Overzigt van het Nieuw Bataviaasch Handelsblad luidt als volgt. Men zal zich in Nederland geen denkbeeld kunnen maken van de zonderlinge gewaarwording, welke wij hadden bij het zien der eerste programma s yan de uren van aankomst en vertrek &apos;van den eersten N. I. spoorweg. Die stereotype locomotief met tender en dikken rookkokolom in den halven cirkel van roode groote letters riep allerlei verbeten oogenbhkken van ons vroeger leven onwillekeurig voor den leest terug. Samarang heeft dan den lOden zonder feesteliikheden bet Groote feest der openstelling van een spoorweg gevierd. Wanneer „f Batavia zoo gelukkig zijn ? De Java-Bode deelt mede, dat de spoorweg naar Kuitenzorg ook zonder rente-guarantie tot stand zou kussen komen, indien het gouvernement tegen kosteloos brievenvervoer het geld, thans aan den brievenpost besteed, aan de maatschappij afstond. Intusschen meldt hetzelfde blad&apos;, dat de firma Dümmler Sr O&quot;, plan heeft te Batavia een tramvvay voor personenvervoer daar te stellen.</p>
	<p>Het voornaamste onderwerp der gesprelcken is, zoo als men zich voorstellen kan, nog altijd de benoeming van den Heer Hasselman tot minister van koloniën. Men was op vreemde zaken voorbereid. Maar deze keuze overtreft alles. De Heer Hasselman bezit alle eigenschappen, welke noodig zijn om dit oogenblik geen minister van koloniën te worden. Het is veel te lang geleden, dat hij uit Indie vertrok, dan dat hij zich eenige heldere voorstelling zou kunnen maken van de toestanden en verhoudingen van den lateren tijd. Beter een noyus homo, die alleen Westersehe denkbeelden heeft, dan eenoverjarigen oudgast, wiens denkbeelden alleen Oostersch zijn, en die daarbij op de wijze, aan oudgasten eigen, meent het monopolie van wijsheid te bezitten. Bovendien heeft de Heer Hasselman, die volgens het Oude Bataviaasch Handelsblad een aangename waard en goed hombrem-, maai- geen man of business is, precies zooveel over Indie geschreven, als noodig was om te toonen, dat de portefeuille van koloniën hem zeer slecht is gedemandeerd. Intusschen blijkt uit eene dergelijke benoeming, dat het ministerie de leus:,wij blijven! in zijn schild blijft voeren. Dat blijven is alleen mogelijk door niets te doen. De Heer Trakranen heeft behalve vele geheime aanschrijvingen aan de Indische regering, welke, zoo men zegt, van blijvende en hoogst nadeeligen invloed zullen zijn, maar waarvan de Kamer niets bemerkt heeft, aau het clubje conservatieven de dienst bewezen van de eenige eenigzins liberale handeling van het ministerie-Mijer, de indiening der erfpachtsvvet, ongedaan te maken en nog wel met den schijn, alsof dit de schuld was van de liberalen. De Heer Hasselman&apos; is uit stekend bekwaam, om het figuur van Trakranen voort te spelen Het is hoog spel, dat men speelt, eu waarvoor men later zwaar zal moeten boeten. Onbegrijpelijk is het, dat de liberalen er geen einde aan maken.</p>
	<p>Er is hier zeer weinig voorgevallen. De berigten van Java loopen als gewoonlijk over diefstallen, brandstichtingen, en onbetaalde crediteuren van den lande. Het geneesmiddel tegen al die zaken is duidelijk: geld en personeel. Maar de nieuwe regeling van het beheer van &apos;s lands financiën schijnt de regering ontzettend veel moeijelijkheden te berokkenen en geeft althans aanleiding tot vreemde verschijnselen. Duidelijk heeft de plaatselijke commissie van geneeskundig toevoorzigt te Batavia dat nu weder moeten ondervinden. Bij de nieuwe zamenstelling der departementen van algemeen bestuur heeft men__de civiele geneeskundige dienst van de militaire afgescheiden en bij het departement van onderwijs, nijverheid en eeredienst ingedeeld. De militaire chef, die zich aan&apos; die nieuwigheid moeijelijk scheen te kunnen gewennen, ging niettemin voort met aan de plaatselijke commissie te Batavia bevelen te geven, welke hem natuurlijk werden gerenvoyeerd. Aanvankelijk heeft de regering dit geschil ten voordeele van de commissie uitgemaakt. Doch sedert heeft men, naar het schijnt, bedacht, dat de afscheiding der civiele dienst ten gevolge zal hebben, dat deze eindelijk eens behoorlijk zal worden geregeld, en dat daardoor vele uitgaven noodzakelijk zullen worden. Om _ dat te voorkomen, is men ijverig in de weer, zoo als men zegt, om in strijd met do duidelijke bepaling van de wet en met alle begrippen van ambtelijke hi&apos;erarcliie te trachten, of het niet mogelijk zou zijn de civiele dienst onder den militairen chef te laten en dezen hoofdofficier die nb. den rang heeft van kolonel en ook wel eens generaal wordt, voor zooveel de&quot; civiele dienst betreft, aan den directeur ondergeschikt te maken. Te Djocjo en te Solo heeft men weder schokken van aardbeving gevoeld, waardoor eenige muren, die ten gevolge van de vorige aardbeving stonden te waggelen, zijn omgevallen. Eene commissie heeft de vroeger aangerigte schade begroot op 31/2 millioen, en van de regering 31/2 ton aangevraagd. V an aardbevingen gesproken, de top van Java&apos;s hoogsten onruststoker, de Smeroe, heeft voor het eerst een bezoek van Europeanen gehad. Algemeen dacht men, dat die 12,000 voeten hooge berg niet te beklimmen was. Onder het geleide van zekeren Pa Rasido, die bij wyze van bedevaartgang naar een door hem op den berg gevonden Hindoebeeld jaarlijks den togt maakte, hebben de Heeren Dr. Schwartzbach. Vriesman en Heijting met eenige Inlandsche hoofden de gevaarlijke reis ondernomen, welke volkomen gelukt is. Het moeijelijkstc gedeelte van den togt is het nederdalen van den top van den Ajek-AjekJ9ooo voeten) over een smallen, steilen rug tusschen twee diepe ravijnen naar den voet van den top van Smeroe (7,500 voet). Des morgens te 7Va «re was op den top de temperatuur 35° Fahrenheit.</p>
	<p>Hier te Batavia stelt men zich voor den algemeenen stilstand in den handel schadeloos door het bezoeken van de opera. De forte chanteuse bevalt zeer goed, terwijl ook de andere nieuwe artisten steeds meer blijken van goedkeuring verwerven. Van de regering heeft men niet veel belangrijks goheord. Alleen vermelden wij de benoeming van eeno commissie tot het nemen van maatregelen, ter voorkoming van het overbrengen van gevaarlijke ziekten naar Indie, en een besluit tot afschaffing vau de heerendiensten bij de werkzaamheden in de algemeene lands pakhuizen buiten Java en Madura, De eerste maatregel komt juist nu het gevaar van overplanting der koortsen van Mauritius geweken is. Voorts zijn de inspecteur van financiën S. C. H. Nederburgh in Cheribon en de ambtenaar op non-activiteit P. C. Wijnmalen in Japara tot residenten benoemd. ~xPx&gt; avasc!l(l Courant van gisteren bevat een besluit, waarbij wordt bepaald, dat behoudens de nader te verleenen speciale magtigingen tot het oproepen of aanvragen van heerendienstpligtigen , alle m- i 1 &apos;s &apos;an,&apos;ls al?emeene pakhuizen in de gewesten buiten Java en Madura, met opzigt tot de in ontvangstname,en aflevering, het lossen en laden van &apos;s lands goederen, producten, zout, enz., voor zoover die diensten niet kunnen worden verrigt door het personeel bij die pakliuizen bescheiden, voortaan uitsluitend moeten worden uitgevoerd door vrijwillige koelies, ter verkrijging van welke het gezag van liet Europesche en Inlandsche bestuur niet mag worden aangewend. De bepaling, dat geene personen tot vrijen arbeid mogen gedwongen worden door gezag, is zeker naïf en voor latere geslachten eene belangrijke bijdrage tot de kennis van het vertrouwen, dat men in onze dagen in de opvolging van liberale gouvemements-besluiten stelde. Afgescheiden van den slag, welke de regering om den arm houdt, door de exceptie van nader te verleenen speciale ma»tigingen, is het afgekondigd besluit, hoe nietig ook in verhoudingtot wat behoorde besloten te worden, een stap op den goeden weg (N H B) — De Javasche Courant van 9 Aug. bevat het besluit, waarbij eene commissie wordt benoemd tot het beramen van maatregelen welke noodig mogten geacht worden, om te voorkomen, dat gevaarlijke ziekten in deze gewesten worden overgebragt. — Als een staaltje vau ongerijmdheden, waartoe rigoureuse toepassing der comptabiliteitswet leidt, verhaalt men ons, dat, wanneer door den waterstaat eene brug over eene rivier gebouwd wordt, de benoodigde rolsteenen of het benoodigde zand, dat in de bedding of in den omtrek om niet in ruime hoeveelheden te verkrijgen is, niet gebruikt mag worden dan na alvorens de reis van de plaats naar het gouvernementspakhuis heen en terug te hebben gemaakt. — Men herinnert zich, dat in het vorige jaar de maatschappij Aurora een prijs heeft uitgeloofd voor het beste vierstemmig mannenkoor op net gedicht van Heije *Na den storm.&quot; De maatschappij zond de ingekomen stukken ter&apos; beoordeeling aan eene door haar in Nederland benoemde jury, bestaande uit de Heeren Franz Coenen, G. A. Heinze en R. Hol. Men verzoekt ons mede te deeien, dat de inzender van het door die jury bekrondde mannenkoor is de Heer J. H. Schaeken , directeur van het R. C. weeshuis te Samarang. Dit zangstuk zal door de maatschappij Aurora weldra ten gehoore worden gevoerd, misschien onder de directie van den verdienstelijken vervaardiger. (N. B. È.) — Te Ardjo-Sarie (Pamanoekan en Tjassem-landen) had onlangs een treurig voorval plaats. &apos;Zekere Heer G. zich des morgens naar de badkamer begevende, werd door een dollen hond in de linkerborst gebeten. Nadat de wond, welke van weinig beteekenis scheen te zijn, volkomen genezen was, begonnen er zich verschijnselen van watervrees voor te doen en is de lijder dan ook op 3 dezer overleden. — Te Djocjo zijn de menschen thans druk in de weer om hunne bouwvallen op te ruimen en de woningen, waar zulks doenlijk is, te herstellen of nieuwe te bouwen, Een groot aantal lieden logeert echter nog in Javasche, allerarmzaligste huizen, die men met regt noodhulpen kan noemen. De veiligheid is den laatsten tijd hier bijzonder verbeterd door het streng toezigt, dat er geliouden wordt door de nachtelijke patrouilles. Daarenboven is den landheeren, die in de stad wonen, verzocht, om hunne perceelen door hun dessavolk te doen bewaken, terwijl de Sultan een deel zijner pradjoerits almede ten dien einde heeft afgestaan, die den geheelén nacht ijverig rendloopen, zoekende, welken schelm zij zouden mogen vatten. De rust keert thans langzamerhand in do gemoederen terug en is een verbeterd politie-toezigt een gevolg van de aardbeving, dan kan men toch zeggen, dat zij ergens goed vooris geweest. Riouw en Onderhoorigheden. Volgens berigten van Assahan, loopende tot 38 Junij jl., was in den toestand van spanning tusschen de</p>
	<p>Bataks en den jang di pertoean Moeda Weinig verandering gekomen benige troepen kwaadwilligen bleven de Bovenlanden nog in onrust houden, en hadden do kampong Kota Barhoe vernield, die zii echter later moesten verlaten.</p>
	<p>Van de zijde van eemge aanzienlijke Bataksche hoofden werd echter meer toenadering tot het bestuur bespeurd, terwijl door hunne hulp getracht werd de rust te herstellen, zonder tot dwangmiddelen over te gaan. °</p>
	<p>Door den gouverneur-generaal van Nederl. Indie zijn de volgend* besclukkingen genomen:</p>
	<p>Civiel Departement. Benoemd: Tot raadsheer in het hoog geregtshof van Ned. Ind. Mr. J J C. Gaijmans; tot 2den subst.- griffier bij den raad van justitie te Batavia&quot; Mr. L. Th. Schoon; tot 3den subst.-griffier bij het hoog geregtshof van Ned. Ind., Mr. P. G. J. van Ghert; tot subst.-offic. van justitie bij den raad van justitie te Samarang, Mr. J. H. Bergsma: tot offic. van justitie bij den raad van justitie te Amboina, Mr. W. F. de Vogel; tst ambten, ter besch. van den resident v. Palembang, Mr. A. J. Redeker; tot ambten, ter besch. van den resident van Riouw, W. E. van Kervel; tot onderw. in het handteek. en landmeten aan de kweekschool voor inlandsche onderw. te Soerakarta, F. W. A. du Vignau; tot hoofdopziener bij het brievenvervoer te Batavia, J. J. Jonker; tot tijdel. 2den comm. voor de examinatie en likwidatie van de verantwoordingstnkken en het afsluiten der begrooting, loopende over het tijdvak, voorafgaande aan den lsten Jan. 1867, L. E. E. Buflo; tot tijd. 3de comm. bij idem, A. H. Siermans en A. J. Bruckner; tot assist.-resid. van Soekapoera tevens vendumeest. aldaar J. A. Hoorn; tot lid van de weeskamer te BataviaMr.Th. SchuurmanJhzn.; tot 2den comm. op het bureau van den gouverneur van Sumatra&apos;s Westkust C. W. Bartliolo^totSden comm. opliet resid.kantoortePontianakH.Groeneveldt; tot buitengewoon substituut-griffier bij de regtbank te Meester-Cornelis ti Vt &apos; cïei?n •tot advoc. en procureur bij het hoog geregtsh. van Ned. md., Mr. J. E. Hermij; tot 3den commies bij de algem. rekenk., P. Cobet-, tot resident van Cheribon, Mr. S. C. H. Nederburgh; tot resident van Japara P. C. Wijnmalen; tot kassier bij het vendu-depart. te Samarang, J. H. Donkel; tot lid van de wees- en boedelkamer.te Makassar, P. C. C. Baron; tot pakhuism. te Palembang, C. F. Bisschoff; tot control. 3de kl. bij het bmnenl. bestuur in de resid. Amboina, F.A. Hennige; tot lid bij de commissie tot onderst, van behoeft. Christenen, gevestigd te Samarang C. J. A. Abrahani de Melverda.</p>
	<p>Magtiging verleend: Tot de uitreiking aan J. Clercq Zubli van eene acte van toelating tot uitoefening der genees- en heelk. practijk in de afd. Buitenzorg.</p>
	<p>Ingetrokken: Op verz.,de benoeming van P. Stekman tot ambtenaar ter beschikking van den resid. v. Riouw; de benoeming van S. Ohelo tot 2den commies op het bureau van den gouverneur van Sumatra&apos;s Westkust en van J. L. Struwer totpakhuism. te Palembang. Ontslagen: Op verz., eerv., de adsist.-resid. vanSoekapoeraJ. J.W. Boers, de waterschout te Samarang L. F. Broersma en wegens ziekte de 3de commies op het residentierkantoor te Pontianak D. Simons; eerv.. de zoutverkooppakhuism. te Patjitan C. O. Coenraad; wegens vertrek, het lid bij de commissie tot onderst, van behoeft. Christenen, gevestigd te Samarang, Jhr. K. Graafland. Verleend: Een Weejarig verlof naar Nederland, wegens ziekte, aan den 1 sten comm. bij de algem. rekenk. H. D. Snabilié en aan den hulpprefliker bn de Protest, gemeente te Benkoelen F. Kijftenbelt.</p>
	<p>Militair Departement. Benoemd .- Tot adj. bij den generalen staf, de kapt. der inf. G. C. E. van Daalen; bij de mf.: tot luit.-kol., militairen komm. der Wester-Afdeelin°van Borneo G. L C., C. van Vugt; tot majoor J. B. du Puy de Montbrun; tot kapts. bij het 7de bat. F. J. Boom, bij het 14de bat. T. fl. Pourchez en bij het garn.-bat. der W.-afd. van Borneo H. J. C. Janssen; tot lste luits. M. Keri-ebijn en E. A. A. Kluge; tot plaatselijk kommandant te Soerabaya C. L. St. A. M. de Roij van Z wijdewijn. Bevorderd: bij de artill. tot lsten luit. W. W. C. SuringarJ Geplaatst.- Bij het groot militair-hospitaal te Weltevreden, de offic. v. gezondh. 3de kl. J. P. Kloos; bij idem te Samarang, de offic. v. gezondh 3de kl. H. H. P. Wielandt; bij de geneesk. dienst te Buitenzorg, de offic.v. gezondh. lste kl. G. T. James. Bij de infanterie : bij het 6de bat. de kapt n%&apos; !F-, naud&apos;&apos; 7d\bat. de 2de luit. H. T. J. Klatt; 11de bat. de kapt. C. 1. de la Chaux;l3de bat. de 2de luit. G. Vink; garn.-bat. der Zuider- en Ooster-afd. van Borneo, de kapt. C. Preij. Overgeplaatst. Bij de inf.: bij het lste bat. de luit.-kol. A. J. E. Diemont, bij het 2de bat. de kapt. O. H. J. Muller en de 1 ste luit. C. ,1. Brnsse, bii het 4de bat. de lste luit. J. E. B. ter Beek, bij het 6de bat. de 2de luit J M. E van b wieten, bij het 11de bat. de lste luit. C. H.Altenstein, bij het 14de bat. de lste luit. W. F. de Wilde, bij het gar.-bat. der 2de miL afd op Java de lste luits. P. J. Miltenburg en W. Vasseur, bij id. van Banka de 2de luit. J. H. Roque, bij id. der Zuider- en Ooster-afdeel. van Borneo de lste luits. A.O.Rhem en M. A. Thieme, bij de garniz.-comp. van Timor en onderhoorigh. de 2de luit. S. P. Oudkerk Pool, bij id. van Bantam de lste luit. L. F. van der Upwich, bij het subsist.-kader te Batavia de kapt. L. de Paauw, bij id. te Soerabaya de lste luit. A. van der Straate; als adjunctmtend. bij de administr., de lsteluit.-kwartierm. J. Valken als adspir.-ïutend. bij idem, de 2de luit.-kwartiêrm. A. J. Brandenburg van den Gronden.</p>
	<p>Hersteld in activiteit, de kapt. op non-activiteit L. Ullmann en de lsto luit. D. L. de Rocbemont, beide bij de infanterie. Gesteld: Bn de admin., op non-activiteit de sedert tot spijsverz. bij het groot miht. hospit. te Soerabaya benoemde milit. ambten. 3de kl. H. van den Adel; op non-activiteit de lste luits. der inf. A. H. A. Reijers en Jhr. A. Wttewaal van Stoetwegen. Ontslagen .- Eerv., de offic. van gez. 3de kl. B. J. Wagener. Verleend ¦ Een tweejarig verlof naar Nederland, wegens ziekte, aau den ofhe. van gez. 2de kl. E. Benjamins en aan den maj. der inf. N. G. van Huffel.</p>
	<p>Marine Departement. Benoemd: Tot drukker tevens teekenaar A. W. Bernecker; totcemmandeur bij het marine-etablissement te Soerabaya .1. L. Brugman. Verleend: Een 2-jarig verlof naar Nederland, wegens ziekte aan den 2den commies A. M. Rocker; idem aan den lsten opziener voor het vak van scheepsbouw bij het marine-etablissement te Soerabaya J. W. Portengen.</p>
	<p>Ontslagen: Eervol, wegens ziekte, de baas-zeilmaker bij het marineetablissemet te Soerabaya A. van Daalen. Overgeplaatst: Van het marine-etablissement te Onrust naar dat te Soerabaya de baas-zeilmaker J. van der Kemp. Belast: Met de waarneming der betrekking van baas-zeilmaker bij het marine-etablissement te Onrust E. Eij keienboom.</p>
</text>
