<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>CONCERT EN TOONEELNIEUWS.</title>
	<p>AMSTERDAM, Zondag 29 September,</p>
	<p>Stads Schouwburg. Wel heeft De Cipiersdochter van Kulmbach, een zeer gevoelig hart, maar de bijwoning eener opvoering van het tooneelspel bewees ons, dat onze herinneringen minder naauwkeurig waren; slechts dankbaarheid en toewijding bezielen Anna; duizendvoud vergeldt _zij wat hare weldoeners voor haar verrigt hebben; want nadat zij den Vrijheer van Sprokkenburg en zijne echtgenoot uit de gevangenis bevrijd heeft, doodt zij eigenhandig een bandiet, gekomen om den vrijheer te vermoorden, verdedigt de echtgenoot van den vrijheer in een critiek oogenblik, en verslaat ten leste den vrijheer van Kulmbach, op het oogenblik dat hij het kind van Sprokkenburg uit een toren wil werpen. Een tafereel uit de riddertijden bezit altijd voor de massa groote aantrekkelijkheid; de opkomst in de afgeloopen week heeft het bewezen. Het schitterende en romaneske van dien tijd geeft voedsel aan de verbeelding en verblindt het oog, zoodat men eenigo anachronismen-of niet opmerkt of gaarne over het hoofd ziet. De ridders met pistolen gewapend zijn eone uitvinding van den tegenwoordigen tijd. Maar de reuk van het buskruid is niet in staat het genoegen te bederven, dat de toeschouwer ondervindt bij het zien der fraaije optogten, schitterende wapenrustingen, wuivende vederen, prachtige banieren, enz. Geen wonder derhalve dat liet publiek meer dan eens blijken van bijval gaf, waarin ook de vertooners deelden, hoewel er eigenlijk geene rollen van overwegend belang in het stuk voorkomen, met uitzondering welligt van die van den Vrijheer van Kulmbach, door_ den Heer Veltrnan met zijn gewoon talent voorgesteld. Overigens verdienen genoemd te worden de dames v. d. Finck (als de wakkere en moedige cipiersdochter) Mw. Huysers-Rosenveldt als de echtgenoot van Sprokkenburg, de Heer Vink. die als de cipier het pubJiek deed lagehen, de Heer Bigot, die als Haus zich in dezelfde uitkomst mogt verheugen, enz. enz. Ook het ballet valt nog steeds in den smaak van het publiek, dat sommige der solodansers dikwijls met bijvalsbetuigingen beloont. Gkaïïb Theatbe in de Amstelstraat. In de afgeloopen week boden de voorstellingen der Rotterdamsche tooneelisten eene groote verscheidenheid aan; eiken dag werd een ander stuk opgevoerd. In Duizend Vreezen, Jarvis, een Man die zijne Vrouw uithuwelijkt, de Adellijke Schoonzoon, twee Doven, Vrienden van Ons. Hamlet, een Eerlijke Man, de Man met de Wassenbeelden volgden elkander op en gavon aan de verschillende artisten, ieder naar zijne mate, de gelegenheid, van hunne talenten in verschillende genres te doen blijken. Dat de HH. Albregt, van Ollefen, Moor. Haspels enz. en de dames Santrock-ten Hagen, Götz-Scheps, Fuchs, enz. eiken avond, wanneer zij optraden, luiden bijval vonden, zal wel niet behoeven roegegedeeld te worden. Mw. Albregt-Engelman, dio Woensdag ,na haar herstel, voor de eerste maal weder optrad, werd als eene goede oude kennis met genoegen wedergezien en verwierf zich als altijd de luidste toejuicliingen. Na de voorstelling van Hamlet op Vrijdag avond, werd voor den Heer Moor, die in cien titelrol optrad, een lauwerkrans ten tooneele geworpen en werkelijk hij had dien door zijn bestudeerd en degelijk__ spel ruimschoots verdiend. Heden avond Desluit dit gezelschap zijne voorstellingen met de opvoering van Raton en Bertram, waarin de HH. Albregt en Moor met de titelrollen steeds zulk een groot succesjfbehalen. Wij roepen dit gezelschap geen vaarwel, maar een welgemeend tot wederziens toe. Salon in de Amstelstraat. Het debut van den Heer Wijnstok als Wallenfeld in de Speler of Revenge Praag is boven verwachting gunstig afgeloepen; het publiek heeft den Heer Wijnstok niet alleen goed ontvangen, maar hem ook herhaalde malen toegejuicht en teruggeroepen. Even als het publiek willen wij een enkel oogenblik, waarin de krachten van den kunstenaar te kort schoten (b. v. het oogenblik volgende op dat waarin graaf Bildau het kind op de speeltafel zet) over het hoofd zien en ons slechts het vele goede, waarlijk schoone herinneren, dat de Heer Wijnstok ons in zijne moeijelijke rol heeft te zien gegeven. Voor dit gezelschap noemen wij zijne medewerking eene wezenlijke aanwinst. Overigens verdient het ensemble, waardoor de opvoering van de Speler zich kenmerkt, den meesten lof; in de eerste plaats werkte Mertoe mede Mw. Korlaar—Sablairolles, die de liefhebbende gade op gevoelvolle wijze wedergaf; voorts de Heer van Biene, een waardige luitenant von Stern, de Heeren Bruyn, Kapper, Korlaar, Pieterse, Heesbeen en Hermans, allen zeer goed in hunne rollen te huis. Onder luide bijvalsbetuigingen riep het publiek de hoofdvertooners terug.</p>
	<p>Naar men ons mededeelt, is in de afgeloopen week aan de voorstellingen in het Théatre Tivoli een voortdurend druk bezoek ten deel gevallen, en verwierven onder de opgevoerde stukken: Dc Duivel te Parijs; Zij was bnschuldig en Mijnheer Treouchard en zijne Dochter een buitengewoon succes. Herhaalde malen viel cle eer der terugroeping aan de Heeren Jacqui, Potharst, J. J. Stoete, Peroira en anderen, alsmede aan de Dames Lorjé, Domhoff, Stoeto-Gijswijt, enz. ten deel. Een hoogst fatsoenlijk publiek vereenigt zich steeds in de zoo goed gesloten zaal, dat men zich niet kan voorstellen in een zomer-theater te zijn.</p>
</text>
