<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>WHISONTWERP TOT REGELING VAN HET HOOGER ONDERWIJS.</title>
	<p>iLaissons lts femmes parierpourelles,exprimer uleurs sentimenls et leurs idees en toute liberte&apos;; utdehons seulement de les écouter ou de les ucontredire avec respect; parmetlons leu,r uavant tout, de développer leurs facultés //intellectuelles.&quot; L. Joukdax.</p>
	<p>Dit wets-ont-.verp vermeldt: dat 15 gemeenten in ons land, van 20,000 zielen en daarboven, indien zij niet reeds in het bezit zijn, verpligt zullen worden, tot het oprigten en onderhouden van een gymnasium, maar dat daarentegen dè inrigting van Athenseen, genees-, heel- en verloskundige scholen, van pharmacentschoien en kweekscholen voor vroedvrouwen, wordt overgelaten aan de gemeenten, door welke deze scholen reeds zijn of mogten worden opgerigt, waarvan het al of niet subsidieren gehtetwordt voorbehouden. Indien derhalve zoo als nu met de toepassing van de wet op het middelbaar onderwijs plaats vindt, er gemeenten gevonden worden onvermogend of onwillig, om iets tot verbetering van het lot der beschaafde vrouw, door degelijker en onkostbaarder onderwijs bij te dragen, (*) om het meisje, uit den beschaafden middenstand, door eene zoo noodzakelijke betere opleiding later in staat te stellen overeenkomstig hare krachten en aanleg nuttig werkzaam te kunnen zijn, — dan zal de vrouw ook nu weder wel mogen deelen in de onkosten der verpligte instandhouding van gymnasia, enz., voor jongelingen, maar er zal geene verplig&apos;üng aan lands- en gemeentebestuur worden opgelegd, om b. v. niet alléén eene zoo zeer gewenschte uitbreiding aan verloskundige scholen voor vrouwen te geven, of het voortdurend bestaan der ééne enkele in de hoofdstad opgerigte te verzekeren of de vrouwin de kennis der genees- en artsenijbereidkunde op to leiden, waarvan zij vooral in onze Overzeesche Bezittingen een uitstekend gebruik bij de leden harer sekse zou kunnen maken, en in zulk een voortdurend gebrek voorzien. Het onderwijs der vrouw zal dus weder volgens deze wet, even als met de zoo eenzijdige toepassing van die op het middelbaar onderwijs, ten haren opzigte plaats vindt, geheel aan den goeden wil of bevooroordeelden onwil van gemeentebesturen afhangen. Met dankbaarheid erkennen wij de toelating van beschaafde meisjes tot het examen van leerling- en hulp-apothekers. Aan haar, aan wie zoo lang het toebereiden van spijzen voor gezonde_ magen werd toevertrouwd, zal men ook nu beproeven, dit ten opzigte van het gereed maken der geneesmiddelen voor die van kranken te doen, maar waar, ik vraag het met nadruk, zal zij in de gelegenheid gesteld worden de daarvoor noodige kennis te erlangen ? Moet het fatsoenlijk, maar onbemiddelde meisje, zij wier lot door overvoering harer beperkte bezigheden, door toenemende bevolking en verminderde huwelijken, zoo zeer voorziening behoeft, dan genoodzaakt worden, om kostbare j&gt;ri«ja&lt;lessen te moeten nemen, die zij niet betalen kan ? Is het onbillijk, waar de vrouw in Nederland gedwongen wordt, om haar aandeel in de aanzienlijke onkosten voor het onderwijs der jongelingen te dragen, ook diezelfde dwang ten haren behoeve tot eene betere opleiding, tot voorziening in een bepaalde leemte, worde aangewend? Is het onbillijk, thans met alle bescheidenheid te vragen, met het oog op hetgeen haar reeds door de wet op het middelbaar onderwijs wordt onthouden, dat er toch geen nieuwe wetten meer zullen worden vastgesteld, waarin hare betere opleiding wederom niet duurzaam door den staat geregeld en haar toekomstig lot wordt overgelaten of aan particulieren die weinig, of aan besturen die hoegenaamd niets willen doen, of aan anderen die door eeno wisselvallige, voorbehouden rijks-subsidie, geen hechten grondslag genoeg erlangen , om met den goeden wil om iets te doen, dat goede voornemen krachtig te volvoeren. Delti , Wed. W. STORM, 5 Maart 1868. A. M. M. VAIS DER CHIJS.</p>
	<p>(.*) Zoo als o. a. de stad Delft, die jaarlijks voor het middelbaar onderwijs en de gebouwen voor jongelingen meer dan I&apos; 2 ton gouds uitgeeft, die wel f 5000 over heeft voor het ¦vieren van studentenfeesten, maar f 500 weigerde tot verbetering van het onderwijs van fatsoenlijke meisjes in haar midden en niets voor hare opleiding doet.</p>
</text>
