<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TENTOONSTELLING van SCHILDERIJEN te Groningen, geopend 11 Mei, volgens Programma, te bekomen hij aUe Maatschappijen van Kunst en bij den ondergeteekende. W. C. A. ALBERDA VAN EKENSTEIN, (6310) Secretaris van Piclura. Op een Massiers-üanfoor in Gelderland, Vraagt men lEMAND, die vlug en naauwkeurig werkt, en in staat is het JOURNAAL en GROOTBOEK te houden. Franco offerten, met opgaaf van referenzen, ouderdom, waar men het laatst werkzaam was en salaris, worden verzocht onder lett. B. IJ, franco Bureau Handelsblad. Brieven zonder opgaaf van Salaris blijven ongebruikt. _ (6375) KOFFMTHUISo Door buitengewone omstandigheden wordt op zeer billijke voorwaarden ter Overneming aangeboden, om dadelijk te aanvaarden, een solied en weibeklant KOEfrTJHUIS, met twee Billards, volledigen Inventaris en Slijterij. Het Huis voor een matigen priis te huur, gelegen aan een der Hoofdstations van den Rijn- en Staatsspoorweg. Brieven franco, onder lett. H., bij den Boekhandelaar H. KREEK, te Utrecht. (6274) ER WORDT TE KOOP GEVRAAGD eene nieuwe of zoo goed als nieuwe extra kleine, zeer nette, goed willende loopen STOOMBOOT, geschikt om Passagiers en Goederen te vervoeren, — niet te hoog is een vereischte, om reden men er lage vaste bruggen mede moei passeren. Met opgaaf van prijs, grootte, lengte, kracht, enz adressere men zich onder lett. S., bij den heer J. K. ZEEHELDEN, Boekverkooper te Leeuwarden. (6372) BEBIEWIM). lemand, 25 jaren oud, P. G., reeds eenige jaren in hel koloniale vak als Bediende werkzaam, de beste getuigenissen kunnende produceren, zag zich gaarne met Mei e. k, als EERSTE BEDIENDE geplaatst, bij voorkeur ir, een van de hoofdsteden. Adres onder lett. M., bij der Boekh. S. C. VAN DER SLEESEN, te Groningen. (6376; ~lëÖlßast:_e_r. Ten spoedigste wordt GEVRAAGD iemand, bekwaan in het Teekenen van Kaarten en in staat om verdere Kadastrale werkzaamheden te verrigten, met opgave van salaris en waar men informatien kan bekomen. Adres me franco brieven, onder lett. K., Bureau Handelsblad. (6377 GEVRAAGD voor het Bouwen van een Roomsch-Katho lick Gesticht te Soest. Belanghebbenden vervoegen zich vóór 17 Maart e. k.. met hunne bewijzen, in persoon bi den Bouwmeester A. C. BLEYS, te Hoorn. (6323)_</p>
</text>
