<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FIBEIIM. lemand van fatsoenlijke Familie, P. G., gehuwd, geheel bekend met Fabriekwezen, wenschte geplaatst te worden als DIRECTEUR of ADMINISTRATEUR eener Fabriek, onverschillig waar, het liefst in eene. der Provincie-Steden. Omtrent moreel_ gedrag en verdere kundighe• den kunnen de beste getuigenissen worden overgelegd. i Hierop reflecterenden gelieven zich te adresseren, onder lett. A. B. C, bij den Boekh. H. HÖVEKER, Heerengi-acht bij de &quot;Wolvenstraat, XX 204, te Amsterdam. (5691) 11___T__RüïG_IN___ITi_^ van GEIMAULT &amp; CO., Apothekers te Parijs. Door den buitengewonen opgang, welke deze inspuiting bereid uit de bladeren van den MATICO VAFi I_R_ &apos;. heeft gemaakt in een -zeer korten tijd, is het beroemd o-e--worden in alle landen der wereld, als het beste miduel tot genezing van Gonorrhea (bevlekking) en vloeijingen van allerlei aard. Dit is het eenige produkt van deze soort, welks invoer in Rusland geauthonseerd is, door den raad van geneeskunde te Petersburg. (1160) Depot te Amsterdam bij H. H. ULOTH, Zeedijk. DENTORIiNE M PAIIHÖTIFMË&quot; van E.IGAUD en Cie. De DEXTORIArE is een der aangenaamste Tand;&apos; &apos; Elixers; het verfrischt den Mond, geeft een liefelijken geur : aan den Adem, versterkt het Tandvleesch en&apos; behoedt | Tanden en Kiezen voor bedelf. De PATE DEKTIFRICE , heeft eene geheele omwenteling te weeg gebragt op dit 1 gebied van Toilet-Artikelen; ï&apos;andpoeders en Tandopiats, aljen meer of minder scherp en gevaarlijk voor de gebruikers , kunnen thans ter zijde worden gelegd. Indien men slechts met een Tandborstel zaoht over de PATE DE_- TIFRICE strijkt, verkrijgt men eene balsemachtige zelfstandigheid, welke de landen schitterend wit maakt. Te Amsterdam verkrijgbaar bij H. H. ULOTH, op den Zeedijk; VAN SANTEN KOLFF, te Rotterdam. (1317) -,^aa____ DE VALLENDE ZIEKTE KAN~ j|]| j|^ GENEZEN WOEDEN. W* Eene AANWIJZING hoe de VALLENDE ZIEKTE (epilepsie) door een niet medicinaal, maar universeel middel binnen zeer korten tijd kan genezen worden, is in het licht gegeven door H. F. FRÖNDHOFF, te Warendorf in Westfal&apos;en 1888, en bij hem verkrijgbaar. Men treft daarin tevens aan talrijke attesten, gedeeltelijk door de bevoegde autoriteiten of onder eede bevestigd, zoomede brieven van dankzegging, ingezonden door personen van gemelde ziekte genezen, uit alle staten van Europa, uit Amerika en uit Azië. Op franco aanvraag wordt die AAANWIJj ZING gratis en franco door de» uitgever toegezonden. (5841) jk_i_ Voor PASSAGIERS en GOEIIEEEN~ jÉi_N_R BATAVIA! SOERABAÏA ligt te AMSTERDAM ter inlading gereed, het Snelzeilend Nederlandsch Campagne BAR_S«;BIP €eii__iï__o_¥9 (900 TO___EFJO Kav.t. J. EEtNIEESEN. Varende penen Geêxamineerden Doctor. Genoemd Schip is in elk opzigt uitmuntend en comforl tab.le 1 ngerie!-. voor dc-n Overtogt van Passagiers, j Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER, &quot; (S 184)</p>
</text>
