<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MOM EN ¥/E-IZAAMiD. Eene JUFVROUW vau middelbare jaren&apos;, P. G., zoekt bij eene fatsoenlijke familie eene DNGE _EUBE_EEB_.DE j KAiSEs», alwaar zij tevens in het huishouden mede werk: zaam zijn kan, op nader overeen te komen voorwaarden. 1 Adres onder lett. A. E., ter Boekdrukkerij van W. J. PORTIELJE, N. Z. Voorburgwal achter hot Paleis. Brieven franco. (8098) Eene BURGER WEDUWE vau middelbaren leeftijd, biedt zich aan als HülSs-D&amp;DS&apos;ff.KSfc of tot adsistentie in dezelve, er zal meer op fatsoenlijke behandeling gelet worden, dan op hoog salaris. Adres franco lett. 8., in den ; Kantoorboekhandel van E. B. DEWESEN, op den Haarlemj merdijk, bij de Korteprinsengracht, U U 183, te Amster\ dam. _^ _ _ __(8697) VOOR DE ZOSIiïÏAAIDEN is TE HUUR voor eén fatsoenlijk Gezin, eene&apos;GESSEU» fi_E__EE&amp;_DE KA-taE-A, met Kamertje annex, in een stil huishouden, aangenaam gelegen op een Pad tusschen de Zaag- en Willemspoorten, geheel vrij, met vrije Wandeling in den Tuin en Bediening, voor ƒ 12 &apos;smaands. Adres lett. Z., bij den Boekhandelaar G. L. FUNKE, Blaauwburgwal, te Amsterdam. (8715) iiiüi___ïRiïr Een fatsoenlijk JONGELING, 19 -a™?° _Urreei. twee jaren in het vak van BSAKÜ _?AI_T-JK*-N werkzaam geweest, zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk weder als ZOODAKK-. GEKAATST. Adres met tranco brieven onder lett.B., bij de Boekhandelaren fe. en W.N. VAN NOOTEN, te Schoonhoven. (8/20) ~ Bij de onderstaande uiPOTHOUDERS is steeds te bekomen: WITTE GENUA- OF TAFEL-OLIE, a 85 Cec-s de Flesch. Amsterdam, H. P. Hunck. I Kampen, A. C. Noordhoek Arnhem, Erven d&apos;Arnaud T --_-• Gerkens. Leeuwarden, J. T. J. Zijlstra. Amersfoort, G. H. Zwier. Nijmegen Wed. A.Jansen. Alkmaar, C. Breebaart Pz. Roermond, Wed. Jennisse Alphen, J. Bos. _ tmsterg. &apos;s Bosch, Gebr. de Kort. Rotterdam, P.A. Hammes. Breda, A. H. de Kort, „,. ,ld __ W- NT. Hammes. Bergen op Zoom, D.Pouwcls. _,„£,&apos; Wouter Visser. Dordrecht, H. Bremekamp. V-i-re • &apos; •A- Dieperink. Delft, R. Heijnen. Vlissingen, Jacobus Dum- Deventer, G. A. Raland. ™ss-» . ,„ Geertruidenberg, W. J. de Willemstad, Wed. T. G. de Hoog. r,Jor\sF-&amp; .&quot;• Groningen, A. A. Smith. _* .}st_s&apos; _• J- Groenhoff. Gorinchem, J. J. de Kroes. Zwolle, W. C. Droes. &apos;s Hage, W. Kooper. Zierikzee, B. Locker de Haarfem, P. Waterschot. Bruijne. | Hoorn, D. van der Deure. Aanvragen voor Depots in steden waar die nog niet gei vestigd zim, franco onder lett. U. _-&gt;? bij de Boekh. GEBROEDERS HENDRIKSgj^J- Rotterdam^ (8724) Een gehuwd Persoon, geregeld de provinciën Drenthe, Overijssel, Gelderland en utrecht bezoekende, zag zich nog I gaarne belast met de AfiEWTllCfl,,Ta? «EDH»TE_L_- S.EERD. WIJNEN, enz. Bekendheid met het vak en i vele relatien mogen tot aanbeveling zijn. Brieven franco onder letter Z. Bureau Handelsblad. (8710) Een veeljarig practiserend ISïEï?. ®«S€_ÖK, enz., verlangt zich in eene schoone welvarenue gemeente te vestigen, kunnende de bewijzen van ervaren- en bekwaamheid overleggen. Adres met franco brieven onder lett. A. Z.aan dm Boekh. Q. W, VAN BELLE, te Rotterdam. (8709)</p>
</text>
