<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOLLANDSCHE MOTTO Vl LANDBOUW. Het BESTUUR der afdeeling Amsterdam berigt aan de Leden dier afdeeling, dat zij op vertoon van hun DIPLOMA met ééne Dame des voormiddags KOSTE. LOOZEN TOEGANG hebben tot de Tentoonstelling van Voortbrengselen van Tuinbouw, in het PALEIS VOOR VOLKSVLIJT, van4tot^en meV^Apnl e. k. (8675) TED. REIJÏISPOORWËG. EXTRA-TREINEN bij gelegenheid der BLOEMEN. TENTOONSTELLING te Amsterdam, voor lste, 2de en 3de kl. reizigers, ook met Retourbilletten, op Zondag 5, Maandag 6, Dingsdag 7en Woensdag 8 April van AMSTERDAM naar UTRECHT, tot het uitlaten van Reizigers, ophoudende aan alle Tusschen-Stations. Vertrek van Amsterdam &apos;s avonds ten 11 u. 30 m. Aankomst te Abcoude ten 11 u. 41 m„ te Loenen-Vreeland ten 11 u. 49 m., te Nieuwersluis ten 11 u. 55 m., te Breukelen ten 12 u., te Maarssen ten 12 u. 9 m. en te Utrecht ten 12 n. 30 m. _Utkecht, l April 1868. (8670) DE DIUECTIE._ Een ZILVERSMIDSGEZEL , Werk begeerende, bij voorkeur die eenigzins met Grootwerk bekend is, alsook een JONGMAATJE en lEMAND die reeds eenigen tijd bii het Vak was en van goede Getuigschriften voorzien , kunnen zich met franco Brieven adresseren onder Lett. L. X. Bureau Handelsblad. (8799) BEKWAME SCHILDERS KNECHTS en JONGMAATJES, gevraagd franco Letters P. P.» Bureau Handelsblad. . &apos; (8815) TÏEHIJIJR, met primo Mei e. k. te aanvaarden, een HUIS, op een» der Hoofdgrachten in de nabijheid der Beurs, bevattende drie ruime Kamers en Suite , Voor- en Achterkamer, benevens twee kleinere Kamers, ruime Kelders, fraaije Keuken; verder voorzien van alle gemakken, aanleg voor Gas en Duinwater, enz. Franco aanvragen onder lett. S., bii J. H. en G. VAN HETEREN, Boekverkoopers, Hartenstraat, XX 601. _&lt;_____ v^WEGGELOOPEJV: klein Geel HONDJE, luisterende op de Bnaain ROLLI&apos;. Die hetzelve terug bezorgt bii den Kruijer LUIDINGA, Vijzelstraat bij de Prinsengracht, AA 53, zal TIEN GULDEN Belooniög ontvangen. (8819) Met primo Mei e. k. of eerder worden door toevallige omstandigheden op een Buiten bij Wageningen TE HUUR AANGEBODEN, voor een paar Dames of een Bejaard Heer, riante, spatieuse, geplafonneerde en behoorlijk GEMEUBELEERDE ZIT- en SLAAPKAMERS, met gebruik van den Tuin, den Kost en de Bediening, hetzij alleen voor de Zomermaanden of langer, aUes op werkelijk bülijke voorwaarden. Brieven Franco onder Lett. K. \Y bij «Jon Boekdrukker en Boekhandelaar P. M. \AN DER MADE. te Anisterdam^Sti^g^J.___., i?____ ¦Hl : Een JONG MENSCH, van _§»t_V 15 a 25 jaren oud, eene vlugge, nette Hand sd_rijv_.de en de Hollandsche Taal magtig, die tegen een aanvankelijk Salaris van ƒ5O &apos;s jaars met vooruitzigt Tan verhooging, onmiddellijk bij eene drukke Administratie al» hier geplaatst kan worden. Eigenhandige franco Brieven, met opgaaf of men reeds vroeger in eene betrekking was. onder Eett A. B. O, aan het Hoofdbureau Advertentieblad, Damrak, H 161. ra»^. TE ROTTERDAM LIGT IN LADING NAAR Jl| VALPARAISO, het Nederlandsch, nieuw gekoperd BARKSCHIP COJLtTMnMXE9 Kapt. MALLBRANC. Expeditie eerste helft Mei. (8723) &amp;Rotterdam.</p>
</text>
