<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos; . STADS-SCHOUWBURG. Onder directie van Roobol, Tjasink en Peters. Zondag, 5 April (N°. 129 Abonn.): Deborah, drama in 9 tafercelen, door S. H. Mosenthal. Voor het Nederlandsche tooneel bewerkt door Lambert le Bègneg. (Aanv. 8 ure.) . De Bureaus geopend ten Half Acht nre. GRAND THEATRE. Directie A. VAN LIER. Zaturdag 4 April. Gastspiel des Herm A. Junkermann: Pec/i-Schulze., Posse mit Gezang und Tanz in 3 Aufzügen von Sabngré, muzik vin Conradi. (8 Uhr.) Dutzendkarten guitig mit 25 Cents surplus. Na de voorstelling. (Tot sluiting der Bals): Gemaskerd Venetiaansch Feest. Entree /_l__geroaskerde Dames vrij. SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Zaturdag 4 April. Buitengewone voorst. Hing ten voordeele vau den Heer W. Kraus. Erster Gastspiel des Herrn R. Bertoni, Erste Heldehtenor vom Stadtheater in Dusseldorf, unter gefalligster Mitwirkung der Frau Dupont: Norma, Grosse Oper in 4 acten. &apos; DE DIRECTION.;., Eatr se 50 Cents. . Aanvang 8 Ure. SALON DES VARIÉTÉS ln de Amstelstraat. Zaturdag 4en Zondag 5 April.: Uriëlle of de liefde eener , Duivelin, vrolijk zangspel in 5 bedrijven, naar het Fransch door den Heer Both; met nieuwe decoratiën en costumen. &apos;&quot;&apos;ntrée f 0.75. Aanvang 8 urn. Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. BOAS &amp; JUBELS. -t__i_____-_________;____^ I CIRCUS W. CARRÉ. I pa Zaturdag 4 April. Buitengewone schitterende voor- g §§ stelling equestrische en gymnastische uitvoeringen. £5 H Optreden van MISS ELLA) onder moer Jocco, g 8 de Braziliaaasche Aap en tot slot voor de eerste maal: E 9 Japansch Volksfeest, groote mimische Potpourri met g H Dansen?, Japansclie Gymnastische voorstellingen, Evo- || g lutien, &quot;Groeperingen en Piramides te Paard. (8 Ure.) g-j 9 Donderdag aanstaande Laatste Voorstelling. Gs NB. Zondag 5, Maandag 6, Dingsdag 7en Woensdag |5 tl 8 April zullen ter gelegenheid der Bloemen-Tentoon- m m stelling BUITENGEWONE SCHITTERENDE fc al VOORSTELLINGEN worden gegeven en alsdan k §1 extra treinen loopen van Utrecht naar Amsterdam en gj H tusschenliggende plaatsen, waarvan de laatste des Ë &gt;| Avonds ten 111/2 ure van Amsterdam vertrekt. _«_Ws__ï_lW_fW___^-ro ? FRASCATI. RAL MASQUÉ ET PARE, BIJ INTEEKENING MET INTRODUCTIEN, OP ZATURDAG 4 APRIL AANSTAANDE. Introductie-Billetten te bekomen Groeneburgwal, C 318. Aanvang 11 ure. JOSEPH OLIVEIRA. Bilicjentia, Kalverstraat. ZATURDAG 4 APRI L.. Groot VOCAAL- en INSTRUMENTAAL-CONCERT , te geven door de Beijersche Familie PRAEGER, waarbij zich Fraulein ADELHËID op de Cither. de Melophone en in Gezang, Herr CARL met zijne Tenor en Phénomène Sopranostem zullen doen hooren, insgelijks Fraulein JOHANNA, in hare Fransche en Engelsche Chansonettes Comiques, enz. Entree 49 Cents. Aanvang 8 Ure. PALHS VOOR VOLKSVLIJT. BLOEMEN-TENTOONSTELLWG. OPENING Zaturdag 4 April ten 11 Ure. Entree 50 Cents. Leden volgens Reglement. ZONDAG 5 APRIL (Geopend van 10—4 Ure). Entree 50 Cents. Leden volgens Reglement. AVOND-TENTOONSTELLING MET ALGEMEENE VERLICHTING EN Concert-Promenade, waarop zal worden uitgevoerd: DE FREMERSBERG. Entree 50 Cents. Aanvang 71/2 Ure. lieden volg-ens Reglement. Toegang wordt verleend des Foormiddags, aan de Leden van de Holl. Maatschappij van Landbouw, (Afd. Amsterdam), met ééne Dame, op vertoon van hun Diploma. NB. EXTRA TREIN naar &apos;s HAGE en tusschenliggende Stations op Zondag Avond ten lU/. Uur en naar UTRECHT en tusschenliggende Stations op Zondag, Maandag, Dingsdag en Woensdag ten lli/_ Ure. ADVERTENTIEN.</p>
</text>
