<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ie Zaal voor Ververscliingeii zal bij gelegenheid van ST. NICOLAAS-AVOND weder ruim voorzien zijn van versche Zeeuwsche en Texelsche Oesters. Hopende weder met een druk bezoek vereerd te worden, eene prompte en netie bediening belovende. Firma WED. J. UEFFTRICH. Mf*4k Steeds te verkrijgen versche Mosselen, ad 25 cents de 100 schoongemaakt. F. BR®UWEI,&apos; Banketbakker, Steenstraat, noodigt door deze een ieder uil zyne, in ruime keuze voorziene, ST. NICOLAAS-ÉTALAGE te komen bezigtigen, zich weder ook recommanderende tot het le&lt;eren van goed gevulde Botcrletters, Borstplaat en St. Nicolaas. Cadeanx pour le St. Meolas. LIVRES POUR TOUS LES AGES. Editions de Luxe [ Idem Illnstrées j dans les quatres langnes. Idem a bon marclié ( Botermarkt. SCHREUDER &amp; VAN BAAK. ST. NICOLAAS-FEËST. P. M. &amp; J. K. «JEE, Botermarkt, Leyden, hebben voor bovenstaand Feest ontvangen eene groote colleclie Surprises, ] waaronder zich bijzonder onderscheiden eene sortering Carricaturen; Heeren en Dames Portemomiaies; in alle genres; Sigarenkokers; Heeren en Dames ] Schrijf-en Zakportefeuilles, zoowel als dilo Necessaires, Dames-necessaires niet muziek; eene ruime keuze gewone Albums, Poesie en Schetsboeken; Photografie j Albums voor 25, 50, 75, 100, 125 en 200 Portretten, van af 40 ets, zeer net met slot; riiotografie-Albums met muziek; Chatelaines; Jongens en Meisjes ! Tassen; Dames en Heeren Reistassen; Papeteriês, Gartonnages; Verw- en j Passerdoozen; eene fijne collectie Houtwerk, bestaande in prachtige Viesjesdoozen, Sigarenkisten, Schrijfcassetien en Lessenaars; Kamer Kapstokken; Boekenrekjes; Slereoscopen en dilo Plaatjes; alle mogelijke soorten van | Phoiografie-Lijsten, van af 4 ets, 6, 8, 10, 12, dito zwarte houten 15 cis, i alsmede alle mogelijke grootte, ovale en vierkante zwarte Lijsten; Legkaarten; Bouwdoozen; Domino-; Schaak-, Kien-, Schimmel-en Spoorwegspelen; : tevens een buitengewone sortering Prentenboeken in alle genres, van , 5, 6, 10, 15, 20, 25 en 30 ets, zeer net gecarionueerde bandjes a 40cis, dito in linnen bandjes a 50 ets en een massa Kinderspeelgoed, wal I met die gelegenheid opgeruimd wordt. SPEELKAARTEN. Aan hel Magazijn van Papieren, Kantoor-, School- en Teekenbehoeften. Fabriek van Bankeibakkers-Fourniluren, Boekbinderij, Steendrukkerij l.inieerfabriek, enz., van H. J. T. MATVELD, op de Hoogewoerd alhier, zijn steeds voorhanden de gewone wintervoorraad Speelkaarten, als: Jas-, Whist-, Ombre- en Quadrille-Spellen met gekleurde Azen, tot de bekende lage prijzen. Alsmede eene ruime sortering Photographie-Albums, Schr&apos;jfportefeuilles , Mappen, Cartonnages , Passerdoozen , Terwdoozen, Kien- en Dominospellen, enz. enz. Ook beveelt bij zich beleefdelijk aan tot het encadreren van Platen: terwjjl in groole voorraad voorhanden zijn diverse Lijsten en Passepartouts , op alle formaten, 10l zeer civiele prjjzen. Postpapier wordt gratis mcl naam en firma gestempeld. GEVEILDE PERCEELEN. Provisionele verkooping in het Stations-Kofïïjhuis wZomerzorg&quot;, onder Öegstgeest, ten overstaan van den Notaris J. TROMER, op3o November 1867. N°. 1. Een perceel WEILAND en WATER onder Soeterwoude, Kadaster Sectie A, N°. 1353, 1355 en 1356, groot 57 roeden, 34 ellen, in bod gebrast ƒ520.—; verhoogd met ƒso.—; te zamen ƒ570.—. N°. 2. Twee perceelen WEI LA IN D onder Soeterwoude, Kadaster Sectie A, N». 2630, 2738, 2739 en 1313, groot 20 roeden, 95 ellen, in bod gebragt ƒ450.-. N&quot;. 3. Twee perceelen WEILAND onder Soeterwoude, Kadaster Seclie A, N°. 2733, 1307, 1411 en 1410 ged., groot 2 bunders, 52 roeden, 78 ellen, in bod gebragt ƒ2850.— ; verhoogd met ƒ150.—, ie zamen ƒ3000.—. iV. 4. Een perceel TEELLAND onder Öegstgeest, Kadaster Seclie A, N°. 45 znidweslelijk gedeelte, groot 65 roeden, 70 ellen, in bod ƒ1750. N°. 5. Een perceel TEELLAND onder Öegstgeest, Kadaster Sectie A, : N&quot;. 45 noordoostelijk gedeelte, groot 48 roeden, 60 ellen, in bod ƒlOOO. I ccne groote mooije parlij harde Jletselsteenen en Dakpannen en | verdere Afbraak. Franco aanvraag bij B. VLIEGENTU.ART, op den ■ Marendijk, bij Leyden. PUBLIEKE VERKOOPI1NG, jgggrj. in het Heeren-Logement aan den Barg binnen Leyden, by opbod ; ISljiiiiii op Zaturdag 14 December 1867 en bij afslag op Zaturdag den I yj3a 21sleo December daaraanvolgende, beide dagen des avonds ten 7 ure, van: Een hecht, sterk en wcldoortimmerd HUIS ec ERVE, bevattende twee Boven- en twee Benedenkamers, Meiden- en Provisiekamerije, Vliering, Droogzolder, Keuken, Kelder, Gang en verdere commodileiten, staande en gelegen Ie Leyden, aan de oostzijde van de Papengracbt, aan den hoek van de Langebrug, waarop hetzelve uitgang heeft. Wijk IV, N°. 566, Kadaster Sectie G, N». 897, ter grootte van 68 ellen. Te aanvaarden 1 Mei 1868, en te bezigtigen des Maandags en Donderdags van elke week, van des middags 2 tot 4 ure, mits vooraf bij de bewoners belet vragende. Nadere informaliën zijn te bekomen len kantore van den Notaris J. A. i PRYN, te Leyden, alwaar tusschen de veiling en den afslag verhoogingen [ zullen worden aangenomen, tegen genot van één vijfde van iedere verhooging. 1 e0Eü¥ËEK00PlM7 j ten huize van de boekhandelaren GEBROEDERS VAK I DER HOEK. des namiddags ten vijf ure precies. Woensdag&quot;4 ïïiccetnhcr, | vervolg der Regtsgeleerdbeid, Slaat-en Staathuishoudkunde, Werken over Indië, Algemeene en Bijzondere j Geschiedenis. ! HET SCHEI- EN GENEESKUNDIG PRAEPARAAT 1 is een nieuw uitmuntend middel ter versterking van bet haar. Hetzelve beval in ! cene juiste verhouding alle bestanddeelen, welke het haar tot voedsel dienen en de j buid versterken. Het reinigt het hoofd van de schilfers, belet het uitvallen en be; vordert den groei der haren, is uitmuntend verfrisschend en van het fijnste parfum. Prijs per flacon ƒ1.20. | HET EAU BES GAUMES ; van MARGARETHA GRASS vervangt de Hoffman&apos;s druppels met veel zekerder en aanj genamcr -werking in alle voorkomende gevallen. Bij ieder fleschje wordt ecne aan- I wijzing tot gebruik afgegeven. Het kleine fleschje 50 Cis, bet groote ƒ1.—. De Oostersche Anti-Rhumat. Kruiden-Olie is uit vlugtige Plantcn-Oliën, vereend met de Cajapoet-OIic, te zamengesteld, en geneest alle lihumatisclfe ziekten en verlammingen, pijn in de gewrichten, verstijvingen in de pezen en andere aandoeningen. De inwrijvingen geschieden tweemaal daags met de vlakke hand; het lijdende deel wordt daarna met flanel of baai gedekt, dat voor het vuur warm gemaakt is. Stoll&apos;s ilrisppeJcii bevrijden oogenblikkelijk van de hevigste kiespijn; men behoeft slechts een daarmede &apos; bevochtigd puntig watje in het oor te stoppen, aan de zijde waar de kiespijn is. liet fleschje kost ƒ1. ; Amsterdam, VERK.00PHUIS. &apos;s Hagc, Sack &amp; O. ! Leiden, L. G. Dirks, Verkoophuis Donkerst. Oudshoorn, G. van den Boom. | Delft, Wed. J. &apos;f. Wagnèr. Woerden, G. G. H. van den Berg. | Haarlem J. P. kartliaus. en in de bekende depots iu de andere steden. j Haarlem . Wed. He Lanj;e en van Eek.</p>
</text>
