<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 1 December.</title>
	<p>Bij de regering is een wels-ontwerp aanbangig, hetwelk bepaalt, dat al het uil het buitenland ingevoerde vee geslagt zal moeten worden In opzettelijk daarvoor in te rigten slagthmzen, op de plaalsen van invoer of in de nabyhcid der Londensche veemarkt, De slagters en veehandelaars verwachten van die bepalingen nadeel voor hun bedrijf en velen hunner hebben besloten pogingen aan ie wenden, ten einde het invoeren van genoemden maatregel te voorkomen. — Het is later gebleken dal «le runderen, die eenige dagen geleden te Berwickshire , naar men dachi, aan de ruuderprst waren gesionen , niet aan die ziekte, maar aan eene ontsteking in de darmen zijn gestorven. — Van wege de regering is in bet lagerhuis medegedeeld dat zij, de ramp van Tortola vernemende, terstond bevel beeft gezonden om met een in die -wateren dienst doend oorlogsschip levensmiddelen aan de bevolking loc ie voeren ter voorziening in den cerslen nood; dat de regfring verder de openbare gebouwen, die er door den orkaau «an 29 Oclober verwoest zijn, zou doen herstellen, heigeen voor eenige ingezeienen gelegenheid zon geven om iels le verdienen; maar dat zij overigens de zorg voor de noodlijdenden op dat eiland dacht te kunnen overlaten aan de particuliere &apos;liefdadigheid. &apos;— Tot heden is bij den lord-mayor 3G40 £ ten behoeve der ongelukkigen op Tortola ingekomen, waarvan reeds 1500 £ derwaarts zal worden gezonden.&apos; — Men is voornemens bij hel parlement concessie aan le «ragen lot den aanleg, onder de rivier, «an een lunnel lusschen&apos;Londonbridge en den ïo«ver, bestemd «oor voetgangers, die evenwel ook mei omnibussen «an de cene naar de andere zijde zouden wo&apos;dcn overgebragt. De door Brunei aaugelegde tunnel, die deel wegens te verren afstand van het middenpant der stad, deels wegens de verbazende kosten (450,000 £) niet aan bel doei heeft beantwoord, is nu aan eene spoorwegmaatschappij afgestaan.</p>
	<p>— Te Cork heeft eene processie en eene lijkdienst ter gedachtenis van de opgehangen Fenians plaats gehad, waaraan 13000 menseben deel namen. Ook te Manchester heeft zulk eene demonstratie plaats gehad. De policie heeft zich daarbij niet vertoond en de orde is niet gestoord.</p>
	<p>— Te Liverpool heerscht sedert eenigen tijd veel nood en gebrek onder de sjouwers en pakkendragers, in het bijzonder onder hen die werk vinden bij het vervoer van katoen. Men beraamt middelen om in dien nood te voorz-en.</p>
</text>
