<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 3 December.</title>
	<p>Door Z. M. is, op hun verzoek, eervol ontslag verleend aan den heer mr. J. C. G. C. Laan, als bargemeester der gemeenten Baarn en Eemnes, en aan den heer A. H. Voetelink, als burgemeester der gemeenle Oldemarkt. — Tol notaris le Wyhe, arr. Deventer, is benoemd de heer J. K. Steffers, cand.-notaris aldaar. — De heer M. J. H. van Lier, kanselier vau hel Ned. gezantschap te Parijs, is door den keizer der Franschen benoemd tot ridder van het Legioen van Eer. — Bij kabinetsbrief van den lBlen dezer heeft het den koning behaagd aan de heeren ministers in antwoord op hun gemeenschappelijk rapport van den 26Bten November jl. te kennen te doen geven, dat Z. M. niet wenscht op het daarbij gedane verzoek om ontslag eene beslissing te nemen, vóór dat de beraadslagingen in de stalen-generaal over de ingediende en thans . daar aanhangige credietwetten zijn afgeloopen. (Stc) —Z.M. de koning wordt den 9ieß dezer alhier terugverwacht. — De ministers van financiën, van oorlog en van marine zullen in deze week geen gehoor verleenen. — Bij hel onderzoek der credietwet van hel dep. van binnenl. zaken, op Zaturdag gehouden , heeft zich de groote meerderheid tegen de beschikbaar&apos; stelling van de helft der volgende begrooting verklaard. Nu de kamer, ten gevolge van het verzoek der minisiers om ontslag, verpligt is tot vaststelling eener voorloopige begrooting, moei, volgens die leden, alleen stremming der dienst voorkomen worden. Ernstige beraadslaging met een ministerie, dat in zulk een toestand verkeert, moet worden afgesneden, als leidende lot geene afdoende uitkomst. De groole meerderheid wilde dus bloote credietwellen, zonder prejudice, des noods mei eenige nieuwe posten van dringenden aard. — In verband met de wijzigingen, die in verschillende hoofdstukken der staatsbegrooting voor 1868 worden voorgedragen, is ihans door den minister van financiën aan de tweede kamer toegezonden eene nota tot nadere wyzigingen in het ontwerp «an wet op de middelen voor dat dienstjaar. Die wijzigingen strekken tot weglating der middelen, waatomtrent zich bjj de schriftelijke behandeling der zaak verschil vau gevoelen heelt doen kennen. — De tweede kamer zal heden middag ten half vier ure eene zitiing houden. — Den 18le° dezer is alhier overleden deu heer S. R.vanFranck, gepens.</p>
	<p>schout-bij-nacht, oud lid van de tweede kamer. — In den nacht van Zaturdag op Zondag ten 3 ure barstte alhier een . hevige brand uil in eene uitgestrekte meubelfabriek onder de Uilenboomen, die met een bogt achter vijf percelen heenloopt. De brandweer, spoedig op de been, spande alle krachten in, om de door deu wind steeds aanwakkerende en felle vlammen meester te worden, en dit mogt haar tegen 4£ ure gelukken, terwijl toen bijna de geheele stads-brandweer werkzaam was. De vyf gebouwen, waaraan het afgebrande perceel grensde, en waaromtrent de niet ongegronde vrees bestond, dal de vlammen zouden overslaan, mogten gespaard blijven.</p>
</text>
