<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TEGEN PRIMO lEI AANSTAANDE. wordt TE HUUR GEVRAAGD , liefst in den omtrek van den Amstel, een HUIS of.BOVENHUIS, bevattende Vijf Kamers, be- I nevens Keuken en Zolder, den huurprijs van Zes Honderd Gulden niet te boven gaande. Antwoorden franco, onder het motto ! DRIE, Bureau Handelsblad. ©188) ~TÊ_IT__ÜM_ lEI 1867 wordt in den omtrek van de Muntsluis TE HUUR gevraagd een &apos; HUIS, bevattende 7 a 8 Kamers, benevens Keuken en Zolder, den Huurprijs van ƒ 800 niet te boven gaande. Franco antwoord, onder het&apos;motto Munt, Bureau Handelsblad. (3189) &quot; TL KiP OF TI MR GEVRAAGD ~ •teg-eia jfieï ëf Augfïitsiis a. s. Een goed, droog, ruim HUIS, met Tuin, in het midden der Stad, liefst in de nabijheid van den Dam. Verzoeke opgave van Stand en Prijs met franco brieven, onder lett. H., bij de Kantoorboekverkoopers R. C, LEPPER &amp; ZOON, Rokin, E 169. (3218) mUARD-CÜRSÜS; Heeren, die in eenen korten tijd goed en mooi BILLARD willen leeren spelen tegen eenen civielen prijs, vervoegen zich tot nadere conditien met franco brieven, onder het motto BILLARDCURSUS , Bureau Handelsblad. (3214) Op een Kargadoorskantoor wordt gevraagd een Vlugge WATERKLERK , die vreemde talen, vooral Engelsch en Duitsch vlug spreekt en voldoende bewijzen van goed gedrag kan produceren. Refiecterenden gelieven zich franco te adresseren, onder de lett. H. L., bii de Wed. A. AND.ERSON &amp; ZOON, Boek-, Kantoorboek-en Bijbelbinderij, op het Rusland, B. 168, te Amsterdam. (3216) lEMAND van de P. G., van fatsoenlijke Familie, van de beste Getuigschriften voorzien en eene fatsoenlijke betrekking bekleedeude, des avonds veel ledigen tijd over hebbende, wenschte zich belast te zien met werkzaamheden van Administralieven aard of iets dergelijks. Op den aard der werkzaamheden zal meer gelet worden dan op een hoog Honorarium. Refiecterenden gelieven zich franco te adresseren, onder lett. T. J. &amp;J. A., Bureau Handelsblad. (3213) üMIEH-fM. Een SMIDSKNECHT, grondig met het Rijtuigwerk bekend, vast werk begeerende, kan dadelijk geplaatst werden bij J.BEIJERS Jr. te Weesp. (3149) KOPERGIETEBS! Tegen hoog loon en vast werk wordt in eene Fabriek van Steomwerktuigen buiten Amsterdam gevraagd, een allezins bekwame KOPERGIETER en VORMER, volledig bekend met het SMELTEN en GIETEN van KOPER en BRONS. Alleen diegenen zullen in aanmerking komen, welke bewijzen van bekwaamheid en goed gedrag kunnen overleggen. Brieven franco onder letters A. 7- bij den Boekhandelaar J. B. SCHELTEMA, Beurssteeg E 183 te Amsterdam. . __!___•_. van KINNEN- EN BUSTEt- -JALOUSIEN, tot den minst mo„-ïiik-n prijs, soliede bewerkt, bij JT. OSSENDORP, hoek Korte Prinsen- en Brouwersgrachten, ÜU 579._JBrieven franco. (3225) TÏROOPiriiLEMr Een goed gesitueerd logeabel HUIS met acht zoo groote als kleine Kamers, benevens Meidenkamer, Provisiekamer en Kelder rmme Keuken fraai aangelegd.n Tuin, en voorts van alle gemakken voorzien aan de westzijde van het Spaarne, franco te bevrasren bii i dra Makelaar H. A. RIKMENSPOEI- alhier. (!___) 3</p>
</text>
