<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL BUITENLAND. Engelsche post. LONDEN, Donderdag 7 Februarij (des Avonds).</title>
	<p>Het officiële blad behelst het sedert eenigen tijd verwachte beshiit, waarbij eene staatscommissie wordt benoemd //om den aard, jfe werking en de uitwerkselen van &apos;s rijks wetten, strekkende tot handhaving van onzijdigheid bij vijandelijkheden tusschen andere &quot;taten, waarmede Hare Majesteit in vrede is, te onderzoeken en te overwegen, en om na te gaan en in haar verslag op te geven, of *r eenige en, zoo ja, welke veranderingen in de bedoelde wetten moeten worden gemaakt met het doe], om hare werking meer afdoende te maken en ze in volle overeenstemming met volkenregtelijke ver- Phgtingen to brengen.&quot; Verder behelst het officiële blad een besluit van de Koningin, bepalende dat do nederzettingen Prins-van-Wallis-eiland, Malacca en Singapore, die tot nog toe onder de regering van Britsch Indie stonden, te zamen een afzonderlijk gouvernement zullen uitmaken, onder den naam van Nederzettingen der Zeestraat. Bij hetzelfde besluit 2&apos;jn bepalingen tot regeling van het bestuur dier nieuwe kolonie gehaakt, en is tot gouverneur en opperbevelhebber aldaar benoemd de kolonel St. George Ord, vroeger gouverneur van de Bermudas. w— Het Huis der Gemeenten hield gisteren eene zeer korte zitting. Met belangrijkste feit, dat daarin voorviel, was de verschijning van Qen Heer Kavanagh, het lid zonder armen of beenen, die door de «ezers van Wexford is afgevaardigd. Hij was in een mechanieken anustoel op rollen gezeten, waarmede hij met behulp van kunstarnien zeer handig wist te manoeuvreren. — In eene zamenkomst van bestuurders van arbeidersverenigingen alhier en van de Reform League is geoordeeld, dat de voorgekomen demonstratie tet bevordering van de zaak eener radicale par&apos;etnentshervorming nog noodzakelijker was geworden door hetgeen J&gt;ver de vraag der hervorming in do troonrede en in de discussie over &apos;let antv. oord-adres was gezegd, en is alzoo het programma voor die demonstratie definitief vastgesteld. Verder is besloten eene bekendmaking van dezen inhoud overal te verspreiden: «Maandag avond aanstaande zal het gouvernement zijne voornemens in de zaak der hei-vorming doen kennen. Maandag ochtend aanstaande zal het volk &quot;&apos;ijk geven van zijne voornemens. Allen, die wenschen, dat het gouvernement de inzigten des volks aangaande de hervorming begrijpe, Worden uitgenoodigd om zich bij de demonstratie der Reform League ?*n te sluiten.&quot; De demonstratie zal bestaan in eenen optogt van handwerkslieden door eenige straten van deze stad, gevolgd door eene samenkomst in een besloten locaal, de Agricultural Hall; de optogt derwaarts zal ten 2 ure na den middag aanvangen. T — .Men verneemt hst overlijden van den generaal der cavallarie sir »• M. Wallace, in 82 jarigen ouderdom. Hij had onder anderen de gevechten bij Quatre ïiras en Waterloo bijgewoond, benevens een zeven maandschen strijd gevoerd tegen de kaffers aan de Visch-rivier. , -— De equipage van de Tornado heeft eene petitie ingediend bij net parlement. Men onderstelt, dat het gouvernement hare onmiddel-I&apos;Jko invrijheidstelling , benevens eene schadevergoeding, zal eischen. , — Een hier gevestigd juwelier heeft te Weenen uit den boedel &quot;er familie Esterhazy, een hoofdtooisel, bestaande in eene diamanten jeder, gekocht voorde som van £&apos;36,000. Korten tijd daarna verkocht liij die weder aan een onzer grootste financiers voor £60,000 — Eergisteren heeft hier een geduchte storm gcheerseht, die aan vele gebouwen belangrijke schade heeft veroorzaakt; dakpannen, plans Ken, schoorsteenpotten, enz. vlogen door de lucht; op de rivier, die eene verbolgen zee geleek, werden schepen tegen elkander geslingerd en ligt.re vaartuigen omgeworpen, waarbij, zoo ver men weet, &quot;* personen zijn omgek.men. T~. Uit Plijmouth wordt gemeld, dat gisteren bij eene poging der leadin^boot om de bemanning van den in zinkenden staat verkeeren- schooner Goorgiana te hulp te komen, 5 der 12 redders zijn verdronken-, men gelooft dat de equipage van den schooner den wal hc(* weten t. bereiken,</p>
</text>
