<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>• Uzerhoudende Siroop van Kma, van GRIMAULT &amp; (_°., &apos; Apothekers van Z. K. 11. Prins Napoleon, te Parijs. In een vloeijenden en aangenamen vorm bevat dit geneesmiddel de KINA, het&apos;bij uitstek tonische middel, en het IJZER, een der ■ voornaamste bestanddeelen van het bloed. Het is door do voornaamste . Parijssche Geneesheeren aangenomen tot genezing van bleekzucht, oni de ontwikkeling van de jonge meisjes te&apos;bevorderen en het ligchaani verzwakte of te loor gegane krachten terug te geven. Het middel doet die ondragelijke maagpijnen verdwijnen, ontstaan door bloeds* gebrek of witten vloed, waaraan de Dames zoo dikwijls onderhevig 1 zijn; het regelt en maakt de menstruatie gemakkelijk en wordt me* voordeel aangewend voor bleeke. lymphatische of scrofuleuse Kinderen. Eindelijk wekt het den eetlust op, werkt de spijsvertering i° de hand en convenieert alle personen, wier bloed verarmd is door den arbeid, ziekte of langdurige _en moeijelijke herstellingen. De goede resultaten doen nimmer op zich wachten. Prijs ƒ 2.60 de heele en ƒ 1.60 de halve flesch; Hoofd-Dépot te &gt; Amsterdam, bij H. H. ULÓTH, Apotheker, Zeedijk, te Roermond ; bij ROMEN. &apos; Depots in alle Steden. (719) ; Bij C. F. STEMLER, Boekhandelaar te Amsterdam, , is vf rschenen: ___&quot;% 2 van Ol¥_f__E TIJB, Studiën en Berichten over Personen, Zaken en Gebeurtenissen van den das:. Redactie G. en J. KUYPER Wzn. &apos; Inhoud: De Europesche Staten, geen Mogendheden van den eersten rang. Genève als brandpunt van Radicalisme, door B. v. I. Tie Staalindustrie te Sheffield. (Haar invloed op de gezondheid der werklieden) door Dr. S. Sr. C. Onze Huisgoden. 11. Var i a. D» IJzerwinning in Luxemburg. Magnesiumlampen. Loutering van Nationaliteiten. Vervoerbare Gasverlichting. Prijs per Jaarg. 12 Nnmm. of 2 Dln. gr. 83. met pi. f 15. (2956) Bij P. KLUITMAN, te Alkmaar, komt van de pers: VOLLEDIGSTE BLOESIEN-of PLANTENSPRAAK, MYTHOLOGISCHE BEELDSPRAAK, en. BETEEKE-1S DER KLEUREN. In net geïllustreerden omslag- , prijs ƒ 0.40. Het groote debiet in aanmerking nemende, dat de Duitsche editie ten deel viel, vertrouwt de Uitgever dat ook deze Hollandsche vertaling vele koopers zal vinden. (1812) Bij MAETIKÜS NIJHOFF, te &apos;s Grav___l&gt;ag_, zief&quot; het licht: A PROPOS RU RARRAGE RE _-,ES_CAU&apos;-_. Par J. WVAN LANSBERGE, Chargé d&apos;affaires de S. M. Ie Roi des Pays-Bas, Chef du cabinet du Ministre des affaires étrangères. ƒ0 50. RAPPORV AAN REN KONING van do Commissie, benoemd 2 Jan. 1867, betreffende de MIDDELEN TOT BESTRIJDING VAN DEN VEETYPHUS. ƒ0.25. (2862)</p>
</text>
