<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LOGEMENT DE lIIRBK . Tege» Mei aaii-taande wor:-&apos;.t TE RUL&apos;R aangeboden, het sedert Jaren bestaande, voor twee jaren nieuw herbouwde en ruime Logement DE BIEVERBRUG. bevattende ruime Kamers, groote Kel?• ■en Stalling voor ruim (40 paarden, aangenaam gelegen aan de J?°ofdvaart en den straatweg tusschen Meppel en Assen. Adres met &apos;&apos;anco brieven onder de lett. A. B. bij den Heer H. TEN BRINK, boekhandelaar te Meppel. (3246) CHAKDLER A HIGKMM, Makelaars In lFtee§c2_, Newgate _fï_url_et , London , &apos;__. C. . rec°mmanderen zich voor den Verkoop van RUND-, KALES*n..«CHAPENVLEESCH, tot de hoo g s t m o gel ij k e markt- WJzeii. (3166) .: ilölïï_lffiïii~&quot; jUrap Leute, welehe die Handclslehranstalt odereine andere Schulo in J)l&apos;es_(&apos;en besuchen oder dafür vorbereitet werden sollen, linden a der Familie des Unterzeichneten, in welcher sich mehrere Jahren esonders junge Hollander belanden, frcundliche Aufnahme und sorgtaltige Ueberwachung ihrer Studiën. &amp;ttipfohlen wird dieses Pensionat von Herrn Dr. A. N. VAN TEUTEM, in Rotterdam. ii H. MULLER Szoos, - &quot; MURK LELS, Alblasserdam bei Rotterdam. Diïesde-J, Ferdinandsstrasse N°. 3. Dr. Phil. THEODOR SCIILEMM , __S____Z^) Lehrer der Mathematic nnd deutschen Sprache, DOOE STERFGEVArTÏBEEÜKELEiI TE HUUE TEGEN 1 lEI E. E.: v-+.c net ingerigte HEEREN HUIZINGE met TUIN, bevattende beneden drie en boven vier Kamers, Dienstbodenkamer, jeuken , Kelder en Zolder, waarbij desverkiezende gelegenheid bestaat tot het houden van Paard en Rijtuig, alleraangenaamst gelegen aan de rivier de Vecht, nabij het Dorp en het Station van den ittojnspoorweg te bezigtigen ailc werkdagen, mits zich daartoe vooral aanmeldende. Op franco aanvragen nadere informatien te Dekemen ten Kantore van den Notaris I. RANCOIS SNEL, te Bre_kel_K •_ _(3167)___ TSEMIJUR S Jwee ruime ZOLDERS, gelegen aan de Binnenhaven te Nieuwe«iep, ieder lang 15 N. El breed ongeveer 9 N. El, boven elkander «eiegen, zeer geschikt tot uitoefening van vele bedrijven, bijzonder •oor Zeilmakerij. Te bevragen bij den Eigenaar J. K. SALM, te j^euwediep. (3202) Deor sterfgeval TE HUUR tegen primo Mei a. s.: Een net en wehngerigt BOVENHUIS, gelegen op het midden van den Siu-B.*&apos;, bevattende vier Kamers, Keuken, Zolder en alle verdere verachten. Huurprijs ƒ 350. Brirven franco, onder lett. S., bij den t°^handelaar A. HOOGENBOOM, Reestraat, alhier. (3201) ~r_bi_zigii;r« , Op een Magazijn van Glas-, Porcelein en Aardewerk wordt verengd een bekwaam REIZIGER, hoofdvereisehte bewijzen van s°liditeit en goed voorkomen. Adres franco, onder lett. J. D., Bu&apos;^an^Handelsblad. &lt;3200&gt; ÉW_E__iHol]iM3R. Men vraagt als zoodanig voor een Kantoor in eene der Nsord- Hollandsche&apos;Steden iemand van 28 a 30 jarigen leeftijd, van goede informatien voorzien en bekend met de Fransche en Engelsche talen. Adres, onder lett. A. M., bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, E 188, te Amsterdam; brieven franco. (3198)</p>
</text>
