<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOUTKOOPERIJ VAI\ FRUIJTIER &amp; CO., Bikkersgracht, VV 262. Adres VV 283. •Bevelen zich aan tot het leveren van alle soorten van BUITEN«n BINNENLANDSCHE HOUTWAREN, Riga Dekdeelen, goz^tot de minst mogelijke prijzen. (3138) jTegen 1 Mei aanstaande, Singel bij de Torensluis TWEE KA&quot;•EttS TE HUUR (binnenshuis) te bevragen in de Driekoningstraat bJ J. PÜYMAN, Stalhouder, LL 32. (3230) ~~EÉN HOOFDMAGHIOTST *ordt gevraagd. Reflectanten adresseren zich in persoon bij den Beer Ingenieur J. L. A. DE LAMÉE DE BÉTRANCOURT, Amsterdam, Utrechtschestraat V 330. (3327) - TE HUUR GEVRAAGD tegen I°. Mei a. s. of vroeger, voor een klein gezin zonder kiude- r«i, een HUISJE of BOVENHUIS, huurprijs ƒ 200. Adres enae* letters M. E. franco^ Bureau Handelsblad. (3322) Ü_F^ AÏiVJBIEDIMGT&apos; Een Theoretisch en praktisch ervaren BOUWKUNDIGE, die yeie en moeijelijke werken heeft helpen ten uitvoer brengen, in vele en onders.heidene soorten, als Aard-, Sluis- en Kerkwerken, enz., erwijl nn laatstelijk eene buitengewoon groote fabriek, waaraan hij ongeveer twee jaren als HOUtD-OPZIGTEU werkzaam was, net tiet beste succes voleindigd is, wenschte zich thans weder met tn?I.* P&apos;oot DelangrP werk belast te zien; van zijne ervarenheid «ï net maken van Teekeningen, begrootingen en Uitvoering van Werken kan hij de meest voldoende bewijzen overleggen. Belangstellenden gelieven zich met eigenhandig eetee-1-f »_ f£ïs__° brieven- onder het motto OPZIGTER, te adrelseren _.! M&apos; SCHOONEVELD &amp; ZOON, Kantoorboekverkoopers, Benrs-Bj£eg. te Amsterdam. (3217) De Notarissen Mrs. STRUYK en DE KONING, zullen op Vrijdag 1867, des voormiddags ten Jl ure, in het Koffiihuis: _£$_$* a*e* «n Zeuevaart, bij J. C. VAN DER HORST, te Dordrecht, m het openbaar verkoopen: De m 1864 nieuw geboiwde ijzeren Sleep Stoomboot DE STER, utï ?Q°o?maC&quot;-nS T.n .h.°«e drukking en 20 Paardenkracht i._KJ U&apos; WIJ. lk*l&apos; hül 143&gt; en alzo° n» aftrek der Ma&apos; «lunekamer groot 69 tonnen, met Invgntaris.l 1» De Open Aak DESANCTA MARIA, jroot 98 tonnen. ïi n» Snover^te Keen DE SNEL VOttufllT, groot 57 tonn tonne°nV.Crdekte Aak G°° Zt*J*** »«£. JS^tn. 4°&apos; D 93 DE TWEE GEBROEDERS, grooi %&apos; nL n_?_htl ??_T_roRT DE POL&apos; groot Gi ton»e° 6 . De Onoverdekte Aak KOMMER 1, groot 125 tonnen. _Nadere informatien ten Kantore van_yooraeemde Notarissen. Voor de Vl-Jarige Weduwe sints de laatste opgave ingekomen: Bij AV. V. LOMAN : Dames B. ƒ 4; D. K. f 2 50 Bij P. H. HUGENHOLTZ Jn.: M. C. ƒ è.is-, ƒ 13 30 ___Totaal bedrag: ƒ 243.34. (3282 j e te _mü_rTËG__r-_Êr een HUIS met zes Kamers a ƒ G5O, te Amsterdam, Gcl_ dersche Kade^N_43o. (3285) . Pij GEBRS. BELINFANTE, le &apos;s Gravenhage, ziet het liclit: OMT^WIBeP VAï¥ V¥MT TOT REGELING DER iCHCTfJEaiJËIi GEVOLGD VAN DE MEMORIE VAN TOELICHTING, door de Regering aan de Staten-Generaal aangeboden. SHÊT De officiële editie van dit Ontwerp is uitverkocht, &quot;^ Prijs jTO.ja. (3277)</p>
</text>
