<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EFFECTEN-raLUÏG. In de VEIÜNG van EFFECTEN op 14 Februarij e. k., zullen behalve de in de Notitie onder N°. 135 a 141 vermelde Aandeelen, Amsterdamsche Kanaal-Maatschappij nog geveild worden: DE_ITIEN AANDEELEN , in genoemde Maatschappij, volgefonrneerd, welke bij den Notaris G. LEEFKENS ter visie zullen 1 ggen. (3288) IIEEWE AANVOER VAN THEE. _f. ». WIJOJS Johz., heeft ontvangen eene exquise paitij fijn geurige, zwaar W-terhoudende THEE, in alle soorten tot billijke prijzen. CONGO si 100, 125 en 150 Ct. bijzonder aan te bevelen. Bij 5 pond Thee 5 Cts. per 5 ons korting. »10 » m en daarboven 10 Cts. per 5 ons korting. HH. Winkeliers genieten billijk rabat. BIEÜTiE arAYAKO_F*_M|9 gi brand in de Torréfaeteur Spliérique, i_ bijzonder aan te bevelen, daar door deze nieuwe wijze van branden de Kofh&apos;j in geur en smaak de gewone verre overtreft. f.oliede Dépöthouders voor den verkoop van Thee kunnen nog geplaatst worden, en verzocht hunne brieven franco in te zeilden aan boven.taand adres. (3228) Voor de ongelukkige ZES WEEZEN (zie Alg. Handelsblad van 22 Jan.) is onder dankbetuiging aan de edele gevers, ontvangen geworden de som van ƒ235.30, waarvan nader bijzondere opgave. Aangezien deze som niet voldosnde is om deze Zes Weezen te kunnen besteden, (omdat zij in geen Gesticht opgenomen kunnen worden) nemen de On dergeteekenden nogmaals de vrijheid een beroep op de algemeene liefdadigheid te doen. B. S. BEKEN-STEEN, Opper-Rabijn te &apos;s Hage. COX &amp; CO., O. Z. Voorburgwal. B 31. S. IL. PO-LAK.,. St. Anthonie-Breestraat, C 32. E. L. KJLISSEH, Joden-Bi.es.raat, Q 39. GEBR. VAN ZANTEN, Zwanenburgwal, C 369. Jf. COHEN, Nes, A 2. (3279) S. J. FIBST, Keizersgr., bij de Weesperstraat,_W499. /T&gt; FABRIEK ?AN 2W% PRUIKEN EI TOUPETS, ) v_F HtóJÊtlr _u©__mi, Gaat voort met het vervaardigen van de alreeds gerenomeerde PARITIKEN en TOUPETS van 4 tot 10 gulden, volgens eene feheel nieuwe uitvinding van den Heer NORnSANDIN te Parijs, ie niet alleen uitmunten door hunne nette en soliede bewerking, alsook geheel de natuur gelijk staan, er wordt een jaar voor het krimpen ingestaan. Verder verschillende soorten Dames-Coiffures, CHIGNONS van 4 tot 8 gulden, gedragen Chignons kunnen weder tot de nieuwste modellen veranderd worden. NB. Abonnementen voor Familien per jaar en rer maand. Bestelhngen bniten de stad worden ten spoedigste afgeleverd. (3256) M_Eï_B_l_.M_LAM_l_§C___l_ KOORTS- M fiHUATÏEK-PïlUi Deze PILLEN zijn meer dan 25 jaren beroemd door hunne uitstekende Geneeskracht in de meest verouderde Koortsaandoeningen, hetzij alledaagschê, anderedaagsche, derde en dubbele derde daagsche, Sluipkoortsen, waardoer in ons land de meeste Rhumatische aandoeningen ontstaan. Zij hebben die bijzonder loffelijke eigenschap, dat zij geene verstoppingen veroorzaken, de maag versterken en den eetlust opwekken, zoodat zij het ligchaam in eene geheel nieuwe gezonde situatie stellen. Hoofddepothouders L. P. VAN SÖN &amp; ZOON, Amstelstraat, P 58, en Laurierstraat, FF 7. Dépöthouders L.J. GROOTENDORST, te Utrecht; J. L. T. C. SNABILIÉ, te &apos;s Hage; M. CLOOS, te Rotterdam; W. J. WILLEMSE, te Nijmegen; J. C. BORGRINK, te Franeker en W. THURING, te Naarden. Prijs 60 Cents per DOOSJE. (3272) Eene JUFVROUW. P. G., sedert Zes Jaren in betrekking bij eene familie met acht Kinderen, als Kin derj u I&apos;vro nw en ter adsistentie in de huishouding, en wier diensten aldaar verder niet meer nodig zijn, zag zich gaarne wederom in eene dergelijke betrekking of als Huishoudster, hetzij alhier of elders geplaatst. Adres franco Lett. G., in den Kantoor-Boekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (3231) KOFFÏJHÜISr Er wordt ter overneming aangeboden eene TAPPERIJ en KOEEIJIIUISiaOUDERS-AFEAIRE, gelegen in de nabijheid van de Botermarkt; verzoeke brieven franco te bezorgen, Bureau Handelsblad onder Lett. C. E. (3233) r_Tg_ lIïiTIJf _. Een HUIS geschikt voor alle Affaires, op een der drukste standen van Aiasterdam, in de nabijheid van den Dam, geheel modern ingerigt, te aanvaarden met Maart of April. Adres met franco brievenjinder letter H. Burean Handelsblad. (3234) ÜIT DE HAND TE KÖÖP. Een solied en ruim gebouwd HEERENHUIS, bevattende beneden 6 Kamers, Keuken en Kelder, boven 5 Kamers en Zolder. Voorts KOETSHUIS met stalling voor 2 Paarden, Knechtskamer en berging voor Eijtuigen en een grooten Tuin met Vruchtboomen, te zamen ongeveer 85 Roeden groot, staande en gelegen op een gunstig en aangenaam punt, aan den Rijksstraatweg, onmiddelijk bij het Dorp Dieren en het Station van den Staats-Spoorweg; te aanvaarden den lsten Mei e. k. Nadere informatien zijn te verkrijgen bij den Notaris EVERTS te Dieren. Brieven franco. (3263) De Notaris J. F, VAN GOCH, te Bergen op Zoom, zal op DONDERDAG 28 FEBRUARIJ. IS©?, des namiddags ten 1 uur, in het Nederlandsch Koffljhuis aldaar Openbaar Verkoopen. Twee nieuwe Brand-pukeö met Xuig- l-m Per-j.omp , ieder met 6 J\Ted. effen Zuigslang, ongeveer 40 Ned. ellen iinnen Slang en verderen inventaii.. Behalve voor de Dienst van Gemeenten en andere Openbare Instellingen zijn deze Spuiten te zamen of afzonderlijk bijzonder geschikt voor Gestichten, Fabrieken ot&apos; andere Werkinrigtingen. _ Zij zijn inmiddels te bezigtigen bij den eigenaar, den Heer M. NIJSEN, te_Bergen op Zoom, alwaar en mede bij gemelden Notaris op vrachtvrije brieven informatien ie bekomen zijn. Op den dag der Arerkooping, des morgens io Ure , zullen de Spuiten in werking worden gebragt bij den eigenaar. Bij proefneming is gebleken dat elk der Spuiten met eene Straalbuis van 11 strepen op 24 Ned. ellen afstand, het water tot eene hoogte van 18.5 a 19 Ned. ellen brengt, en in 3 minuten 20 seconden een bak van 912 kannen inhoud vult. (3254) Betaling 3 maanden na de Verkooping of kontant tegen korting TE HUUR te Breukelen, aan den Straatweg Twee HUIZEN, beide voorzien van Twee Benedeakam.rs en Twee Slaapkamertjes, Kenken, Kelder en Zolder, achter een plaatsje, 1 Mei te aanvaarden. Adres franco, ond.r Letter H. Hulpkantoor te Breukelen. (3256) ■:...&apos; ATT__^Ê!750IÖÖÖ. Wordt verlangd door een Fabriekant tegen BORGSTELLING VIJFTIG MILLE GULDEN, ad 6 0/0 per jaar; met aflossing jaarlijks van 5 MILLE. Adres met geteekende franco brieven. Bureau Handelsblad, snder letters P. P. (3153) ECHT AÜRIKAA-OT (geen -__-i_g_l!-C-.0 Wleesc-fe-Extract Van Prof. LIEBIG, zeer voordeelig tot het bereiden van Bouillon en Soepen, alsmede het HOLLANDSCH VLEESCH-EXTRACT van GOULMY, Hofleverancier te &apos;s Hertogenbosch, zijn tot de bekende prijzen verkrijgbaar te Amsterdam, bij M. CLÉBAN, Huidenstraat, 278; Arnhem, VAN DEN HEUVEL; &apos;s Hage, SNABILIÉ; Leijden , SWEMER; Groningen, LEEK; Nijmegen , W. J. WILLEMSE; Vlissingen, GASILLE; Zierikzee, DE JONG ZIJLSTRA. Brieven franco. NB. Men wachte zich voor Namaaksels, die tot lager prijs verkocht worden. (3240) DOOR VERTREK M-RIÏDERS TE KOOPT Een bijzonder, zoowel in geluid, als in mechanische constructie uitmuntend MUZIEK-INSTRUMENT, gemaakt door wijlen den beroemden Mechanicus D. N. WINCKEL. Dit fraaije stuk is voorzien van verschillende registers, waaronder eene Harmonica, en behooren daartoe negen rollen met verschillende Stukken, uit de meest bekende Opera&apos;s, besloten in eene sierlijke Mahoniehouten Kast, met gele zijde. Te bevragen in het MAGAZIJN van Muziekspelende WERKEN, bij den Heer J. FRITSCHLER, Warmoesstraat, N°. 29. (3136) ÏTlTV______OOP TOT LAGE PRIJZEN In GAREN, BAND, KOUSEN, HANDSCHOENEN, gebreide GOEDEREN, een partijtje Wollen MOUWEN, SJAALTJES, enz. Rokin, E 103. L. J. OUDENHOVEN. Het Huis is TE HUUR en de Winkel ovef te nemen. (3236) GELEGENHEID PIANINO. SPOED! Eene Fransche PIANINO, 7 octaaf, 3snarig, in fraaije moderne palisanderhouten Kast. De fiksche krachtvolle toon zooals de constructie laten niets te wenschen over. Sedert tien dagen ontvangen wordt cm bijzondere redenen tot de geringe som van f 270 TE KOOP aangeboden. Adres Kalverstraat, D 19. (3238) TE HUUR GEVRAAGD: Tegen 1». Mei 1867, Drie a Vier ONGEMEUBELEERDE KAMERS, met Bediening, zullende de voorkeur worden gegeven waar de Kamers van Tapijten en Gordijneu voorzien zijn. Adres met franco brieven, onder lett. R. R., in SCHLÖMANN&apos;S Boek- en Mnziekhandel, Vijgendam. (3239)</p>
</text>
