<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ll©__MK§T_E. Men vraagt met primo April aanstaande : Eene MODISTE, bekwaam in net maken yan Hoeden, Mutsen, Coiffures, enz., tegen genot van eene fatsoenlijke behandeling; Brieven franco niet opgave .van Godsdienst, Ouderdom en Salaris en overlegging van voldoende Bewijzen van Bekwaamheid onder Lett. N. aan den Boekhandelaar G. P. NIJHOFF, te Enkhuizen. (2889) ATTENTIE s. v.~^T Eene fatsoenlijke BURGER JUFVROUW, 23 jaren oud. W.G., sedert geruimen tijd op School werkzaam geweest en nog werkzaam, zag zien gaamo zoo spoedig mogelijk VERPLAATST als Kinder-, Gezolschapsiufvrouw of tot adsistentie in het Huishouden, kunnende de beste ïnformatienproduceren. Verzoeke franco Brieven, Lett. E. 8., bij de Boekh. ZEELT ex VOS, Leidschestraat X 728. (3116) KRUIDENIERS-AFFAIRE. Tegen M«i e. k. wordt ter overneming aangeboden eene keurig nette KRUIRENIEHS-AFFAIRE, die bij een burger bestaan voor groote uitbreiding vatbaar is, op een der beste en fraaiste standen van Amsterdam. Het Huis voor zeer matigen prijs te Huur. Men vervoege zich met franco Brieven onder Letter W. b(j J. DE RUYTER, Boekverkooper op den Dam bij de Kalverstraat. (3120) IlTiïi&apos;T TE IüEÉAI. Be aanvang van den NIEUWEN CURSUS der Hoogere Burgerschool te Neuenhaus (graafschap Bentheim) is bepaald op den 22sten April a. s. Behalve dat voor een grondig Onderwijs in de Oude en Nieuwe Talen, Aardrijkskunde, Mathesis, Phvsica, dubbel Boekhouden, enz., de meeste zorg gedragen wordt, voldoet de Inrigting in alle opzigten aan de eischen van den teg.nwoordigen tijd, en strekt bovendien de gezondo en aangename ligging van het Stadje, niet ver van het bad Bentheim en den spoorweg Almelo—Salzbergen, zeer tot aanbeveling. E 1 èv e s kunnen desverkiezende bij een der Leer a r e n hunnen intrek nemen. Nadere Inlichtingen zijn verkrygbaar vóór den 15len Maart ep Franco aanvrage brj den PIHEUTEUH. (3085) &quot;CÖMFAQIfÖiW wordt GEVRAAGD, door een GROSSIER in SIGAREN, die door dagelijks toenemende uitbreiding zijner zaak, dezelve niet meer alleen kan boheeren;hü is ook niet ongeneigd met een wjrkzaam DEELGENOOT eene FABRIEK op te rigten. Zij die eenig Kapitaal kunnen aanbrengen genieten de voorkeur. franco Lett. C.,_ Bureau Handelsblad. (3110) TÉGEN f 350 PER JAAR wordt met primo&apos; Mei a.s .TE HUUR aangeboden een VRIJ» RUIS met ONDERHUIS, bevattende Zes Kamers, Keuken, Keldertje, Zolder, Vliering, enz., alsmede Gasleiding (vrij Duin water) gelegen op eene der dwarsgrachten bij de Prinsengracht. Te bevragen op de Prinsengracht bij de Elandstraat GG 583. - (2963) &quot;SIGAREN-FABRIEK. ~~&quot; lemand met het SORTEREN VAN TABAK EN SIGAREN bekend, kan tegen 15 Maart a. s. geplaatst worden. Adres franco onder lett. P. H. bn de Boekhandelaars de Wed. L. VAN HULST Sa ZOON, Wijd. Kapelsteeg by het Rokin, E 131. (2939)</p>
</text>
