<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>©e nog&apos; voorwanden zijnde Winter_nantels, &quot;.Vollen Hoeken, alsmede _f_f jden, Wollen en Halfwollen stoffen, zullen wegens liet gevorderde éaisoen, onder inkoopsprijs \ Worden opgeruimd. B. SAffiTE-L®, (3293) Megulier§breestr€i€it. WiN&amp;ELJUFVROUW. Men vraagt ten spoedigste eene WINKEL.IUEVROUW, P. G., het vak van Manufacturen grondig verstaande en van goede getuigschriften voorzien. Adres _lett. H. bij den Boekh. H. C. A. THIEME te Nijmegen. (3244) mmm coüfiiur, in alle opzigten zijn vak grondig meester, van de beste attesten voorzien, thans buiten betrekking, zag zich gaarne geplaatst. Inclinerenden adresseren zich s. v. p. franco Bureau Handelsblad onder bovenstaand motto. (3245) KRAABIUITLEGGIN6. Er bestaat gelegenheid tot GEHEIME KRAAMUITLEGGING bij eene fatsoenlijke familie in een gezond plaatsje nabij &apos;Amsterdam. Hierop reflecterende, gelieve men zich te adresseren met franco brieven lett. F. Bureau Handelsblad. (3221) PHOTÖSRAPHIÊ- Een practisch ervaren OPERATEUR, tevens Copist en Retoncheur, voorzien van goede referten, wenschte zich alhier of elders ten spoedigste geplaatst te zien. HH. Photographen, hierop reflecterende, gelieven daarvan opgave te doen onder letter V. franco bij de Boekhandelaars J. H. en G. VAN HETEREN, Hartenstraat XX 601 te Amsterdam. (3183) van goede Familie, gewoon aan een zelfstandigen werkkring, knnnende, behalve eenig kapitaal, oek connectien aanbrengen in Nederlandsch en Engelsch Indië, en bekend met den HAMBEL aldaar, za_ zich gaarne geplaatst in eene gevestigde soliede HAWJM___J-.- ZAAK, met het vooruitzigt daarin als «EELGENOOT te worden ogenomen. Refiecterenden worden verzocht zich te adresseren met ?«_.£&gt; brieven, onder lett- E. G. S. aan het Advertentieburean van H. NIJGH te Kotterdam. (*«&gt;«) iümmopmsTan dr. m vm, zijn volgens getuigenis van vele Lijders en Geneeskundigen, een uitstekend middel tegen alle vormen van KLIERZIEKTE. Dit middel vervangt op eene voo.deelige wijze den Levertraan. Te bekomen bij den Apotheker A. A. SCHILT, korte Singel, TT 376. (3309) »■___. e DAME zoeM teSen T)rimo Mei a- s- Binnenshuis eene KABIER op eenen vrolijken stand; zij is voorzien van eigen meubelen, .?&amp;. e w Ad.eT._.fl&apos;ancB onder lett»r 0- bij den Boekhandelaar I JOHs. W. BRAUN, Molsteeg G 136, bij wien onder dezelfde letter te bevragen is een BOVENHUIS» met Keuken, Zolder en voorzien van Duinwater tegen den huurprijs van ƒ 148. (3303) Hoor verandering i wordt in eene volkrijke Buurt ter overneming aangeboden? eene i BROODBAKKERS,!. Adres franco, onder lett. M. E. 8., Bn| reau Handelsblad. (3140)</p>
</text>
