<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>KOFFUT: In afwachting der op handen zijnde veiling bij da N.H.M, op 13 dezer, ging in het artikel weinig of niets om. Het assortiment der veiling is vry voldoende, alleen de fijne en fantaisie soorten ontbreken. THEE:. In Java groen en zwart ging iets om. China Thee zonder verandering. De markt blijft vast. TABAK: Van Tabak hebben wij alleen den verkoon te vermelden van 26 v. Maryland ex Hermine; gearriveerd rifo » ArZld Boninger 315 v. Maryland. «niveera zijn per Arnolct De voorraad in de eerste hand bestaat nit 2037 v Marvland 81 v ÏÏSSTJava.&quot;&apos; KeDtUCky&apos; U2B Pakken Bi&apos;aZiel,lo9 cerKÏna en Noto-S^vS?1.?!^ me.-eeni2en handel tot omstreeks ƒi/4boven kalm ladmgen JaYa&apos; De is echter zeer</p>
	<p>w!f?fE^E_ SpKER stil en onveranderd. Superior brooden B. &amp; H. en H. E. zin a/39i/3 enXrushed J. S.E.a/35V_ gedaan. . &apos;*</p>
	<p>SPECERIJEN en __RIJ__H_NIER§WAREN. Sedert ons vorig berigt is noen m Rijst noch in Vruchten iets-van eenig belang gedaan. Alleen Tafelrijst iets meer begeerd, doch te hoog in prijs gehouden. — Specerijen souteneren zich nog op vorige prijzen; center waren de omzettingen weder van geene beteekenis. Tegen 20 Febr. zijn eenige partijen Vijgen, Sultana Rozijn, rood en bamos Kozijn in veiling aangeslagen.</p>
	<p>HUIDEN: De onlangs aangevoerde Java Runder- en Buffelhuiden komen spoedig bij inschrijving aan de markt. Inl. artikelen door de steeds toenemende belemmeringen bij de verzending vooral naar. Duitsehland, merkbaar flaauwer, alléén vette gezouten Kalfsvellen en Paardenhuiden in één doen.</p>
	<p>METALEN : Banca Tin is deze week verhandeld tot ƒ 52% en 53, en bluft tot laatstgenoemden prijs te koop. KATOEN: De vraag was deze week minder geanimeerd, niettemin vonden nog eenige partijtjes Oost-Ind. tot iets lagere prijzen voor dadelijke behoefte afnemers. WOL: Voortdurend verkeert dit artikel in eene gunstige stemming en althans voor Kaapwol blijft goede vraag, gebrek aan eerstehands voorraad verliindeit geregelde afdoeningen. Voor Buenos-Ayres Wol zijn do prijzen iets flaauwer ten gevolge der lagere prijzen in Antwerpen. VERFWAREN: Indigo. De voorrrad in do eerste hand tot 124 k. verminderd zynde, waren de omzettingen van weinig belang. Per diverse schenen zijn 466 k. aangevoerd, die spoedig aan de markt zullen komen. Cochenille met zeer kleinen voorraad en dien ten gevolge met weinig handel. Verfilmden onveranderd. Dividiri.- Circa 1000 b. goede kwaliteit por Columbus zijn a fl% aan de markt. öuercitron, Baltimore ƒ4 E. C, Philadelpliia a f 6% aan de markt. Harst. 200 v. Amerik. te Rotterdam aangevoerd, zijn a/6i_ aan de markt. Chili Salpeter. Van eene partij van 94V_ pCt. zijn 600 b. a ƒ7 aan de markt; 900 b. la kwaliteit van 9(ji/_ pCt. zijn nog af lijs disponibel. Meekrap tot geheel onveranderde prijzen met iets meer handel.</p>
	<p>M-OOGERI JEN, enz. Camphcr blijft zeer vast en vergeefs tot vorige prijzen gezocht. Cubeben met twee schepen arrivoerden alhier 34,000 b., die na lossing aan de markt komen. Gutta Percha de aangekomen partijtjes woraen aan de markt gewacht. Bindrottingen: Van opgeslagen partijen worden wederom eenigen verkocht. HENNEP : Er is gedaan in Riga Poolsche fijn Uitschot a ƒ72, lange bruine pas f 64 en in Petersb. Uitschot a f 59. SMEEK en TALK.: In Petersb. Talk gaat volstrekt niets om. Met Smeer blijft het in een doen; voor de weinig aangeboden partijen zijn tot vorige prijzen moeijeliik afnemers te vinden, van Reuzel werden, gelijk wij reeds vermeld hebben, beide partijen op 4 en 6 dezer in veiling opgehouden. De kooplust voor het artikel is sedert niet levendiger geworden en werden slechts enkele kleine postjes tot omstreeks opgehouden prijzen verhandeld. VETWAREN: Met allo _Va«..-soorten was het deze week zeer «til, prijzen onveranderd. Ansjovis mede zonder vraag, 1866 er worden op fl3 !/a gehouden. STERKE DRANKEN: Genever prijshoudend. In de afgeloopen week zijn alhier afgedaan 75 legg. Arak Alcohol, ex Nomen, en 33 legg. dito ex Lammina Elisabeth. FIJNE ZADEN: Klaverzaad bij ruimere aanbiedingen iets gemakkelijker te koopen. Bruin Mosterdzaad goed prijsh. Kanariezaad onveranderd. Karweg- en Korianderzaad tot noteringen aangeboden. Nieuw rood Klaverzaad ƒ 34 a 40, dito wit dito ƒ 50a 70 per 50 ffi; bruin Mosterdzaad ƒ22 a 23V_, geel dito ƒ 17a23 per mud; Karwegzaad ƒ 23i/ja24, Korianderzaad /16 a 18, beide per 50 ö?.</p>
	<p>ROTTERDAM, 8 Febr. Tabak Uit de eerste hand zijn heden afgedaan : 5», 50, 50, 50, 42, 29, 23, 15, en 2 v. Maryland en 25 v. Virginy, per St. Bernhard; 50, 25, 25 en 8 v. Maryland en 9 v. Virginy, per Moonlight; 25 v. Maryland, per J. C. Jones en 21 v. Maryland, per Antwerpen. ROTTERDAM, 8 Febr. In Koffij ging in de laatste acht dagen zoo goed als niets ora; de attentie was geheel en al op de monsters der op den 13den dezer in veiling komende partyen gerigt. Het assortiment is mooi en enkele partijen onderscheiden zich door eene bijzondere schoonheid. — Thee zonder handel. — Ruwe Suiker ferm; 1312 kranj. fraai Cheribon n°. 14} binnen per Imperator Alexander II werden voor binnenlandsch verbruik met J 34i/_ betaald. Geraffineerd stil, de buitenlandsche berigten zijn voor het moment juist niet van dien aard, om de vraag te verlevendigen, maar de algemeene positie van het artikel is zoo gezond, dat men spoedig wederom meer leven verwacht. — In Kandij gaat niets om. — Rijst zonder handel, van ongepelde soorten werd niets aangeboden en de vraag naar gepel.e schijnt zeer luttel te zijn. de noteringen zijn dus slechts nominaal. — Fijne Specerijen stil, maar volmaakt prijshoudend. Prima Noten 86 a 87 es., Secunda 79 a 80 es.; Foelie D 110 al 11 es., E 106 es., Nagelen n&quot;. 231 es.; goode, geen mooije, Cassia Vora wordt op 39 es. gehouden, Java Kaneel nu. 3 120 a 121 es., n°. 4 115 es. De gearriveerde 1000 balen bruine Peper zijn nog niet aan de markt. — Zuidvruchten zonder handel on dus ook zonder prijsvorandering. — Indigo: Tot vaste prijzen zijn lieze weck weder 28 k. Java omgezet en werden eenige partijen dir.. «t Aangevoerd. — Meekrap met iets meer handel in puike soorten tot onveranderde prijzen. — Verf hout.- Domingo Campèchehout loco zonder voorraad, spoedig verwacht en a ./2|£tekoop.—Dwidivi: 34 ton goed 6ecnii_a per Columbus te Amsterdam aangevoerd a ƒ 7J ts koop.— Harst: Voor donker bruin Amerik. is ƒ6 betaald,betere soorten ƒ 61 a f. 24 vaatjes Brai Clair zijn a f 6 te koop. — 7&apos;erpi&apos;ntijiwiie zeer vast en Amerik. zeilende ƒ221 te noteren. — Potasch stil. prima Petersb. fl3 a 13|. — Lood met meer handel in Stolberger a ƒlll. — Metalen: Banka Tin wordt bij kleinigheden met /53 betaald; levendig is daartoe de vraag niet. — Kutoen met regelmatige vraag voor ve &apos;zending tot eenigerraate gedrukte prijzen. — Hennep vast, voor Italiaansche mooije kwaliteit EO betaalde men f 74. — Vetwaren: Palmolie ontbreekt in loco; daarentegen worden dagelijks 120 ton Gninea, waarschijnlijk harde Olie, per Hollandsch Acia hier verwacht, welke na sortering aan de markt zullen komen. SCHIEDAM, 8 Febr. Moutwijn ƒ 13.75; Genever ƒ 19.25; Amst. Proef ƒ20.50; Spoeling ƒO.BO. ALKMAAR, 8 Febr. Aangevoerd 49 stapels Kaas, wegende 9683 ffi. Prijzen: Kleine Hooi ƒ33.50, Commissie ƒ 28, Middelbare 30, laagste prijs ƒ2O. AMERSFOORT, 8 Febr. Tarwe ƒ11.25 a 12.50; Rogge ƒ6.80 a 7.40; Uoekweit ƒ6.30 a 7.50; Boter ƒ 1.20 a 1.25 per ffi; Kaas ƒ— rper 50 ffi; Aardappelen f 2.90 a 3, Appelen ƒ 1.50 a 2.20, Peren J&apos;S per mud. LEEUWARDEN, 8 Febr. De aanveer van Tarwe was heden vrij voldoende en vond goeden kooplust tot eene verlaging van 20 c. bij éo laagste notering der vorige week. Verkocht 74, 75 knappeƒ 10.60 »ƒ 10.80; 70, 73 ffi dito ƒ 9.60a10.20: roode 73,74 ffi/&apos;10.50a70. &apos;In Rogge is bijna niets omgegaan. Boekweit aan dadelijk benoodigdigden verkocht 66 ffi Fries, ƒ 6.80 a 90. Winter-Garst zoo voor verzending als pelderij 30 c. hooger, 60, 62 © ƒ 6.50 a 70; Voersoorten van ƒ 5.50 tot 6. Haver met goede vraag 10 c. hooger; 45,47 ©fijne ƒ 4.10a4.50; 43, 45 ffi korte Voerƒ3.75a95; 40, 42 ffilangeVoer ƒ3.40 a 60. Zware en mooije soorten werden hooger betaald. Wit Klaverzaad hooger en naar kwal. van ƒ 60 tot 83 per mud verkocht. De aanvoer en besteede prijzen aan de Veemarkt van heden waren als volgt: 132 vette Koeijen van ƒl3O tot 270; 15 melke van ƒB5 tot 180; 8 vare van ƒ9O tot 170;— Kalfs van/— tot —; 12 Vaareen van ƒ75 tot ƒ175; — Pinken van ƒ — tot —; 4 Ossen van ƒl4O tot 185; 19 Stieren van ƒ3B tot 130; 23 vette Kalveren van /&apos; 12 tot 65; — gras Kalveren van ƒ — tot —; — nuch.ter.en Kalveren van ƒ — tot —; 62 vette Varkens van ƒ3B tot 95; 27 magere van ƒl4 tot 40;— vette Biggen van/— tot —; 8 magere van/5 tot 12; 26 vette Schapen van ƒlB tot 32; 8 melke van ƒ 10 tot 20; — magere van ƒ — tot —; — Rammen van ƒ — tot —; 70 Lammeren van ƒ5 tot 18. De handel traag.</p>
</text>
