<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VRTJDAG 15 EEBRUARIJ e, k. GROOT VOCAAL- EN INSTRUMENTAAL CONCERT van H. Heuckeroth, Solo-Trombonist van het PARK- en FRASCATIORCHEST, onder leiding van den Heer W. Stumpff&apos; en met medewerking van Fraul. Greil, Fran Coralli und Herrn Friedenberg, de HH.Paulßoth(Solo-Violoncellist), J. de Jong (Solo-Fluitist), W.JH. Breedhof, W.Holkamp, W. K. Willers en J.A.Otto (Hoorn). Piano- Accompagneteur de Heer W. Robert. Zie verder het Programma op de groote AanplakbiUetten. Entree 99 Cents per Persoon. Aanvang 7Vs Ure precies. De Entrée-Billetten zijn verkrijgbaar in de Muziekmagazrinen van de Hoeren THEUNE &amp; CO., TH. J. ROOTHAAN &amp;C.en j. RUIJSENDAAL, Warmoesstraat hoek St. Janstraat en op den dag van het Concert, alwaar de Plaatsen kunnen besproken worden van 10 tot 3 ure, tegen 10 Cents extra. M*aïe§®®@&amp;f9 .VolUsvïiit* ZONDAG 10 EEBRUARTJ: &apos; OCHTEND-CONCERT, waarop zal worden uitgevoerd Sinfonie in Es, HAYDN. Aanvang IV2 Ure. Leden volgens Reglement (met Introductie voor vreemdelingen a 50 Cents). Aandeelhouders hebben toegang op hunne Coupon-Bswijzen. AVOimCONCERT, waarop zal worden uitgevoerd Sinfonie (Columbus van J. J. ABERT.) Entree 50 Cents. r Aanvang 71/2 Ure. Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. (3127) £*4Miei&amp; VQBt* EToMissriijim WOENSDAG 13 EEBRUARIJ. DISSOLVING VIEWS, (VEEWISSELENBE AFBEELDINGEN). Entree 25 Cts. Aanvang 8 üre. Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. (3380) NIEUWE ROMANS uitgegeven door de En ei ___ ROHIV, te Haarlem. DE DOCHTER VAN DEN SMID. Uit het Engelsch van Mrs. OLIPHANT, 2 Deelen, met titelplaat. &apos; Prijs ƒ 7.20. NÏET IN DEN HAAK. Uit het Engelsch. 2 Deelen met titelplaat. Prfs ƒ4.80. CHRÏSTINA&apos;S MISSLAG. Prijs ƒ 2.25. Uit het Engelsch van Miss MÜLOCK, Schrij&apos;star van Huis en Wereld, John Halifax, enz. EEN RUWE DIAMANT. Uit het Engelsch van M. E. BRADDON, Schrijfster van __.. Legaat eens Vaders, Henry Dunbar, enz. 2 Deelen in groot B°., met titelplaat. Prijs ƒ 5.80. (3165) /|ny\ HERVATTING DER STOOMVAART ®*^* ROTTERDAMTENCHDUINKERr.EN. Het Stoomschip PRINS VAN ORAN.-E, Kapt. D. VISSER, zal van ROTTERDAM vertrokken -op Woensdag 13 dezer, en van DUINKERKEN op Zaturdag 16 dezer maand. Adres bij de Cargadoors JOHs. OOMS Ez. _ C°. (3332)</p>
</text>
