<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zaturdag 16 December.</title>
	<p>loeiwi • e Heer van der Maesen de Sombreff gisteren alt nieuw be *Mb a yoor et Maastricht was beëedigd en toegelaten j»L/™ discussien over de grondbelasting in Liraburg gevoerd. Zeven U^ *er&apos; hebben deel aan het debat genomen en zich meestal ep ovcreen&lt;!«_ yende. Krondeß tegen het voorstel verklaard, dat bij den aanvang to, .&apos;.&quot;jn&apos;sie door den minister van financiën ad interim kortcl(jk werd ! kad l &apos; naar u&apos;^ memorien van zijn voorganger uitgegaan. Hij : Ye , *cci% vroeger, bij de interpellatie van den Heer van Goltstein, &apos; Ond r^ het hem als interimair minister moeijelijk zou z(jn een (^„j^erp, geheel vreemd aan zijnen werkkring te verdedigen, maar op den te rang der Kamer had hij er zich niet aan onttrokken om bij de behandeling j -nhnJT80&quot;&quot;*&apos; te ziJB* En (3aar nn het °&apos;n(iverslag zelf de erkentenis ! w **« dat er niets nieuws meer over de zaak te zeggen viel; dat al het HjA &apos;h al het tegen over en weder was uitgeput, kon hij des te gereeder J i^,, hepalen tot de bloote teruggeving van hetgeen in de gewisselde j fle jsen Was opgenomen. De leden die het voorstel bestreden, waren ¦ •fer M9teu Comelis, Kerstent, de Lom de Berg, de Bieberstein, van , fl*e ™aesen de Sombreff, van Beyma en Zylker. De Heer Cornelis, ; red. „c*rBte «preker was, heeft in eene zeer uitvoerige en belangrijke j iolt , a,&apos;M gezegd, wat tegen het ontwerp was aan te voeren, zoowel , 1834 &apos; 008 Pont der schending van de beginselen waarop do wet van j &lt;fe b &apos;aS Se,,aseerd t als nit dat der strijdigheid van het ontwerp met ,1&amp;D nBe&apos;en waarop het kadaster berust. De wet was wijders een eerste Wt i alfsemeene perequatie der grondbelasting zonder herziening van Jter ***daster, en zij was, en hierop werd door hem en de overige spreiee ee de nieeste klem gelegd, i» hooge mate onbillijk en onregtvaardig *»div khnbwg, dat in 1834 niet tot Nederland behoorde; dat naar de &apos; Of ,aatia^e waarde ruimschoots betaalde ; dat niet opzag tegen herziening I mits algemeen na herziening van het kadaster; dat al» j «tl &apos;P.&apos;?vincie en vastgesnoerd aan den Duitschen Bond, dubbele lasten ; eiin&apos;lltaire verpligtingen had te vervullen; dat niets genoot van de j l|Jf v n van Trüen handel en vrije beweging als gesnoerd in het keurs-! •Bet *p a^er&apos;e&apos; helemmeringen, waaronder niet weinig die van het tractaat eter ir Sen BoPen&apos; sluikhandel, enz. Daarbij werd ook door den lnj berstens vooral gewezen op het politick moment: agitatie in Liml_clo* en politieke hart3togten elders, de omstandigheden in het naburig dan 6n &apos;n c buitenl. politick, die de aandacht verdienden. En waarom »ew eei*e exceptionele verhooging van belasting, daar waar de troonrede die ?^e geene vermeerdering van lasten noodig was, doorgedreven, . ue gemoederen reeds zóó zeer in beweging gebragt en opgewonden \^ &apos; terwijl de wet van Frimaire tienjarige herziening van het kadaster eiende, nimmer is uitgevoerd ? «eden worden de discussien voortgezet. jj e oppositie beweert, bij monde van haren woordvoerder buiten de |J&apos;&quot;jer, dat de uitslag der stemming over haar voorstel tot enquête een „ *&apos;J* is, dat men van de schuld der Regering overtuigd is. Met dat . *n&quot; wordt de Tweede Kamer bedoeld. Zonderlinger gevolgtrekking &quot;¦&quot;wel niet gemaakt worden. 6 h «._&quot;Vjn&quot;cer »temmen tegen de enquête beteckenden: overtuigd zijn van de tntld der Regenng, dan gaven zeker de 18 heeren, die voor do enquête ebben gestemd, daarmede een bewijs dat zij van de onschuld der Rege&apos;g (T.rtuigd waren. De beide partijen in de Kamer zouden dan waar.-JUBlijk bij vergissing juist het tegenovergestelde gedaan hebben van &quot;tgeeu zij hadden willen doen! De oppositiepers had het nog mooijer % «eten maken en hare lezers moeten vertellen, dat 53 leden der Kamer &gt;V votum ran wantrouwen tegen het ministerie hebben uilgebragt en Wn 1?„Poli»eke vrienden dier pers uit edelmoedigheid dat votum heb*illen verhinderen. den eersten indruk van den slag, die de oppositie 11. Dings*elt* getroffen *-eeft &gt; kon ™en er nog zoo gaauw dergelijk kunstmidk&apos;oem met °P Tinden&apos; om te trachten de geleden nederlaag te ver- Ms&quot; °&quot; Toen riep men in wanhoop nit, dat //sophisme, parti Wdo *&quot;&apos; *&quot;** somm*gen &gt; &quot;vreesachtigheid,&quot; de rede en het regt ÜW1 oTerstemd. Sophismen en parti pris, dat slaat natuurlijk op de &lt;*&gt;*_3 &apos;.B,aar het verwijt van //vreesachtigheid,&quot; wien geldt dat? De 2eo C-^Tatleve leAen welligt, die tegen het voorstel hebben gestemd ? fets a waarom dan et votum van die leden juist toegeschreven aan te„ anders dan aan overtuiging, terwijl het votum der 18 partijgenoo&gt;»H *j,U de edelste drljfvceren werd toegeschreven ? De Heeren Taets *ien j*-mcroßgen, van Heiden Reinestein, Dirks, enz. mogen hieruit f,^, hoe van hen alt\jd en in alles gehoorzaamheid aan een gegeven pa- HitbrWordt Seëischt, op straffe van de stem, die zy in &apos;s lands raadzaal , verdacht te zien maken. w&apos;J gelooven intusschen, dat de conservatieve leden, die in deze geiten .&quot;obben de coterie der oppositie quand meme niet te willen volsta.j1? 1 aanspraak verworven hebben op den lof vau eiken onbevoor&amp;a . koninklijk heslnit van 30 Nov. 1865 N°. 53 (opgenomen in de de van heden) zyn op het verzoek van de Heeren G. A. voor 5-n en elf anderell te Rotterdam, goedgekeurd de statnten der keni ?»nder dan dertig jaren aangegane vereeniging: Hot Kinderziel-erso &apos;S te..Rotterdam, en die vereeniging mitsdien erkend als regts- Bcljj, °n* Zij heeft ten doel de opname en verpleging in daartoe ge_i«de localen van zieko kinderen, die door de huiselijke omstandig*&amp;**._ hnnner oudert ef betrekkingen, of door den aard der ziekte, JÜe nZÜ lijden, te huis niet naar behooren kunnen verzorgd worden. VerD_WC*r&apos;Jk&quot;n 6 **! zic&apos;l alzo° in den roß°l hepalen tot de kosteloozo SesnJ&apos;&quot;1* en hehandeling van zieke kinderen uit de behoeftige ot min &apos;feliiV volksli.ln.ste. De voorwaarden van opname wordeH bij huishou- J* reglement bepaald. bij ; M. heeft benoemd den Heer J. A. T. Coben Stuart, referendaris kom&quot;?&apos; departement van financiën tot administrateur van financiën in de &apos;&apos;Und&apos; uriname J en den Heer H. F. G. Wagner, gezaghebber van het &quot;d Bonaire tot gezaghebber van het eiland St. Martin (Ned. gedeelte). topon Staats-Courant van heden bevat verscheidene berigten van veeartsen van k* den lieerschenden veetyphus, uitgebragt aan Z. E. den minister wnnenlandsehe zaken. ? — _™^_—______—_— lnitr&apos; Me. &apos;chroefttoomtchip de Watergeus, onder bevel van den kapt.-**•&quot;&gt; IBe W. B. F. Escher, is 15 dezer van de reede van Texel naar «rtrokken, ter opvolging zyner bestemming naar Oost-Indie. (Staats- Courant.) t&gt;« ... 3o j &apos;&apos;uiting van de jagt op klein wild in dit gewest, i» bepaald op *_t r?1*1&apos;- Het verkoopen en vervoeren van klein wild zal uiterlijk tot *t 13 jau, e_ t. plaats mogen hebben. *e»ie* en. achterstaande aankondiging zal de Protestantsche Zangver*H(jj n.6. in den avond van den tweeden Kersdag in de N. Z. kapel, koote leding van den Heer Sieveking, zich weder in het openbaar do.n V»B J** De opbrengst dezer uitvoering zal strekken ter ondersteuning h.JwJr.t-amesvereeniging Tabitha. Deze vereeniging heelt ten doel door beljoe?&apos;.B*0e?&apos;.8* weduwen kleedingstukken te laten vervaardigen, en deze aan ho»fti llSe moeders en kinderen uit te reiken. Het toenemend aantal be*&apos;n» *&apos;en en de duurte der grondstoffen maken de bedoelde ondersteu- Hiet T wenschelijk. Zonder haar toch zou de vereeniging haar doel «eneel knnnen bereiken. Oor A &apos; ~~ Sitii&gt;cD aen gemeenteraad van Leeuwarden is, na levendige beraadslaook over de wyze, waarop door dan minister van oorlog wordt uitvoering gegeven aan het in der tijd met de gemeente aangegaan contract wegens het gebruik der militaire gebouwen aldaar, besloten aan te nemen het aanbod des ministers, om de helft der kavallerie stallen weder aan de gemeente over te dragen. Door den Heer Duparc werd inmiddels een geformuleerd voorstel ingediend, om burg. en weth. op te dragen een onderzoek te doen, of en in hoever genoemd contract al dan niet naar behooren wordt nageleefd en daarvan, met hunne con3ideratien en advies, rapport te doen. Dat voorstel zal later worden behandeld.</p>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE, 15 Dec. H. M. de Koningin heeft gisteren namiddag het nieuwe gasthuis bezocht.</p>
	<p>— De residentie heeft gisteren avond door het overlijden van den Heer P. J. Landrr, bankier ter dezer stede, voorzitter van orde van de hoofdcommissie voor het monument van 1813 en oud-lid vau onzen gemeenteraad , een algemeen geacht ingezeten verloren. — Heden is aan het departement van marine aanbesteed de levering van : I°. 800 mud gort; 2°. 500 mud groene erwten; 3°. 500 mud graauwe erwten en 4°. 4000 pond rijst. De minste inschrijvers waren voor JN*. 1 de Heer Cleindert, te Nicuwendam, af 10.23; voor N°.2 de Heer Vorsterman, te Amsterdam, a f 11.20; voor K°. 3 deielfde, af 13.50, en voor N°. 4 de HH. van der Velde en van Everdinge a f 22.88. * &apos;s GRAVENHAGE, 15 Dec. Heden zijn voor den Hoogen Raad de pleidooijen gehouden in de zaak van den schipper D. F. Voordewind, eischer tegen den staat der Nederlanden. Het schip van den ciseher is ten jare 1863 nabij de gemeente Dubbeldam gezonken, naar aanleiding waarvan door hem tegen den staat eene vordering tot schadevergoeding is ingesteld, op grond hoofdzakelijk, dat de door hem geleden schade het gevolg is van het verzuim of de nalatigheid van den staat om de aanwezigheid van palen aan het Laadhoofd, aan den staat in eigendom toebehoorende, die alleen bij zeer laag water zigtbaar zijn, door een behoorlijk baken te doen aanduiden. Die eisch is door den adv. Mr. J. G. Rochussen nader toegelicht en door den lands-adv. Mr G M. van der Linden bestreden. Het O. M. zal 22 dezer conclusie nemen. — Heden is in het locaal van het ministerie van binnenl. zaken aanbesteed de aanleg van telegraafgeleidingen in asphaltbuizen onder den grond te Amsterdam. Daarvoor waren vier inschrijvingsbilletten ingegekomen. De minste inschrijver was de Heer J. van Leeuwen te Rotterdam, vo»r ƒ4789. — De Heer H. J. Doorman heeft in een adres de aandacht van den raad dezer gemeente gevestigd op de mededeelingen, die telkens door den burgemeester van Haarlem aan den raad van die gemeente worden gedaan wegens het in prolongatie geven van zich in de gemeentekas bevindende gelden. De adressant meent dat dit voorbeeld verdient door andere gemeenten te worden nagevolgd. KRALINGEN, 15 Dec. Heden is Tan de werf der HH. David Christie en Cie. met goed gevolg te water gelaten de ijzeren schroefboot Aurora, bestemd voor de dienst tusschen Amsterdam en Luik; tegelijkertijd is aan dezelfde werf de kiel gelegd van eene ijzeren schroefsleepboot, voor rekening van de Rhein-Kubr-Canal Actiën-Vendu te Duisburg, voor de dienst Ruhrort-Duisburg. * UTRECHT, 15 Dec. Bij het hoog militair geregtshof is gisteren en heden m appèl behandeld de zaak van den luit. JB. Voor den krijgsraad te &apos;s Hertogenbosch had hij teregt gestaan, beschuldigd van valschheid in onderhandsche geschriften door aan zijn commandant, die het bewijs vorderde, dat hij zijne schulden had betaald, eene kwitantie te vertoonen, welke yalsehelijk zou zijn onderteekend met den naam des schuldgischers. De krijgsraad had B. vrijgspreken, voornamelijk op grond, dat niet was gebleken, dat de beschuldigde met bedriegelijk oogmerk had gehandeld, I en het bewezen was, dat de luitenant tegelijkertijd aan zijn schuldeischer ! eene schuldbekentenis over die schuld had afgegeven. Hiervan kwam het O. M. iv appèl. De adv.-fisc. requireerde vervallen-verklaring van den militairen stand en veroordeeling tot 6 maanden cellulaire gevangenisstraf. De verdediger Mr. H. J. van Lier trachtte te betoogen, dat de schuld niet was bewezen en dat in elk geval de ten laste gelegde feiten niet in de termen der strafwet zouden vallen. ARNHEM, 15 Dec. Dezer dagen is jn hechtenis genomen een der bestellers van een expeditie-kantoor alhier, beschuldigd van het verduisi teren van pakjes met waarde, hem ter bezorging toevertrouwd. Zijn wij wel onderrigt, dac moeten reeds verscheidene van die voorwerpen zijn teruggevonden, onder anderen ook in het park van Musis Sacrum, waar zij door den verdachten persoon zouden zijn begraven. (Arnh. Ct.) ° LEEUWARDEN, 15 Dec. Gisteren is alhier in den ouderdom van 73 jaren orerieden de Heer Mr. J. H. van Boelens, ridder der orde van den Nederl. leenw, commandeur der orde van de eikenkroon, oudburgemeester dezer stsd. In vroegere jaren, tot 1850, bekleedde de overledene mede de betrekking van lid der provinciale staten; in 1848 maakte hij deel uit van de dubbele Tweede Kamer. * ASSEN, 15 Dec. Men verneemt, dat het vooruitzigt bestaat, dat de werkzaamheden aan het Weerdinger-kanaal weldra een aanvang zullen nemen. * MIDDELBURG, 15 Dec. Gisteren avond is hier het berigt ontvangen, dat de Tweede Kamer het wets-ontwerp tot onteigening van perceelen voor den Zeeuwschen spoorweg en het kanaal door Walcheren heeft aangenomen en heden ziet men uit alle huizen de nationale vlag wapperen. &apos;s HERTOGENBOSCH, 15 Dec. Woensdag B. stond voor het geregtshof alhier teregt de persoon van v. E. nit Bladel, in hooger beroep gekomen van een vonnis der regtbank te Eindhoven, waarbij hij wegens diefstal van een zak en mishandeling zijner dochter veroordeeld is tot drie jaren gevangenisstraf en in eene boete van ƒ25. Deze vader vroeg, dat zoo men hem strafte, men ook zijn kind niet straffeloos zou laten, omdat zij aanleiding tot de gepleegde mishandeling had gegeven! Het Openbaar Ministerie bij monde van den adr.-gen. v. d. Berg requireerde bevestiging van het vonnis; het hof zal Dingsdag uitspraak doen. (N. N. Br.) &apos;s HEBTOGENBOSCH , 16 Dec. De policie-mannen, die gezworen hadden hunne baarden te laten groeljen zoo lang zij den beruchten deserteur en strooper Erancis van der JLee, anders genoemd de Doove Sis, van Geffen, niet in handen hadden, kunnen zich nu weer laten scheren; want Sis is thans gevangen. Gisteren avond namelijk waren de marechaussees G. Ewijck en A. de Gens yan de brigade Oss weder op surveillance, kwamen hem op het spoor, vonden hem op de openbare straat en maakten zich na eene worsteling van ruim een uur van hem meester. Nog zouden zij hem niet behouden hebben, zoo niet de ijverige commandant van Oss hun ware ter hulp gesneld. JEenige ingezetenen van Geffen toch hielpen Sis en wierpen in de duisternis met «eenen. (Noord Br.)</p>
</text>
