<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PELTERIJEN worden opgeruimd tegen zeer Billijke Prijzen; daar de winter nog lang genoeg duurt om er van te profiteren , zoij bieden wij UEd. de gelegenheid aan om Goedkoop een mooi stal BONT te kunnen koopen. Wed. OLOEWELT METMAN, (28539) Vijzelstraat bij de Munt X 574. Urn allen frechen und höchst gefahrlichen Schwindeleien, wclcho alitaglich gegen GESCHLECUTS&amp;RAHKE und MACVKLICHE GESCHWS.CIITE versucht und verübt werden, ein Ende zu machen, ist in der SCIIULBÜCHHANDLUNG in LEIPZIG ein Werk: if. REÏAE&apos;S SELBSTBEW/ilillL&apos;NG, erscbiencn, von welchcm jetzt die 69. Auflage ansgegeben wird. lm vorigen Jahre hatten diesem Buche mehr als 21JK.0 Kranke ihre rasche und volkornmene Heilung zu danken; die Bewcise liegen jetzt auch den Regieruhgcn in einer besonderen Denksclirift vor und ist sonach auf die prsetische Gediegenheit und Reelitiit des Verfahrens zu scbliessen. Man bckommt dieses Bush für 1 Thaler (fl. 2 holl.) in der . EISENDRATH&apos;schen Bnchhandlung, Amsterdam. (23375) Wm. AGENDA&apos;S 1886. MN&quot;.2. GROOTBOEKEN, MEMORIALEN, JOURNALEN, CASSA-, FACTUUR-, REIS-, WISöELEOEKEN, ZAKAGENDA&apos;S, PAPETEKIEN, enz. w* Maß™fTiE ~m SPEEI&amp;AARTÉN-FABRIEK. i Zoolang do V oorraad strekt: Piquetkaarten 32. Hombre 40. Whist 52 per Spel. N°. 1 per dozijn/ 0.35. N°.l per dozijn ƒ 0.60. N°.l per dozijn ƒ I.— gig g g 0.45. ii 2 g g g 0.75. , 1 « * &quot;1.20 .&apos; * 3 u ff ff 0.60. ii 3 w tl tr 0.90. * 3 ff &apos; «1.40 // 4 » g ii 0.70. i 4 g g g I.— vin &apos;r * 1-50 ¦*5 ir tig 0.80. ff 5 ff ii « 1.25. *• 5 ff « ff 1.75 ii 6 ii g „ 0.90. » 6 ff » * --50. » 6 » ff // 2— ii 7 h // ff 1. » 7 ff f.&quot; 2.— ff 7 i&apos; &apos; u 3.— ONTVANGEN: Porceleinen Groene Transparante Lampen- en Gaskappcn , Copijboeken, Persen en Dr. Linck Copij Inkt ƒ 0.30, ƒ 0.50 ƒI en ƒ1.50 &apos; per Kruik; Stalen Schrijfpennen en al hetgeen tot bIüAKEW-üOUKNITUREN-EABRIEK behoort. Brieven en Gelden per Pestwisscl ISA AC SAKS, (23006) ; DAM N«. 2. ! jcryx WEKELIJKSCHE STOOMVAART ¦¦ NAAR NEW-YORK. PLAATSRILLETTEN te bekomen bij OOLGAARDT en BRUINIER, ÏJgracht te Amsterdam, eenige Agenten voor Nederland 1 van de Liv. N.-Vork en Phüad. SS. Comp. te Liverpool. Jtnformstien gaarne gegeven. Brieven franco. (21601)</p>
</text>
