<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENGKKOMEN.</title>
	<p>TEXEL, 15 Dcc; Terug uit zee *. Gouverneur van Ewijck, S., n. Hamb. VLIE, 13 Dcc; Baudina, Pool, Bo&apos;ness. - Zwaantina, Grnppelaar, Nowcastlo. - Eendragt, Kok Houwink, Windau. OSTMAHORN, 10 Dcc; Froukje, Faber, Randers. HELLEVOETSLUIS, 15 Dcc; Feyenoord, S., Londen. - Gazelle, Beagers, Shoreham. Seagull, S., Huil. -Swallow, S., id. - Colletis,S.,Goole.- Swanland, S., Dantzig. BRIELLE, 15 Dcc; Avalon, S., Harwich. BROUWERSHAVEN, 15Deo;Sara, S., Lenden. - Nieuwe Waterweg, Heymeriks, Rott. n.Bat. LONDEN, 13 Dcc; in lading: Jantina, Lohman, Rott. Bij DUNGENESS, 12 Dcc; Duisburg, Holljes, Rott. n. New-York. - Oldambt, Schotema, Dantzig n. Bordeaux. FALMOUTH, 12Dec;Rembrandt, S., Amst. n. de Middell. Zee. LIVERPOOL, 14 Dcc; Geerdina Aflna, Pomper, Bordeaux. - Capella. Walker, Amst. — Terug uit zee: HermanuB Isaac, vau de Veen, naar St. Thomas bestemd. CARDIFF, 12 Dcc; Catharina Maria, Oomkens, Zierikzee. (Laadt voor Singapore). NEW-PORT, 12 Dee.; Elisabeth Cushing, Brown, Rott. (om te laden voor Point de Galle). —13 Dcc; Simode, Johnson, id.(om te laden voor St. Thomas.) SiiIELDS, 13 Dcc; Diana, Brooks, JDordt. - Rosé, Nicholls, id.-DeVrede, van Rijn, Vlaardingen. A BERDEEN, 12 Dcc; Pelgrim, Nieboer, Koningsbergen. BRIGHTLINGSEA, 13 Dcc ; Jacobina, Maathuis, Groningen. WATERFORD, 13 Dcc; Henriette, Peters, Ibraila. IPSWICH, 13 Dcc; Renekc, Nepperus, Randers. LEITH, 13 Dcc; Neptunus, van Gorcum, Havre. LYNN, 12Dec; Harkaway, Horton, Dordrecht. MIDDLESBRO, 13 Dcc; Impérial, S., Texel. PATRAS, 3 Dcc; Arendina, Smit, Ancona. PALERMO, 4 Dcc; Nicolaas, Rijf, Newcastle. — 5 Dcc; Bérénice, S , Messina (vertrok dm volgenden dag n. Rott.) BALTIMORE, 29 Nov.; Arnold Böninger, Steenken, Rott. BATAVIA, 28 Oct.; Zeenimph, Schipper, Londen. - Gouverneur van S wieten, Singer, Hongkong. — 30 Oct.; den Elahout, Akkerman, Samarang, (vertrok op 1 Nov. n. Nederland.) STRAAT SUNDA, 25 Oct.; Yeavering Bello, Picart, Foo Chew Foo n. Rott. —26 Oct.; Matheran, Henny, Bat. n. Amst. —30 Oct.; Eudora, Barkcr, id.n. id. SOERABAYA, 25 Oct.; Terug uit zee: Delft, van Geelkerken, (met schade, zoo als vroeger gemeld.) ¦ BANJOEWANGIE, 19*Oct.; Patriarch Sambiri, Lion, Pasoeroean,(vertrok den volgenden dag n. Schiedam.) ¦ WIJNKOOPSBAAI, 22 Oet.; Emilie, Bruinseels, Bat. HONGKONG, 14 Oct.; Joh. Martinus, Dalloyaux, Swatow, vertr. 19 dito n. -Macao. — 22 Oct.; Sagitta, Bakker, id. — 29 Oct.;D. T. Vis- Ser, v. d. Linden, Kanagawa. — Ter reede: Albrecht Beyling, v. d. Burg. - Generaal Michiels, Visser. - Jaeob fr Anna, Bonger. - Malvine, Hoogerwerf. WHAMPOA, 27 Oct.; ter reede : Yokohama, Confurius. f- SWATOW,27 Oet.; ter reede : Petr. Catharina, v. d. Veen. , &quot; AMOY, 10 Oct.; ter reede: Kijkduin, Dekker. • Maria Elisabeth, v. d. Valk. SHANGHAY, 20 Oct.; ter reede: Argonaut, Drayer. - Waalstroom, de Groot. MANILLA,2O Oct.; Ter reede: Aeriana Petr., de Breuk. - Guurtje&amp; Maria.Flens.-Johannes Lodewijk, v. Delft.-Louise Kroonprinses v. Zweden, Kunst, (?). - Vriendschap, Terbruggen. - Cornelis Smit, Wiedenaar. UITGEZEILD. TEXEL, 15 Dcc; Watergeus, Ned. Oorl. Stoomseh. kapt. luit. Esscher, Batavia. - Ortelius, Groote, Samarang. - Magnet, S., Londen.&quot; :-&apos; OSTMAHORN, ïl Dcc; Rival, Koning, Kopeuhagen. - Secundus, de Graaf, id. HELLEVOETSLUIS, 15 Nov.; Burgemeester v. Middelburg, Hoek, Bat. via Brouwershaven. LONDEN, 14 Dec.; zeilklaar: Bonnaßömeling, Visser, Avon. - Karsina, Olfers, Groningen. MIDDLES BJRO, 13 Dcc; Hillcchina Gesina, Pik, Gent. SUNDERLAND, 13 Dcc; Industrie, Puister, Amst. PORTSMOUTH, 12 Dcc, Sophia, Koningin der Nederlanden, Klein, Java n. Amst., (na geëindigde reparatie). — 13 Dcc; Hendrika Margaretha, Bakker, Triest n. Antwerpen. LIVERPOOL, 12 Dcc; zeilkl.: Adclheid, Kramer, Laguayra. GLASGOW, 13 Dcc; Helen Baerd, Harris , Batavia. SHIELDS, 13 Dcc; Jonge Geerlina, Napels. PLYMOUTH, 12 Dcc; Neanthes, Williams, Amst. n. Napels. SHOREHAM, 13 Dcc; Gazelle, Seagers, Rott. DONAU, lODec; Black Swan, Rodger, Amst.- Graf von Bulow,Bcrg,id. PHILADELPHIA (A.), 28 Nov.; zeilkl.: Sirene, Hermann, Cork. HAVANA, 19 Nov.; Neptunus, v. d. Gaast, Amst. SAGUA LA GRANDE, 11 Nov.; Dankbaarheid, Mooi, Amst. BATAVIA, 31 Oct.; Matfura, v. Bruggen, Nederland. - Zeilklaar : Lady Arm, Phillips.id. AMOY, 26 Oet.; E. F. Max, Giuronovich, Nederland.</p>
</text>
