<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 15 Dec. Koffij geniet niet veel vraag; niettemin werden deze week uit de eerste hand 1500 balen fijn groene Java ex Maria Magdalena a 49% aan één huis, en heden 800 b. Java ex Fau- Jobann a 45 benevens 500 b. dito ex Nederland a 46% c. verkocht. Maatschappij Java stil; aangeboden wordt echter niets om reden men algemeen na Nieuwe Jaar wederom meer behoefte verwacht. — 7Viee met kleinen handel tot tamelijk gesouteneerde prijzen.— Tabak: Gedurende deze week werden uit de eerste hand verkocht 31 Taten Maryland, per Flora Mac Donald. Aanstaanden Dingsdag komen ter markt 310 v. Maryland, per Anguste, en 280 t. dito, per Crest of the Wave. — Ruwe Suiker blijft goed te plaatsen, vooral zeilende ladingen, die vooreerst nog niet binnen komen kunnen. Zoo hier als te Amsterdam zijn diverse partijen vau dien aard op levering tot ƒ % a % boven de middelprijzen der laatste November-veiling Terkoeht geworden, onder anderen ook eene lading van 2575 cranj. Passaroeang, zeilende per het schip Agra, N°. 14 ruim tot ƒ3654 voor binnenl. verbruik. In geraffineerd is na de belangrijke afdoeningen, die daarin op levering in het voorjaar plaats vonden, in de laatste dagen niets meer gedaan; aan koopers ontbreokt bet niet, maar de fabriekanten willen nu eerst den verderen loop van het artikel afwachten, vóór dat z&apos;rj tot het sluiten van verdere leveringscontracten overgaan. Van gereed goed komt weinig meer voor. Kandij stil. — Rijst is in ongepelde soorten niets aan de markt. Gepelde genieten weinig vraag en de noteringen zija slechts nominaal. — Fijne Specerijen stil en met zeer geringen handel tot tamelijk onveranderde prijzen. Peper 21 c. in entr. B. C. gehouden, 20 c. is te vergeefs geboden. — Zuidvruchten in een doen. — Java Indigo met goede vraag en zeer vast; ca. 50 k. werden verkocht. — Meekrap stil en alleen kleine partijtjes tot vorige prijzen afgedaan. — Verf hout. Domingo Campèchebout blijft op levering ƒ23^ en loco ƒ2IÏ&amp;. Manzanilla Geclhout werd een partjjtje mooije kwaliteit aƒs gedaan. —Potasch. Naar Newyorker was veel vraag, doch daar de voorraad gering is, bleef de handel beperkt. Men vordert thans ƒ2O. Petersburg ƒ1434. — Hivi Divi. Eene zeilende partij werd tot fermen prijs verkocht. •— Metalen. Banka Tin niet levendig. Men zou Banka a ƒ57 % kunnen koopen, ƒ57 % wordt te vergeefs geboden. Billiton ƒ57 tot 57%.— Katoen vast. — Honig ontbreekt in de eerste hand geheel, een in de tweede hand liggend partijtje Tan indirecten aanvoer wordt te hoog gehouden. — Vetwaren : Talk tot vorige prijzen te koop. Levertraan stil. SCHIEDAM, 15 Dec. Moutwijn ƒ 10.50; Genever ƒl6.—; Amst. Proef ƒ 17.75; Spoeling 80 e. ALKMAAR, 15 Dec. Kaas: Aanvoer39s stapels, wegende 101,073®. Prijs: Kleine ƒ 35; Commissie ƒ35.50; Middelbare ƒ 37.75 ; laagste prijs ƒ 21. MEDEMBLIK, 15 Dec. Uitvoer per Magnet naar Londen: 1193 Schapen. Veehandel in een doen. AMERSFOORT, 15 Dec. Tarwe ƒ 8 a 9.75; Rogge ƒ6.—a6.45 Boekweit ƒ 5.70 a 6.70; Boter ƒ 1.10 a 1.15 per ff; Aardappelen; ƒ 1.50 a 1.60 per mud. GRONINGEN, 15 Dee. In Tarwe is weinig omgegaan; tot vorige prijzen is moeijelijk te plaatsen. Rogge prijshoudend. Boekweit vond weinig kooplust. Garst was begeerd en is voor de Winter iets meer besteed. Haver niet driftiger en was voor de Dikke moeijelijk vorige prijs te bedingen. Paardenboonen stil. Koolzaad bijna niet in omgegaan. Dederzaad dringend aangeboden, maar zonder kooplust. Raapolie ƒ 58. ZWOLLE, 15 Dee. TarweƒB34. a 9; o.Rnwjarigejf9%; Roggej*&quot;6?ia7; Boekweit ƒ5% a 6 ; Garst ƒ 5%; Paardenboonen ƒ6 % ; Aardappelen ƒ1.50 a 2.50, alles per mud; Boter per S? ƒ 1.20 a 1.40, per 20 _ ƒ 23%; Eijeren per 100 stuks ƒ3. DEVENTER, 15 Dec. Heden waren da prijzen als volgt: Tarwe ƒ 8.75 a 9.75; Rogge ƒ6.75 a 7.20; Boekweit ƒ5.80 a 6.40 ; Garst ƒ5B 5.40 alles per mud; Boter ƒ25 a 27 per 20 ff in fust van % ton. OOSTERHOUT, 15 Dec. Op de Dongensche Botermarkt van giiteren beliep de aanvoer 853 ponden, die tot den gemiddelden prijs van ƒ 1.14 tot ƒ 1.21 het pond werd verkocht. ANTWERPEN, 15 Dcc In Koffij is deze week uit de lste hand niets verkocht; daarentegen werden in de tweede hand ca. 1500 b. Domingo en 2000 b. Rio en Santos omgezet; in de prijzen is geene verandering. Van Holland werden 1200 b. aangevoerd. — Huiden met geregelde vraag tot volkomen gesouteneerde prijzen; de omzet bestond nit ca. 5750 stuks gedroogde en 6600 stuks gez. B. A. en Montevideo, 1000 st. gedr. en 850 st. gez. Rio Grande, 200 st. gez. Paardenhuiden en 500 st. gedr. Carpinchos. — Wol vond in de laatste 8 dagen goede vraag, tot vaste prijzen werden ca. 225 b.Plata en andere soorten verkocht. — In Rijst is wederom niets omgegaan, behalve in gepelde soorten, waarvan ca. 2500 b. meest Aracan nemers vonden, gedeeltelijk voor uitvoer en tot vaste prijzen. — Specerijen over het geheel beter en meer gevraagd; van Java Kaneel werden diverse partijen voor cons. tot hoogere prijzen Terkoeht; Foelie en Noten mede hooger betaald. — Granen voortdurend stil. —Slaglijnzaad gevraagd, Bessarabie ƒ 16 a 16%; Lijnzaad per stoomboot van Petersburg verwacht, wordt a ƒ 15% aangeboden. LONDEN, 14 Dec. Suiker met eenigen omzet in West-Ind. soorten tot vasto prijzen; de verkoopen bestonden uit 501 v., meest Demerary, tot 32 a 34 sh. en St. Vincent tot 32 a 34.6. — Koffij stil, Plantation werd echter grif tot vorige prijzen verkocht. — Rijst bij voortduring stil; ca. 700 b. blank Bengaal vonden koopers tot 15 3 a 15.9. — Piment: Middel met 3 p. betaald. — Lijnzaad: Eene lading Odessa werd tot 66.6 afgedaan. — Schotsch IJzer 62.6. — Lijnolie 38.9. — Talk met goeden handel tot ferme prijzen, disponibel 49.3, Jan.—Maart 49.6 met koopers, Maart 50.9 betaald, Oct.—Dec. 51.6. BALTIMORE, 29 Nov. Tabak: Maryland kwam ruim ter markt en er wordt meer aangeboden. Er was geregelde vraag en er werden 400 v. Terkoeht. Kentucky en Ohio onveranderd. Inspectie 720 t. Maryland, 21 v. Ohio en 94 v. Kentucky. Naar Rotterdam werden 897 v. verzonden. Voorraad 24,921 v. en de notering is onveranderd. — Koffij: Java 28 a 30 c. en de Toorraad is zeer klein. — Vrachten geanimeerd door gsbrek aan schepen. De notering is onveranderd. — Koers op Londen in goud 109% , an op Amst. 40% a % c. NEW-YORK, 2 Dec. Katoen flaauw, midd. Upland 50c. Men heeft sedert 3 dagen 12,000 b. verkocht.—Potasch zeer gevraagd tot stygendo prijzen. Men heeft verkocht 40a50 Taatjes tot 10.62% a 10.75en44t. Parelasch tot 11.50. — Koffij stil. — Granen en Mee. flaauw, Toor Tarwe werden lagere prijzen besteed. — Terpentijnolie hooger en betaald met 1.07% a 1.08. — Harst fiaauwer, behalve goede kwaliteit; waarvoor hoogere prezen bedongen werden. — Petroleum 2a3 c. hooger; n. kw. 68 a 71 c. — Reusel vaster. — Suiker met meer handel en % a % e. hooger. — Talk met levendige vraag, men heeft verkocht 35,000 ff , grootendeels tot 14% a 14% c. — Koers os Amst. 40V«a40_. PORT-AU-PRINCE, 18 Not. Koffij 167 d. - CaxnLchehout 55 d. - Katoen 600 d. — Cacao 100 d. — Doebloenen 264 d. — Wisselkoers op Europa 27Ï d. SHANGHAY, 25 Oct. TTiee: Voor, zwarte soorten was de markt zeer geanimeerd, zoodat 66 chops Terkoeht werden, en de prijzen zijn ts. 1 a 1.5 hooger. Men noteert Oopack ts. 22.5a28. Voorraad Tan Congo 56 chops. In groene Thee werd ook Teel verkocht en Moyune is ts. 2 hooger. Men noteert Fychow ts. 30 a 39. — Vrachten voortdurend flaauw..— Koers op Landen 6.1 a 6.1%. MANILLA, 23 Oct. Tabak: Op 9 dezer werd eene veiling van 60,000 qql. Cagajan tegen 21 dezer aangekondigd , en wel 18,000 qql. N°. 1, 14,160 N°. 2 en 27,840 N°. 3in kavelingen van 500 qql. elk. De conditien waren evenwel zoo ongewoon en de aanslag zoo onverwacht, &apos; dat men onderstelde dat er niets verkocht zou worden. Voor 35,000 qql. : werd evenwel doll. 20.25 c. per qql. geboden, hetgeen werd aangeno-1 &apos; men, daar de gouvernementsprijs d. 20 per qql. was. — Suiker: Van i courant gekl. werden slechts 5000 pic. verkocht a doll. 5.06%, Voor &apos; ongekl. was goede vraag en Taal bedong d. 3.62%. — Hennep werd ! grif a d. 7.50 verkocht en men houdt nu hooger. — Koffij op d. 15.75 &apos; gehouden. — Indigo 250 qql. ad. 40 verkocht. — Rijst: Pangasinan op d. 2.56% a 2.6 — Invoerartikelen: Manufacturen metwei&apos; nig Traag, 2470 ps. gebleekte Shirtings bedongen d. 4 a 8.25 naar 1 kwal. — Vrachten nagenoeg onveranderd. — Koers op Londen 6/m,, * zigt op 4/3 gestegen.</p>
</text>
