<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>™*--&quot; — ..... K. A. M. BALWÉ, P. H. CRAANDUK en G. A. JJL&gt; \ VAN SANTEN, Makelaars, znllen op Maandagd ¦JjTWVKk. 18den December, des Avonds ten 6 Ure, te Amstf feÜfKyJEv dam, in de iViewee Stads-Herberg aan het IJ, ti J]_m_ffl___/ Byerstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS , ve -f__\ gjjjjjjgjgy koopen: Een extraordinair welbezeild KOFSCBII 7~^~™&quot;^^^ varende onder Nederlandsche Vlag, genaamd STA 1 neDE&gt; geëerd door Kapitein J. J. ALTA, volgens Meetbri iBngil, rS9 Ellen- wi*-d 4*72 EUen&apos; hol 2*71 Ellen&gt; en alzo° eemeti »p 153 Tonnen of 80 Lasten. Liggende aan de Werf Concordia, int Oostenburger Voorstraat. Breeder volgens inventaris en berigt l bovengemelde Makelaars of bij de Cargadoors KRANENBORG VIEJ™rjlC\ (27783) t__}f**^yat,3SjL Ten overstaan van Mr. J. H. GEERTSEM_ •^B5 _ïï»iïrëlllNotarïs te Groningen, zal op Dingsdag 2 Janvar *_P_t!«_&lt;i______S|lB66, Avonds tett 7 uur, ten Huize van de Koffij huisbonder STRUVJÉ, aan de Groote Marktte Groningen, public worden Verkocht! t. Bfeafc rdijale, zeer f üinlis, vveldoortiittmefde, best onderhoudene HEE REN- of KOOPMANSfiERUtütING, Lett. K, N&quot;. 7, wnari yerschillende zeer groote Vertrekken, waarbij 3 en suite, met Bovenwc ¦ing, afzonderlijk fefhuurd wordenden greoten Woonkelder en groote Welaafcgelegdeh Tuin, achteruitgang hebbende in den Veulsgang naar d yisohmarkt, staande en gelegen op eigen grond, in de Guldenstraat t Groningen, volgens kadastrale meting groot 6 Roeden, 10 Ellen, woi dende door den Heer R. j. SOHIEJB3EEK en Mejufvrouw in Eigendor pentnvA-, 5-ït. Ëéhe itt den jare 1858 geheel vernieuwde KOOPMANSBEHUIZING met fraaijen Tuin en Achterhuis, liett K, N°. 230, staand aan de Vischmarkt, noordzijde, en uitkomende aan den Achtcr-den-Muu te Groningen, op eigen grond, waarin sedert een zeer groot aastal jarei met bot beste gevolg een Handel in Manufacturen en Mode» is en noj •OTMfdt Uitgeoefend, volgens kadastrale meting groot 3 Roeden, 90 Ellen. Beide Perceelen te aanvaarden den lsten Mei 1866. Te bezien Za türdag bevorens en op den dag van Verkoop, Perc. I van 10—3 uui ca Pero. II van 11—3 uur, beide tegen betaling van 25 Cents vooi de Armen. (25329) Kapitein JOSEF HANNEVIG, gevoerd hebbende het Nsordschi Barkschip Föreningen, zal op Vrijdag 22 December 1865, des Morgeni ten 9% Ure precies, aan bet Nieuwe Werk, onder &apos;s Grave«ande, ter •overstaan van Mr. J. P. DE FREMERY, Notaris te &apos;s Gravesande en onder toezigt van de Heeren H. en A. BICKER CAARTENi te Rotterdam, als gemagtigden van het Comité van Assuradeuren te Parijs, na bekomen regterlijke Autorisatie, in het Openbaar om contant Geld Verkoopen : Eene aanzienlijke partij , uit gemeld Barkschip onder &apos;s Gravesande Reborgen GREENEN RIBBEN en DEELEN , van verschillende Lengten en Zwaarten, liggende ter plaatse van den Verkoop.. Nadere inlichtingen zijn te bekomen ten Kantore van voornoemden Notaris DE FREMERY. (28341) Een WERKTUIGKUNDIGE, die zoo hier te lande ali in het buitenland aan het hoofd van verschillende Industriële Ondernemingen Is geplaatst geweest, wenseht op nieuw zulk eene BETREKKING te verkrijgen, of gelegenheid te vinden eene dergelijke Zaak geheel ef gedeeltelijk over te nemen. Onderteekende Brieven franco te adresseren «n de Heeren VISSER &amp; VAN LE EU WEN, Kassiers t« Schiedam. (28241) TTN [ZEVENAAR, KLEEF EN KEULEN ÜrUUll Tl MLWiV NIJMEGEN, KLEEF EN KEULEN. Van Rotterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen . 6.45,10.35,2.2 C Amsterdam naar Zevenaar, Kleef enKeulen . 7.20,11.10,2.35 » Nijmegen naar Kleef en Keulen 8.35,11.05,— .—,5.40 Aankomst te Keulen 12.50, 2.30, 7.05,9.55 (22523) KOOPMANSHUIS TE DOCKUM. De Notaris G. POSTHUMA zal op Maandag den 18den December 1865, des Avonds ten 7 uur, in het Logement den Posthoorn te Docknm, finaal verkoopen: Een hechte en wel ter nering staande KOOPMANSHUIZINGE te Docknm, waarin een Manufactuurwinkel wordt uitgeoefend, door de Wed. en Erven J. G. PRELLER in eigen gebruik; den 12den Mei e. k. of vroeger te aanvaarden, waarop geboden is de geringe som van ƒ2967. (27953)</p>
</text>
