<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Zaturdag 16 December.</title>
	<p>De Tweede Kamer der Staten-Generaal beeft heden het ontwerp van wet betreffende de grondbelasting in Limburg aangenomen met 54 tegen 18 stemmen. Tegen de Heeren: Geertsema, Schimmelpenninck, van den Heuvel, Heemskerk, Bieber.-itein, van der Maesen, Cornelis, 4« Lom de Berg, Blussó, v. Znylen (&apos;s Hage), Bots* Heydeütïjk, J. K. v. Goltstein, Kersiens, Zylker, Beyma, Kerkwijk en Foreest.</p>
	<p>Wij vernemen, dat Ds. P. H. Hugenholtz Jr,, predikant te Leeuwarden , het beroep als leeraar bij de Nederd. Hervormde gemeente alhier heeft aangenomen.</p>
	<p>De Heer Ferd. Worthmaun van Groningen zal Woensdag e. k. in de afdeeling letterkunde der maatschappij Felix Meritis eene voorlezing houden in de Duitsche taal over Freytag&apos;» dratna: Die Pabier. Ook dames zullen daarbij tegenwoordig kunnen zijn.</p>
	<p>* &apos;sGRAVENHAGE, 16 Dec. Op last van het departement van oorlog zuHen in het volgende jaar twee cursussen bij de normaalschiotschool alhier worden gehouden. Van elk regement infanterie znllen 2 luiteants, 2 sergeanten, 2 korporaals en 4 soldaten worden gedetacheerd om die cursussen bij te wonen; de lste cursus zal plaats hebben van 1 Maart tot 26 Junij en de 2de vau 6 Jnlij tot 1 Nov.</p>
	<p>— Naar men verneemt zullen de proeven met de watermijnen, die , aanvankelijk voor het Brielsche gat zouden plaats hebben, eerst in het | voorjaar voor het zoogenaamde Veersclie gat wor&lt;len genomen. &apos;j * ROTTERDAM, IR Dee. Heden is alhier per spoor, van Harderwijk &apos; aangekomen een detachement suppletietroepen, stcsk 125 onderofficieren . en manschappen, onder bevel van den kapt. der ïlif. van het O. I. leger ! G. M. Boiiling, van verlof terugkeerende, en onder medegeleide van de 2de luits. der inf. van het O. I. leger w! F. Stuttcrheim, J. Lojenga, 1 G. W.Camphuis, H. Gerth, L. O. K. Pontein en J. Anten. Genoemde ! troepen zijn onmiddellijk aan boord gegaan van het daartoe gereed lig- . gende clipper-fregatschip Noord-Brabant, kapt. J.C. W. Loos, waarmede , de reis naar Java zal worden aanvaard. &quot;&quot;&quot;*,</p>
	<p>* SCHOONHOVEN, 15 Dec. In do volgende week zullen van do art.-instr.-comp. albicr 16 korporaals-titulair naar de regementen vertrekken, om aldaar in den effectieven graad van korporaal op te treden eu wel: naar het reg. veld-art. 4; naar het lste reg. vest.-art. 6; naar het 2de reg. vest.-art 4 en naar het 3de reg. vest.-art. 2. § TEXEL, 15 Dec. De pokziekte onder de schapen op dit eiland beeft zich niet verder uitgebreid en kan gezegd worden geheel bedwongen te zijn. Behalve enkele lammeren, die nog zijn aangetast, maar in zulk eanen ligten graad, dat allen vermoedelijk spoedig zullen genezen zijn, is de geheele veestapel gezond. De ziekenstal zal binnen kort worden opgebroken, en de genezen schapen zullen na gezuiverd to zijn aan de eigenaars worden teruggeven. Van de 32,000 schapen , die dit eiland bezit, zijn in het geheel slechts 208 aangetast, waarvan 31 zijn gestorven en 85 afgemaakt.</p>
	<p>* DEVENTER, 15 Dec. De 2de luit. H. P. van Raden, van het lste reg. drag. alhier zal met 1 Jan. a. s. aan de rijschoal te Venlo worden gedetacheerd.</p>
</text>
