<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>- -.*--. . -¦ . ¦ ... Paleis voor VolUsvlijt* Dagelijks geopend van 10 (Zondags van 12) tot 4 ure. ZONDAG 17 DECEMBER: OCHTEND-CONCERT. door het STRIJK-ORKEST onder directie van den Heer JOH. M. COENEN, waarop zal worden uitgevoerd: Sinfonie N°. 3 van MENDELSSOfItf. Aanvang 1% Ure. Toegang: Leden volgens reglement, met Introductie voor Vreemd»* lingen &amp; §0 Cents. Couponbewyzen geldig. AVOND-CONCERT, door het HARMONIE-ORKEST onder directie van den Heer JOH. M. COENEN, waarop zal worden uitgevoerd: Sinfonie N°. 5 van L.vonßeethovëil- Entréö 50 Cents. Aanvang 8 Ure. Leden volgens Reglement. Couponbewjjzen geldig. (28412) _ onder bescherming van den Edel-Achtb. Heer BURGEMEESTER DER STAD AMSTERDAM, OPENBAREÜTYOERING van lioor- en Kofdalgea-ang-ett * ört«lea* de leidi«» van den Meer M. SI__V*}KIMO* op Dingsdag 26 December 1865 (Tweede Kersdag) des avonds ten 7 «TO in de Bïïeiiwe-Bijels Kapel alhitKf, zullende de Opbrengst strekken ten voordeele van de 1» ames-Vereeniging TABIIHi. (Hülpvereeniging der Commissie van de Kerkelijke Buitenwijken)- TOEGANGSBEWIJZEN ad 50 CkSM en TEKSTBOEKJES »« 10 Cents zijn verkrijgbaar bij de navolgende Heeren Boekhandelaren- C. L. BRINKMAN, Hartenstraat.; H. PARSON Jr., Kalverstraat bij &lt;*• Munt: G. W. TIELKEMEIJER, Vijgendam; W. WILLEMS, ViJ^ straat bij de Heerengracht. (2753*^ IrïflMJVfïlïïTif P. flO te Rotterdam, debiteren steeds «f WMlilllAL (a Ii •, succes* hunno van otlds zo° s&quot;&quot;8 m bekende SIGAREN LA RENOIHÉE, per &amp; Kist h ƒ 4 of6sto^ voor 10 Cents; LE BON fUMEUR, per •/„ Kist Si ƒ 5 of4sW\ voor 10 Cents; REPUTATIE SIGAREN, per &apos;/,„ Kist &apos;&quot;ƒ20, 5 stuks voor 10 Cents. Mede verkrijgbaar in onderstaande Depo&apos; Amsterdam H. E. SPEELMAN, heek Korte Nieuwendijk en Haring pakkerij; Breck-in-Waterland P. DE BOER Az.; Alkmaar J.J. LU \ TEBOT; Alphen N. MEERBURG; Enkhuizen J. J. SCHUIT; Bei der Wed. METZELAAR ; Nieuwveen J. SASSE; Noordwijk JOH. Af- EEDEN; Uithoorn H. VAN INGBN,en bekend» Depots in andere Stcae rr_ffSf_-f In plaatsen binnen ons Rijk , waar geen Déput gevestig $ï|ï_|P is, kan zulks (door soliode Winkeliers) op franco aanvra» geschieden, mits voor einde December. (28347)^ TWMTEf-^VOERIÏIGEH. Ol r m o M. fierste Uitvoering: OP MAANDAG DEN 18clen DECEMBER 1865--le. en 2e. Viool: De Heeren FR ANS COENEN en JOSEPH CR A.MEK- Ie. en 2e. Alt: « « W. A. SICKLER en F. B. BUNTE. Violonecl: ....« Heer ERNEST APPY. PROGRAMMA: 1. Quatuor, (N°. 1. G. majeur.) van Mozart. 2. Quintuor, (op. 18.) van MekdemsohK. 3. Quatuor, (op. 18. N°. 5.) . • -JgEEMOVEii. * FRANS COENEN. (28555) F^J^JBIJNTfJ^^^^-. — —_—— „ ¦ z.—-r-r •_ ;, p nit *</p>
</text>
