<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Gepraaid, 21 Nov.; sp 36° N. Br. 39° W.L.: Almelo, Tjebbes, Javan. Ned. AMSTERDAM, 16 Dec. Volgens brief uit Zoltkamp vau 13 dezer, Was een gedeelte der tuigage van het schip Zwaantje Dost, kapt. T. P. Heijenga, van Newcastle naar Groningen, in het Pinkegat gestrand, geborgen. Het schip is wrak. Het schip Antje, kapt. P. P. Meijer, van Noorwegen n. Delfzijl, is 14 dezer te Cuxhaven binnengeloopen. Het schip Elisabeth Maria, kapt. A. Smoor, van Londen naar Buenos- Ayres , te Falmouth binnen, was lek, werd nagezien. en moest gedeeltelijk lossen en verbreeuwen. Volgens brief van kapt. P. H. Kievit, voerende het schip Jupiter , Van Rotterdam naar Batavia, bevond hij zich op 25 ©et. in goeden Staat, zeilende op 7° 30&apos; N. Br. 23° 30&apos; W. L.; aan boord was alles wel. ROTTERDAM, 15 Dec. Volgens telegram van Penzance heeft het aldaar wegens tegenwind binnengeloopen JNed. schip Koning Willem 111, kapt. &apos;Kilian, van Java naar Dordt, gisteren middag ten 3 ure de reis Voortgezet. De wind was bij het uitzeilen en ook heden middag oostelijk, ligte koelte, mooi weder. Er was een Kanaalloods aan boord. DOVER, 14 Dec. De bark Fanny Buck, kapt., Turner, van Rotterdam naar Cardiff bestemd, is gisteren avond in aanzeiling geweest met de op Calais varende stoomboot Samphire. Een gedeelte der bemanning van de Samphire is hier aangekomen met 13 passagiers en 2 man der equipage van de Fanny Buck in hare eigen booten; men Vreest dat eenigo der passagiers van de Samphire zijn omgekomen. De Stoomboot wordt op dit oogenblik, geheel ontredderd, door de Belgische mailboot binnengesleept. Van de Fanny Buck en hare overige bemanning weet mea niets. IBRAIL, 1 Dec. Het Ned. schip Gesina Hendrika, kapt. Cumpen, dat hier bij het kielen omvergeslagen en gezonken is, is vlot gebragt; men is thans bezig met repareren. HAVANA, 25 Nov. De Zweedsche brik Oscar, kapt. Pettersson, van Norbotten (Zweden) naar St. Domingo, geladen met hout en ijzer, is den lsten dezer in een storm, ca. 300 mijlen van Cuba, totaal verongelukt ; het volk heeft zich in de booten begeven, waarvan eene den 18den dezer te St. Jago is aangekomen met den 2den stuurman en twee matrozen, terwijl van de andere niets gehoord was. De Pruisische schoener Prinz Adalbcrt, van Matanzaa naar New-York is in den nacht van 24 Oct. op de hoogte van Florida verongelukt; slechts twee man der equipage zijn gered.</p>
</text>
