<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PROCES-VERBAAL.</title>
	<p>&apos; ■ . &apos; •&apos;■ ; .:::&apos;:■;! van de opening der stembriefjes, die .ter benoeming van één lid van den | Gemeenteraad van Leyden den lsl™ Augustus ,1865 zijn ingeleverd. ,Op,heden,den tweeden Augustus achttienhonderd vijf en .zestig, &apos;m de gemeente Leyden, is door het bureau van stemopneming in de ter inlevering van stembriefjes bestemde zaal op het Raadhuis plaals genomen, des morgens te negen uren. Het bureau is zamengesteld uit Hen heer Mr. D. Tieboel Siegenbeelt, &apos;burgemeester, voorzitter, en de heeren &apos;Prof. J. van der Hoeven en Mr. J. van Onteren, leden van den gemeenteraad, stemopnemers. De voorzitter plaatst op de tafel .Ivvre stembussen, bij hein den lst™ Augustus 1865 overgebragt uit de beide afdeelingen der gemeenle Leyden. De zegels der bussen worden onderzocht en bevonden ongeschonden te zijn. De bussen worden achtereenvolgens geopend en bevonden vierhonderd negen en zeventig slembriefjes te bevatten. Dit getal met de lijsten der kiezers, die briefjes hebben ingele\erd, vergeleken i zijnde, is gebleken te zijn even groot als het gelal dier kiezers. Nadat de briefjes zijn dooreengemengd, worden zij door den voorzilter één voor &apos; één geopend en o\er luid voorgelezen. Hel bureau heeft van onwaarde verklaard drie slem briefjes, die oningevuld waren. Het getal der geldige uitgebragle stemmen is mitsdien geweest vier honderd zes en zeventig. Van dit gelal zijn uitgebragt op de heeren: W. C. Baert 284 stemmen, P. L. Tichler 189, C. Baert, J. C. Baert en J. &apos;J. •• ■van Wensen, ieder ééne stem. ...... Ueeft alzoo de volstrekte meerderheid van stemmen verkregen de heer W. C. Baert. Is derhalve verkozen tol lid van den gemeenteraad van Leyden de heer: WILHEM CECILIUS BAERT. En zijn tegen deze opening van stembriefjes door de in de zaal aanwezige kiezers geene bezwaren ingebragt. En is na afloop van dit een en ander proces-verbaal opgemaakt, in tegenwoordigheid .van allen die zich in de zaal bevonden. Gedaan te Leyden den 2den Augustus 1865. •_ .. D. TIEBOEL SIEGENBEEK-, Voorzitter. J. tan der HOEVEN, \Stemo</p>
</text>
