<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 1 Augustus.</title>
	<p>Een aanlal veehandelaars alhier hebben eene bijeenkomst gehouden, om in overleg te treden over de ziekte die in de stallen onder de koeijen heerschl. Onderscheidene handelaars hebben hunne meesle koeijen verloren of ter voorkoming van besmetting moeien dooden. Men was van gevoelen dat de besmetting was ontslaan door den invoer van buitenlandse!) vee. Dientengevolge is aangenomen het voorstel lot oprigting eener vereeniging, onder den naam van «nationale vereeniging ter voorkoming van veeziekte&quot;, onder bepaling dat deze vereeniging zich in belrekking zal stellen tot de regering, en dal in de eersle plaats in overweging zal worden genomen de aanleg eener afzonderlijke markt voor buileulandscb vee. — Omtrent bet leggen van den allantischen kabel ontvangt men gunstige beriglen. — Door een zwaren brand zijn alhier de werkplaatsen van een timmerman in Redley-Road in de asch gelegd. De gebouwen grensden aan een stal, waarin 200 paarden waren gestald, loebehoorende aan de Genera! Omnibus Company. Nadal hel gebouw geheel en al in vuur stond, volgde de grootste verwarring. De paarden wislen zich los le rukken of werden los gesneden en renden allerwcge heen. De schade is zeer aanzienlijk. — De vrienden van dr. Colenso, onderrigl van zijn voornemen om in het begin van Augustus naar zijn bisdom weder le keeren, hebben bij inschrijving de som van 3330 £■ bijeeugebragt, len einde hem voor mogelijke financiële verlegenheid te behoeden, en levens als blijk van waardering der diensten, door hem aan de zaak der bevordering van de vrije uitdrukking van gevoelen in de kerk van Engeland bewezen. Deze som in eene daartoe belegde vergadering den bisschop aangeboden zijnde, antwoordde dr. Colenso, dat hij niel voornemens was, over de betaling van zijn inkomen door de bestuurders van hel koloniaal bisschoppelijk fonds in regtsvordering te treden ; maar dat, indien 11. M. mogt beslissen dat de bisschop van de Kaapstad regt had hem van zijne bezoldiging le beroovcn, hij zich zou onderwerpen, terwijl het, mogt de beslissing in tegenovergestelde!! zin uitvallen, le verwachten was dat de bestuurders van hel fonds de bepaalde som aan hem zouden uitbetalen. — Iv een schrijven uil New-York aan de Times wordl medegedeeld, dat de negers in de wouden van het Zuiden bij honderdtallen omkomen van honger en gebrek, lerwijl iv de steden, alwaar aanleekening van de sterfgevallen wordl gehouden, de registers van ceue verschrikkelijke sterfte onder de zwanen getuigen. In een ander schrijven aan genoemd blad leest men hel volgende: De instelling der slavernij is nog maar alleen bij eene proclamatie van den president afgeschaft; om haar wettig te vernietigen is hel noodig dat minstens drie vierde gedeelten van hel geheele aanlal staten der Unie zich vereenigen uict het voorstel der regering, om in de cedgeuoolschappelijkc constitutie een verbod der slavernij op te nemen. Er ontbreken aan de vereischte meerderheid nog eene of iwee stemmen; maar deze zullen zonder moeite verkregen worden. Aangaande de vraag van het negerslemregt is de president hel niet eens met degenen die in verschil van afstamming of gelaatskleur genoegzamen grond mecneii le zien om eenen getrouwen burger van het slemregt uil te sluiten. Maar hij oordeelt dat de neger eerst rijp voor de uitoefening van politieke regten dient gemaakt te worden, eu dat het eene dwaasheid zou zijn hem een regt te geven, eer hij weel wat er mede te doen. Er zou een of ander vereischte als beding voor het slemregt der negers dienen te worden bepaald, ten einde zou kunnen blijken, wie van hen al, en wie niel rijp voor opneming onder het souvereine tolk zijn. Den geheelen negerslam blindelings en zonder onderscheid met het slemregt bekleedcn, zou den neger niel balen en schade aan &apos;s lands belangen kunnen doen. Dat is de zienswijze van den president en, naar men zegt, over bet geheel ook de zienswijze van zijn kabinet. — In de Vereenigde Staten is sedert eenigcn tijd het plan opgevat om eene spoorwegbrug over de Niagara-rivier te bouwen. Het kapitaal der daarvoor gevormde vereeniging is op 2,500,000 dollars bepaald. &quot;De brug zou le Buffalo, eenige uren boven den waterval, gelegd worden, en de kortste verbinding tusschen de spoorwegen van Canada en die der Vereenigde Staten uitmaken. — Omtrent den oorlog die onlangs ontslaan is tusschen Paraguay cenerzijds en Brazilië, Uruguay en den Argenljjnschen statenbond aan den anderen kant, had men nog weinig vernomen, thans echter meldt men uil Rio Janeiro dat eene flolille van Paraguay, bestaande uit 8 stoomschepen en 6 kanonneerbooten, gewapend mei 68- en 80-ponders, en bijgestaan door eene batterij van 30 stukken gegroefd geschut, alsmede door 2000 man troepen, nabij Corrientes eenen aanval op de Braziliaansche flolille heeft gedaan; bet gevecht duurde negen uren; de uitkomst was nadeelig voor den aanvaller, die niet geslaagd is maar een zwaar verlies heeft geleden. Het verlies aan de zijde van Brazilië bestond in een stoomschip en 300 man; aan de zijde van Paraguay uit vier stoomschepen, zes kanonneerbooten, en 1700 man aan gesneuvelden, gewonden en vermisten; onder de gesneuvelden behoort ook de bevelhebber der floitille van Paraguay. Eene afdeeling Iroepcn van Paraguay, 7000 man sterk, bel Braziliaansche grondgebied binnengedrongen zijnde, heeft na vijf dagen stnjdens de slad San Borja genomen en geplunderd.</p>
</text>
