<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Duitsche Post.</title>
	<p>VTS?^ to^eruS?Pbbaetanige &quot;$f *&gt; &quot;gering zich reeds T„fl ;3r!&apos;, blijkto. a. uit de volgende feiten. Indien treft Zr, __£„ f 11- reist&apos; waartoe men 34 uren behoeft e» faen geen enkelen militair bezetten post aan; te Kmkau 6__ Eie^eT_S&apos; _!_2rW^ *-\b«,tt_ng der stad u_t Lemb__g&apos; de. Zit n.d . . K n._ bCVmden Zlchg,eheel °P den voet ™ vrcd^ eS teeemS; SL __ aHaf;_wse2 aa»gekomen vertrokken twee andere 4Sjf r,^e^ordeeemSebezettingvan Krakau uitmaakten. &quot;Pgewekf datlL.!™ meemt. waardoor het vermoeden wordt öatnrn. ïL .Y°.mcl? redenen aanwezig moeten zijn, wil men eene S n&quot;2_?. ™* _™g ™»den van het feit, is vanden volgende aard Met v u de^P.ro!.wtefenelrteiliSse^?rf^«»opversehfllendeplaatsen van SrdK^nS^0 &quot; Wagg°nS tot het ***WH k_sa_f pXed?=&apos;J_.f e%!2ia_ TP ___n ïegerenden vorst Palffy, «oorPv_vf£.!,y* da-en Presburg overleden. Zijn oudste V^tSS&amp;^S&amp;i&quot;1 MaSten neef van den Torst&apos;-is geb_z£,f avoianVy^k|ieden,in,Ht Sroote arsenaal in deze hoofdstad &apos;B bSgeZnVèL_nd._l&apos;kplaatSen beh°eTC ™de artillerie&apos;</p>
	<p>VoÏKtkken W (deS ?fte-nil&apos;) Het aantal lMers der zes 3&apos;aar 6..4 o-tu.) £ deT Stede bed™eg gedurende het afgeloopen «ene vmneerletL fda&quot; ged&quot;rendeLhet jaar 1864, derhalve heeft ? &quot;e v^meercienng plaats gehad van 21, 5 pCt. dop__:. bosJult des konings is de uitvoer van paai-deu over een cc- Vo£opïgSn.Va&quot; d°n WekhSel * Thom tot * pWS&amp; Het rw&apos;ü 2Ul&apos;leiJ hare werkzaamheden hei-vatten, moedei _?, _t f de hervo/min- van het kiesstelsel zal ver- Weg^ n. • , n °-eF&apos; week worden ingediend. DebetoegénomM. aanleidlnS dezel&apos; kwestie is in de laatste dagen niet «Wi&apos;[)iIGltttU_gwgi-S t **_*&quot;&amp; van dc llalld van Prof. Za met betT__li___¥?&apos; letie,&amp;eAe üet an&apos;est door het hoog geregtshof men SHL *fi ïf&apos; 8_ ¥ constitutie gewezen, in beslag genostehi teeèn den 5? __.m&apos; bttlt«n«lands woont, is eene vervolginglngeis gevlligd Va&quot; bedoeMe brochure, die te dlzer stede. zeeT «¦oslk^_t_;.aderir&apos;g&apos;gist(_I-(ïn te Elherfeldgehouden,werd door een eenstemmL de vn]LelTnen b,IJ??woond- «a «enige discussien werd £.m2w iS I • ,rThltle g.n°men: &quot;De heden vergaderde &apos;W wh™ P,n ?_? * Bannen-Elberfeld verklaren, dat .enoor&quot;&gt;g tusschen Pruisen en Oostenrijk tot oplossing van do Slee.wiïï. 5 uSSf, °ndel&apos; d° Teor4e .mstai_ligheden IfS woSen.&quot; onregtvaardig als verderfelijk moet geheeten tewH T!i;?ahKbfrg-he®ft df. policie gisteren een jongen Pool gearresin .miwpn .Lt? W™&quot;»1&quot;8™ a^koopen had gedaan, tegen Betaling dV__wt_ ISbD? meej&gt; _PS; dat deze valsch waren ,werd spoete\_bbP_lS/t;? P m.hechtenis genomen en gaf voor niet _.__?- Zl^rï6 &apos; .le papilreli valsch wareu- Bif een naauwt^Kfö^™^*^^*™l*™oo»*&apos; vond men een IL_rd nn ,p 6i PaPleïen ™ebek onder het tapijt verstopt. Hij vorwfar ™ i_5T te lebben van een onbekende _.n België, Waai, naai_ men weet, de groote fabriek dier valsche roebels is. _______Paan taiï -X* geZelI°n fe Lubeok hebbeu eene circulaire _______ Sloven nl?3t^&lt;.ns_.&apos; waarb« °P zeel&apos; beleefden toon wordt van Ln¦ f-i~-f V&apos;J *? beSimen niet 21 dezer, eene verhooging l._ w wofsche]i te ontvangen ton bedrage van 20 pCt. In geval StoSffiff UU *** ****&quot;. Zuli- z» °* dierf dag t_.fr modo^-tfl^^f v.n £ist. F 1 deelt .om de wille der curiosist. .-bon 1; dat,.tei;wi-&apos;1Ivele dagbladen rhelding maakten van het ver- T.én ald.ar lêvST**&quot; van ?öl&apos;litz en het concentreren van troe- L_cbi d ./__ .?^_.&quot;°Ci _¥_,-3B nocll llet and« te dier plaatse «« ™i./ * betrekking tot Biolitz in Oostenrijk staan de zaken |S nJ°±ffi hetZ .fde &lt;!a^lad- Volê&apos;ens de geruchten word. vverfelii- JS!telkt en V/f vele troepen bijeengebragt, terwijl er werkelijk mets yan dien aard heeft plaats gehad, si^her.&quot;offi.iff t 3-T- % bespreekt de arrestatie van den Vrmzeït bpf W. f&apos; de_Hee^- Wald-*i^e. .Indien een Pruisisch officier,&quot; H?. \«,L &apos; &quot;.onder?«n. eigen naam in Oostenrijk reizende zoozon- S__,3 s? Z&apos;Jn? Vl&apos;1&apos;|lleid wordt beroofd en wei de grenzen gezet, v _rbaTd met Kl0°V 1fte Ze]_ el&apos;kemien&apos; dat ia Boheraen fe&quot;enin veroand. met de toerustingen ten oorlog plaats hebben, welke de S^JS^ ?egf&apos;ing tot elkeu.prijs vooi- h.t oog der wereld wenscht een.. X&apos;r de pla,ats dat,ZIJ &apos; tot vermindering van het gevaar TO on.w,i, g VTi den °-orlog&apos; rond TOor de waarheid uitkomt. Sn bewi in p lde reBenng daardoor zal worden gewaarschuwd wfzen tföZ Bohemon geschiedt en dat zij op hare hoede zal _^.7P^» n . maa,tregel?.n de regering zal toepassen op de in Pruisen voo, •.£__,? ostenr-kers, dienaangaande zullen ongetwijfeld de noodige oTdeeTd)™ SCn WM&apos;den getroffen. (Reeds kortelijlc per telegram mede-</p>
	<p>&lt;,_&gt;___, co™manderende officier te Kosel. in Silezie, heeft bevel gef?___ Ln • lnwo!ie.rs der vesting om zich voor 6 maanden te pi&apos;O- Jat^tlZh™ met.-n _taat is om » . die uitgaven te voorzien, moet ZfgïvmheieT VeSÜng vel^ten, zoo meldt de/^&gt;^_w ÏJh_Ü .Xr.nlT• g6^ooll^ goed onderrigte zijde wordt beweerd, dat benSfJfdmg_ °P H* ewaren van den vrede, maar dat het zijne bemiddeling aan de twistende partijen niet heeft aangeboden.</p>
	<p>_Z?i.FFORT&apos; 9 APnl-.ült Wiesbaden wordt gemeld, dat aan de Kvvtekeimgen van gymnasien, hoog..re burgerscholen en andere dergelijk.! inrigtingen ten strengste is &apos;verboden de tribune van de Tweede __f&amp;ÏÏ b.ezoeke,n- Zooiang de clericalen de meerderheid hadden in üe Kamei zoodanig verbod niet uitgevaardigd, derin^n bi. b?tatteke- !™W verneemt men, dat de jongste bevornHntf &quot;ebn.l • .n.sisclle leger&gt; welke °P den 2den dezer hebben P 1 ,f,-7i &lt;a _ i als cm oorlog»achtig teeken moeten worden beschouwd.. Sedert eene reeks van jaren geschiedt eene dergelijke promotie in den regel op dien dag. — Te Alzey, Neurenberg en&apos;jjindau hebben dezer dagen zeer talrijk bezochte volksvergaderingen plaats gehad, allen met het doel, om den tegenwoordigen toestand van duitschland te bespreken. Dergelijke vergaderingen zijn gehouden in Hanover, zoomede in vele andere staten van den 2den en.lagerenrang; overal zijn duizende personen opgekomen en allerwege zijn de iresolutien van gelijke beteekenis: met klem van woorden dringt men aan op het behoud van den vrede, die tooi de welvaart van Duitschland onmisbaar wordt genoemd .eJI Aen, J&apos;?ngS,t venene??»- Cotwrier du grand-duché de Luxcmiourg leest men het volgende: De cholera woedt sedert eenige dagen te uiekirclimet eene kracht, welk men buitengewoon mag noemen Na eerst tarijke sla^toft&apos;ers in min gegoede standen te hebben gemaakt, sleept zij nn velen uit de gegoede standen ten grave. •&quot;7 C^s del Zwitsevsche armee zijn te Bern vcreenigd, ten einde de militaire aangdegenhedem met de leden van den bondsraad te bespreken.</p>
</text>
