<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>houders ra cönnösséSenten aan Order der lading per CORNELIA, Kapt. J. W. WILKENS, komende van de Middellandsche Zee, gelieven zich ten spoedigste aan te melden bij, de HH. BLIKMAN &amp; C., Oude Waal, N . 22. (8826) MAATSGHAPPIJ TOI BIVORBERING DER TOOMT. Afdeeling Amsterdam. AFDEELINGSMÜZIEKFEEST TEN BATE VAN HET KUNSXENAARSFONDS, Op DONDERDAG 19 APRIL, des avonds ten 7 ure, in het Park, waarop met medewerking van Mevr. S. OFFEKMANS VAN HOVE, Sopraan, uit &apos;s Gravenhage; den&apos; Heer C. SCHNEIDEB , Tenoor, uit Eotterdam en den Heer J. BLETZACHEB, Bas, uit Hanover en onder leiding van den Heer JOH. J. H. VEBHULST, ten gehoore zal worden gebragt: het Oratorium die Jahreszeiten, van HAYHKr. leder lid der Maatschappij heeft op vertoon van diploma, persoonlijk (d. i. zonder Dame) vrijen toegang. Toegangkaarten voor niet-leden a f 2 en voor Dames afl zijn te verkrijgen bij de HH. THEUNE, BOOTHAAN en VAN HEÏEBEN, bij de laatsten tevens Tekstboekjes. Plaatsen zijn van af Zaturdag 14 tot Woensdag 18 April van 10 tot 3 uur, uitsluitend te bespreken bij de HH. THEUNE &amp; CO., op vertoon van Diploma of Toegangkaart a ƒO.lO per plaats. De toegang tot de algemeene Bepetitie op Woensdag 18 April, wordt uitsluitend aan de leden (zonder Dames) op vertoon Tan diploma verleend. Tot verkrijging van het Lidmaatschap vervoege men zich voor 18 April bij den Ondergeteekende, Heerengracht, bij de Vijzelstraat, X 461. De Secretaris der Afdeeling: (8824) . Jf. A. SILLEM. ARTS ET MÉTIERS. WAEMOESSTIIAAÏ, M 446, te AMSTERDAM. UÜIM M TENTOONSTELLING van Werktuigen en Gereedschappen voor LANDBOUW EN FABRIEKSGEBRUIK. Bezigtiging der MAGAZIJNEN gratis. (8823) KOEK-EN BANKETBAKKERIJ. Ter overname wordt aangeboden: Een drukke en goed ter nering staande KOEK- en BANKETBAKKERIJ. Het Huis te Huur tegen matigen prijs. Brieven franco onder lett. 8., bij den Boekverkooper J. M. VAN &apos;T HAAFF, te &apos;s Gravenhage. (8836) KOETSIER, lEMAND met een klein Gezin, in Holland (Amsterdam) en Gelderland, 12 jaren als KOETSIER gediend hebbende, tevens bekend met Tafeldienen, en voorzien van goede Getuigschriften, biedt zich voor dergelijke betrekking aan. Adres met franco brieven onder lett. 8., bij den Boekh. JAC. VAN DEB MEEB, te Deventer. (8834) _aren7ba_d, wol m saijêt. De Ondergeteekende verwittigt hare Geëerde Begunstigers, dat de van ouds bekende Winkel weder ruim veorzien is van alles tot het Vak behoorende, zoo als beste ENGELSCHE NAALDEN en SPELDEN, beste LEIDSCHE &apos;WOL, VEENSCHE en ENGELSCHE SAIJÊT, Bosser en alle soorten van witte Linten, Veters, Haken en Oogen, Karkas, enz. enz. Belovende eene prompte en civiele bediening. N. J. VAN ORMOND, geb. DE KONING. (8795) Molensteeg, K 349.</p>
</text>
