<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Gevste Kamer der Staten-Generaal.</title>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE, Zitting van Maandag 9 April 1866. De Voorzitter deelt mede dat de Heer van Nispen van Panne]den kennis gaf, door ongesteldheid verhinderd te zijn deze verga - (lering bij te wonen. J n Aan de orde is de beraadslaging over het wetsontwerp tot DEFINITIEVE VASTSTELLING VAN HOOFDSTUK VII B (DePART. F_S_l_ClEfc. DER bTAATSBEGEOOTING VOOR 18S6. .De Heer Duymaer van Twist meent dat de gewigtige gebeurtenissen, die in ons l^nd hebben plaats gehad ook in de Eerste Kamer niet onbesproken mogen blijven. Het is thans daarvoor wel wat iaat, maar liet is de eerste gelegenheid, die zich voordoet. Het is te begrijpen, zegt Spreker, dat de tegenstanders van het vorig Kabinet gaarne en veel over dat onderwerp spreken. Zij bewegen zich daardoor op een aangenaam terrein; zij verheugen zich over het altreden van een Kabinet, wiens beginselen strijdig met de hunne waren; en over het optreden van het tegenwoordige Kabinet, dat zegt dezelfde beginselen te zijn toegedaan, maar tevens erkent zijne grootste kracht te hebben verloren. Spreker mag dit laatste zeggen zonder iemand te beleedigen, want het Kabinet zelf verklaarde aat net met m staat was den afgetreden Minister te vervangen. Ve tegenstanders van het vorige alsook van het tegenwoordig Kabinet hebben nog eene andere reden om zich te verheugen; zij kunnen m het gebeurde veelvuldige aanleiding vinden om handelingen van leden van het vorig Kabinet, die ook in het tegenwoordige zitting hebben, te bestrijden. De voorstanders van het afgetreden Kabinet verkeeren in een geheel anderen toestand. Zij &apos;.spreken niet dan met leedwezen over het gebeurde; zij noemen de aftreding des Ministers van Binnenl. /.aken een droevig voorval en met leedwezen is het als zij, zich genoopt gevoelen om eenige handeling van de vorige Ministers, die ook zitting hebben in dit Kabinet. te moeten afkeuren. Spreker behoort tot deze laatsten. Met tegenzin heeft hij het woord enomon; bij is met van plan eenig Minister te bemoeijelijken, &apos;maar hij acht bovenal de waarheid, daarom zal hij met openhartigheid zijn gevoelen uiteenzetten, ook al ziet hij dat de Min. van Koloniën niet tegenwoordig is om eene reden die hij betreurt; er zijn echter Ministers die partij hebben getrokken in deze kwestie, cii dit nier zouden gedaan hebben zonder grondig onderzoek; die zijn in staat hem te bestrijden. Spreker doet geene vraag; hij heeft ook geene inlichtingen noodig. Hetgeen in de Staau-Courant gestaan heeft bevat alles wat noodig is om de zaak te beoordeelen. De zaak was eenvoudig. Er was verschil van meening over een bepaald punt, dat van genoegzaam belang werd geacht om ter beslissing in den . Ministerraad te worden gebragt. Die beslissing duurde den Minister van Kolomen wat te lang en hij vond daarom goed de kwestie zeit te beslissen. Van toen af achtte de Minister van Binnenl. Zaken eenheid en zamenwerking in liet Kabinet verbroken; van toen at stond het. bij hem vast dat hij zijn ontslag zou nemen. Evenwel deed de Minister nog eene belangrijke concessie, des te belangrijker omdat hij het hoofd en do leider was van het Kabinet. Hij deed die concessie toen hij aanbood nog eenigen tijd zitting in het Kabmet te bh]ven nemen, waarvan de eenheid verbroken was, en zulks met het oog op de belangrijke onderwerpen. Dat voorstel had z. i. in het publiek belang een beter onthaal verdiend. Dit is alles wat Spr. te zeggen heeft over de eerste aanleiding tot de crisis. Maar nu het onderwerp zelf, het verschijnsel, eigenlijk de meer verwijderde oorzaak der crisis. En het is de vraag: zal het Strafwetboek in U. Indie bij de wet of bij besluit worden ingevoerd ? Spr. stelt op den voorgrond dat men het erin beginsel over eens was, dat de wetboeken ook in de koloniën bij de wet moesten worden ingevoerd. De Minister van Koloniën erkende dit ook in zijn rapport van den sden December 1865. Ook Spreker deelt dit beginsel. Hij weet.wel, dat het niet uitdrukkelijk in het U. I. Regeringsreglement is aangenomen doordien overal is gesproken van algemeene verordening, dat zoowel wet als besluit oï koloniale verordening omvat; maar welke waren nu de gronden van afwijking van dat beginsel . Er waren er slechts twee: I°. het West-Indisch Regerim.-reglement; 2&quot;. de urgentie. Wat het eerste betreft, vindt Spreker het vreemd, dat dit aangevoerd wordt om iets te betoogen voor Oost-Indie. Omdat iets goed kan zijn voor West-Indie, behoeft het nog niet goed te zijn voor Oost-Indie. Het is onjuist te zeggen, dat al wat voor West-Indie is vastgesteld ook geld vn moet voor Óost- Indie. Beide bezittingen staan immers niet gelijk. Spreker vraagt veeleer: is er zelfs eenig punt van gelijkheid tusschen beiden? Integendeel wat voor West-Indie geldt kan niet van toepassing zijn op Oost-Indie. En wat was bovendien voor West-Indie aangenomen ? In beginsel was aangenomen, dat de Wetboeken door dèn Kolonialen Raad in West-Indie zouden worden vastgesteld, en dat bij uitzondering de eerste invoering bij besluit zou geschieden. Wilde men dus gelijkstelling met West-Indie dan had men diezelfde exceptie voor eens ook voor Oost-Indie moeten voordragen. En wat het tweede punt betreft: de urgentie, dit acht hij ook niet afdoende ; hij erkent de dringende behoefte, ja dat er /_«-_«.»..« in mum was om het Strafwetboek in Oost-Indie in, te voeren; maar hij vraagt: toon mij in het Oost-Indisch regerings-reglement een artikel waarbij sommige zaken, die in beginsel bij de ivet meesten worden geregeld, van wege urgentie bij besluit zijn geregeld ? Die &apos;bepaling bestaat niet en wel daarom omdat in het Regerings-reglement. voorzien is hoe te handelen in dringende omstandigheden. Dan is de Gouverneur-Generaal&quot; bevoegd te handelen; hij kan zelfs wetten buiten werking stellen of wetten maken. Dat is ook heter, want wie kan het best de dringende omstandigheden beoordeelen om te kunnen handelen? En die handeling van den Gquverneur(jeneraal geschiedt bovendien onder waarborg van bekrachtiging bij de wet ot bij koninklijke goedkeuring op het verordende. bpreker stapt hiermede van de ministorieele crisis af&apos; en komt tot de begrooting van financiën. Hij zal gaarne zijne stem daaraan geven.. Hij deelt in het algemeen de zienswijze van den Minister van J. mancien, dat wij voorzigtig moeten zijn in de uitgaven vooral voor groote werken en dat wij geene belasting moeten afschaffen zonder equivalent. Dat beteekent nu niet dat er stüstahd moet plaats hebben, want alleen voor onze Staats-spoonvegen zal er 150 miilioen gulden noodig zijn, terwijl de eerste ramiug 100 miilioen was, waarvan nog 12 miilioen afgaan voor het materieel der exploi: t-fe die nu niet door den Staat gedreven wordt. Voor den bouw , blijft dus slechts 88 miilioen over terwijl er 150 miilioen noodig . zullen zijn. Tot 1866 zijn reeds aangewezen 74\ miilioen, dus zijn . |-r nog 75A miilioen in volgende jaren noodig. Spreker vraagt dus . ! .f dit stilstand is wanneer wij van 1867 af nog 75i miilioen zullen - ; moeten uitgeven voor de spoorwegen. Hij wil ook niet zeggen, dat - | nen aiets mear zal ondernemen, neen, &apos;maar dat zegt de Minister - i van Financien ook niet; Spreker zegt met hem, dat wij voorzigtig ? &apos; .noeten zijn, vooral als men let op de uitgaven, &apos;die nog noodig zijn .- ; voor het defensiewezen en dat wij voor dat alles geen gulden in kas ,; nebben, die niet uit Oost-Indie moet komen. Eg- xal men dan nog &apos;;:&gt;J^_ken vraagt Spreker, aan afschaffing van belastingen terwijl de gefone inkomsten niet eens Voldoende zijn om onze gewone uitgaven . yrdekken? Wie dat wil, zou zich schuldig maken aan onverant_/voordelijke dwaasheid. Men zal zeggen: men kan leenen; Spreker •^antwoordt: O ja, dat kan men zeker en het is zelfs niet onmogelijk dat wij zullen moeten komen tot eens geldleening&apos; om het gelieele net van spoorwegen af te werken; maar het inconvenient daarvan is dat men het geld moet teruggeven of rente betalen. Spreker is ook een voorstander van de afschaffing der belastingen, maar niet zonder equivalent. Hij eindigt met eene algemeene opmerking: do ruime bevordering van de groote volksbelangen op zedelijk en stoffelijk gebied; het aanleggen van grooto werken en de afschaffing van belastingen, dat alles zijn schoono denkbeelden; wie zou ze niet voorstaan ? Wie het doet &apos;kan zeker op den bijval van iedereen rekenen; maar zegt Spreker, wij moeten ook veel doen voor Oost- Indie , dat wij zoolang geëxploiteerd hebben en dat wij regtvaardig en billijk moeten behandelen. Ook Indie verdient stoffelijke en zedelijke ontwikkeling; ontheffing van lasten die de bevolking vernederen en haar in hare ontwikkeling belemmeren. Wij moéten 0.-Indie besturen zoo als het christenen betaamt, die iv de bevolking broeders zien van gelijken aanleg en van gelijke bestemming en op wie van toepassing moet zijn de groote les van doa grooten Meester: //Wat gij wilt dat u geschiede, doet het hen desgelijks.&quot; ;Zijn dat ook geene schoone denkbeelden voor wier verwezenlijking men een warm hart moet hebben? Wij wenschen de zegeningen van het christendom aan de Indische bevolking deelachtig te maken, maar is het dan niet voor alles noodig, dat wij in onze handelingen van staatsbestuur toonen wat het christendom is en wat het christendom vermag; dat wij moeten zorgen dat uit onze vruchten de voortreffelijkheid van den boom blijke? Maar ook hier moet men zich niet ontveinzen, dat tot verwezenlijking van al die schoone denkbeelden eene materiële zaak noodig is, som?, wel slijk genoemd; en nu is het Spr. een raadsel hoe wij onze pligten jegeus Indie op den duur kunnen vervullen en tevens genoeg kunnen overhouden om ons eigen deficit te dekken; daarbij nieuwe groote werken aan te leggen, schuld te amortiseren en belastingen af te schaffen. Wie kan dat raadsel oplossen? Die dat, kan, zegt Spr., zou eene groote dienst aan zijn vaderland bewijzen. Maar zoolang dat raadsel nog niet is opgelost, vereenigt hij zich met de financiële beschouwingen van den Minister van Financien. De Heer Hengst zal slechts één punt behandelen, n.1., het sniokkeltractaat met Pruissen, hij wenscht dat dit worde opgezegd. Hij ontvouwt do bekende en luide klagten over de uitvoering van dat tractaat, en wijst op den sluikhandel in spiritus, door Pruisen niet tegengegaan. Hij acht het van het hoogste belang voor de toekomst om geene. exceptionele lasten op Nederlandsche ingezetenen te leggen, ten behoeve van een vreemden Staat. De Heer Cost Jordexs beaamt in het algemeen de financiële beschouwingen van den Minister van Financien, straks ook door den Heer Duymaer van Twist geleverd. Ook hij raadt voorzigtigheid aan, met betrekking tot de openbare werken;&apos; hij gelooft o. a,, dat de som voor de bru&lt;* van den Moerdijk niet zoo dringend noodig is, daar vroeger reeds het denkbeeld is geopperd om de verbinding door _ eene stoomboot te bewerkstelligen. De Heor Miciiiels van Kessenich betoogt mede hoe nadeelig het tractaat met Pruisen vóór de Nederl. ingezetenen, vooral voor de grensbewonors is. Het geldt hier wel degelijk eene bevoordeeling van den vreemdeling; terwijl wij zelven geen voordcelen bij dattracraat hebben. Hij kan, op grond van hetgeen de Minister van Financien in de andere Kamer gezegd heeft, voorloopig zijne stem aan de begrooting niet geren, hij zal de nadere antwoorden des Ministers afwachten. 2°. dringt hij aan op de herziening van de grondbelasting op de gebouwde eigendommen, n.l. de wet van Friraaire. Deze herziening had. reeds voorlang moeten plaats hebben. Hij bedoelt echter eene herziening bij wijze van perequatie en niet bij wijze van opvoering, zoo als uit het antwoord van den Minister van Financien in&apos; de Tweede Kamer schijnt door te schemeren. 3°. op herziening van de wet op de patenten, zoowel wat betreft de velerlei patenten, soms d»or eén persoon benoodigt, om de uiteefening van aanverwante bedrijven, als op het andere punt, dat er geene evenredigheid bestaat tus-chen de belasting in het patentregt voor den groot- en kleinhandel; hij verzoekt deswege spoedige regeling. De Heer Nobel vereenigt zich met hetgeen door vorige sprekers «ver het financieel regeringsbeleid is gezegd. Hij stelt&apos;vertrouwen in dezen Minister van Financien en in zijne financiële kennis, zuinigheid en voorzigtigheid. Vooral prijst hij des Ministers inzigten tot spaarzaamheid, bij het ondernemen van groote werken en tot Jiet niot afsohaffen van belastingen, zonder equivalent, maar toch ls or menige belasting, wier afschaffing dringend noodzakelijk is, üls b. v. op de zeep en het geslagt. De redenen daarvoor zijn genoegzaam bekend. Hn zou ook gaarne de afschaffing van de Staatsloterij zien, maar na de verklaring in de andere Kamer, dat de Minister binnen een bepaald getal jaren daartoe wil komen, bernst hij&apos;in die meening. Als equivalent voor de afschaffing van belastingen heveelt hij aan de belasting op de goederen in de doode hand. — Ook spreekt hij, gelijk vroegere redenaars, over het smokkeltra.-taat en de slechte werking er van, en wijst daarbij vooral ook op het adres mt Nijmegen.^ De Heer Sasse van Ysselt bespreekt mede dat tractaat; wij moeten niet te veel toegeven aan den aandrang van Pruisen, want het tractaat is eene belemmering voor handel en nijverheid. De Heer Feansen van der Putte zal niet antwoorden op hetgeen de Heer Duymaer van Twist gezegd heeft in het gedeelte zijner rode, die aan de politiek gewijd was. Dit zal zeke _ wel door den Minister worden opgenomen. Ook zal spreker niet in speciale punten treden; maar hij verklaart, dat hij behoort tot hem, die het financiële stelsel van dezen Minister toejuichen, ook wat betreft het niet ondornemen yan nieuwe werken. Onze finantieu gedoogen dat niet. Hij dringt echter aan op de comptabiliteitswet, die onmisbaar is, ook met het oog op de subidie voor groote werken. Hij deelt de bezwaren van anderen tegen het traktaat met Pruisen. Hij heeft zich echter verwonderd over het Kon. besluit van 27 Februarij, nopens de scheiding van Kerk en Staat. De Voorzitter merkt op, dat het hoofdstuk van financiën thans aan de orde is. De Heer Fransen van de Putte antwoordt, dat zijn bezwaar in verband staat met de financiële aangelegenheden van de Kerk en het subsidiestelsel aan kerkelijke admmistratien. — Hij vraagt den Minister van Justitie, of hij het voornemen heeft dit besluit te handhaven ? Wat is er van de gelijkmatige werking der geheele of gedeeltelijke handhaving en hoe het zal gaan met, de kerkelijke stibsidien?. Na de gewone schorsing bekomt het woord d.e Heer Cremers, die gelooft dat de brug over den Moerdijk niet /oo dringend noodzakelijk is, vooral met het oog op onze financiële gesteldheid. Hij betuigt zijne adhaesie aan hetgeen de Heer Cost Jordens deswege fezegd heeft. — Wat betreft de opzegging .an het tractaat met ruisen, verlangt hij die opzegging niet., wel verbetering en wegruuning der bezwaren, waarover geklaagd wordt. Hij wijst vooral «P, net gj.ote M*?.B dat wiJ het De- on het weren van den smokkelhandel m gedistilleerd ,nu dat mi de.el van belasting eene zoo groote plaats m ons belastingstelsel bekleeüt. Hij wenscht dus at te wachten den leop van het onderzoek nopens de werking van het tractaat. Surveilleert Pruisen niet genoeg, men kan daarin versterking aanbrengen. Spreker wil niet zeggen, dat Pruisen volkomen goei surveilleert, maar veel minder nog, dat de surveillance niet goed._ jiuttig zou zijn. De Minister van Binnenl. Zaken vraagt het woord in betrekking tot de ORDE DEK BEUAAiMSLAGIi.GEIV. Hij wenscht mets af te dingen op de volgorde van behandeling door de Kamer vastgesteld; maar aangezien er voor de afkondiging 6nvl!rïnibaav\el? __* de uitzonderingswetten ter zake der plaatselijke verbruiksbelastingen dringende spoed bestaat, vermits anders. de termijn van inwerkingtreding illusoir zou worden, zoo neemt hij, de vrijheid de Vergadering daarop indachtig te maken. Het laai zich aanzien, dat do discussien, thans aan de orde, nog zullen voortduren, zoodat welligt heden de uitzonderingswetten niet aan de orde zullen komen. Daarom geeft hij in overweging of niet ce behandeling van die wetten mot verandering der orde konde worden vervroegd. De Voorzitteb stelt, ingevolge net opgemerkte door den Minister, roor öm onmiddellijk na den afloop van Hoofdstuk VII, over te gaan tot de discussie vaa de uitzor.deringswetten. De Heer van Swinder___ vraagt of het niet de bedoeling des Ministers was, dat de tegenwoordige discussie zou worden geschorst, «n dat een aanvang wierd gemaakt met de behandeling van de uit-2onderingswetten ? a P-l yooBziTTER gelooft dit niet, althans dat de Minister opzettelijk het voorstel daartoe heeft gedaan. Ve iieer Cremkrs meende ook, dat de Minister bedoelde de1 aangevangen. beraacblagmg over Hoofdstuk VII te schorsen, en dadelijk met de uitzonderingswetten te beginnen De MipTES van Binnek-. Zaken zegt, dat hij niets meer ge- \, wenscht heeft dan de Kamer opmerkzaam te maken op de urgentie i fef behandeling yan. de uitzonderingswetten, ten einde die nogheden 1 te kunnen afdoen. De wijze ..hoe dat doel ta bereiken, laat hij echter geheel over aan het beleid der Vergadering. De Heer Cremers doet nu het voorstel om de discussie qver Hoofdstuk VII nu te schorsen en haar to hervatten na den afloop van de behandeling der uitzonderingswetten. De discussien over Hoofdstuk VII kunnen nog van belang worden; wij kennen nog geene antwoorden der Begering op het aangevoerde deor do Sprekers; welligt vloeijen er nog nieuwe discussien uit voort. De Kamer besluit tot de bedoelde schorsing, tot na den afloop van de belasting- (of uitzonderings-) wetten. Dien ten gevolge komen thans aan de orde de</p>
</text>
