<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MEN VERLANGT TE BUREN: Een ruim OMHUSIIIi of HELDER, niet gelegenheid voor KANTOOR. Brieven franco onder lett V.M., Bureau Handelsblad, met opgaaf van ligging eu Htmrprjjs. (8793) TE KOOP a ?0 Cents per stuk: circa «00 geheel nieuwe ANCHOVIS-ANKEHS, maathoudende en droog, Monsters van do partij zijn alhier te zien. Adres franco onder lett. H. H., Bnrean Handelsblad. (8796) C/VETTER&apos;S MIDDEL TEGEN DE VEEPEST i:-; ie bekomen te Amsterdam :¦. ƒ a.50 ( ¦.;io. Aanvragen hetzij om Depots, hetzij root hei ¦ tit en Lnformafien Vu G. BROISNS 4u., Aanvragen en Brouwersgracht, TT 24.. Brieven tranco. (8831) TE HILVERSUM TE KOOP of TE HUUR een kapitaal HEERENHUIS, aan den ¦velandschcu weg, met 10 Kamers, Keuken, MaJigêlkaiiier, Stal, Koetshuis, Tuin , enz,, enz., te aanvaarden met primo Jnnij aanstaande; de huurprijs ƒ 600. Te bevragen met tranco brieven Lij Doctor J. P. VAN HENGEL aldaar, bij wion teven» Kaartjes te bekomen zijn om het Huis des Maandags en Donderdags van I tot 2 Bui des namiddags te zien. (8828) TËIÜJuR MET PRIMO MEI, voor een Klein Gezin, een zeer net vrij BOVENHUIS met ruime Keuken, voorzien van de nooiige gemakken. Huurprijs ƒ 200, Adres met franco brieven oadei lett. U., bn den Boekoruikei&apos;«a Boekhaudefcar P. M. VAN DER MADE, te Amsterd,- tteeg, G 87 eu 88. (882») . TE HU 1 E5 aangeboden in de nabijheid vau den Buitenkant, twee GROOTE ZOLDERS, met licht aan do Noord- en Zuidzijde, boven Ben bewoond huis-, Benevens een DROOGE I&apos;iRKÉLOFR niet houten vloer. Men adressere zich franco onder lett. M, W. K., Bij de Kantoor-Boekverkooperß R. ü. LEPPEE &amp; Zn., Rotón, É 169, (8830) HOTSBEWAJJftDEIIS bieden zich aan Gehuwde Lieden zonder kinderen vau middelbaren leeftijd, van de P. G., de man zijne bezigheden buitenshuis hebbende, in staat om de loffalijkste getuigenissen te kunnen overleggen. Hiertoe inclinerendo, gelieve men zich te adresseren onder lett. J. C, aan den Kantoor-Bookhandel BEEKMAN &amp;, SAETORHJS, alhier. (8802) DIRECTEUREN der BRAND-WAABBORG-MAATSCHAPPIJ voor Gebouwen, opgerigt te Loenen aan de Vecht, in den jare 1812, en van de Maatschappij voor Roerende Goederen DE VER f GING, beide alhier gevestigd, zullen op Woensdag 25 April 1866, des middags ten 12 ure, ten hunnen Kantore op de Keizersgracht bij de Reestraat, XX 357, ten overstaan van Hecren Commissarissen en daartoe, ingevolge het Reglement, bevoegde Deelnemers, de Jaarlijksehe Rekening en Verantwoording houden hunner Administratie, over den jare 1865, en tevens verslag uitbrengen van den gunstigen staat van beide Mantschapmjou. .7i Amsteeb.ui. tl. VAN VEEREN. 10 April 1806. •*. V4N VEEN Ja. I»&amp; wordt ten spoeiligste gevraagd oenGOCRSiMUISGEZEI., die in staat ia alle voorkomende reparatien te kunnen maken. Franco of in persoon te bevragen bij den Kantoor-Boekhandelaar w fï KnSTETÏ Hii. Xipuwendiik. 11 l, te Amsterdam. (87701</p>
</text>
