<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PAX-INTRANTIBUS, VOORHEEN BÜRGERLÜST. • Op DLXGSDAG 1 September 1868, HET EERSTE PARK-CONCERT, onder directie van den Heer W. STUMPFF. Buiten inteekening entree voor een Heer 99, Dames 50 Cis. 11H. Officieren, Studenten en Vreemdelingen 75 Cts per persoon. Aanvang leu 7 ure precies. Buitengewone verlichting: yan den Tuin. j , •-&apos; Trij van zegel ingevolge Kon. besluit. UUR SCHERPSCIIIJTTERS-VEREENIGING. Op uilnoodiging van het Centraal Comité van den Nederlandschen Weerbaarheidsbond verzoeken wij Heeren Leden en allen die belang stellen in de bevordering van &apos;s lands weerbaarheid, dalgene hetwelk men zou willen bestemmen tot aankoop van Prijzen voor hel Nationaal Concours, heiwelk gehouden zal worden te &apos;s Gravenhage, le willen inzenden bjj een der&apos; Leden van het Bestuur, voor 30 Augustus e. k. &apos; &apos;&quot;&quot;&apos; * W. P. J. VAN DER CHIJS. ~ J. C. TIMMERMANS. W. C. ZUURDEEG. J. PICKEE. A. DE JONG. R. JESSE Rz. j! HENGEVELD. ITOOGERE BURGERSCHOOL met vijfjarigen cursus. De Direcleur der Hoogere Burgerschool maakt, namens de plaatselijke Commissie van toezicht op de scholen van middelbaar onderwijs, bekend, dat de nieuwe cursus der Hoogere Burgerschool zal geopend worden op Dinsdag 8 September, en de examens van toelating zullen aanvangen op 3 September. Zij, die leerlingen, aan de genoemde .inrichting wenseben le plaatsen, w.orden uilgcnoodigd zich vóór 1 Sepiember hij hem aan le melden. Tol het inschrijven van leerlingen en het geven van inlichtingen verklaart de Ondergeleekende zich bereid van 24 10l 31 Augustus, des morgens van 9 tot 10uren, in het gebouw der Hoogere Burgerschool op de P.iete.rskerkgrachl. De .Directeur der, Hoogere Burgerschool, D-*. D. DE LOOS. LET WEL! De Absbaublns of Anti-Rhumatlsche Watten, welke met regl mogen genoemd worden de vijandin van alle rhumalische ziekten of aandoeningen, hebben reeds alom zooveel nut geslicht, dat dezelve de aandacht der.geneeskundigen lot zich hebben getrokken, die dezelve, tegen genoemde kwalen zeer aanbevelen, dewjjl zij hare geneeskracht uitoefenen, tonder eenig ander middel schadelijk te zjjn en evenzoo onschadelijk zijn in ziekten van anderen aard. Ze zijn daarom zeer raadzaam voor alle rhumalische lijders, waarvan er mogelijk nog. met dit zoo heilzaam middel onbekend zijn gebleven. De prijs is 30 cenls per pakje, verkrijgbaar aan het hoofddépöt bij A. BREETVLLT Az., te Delft en verder bij A. van &apos;t Hooft, Leiden, Maarsmansteeg. L. den Ouden, Soelermeer. N. J.&apos;SandersGz., Leiden, Haarlem- Wed. Boon, Lcidscbendam. merstraat. W. Ligthelm, Voorburg.. J.J. Beuzemaker. Leiden, Vischmarkt. A. Bols, Nieuwkoop.. G. Wilhelmus, Woerden. Wed. C. van der Meer, Noordwijk. Mej. de Wed. Bosman, Gouda. E. van Mansurn, Hillegom. P. A. G. van Deih, Gouda. J. Knol, Haarlemmermeer. A. Kauling, Alphen. J Goudkade, Boskoop. C. B. Verheul, Oudewater, En meer bekende depots.</p>
</text>
