<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Aanwinsten van het Munt- en Penningkabinet der Hoogeschool te Leiden. (Vervolg).</title>
	<p>Penningen. . ■ . &apos; . Door den hr. Minister van Binnenl. Zaken: een exemplaar van den bronzen gedenkpenning .van rijkswege uitgereikt aan degenen die zich bij het heersenen der cholera bijzonder verdienstelijk hebben gemaakt, gegraveerd door J. Elion. Op de vz. een krans van bloeljende laurieren , met liet Op- Schrift i VOOR GOEOE ZORG ES IIDLP BIJ HtT DEERSCHES DER CHOLERA ASIATICA in 18 . . Op de kz. een staande Aesculapins. met&apos;de rechlerhaud.eene geledigde schaal naar berieden houdende boven den kop der slang-, die om zijn knods opwaarts kronkelend naar haren weldoener omhoog ziel; het opschrift is: OB CIVES SERVATOS.- Van den hr. A. C. Sluyler, te Leiden: een 3rmen-penning van het Caecilia-gasihiiis le Leiden, van hel jaar 1573, als bij van Loon 1, 181, verg. van Orden Naaniljjsl, in hel Tijds. v. Munt- en Penii. II ld. 82 — 83. Van den hr. J. D. Prenyi, burgemeesler le Geervliet: een zilveren begrafenispennina van Joh: Scliulic, burgemeesler van Hamburg, vanihel jaar 1697, builen Hainliiirg zeldzaam voorkomende. Op de vz. zijn wapenschild, mei hel opschrift: jon. scnuiTE. j. o. d. kat. 1621. d. 14 dcc ïjct. cos. 1663 d. 20 jbl. des. 1697. d. 2 mart; op de kz. een gebouw, in front gezien , met toren en twee vleugels, of bijgebouwen, en het opschrift: coscordi MENTE LIGASTUR. ■■&quot;■• .■••■*•&apos;■&apos;&apos; .■*&apos;*. jH I Van den hr. J. D. Landré, te Amsterdam: twee en zeventig afgietsels, in gips, van de serie der bronzen medailles van.de Souvereinen van Frankrijk, gegraveerd door den beroemden Caqué, en van&apos; welke kostbare serie het kabinet tot dusver slechts vier stuks bezit, die wg bij deze gelegenheid opnoemen, om tot eene gcwenschle aanvulling aanleiding ie geven; zij zjjn van Thierry 11 (hij Toussenel N. 21), van Charles le Gros (Toussenel N. 29), van Louis XIV (Toussenel N. 65) en van Napoleon 1 (Toussenel N. 69). ! Eindelijk, van den beroemden penniiigkuiidige A. Durand, te Lancy; bjj Geneve: duizend éénhonderd acht en negentigfransche penningen, eereteekenen enz., geslagen lusschen den 22 Febr. en 12 Nov. 1848, van brons, verguld en verzilverd koper, tin en lood; eene verzameling die, wat volledigheid betreft, eenig is in hare soort endoor den hr. Durand met veel moeite en kosten is bijeengebracht; die voor, de geschiedenis der laatste fransche revolutie vau gewicht en als eene bijzondere aanwinst voor het Penningkabinet moet worden beschouwd, zijnde door den schenker geheel belangeloos, uit eigen beweging, »uit hoogachting voor de Leidsche Hoogeschool&quot;, gelijk hij schreef, aangeboden. Wijlen de direcleur van der Chijs mocht nog het genoegen smaken van dit geschenk kennis te nemen, en hg heeft er op de laatste bladzijde.van zijn boekje: »Hel munt- en penningkabinet der Leidsche Hoogeschool in 1867&quot; nog dankbaar van gewaagd; maar hg heeft de verzameling niel meer mogen aanschouwen. Dit geschenk kan geacht worden eene waarde van minstens ƒlOOO te vertegenwoordigen, zonder in rekening le brengen alle de moeiten en zorgen aan hel bijeenbrengen besteed. -De hr. Durand heefl de waarde er van nog aanmerkelijk verhoogd, door er een * naauwkeurigeri catalogus bij te voegen , door hemzelven vervaardigd en even keurig geschreven als ingebonden. Deze bevat niel slechts eene volledige beschrijving van eiken penning enz., maar ouk de verwijzingen naar afbeeldingen er van, in zijn werk Souvenirs numismatiques de ld Révolulion de 1848; alsmede, tot opheldering, vele historische aantee-, keningen; en zelfs levensberichten van de helden der Revolutie van 1848, als: van Louis Blanc, Arago, ca. &apos; Dc verzameling Portretten van numismaten en graveurs, bij hel Penningkabinet berustende, is mei zeven vermeerderd. Het phoiographisch portret van wijlen den directeur van der Chijs (door den ondergeleekende aangevraagd bij zijne familie) werd (geencadreerd en van glas voorzien) van &apos;s mans kinderen omvangen, en is lot aandenken aan zjine verdiensten omtrent de verzameling en de numismaiische wetenschap in het kabinet opgehangen.&apos; Voorts: een zeer zeldzaam phoiographisch ponrei van den Kardinaal Norio (f 22 Febr. 1714), vervaardigd naar een gegraveerd exemplaar in een zjjuer werken, op last en voor rekening van den hr A. Durand voornoemd, die hel schonk, en die, volgens zijn schrijven, er slechts drie exemplaren van had laten m.iken. . , &apos; &apos;! * Het phoiographisch porlret van Carlo Morbio, uit Milaan. Geschenk van den lir.. Carlo Kunz, Penniiigkuiidige te .Venetië. ,-.•?(;,-,.*,*&apos; ..*•: , .*.; Het phoiographisch portret,van Mr. J. T. Bodel Nyenhuis le Leiden (op verzoek van den ondergeleekende). Een gegraveerd porlret van L. Pignorius. door&apos;A. Blo&apos;elingh ,&apos;zijnde de litelplaat uil Pignorii Mensa Isiaca (Amst. 1669, 4°); ingeruild legen een duplicaat-portret van Rubhi. . I &lt;~. *..,.*. . •; ;Een portret van G. 11. Sander, Penningknndige te Leipzig (-f- 1754); naar eene teekening van La. Foniaine gegraveerd door J. M.&apos;Bernigerotu. Geschenk van &apos;Jl&apos;. Bodel Nyenhuis. Een dilo van J. G. Richter (f 1758), Direcleur van hei penningkabinet van den keurvorst van Saksen; naareene teekening van Milms (1753),&apos; gegraveerd door J. M: Bernigeroth.; Lips. 1758. Geschenk als boven. I . De kleine boekenverzameling van i het: kabinet werd vermeerderd (door aankoop) met: van II ce c k ere n va n Bra n dsen hurs. Beschrijving van Nederl. gedenkpenningen enz. van 1813—1838 aan &apos;s Rijks munt te Utrecht geslagen, 4&quot; (z. j), en (door geschenk van Mr. Bodel Nyenhuis): Mr. Rel haan Mac are. Tweede verhandeling der bij Domburg gevondene munten; Middelb. 1856, 8». ■• ■&quot; ■ ! De fung. direct. Leioes, 15 Augiistns 1868. * L. J. F.&apos;JANSSEN.</p>
</text>
