<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCIIM__.I_F_iTI.©MIS©©TI3ÏEM_4r_i: &quot;Alkmaar JPacket.&quot; (7533) ZOMERDIENST. Van ALKMAAR &apos;s Morg. 6£ ure. 1 Van AMSTERDAM &apos;s Nam. 5 ure * PURMERENDE // 8£ // | &quot; PURMERENDE // 6J » Vracliitarier voor Reizigers. Van ALKMAAR naar AMSTERDAM of omgekeerd. lc Kajuit ƒ 0.75. 2e Kajuit ƒ 0,40. Ligplaats te ALKMAAR aan den Voormeer bij de Bierkade. « ii AMSTERDAM bij de Nieuwebrug einde Damrak. : IOIDI-FABRIffi EN tUMZUN, Nt. Janstraat, J 966. De Ondergeteekende neemt nogmaals de vrijheid zich aan zijne geëerde Begunstigers aan to bevelen, daar zijn Magazijn voorzien is -var zeer fijne ÏlOÊOEN van af ƒ 6 tot ƒ3. Mij iv UEd. gunst aanbevelende. UEd. Dw. Dienaar (7576) F. U. MOHTII.fe, Het HOOFDBESTUUR van het Nederlandsch Genootschap: TOI ZEDELIJKE VERBETERING DER GEVANGENEN, in zijne gewone Vergadering van 30 Maart kennis genomen hebbende van de Advertentie in het Handelsblael van 11 Maart, luidende: De Commissie van Administratie over de gevangenis te Woerden na te hebben kennis genomen van de Brochure van den Hcei A. A. STUART, te Amsterdam, »de Strafgevangenis te Woerden&quot; verklaart, dat in de gevangenis voor veroordeelde vrouwen to Woerden geen zwijgsijsteem is ingevoerd en pok niet bestaat, maar dat alleen ii het belang der orde luidruchtigheid is verboden en eene betamelijke stilte, bij de gevangene vrouwen, moet in acht genomen worden. Woerden , 8 Maart 1865. Do Commissie van Administratie voornoeme J. DE BRAUW, Vicc-President. R. PALING Wz., Secretaris, aoht zich verpligt openlijk kennis to moeten geven: I°. dat het, date 13 Augustus 1864, N°. 54, cenc memorie ontvangen heeft van het Bestuur der Afdeeling van het Genootschap te Woerden, waarin ondei anderen woordelijk voorkomt: &apos;/Het zwijgsijsteem is in de gevangeni; «■alhier ingevoerd, in het belang van orde en tucht, gedurende de urei i/van den arbeid en bij do gedwongen wandelingen. Wij voor ons ach//ten eleze bepaling zeer nuttig en zouden niet gaarne zien, hierin ver//andering kwam, terwijl wij het bovendien zouden betwijfelen, of de //opheffing daarvan eenige meerdere gelegenheid zoude verschaffen to //het meer in den grond leeren kennen der gevangenen.&quot; Het Afdeelings-Bestuur te Woerden van het Nederl. Genootschap, enz. , &apos; J. DE BRAUW, Voorzitter. A. A. BREDIUS, Secretaris. 2°. Dat de bijzonderheden omtrent de toepassing van dat zwijgsijsteen (thans genegeerd) in de Brochure: Be Strafgevangenis te Woerden vermeld, ontleend zijn aan een rapport van Gecommitteerden uit het Hoofdbestuur, als in loco aan hen medegedeeld, welke Gecommitteerden voor hare juistheid instaan, en ware het van nooden, dit met hunne Handteekening zullen bekrachtigen. Het Hoofdbestuur voornoemd, W. H. SURINGAR, Voorzitter. A. A. STUART, (7591) Secretaris. Wordt Gevraagd als TWEEDE BEDIENDE in een HOTEL een Fatsoenlijk JIOAi_ MENSCH, bij voorkeur de Fransche taal sprekende. Adres met franco brieven, onder het woord HOTEL, bij den Boekh. J. J. VAN BREDERODE, tejlaarlem. (7577) Een Fatsoenlijk JONG MENSCH, omstreeks 22 jaren oud, eene Betrekking bekleedende die hem een ruim bestaan verzekert, en bijzonder geneigd eene Vrouw gelukkig te maken, zoekt langs dezen meer en meer gebrnikelijken weg in kennis te komen met een Fatsoenlijk MEISJE van denzelfden leeftijd en disposities jegens hem, al of niet bemiddeld, met een zacht humeur en gunstig uiterlijk begaafd, en geneigd na gedane kennismaking een wettig Huwelijk met hem aan te gaan. Eranco brieven met opgave van adres, liefst met bijvoeging van Photographisch Portret, worden ingewacht aan het Bureau Handelsblad, onder Letters P.V. S. A.__ (7578) Een Groninger KOEK- ca BANKETBAKKERS-BEDIENDE, P. G., zijn Vak grondig verstaande, zag zich gaarne tegen half Mei of Junij in eene der steden van Noord- of Zuid-Holland als EERSTE BEDIEN B»E Geplaatst. Hierop reflecterende adressere men zich met franco brieven bij den Boek- en Muziekhandelaar L. VAN GIFFEN, te Groningen. (7579) _«i^^ Een HEERENHUIS met drie Kamers, Keuken , Kamertje, Zolders, Kelder en Stal, grooten Tuin met Vruchtboomen, gelegen tusschen Zutphen en Deventer; huurprijs ƒ no. Adres franco aan den Heer F. RALAND, te Deventer. (7534)</p>
</text>
