<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Zondag 2 April (des Avonds).</title>
	<p>liet door het gouvernement voorgedragen wetsontwerp, waardoor «e Britsche koloniën vrijheid bekomen om zich ieder eene eigene schecps•nagt voor hare verdediging te vormen en dezelve in oorlogstijd met vrijwilligers van de koopvaardijvloot te bemannen, is door de beide Huizen van het parlement bereidvaardig aangenomen. Reeds zijn door de regering der kolonie Victoria eenige oorlogsschepen in Engeland besteld. ~ In de jongste zitting van het Huis der Gemeenten werd gevraagd, °&apos; de Admiraliteit voornemens was om toestemming of ondersteuning te verleenen tot eene nieuwe poging om den Noordpool over Spitsbergen w langs eenigen anderen weg te bereiken, of geld uit de schatkist daarvoor wilde aanvragen. Er wordt thans, gelijk men weet, in Engeland onrter zeelieden ca geleerden weder veel over het al of niet uitvoerlijke en wenschelijke van zulk eene onderneming gesproken. He Minister van marine antwoordde, dat noch bij dit departement, ■noch, eoo ver hem bekend was, aan het kabinet eenig plan van dien aard was voorgeslagen; hij was alzoo buiten staat te zeggen hoe het gouvernement zou handelen indien het een voorstel van zoo gewigtigen aard ontving. h &quot; ë ,77&quot; Op den 30sten Maart heeft zich eene deputatie van houders van °oligatien Venezuela, vergezeld van den Heer T. Baring, tot graaf Russell vervoegd, ten einde de ondersteuning te verwerven der Britsche Regering, bij de poging om hunne aanspraken te handhaven op de 55 pCt. ingaande regten te Puerto Cabello en La Guayra, welke aan de fondsenhouders behooren en onlangs wederregtelijk door de regering van Venezuela zijn vervreemd. In antwoord op hunne vertoogen zeide graaf Rus»H&gt; dat het een ernstig geval was, en hij beloofde te dier zake krachtige vertoogen in te leveren bij de regering van Venezuela. . Op de Theems zullen weldra salon-stoombooten in de vaart wor°en gebragt, ingerigt volgens het Amerikaansche model. Een kapitaal van _t 100,000 is voor dit doel bijeengebragt. ~. Terwijl de uitvoering van het plan eener eedgenootschappelijko verbmdtenis der Britsche bezittingen in het noordoosten van Noord- Anienka door de tegenkanting der bevolking van Nieuw-Brunswijk en -Newfoundland wordt belet of vertraagd, heeft het Huis van Vertegenwoordigers der kolonie Vancouvers-eiland den 29sten Jan. jl. besloten «cn wensch uit te spreken om met Britsch Coliimbia ééne kolonie uit *o &apos;maken, in de hoop om vervolgens gezamenlijk in de Britsche Confederatie van Noord-Amerika opgenomen te worden. ■ De slavenwapening, zoo als daartoe door het congres der Confederatie te Richmond na lange aarzeling is besloten, gaat met vele beperkingen ge- Ja , enneeft niets van eenen maatregel tot emancipatie der slaven. He nctrekkclijke^wct bepaalt dat de dienst van slaven voorde krijgsoperatien oor &lt;te regering mag worden aangenomen ofgerequireerd van de meesters, n dat m gcenen staat meer dan een vierde van het geheele aantal manneiijke weerbare slaven tot soldaten mag worden gemaakt; en de wet oesluit met deze bepaling: //Niets van hetgeen in deze wet voorkomt mag zoo worden opgevat, dat het grond geeft tot eenige verandering in «e gesteldheid der gezegde slaven.&quot; Er is dan ook, toen de wet te Richmond afgekondigd werd, door de regering eene proclamatie aan de slavenbezitters gerigt, waarin zij worden wngenoodigd slaven te wapenen en voor de krijgsdienst af te staan, n&gt;aar uitdrukkelijk worden aangemaand die slaven niet te emanciperen.</p>
</text>
