<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>__ OW BOKÜBI &amp; C°. Terwijl wij door onvoorzienen Verkoop van het door ons bewoonde luis op de Leidschestraat vcrpliEt zijn het eerdaags to verlaten,;™nen _LLE voorhanden GOEDEREN tot zeer Lage Prijzen »„KH__&amp;. UITVERKOCHT worden; waaronder cene aanzienlijke pavtij diverse _OMERSTO_&amp;&apos;EN , IHANTILLE- , A™^ &apos; &quot;^T _„-.e DOEREN eu CHALEn-LONGS, Gedrukte DOERfc», Geborduurde CASIIHIHE DOEKEN met Fr .en Zwarte eu be-eurdc ZIJDE. 8/4 en 12/-1 zwart Fransch THIBET en cracfnitu WITTE GOEDEREN. . J___ GEVONDEN Tn den omtrek van het Hollandsche Spoorwegstation een GOUDEN BRIL. De EIGENAAR kan denzelven tegen behoorhjku opgave en dc kosten der Advertcniie terug bekomen bij G. WINKELMAN izerstraut, O 141. [_JÏ METf.MII Bestaat er gelegenheid tot plaatsing van een fatsoenlijk JONG MENSCH, op cene SIGARENFABRIEK alhier, ten einde zich grondig in het Vak to bekwamen. Adres franco brieven onder Letter JJ., Bureau Handelsblad. , __&gt; . ~F_-_KS-PAA_-HBROOD. De gezamenlijke Depothouders der MAATSCHAPPIJ voon MEELES BROODFABRIEKEN, maken door deze hunne geëerde begunstigers bekend, dat, even als de vorige jaren, bij hen verkrijgbaar is ff ABRIEkvS-P AASCHBROOR a 22_ Ct. de 50 en 4a Ct. de 100 Lood. PS. Verzoeke vooruit to bestellen. (/Ja-V A © _Ë__Tt. Een sedert jaron gevestigd Handelshuis in WIJNEN zoekt soliede AGENTEN in alle plaatsen van het Rijk. Men gelieve vij franco onder de letters R. R. te adresseren bij dc Boekverkoopers Gebroeders KRAAY, Buitenkant, U 83, te Amsterdam. (7981) STAD SAIARAMG, Warmoesstraat, IJ 623. In dit goed gelegen op nieuw naar den tijd comfortahlc ingerigt CAÏÉ zijn steeds aanwezig de meest gelezene GEÏLLUSTREERD*. TIJDSCHRIFTEN , alsook de voornaamste Dagbladen, gepaard met goede bediening, alle mogelijke exquise ververschmgen tegen billijke prijzen voorhanden, en wordt het Geëerde Publiek bij voortduring ten zoerstcn aanbevolen door __________ Amsterdam, 1865. (7982) P. HAAR. IN DE RESTAURATIE Dl ZEVEN KERKEN VA„ ROME, Warmoesstraat over de Visshsteeg, J 60. worden gevraagd een KNECHT en eene W ERÏ-MEID. Adres in Persoon des Morgens tusschen 11 en 12 Ure. _/•»_JI TE HUUR GEVRAAGD voor een Klein Gezin , in den omtrek van den Dam of de Leidschestraat, een DROOG HUISJE, met TUIN of wel een BOVENHUIS, bevattende minstens 2 Kamers, Keuken en Zolder, don huurprijs van ƒ 160 niet te boven BJ^ -AdwS franco onder Lett. C. C, bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJER, Vij gendam, A 458. iZ_Z_&gt; ■ ~Een fatsoenlijk JONG ItIENSCH, P. G., met de Fransche, Duitsche en Engelsche Talen, alsmede met administratie hekend, zag zien gaarne met werkzaamheden van administratieven aard belast, kunnende hij dc gunstigste getuigschriften van het genoten vertrouwen dergenen, bij wie hij werkzaam was, overleggen. Reflecterenden gelieven zien franco te adresseren onder Lett. Q. Q., hij den Boekhandelaar J. «■• TIELKEMEIJER, Vijgendam, A 458. ______</p>
</text>
