<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Schrocfstoombootdienst GROOT „OOIMLLÏÏSCH RAML. GEBR. ZÜRMÜHLEN. Ter gelegenheid van de ALGEMEENE TENTOONSTELLING van VOORTBRENGSELEN van LAND- en TUINBOUW , i» het PALEIS VOOR VOLKSVLIJT te Amsterdam, zullen van af den 7dcn tot deu 12den April e. k. RETOURBILLETTEN tot verminderden prijs van NIEUWEDIEP, ALKMAAR en daar tusschen gelegen Stations worden afgegeven, geldig op al de diensten van bovengemelde Maatschappij. (7740) a3M\. Friesche MÈtm Sloomboot-Recderij. VAART TUSSCHEN AMSTERDAM, ENKHEIZEN EN HARUNGEN, met het voor PASSAGIERS en GOEDEREN uitmuntend ingerigt eO EXTRA SNELVAREND STOOMSCHIP JFmMM^K,Awn9 In ____. _. Correspondentie met den ten 3 u. 30 m. van HAR_IN(-_N vertrekkenden Trein der Staats-Spoorwegen naar LEEUWARDEN. vertrek: _ VANAMSTERDAM VAN HARLINGEN __ _f ii T.&apos; Iï. ZuturdaS- Woensdag, Vrijdag en Zondag, dei des Ochtend» ten 8 Ure. Ochtends ten 8 üre. (™&quot;l) DE DIRECTIE. nedërTa. dsche &apos; !?»SÏQOMIOHIIATSCMPPU. HOTTEIWAiM-LONDEN BATAVIER, kapt W.SITÜ. VAN ROTTERDAM NAAR LONDEN, Dc overtogt geschiedt via Thamcshaven in gemiddeld J 5 Uren. APRIL 11 , DINGSDAG 12 Ure Middags. 18, // 3 // Namiddags. 25, ii 11 ii Voormiddags. VAN LONDEN NAAR ROTTERDAM, lederen ZONDAG, des Morgens ten 10 Ure van da Ligplaats Hermitage-Tier. Per Spoor van Fenchurchstreet Station naar 1 Blackwall, &apos;sMorgens 10y2 Ure. Van Blackwall naar Rotterdam &apos;s Morgens 11 Ure „_:\r_:.,_r-t:_r^sÊ^t_et da renile^oombooten der f^rd^Znl^dZj.^ *** ~ WOFs^MMaT-f10n-ZiJn V° b°komen biJ de Nederlandsch: OORDT &amp;~o°lfZ £7m™ hare Cargad&lt;&quot;&gt;rs D. A. VA» Die iets&apos; te vorderen heeft van of verschuldigd is aan dc nalaten schap van den Heer J. B. BOUMAN, in loven Koopman en Expediteur, gewoond hebbende te Utrecht, en aldaar onlangs overleden, gelieve daarvan opgave of betaling te doen, viio&apos;r den 15don April 1865 ten Kantoro van den Notaris BORRET to Utrecht. (6953) COÉ .___ _MOOTBCB_P, W. COlllüS _____ VRIES te Rata via. W. RUYS J.Dzk. en JACOB JONKHEYM, als Gcvolnmgtigden di.r Vennootschap hier te Lande, berigten Hoeren Vennooten, dat zjj van af den _ïi „„ APRIL aanstaande zullen vaceoren tot de uitbetaling van het DIVIDEND over 1864. Dien ten gevolge verzoeken zij dc negende Dividend-Coupon over 1864, Ingevuld mot TWEE HONDERD GULDEN, voor die betaling te doen aunbiedon ten Kantore van de Heeren BESIER &amp; JONKHEYM, Jufforstraat, Wijk I, N°. &apos;312, te Rotterdam. (7394) T A B A H. P. MEERKAMP VAN EMBDEN, Makelaar in Tabak te Eotterdam, zal op Vrijdag den 2lsten dezer, na de reeds geannonceerde Veilingen Publiek Verkoopen: ÖS CEROENEN lIAVANAH, 31 PAKKEN GIKON en 50 PAKKEN .KAVA TABAK. Nadere onderrigting bij genoemden Makelaar. (75&apos; di) J. FEIJE, ,T. J. EVERS, J. OTTERBEEK, A. BRINKMAN, H. B. REESINCK, G. E. VAN RIET, 11. F. KOEDIJK, 11. B. LOMANS Bz., P. L. POSTHUMUS, J. L. CREMER, R. VAN ZOELEN, W. M. G. HEUKENSFELDT, J. N. A. MEIJER, J.W. KADEMAKER , J. A. SIEWE Jn., J. G. OTTERBEEK, S.F.STEINBACIIER, P. J. DE MUNNICK, A. R. HOL en 11. BLOK, Makelaars te Amsterdam, zijn van mecuing als lust hebbende van hunne Principalen, ton overstaan van den Notaris T. J. VAN RIET, Of Maandag 24 April 18fi5, des Middags ten 12 Ure, in het voormalige Oiuk-Zijih Heeren-Logement te Amsterdam, bij oponbare veiling te Verkoopen: N°. I. Do schoone BOEIU.N~HOI_.EDE, genaamd VEELUST, gelegen in den Rondcnhocpspoldcr, even buiten het dorp Ouderkerk, gemeente Nieuwer-Amstel, kadaster Sectie E, N&quot;. 75 tot en met N&quot;. 93, groot circa 24 bunders. N°. 2. De BOEHEN-UO-STEDE, genaamd VB GOEDE VERWACHTING, gelegen nabij het dorp Amstelveen, gemeente Nieuwer-Amstel, groot circa 12 bunders, deels in den Middelpolder, deels in don Buiten vclderschen Toldcr, en overigens in den Kiotwijkcroordcr Poldor, allos echter bij en aan elkander. N°. 3 en 4. Twee Porceelcn WEI- on HOOILAND, golcgcn in de bovenlanden der gecombineerde Ilolendrochtorcn Bnllcwijker Polders, gemeente Oudcr-Amstcl, tcgouover het Tolhuis de Voetangel, te zamen groot circa 9 bunders. N°. 5. Vier Perceelen BOUWLAND, gclegon in de bcnedcnlanden en in de onmiddellijke nabijlieid der hiervoren onder N&quot;. 3 en 4 vermelde perceelen Wei- eu Hooiland, groot ruim 12 bunders. N». fi. Den GUONII der voormalige Hcerciihofstcde VEE- EN VEEN LUST, met het daarbij behoorende Wei- en Hooiland, gelegen iv de bovenlanden van den MiddolpoMcv, gemeente Nicuwer-Auistel, tegenover het dorp Oudorkcrk, groot ruim 6 bunders. Alles golijk zulks overigens in de aangeplakte Vcilingshillcttcn meer breedvoerig staat omschreven; zijnde deze Landerijen van do beste kwaliteit en te aanvaarden met hot einde van 1865 en de Gebouwen met 1&quot;. Mei 1866. Betaling der koopprijzen op 17 Julij 1865, kunnende echter 2/3 der waarde, a 5 pCt. rento &apos;sjaars, op hypotheek behouden worden. D« Veilconditien en Eigendomsbewijzen zullen gedurende de week vóór den veildag ter lezing en inzage liggen, zoo ten kantore van den Notaris VAN KIET als van den Notaris STRENGMAN, te Amsterdam. (6599)</p>
</text>
