<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VEREENIGING VOOR CHRISTELIJKE BELANGEN. EVANGELIE-PREDIKING, op ZONDAG 21 Juli 1867, des avonds ten zes ure, door Ds. 11. J. K. G. TIIKESIXG, Pred. te Rotterdam. ZAAL, Noordeinde. en &apos;eter wori&apos;l gewaarschuwd geen crediet le verleenen aan LENA JACOBA ALBERS, zullende daaraSSw voor door mij geene vergoeding gegeven worden. Leïden, 18 Juli 1867. J. VV. SWIESERIJN. TjaggggMte De Ondergeteekende verwittigt dat M. VAN FRANK, ge- durende eenige jaren bjj hem werkzaam, met wederzijdsch goedvinden zijne betrekking Vrijdag den 12den dezer heeft verlaten en daarom niet meer met den inkoop door mij belast is. Leïden, 16 Julij 1867. Cn. I. VAN IZENBURG. &apos; ITALIAAHSCH BOEKHOUDEN. Een geroutineerd Boekhouder, 37 jaren oud, voorzien van goede getuigschriften, tevens grondig bekend met verschillende talen, dagelijks eenige uren ter zijner beschikking over hebbende, wenschte die gaarne te besteden lot hel bijhouden van Koopmansboeken en is ook niet ongenegen lot het geven van onderwijs in deze schoone wetenschap. Brieven franco onder letter II aan het Bureau dezer Courant. Tkefttre Grcgor Zscholli, Directeur uit den Keizerlijken Circus le St. Petersburg&quot; en het gepriviligeerde XX. Theater te )&apos;F&apos;eenen, staande met zijne nette welingerigte door gaz verlichte Loge op de RUÏNE. Op 51 AAN DAG 23 Julij EERSTE GEVARIEERDE VOORSTELLING. De Ondergeteekende maakt b[j deze het geachte Leidsche Publiek bekend, dat hij voor het. eerst de Hollandsche Kermis is komen bezoeken met zijn groot personeel van 40 Arlislen, 16 Dames en 24 Heeren, bestaande uit AthletUche, Acrobatische, Gymnastische, doublé Tableaux-Vivants en Russische Piintomimisten-Gezelscliap, en dal hij met regt kan zeggen dat hij voor alle Hoven den giootsten roem behaald heeft, zooals in America, New-York, Londen, Parijs, Hamburg, Weenen, JUoscou, Leipzig, Diesden en het laatst te St. Petersburg, alwaar hjj den Keizerlijken Circus onder zijn beheer heeft en daar 92 achtereenvolgende voorstellingen met het meeste succes heeft gegeven, hetwelk hem doet hopen dal zijne alhier te geven Voorstellingen met de opkomst van een talrijk Publiek vereerd zullen worden. ■ D. GREGOR ZSCHOLLI.</p>
</text>
