<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 16 Julij.</title>
	<p>Bij de beraadslagingen in het wetgevend lizchaam over de begrooting van het dep. van oorlog voor 1868 hebben de hh. Garnier Pages en Jules Favre de betrekking mei Pruissen en andere buitenlandsche aangelegenheden ler sprake gebragt, waarbij door hen cene jegens het buitenland vredelievende staatkunde werd aanbevolen. Door den heer Rouher werd daarop verklaard dat er bij de regering uiets bekend was van het gerucht, dat de Fransche gezant in Mexico teruggehouden werd en eerst zou mogen vertrekken wanneer de generaal Almonte, vertegenwoordiger van het keizerrijk Mexico te Parijs, in handen van Juarez was gesteld; zulk een beding zou zonder beraad verworpen zijn. Voorts weidde hjj uit over de Luxemburgsche zaak, om het daarin door de regering gehouden gedrag tegen de aanmerkingen van de-linkerzijde te verdedigen. Dat geschil, zeide bij, was enkel door vaderlandlievende begeerlijkheden en militaireopgewondenbeid, die destijds te Berlijn bestonden, van bedenkelijken aard geworden; het was op de ontruiming van Luxemburg, eu dus op een belangrijk voordeel voor Frankrijk, uitgeloopen; en het zou voor de goede betrekking tusschen Pruissen én Frankrjjk eer gunstige dan nadeelige gevolgen hebben. Voorts liet de minister zich ook uit over de betrekking met Duitschland in het algemeen. Hij noemde de Duilsche eenheid een grooi vraagstuk, en verklaarde dat Frankrijk den loop dier zaak aanschouwde »zonder berouw over het verledene en zonder ongerustheid voor de toekomst.&quot; Deze verklaring, gelijk andere gedeelten van des ministers rede, vond veel bijval in de vergadering. — In den Mon. de l&apos;armee is een rapport van den minister van oorlog openbaar gemaakt, gevolgd door een keiz. besluit, waarbij het hersiel van 23 batterijen artillerie bevolen wordt, die in November 1865 opgeheven waren. — Tot geruststelling-der door de wereldtentoonstelling gelokte bezoekers, is in den Moniteur het onderstaande schrijven van den policie-prcfect openbaar gemaakt. Het is onder dagteekening van 15 Julij aan de policie-commissarissen van Parijs gerigl: Door de dagbladen zijl gij opmerkzaam gemaakt op gewelddadigheden, dezer dagen hier ter stede tot zelfs op den openbaren weg gepleegd. Die te betreuren is niel genoeg; daartoe mag het bestuur zich niel bepalen; het behoort zijn best le doen om ze voor te komen zoo veel in zijne magt staat. Onze voornaamste pligt is al de burgers te beschermen en hun veiligheid le verzekeren. Ik kom alzoo, na de bevelen van den minister van binnenl. zaken gevraagd te hebben, u uituoodigen om uwe waakzaamheid te verdubbelen en met uwe onpartijdige en beschermende tusschenkomst al degenen, welke behoefte daaraan mogten hebben , bij le staan. — Naar men verneemt zal Frankrjjk aan de deelnemers van de onlangs gehouden internationale muntconferentie de bepaalde uitnoodiging rigten om met Frankrijk eu de andere staten, die het verdrag betreffende de munteenheid hebben gesloten, in onderhandeling te treden wegens de aansluiting aan dat verdrag. — De talrijke bezoeken der souvereinen zijn voor de civiele lijst des keizers zeer bezwarend. Men beweert, dat de keizer reeds niet minder dan 30 millioen heeft uitgegeven aan hel &apos;onthalen-zijner gasten; v . . &apos;,*</p>
	<p>— Een blok van 41 huizen, door den keizer Napoleon alhier voor 516,000 fr. geslicht om als model voor arbeiderswoningen te dienen, is thans door 1. M. geschonken aan cene vereeniging van handwerkslieden, welke zich vormt om voor gezamenlijke rekening goedkoope woningen te bouwen. — De dagbladen brengen uitvoerige verslagen van het proces tegen Berezowski. Deze heeft eenen niet ongunstigen indruk bij het publiek gemaakt ; hij had voor den regier; gelijk bij de instructie, de houding van een zachtzinnig en lot mijmering geneigd mensch, die door blakende liefde voor zijn vaderland en voor zijn geloof, voor Polen en de katholijkc kerk, in geestvervoering verkeerde. Het is, naar men meent, de eerste maal dat bij eenen moordaanslag op eenen somcicin verschooning in de omstandigheden gezocht en gevonden is. — De Siècle heeft aan den 78ste» verjaardag van de bestorming der Bastille een artikel gewijd, ten betooge dat men na 78 jaren strijd en.inspanning en na de omwentelingen van 1830 en 1848 eerst zoo verre gevorderd is, dat men wacht op de wetten, die Frankrijk eene gedeeltelijke vrijheid zullen hergeven. • *.: ■■■ — Volgens het Journ. des Déb. heeft het fonds van den St. Pieterspenning &apos;e Rome tijdens de afgeloopen feestviering een gezamelijk bedrag van 4 200,000 fr. ontvangen.</p>
</text>
