<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>G 3 KOOPMAN, J. A. SIEWE Jr. en H. J. HOLGEN, Makelaars, zullen op MAANDAG 10 FEBRUARIJ 1868, des Avonds ten zes Ure, in het Locaal de Brakke. Grond, te Amsterdam, ten overstaan van den Notaris J. W. REYNE Jr., in veiling brengen: De kapitale goed gelegen HEERENHCIZING, grooten Tuin, Knechtswoningen, Loodsen en buitengewoon groote Werf, zijnde op het terrein van den afgebranden Houtzaagmolen de Ccntlia, en zeelgeschikt voor eene Stoomzagerij of Fabriek- en Bouwterrein, buit&apos;n de Raam-Barm-re, aan het einde van het Kuinamen groot 47 Koelen &lt;H 1 Fll,&gt;„ T. _ • L--&apos; &apos;? -2/°&gt; te dags ef Donderdag v&apos;aif 1 tot&apos; 3 U.T?&gt; Sw&quot; BÜ1S - Eigendom en de VSlconditien znlltn ±?, Bowi-!z«n van mede op den Vertoond z 1 v •&apos;f dageu vóór- als-18ËOT i! 8&apos;Itot leTl&apos; f 1 °P Vrijdag 21 USa?i i»t&gt;S tot den toeslag, beide de dagen des voormiddags ten 10 ure publiek Veilen en \ erkoopen, anmens de Erven A. ARTS en VROUW, een voor weinige jaren geheel nieuw herbouwd WINKELHEIS, met daarbij gelegen TON, op den besten stand te Batenburg, waarin de Broodbakkerij en Kruideniersaffaire sedert onheugelijke jaren met het beste succes in uitgeoefend geworden, Kad. Sectie D, N°. 151, groot 2 Roeden, 70 Ellen, Informatien zijn te bekomen bij ANTOON ARTS, te Batenburg en bij den voornoemden Notaris. (Brieven franco.) (3086) TE KOOP OP TÏ_ÏC of gedeeltelijk TE HUUR, de BEITENPLAATS BeJvedere, te Bussurn, met nette HEERENIILTZING, Stalling, enz. Adres met franco Brieven onder Lett. K., bij den Boekhandelaar G. THEOD. BOM, Kalverstraat E 10, te_Ainsterdam. (3143) TE Ko¥ VOORWÖVIELENP^ 33 gave lEPEN STAMMEN, lang 20 Amsterdamsche voeten, gemiddeld 14—20 duim over kruis, En 36 MIDDELSTER KEN, lang 20 voet, gemiddeld 10—14 duim dik. Liggende langs het water op den 4SJ&quot;Aaschen Weg nabij Nieuwersluis. Te bevragen bij Js. ggGELMELIER, Mr. Metselaar te Ter-Aa. _ (3084) Weg-ens Sterfgeval il^.^.ll TE HÜÜE &lt;&gt;f TE KOOP aan het BERGERx MT,Ï:,MEIX&apos;ia ?enaamd DE STOOMBOOT, op het Spui ™&apos;a &apos; sHAGE, waarin de Affaire sedert jaren niet goea succes wordt uitgeoefend, onder voorwaarde dat door oVFwr ifvT?f„KT00?er&apos; de ïntoedel in eigendom worde FiIn&apos;JIGNOMEN. Te bevragen bij de aldaar wonende n- (3145) op_._ TjE UUUR&apos; ¦«wt _StLSdfdte.T»«- den Singel, wordt tegen Mei f****. J&amp;tls £f_ngtT?,Jl&apos;*&gt; o? gedeelte daarvan aan«•_L. FUNKE £°vLett- H- b&apos;J den Boekhandelaar (3091) in Anisterd^jffiUß GEVRAAGD tot pnmo Mei aanstaan,ie n„abi*&gt;eid van de Leidschestraat, ï£?S w ife&quot;1 *?v dadeliJk of uiterliïk binnen W O NIN G. Opgavetfl^! ee^. niet GROOTE Stand enLocaliteit enz.,Franeoi„fUri)rus tot dien tijd, van bij de Boekhandelaars tt BCn-rvïSS_en °&quot;der Lett. V.K., Beurssteeg^ tt°ONEVELD en ZOON, TÉ HUÜRGÈVRAArn^ een HEIS, bevattende minstens viifT****»«!; Gaz- en Waterleiding, en waar tevenft^ Io(wzien van tot het houden van Kantoor, gelegen in &apos;i?enh.id bestaat den Dam. Franco briefjes, mé oagii__~ &quot;ab&apos;Jbeid van bijzonderheden, zullen ivordeii a, .ev,-a,-ht in ,1 .de_l*?ódige Boekwinkel van Wed. 1. ELLLRMAN.BeurZttII Kantoormotto: H ui.. _.._„ _ _^ g(Sfhet Men vraagt TEBTJCR, liefst in de nabiih. ?7~T~ Beurs, TWEE of DRIE GEMEUBtL .iMp de. ONGÈMECBELEEKDE «*»»«&quot;», waarvan ééns geschikt tot het houden van kantoor. Reflecterenden adresseren zich, met opgave van prijs en stand met franco brie&quot; ven onder lett. P. T., Bureau Handelsblad. J 3121) IËHDDR6E¥RAAfiJr~ Voor TWEE HEEREN wordt verlangd tegen April of Mei &lt;u) eene der hoofdgrachten in het midden der Stad, VIER «NftEMEEBELEÈRDE KAMERS, waarvan eene tot net houden van Magazijn geschikt. Adres Franco Lett. M. W„ Bureau jWelsblad! (3105) „SL?^ AJ?fZIJN in Manufacturen wordt gevraagd ter ¥r£^^-Tak oeil JIONG.LIKG, circa 16 jaren «««S.V1?11 en Tlug Rekenen zfijnioofdvcreischten.</p>
</text>
