<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 2 Febr. Het berigt, dat de Keizer en de Keizerin Woensdag naar Ofen zullen vertrekken, om er ecnigen tijd verblijf te houden, wordt bevestigd. — Ten opzigte der begrooting van oorlog, zullen de_ delegatien waarschijnfijk de 78 millioen door den minister van oorlog gevraagd, voor dit, jaar bewilligen, uit overweging dat aanzienlijke bezuinigingen eerst mogelijk zullen zijn, wanneer het ontwerp der nieuwe legerorganisatie tot wet zal zijn verheven. Bij hunne bewilliging zullen zij echter het verlangen te kennen geven, dat de regering zorg &apos;zal dragen om zich in het volgende jaar deze vaste grondslagen voor de nieuwe begrooting van oorlog voor te stellen. De Hongaarsche delegatie is voornemens eenige andere posten der begrooting te verwerpen of althans die van liet gemeenschappelijke budget op het Cis-Leitaansche over te brengen. Daaronder behooren de toelagen voor de kardinaals Reisach én Silvester te Rome, de subsicüen voor het Gerinaansche museum, voor eenige officiële bladen , enz. De regering zal aan! deze voorstellen geen ernstigen tegenstand bieden; de tegenwoordige ministers zullen zich bezwaarlijk genoopt gevoelen, ora de inkomsten der genoemde kardinalen ten laste van den staat te helpen vermeerderen. — Uit Belgrado wordt gemeld, dat, men aldaar berigt heeft ontvangen van de aanstsande komst van een militair gezant der Porte, die in last heeft zich persoonlijk te vergewissen omtrent den aard en de uitgebreidheid der krijgstoerastingen in Servië en om ten spoedigste daarover&apos;aan de Porte rapport in te dienen. De Porte behoudt zich voor, pm naar den inhoud van dat rapport hare te nomen besluiten te regelen. — Het beweren van de Tirnler Slimme», dat de ridder van ïoggenburg zijn ontslag als stedehouder van Tyrol niet Deert gevraagd, is ongegrond, gelijk dat van eene andere Vilde medegedeeld, dat hij dit ontslag in scherpe bewoor- Qltlgen heeft ingediend.</p>
	<p>OERLIJN, 3 Febr. (de 3 Ochtends). Bij het ministerie van °orlog is niets bekend van den voorgenomen aanleg eener Vesting aan den Beneden-Wezer of de Ems. — De Japansche regering heeft den Noord-Duitschen bond *rkend; zijne schepen zullen in de geopende Japansche havens behandeld&apos; worden op gelijken voet als de Pruisische. —De Vollis-Zeiiung schrijft het volgende: De hertog van Nassau heeft de bezoldiging zijner beambten verhoogd. Onze middelen veroorloven hem dit. ?~. De Landdag van Saksen Weimar heeft met 17 teen lyi stemmen het voorstel tot invoering van het algemeen kiesregt verworpen. •«„•..ui.eu — Vjt Trendelburg wordt gemeld, dat men den lsten FMn* des middags den brand meester is geworden • d t P™ Vhi geschieden door het omverhalen l,_ ._- _• i ,n aUeen brand: de kerk d-TchZ, ™i,*0n ™.»&gt; *- tauwa aifeo. oSfcWw Tera?de™S der muntsoorten in Zwe .enmet opzigt tot het gewigt en het gehalte. — De Nette Zeit.ung meldt, dat in de clubs te Petersburg het gerucht in omloop is, dat Berezowski, die tijdens het verblijf van Keizer Alexander te Parijs een aanslag op diens leven deel, uit Toulon is ontsnapt, waar hij in afwachting zijner overbrenging naar Nieuw Caledonie zich in den bagno bevond. — Zuid-westelijk Rusland is waarschijnlijk het eenige oord in Europa, waar nog overblijfselen van het middeneenwsche leenstelsel ongekrenkt zijn in wezen gebleven. In de drie gouvernementen behooren nog acht steden aan particuliere eigenaars, namelijk Berditscïiew en Lepowez in het gouvernement Iview, Dubno Eowno, Sasslaw, Starokon-Stantinow en Ostrog in Volhvnie en Jamp. 1 in Podolie. Bovendien bevinden zich 339 vlekken (109 in Eiew, 129 in Volnynie _en 101 in Podolie) in het bezit van particulieren. Sommige dezer vlekken overtreffen in aanzien menige arrondis3ements-hoofdstad. Aan den staat behooren sl-:chts 64 vlekken, namelijk 13 in Kiew, 27 in Volhvnie en 24 in Podolie.</p>
	<p>FRANKFORT, 3 Febr. Bij de zamenstelling van het Wets-ontwerp tot voltooijing van het Beijersche spoorwegnet , _ dat aan den landdag is medegedeeld, heeft men aan «e eischen der strategie toegegeven. De lijnen, welke om deze reden zijn voorgesteld, zullen het spoedigst worden aangelegd. Men gelooft , dat de landdag zich met de voordragt zal vereenigen en den minister van financiën zal magtigen eene leening van 40 millioen gulden te sluiten. *~ ,Pe tourrier du Jura blijft in weerwil van de tegenspraak van het blad der prefectuur van Savoye beweren, &lt;-a,, de grensvesting les Rousses wordt gewapend en zegt., aat zi- voor de aanstaande lente met 84 stukken ge-7f,r r T. Zl^ gewapend. Het fort les Rousses beschermt wJ^&apos;t eißC&quot;en weg van Parijs door de dwarsliggende w^ v riM-&apos;nLden WÖS, die,tijdens het eerste keizerrijk, na?* n n;!s naar Milaan heette en thans weg van Parijs naar Geneve wordt genoemd.</p>
</text>
