<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Heden overleed, in den ouderdom van 80 jaren, mijne geliefde Zuster, Mejufvrouw BARENDINA FREDERI&apos;CA SELTER, Weduwe den Heer Arend Wins. (3153) Amsterdam, 1 Februarij 1863. P. A. SELTEB. Overleden in den ouderdom van 27 jaren, onze geheld» Broeder en Behuwdbroeder JACOBUS COUSIJN. De smartelijke droefheid, die wij ondervinden, zullen allen beseffen, die hem van nabij gekend hebben. Amsterdam, 2*Februarij 1868. Uit aller naam. (3154) A. KAAN. Heden ontsliep zacht en kalm, in den ouderdom van 61 jaren, mijne hartelijk geliefde Echtgenoote NANETTE FRECHE, diep betreurd door mij, mijne Kinderen en verdere Familiebetrekkingen. J. J. BOAS. Amsterdam , 3 Februarij 1863. (3157) Onverwacht werd ons ouderhart diep bedroefd door het overlijden van onzen innig geliefden jongsten Zoon BERNARDUS, in den ouderdom van 30 jaren. Met weemoed staren wij den dierbaren ontslapene na, die de steun en troost was in onzen ouderdom. Allen die hem in zijnen liefderijken huisselijken omgang gekend hebben, kunnen beseffen wat wij, zijne Broeders en Zusters aan hem verhezen. J. EVEN. Amsterdam, J. H. EVEN. 4 Februarij 1868. (3204) Geb. VAN SCHAIK. Op den 31sten Januarij overleed te Tiel in den ouderdom van 64 jaren, de Hoogwelgeboren Heer, Jonkheer PIERRE ADRIEN REUCHLIN, Ridder van do orde van den Nederlandschen Leeuw, Koramandeur van de orde van den Zahringer Leeuw van Baden, enz., Lid van de Ridderschap en van de Provinciale Staten van Gelderland, oud-Burgemeester der stad Tiel, diep bttrenrd door zijne Echtgenoote en verdere betrekkingen. (3168) Heden overleed te Geertruidenberg , voorzien vai de laatste HH. Sacramenten, onze veel geliefde Zoon en Behuwdzoon de Wel Edel Gestrenge Heer JOHANNES HUBERILb VAN MOLL Iste Luit. der Infanterie, in den onderdom van ruim 26 Jaren. C u y k , C. VAN MOLL — HEUVELMANS. 31 Januarij 1868. H. J. A. RIJSOUW. Ef.nige en Algemeene Kennisgeving voor Familie, Vriendin en Bekenden. (3035) Bij ACTE, op den 3den Februarij 1868 voor het eerste Kantongeregt van het arrondissement Amsterdam verleden, is door Mejufvrouw ANNA VAN DEN BOGAARD, Wed. van CORNELIS JOHANNES MAKS, Tapster, wonende alhier, op den Kloveniersburgwal, aan haren minderjarigen Zoon CORNELIS JOHANNES MAKS, HVVUI.H. TIM. verleend tot het uitoefenen van het beroep van Timmerman en Aannemer van Bouwwerken en het verrigten van alle daartoe vereischte handelingen. De Griffier (3151) v. PELLECOM.</p>
</text>
