<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EOl BOITVEAIJ IjAFFECTBITR. Deze ROB, welke met de grootste zorg bereid wordt, is zeer verkieslijk boven alle zuiverende Siropen, bekend onder den naam van LARREY, van CUISINIER, van SARSAPARILLE, van ZEEPKRUID , enz. Hij bewijst dezelfde diensten als de Levertraan, de Scheurbuik werende Siroop, de geest van Sarsaparille en alle bereidingen waarvan het t lodium, het Goud of het Kwikzilver het hoofdbestanddeel uitmaakt Daar hij gemakkelijk verteerbaar is, aangenaam | van reuk en smaak, hebben alle Geneeskundigen hem aanbevolen ter genezing van: Huidzweren, Etterbuilen, Kanker, Daauwworm, Zweren, ontaarde Schurft, Klierziekte, Scheurbuik, Witten Vloed. Daar al deze aandoeningen uit inwendige oorzaken voortkomen, beproeft men te vergeefs ze door uitwendige mid- &apos; delen te genezen. Ook kan men den ROB van BOYVEAU EAE FECTEUR met hoop op goed gevolg aanwenden in aandoeningen van het Zenuw- en Vezelweefsel, als: Jicht, Pijnen , Uitputting, Onmagt, Rheumatiek, Hypochondrie, Verlamming, Onvruchtbaarheid, Vermagering. Door de vochten te zuiveren, doet de ROB het bloed herleven en de verngtingen weder overeenstemmen. Ook kan men hem beproeven en zonder vrees, ja met hoop op goed gevolg, aanwenden in een groot aantal ziekten, welke aoo bepaald niet aangegeven znn, zoo als: Verzuimde Verkoudheid. Uitzetting van het Hart, Blaasslijmvloed, Zweren van den Uterus, stoornis in de Menstruatie, Bloedberoerte, Bleekzucht, Aambeijen, Witte Zwelling, Hardnekkige Hoest, Zenuwachtige Aamborstigheid, Vernaauwingen, Waterbreuk, Waterzucht, Graveel, tusschenpoozende Koliikpijn, ziekten van de Lever, Maagontsteking, Maagdarm-ontsteking. De ROB van BOYVEAU LAFFECTEUR is vooral geschikt om grondig en in weinig tijds te genezen scherpen Witten Vloed, besmettelijke Vloeijingen, zoowel pas ontstane als verouderde, welke zoo schrikkejjk de jonge lieden teisteren en waartegen zij zonder oordesl de Copaïva, de Cubeba en de zamentrekkende inspuitingen gebruiken. Wat gebeurt er nu? De ziekte keert onophoudelijk terug, omdat de smetstof niet vernietigd is en men stelt zich bloot aan veniaanwiMen en dientengevolge aan onvermogen.&apos; Deze «MfM geneest vooral die geheime kwalen, welke men bestempelt mot den naam van oorspronkelijke, secundaire en tertiaire. Deze laatsten ontstaan vaak twintig jaren na de eerste verschijnselen, welke men reeds lang uitge- - roeid waande. Als vcelvermogend zuiveringsmiddel vernietigt hij die toevallen, welke door het gebruik van Kwikzilver ontstaan zijn, hij ondersteunt de pogingen d*r natuur om het lodium uit te drijven, wanneer men in het huwelijk wil tred^-^^gïï voor ds goede gezondheid zijner kinderen hebben en den vrede in ziin huis bewaren. ¦ De **ï^.^* ..t^^PS &quot;r* BOYVEAU LAFFECTEUR, welker echtheid door de handteekening van Dr. GLRAUDEAU DE SAINT GERVAIS wordt gcguarandeerd, is te verkrijgen voor f 4 de Flesch van 16 oneen, Rue Richer, 12, te Pargs en bg de voornaamste HANBELSUUBZEN BN ARCANA. iLI m -OEPOÏHOUDE&apos;BS TE AMSTERDAM : GROOTE &amp; ROMENY ULOTH, COOLHAAS &amp; BISSCHOP. WINDHELM &amp; Cie., VAN HULSTEYN, DE CASTBO, FROST TORCHIANA &amp;_V* n-ELST .ADAMA, CLÉBAN, SCHEEMER, SCHILT, DE HAAN &amp; ZOON, NIEMAJÏ. ALMA, BURGERS, KOPPE &amp; VAN DER H\N3, VAN MEURS, H. W. OSIECK; Nieuwediep TAK BEEK. (271)</p>
</text>
