<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Ondergeteekende brengt ter kennis van belanghebbenden, dat eene bijzondere rangschikking betrekkelijk de Onroerende Goederen in het Faillissement van GERARD MEERDINK Jr., Metselaar te Zeyst, met de bewijzen is nedergelegd, ter inzage gedurende veertien dagen, ter Griffie van de Arrondissemeats-fiegtbank te Amersfoort. Amersfoort, 3 Februarij 1363. De Curator in voornoemd Faillissement, (3052) VAN PEBSIJN. BELOOMIIG. 7 Voor omstreeks 60 a 70 jaren, derhalve kort voor of na het begin dezer eeuw, overleed in Holland de Scheepsgeza.-roerler STKRSSKUG, uit Siksen, nalaten; zeer aanmerkelijk fermogen. Dewijl de overledene familiebetrekkingen in Holland had en ds regtmatlge erfgenamen nimmer .ebben vernomen, waarJiet nagelaten iapitaal en de daardoor verkregen renten zich bevinden, noodigen zij allen, die in staat zijn eenige inlichtingen dienaangaatóe te verschaffen, dringend uit, hetgeen hun-ten dien opzigte bekend is, zoo spoedi» mogelijk mede te deelen eau den ondergeteekende. Uithoofde liet hier geldt de opsporing eener aanzienlijke nalatenschap , wordt deswege eene zeer RUIME BELOON2NG toegezegd. Mededeelingen betreffende deze aangelegenheid zende men franco aan het Bureau Handelsblad of aan AUGUST KiïPPE, Potsdam (Pruisen) n°. 21 Brandenburger CÖnimunication. AmsieSdam, ! Februarij 1863. (3040) De Makelaars VAN DER VIES, KESPER. ABRAHAMSZ en HEROLD zclien op Donderdag den 20sten Februarij 1863, des Namiddags te Een ure, in de Brakke Grond ie Amsterdam Verkoopen: 147 Pak GEZUIVERDE ui ::fi7 Pak OXCit-ZUiVELIDE KAPOH* Van Samaraug aangebragt per het Schip Ntcot. (2632) VENTE&apos;PL&apos;JJLTQÜE &quot;de&quot; TABAC HAVAMS, Saus frais aucuns a charge des achetenrs. Le Mardi 11 Février 1363. a 2 heures de relevée . les Courtiers sonsnomtnés vendront publiquement, a Ia salie de ventes. local de la Cité . a Anvers. d&apos;ordre de Monsieur E. GEVERS, par le ministère de I&apos;huissier H. SCHUERMANS ENVIROS 350 BALLES TABAC HAVAiNE, importées directement de la Vuelta Abajo. tres belle qualite, de la nouvelle récolte,- composées de trois Vegas. La vente se fait en Entrepot. Les Catalognea avee descriptions seront distribués ultérieurement. Les écbantillons seront a voir an susdit local Lnndi 10 Février de 9 heures du matin a 4 heures de relevée et le matin du jour de la vente de 9 heures a midi. S&apos;adresser pour plus amples informations aux Courtiers : JOS. PULINCKX. W. SNELLEMAN. H. ARTS, H. VEESCHUYL, J. MALEFEYT. A. J. J. DE GROOT, Fl. DE RIDDER et AUG. CEEUTZ. (2545) De beide HEEREKHUIZEN onder één dak met Tuinen , gelegen te Arnhem aan den Eusebius Buitensingel, respectivelvjk bewoond door de Heeren VOLTELEN en FELS en in vorige Courauten en bij Billetten breeder omschreven, zijn ingezet en verhoogd als volgt: Iste Perc&apos;. ƒ 3633; 2de Perc. ƒ 2695 ; Massa ƒ 9900. De toeslag blijft bepaald op Donderdag 13 Februarij 1868, des avonds ten 8 ure, in het Koffijhuis de Harmonie te Arnhem. Inmiddels kunnen nadere informatien gevraagd en hoogen gesteld worden ten kantore van den Notaris TROOST, te Arnhem, terwijl de panden gedurende twee da^en vóór en op den dag des toeslags, na vooraf gevraagd belet kunnen worden bezigtigi (3030) Een Geëxamineerd DROOGIST, sedert Tien Jaren in eene uitgebreide Winkelzaak werkzaam, zijne tegenwoordige Betrekking zullende verlaten, wer.scht&apos; GEPLAATST TE WORDEN. Franco Brieven worden verzocht onder Lett. D. H, bij J. DE RUU TER, Boekverkooper te Amsterdam. (3057) rl!MHmiitfgHÉÏliT)nOT«ri^^ KEELZIEKTEN. g Ontsteking van den Mond. {£ f PASTÏÏLÏiES I 1 nmtm di w i MET ZOUT VAN BERTHOLLET jf gj (Cni.oon.ußE Potascii). §¦ Il Deze PastiUes worden door de bekwaamste Genees- g §| heeren in Frankrijk, Duitsehland en België aangewend jg ja tegen keelziekte, griep, kroep bij kinderen, scheur- gt jg buik, zweren en ontsteking in den mond; zij zuiveren g 3 den adem, nemen de prikkeling weg door het roeken % | veroorzaakt, zoo mede de schadelijke werking op het g a tandvleesch en andere deelen van den mond nitgeoe- g; S fend door een veelvuldig gebruik van kwikmiddelen. p | Wijders is het gebruik dezer Pastilles zeer aan te be- g S velen aan Professoren, Zangers. Predikanten en Rede- g 1 naars in het algemeen, dewijl daardoor het spreken j* | wordt vergemakkelijkt en de sternorganen zich weinig fg W vermoeijen. . \\ 8 HOÖES-BEPOT VOOR NEDERLAND: | | Te Parijs, Apoth. DETHAN, Voorstad. Bt.-Denis, 90. |&gt; Si Voorts bij de Apothekers: Uloth, te Amsterdam, Zee-1 3 dijk, Kolksluis, M 183: van Santen Kolff en M.Cloos, fe ™ Hang , 2 441. te Rotterdam-, Snabilié en van Renesse, jj 3te &apos;s Hage; Otterbein , te Arnhem; van de Moer, te g §jj Deventer; Eijsoort van Meurs, te Dordrecht; Boeken- «* S cogen, te Gouda; Leek, te Groningen; van Marie, te js S Haarlem; Straatman, te &apos;sHertogenbosch; Reyst, te g | Levden; Lancée, te Leeuwarden; van de Kamer, te g 3 Mödelburg; van Berk, te Nieuwe Diep; A. J. Faassen, e S te Tiel; Grootendorst, te Utrecht; Hasselo, te Zutphen; g 3 Menlenhoff, te Zwolle. (2901) g ÜIT DOAND TE KOO? TE UTRECHTS Een kapitaal HEERENRUIS met Twee TUINEN en KOEPELKAMER aan de Straat, hebbende te zaruen eene oppervlakte van 1540 Vierkante El. Het Huis bevat 10 Kamers, Kenken, Kelders, Zolders, Dienstboden ka mers en verdere Gemakken, is gelegen in de nabijheid van het Spoorweg-Station en te aanvaarden 1 Mei 1868. Nadere inlichtingen te bekomen bij den Notaris VAN SCHERMBEEK, aldaar. (2996) UIT ÖE SAN» TE KOOP (door toevallige omstandigheden) eene winstgevende SABRSEI&amp;iEAASi, gelegen in de provincie Utrecht. Een gedeelte der koopsom kan er desverkiézende op gevestigd blijven. Informatien te bekomen met franco brieven onder de letters L. Z. bij do Boekh. KEMINK &amp; ZOON, te Utrecht. (3036) TÊÏfIÖP OF TE BDGÜ . on aannemelijke voorwaarden, eene KOPERDRAAIJIEiiïA met SÊACIfUNE; 4 p. k. drijfwerk, enz. Nadere inlichtingen met franco brieven ouder lett. K. D. bij den , Boekh: W. EEKHOFF te Leeuwarden. (3042) * EEIIOFFIJHIIISTEIOÖP. ; Het Huis binnen weinige jaren gebouwd, bestaat uit een . ruim Onderhuis niet Kelder, een Voorhuis, ingerigt voor SLBJiTERIJ en verder eene ruime RIUtAIiDZAAft., het Bovenhuis is met afzonderlijken Opgang, hetzelve is gunstig gelegen tussehén twee hoofdstations van de fihijneu Staatsspoorwegen. Nadere informatien met franco brieven, onder lett. L. S., bij de firma W. VAN DE WEVER, Papierhandel, Elisabethstraat, Utrecht. (3063) rfSS- TE EiOOP voor _fï 400 één Span mooije, fTT^%: in ieder opzigt deugdzame Zesjarige Zwarte goed aan de maat. mSSSfStWft~Friinco te bevragen onder Lr. 0., bij de Heeren M. SCHOONEVELD en ZOON, Beurssteeg te Amsterdam. (3096) &apos; COUPIÜüII* Een Coupeur, die de beste getuigschriften van bekwaamheid en goed gedrag, alsmede van langdurige dienst, kan produceren, ongehuwd, circa 30 jaren oud, zag zich gaarne tegen April of Mei als zoodanig &lt;ifc_-X&amp;3i&apos;a&apos;§»T. Mogt er na cenigen tijd gelegenheid zijn de zaak geheel of gedeeltelijk over te nemen, zoude hem liet liefst zijn. Verzoeke franco brieven onder het woord Coup enr .Bureau Handelsblad. (3037)__ IAHÜFAGTOEEI. Een JONG MENSCH, een paar jaren in Duitsehland onden-igt cenoten hebbende, thans sedert eenige jaren in den HANDEL, zoekt eene R_.TREKKIJ_IGV Goede getuigschriften kunnen geproduceerd worden. Brieven franco onder Letter A. H., bij den Boekhandelaar W. J. UILKENS, te Groningen, (2900) f 30© a f 4©D jbelooningr aan dengene die een gehuwd JONG MENSCH, P. G, bekend met administratie en handel, eene nette hand schrijvende en eene eigene zaak uitoefenende, doch om bijzondere reden dezelve zullende guiteren, voorzien van goede relatien, eene fatsoenlijke en VASTE BETREKKING bezorgt, waaraan een behoorlijk inkomen verbonden is ; van de stiptste geheimhouding kan men verzekerd zijn. Brieven franco onder letter X. bij J. MADO, Boekhandelaar te Utrecht. (3046) §9*TE HUUR GEVBAA&amp;D een net gelegen BO&gt; ENRUIS met 2 a 3 Kamers, Alcove, Keuken, enz., tegen Primo Mei. Huurprijs f 250 a f 400. Franco Brieven te adresseren bij den Boekhandelaar H. G. KOSTER H. Gz., Nieuwendijk hoek Oudebrug steeg, alhier. &apos; (3088) | m umi m bir een ZOII£K- en &quot;WlM&apos;ïlï,Ï.VVEÏ__rt.l.«_! , in de Provinciën UTEECHT of GELDEKLAKD , in denabijhoidvan een Spoorweg-Station, om met I°. Mei a. s. te aanvaarden. Aanbiedingen met opgave van liet aantal Kamers benevens Huurprijs wordt men verzocht franco in te zenden onder het noiiimer dezer Advertentie, aan de Boekhandelaars ZEELT en VOS. Leidschestraat, te Amsterdam. (3098) TE HDOR 6EFBAA6D &quot; tegen Mei a. s.: Een net en droog MUIS, bevattende circa Vijf Kamers. Opgave van Huurprijs enz. Franco onder Lett. P.&apos;bij J. H. en G. VAN HETEREN, Hartenstraat, KK6OI. (3033) _ &quot; M2Ï2BW ÏBEift Wordt gevraagd een IJZERKOOPERS BEDIENDE, liefst van de P. G., grondig met het vak bekend en van goede getuigschriften voorzien, om dadelijk geplaatst te worden. Adres onder Lett. V., met franco Brieven bij de Kantoor-Boekverkoopers R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin, E 169 , alhier. (3090) &apos; EEN SCHETS UIT HET NOORD-HOLLANDSCHE VOLKSLEVEN, door P. Jf. ANBKIESSEN. Met Vier keurige Plaatjes. In Linnen Band met Gouden Stempels. Prijs ƒ1.90. (2411) AMSTERDAM, Rokin, D. B. CENTEN. iiëèsMWtotlièe&amp;:o Eene goed geconserveerde LEESBIBLIOTHEEK&apos;, ¦ bestaande uit ca.&apos;looo deelen Romans, van de meest gezochte Schrijvers, benevens WINKELSTEUUÏNG, ¦ TOONBANK en eenig BOEKBINDERSGEREED- : SCHAP, wordt tegen zeer billijke Conditien TE KOOP &apos;-, gepresenteerd. Franco te bevragen, onder Lr. H., bij D. DE MIRANDA &amp; C-, Boekh., Rapenburgerstraat, V 463. (3094) COMPAGMOIS. Er wordt GEVRAAGD: Een COMPAGNON, voor : eene fatsoenlijke Affaire. Adres franco Lett. B. B. bij de | Boekh. GEBROEDERS EBEET, Beurssteeg E 184. (3092)</p>
</text>
