<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ï m m i.js. Eene JUFVROUW van goede Familie , P. G., weuschte met eene Familie een ENGAGEMENT aan te gaan om, zoo het kan. met het Voorjaar naar INDIE te kunnen vertrekken. Zij is niet alleen bekend met de Moderne Talen maar ook zeer ervaren in de Piano en den Zang. Reflecterende gelieve franco Brieven te adresseren onder het Woord INDIE, Bureau Handelsblad. (3130) Huisbewaarders* Twee gehuwde Lieden, P. G., zonder kinderen , bieden zich aan als HEISBEWAARDERS tegen Mei aanst, voor het geheele jaar. Zij zijn in dusdanige betrekking werkzaam , waar de beste informatien te bekomen zijn. Adres Franco onder Lr. D. Z., Bureau Handelsblad. (3131) Dit beproefd, eenig en onfeilbaar middel van een kundig Med. Doet., geneest RADICAAL elke verkoudheidshoest, prikkel-, kramp- en slijmhoest, asthma, enz.,neemt den ziekelijken aanleg daaartoe weg en voorkomt en geneest alle slepende borstkwalen. Op franco aanvraag met het bedrag bij A. HOOGENBOOM, Boekhandelaar, Reestraat te Amsterdam&apos;, franco toezending door het geheele Rijk. Prijs enkele Flacon ƒ1.30, dubbele ƒ 2.40. (3079) ILöodgieter. Er wordt ten spoedigste verlangd: Een LOODGIETER, zijn Vak in alle deelen grondig verstaande, voor VAST WERK. Adres met franco Brieven bij den Boekhandelaar Y. BOGGE, te Amsterdam. (3133) &quot;te huur aangeboden. In de omstreken van de Utrecbtschestraat wordt, bij een fatsoenlijk Gezin, TE HUUR aangeboden: Eene ruime en net Gemeubeleerde VOORKAMER, met of zonder Kost, desverkiézende kan van Gaslicht gebruik gemaakt worden. Adres franco onder Lett. X. Q., bij den Boekhandelaar B. H. DE BONDEN, Utrecbtschestraat, 858. (3137) In eene soliede ZAAK van DAGELIJKSCHE CONSUMTIE, die goede winst oplevert, wordt gevraagd een DEELGENOOT of MEREWERKEND LED, die eene Som van ƒ 3000 kan aanbrengen. Diegene, die met Paarden kan omgaan, zal het meest in aanmerking komen. Reflecterenden gelieven zich met franco brieven te adresseren, Bureau Handelsblad, onder het motto 3000. (3136)</p>
</text>
