<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Prima BOURBON Kwaliteit, Gecristalliseerd. bij het Masje van 50 Stokjes, ter lengte van 15 Nederl. Duimen in een Blikken Busje, voor Vier buiden. Brieven franco bij , M. CLÉBAN, Huidenstraat 278. Ontvangen Versche Havana Guava GELEI voor Borstlijders , Doos 65 Ct. en_f_ 1.10. ____J?I2~) C. ï. STEMLER, Boekhandelaar heeft uitgegeven en alom verzonden : ONZE TIJD 1868,ï\ML INHOUD: Eene levensvraag voor twee volken (beschou¦ wingen over koloniale politiek). De Constitutionele Keizer &apos; (studie over het parlementaire leven in Oostenrijk). Abvssinie. Eene wetenschap van onzen tijd (Anthropölogie). De 1 herbouwing van Parijs. (3208) Prijs per Jaargang, 12Nunim. ot_2 Gr. B&lt;\ Dln. met PI. ./&quot;O. VöörflTïn plaats van f 16. 3 WERKEN VAN MEVR EI/ISEVAN CALCAB. DE DERTIENDE, een Familie-roman. 3 dln.. met platen. Prijs ƒ 9.50, voor ƒ 3.75. - FANTASKIAGDRIEN, met fraai vignet in staal. Prijs ƒ2.50, voor ƒ J. WAT MIJ PARIJS TE ZIEN ÉN TE «ENKEN GAF. Prijs ƒ4, voor ƒ 1.50. De vijf deelen bij elkander voor ƒ 5, m plaats van ƒ 16. Voor ƒ 3. .F 5 in plaats van ƒ16.80. MEVR. BOSBOOM-TÖÜSSAINT, DE GRAAE van LEYCESTERm NEDERLAND. 4 deelen, met fraai vignet in staal. Op franco aanvrage, a contant, bij J« H. VAN DER BEEK, Beguliersbreestraat, X 68, te Amsterdam. KWg__!_^ Voor Liefhebbers en Verzamelaars der wer\\_Wff ken* van Sir WALTER SCOTT , in groot octavo, zijn nog enkele exempl. te bekomen van Ridder PEVERIL VAN DEN BERGTOP, 4 deelen met vig¦ netten, voor ƒ 2.75 in plaats van ƒ 15.50; en DE OUDE PELORIM, 2 deelen voor ƒ 1.50, in plaats van ƒ7.50; ¦ de beide werken bij elkander voor ƒ 3.75. (3080) Hb. W. WINTGENS, KEDEVOERINGEN mADVIEZEN in de TWEEDE KAMER der STATEN-GE-1 RAAL (met aanteekeningen). ƒ 3.75. ld. over BEGTERLIJKE ORGANISATIE, f 1.80. Advies over REGTERLIJKE ORGANISATIE, ƒ0.75. ld. over de Ontwerpen nopens de VEEZIEKTE, ƒ 0.75. ld. oveT KOLONIALE ONDERWERPEN (met aanteekeningen en bijlagen), ook onder den titel van CON-1 SERVATIEVE KOLONIALE 1 POLITIEK. fZ. Uitgaven van GEBROEDERS BEUNT ANTE, ; te &apos;s Gbavexhage. (3107) Verschenen bij J. 11. GEBHARD &amp; C&quot;. te Amsterdam: ; GOTHE&apos;S GODSDIENST, i BEDEVOEBING ¦ ter opening der Akademische lessen, uitgesproken door i Me. E. W. OPZOOMER, Prijs 60 Cents. (3132)</p>
</text>
