<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, Vrijdag 16 Februarij. Heden werd het gerucht in omloop gebragt dat de Keizerin, vergezeld door den kroonprins, een bezoek te Rome zal brengen , om in gezelschap van den Paus naar Parijs terug te keeren. Dit gerucht vindt echter weinig geloof. __— Men is hier niet tevreden over de berigten. welke uit Rome zijn ontvangen. De pauselijke regering wil geene hervormingen invoeren, ten zij Frankrijk zich verbinde om het wereldlijk gezag des pausen te handhaven na het vertrek der. Fransche troepen. — De graaf von der Goltz , die naar Berlijn is ontboden, zal morgen bij den Heer Drouyn de Lhuys en bij den Keizer bezoeken afleggen en des avonds vertrekken. De reden van zijne ontbieding is dat men in den gespannen staat der betrekkingen tusschen Pruisen en Oostenrijk ingelicht wenscht te worden omtrent de gevoelens van Frankrijk. - Men hoopt dat het Wetgevende Ligchaam eindelijk den 19den dezer zal kunnen worden bijeenareroenen ten oir,,i„ i • ls^&apos;-&quot; &apos;de^stonenkgroudeZrbufwbromi\t.e kuMen ™dedeelen dat cielfmaateegekn en heSWS kabinetsraad niet alleen finan- Li^chaam ontstane &lt;L £-i bl] de adl&apos;escommissie van het Wetgevend tT^&apos;v11*11 00k de Amerikaansche aangelegenheden betrof. De regering heeft namelijk van den gezant te Was- hington een uitvoerig rapport ontvangen omtrent een zeer belangrijk onderhoud, dat tnssclien ••nem en den Hr. Seward heeft plaats gehad. Daarop had de Hr. Drouyn de Lhuys op last des keizers _ depêches . voor Mexico eu Washington gereed gemaakt, welke in deze bijeenkomst werden voorgelezen. Omtrent den juisten inhoud dier stukken valt nog niets met zekerheid te zeggen. Alleen schijnt liet even bedoelde onderhoud minder gunstige uitkomsten te hebben opgeievud, dan de regering verwacht had. - Naar men verzekert, zijn op dit oogenblik twee Pannen aan den Keizer onderworpen, ten einde den abnormaleii toestand te doen ophouden, waarin de tentoonstellings-commissie zich, sedert dei artreding van den Prins Napoleon als haar voorzitter, bevindt. Lendier plaïïnen strekt, om den Keizer daartoe te benoemen _ het andere om die betrekking arm den Kroonprins op te dragen, die zich als dooi de Keizerin zal doen vervangen. . . . - De regeing maakt cene wet tot organisatie van de geneeskundige hulp aan behoeftfgen ten platten lande gereed. -_____^_ -De omroeper van Poitiers heeft dezer dagen _op de openhalen weg aangekom igd, dat de Heer Hastron,_ oud-mairc diei stad. aangcmaand°wordt zich ter beschikking der justitie te stellen, ten e nde wegens bedricgelijke bankbreuk teregt te staan. De beschuldigde he. ft den 3lsten Julij zijne betrekking nedergelegd en zich tegelijk met cene aanzienlijke som gelds uit de voeten gemaakt. - Morgen zal de regtbank de zaak behandelen der zes studenten die in de wijk Popincourt de Marseillaise gezongen en kreten van levo de republiek! aangeheven hebben. -- De Conslitutionnely houdt tegen liberale en tegen ultramontaanschc dagbladen de bewering staande, dat het Italiaansche en het Romeinsche gouvernement, toen zij do door den Heer Vegezzi gevoerde onderhandelingen aanvingen, daardoor elkander feitelijk hebben erkend. ,&apos; . , - De Irurac Bat heeft uit Madrid eene dépêche .ontvangen meldende , dat Chili en Peru te Valparaiso een offensief en defensief verbond tegen Spanje hebben gesloten. , . - Men meldt uit Kopenhagen a-m de France, dat de Koningvan Griekenland in die stad wordt verwacht; hij zal e- omstreeks drie maanden vertoeven. In dien tusschentijd zal een regentschap met het bestuur over Griekenland belast worden.</p>
</text>
