<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>BERLIJN, 21 Mei (des Ochtends). Bij zijn terugkeer uit Parijs zal de Czar hier aan het .paleis zijn intrek nemen. Te zijner eere zal eene groote wapenschouwmg worden gehouden. — Dezer dagen is tusschen Pruisen en Lubeck een verdrag onderteekend, waarbij aan genoemde stad dezelfde voordcelen ten aanzien der betaling voor het leger van den Noordduitschen Bond worden toegekend als aan de Thuringsche Staten. — Ten opzigte van de toekomstige aansluiting der beide Mecklenburgen bij het Tolverbond zullen eerlang voorbereidende maatregelen genomen worden, zoo als dit in Sloeswijk-Holstein is geschied. — Ten gevolge der woeligen in Hanover zijn verscheidene hoog geplaatste ambtenaren der politie derwaarts gezonden. — De dagbladen van Petersburg burigten, dat de telegraaflinie in het noordoosten van Aziatisch Rusland voltooid is. Uit het berigt is op to maken, dat.het Russische gouvernement niet heeft afgezi&apos;n van hot plan, om die linie met het Noord-AVnerikaansche telegraafnet te verbinden, hoewel de onderneming, zooveel het Noord-Amerikaansche grondgebied betreft, halverwege is gestaakt door de particulieren, die zich daarmede hadden belast.</p>
	<p>FRANKFORT, 21 Mei. {Part. Corr.) De graaf Tauffkirchen is, gelijk men ons uit München schrijft, bestemd tot Beijersch gezant te Petersburg. Zijne jongste mislukte zending naar Berlijn en Weenen doet geene groote verwachting van dezen diplomaat koesteren. Hij is echter een vertrouwd vriend van den minister-president, prins von Hohenlohe, en dankt waarschijnlijk hoofdzakelijk daaraan de gunst, welke hij bij den Koning geniet. . . De Beijersche minister van koophandel, de Heer v. bchlor, is naar Parijs vertrokken om de tentoonstelling te bezoeken. De thans te München, Stuttgart en Karlsruhe ve&apos;rtoevendo Pruisische generaals v. Hartman, v. Obernitz en v. Beyer zijn niet de vaste militaire gevolmagtigden van Pruisen bij de Zuid-Duitsche hoven. Zij ziju slechts met eene zending belast betreffende eenige te nemen militaire maatregelen. ,&apos;.__..&apos;__•&apos;■. Te Tubingen heett de Wurtembergscho nationale partij eene bijeenkomst gehouden, waarin het volgende besluit genomenis: //Wanneer Duitschland, ook zonder Oostenrijk, geheel vereenigd is, kan het zioh veilig achten tegen eiken buitenlandschen vijand. Zoo lang men dat doel met bereikt heeft, blijft de toestand der Zuid-Duitsche Staten gevaarlijk. De natuurlijke overeenstemming der verschillende afdeelingen van het Duitsche volk zoowel ais het materieel belang, eischen de oogenblikkelijke vestiging van een éénig Duitsch rijk. Op het toetreden van Zuid-Duitschland moet, als eenig middel van redding, met den meest rnogelijken nadruk worden aangedrongen.&quot; De voornaamste spreker bij die gelegenheid was de hoogleeraar Romer.</p>
</text>
