<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENGEKOMEN.</title>
	<p>TEXEL, 21 Mei, N.0.; Nora, S., Londen. - Huil Paeket, Bentzen, Arendahl (benevens de schepen per tel. gemeld). HELLEVOETSLUIS, 21 Mei, 0.N.0.; Pomona, Haddeman.Terranova.- Margareth Cook, Hadson, Liverpool. - Elvira, Robinson, Newc. - Aurora Pakey,id.-Albert,S.,H„ll. HAMBURG, 18 Mei; Amsterdam, S., Am». KOPENHAGEN, 17 Mei; ter reede: Bellamy, van Driesten, Newc. naar Pernau.</p>
	<p>ELSENEUR, 17 Mei; gepasseerd: 2 Gezusters, Koning,Liverp. n. Nerva. HOLTENAU, 16 Mei; gepasseerd: Catalina van Calcar,Meijer, Rostock n. Londen. — 17 Mei; Elisabeth,Top,Memeln.Bremen.—lBMei; Johanna, Klöf kom, id. n. id. - 3 Gebroeders, Leffers, Rügenwalde n. Amst. LONDEN, 20 Mei; Stad Workum, van&apos;t Veer, Workum. - Oriou, Huges, Para. Bij DOVER, 18 Mei; Gruno, Klunder, Amst. n. Buenos-Ayres. Bij ZUID-VOORLAND, 19 Mei; Pomona, Haddeman, Terranova naar Rotterdam. Bü WIGHT, 18 Mei; Annex (?), Amst. n. Cette. Bij PORTLAND, 17 Mei; Triton, Bergstrom, Indramayoe n. Hamburg- In DUINS, 16 Mei; Temp ter, Hibbard, Rott. Nl Swansea. LIVERPOOL, 20 Mei; Gaunet, S., Rott. - Crercendo, Vos, Triest. HOLYHEAD, 19 Mei; Temperance, Kean, Liverpool n. Dordrecht. NEWPORT, l7Mei; Heedfull, Thomas, Rott. NEW-CASTLE, 17 Mei; In lading: Presto, Roelfsema, Triest. -Reena, Munneke, Koningsbergen. GRIMSBY, 18 Mei; Ernestine, S., Nieuwediep. KIRK CUDBRIGHT, 16 Mei; Anna, Douwes, Hamburg. PLYMOUTH; 18 Mei; Redite, Hoveling, Tarragona n. Hamburg. SHIELDS, 18 Mei; Haabet, Ibsen, Rott. - Ronaldes, Green, Scluedam.- Jacoba, Muntendam, Faversham.-Margarethi.Duinker, Groningen. — 19 Mei; Jantina Christina, Bekkering, Dantzig.- Avance, Thislund, Schied. Neptuue, Meislahn, id. - Marianne, Nielson, Rott. - Hugo, Schwarz, id. - William &amp; Charles.Weeks, Dordt. SANDWICH, 19 Mei; Jan Frederik, Meiborg. Dantzig. HAVRE, 18 Mei; Harmonie, Bakker, Stettin. GIBRALTAR, 10 Mei; Jacobina, Poelman, Port-au-Prince. —11 Msij Geertina, Brouwer, Gioja. — 12 Mei; De Zwerver, Hoster, id., (vertrok _- Petersburg). - Herman, Doewes, Candia, (vertrok n. Falmouth). Bij Sr. HELENA, 17 April; Nieuwe Waterweg, Heymeriks, Pasoeroean n. Nederland. St. HELENA, 1 April; Doel wijk, Hoefman, Bat. n. Rott. — 3 April- Harkaway, Hitchens, id. n. Amst.— 6 April; John Fraser, Norton, Pasoeroean n. id. — 7 April; Bantam, Claassen, Soerabaya n. Bellylsle.- Oeeanus, Dirksen, Bat. n. Amst. — 12 April; Gebroeders van der Beek Walig, Banjoewangie n. Rott.—lB April; Padang Packet.Huidecoper Jz.&apos; Padang n. Amst. (allen hebben de reis voortgezet).</p>
</text>
