<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>NEW-YORK, 20 Mei. Slotkoersen: Goud agio 37V.; Wissel op Londen in goud 1097/8; 6 pCt. Amerika 1882 1091/4; Illinois 1151/4; Eriespeorweg 621/2; Katoen 28V2; Petroleum 26. MADRID, 20 Mei. De Kamer van Vertegenwoordigers heeft het voorstel des Heeren Nocedal verworpen betreffende de onverenigbaarheid van zekere betrekkingen met die van lid der Kamer.</p>
	<p>RAGUSA, 21 Mei. Er heeft eene botsing plaats gehad tusschen de troepen, die tot wering van het verkeer met doof cholera besmette oorden werden gebezigd en eenige honderde Turken, ondersteund door een aantal baschibuzuks en grensbewouers, gevestigd in de nabijheid dezer stad. Een groot aantal der laatstgemelde is daarbij gekwetst. De aanleiding tot den twist moet gezocht worden iv het beweerde regt vau beweidiug eener zekere streek. De derwaarts gezonden troepen hebben eindelijk de rust hersteld. BERLIJN, 21 Mei. Do Nord-Dcuts. Allg. Zeitung zegt dat eene som van 60,000 th. bij een bankier te Hanover in beslag zijn genomen; deze gelden waren bestemd, om namens den verdreven Koning van Hanover in het geheim te worden uitbetaald tegen de bepalingen der gesloten conventie. Er hebben huiszoekingen in vele oorden van Hanover plaats gehad, ten gevolge waarvan een aantal personen en onder dezen mannen van aanzien, in verzekerde bewaring zijn genomen. J</p>
	<p>LONDEN, 21 Mei. Thee vast, onveranderd. — Koffij ferm prijshoudend. — Suiker in een doen met weinig handel. — Talk in loco 43.3; Oct.—Dec. 44 a 44.3. — Tik: Straits £ 85.5 a 85.10. — Raapolie 35 6. — Lijnolie 36.6. — Hennep.- Petersburger rein £33a 33 10. LIVERPOOL, 21 Mei. Van Katoen zijn ÏO.OO) b. afgedaan. Het artikel is stil.</p>
	<p>De schepen Ameriea en City of Paris zijn van New-York gearriveerd , met 1,412,709 doll. en het stoomschip Ceit is van de Kaap de Goede Hoop in Plymouth binnen met berigten van 19 April. BERLIJN, 21 Mei. Rogge.- Voorjaar 655/4; Najaar 56V. &apos;, Raapolie : Voorjaar ll&apos;/j; Najaar l]S/_. HAMBURG, 21 Mei. Granen ter markt vast; koersen in zeer vaste stemming, fondsen stijgend; olie zonder handel. „</p>
	<p>g|Bf Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>PERA, 17 Mei. Zeven der Christelijke gedelegeerden van Candia zijn Maandag heimelijk vertrokken, zonder met de Porte tot overeenstemming te zijn geraakt. Zij hebben een protest aan zeven bjj de Porte geaccrediteerde gezanten gerigt, waarin zij zeggen dat zij tegen hun wil herwaarts zijn gevoerd §n door de Christenbevolking van Candia met geene volmagt zijn voorzien.</p>
	<p>NEW-YORK, 21 Mei. Aan de militaire autoriteiten is de handhaving der openbare-orde te Mobile opgedragen. BERLIJN, 21 Mei. Men leest in de Bank- und Handcls-Zeitüng, dat de Hannoversche bankier Ezechiel Simon heden als staatsgevangene herwaarts gevoerd is, beschuldigd hoogverraad. PARIJS, 21 Mei. In de zitting van het Wetgevend Ligchaam van heden heeft de Heer Ernest Picard verlof gevraagd om de regering te interpelleren of zij voornemens is, om onmiddellijk bij de aanstaande verkiezingen voor het Wetgevend Ligchaam en de algemeene raden het beginsel van vrijheid voor de kiezersvereenigingen toe te passen. De Heersn Glais Bizoin en Emile Ollivier vroegen hoe het staat met den arbeid der commissie voor het wetsontwerp op het regt van vereeniging. De voorzitter antwoordde, dat in eene volgende zitting een juist antwoord op de vraag dier sprekers zal worden gegeven. MADRID, 21 Mei. De regering heelt bij de Kamer van Afgevaardigden een adres ingediend van houders van differreds, verzoekende dat de regeling dier schuld niet meer worde vertraagd.</p>
	<p>LONDEN, 22 Mei. Lord Derby heeft in het Huis der Lords medegedeeld, dat de voorgestelde schikking betreffende de kwestie van de Alabama is geweigerd, maar dat de onderhandeling op gunstige wijze werdt voortgezet. Lord Naas heeft een wetsontwerp ingediend, om de schorsing der Habeas corpus acto in lerland tot Maart 1868 te doen voortduren. &apos;</p>
	<p>MARSEILLE, 22 Mei. Volgens berigten uit Konstantinopel, d.d. 15 Mei heeft de Russische gezant, de Heer Ignatieff, den Sultan geluk gewenscht met de plannen, strekkende tot verbetering van den toestand der bevolking van Turkije, welke dan eerst vruchtbaar geacht zullen kunnen worden, indien zij ten uitvoer worden gelegd in allo deelen des lands. //De Russische regering koestert, zeide hij, geene baatzuchtige bedoelingen, maar om den wille der godsdienst en der overlevering stelt zij op het levendigst belang in dat gedeelte der Turksche bevolking, wier belangen het hier voornamelijk geldt.&quot; Men beweert, dat deze woorden textueel zijn.</p>
	<p>LONDEN, 22 Mei. 3 pCt. Consols 91 Va a %-, 3 pCt. Men. 17Vs a 173/ g; Dito 1864 —; 2 pCt. Venez. —a —; 6 pCt. Dito 1862 —a —; 4S/4 pCt. Gren. afgest. —a —; IVs pCt. Dito — a —; 2 pCt. N.Dito —; lpCt. Ecuador 11 •/_ a I2i/_exd.; Illinois Spoorw.-Aand. 76 a 77; 5 pCt. Grieken — a —; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 315/8 a 7/»-, 5 pCt. Braz. 1865 a ; 6 pCt. Amerika 1882 723/„ a % 3 pCt. Buitenl. Spanje 37Va a3B .2; 2V2 pCt. Dito 34 a 35; Amort. 223/8 a 6/8. Coup. Bewijz. 14V. a s&apos;4; 5 pCt. Italië 521/4 a 1/2; Russ. Leening — pCt. premie; 7 pCt. Atl. 21 a 22; Debentures 28 a 30. WEENEN, 21 Mei. (Slotkoersen.) _pCt. Metal.—.—; spot. Nat. 70 80; 5 pCt. Met. Zilv. 1864 78.—; Aand. 1854 79.—; Dito 1858 127 25; Dito 1860 88 80; Dito 1864 80.—; Cred. Anst. 183.80; ObL Lemb. Czem. Spoorw. 180.— ; Bank-Act. 725.—, Staats-Spoorw. Aand. 222 80; Dito Noorder-Spoorweg 174.—; Dito Nieuwe Lombard. Spoorw. 200.50. — Wissel Londen 126.25; Hamb.93.50; Parijs 50.10; Eng. Oost. Bank 97.—. BERLIJN, 22 Mei. 5 pCt. Met. —, Dito Nat. 57 g.; 6 pCt. Amerik. 1882 78ty* g.; Lombarden —; Italië 51%; Loten 1860 71. FRANKFORT, 22 Mei. Met. 1866 493/8; Nat. 551/4; Oost. Bank- Aktien ; Dito Aand. 1858 fl. 100 118.50; Dito 1860 fl. 50071% Dito 1864 fl. 100 75% ; 6 pCt. Amerika 1882 77%&gt;. — Wissel Weenen ; Amst. . PARIJS, 22 Mei. Fransche 3pCt. 59.85, —.—; nieuwe Cred. Mob. 373, —; Fransch-Oostenr. Spoorweg 441; Binnenl. Spanje 331/2; 21/2 pCt. Dito 341/4; 5 pCt. Italië 52.20, —; 5 pCt. Turken —.—; Mexic. Loten —; 6 pCt. Amerika 1882 821/2. MADEID, 21 Mei. 3 pCt. Spanje 34.50; 2V2 pCt. dito 32.50.</p>
	<p>TEXEL, 22 Mei. Uitgezeild: Curacao, Takes,</p>
</text>
