<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Creditenren in zake J. G. DE-CASPARIS w^en «tgajoodigd tot het bijwonen eener vergadering, welke gehouden zal worden rn« het Locaal Eensgezindheid op het Spui, op Woensdag 29 Mei eerst komende des avonds ten Zeven uur. ____J PiOORD-WILLiIMAMALMAATSCHAPPH. Bfa^g*» De GEWONE JAARL. ALr.EMEENE VERGAPV DERING dor AANDEELHOUDERS in. de«&apos;MAAISCHAPPIJ zal worden gehouden te Groningen .WOEWSW»»-«9 MEI e. k.. des morgens ten Elf ure, m het CONOEKUiUiö, tot wier bijwoning de Aandeelhouders bij deze worden uitgenoodigd. Namens Commissarissen. M. O. FEITH, (12493) Secretaris van het Bestuur. NED. RHIJN-SPÖORWEG. AANBESTEDING van het Maken van eene Loods eni een Bureau op de Doklijn te Amsterdam. Bestekken op de Hoofdstations verkrijgbaar, alsmede bij den Ingenieur van den Weg te Utrecht, bij wien tevens Teekening ter inzage ligt. Aanwijzing in loco op Maandag 27 Mei a. s., ten 12 ure. Inschrijvingsbilletten franco aan de Directie te Utrecht in te zenden, uiterlijk 3 Junij a g- DE DIREI.IBE. &apos;Utbecht, 18 Mei 1867. (12462) PUBLIEKE VERKOOPING TE LOOSDRECHT in de Herberg DE HOLLANDSCHE TUIN, op Vrijdag den Sleten Mei 1867, des Middags ten 12 Ure ,TOn het alleraangenaamst gele_en&apos;ZOMEß en WINTERVERBLIJF, genaamdßUlTENWST in het schoonste gedeelte van het Dorp Loosdrecht aan den Weg in de nabijheid der Grindwegen op Hilversum en Utrecht, de riantste uitzigten hebbende op het Gooiland, bestaande in eene welingerigte BEERENHUIZING, met Marmeren Gang, 5 ruime Kamers, deels Geplafonneerd en allen van Stookplaatsen voorzien, 2 Doyenkamers, groote Keuken, Kelder, ruime Zolders met Slaapplaatsen, annexe Stalling en Koetshuis, voorts Tuinmanswoning, Werkschuw en Bergloods, smaakvol aangelegde PLAATS met opgaande Boomen, Hakhout, Heesters, Bloemperken en Lanen, Boomgaard met hjne Vruchtboomen, welige Moesgrond, Broeijerij, te zamen ter grootte van 73 Roeden. ALSMEDE een daarnaast gelegen Hecht en Sterk HUIS,. tevens ingerigt tot BOERDERIJ, bevattende 5 Kamers, Keuken, ruimen Kelder, groote Zolders, zoomode een Achterhuis, waarin Koe- en Pa&apos;«&apos;3«™ïïfj voorts Kaagberg, Koepeltjo aan den Weg, TUIN en BOUWGROND ter grootte van 38 Roeden, 5 Ellen. _ *■ Zullende de Kooper van dit Pfceel de voorkeur hebben tot het Huren van ruim 2 Èunders extra best WEI- ot HOOILAND, daaitef)eenopercfelenezüllen eerst ieder afzonderlijk, en daarna te zamen geDesldv«kideznende kunnen de Koopers t]t van den Koopprijs op de %TlZitlet\t Smurd, terstond te aanvaarden en^agelijks Ef? mm BR0ÖDWI111! Men BIEDT TE KOOP voor een betrekkelijk gering™ Prijs eene gevestigde soliede en nette AFFAIRE, die een Burger Bestaan leeft, 50 pCt. rendeert en voor groote uitbreiding vatbaai is. liet ruime en drooge MUIS is voor matigen Prijsi eentiental jaren te HUUR. Adres franco onder Lett. V. D. 8., Koestraat, Km, te Amsterdaim _ V._b_--i_</p>
</text>
