<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE lAMTEAÜX &amp; IAITILLES, GHALES &amp; CHALES LOHGS, Meerenffracht bij de Wolvenstraat, XX 241. Op nieuw ONTVANGEN van de eerste Fransche Huizen een belangrijk assortiment ZIJDEN en KANTEN MANTILLES in cic meest mogelijke verscheidenheid van Prijzen. (I_6S4) BOU HU IJS &amp; C°. il|% AMSTERD AM.-ALKM AAK, WËrmm- $. Aanvang riemende ZONDAG .6 MEÏ a. s. en vervolgens alle ZONDAGEN. Van AMSTERDAM &apos;s MORGENS 7V_ Ure. „ ALKMAAR &apos;sNAMIDDAGS 6 EETOU R-R ÏLLETTEIJ EERSTE KAJUIT • ■ ƒ »«?5&apos; TWEEOE KAJUIT „ 0.50. Kinderen beneden 10 Jaren fiatoe Vracht, ook geldig op de Retour-Billetten. Door deze Dienst wordt aan het Publiek eene geschikte gelegenheid aangeboden voor LAGEN VRACHTPRIJS ALKMAAR en OMSTREKEN te bezoeken. Ligplaats der Boot: NIEUWE STADS-HERBERG-BRUG naast de IJ-JAGTHAVEN, alwaar bq Commissaris F. GOETZUf, nadere Informatien verkregen kunnen (12705) langs PURMEREND en ALKMAAR, &apos; zonder Overladen, ïn correspondentie met de Stoomboot op TEXEL. ZOSfËBDIEWST. Aanvang nemende 20 Mei aanstaande. _ i . BAGËMJHS: Van AMSTERÖAM des morgens O ure eïi des namiddags *£ ure.  PITRMERENDE d&lt;s morgens 10| ure en des namiddags 5j n.re. „ ALKMAAR des namiddags 12| ure en cles avonds ten 8 ure. Vrijdag en Katurdag 1 „ Van KIEUWEDIEP des morgens ten 7 ure en des avonds 11 ure. IJ.] ) Corresp. op de eerste „ ALKMAAR des morgens ten IO ure en des nachts S£ ure. &gt; sPßelrieaenDParö^&quot; „ FITBHEHEMD des voormiddag* ten llf ure en des morgens 4| ure. ) &quot; &apos; WÊ__\_\^ RSTOIJRBIIiIiKTTEIir, onbepaald gangbaar, tegen veel W verminderde WaclitpriJze n. Van Amsterdam naar Purmerend t Eerste Kajuit ƒ 0.90 ; Tweede Kajuit ƒ 0.#5. i. Alkmaar „ „ „ 1.20; „ » . O.SO.  „ „ Nieuwediep:   „ 2.50; i, &gt;i . 1.95. „ Alkmaar _ „ „ „ „ 1.30; „■  „ 0.»5. Nadere informatien: bij Commissaris: F. GOETZIJT, Nienwestadsherbergbru_ naast de IJjagt haven, alwaar de Geederen tegen ZEER LAGE VRACHTEN worden aangenomen. G 2416)</p>
</text>
