<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>... _ Ecu bekwaam FLaliCMwever :.;, kan iwerk- bekomenjiegen-ivasti loouuil Ino persoon ,of brieven, franco Wijk:V,j NV649.&apos; l ■■■ ■■&apos;■ :;?:.-..&apos;. -.r,.:■■.. . :, iihsl :,-..--~lSr~ NÖOMIILP. nrntë . -;,-r ,u»&lt;&gt;on &gt;» .Worden gevraagd voor dag en nacht als Noodhulp, een MANieneéne VROUW, mits dadelijk in dienst kunnende treden. De man terwaar| neming van een Buffet; de&apos; vrouw-voor de huishoudelijke werkzaamheden; ! Informaiißn met franco brieven onder letter R adres de Boekhandelaren i SCHREUDER &amp; VAN BAAK, alhi:r. . .. JJ,r&apos;J&apos; -ned uilsl. gepriv: en eerste Amerik. en Eng. gepatenteerd1 &apos; A]YA T H _ Rll -MÖNDW A TÉ Rr vanir, J. O. POS»P, . Practiserend land meester, te Weenen, liogner Straat, 2. j i Dinvoortreflelijke praeparaat heeft zich sedert de 15 jaren van zijn bestaan,&apos; j verbreiding en . roem zelfs ook builen Europa verworven. Hel gebruik ervan heeft- bewezen, dal het buitengemeen dienstig is tegen tandpijn van j&quot; allerlei aard, legen alle- &apos;ziekten der w&apos;eeke deelen- van den mond, losse &apos; tanden ,■ spoedig bloedend ziek tandvléesch, bederf&apos;der tanden en scheur; buik.o Het lost de slijm op, waardoor de nankalking verhinderd wordt, verfrischt den smaak in den mond: en verdrijft daardoor ten eenenmale dent onaangenamen reuk; die door kunst- of holle&apos;,tanden&apos;, doorspijzen of tabakrooken ontstaat. Daar dit Mondwater de landen en deelen vau den mond op geenerlei wijze aantast noch daarop bijtend werkl,&apos; bewijst hel ook als bestendig zuiverings middel van den mond de voortreffelijkste diens-&apos; ten, en , bewaart,.al de deelen daarvan in volkomen gezondheid eu frisch-&apos; lieid, 10l op hoogen ouderdom. I ■ snert i|o ;i n i&quot;&gt; lniiHccul Attesten van geneeskundige autoriteiten hebben zjjne&apos;aanbevelingwaardig*&apos; beid) en: onschadelijkheid erkend, en hel wordl door vele beroemde Arlsen voorgeschreven. Prjjs per flacon ƒ1 75. • &apos;•■&apos;&apos;■■• ■&gt;■&apos;&lt; ;;nf?inssi3V ■.:..-• .•■. , &apos; ; V&apos; PLANTAARDIG TAJNDPOëDER: liet remigl de tanden op zulk cene wijze, dat men door,.\n\\ dageljjksch gebruik niel alleen van hel lasiiue kalken der landi-ii .ttevryd &apos;wordl, maar het&apos; glazuur dér. laiidcn &apos;voortdurend in schoonheid toeiiceml. Priis ner doosje./ö.BB.;:■■;•■-• &quot;:;.&apos; :..;.■ •;-..; &quot;; . u &apos;f-;; . ,ib ~ &apos;t Bovengenoemde Tandpasta is een ,van det beste laudreinigingsmiddeleii, daar het; geene. stoffen beval, die. schadelijk zijn voor de gezondheid,; de mineriilèclie, bestanddeelen, werken: op het émail der landen, zonder het&apos;aan le grjjpen,,,terwijl de, organische, dpelen van, hel pasta hel émail reinigen, de, slijmhuiilverfrisschen, «ven, als de,deelen. «an den mond door de bijvoeging vau-zskere qliedeelijes enfde., landen in, helderheid en schoonheid doem tocne.oeii., , ..„.,;,■.,,&apos;. ~.,. jiiiasaijj ■ ■•!. •_&apos;•&apos; ~i z-.t .nh -,\ uiiii..-n i liet Analherin-Tandpasia is vooral aauie, bevelen voor Zee- en Landreizigers daar het nofh door, de, lucht, , noch door hel water, bederft. Prijs, per doosje, ƒ1.50..; ü ....&apos;., i,::,-&apos;..-:: icb.j • in-jtibiuii ïibijluniio util I TAND-PLOMB:^«^&quot;:&apos;o* Dil Tand-Plomb beslaat uit poeder en eene vloeistof-, die 10l opvulling «an &apos; I holle, aangestoken&apos; tanden gebruikt wordt, om daardoor het verder doordringen «an &apos;t bederf ie voorkomen&apos;, waardoor hel verzamelen, van &apos;t overblijfsel der spijzen, die men nuttigt, even als van het speeksel en andere vochten;&apos; en liet verdere losgaan&apos; der landen verhinderd wordl.&apos; Priis ner doos ƒ2.60. - /-/■■&apos;&quot;.&apos;- &quot;il &apos;••&apos;■&apos; -:, ■ ..■■■■ J ■&apos;,&apos;!.:! ! &quot; Te.verkrijgen bjj E. :-&quot;VOORDIJKI le Leyden, Bréeésïraat;:&apos;lé&apos; Dordrecht f b*j&quot;H. J. GILTAY, Apotheker; &apos;te Gorinchem bij J. ;P.&apos; LASONDER; Ie i&apos;s Gravenhage bjj J. L. F. C SN ABILIE, Apoiheker, én&apos;C-&apos;VAN VAL- IiKEftBUIIG; le Rotterdam bij A. SCIIIPPEREYM;* C».&apos;,&apos;Ulaauwe&apos;Pórsel lcihwinkel; le &apos;Schiedam bij D. MALT HA; le Amsterdam bij C&apos; TOBISCH &apos; j Priüscngracht,&quot;Z, 481, eu F. v.&apos;WIND» El M &amp; C. &apos;.&apos;.&apos;*&apos;&apos; . -;&quot;-.&apos;■&apos; ;• &apos;&quot;</p>
</text>
