<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 5 Maart.</title>
	<p>t&gt;Z M. heeft;ibenoemd, tot;,ridder der orde van de Eikenkroon den lslea luil. ;F.: de: Bas,&apos;van&apos;denigcneralen staf; ;i «s» igipobi r»:l ui bjbbL •i&gt;— Z.M.&quot;hcefl goedgevonden ■den-&apos;lnit.-kolonel II.A. Tobias.&apos; van het2de reg. :huz&apos;ari&apos;n&apos;,!&apos;en i-den majoor jIiVG. B: van; Bronkhorst, van&apos;het I wapen der i&apos;infanterie,&quot;&apos;adjudant&apos;- van Z. K.&apos;11.. den&apos; prins «an-Oranje, op&apos;hunne aah&gt;rage,&apos; op pensioen le stellen, en aan den eerstgenoemde den rang van kolonel te verleenen; voorts ie benoemen: bij den grooten staf, tot adjudant van Z.: K.&apos;ll. den prins van Oranje;l den:ritmeester kl. V. VV. R. baron &apos;Ueiiiinck :iot Schoonheten ,&apos;:vnn het-3de-reg. huzaren j bij het wapen der cavalerie; bij den staf tol J&quot;1&quot;&quot; luit; deni2deD&apos;luit.&apos;Afl 11. Melelerkamp, van dlen&apos;staf; bij : het l&quot;le reg.-. huzaren ,&apos;lot majoor, den ritmeester lsle kl. J. Ai&apos;llallungius;: vanhet corps; 101-1&apos;1™ luit.: ilcit 2deD luil.- VV.I J.&apos; A.&apos; Boellaard, mede van het corps; bjj hel 2dc reg.&apos;huzaren,&apos;tot luit.-kolonel den majoor, jli&apos;.iA; U. des ,Tombe, «an hel lstc, reg. huzaren ; lot ritmeester 3de kl. deiiMl&apos;.1&quot;&quot; luil. E. L. H.van Lanschot Hubrcc.hi,,. van het corps; bij bel 3de reg. huzaren, lot ritmeester 3d&lt; kl. den lß,ell luil. VV, van Liug, van het corps. — De minister van marine zal Vrijdag en die van binnenl. zaken Zaturdag aanst. geen gehoor verleenen. — In de zitting van de tweede kamer van gisteren zijn de beraadslagingen voortgezet naar aanleiding van de interpellatie van den heer Thorbecke over de jongste kamerontbinding, waarover nog het woord voerden de hh.: van der Linden, Storm van;&apos;s Gravesande, Godefroi, Oldenhuis Gratama, Saaymans Vader, Haflmans, Moens, Gefken en de Bosch Kernper. De laatste deed het voorstel om de beraadslagingen te sluiten en over te gaan lot de orde van deu dag. De heer Blussé van Oud-Alblas stelde eene andere motie vau den volgenden inhoud: »De kamer, gehoord de inlichtingen der ! ministers, is van oordeel dat geen landsbelang de jongste ontbinding der kamer vorderde, én sluit de beraadslagingen.&quot; Na eene woordenwisseling .tusschen de hh. Blussé van Oud-Alblas, Dullert, van der Linden en den voorzitter over de w{jze van behandeling dezer beide voorstellen, werd de motie van den heer de Bosch Kernper in stemming gebragt, en met 39 tégen 32 stemmen verworpen. Vóór hebben gestemd.de hh.: . liegram, Saaymans Vader&apos; Gefken, van der Does deWillebois, de Casembroot, van der Hucht, Taets van Amerongen, Nierslrasz, Uofïman, Kien,.dé Bosch Kernper, Kalf], J. K. van Gollslein, Verheijen, van Hardcnbroek van Lockhorst, van Was| senaer Catwijck. Pijnappel, Simons, VV. van.Gollslein, Haflmans, Smitz, du Marchie van Voortliuysen, van Sypesteyn, van Kuyk, van Foreest, van Nispen van Sevenaer, van Zinnicq Bergmann, Rochussen; lr.singcr, de Brauw, Borrel en «an Naamen Van Eemiiés.&apos; Daarna stelde de heer Blussé van Oud-Alblas op nieuw zjjne.motie voor, welke alstoen in behandeling werd genomen.. Nadat de heer van Wassenaer 1 Catwijck daarover het woord gevoerd had en zich ten stelligste er tegen had , verklaard, werd . besloten de beraadslaging den volgenden dag voort ,le | zeilen; :i.:-; ,4 tTwjeida :• . ■•;,.,,.: ;n9l ■&apos;-.&apos;. ■■- :.:-U. &quot;&quot;•.-.:. i««» ~,....,,-,, I In de zitting van heden werd de beraadslaging over de motie.Blussé | voorlgezet. ro - -V. 7h • i ;.,„.,-:•,, „-., ,|.,vU&lt; :,:&apos;.. -7,7,: -,1.,.,&apos; .ru..,. I De minisier van binnenl. zaken beantwoordde,de sprekers, die.gisteren hel&apos; woord . voerden. Wat de molie van den heer. Blussé betreft,, meende de minister dat de bewoordingen: agehoord de inlichtingen der ministers* I eigenlijk&apos; veranderd&apos;moeien worden In: de inlichtingen der ! ministers,&quot; daar de kamer niet schjjni: te. willen alwachieu de inlichtingen, I door den minister van buitenl. zaken bij de behandeling van,zijn hoofdstuk der staatsbegrooting toegezegd. , bha • ••; I ■•&apos; rol tth . ■.v.-.n -.; ~-.. :i ■■■ De heer Pijnappel ging het verschil na dat tusschen motiën van orde en van &quot;vertrouwen of wantrouwen bestaat en bestreed deze molie van wantrouwen des heeren Blussé, voornamelijk op den grond, zooeven door den minisier van binnenl. zaken aangevoerd.! ■-.. ! -&apos; •:. a!lm :;,.,,„ ..&apos;,., De hh. van &apos; Nispen , Rochussen;&apos;Zinnicq Bergmann, Verheijen , van der Does de Willebois, Saaymans Vader en, Gefken motiveerden hunne.stem ; tegen, de hh. Storm, de Bruyn.Kops, van Eek en van der Linden vóór de molie.. Nadat ook nog &apos;de. voorsteller zQne motie had verdedigd is de : zitting verdaagd lot morgen. H.▼ .&apos;■:&quot;! !•..:/ ,&quot;. ;rjaril</p>
</text>
