<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN. Mijnheer de Redacteur!</title>
	<p>-Hel door &apos;u geplaatste artikel in de&apos;Courant van 4 Maart, ingezonden door een stemgerechtigd lid der Hervormde gemeenle, is, evenals het blaadje over de verkiezingen, hetwelk a 5cts verkrijgbaar is gesteld, , recht geschikt, om ,de, kerkelijke, kiesvcreeiiiging Vrijheid.en Orde in .een valsch-licht le plaatsen&apos;, &apos;alsol,zij,,tegenover, de Confessioneele Vereeniging, den triomf,bedoelde eener bepaalde denkwijze.. Zoozeer is men door.partijschap verblind, dal men&apos;elk,, wie niel confessioneel is,, uitmaakt voor modern en den onverholen toeleg koestert, om al wie modern is,, hoe eer hoe beter.uit le sluiten. Dil.nu nii Vrijheid en Orde niet, maar recht voor allen, opdat in de gemeenle, die uit zeer verschillende beslanddeelen is samengesteld, niemand verdrukt, teruggezet of uitgesloten worde, maar elk bijdrage:tol den welstand , van ; het groot, geheel. Vrijheid en Orde sluit, niemand uit en iieeft dan ook ,allen uilgenoodigd tol medewerking., Zij bemint de openbaarheid en er is op hare samenkomsten volstrekt niets voorgevallen, wat haar, lot oneer verstrekt.. In hare eerste samenkomst, vóór zij nog geconstitueerd was, waren eenige lieden tegenwoordig, denkelijk leden der Confessiöneele Vereeniging, die verklaarden niel in le stemmen met de voorgestelde beginselen; -maar. zij richten geene wanorde aan en waren op de tweede bijeenkomst dan ook afwezig. Over den geest,&apos;dié de Vereeniging kenmerkt, zal men welhaast kunnen oordeelend als zij de lijst harer kandidaten voor liet kiescollege openbaar maakt.&apos; Uct zal,&apos; vertrouw ik, dan blijken,&apos;dat zij, welverrc van exclusief le zijn. &apos;de&apos;medewerking van allen verlangt, zonder onderscheid van.richting. Van eene vergelijking harer oprichting en werkzaamheden mei die der Confessioneele Vereeniging, die in diepe stille ontslaat en werkzaam:is en zich kenmerkt door verdachtmaking van Vrijheid en Orde, blijkens adverlentie, courantartikel en blaadje, onthoud ik mjj liefst. De uitkomst zal leeren, dat het Noordeinde, ook onder de schoone lens &apos; van &apos;Evangelisch Christendom,&apos; enkel den triomf bedoelt eener kerkelijke j rechtzinnigheid , die, hoe verouderd \ ook,: geene andere denkwijze nevens zich duldt en heerschen wil. Men behoeft waarlijk niet modern le zijn, om in hel belang der gemeente iels dergelijks niel te willen. Ook Vrijheid en Orde wil dat niet en heeft slechts toe le zien, dat tg door den tegenstand, dien zij ondervindt,&quot; zich niet laai afdringen van haar onpartijdig standpunt. Op dat standpunt alleen is hare oprichting in mjjn oog eene weldaad:voor,de gemeente.&apos; . ,-&apos; .&apos;. ! Een stemgerechtigd lid der Herv. gemeente, tevens lid • -■:.., &apos;, der Kiesvereeniging Vrijheid en Orde..</p>
</text>
