<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>CONCERT EN TOORTEELNIEUWS AMSTERDAM, Zondag 25 November.</title>
	<p>Stads-Schouwburg. Onder de goede stukken der moderne Fransche school staat het tooneelspel: Regltaardige Overwinning (par droit de Conquête) van E. Legouvé boven aan. Het&apos; geheele stuk is een lofzang op den arbeid, die adelt en verheft, en hooger dan eene aanzienlijke geboorte, die luim des toevals, stelt de schrijver de deugd, vooral waar zij gepaard gaat met verstand en kennis. Het eenige, wat men zou kunnen aanmerken, is dat de schrijver van zijn held wat al te zeer gemaakt heeft le modcle de toutes les vertus en verder, dat de vergunning, die aan de roturiers gegeven wordt, om door een achterdeurtje de adellijke salons binnen te sluipen, nadat ze zullen geleerd hebben zich te gedragen als of zij er in geboren waren, eigenlijk eene inconsequentie is; nu toch wordt de toelating in die salons de hoogste beleoning der burgerlijke deugd. Maar hoe dit ook zij, met groot genoegen hebben wij voor eenige jaren dit tooneelspel in de oorspronkelijke taal zien opvoeren en met niet minder genoegen zagen wij het in zijn Hollandsch gewaad terug. Dit laatste is eigenlijk overdragtelijk; het tooneelspel Reetvaardige Overwinning brengt een certificaat van oorsprong mede , dat niet te miskennen valt. Maar het hoofddenkbeeld van den schrijver, overal en ten allen tijde waar, laat zich in iedere taal uitdrukken. Hoe de uitvoering van het Franscho tooneelspel was door Hollandsche kunstenaars? Hoogst voldoende en het schijnt, dat dergelijke goede stukken, uitmuntend werken op den geest van hem, die er eene rol iv vervult; met ingenomenheid schijnt bij haar te bestuderen, met voorliefde uit te voeren. Daaraan schrijven wij het goede ensemble toe, dat wij bij de opvoeriug van dit stuk opmerkten. Over den beneficiant den Heer Morin, die de rol van Georges Bernard vervulde, zoo aanstonds; indien wij in de eerste plaats van Mevr. Kleine spreken, kan men dit aan iets anders toeschrijven dan aan de opvolging van den regel: Honneur aux dames. Zulk eene goede en ware opvatting, zulk eene vereenzelviging met de persoon, wie zg voorstelt, verdient hulde. Op juister wijze kon het gezond verstand, het edele hart, de scherpe blik dier edele vrouw, die zoo hoog staat in haren eenvond, niet worden wedergegeven ; aandoenlijk was die uiting van moederlijke liefde en moederlijken hoogmoed, die voor haren zoou niets onbereikbaar en eene ministeriele portefeuille niets anders beschouwt dan als eene geringe erkenning vau zooveel verdiensten. En toch die zucht om haren zoon groot en geëerd te zich, zij vloeit niet voort uit trots, om zich er op te kunnen verheffen, dat zrj de moeder is van dien zoon ; want is het voor zijn geluk noodig, dan zal zij zich effaceren; zij zal zich verbergen, hanr eenig geluk, hem te zien, opgeven. Al die aandoeningen en gewaarwordingen werden niet evenveel gevoel als waarheid door Mw. Kleine weergegeven. Georges Bernard, zooals de Heer Morin hem schotste, was hetgeen de schrijver zich heeft voorgesteld; een man van verstand en vanhart, maarniet gewoon met moeijelijkheden te worstelen, die zich zelden, zelfs daar niet waar een hevige hartstogt hem bezielt, geheel door zijn gevoel laat medesiepen. Toch ontbrak het die voorstelling evenmin aan kracht als aan vuur. Met fijnen tact stelde Mw. Sablairolles Alice voor;de liefde strijdende met het vooroordeel; de talrijke nuances, die een dergelijk karakter in zulk een toestand oplevert, traden, en dit strekt der denkende kunstenares tot eere, in het helderste licht, yan den markies de Rouillé maakte de Heer Roobol eene uitstekende type; zulke rollen vat hij, even als iv den regel alle karakters die hij voorstelt, zeer juist op; maar in weinige rollen is hg, wat de uitvoering betreft, zoo gelukkig als in deze. Met losheid en in den goeden toon werd de burggraaf Gontran door den Heer Wijnstok voorgesteld; hij kweet zich van zgne tamelijk ondankbare eu moegelijke rol zeer goed. Met waardigheid stelde Mw. Tiensma-Rinkes de markiezin d&apos;Orbeval voor, en de wijze waarop Mw. von der Finck Justine wedergaf verdient lof. Geen wonder derhalve, dat het publiek de hoofdvei tooners na de welgeslaagde voorstelling* met luid handgeklap terugriep. Grasd-Theater. De voorstellingen in den loop dezer week door Fr. Niemann-Seebach gegeven, waren even zoovele zegepralen veor de begaafde kunstenares. Woensdag jl. trad zij op als Griseldis en Vrijdag avond als Jane Eyre in de beide stukken van dien naam. Ontegenzeggelijk is eerstgenoemde rol eene hare beste creaties; uitstekend was hare voorstelling van de teeder minnende echtgenoot, die haar eigen leven, dat harer kinderen, van haar innig geliefden vader veil heeft voor den man, dien zij aanbidt, raaar die aan dienzelfden man niet vergeven kan dat hij haar aan eene proef heeft onderworpen , daar met een gevoel, zoo innig. diep en waarachtig als het hare, niet straffeloos kan gespeeld worden. Het slot van het stuk verzoende ons met de zonderlinge fabel; teregt heeft de dichter Halm ingezien dat het gevoel van het publiek zicb tegen eene amnestie van den echtgenoot zou verzet hebben. Onmogelijk kunnen wij elk oogenblik aangeven , waarin Fr. Niemann-Seebach schitterde; den geheelen avond weergalmde de zaal van toejuichingen, en ten slotte werd zij tot drie maal toe teruggeroepen. In dit zelfde tooneelspel debuteerde de Heer Bolzins, en wel met de rol van Percival von Wallis. De Heer Bolzius in vroeger jaren aan eenander Duitseh theater alhier verbonden , is een goed acteur, en velen herinneren zich zijner met genoegen. De rol van Percival is echter niet eene waarin hg kan schitteren, hoewel hij haar geen enkel oogenblik bedorven heeft. Wij hopen hem spoedig in andere rollen te zien optreden, waarin hij beter gelegenheid vinolt zijn talent aan den dag te leggen. Fr. Gerlach stelde de koningin niet onverdienstelgk voor.</p>
	<p>De voorstelling van Jane Ewe voldeed niet aileen wegens de uitstekende wijze, waarop Er. Niemann-Seebach het eigenaardige karakter van het niet-alledaagsche meisje voorstelde, maar ook door het goed ensemble, waardoor de opvoering zich kenmerkte. Ook ditmaal ontbrak het aan geene toejuichingen en terugroepingen. Gisteren avond trad Fr. Nieinnim-Seebach op iv eene dubbele rol, die van Laura Eairlisle en Auiia.Kield. in bet drama: Die Frau in Weitz, door Charlotte Birch-Pfeiffer bewerkt naar deu Engelschen roman: The il&apos;ife in White, welk stuk op den Koninklijken Schouwburg te Berlijn, naar men zegt, furore heeft gemaakt. Niettegenstaande dat, heelt het naar on-ze meciiing geringe waarde; de intrigue is alles behalve nieuw en sleefits hier eu daar heeft de schrijver getracht haar door een nienw incident belang bij te zetten. In hooge mate heeft het voorts het gebrek van bijna alle stukken uit romans getrokken, gemis aan verband. Vooral in het laatste bedrijf komt dit duidelijk te voorschijn, en waro het niet nagelaten ter eere der gevierde kunstenares , dan zou hot publiek zeker den glimlach niet onderdrukt hebben, opgewekt door de zonderlinge, overhaaste ontknooping. Overigens hebben wij met het stuk vrede, omdat het door de beide rollen die Fr. Niemann-Seebach er in vervult, den toeschouwer gelegenheid geeft de verscheidenheid en rijkdom van haar talent te bewonderen. In Anna Field zou niemand, wat toon, geestkracht, wegslepende hartstogtbetreft de zachtzinnige Laura herkend hebben. Deindruk, dien zij in het laatste tooneel met Percival op de talrijke toeschouwers naakte, zal niet ligt worden uitgewist; de diepe bijna angstige stilte, die iv de zaal heerschte , was het bewijs boe geheel de kun- Stenurea zich weder van haar auditorium had meester gemaakt. Ten slotte werden haar eenige prachtige bouquetten toegeworpen. Ook ditmaal werd zij over hot geheel genomen goed gesecondeerd. De Heer Benthack speelde de rol van graaf Fosco zeer verdienstelijk en ook hij verwief herhaalde malen bijval. De Heer Cassmann had eene zeer raoeijelijke en zwaro rol, waarvan hij zich eeliter vrij gelukkig kweet. Enkole uitdrukkingen, Percival door de schrijfster ia den mond gelegd, zou hij zeker gewijzigd cf weggelaten hebben, indien hij langor tijd in Nederland had vertoefd dan het geval is. Lof verdient Fr. Graube wegens de voorstelling van Sara Johnston, even als Fr. Wiese in de rol van Mary Haleombe. De Heer Strent» kweet zich naar eisch als Walter Hnrtright. Sai.ox in de Nes. Dingsdag had hier eene h&lt;-rhalii g plaats van de Opvoering van Marie oder die Tochter des Regiment*, waarin d* Heer Louis Bieler met de rol van Tonio debuteerde. Deze Heer is geen onverdienstelijk zanger en als tenor léger eone bepaalde aanwinst voor het gezelschap. Fr. Sauvlet-Zen echter was weder de heldin van den avond en verwierf door haar levendig ongedwongen spel niet minder dan door haar goeden zang daverende toejuichingen. Ook de overige optredenden verdienden bijval. Ih het eerste bedrijf van: Dieweisse Dame, Donderdag jl.opgevoerd, vervulde de Heer Bieler de rol van Georg Brown; en bevestigde daarin de opinie, die wij van hem na zijn debuut als Tonio genwakj hadden. Hoogst verdienstelijk speelde en zong Fr. Sauvlet-Zerr de rol van Jenny. Ook de Heeren Sabatzky en Weigelt speelden goed. Het daarop volgende blijspel: lch werde mir den Umjar ein/adtn, Wel&apos;d met zeer veel geest en tact gespeeld door den Heer Weigelt en Fr. Weber, en in het slotstukje Sclmler-Schwünkc, voldeden de D.iines Weber, Muller, Sabatzky, Sauvlet-Zerr en de Heeren Lehman en Saj bano bij uitstek. Het vrolijke en aardige stukje, dat zeer vlug wel&apos;d afgespeeld, verschafte groot genoegen. Salon in de Amstelstraat. liet Broederhart of hoogmoed en rondbor stigheid (een blijspel dat wij ten vorigen jare bij herhaling door he* Duitsche tooneelgezelschap hebben zien opvoeren) is een goed geschreven en onderhoudend stuk, waarvan ons alles behaagt, behalve dc titel, daar er evenmin van hoogmoed als van rondborstigheid in het blijspel sprake is. Maar dit daar gelaten, verdient het zoowel on&gt; inhoud als opvoering bijval; het is een onderhoudend stuk, dat van het begin tot het einde aangenaam bezig houdt en den toeschouwt volkomen bevredigt. De Heereu van Bieue (als Karel Dupont uitstekend) Hermans en Pietcrsen vervullen er met de dames Stol (di&quot; den Heer von Biene waardig ter zijde staat) en Korlaar op verdienstelijke wijze de hoofdrollen in; de beide debutanten Boesnach en Bos hebbeu in de rollen van Arthur en Benoit geene gelegenheid tot schittereh -, wij zullen dus ons oordeel over hen opschorten to» dat zij die in andere rollen wel hebben gehad. De vaudeville: De drie driftigen wordt geanimeerd door het los en vlug spel van Mw. Corijn, die door Mw. Stol, de Heeren Corijn, Strelitski en Pietcrsen wakker wordt geseconeeerd. Snorken is het consigne geeft aan den Heer Judels en Mw. Cornjj gelegenheid uit te munten. Voorts treden daarin op de Heer Corijn en Mej. Colpaar. Salon des Vakiïtes Diligentia. Tot wederopening van het tooneel gedurende eenige dagen gesloten, had gisteren avond eene vierde voorstelling plaats van het drama Marianne , dc Marketentster met een voorspel: Het huwelijk bij het leger van de Maas en Sambre, welke voorstelling den bijval verwierf van het publiek, dat vrij talrijk was opg&apos;&quot; komen en bij herhaling zijne tevredenheid te kennen gaf.</p>
</text>
