<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>,7 MtLLB. LOUISE GAILLY , 1, &apos; honneur de prévenir les Dames son Retour de Paris avec vn veau chok de LINGFKIES ft&apos;JKAN€,4SSI*:S», ot leur jiriedebien ouloir I&apos;honorer d&apos;une visite en son Magasin, qu&apos;elle vient d&apos;ouvnr. HeizerMgraclit entre Spiegelstraat et I_eid.J__7lB9) «cliestraat, CC «OS. HEDEN AVOND GOR-OESTERS &apos;a de OESTEHPI&apos;T, Waiuioe.straat over deu Vijgendam, als™edc groote delicieuse Zeeuwsche en Schelpen gestoofde OESTEKS, Jersche Gekookte Winter-Zalm a 80 Oents per Moot, ilarmg- S&apos;ade. Biefstuk, Carbonade, fijne Khijn- en Bordeaux Wijnen, ¦SüjMjhandou , Lanson Père et Fils en Baron Latoar. (27082) . -De Aandeelhouders in de VEHEENIGDE HEEOEKIJ (vroe- Pr bg \V. VEREOL -.V to.) worden hij deze in hun belang uitge-s°°digd, zich, van hunne aandeelen voorzien, te vervoegen op e.n 7C werkdagen tusschen 10—li uur bij den Heer 11. G. ROUX, op deo Biuueiwiiustel, Z 636. (2?IÜL J* H. GUSEI.MAN, L. GIJSELMAN en N. SMIT. Makelaars, PUen ten overstaan van den Notaris T. 11. OLDLNBOOM , 111 het boca»l 9 &apos;IQ m\\- O W 9 yÖENfIDAG VaiX DONDERDAG 28 KN 29 NOV. 1866 &apos;«koopen eeno belangrijke partij op- en onopgemaakte PEI_-TERf«JEM9 &quot;wirhij ruim 500 koopen Halikragen, Boa&apos;s. Ha-ndmoffen. Manchetten ï? Voetonzakken. 20Ü Loepen SCHAPENVAf&apos;.UTEN, eene partij HiHOUTSVEE-.EN , KEEMLEOEU en Sponsen. 21KJ koopen f,&apos;»IIE--I.it,a&apos;BKEI.!&apos;&apos;.N en Voeriiigzijle, 150 koopen glacé-, Zee...- I ?d«ren en andere UANUSCHOENEN, eene paity _***!%. Bieteis, Scbuiierwerk en andere WINKEI.««E»fcKE3&gt;, l_ koopen Stearine-, falmitme- en PE&apos;l&apos;fitOl.EliMKAAlihtN, &amp;&apos;Se QuTncallerien, ïö kisten KINWEKSPEEI.GÜE» eneemge alles alkomsüg uit ecu gehkwideerd Maga&gt; hier ter Stede. Beiigtiging uitsluitend T^,.-,-.-i-mn*. *tAANDAG l&apos;-N DIiNG-SDAG 26 EN 27 NOVEMBER. vijgtitioii te bekomen bij bovengonoemde Makelaars. (26&apos;JS.I j ¦tlllEMlfi VERBiTERDB ALIZARIHSKT &apos;&quot; volkomen vrij van zuren, .oodat do Stalen Pennen er niet door , ;orden aangedaan-, zij vloeit gemakkelp nit de pen, is bij den aan- { •ailg niet zCo bleek als andere Inkteoorten en verandert zeer spoedig PM schoonste zwart. Zij verdikt niet, noch in de Pen, noch in den &quot;Jkoker en beschinnnelt nooit. ?.-,. n ... » Ondanks hare vloeibaarheid is deze Alizarin Inkt tevens voor Copieerb}S uitmuntend geschikt. •&apos;¦&apos;__ 1 rijs (10, 40, 30 en 80 Cents het glazen lonnetje. . IVoodc en Blaauwe Inkt, &quot;tillant van kleur en goed vloeibaar, het Flcschje 20 Cents. ¦Jk zoo gezochte GILIOTTSCOHKESPONDENTIE PEN?tr\ K*5* 38&apos; i, N°. 417, en N&quot;. 0.l IS in V-i gros-doosjes gepakt, zgn voorhanden. , , , _ -^- ¦, ,„,_-., •-^_ YEKKOOPHÜIS en de bekende Depots. (27075) &quot;KASTELEIN. .r^en vraagt tegen 1 Mei 1867 in de Groote Sociëteit te Almelo, lao ie!en tillende: een geschikt KASTELEIN, d«.tegen Taling eener iaarlijksWie huur, behalve vrije woning, a de voor- Sa |S die deJSoeieteit oplevert. Inclinereuden gelieven.nch &gt; alsnog niet in persoon, maar met ranco brieven, onder bijvoe!&quot;£ van attesten van goed gedrag en bekwaamheid, voor 20 Jau*ri3 18(57 aan te uwldeu aan de Directie. (26802) J? TTE MÖIWPi&quot; *e»ttEVENTI-n KMIBNASCH TAPIJT, eerste kwaliteit „, * kleuren modern Medaillon met randen en hoeken, zoo goed tof,ni«OW, lang 7.85 Ned. Ellen, breed 5.30 Ned. Ellen, tot verjSt^f-Jen urii-T Te zien en te bevragen b.j de Heeren NEELJJKR &amp; ZOON , Nieuwegracht, te Utrecht^ (26853) ITAUAASSCUOF DDMt MttttlDDffl. &gt;^ordt gevraagd iemand die in bovengenoemde wetenschap gron-2* ONUEHUIiAT KAN GEVEN. Opgaaf van naam, woonplaats »,; -^uditiëu wordt met franco brieven ouder het motto • Ji c. ckfiS? ingewacht bij de Boekhamhlaren IPENUÜÜB &amp;VANSEL-55. Damrak H. 1611, alhier. (269!)3&gt; Nt «p ToJrdeelig« voorwaarden TEU OVERNAME aaiigebo- SSi een winstgevende «ALANTEHIëWIKKEI&apos; , dadelijk ot fte&apos; Mei 18Ö7 te aanvaarden. Het huis tegen billijken prijs te huur. ff&apos;fankeerde brieven worden ingewacht in den Boekhandel van lL?0HOONEVELD &amp; ZOON, Beurwteeg, E 188; alhier, onder liet °.ttu: Oa 1 a 111 er i e 11. WW i M&apos;jiliCFACTCilElï. fe**» Grossier in Manufacturen vraagt met primo Janno.ru e. k. st? .&quot;&quot;ONGEEING van fatsoenlijken huize , die eene goede hand »,; W, vlu-j* rekent en de Hoogdnitsche taal kan copieeren tegen |„ ot van eenig salaris. Brieven franco, adres onder lett. B. X., Handelsblad. «70»t» HH. KOTARIS3EN EN AMBTENAREN D\i\i lIÜGISTIUTIE. 6ROOTE PRIJSVERMINDERING. i) 3 9 m-i-c lenen Jaafgaingeti van cic AI)VIE/JL\ «aiet SA&apos;ied van Zegel, Registratie, Successie, Hypo*A*eken. Nota- CJ e° Burgerlijk liegt. Handschrift, euz., door W. DE GEL DEB, Caen afgeleverd voor de uiteet geringe som van jlB in plaats iV-49.50. , , O wei&quot;ige complete stellen van de 9 jaargangen worden aan de C^Wgenden afgeleverd . terwijl aizonderlgke Jaargangen met t W den vollen prijs zijn te bekomen Men erlangt luerine.de sil. v?&apos;ledigwerk dat jaren lang zijae waarde behoudt daar de jiit- Ve &quot;Joor den dood van den Heer DE GEL DEB is gestaakt, Tiel De Uitgever, ftGü2*i)&apos; 11. C. A. CAMPAGNE. &quot;~&quot; VOOR INSTITUTEN * VAN GOOR, te Gouda, heeft in de voornaamste verkrijgbaar gesteld, elk {tgfn den buitengewoon goedkoopen prijs van ƒ 1.70, ingeperst linnen , de navolgende NIEUWSTE Vi OOROEN BOEKEN vak: v JAEGER» als: Nouveau Dictionnairc dc Poche, ¦*„ Pfancaii-Hollandais #• HollandaiB-Fran?als. SKQÜE VEEL VERBEÏEJJDE EN VERMEEBÜEEDE DRUK. Neues Taschen-Wörterbueh TWpv, Dent»cli-Holl)i»ji80h und Holllindisck-Dcutscri lVEEDE VEFL VEHI3ETEKDE EN VERMEERDERDE DRUK. C,&apos;e beknopte, iniar toch woordenrijke en tevens zeer net vi)tge. «0mlil! WOOjIdENBGEKEN bevatten ruim 700 in twee Kolommen Ci&quot;1!8. doch net gedrukte Pagina&apos;s, arm zeer volledig en leveren 1» „ d,lon tot groot gemak en nut van den Leerling de aanwijzing van ¦«•lachten aer zelfstandige naamwoorden voor beide &apos;ialeu, (iiixn)</p>
</text>
