<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 23 Nov. De staat der bank van Engeland over de week eindigende Woensdag j.1., heeft de gunstige verwachtingen, welke men daarvan koesterde, nog ver overtroffen. De vermeerdering van bankbilletten in reserve bedraagt niet minder dan £992.000,&apos;zoödat deze post geklommen is tot £ 8.800.000. Het bedrag aan munt en muntmateriaal is £ 17.752.914, toonende aldu3 eene vermeerdering van £ 608.307. De rekening-courant der schatkist is vermeerderd met £ 685.071 en die van particulieren mst £ 748.222, do portefeuille met £123.548. De in omloop zijnde bankbilletten zijn met £332.530 verminderd. Bij algeheel gebrek aan vraag voor uitvoer is het aangebragte goud voor een groot gedeelte in de bank van Engeland gevloeid, en wel tot een bedrag van ca. £ 543,000. Aangevoerd zijn: £ 469,323 per Ripon (overland van Australië); £ 20,000 per Peruvian ; £ 30,000 per Hecla; £54 600 (gedeeltelijk Mexikaansche dollars) per City of Paris, en £81,500 per Deutschland, de vier laatstgenoemde van New- Vork. Verzonden werden £ 68.000 per Peluse (via Marseille) naar Alexandrië.</p>
	<p>De omzet in zilver is van weinig belang. Voor het vasteland werd gedaan tot 6013/ig a 607/8 p. per ons standaard, zijnde dit de tegenwoordige notering. Per Peluse werd voor een bedrag van £ 48.000 naar Indie en China verscheept. Mexic. dollars blijven onveranderd op 593/ s p. per ons. Een klein bedrag is uit New-York ontvangen en de Eugenie is te St. Nazaire aangekomen met £ 164,000 voor Engeland, maar deze som is nog niet te Londen ontvangen. EngelscLe fondsen openden vast en i/g pCt. hooger voor Gecons., welke verhandeld werden tot 90 a i&apos;8 contant en 88i/8 a 6/g exdiv. op tijd; maar later was de stemming iets flaauwer. Gereduceerde3pCt. 87VaaS/4 en nieuwe 3 pCts. 875,s a s/4; Schatkistbilletten 1a 5 sh. premie; Bankactiën 248 a 250; Indian Stock 213 a 215. Buitenl. fondsen over het algemeen vast, met uitzondering van Spaansche Passive, welke gedaan zijn tot 207/8 a 2 O/g en dito Certificaten, welke verhandeld zijn tot 133/4 a 14. Italiaansche van 1861 553/ s a Üf, Mexic. 181/4 a 1/2; Egypt, 84 a 86; dito tweed e uitgifte 84 a 86; dito van 1864 83i/2 a 841/2; Peru 69 a 71; Turksche 5 pCts. van 1865 337/8 a 34&apos;/8; nieuwe Russische leening 2 a 21/4 premie. Atlantic en Great Western Railway-Debentures 59 a 60 ex coup., Consolidated Mortgage Bonds op 431/4 a 433/4 ex coupon. Spoorweg Antw.-Rott. £ 88/4 a 9; Rijnspoorweg £ 201/8 a 20%.</p>
</text>
