<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>AMSTERDAM, 25 Nov. Kapt. E. Tellefsen, voerende de Noorweegsche brik Avance, van Osterriseer in het Nieuwediep aangekomen, rapporteert 21 dezer op 15 Duitsche mijlen afstands van Texel, gepraaid te hebben, het brikschip Thomas, kapt. Thiis, van Noorwegen naar Huil, aan boord van welk schip zich do geheele of gedeeltelijke equipage bevond van het dien dag verlaten Hngelsche etoomschip Milbank, tehuis behoorende te Sunderland.</p>
	<p>Volgens telegraphisch berigt van Vlieland van 24 dezer, is het Engelsche stoomschip Millbank, gevoerd geweest door kapt. Smith, beladen met wol en tarwemeel, zonder volk op Vlieland gestrand, en zal weg zijn. 60 Balen Tarwemeel en 4 balen Wol zijn aldaar aangespoeld. [Volgens bovenstaaud berigt van kapt. Tellefsen, is de equipage geheel of gedeeltelijk door kapt. Thiis, voerende het schip Thomas, gered.] — De schepen Tietje, kapt. G. L. Visser, van Geestemunde naar Groningen, en Trientje, kapt. A. J. Feddes, van Steinhausen naar Antwerpen, zijn den 20stcn Nov. te Heppens binnengeloopen. CHRISTIA.NSAND, 16 Nov. Het schip Sarah, kapt. Pencock, van Rotterdam naar Seaham bestemd, hier binnengeloopen, heeft geene schade maar onklare pompen. CAROLINERZI JL ,20 Nov. Men berigt dat het schip Vrouw Trientje, kapt. Haak, van hier naar Rhanderfehn bestemd, 15 dezer ten zuiden van Baltrum is gestrand. De equipage is gered. ALLINGE, 16 Nov. De kof Vlinder, kapt. ie Jongo, van Dantzig met eene lading hout vaar Veendam bestemd, is heden lek hier binnengeloopen. GUAVESEND, 22 Nov. Het stoomschip Olga, van Harlingen naar Londen bestemd,&apos; dat op 17 dezer in het Onde Vlie aan den grond heeft gezeten, is heden hier binnengeloopen. NEUZEN, 22 Nov. De schoener Guiding Star is gisteren hier ter reede aangekomen, na voor Vüssingen de ankers te hebben verloren. Gedurende den afgeloopen nacht heeft het schip voor een werpanker gelegen en is heden ochtend van een anker voorzion, waarop het de reis naar Rotterdam door het Zuid Bevelandsche kanaal heeft</p>
</text>
