<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOROLOGIEHf/%KËRS, hun Vak grondig verstaande, van Goede Getuigschriften voorzien zijnde, VAST VVEUI4 begeerende, vervoegen zich in Persoon of Franco Brieven bgj. WENK en CO., Noordblaak te Rotterdam. (27074) iooo ** o,a*!_:* worden als een bewijs van erkentelijkheid gegeveu aan diegene, did, eene VASTE BETRE!IKI.\&lt;; bezorgt van 1 MILLE aau een gewezen Gezagvoerder op de (jroote Vaart, ziinde de moderne talen en administratie magtig. Adres franco onder letter K. bij den Boekbandelaar H. T. HEN DRIKSEN, Hoogstraat te Rotterdam. (26227) TÉITOVERHAME wordt door gevorderden leeftijd in de Provincie UTRECHT aangeboden: Eene in volle werking zijnde STEENKOOPEKS. en MET-BELAAHS-AFEAI E, welke een goed Burger Bestaan oplevert en voor meerdere uitbreiding bijzonder geschikt is; een groot Kapitaal wordt niet vereischt, daar een gedeelte der Koopsom als lste Hypotheek er op kan gevestigd blijven. Belanghebbenden adresseren zich met Franco Brieven onder de Letters A. Z. B. bg den Heer H. MOLEMANS, Makelaar, G 352, te Amsterdam. (26385)^ Hot OI&apos;OEIIWETNr.UE GANZENBORD verschijnt heden in eon NIEUWERWETSE» «EWAAB , met geheel NIEUWE , KEURIG GETEEKENDE VIGNETTEN, fraai gekleurd en op mooi, zwaar papier. Prijs 40 Cts. Bij G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, die mede nitgeeft HET M. MCOLAASSPiL !?&amp; 40 cenk &lt;imm Uügave van IX li. CENTEN, te Auislerd&apos;im. VOOR MEER DAN ÉÉN LEVEN. EEN TWAALFTAL LEERREDENEN VAN Br. _£. E.AUIIIL¥-ABP. Prijs : ƒ a.GO s Gcbonder. ƒ 3. INHOUD : Een oude Geschiedenis, maar altijd weer nieuw. — Het beste gezelschap. — Ons wonderbaar maaksel. — Oude adel. —; Dood en vergetelheid. — Niet ik. — Bij God. — Bloei bij verval. — Onder weg terwijl &apos;t dag wordt. — Het zion naar den Hemel. •— Mislukte torens. ¦— Christus&apos; geest Christus eore. (26601) VOOB m JEUGD VERSCHIJNT HEDEN: DE WOMRB4RE AYOHÜBEN VAN DEN RIDDER DON QÜIGHOT VAN IrïCNA EN ZIJN SCHILDKNAAP SANCHO PAUTSA. In 20 groote fraaigekleurde, uitmuntend, karakteristiok en aller* geestigst, door J. \V7 A. HILVERDINK geteekende platen, voorstellende 38 Tafercelen uit het leven van dien amntuurtijktn Ridder met zijn hoddicen Schildknaap, benevens de historie op rijm. Formaat groot in kwarto. Prijs ƒ 1.80. Bij G. THEOD. BOM, Kalverstraat, £ 10, te Amsterdam, en i&apos; in de meeste Boekwinkels voorhanden. Aanvragen en gilden in postwissels of postzegels franco. (28628)^ &quot;aiMiïf&apos;Pt,p*&quot;&lt;Q*t™°mM&quot;&quot;&quot;aa&apos;M^^ 9 Verschenen: 9 De Derde Dralt -4 VAN 8 de VERMAKELIJKE (Nederduitscbe) SPR AAKKUNST, \ Q dooi&apos; een Lid van de Academie, \ met ILLUSTRATIEN van C. VERVEER. Prgs ƒ 1.80. _\ Alom verkrijgbaar. (27079) B /gTmi»gnnnTOmmCTTiTnTTOfCT^^ ï&apos;.ij MAKTINUS MIJIIOFF, ie KGr,.vi-:i!ia^, zint hot licht&apos; lALEISGHE SPRAAKKUNST, uoon D?. J. PIJNAPPEL Gz., Hoogleeraar te Leyden. Gr. Bvo. Prijs/1.90. geograpbÏ» &quot;val &apos; iiïiikndsch indie, door Db. Jl. PIJNAPPEL Gz. Gr. 8.0. Prijs ƒl.BO. (27078)</p>
</text>
