<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AMSTERDAM, Zondag 25 November.</title>
	<p>Een der Iransche efficiense dagbladen (La PtUrit, behelst oene beschouwing, waaruit men kan opmaken, dat de Fransche regerinl meer weet omtrent de Mexicaansche aangelegenheden dan zij zegt e» dat er werkelijk eene katastrofe ophanden is. Het stuk is, als naar gewoonte, zeer omzigtig gesteld eu men moet dikwijls raden naar de juiste beteekenis van eeue zinsnede. Na te hebben gezegd, dat de onzekerheid thans wel spoedig aan een einde zal zijn en meu tot hede» ïnets meer weet, dan dat de Keizer naar Orizaba vertrok, terwijl omtrent de beweegredenen tot die reis niets met genoegzame zekerheid bekend is vervolgt het blad aldus: *Wij meenen echter te weten, dat particuliere brieven, met de jongste pakket aangebragt, omtrent den geheelen toestand, omtrent den indruk door de gebeurtenissen op het hof gemaakt, om kort te g-an, omtrent de soort vau crisis, welke opde laatste datums bestond, bijzonderheden nebben medegedeeld, welke voorzorgsmaatregelen konden wettigen iv den geest, als door de Amerikaauscbe telegrammen werd aangeduid. Men heeft dus reden te hopen, dat oe toestand volkomen duidelgk zal zijn geworden in de dagen, welk» sedert het vertrek der stoomboot verliepen en dat de volgende depêches ons het eindbesluit van Keizer Maximiliaan zullen doeu kenner. Wat de gevolgen van dit besluit betreft, gelooven wij, dat all» van te voren is berekend en men dus zich aangaande onze land_liedei&gt;&gt; noch omtrent onze troepen bezorgd behoeft te maken, in geval va» een troonsafstand. Maatregelen, genomen met de snelheid en zekerheid waardoor alle besluiten der vertegenwoordigers van onze belangen zich voortdurend hebben gekenmerkt, zufieu de verwairinsf weteu te voorkomen, welke het gevolg is van het ophouden van he keizerlijk gezag eu de onmiddellijke instelling voorbereiden van ecu nationaal gezag, tegen over hetwelk de Fransche vlag tot op de« laatsten dag haar prestige zal behouden.&quot; Wij merken op, dat de PtUrit voortdurend allo gedachte aan eea troonsafstand heeft verworpen ; het blad wikte niet het voor en tege» der berigten, welke dienaangaande werden vernomen; het bepaald» zich er niet bij die tijdingen, gelgk behoort, te onderwerpen aan eer.fr scherpe kritiek, maar het wilde van de mogelijkheid van troonsafstand niet weten. Thans wordt die mogeijkheid wel degelijk onderste.d en zoekt men de bezorgdheid van het publiek te doen bedaic» door beschouwingen, omtrent de gevolgen dezer gebeurtenis. Tege» die beschouwingen, op zich zelf hebben wij niets; de Fransche regering zal wel zorgen, dat de veiligheid harer onderdanen voldoende wordt gewaarborgd ; zij zal waarschijnlijk wel verpligt worden verder&apos; te gaau en te zorgen dat zij, die zich op aanmoediging der regering met_ deze onderneming inlieten , worden schadeloos gesteld voor at verliezen, welke zij ten gevolge van hun goed vertrouwen mogte» lijden. Maar waartoe zulke beschouwingen, indien men reden heeft, om W gelooven , dat de jongste berigten zullen blijken onwaar te zijn? E* heeftmen die reden niet, dan kan het bijna bijna niet anders ofd» regering althans moet redenen hebben, om het tegendeel aan te nemen- De Fransche regering toch behoeft de plannen van de regering def Unie niet het eerst te vernemen uit de dagbladen; zij moet van di« plannen tot op zekere hoogte vroeger en naauwkcurieer kennis hebben gedragen dan het publiek. _ Bovendien verandert de algemeene toestand van een rijk maar nie&apos; in een paar dagen. Indien het Mexicaansche keizerrijk thans inderdaad hopeloos staat, dan was dit reeds vroeger voor de Frausche regering geen geheim. Ten slotte vallen de geruchten omtrent de algeheel* mislukking van »de gewigtigste onderneming gedurende mijne regering&apos; juist zamen met de zending van de Castelnau, en de regering wist natuurlijk van welken aard die zending was. Waarom dan tot heden gezwegen? Do tgd moet het leeren; W)J: weten de oplossing dezer raadsels niet te geven, ten ware het de«e zij: dat de Fransche regering zich schaamde te erkennen, dat de gf heele zaak door daar werd opgegeven en zij thans in overleg met de&apos; Unie bezig is, het gezag te herstellen van den president, dien meo eerst, met opoffering van schatten in goed en bloed heeft verdr Men herinnere zich namelijk de min of meer raadselachtige uitdruk?&quot; king van do Patrie over de instelling van een «nationaal gezag &gt; zoodra dat des Keizers zon ophouden. Vóór deze onderstelling pleit, onzes inziens, eenigermate het gasteren ontvangen telegram uit New-York volgens hetwelk Shermf.n e&quot; Campbell zich begeven naar Vera-Cruz, dus naar eene haven in d» magt des Keizers, althans der Franschen. Daar kunnen zij Juare&apos; natuurlijk niet ontmoeten, tenzij met goedvinden of misschien raf behulp der Franschen. Er tegen kan worden aangevoerd, h etgeen w Fransche dagbladen mededeelen uit brieven van Vera-Cmz, dd. 26 O&quot;1&apos; Daarin wordt gezegd , dat de commandant van het Ooutenrijkscbjj fregat Dandolo (met dit schip zou Keizer Maximiliaan volgens $ berigten vertrekken) de machine uit elkander had doen, nemen, &amp; alvorens in de hoofdstad om orders te hebben gevraagd. Het scb&apos;r kan dus niet binnen kort zeo kiezen. De Messager Erttnico-Améric1»*, echter maakt gewag van ecu gerucht, luidens hetwelk de Kei«eI zich niet zou msehepen op de Dandolo, maar te Vera-Cruz de a»K komst afwachten van de korvet Elisabeth, welke onlangs uit Tric91 vertrok.</p>
	<p>Verder bevestigt het bovenbedoelde telegram de aanhouding »** Ortega, welke reeds vroeger was gemeld en het spreekt nogmaals v»&quot; de plannen van den minister vau financiën der Unie, betreffende &amp;&quot; hervatting der betaling in specie. Het is ons ontgaan in hoevert9 hij daartoe nog eene afzonderlijke magtiging behoeft van het Oongre8&apos; Vvij meenen, dat die onnoodig is en dat de minster er toe z»&quot; kunnen overgaan, indien do gesteldheid der financiën het veroorloof11- Uit den gisteren deor ons medegedeelden staat der schuld zal ti&gt;cV intusschen hebben bespeurd, dat wel is waar het ministerie zeer ge&apos; gelukkig is geweest, niet slechts wat aangaat de vermindering -r*eJ. schuld, maar ook in zrjne pogingen, om aan -die schuld den nii&quot;6 bedenkelgken vorm te geven, doch tevens dat er nog eene zeer aa&quot; zienlijke hoeveelheid papieren geld in omloop is. Gesteld al hetge«ï in de tegenwoordige omstandigheden inoerji.lijk is na te gaan, d»( het verkeer deze hoeveelheid papiur kan blijven gebruiken, dan v°&amp; zou het plan, dat men den minister toeschrijft, niet kunne&quot; worden verwezenlgkt, eer er een veel grooter bedrag aan goud J&quot; kas is dan thans. Men zal zich herinneren, dat hem het voorneme» werd toegeschreven de betaling in specie af te kondigen, zoodr» een vierde van het bedrag van het omloopend papier in meta»1 voorhanden was. Afgaande op de ondervinding der gewone banke» en in de onderstelling, dat het papier in omloop niet te groot i* voor de behoeften van het verkeer, meende men mot dit bedrag te kunnen volstaan, om de aangeboden billetten behoorlir te kunnen verzilveren. Ongerekend de billetten der banken is ef echter nog voor meer dan 566 millioen papier in omloop en de W taaivoorraad bedraagt nog slechts 70 millioen. Eer zij tot het begeerde cijfer is aangegroeid, zullen dus nog eenige maanden vr-rlo0&apos; pen, hetgeen bij de bekende voornemens van den minister ni et oD&apos; wenschelgk is, daar eene plotselinge daling van het goud-agio vo&quot;» het verkeer zeer gevaarlijk wordt beschouwd^ en men het beter acht, d»[ de prijzen met langzame overgangen weder tot het natuurlijke P&lt;&quot;j geraken. Voorstellen aan het Congres kunnen echter betrekM hebben ol op conversie van een gedeelte der vlottende schuld, °l ook op eene magtiging om de hervatting der betaling in Bpecie root&apos; eerst te beperken tot enkele gedeelten van het papieren g_ Ook van zulk eene uitvoering van het plan werd namelijk in &quot;&gt; Amerikaansche dagbladen melding gemaakt. Men zou zich eers&apos; bepalen tot verwisseling in specie van een zeker aantal billetten&apos; aan te duiden door opgaaf der seriën van uitgifte, of door de nol&quot;&apos; mers der stukken, en al naar mate dit een gewenscht gevolg had, de» maatregel voorzigtig verder uitstrekken. In dit geval zou men natuurlijk spoediger tot betaling in specie kunnen overgaan. | Het rescrip aan den Hongaarscben Landdag, zal blijkens een gisteren ontvangen t*&apos;e&apos; gram, Donderdag a. s. in behandeling komen. Het telegram zeide teven9&apos; dat de partij van Deak geene afzonderlijke discussie daarover &apos;,e* gwit, maar de afgebroken werkzaamheden onmiddellijk wil voortzetten. Het eerste gedeelte van dit berigt zal dus waarschijnlijk aldus moeten worden gelezen, dat Donderdag a. s. omtrent de vraag zal Werden beslist of het stuk afzonderlijk in behandeling zal worden Benomen. In verband met deze zaak zijn de volgende herinneringen welligt niet overbodig. Toen op S Maart jl. in het koninklijk rescript von dien datum de Hongaarsche Landdag werd aangemaand, °m de zaak der gemeenschappelijke aangelegenheden zoo spoedig mogelijk af te doen, benoemde dit ligchaam daartoe eene commissia ran 67 leden, welke weder aan eene sub-commissie van 15 leden het opstellen van een ontwerp opdroeg. Dit ontwerp werd op 25 Junij ter tafel gebragt eerst in de sub-commissie en (daarna in de eigenlijke commissie en aangenomen. Daags daaraanvolgende werd de Eanddag verdaagd. Dit ontwerp nu, het dusgonaamdo //ontwerp der vijftien&quot; wordt in het jongste rescript des Keizers bedoeld en het zou dus niet ongewenscht zijn er nader kennis van te nemen. Ongelukkig is het stuk Verbazend lang en wij bepalen ons dus tot de mededeeling, dat het Reheel in den geest is van het zoogenaamde dualistische stelsel, Waarin Hongarije eenerzijds en de overige kroonlanden anderzijds als cen afzonderlijk geheel worden beschouwd. Elk deel zou zoodoende een verantwoordelijk ministerie en eene vertegenwoordiging erlangen; maar bovendien zou er nog een gemeenschappelijk ministerie zijn voor de gemeenschappelijke aangelegenheden en als vertegenwoordiging vosr deze zaken door beide deeien des lands even talrijke deputatien Worden gekozen. Deze deputatien zouden echter slechts uitsluitend -Mwinistratieve zaken afdoen; albet overige, dat tot de geraeensehap- Ijelijbe aangelegenheden kan worden gerekend, zou in de beide deeien des lands zelfstandig worden behandeld. ?Het spreekt van zelf,&quot; zeggen de dagbladen van Weenen,//dat zulk *?n plan te dwaas is om uitvoerbaar te zijn. De Hongaren weten «it ook wel, maar een van beiden: de regering verwerpt het en dan Wasschen de Hongaren hunne handen in onschuld, ef zij neemt het jjan en dan zal deze monstervertegenwoordiging binnen kort zich zoo &quot;elagchelijk hebben gemaakt, dat geen sterveling verder van geraeenscaappeiijke aangelegenheden zal willen hooren. En dit is het juist wat zij begeeren.&quot; Indien wij het telegram uit Rome, dat door de aanhaling van Woorden uit Ricasolis circulaire eenigzins \erward is, wel veistaan, dan zegt het Giomale di Roma: Er zijn twee uitersten!; zij die zeggen: de wereldlijke magt is in strijd met den vooruitgang en zij die meenen dat de Italiaansche regering de onafhankelijkheid van *£en paus dient te waarborgen. De woorden toch -/eu de regering benoort onverwijld&quot; enz., komen in dejcireulaire niet voor, en zijn met ï? strekking van dit stuk volkomen in strijd. Aldus behoort Ricasoli, Jj-c zulke stoute woorden gebruikte, tot het eene uiterste en wordt Jet andero gevormd door de vreesachtigen, die &apos;s pausen wereldlijke {&quot;agt gewaarborgd willen zien door de, Italiaansche regering, üer&quot;J&apos;-i. zou men zeggen, neemt het Giomale den toestand aan, welke ti°or stipte uitvo.rmg der September-overeenkomst zal worden geschaï&apos;(:&quot;. .*n verwacht het, dat het pauselijk gezag zal duren ook zonder door JOdere overeen-komsten gewaarborgd te zijn. Men zou zich dus te jjotne schikken. Dat in elk geval de spanning tussehen Rome en *&apos;orence op dit oogenblik niel groot kau zijn, schijnt te blijken uit «ot berigt, omtient de onderhandelingen over voorzieniug der vacatures in de Italiaansche bisdommen. Uit Engeland wordt berigt, dat er onderscheidene Fenians zijn ?a&apos; gehouden. Er waren dus weer pogingen tot opstand , maar blijkbaar is de Engelsche regering op hare hoede en kan men verwach**jji dat deze nieuwe poging afloopt als de vorige. Het ware te wen- Schen, dat door horitel der lersche grieven zulke pogingen voor -B°ed onmogelijk worden gemaakt. indien de berigten over Triest ontvangen waarheid bevatten , dan *f*mt do gisting in Griekenland op bedenkelijke wijze toe. Het is m«t onnatuurlijk, dat nnn daar de volkomen bevrijding der CandioÏPI) wenscht, maar wijzer zou het zijn, indien meu eerst zijn eigen &quot;uishoudeu regelde, eer men zich met dat yan anderen gaat bemoeijen. —•aaacKß-cms»&quot;&apos;&apos;</p>
	<p>.2. M. heeft benoemd tot ridder der orde van de Eikenkroon den 21*«r S. Lankhout, lithograaf te &apos;s Gravenhage. *• Jl. heeft herbenoemd den Heer J. A. Nolet Wzn., wiens tijd Van zitting als lid voor de directie van het vrij-entrepót te Schiedam met &lt;; jiUi_ iBf,7 eindigt. — Benoemd tot commissarissen van politie 0 Rotterdam O v. d. Maaren eh «f. Ludolph, mét bepaling, dat laatst- Keiiacmde vaar aanleiding van het koninklijk besluit van 10 Dcc. 1854, r* • 48, waarbij hem reeds de titel van commissaris vau politie werd zieend, zal worden aangemerkt als de oudste in rang der comuiis- vvv policie aldaar. — Eervol ontslagen den Heer P. Hoff&apos;¦w.l&apos;&apos; °P di0113 verzoek, als directeur van het postkantoor te Winters¦iliJ f behoudens aanspraak op pensioen. — Benoemd tot ontv. der r- «el. en ace. te Borne den Heer G. W. F. G. Callenfels.</p>
	<p>Heer A. Stokmans i? bij koninklijk besluit van 21 dezer, be&quot;tjiifl tot burgemeester der gemeente Putte en niet Rutte , zoo als *J Staats-Courant van 23 dezer is gemeld.</p>
	<p>*¦*,¦• minister van binnenl. zaken heeft, met wijziging zijner besehik*l&quot;Ren van 24, 27 en 31 Oct., 6, 8, 10, 14, 15, 17, 20 en 21 Nov.jl., Hst&apos; i&apos;° artt- i en 2 c&apos;er koninklijke besluiten van 20 Dec. 1865 en J\ Jan. 1866 van toepassing verklaard op dc gemeente Stoutenburg, 2»--Wonrewoerd, Geldermalsen , Culemborg, Beesd, Blaricum, Laren, Watergraafsmeer en de kavels 28, 29 eu 30 van sectie E, kavel 21 &quot;u sectie L, kavel 13 van sectie RR en kavel 11 van sectie J (alles oigens de poldcrindccling) der gemeente Haarlemmermeer; 2°. art. 1 7*o het koninklijk besluit van 20 Dec. 1865 op nieuw van toepassing .--&apos;-&apos;klaard op de gemeenten Oud en Nieuw Mathenesse, Muiden, Slo- J&apos; en Rhijusburg, en niet langer van toepassing op den Schouw&quot;&quot;ckerpolder in de gemeente Heemstede.</p>
	<p>, De minister van financiën heeft ter kennis gebragt der belangheb&quot;enden, dat blijkens cene mededeeling der Belgische postadministratie .?* dienst der stoombooten tusschen Antwerpen en New-York tijdelijk ,8 gestaakt. De verzending van brieven en drukwerken, bestemd voor ]¦!? Ver. Staten van Noord-Amerika, door middel van de bovengemelde &apos;lenst over Antwerpen, zal dus tot nadere aankondiging niet kuunen #,aat_ vinden.</p>
	<p>Oe Staats-Courant bevat de volgende opgaven betreffende den veetyphus Tftic de week, beginnende 11 Nov. en eindigende 17 Nov.: In de prov. &apos;aid-Hollaud: Aangetast 509 Tundereu, 50 zijn gestorven, 409 afge. &apos;aakt en 7 hersteld, terwijl er 37 in behandeling bleven. Sedert &apos;°t uitbarsten der ziekte zijn in die provincie 62,642 runderen aan- Xl * &apos; Wilai&apos;vall 26,587 stierven, 12,959 werden afgemaakt, 22,987 ersteldeu en 109 nog ziek zijn. ¦Nosrd-Holland : Aangetast 118, gestorven 10, afgemaakt 108, hersteld \TJ.n&gt; neg ziek geen. Sedert het begm der ziekte aangetast 2678, gestorven •«•afgemaakt 1280, hersteld 760, nog ziek geeu. „ Utreelit: Aangetast 968, gestorven479,afgemaakt2B6, hersteld 204. wlert het begin der ziekte aangetast 21,962, gestorven 11,630, afgemaakt &apos;*», hersteld 8069, in het geheel nog ziek 534. ¦jttecapitulatie : Aangetast van 28 Oct. tot 3 Nov.: Zuid-Holland 494, ¦yOerd-Holland 51. Utrecht898, totaal 1443; van 4 Nov. tot 10Nov.: &apos;.&apos;&quot;W-Holland510, Noord-Holland 38, Utrecht 1003, totaal 1551; van &apos;_ï+,t &apos;7 Nov.: Zuid-Holland 509 , Noord-Holland 118, Utrecht 968, *otaal 1595.</p>
	<p>, Het eerste eoneert van dit saizo-n der maatschappij Felix Meritis Ur&apos;11- plaats. Als solisten traden op Mej. Anna Mehlig, -%u,niste uit Stuttgart en de Heer Genevois, tenor van de Fransche opera ie &apos;_ Gravenhage. De pianiste droeg voor het Es-dur, concert *-&quot;i Beethoven, een fantaisie van Chopin&apos; eu de bekende concertwals ,an Liszt, over thema&apos;s van Gounod&apos;s Faust, door Hans van Bulow &quot;e* eerst alhier in het openbaar ten gehoore gebragt. Mej. Mehlig „Mit veel talent. Een zuivere aanslag, een brillant spel, dat zoowel J.kjas.Meke als in moderne werken voortreffelijk nitkomt, een spel jj&apos; leveu en gloed staan deze verdienstelijke artiste in hooge mate v&apos;n dienste. De toehoorders die wij talrijker zouden hebbeu gewenscht, T«ten blijkbaar met het spel van Mej. Mehlig ingenomen en gaven °ör vele toejuichingen hunne tevredenheid te kennen. De operaj/r.-ger Genevois is beter op het tooneel, dau op een concert te huis. -ó&apos;-lae intonatie was voornamelijk in zijne beide eerste aria&apos;s te laag. onder directie van den Heer Joh. J. H. Verhuist, voerde &apos;dl* l!e derde symphonie vaa Mendelssohu . en twee ouvertures (L - ,,?.**.) van Cherubini, en (Egmont) van Beethoven. Met veel kracht ¦J&apos;njne nuancering werden alle nummers wedergegeven. De opvat&quot;o der ouverture Lodoiska was voortreffelijk.</p>
	<p>*. j er herinnering der feestviering in het Park bij gelegenheid ïvan -,-*-¦* &apos;-5-jarig bestaan der Maatschappij Caecilia op 2 Febr. door de ?*«n , genoodigde toonkunstenaars en dilettanten, is door den Heer ¦j&quot;- de Jong eene fraaije penteekening vervaardigd en door hom aan Jl3&apos; bestu,&apos;ir vereerd. Met genoegen hebben wij dit werk bezjgtigd , Jjat 10£ veru&apos;ient, zoowel wegens de conceptie als de uitvoering, die ?et,]igt van o-ooien moed en onverdroten ijver. Het slalt voor een vf&apos;-&apos;Pel niet ten voorhang gesloten, bewaakt door twee leeuwen, het 1 &apos;a&apos;&apos;rl. en Amsi/erdamsche wapen vasthoudende. Boven den voorlig het portiek vs.&quot; den tempel, waaruit verrijst de maagd Caecilia, &quot;oor btralen omgeven en omringd door engelen en wolken. Voorts *&apos;¦})« het stuk met de i_amen der oprigtes de HH. Hansen, Stumpff &apos;° van Bree en met die der HH. Prof. A. D. Loman, J. Stracké, J. Ed. Stumpff en J. Ed. do Vries. Bovendien zijn de namen van leden eu genoodigden op den voorhang vermeld. Hoc hoog onze landgenoot, de bekwame pianist Willem Coeuen, in Engeland geschat wordt, bewijst het volgende uittreksel uit de Illustraled &apos;London News en uit de Musical, World. Laatstleden Maandag maakte het optreden van den pianist W. Coenen op het concert van Mr. Mellon een buitengemeenen indruk. Hij speelde Liszt&apos;s Fantaisie op een Hongaarsch thema zoo voortreffelijk, dat aan het bravo-gejuich geen einde kwam, en de kunstenaar tot eene herhaling werd uitgenoodigd. Daar zich hierbij eenige stemmen voegden, die eene uitvoering wensehten van zijne fantaisie op twee nationale liederen, zoo populair geworden door de voordragt der pianiste Mary Krebs, werd hieraan door den kunstenaar voldaan. Zoo uitstekend was zijn spel, zoo geacheveerd en gevoelig tevens, dat hij zich genoodzaakt vond, om aan den algemeenen aandrang te voldoeu van het vermoeijende klavierstuk cene herhaling te geven.</p>
	<p>Onze stadgenooten zullen zich het spel van den trombonist den Heer Moritz Nabich, nog wel herinneren. Deze kunstenaar bevindt zich thans, na eene elfjarige afwezigheid weder in ons midden en is voornemens in de hoofdstad en elders in ons land concerten te geven. Welk een verbazenden indruk het spel van den Hr. Nabich steeds op zijne toehoorders te weeg brengt, bewijst het volgende; overgenomen uit een verslag van een concert in dcii loop van dit jaar te Dresden gegeven. //Men weet bij dezen kunstenaar niot wat men het meest moet bewonderen of de zekerheid en juistheid, waarmede hij zijn schuiftrombone weet te behandelen öf de virtuositeit en glans die in zijne voordragt zoo schitterend uitkomen,&quot; enz.</p>
	<p>Luxemburg heeft een zijner voornaamste staatslieden verloren, den Heer Jacques Wilmar, staatsraad, die in den nacht van 19 op 20 dezer, in den ouderdom van 77 jaren, is overleden.</p>
	<p>Een uit Messina overgeseind telegram van 23 Nov. jl. berigt, dat Mw. Sloet, geb. Visscher, de echtgenoot van den afgetreden gouverneur generaal, dezer dagen op hare terugreis per mail is overleden. (N.R. it.)</p>
	<p>GOUDA, 24 Nov. Naar men verneemt is Donderdag van het garnizoen alhier een detachement van 40 manschappen uitgetrokken naar het naburige Sluipwijk om den burgemeester dier gemeente te adsisteren in zijne pogingen om het onteigende en afgemaakte vee bij de begraving ook door het bijgieten van petroleum onbruikbaar te maken en alzoo het in deze omtrek menigvuldig opgraven te stuiten. GORINCHEM, 23 Nov. De vrouw van den metselaarsknecht D. heeft zich;heden ochtend den hals afgesneden; na vooraf de aardappelen opgehangen en de deur gesloten te hebben, heeft zij deze vreeselijke daad gepleegd, en vonden hare huisgenoöten haar in haar bloed badende. Heelkundige hulp, hoe spoedig ook toegebragt, vermogt niets. Wat de reden is van deze wanhopige daad, weet men niet met zekerheid te zeggen. * UTRECHT, 24 Nov. Heden werd ten stadhuize aanbesteed de leverantie van 160,000 stuks straatkeijen; minste inschrijvers waren voor de Luiksche keijen de Erven C. Trip alhier, voor f 12502. MONSTER, &apos;Li Nov. Gisteren avond is uit zee iv deze gemeente aangespoeld het lijk van een onbekend man, zoo men vermoedde behoord hebbende tot de bemanning van het nabij Scheveningen verbrijzelde schoonerschid Mary-Eagle. De Heer burgemeester van &apos;s Gravenhage, daarvan kennis bekomen hebbende, heeft onmiddellijk de noodige maatregelen genomen, tengevolge waarvan reeds heden namiddag de eenige van deze bemanning geredde persoon, A. Hol lstein, vergezeld van den Heer Behr, commissaris van politie te Seheveniugeu, herwaarts kwam om zich van bovenstaand vermoeden te overtuigen en het lijk te herkennen. Genoemde Hollstein verklaarde echter, dat dit lijk niet tot de equipage van gemeld schip behoord had, waardoor deze drenkeling weder als zeovele door de zee opgeworpen schipbreukelingen, ter aarde zal moeten worden besteld, zonder bekend te zijn.</p>
	<p>ARNHEM, 23 Nov. In deze provincie, en wel in de omstreken van Tiel, is de veetyphus uitgebroken. Men is hier niet zonder vrees, dat hij zich tot hier zal uitstrekken; tot heden zijn wij er van verschoond gebleven. Het is te wenschen, dat er spoedig krachtdadige maatregelen tegen verdere verspreiding genomen worden. HARDERWIJK, 23 Nov. Op 5 Dec. a. s. zal in het Nieuwediep overgaan, met bestemming naar Oost-ludie, aan boord van bet schip Willemina en Olara, gezagvoerder A. A. H. van Herwerden, eea detachement suppletietroepen, sterk 125 militairen, onder bevel van den van verlof terugkeerenden kapt. der inf. J. C. Albreeht, en het medegeleide van de 2de luits. der inf. W. O. van der Sluys Veer en A. P. A. Varkevisser.</p>
	<p>GRONINGEN, 23 Nov. Heden hebben voor de daartoe bestemde commissie uit het geregtshof alhier het notarieel examen afgelegd, tengevolge waarvan aan hen het vereischt getuigschr. van bekwaamheid is uitgereikt, do Heeren Mr. A. Hoeth, Mr. W. F. Werumeus Buning en J. C. Jentiuk.</p>
	<p>ZWOLLE, 24 Nov. In den afgeloopen nacht barstte boven deze stad ecu zwaar onweder los, vergezeld van storm en hagelslag, dat weldra wegtrok in do rigting van Wij&apos;ne en Olst. — In het naburig ambt Ommen bestaat sedert geruimen tijd seu zoogenaamde wonderdoctor, die, zonder dc patiënten te zien, geneesmiddelen toezend. Bij vonnis der arrondissements-regtbank te Deventer van 8 Oetober jl. is Adam Bemardns Lindenhovius, zonder beroep, wonende te ambt Ommen, wegens het onbevoegd uitoefonen der geneeskunde en als verloskundige te ageren, veroordeeld tot negen maanden gevangenisstraf. Bij appèl is heden door het provinciaal geregtshof in Overijssel dat vonnis vernietigd en arrest gewezen tegen genoemden Lindenhovius, waarbij hij tot drie maanden gevangenisstraf verwezen is. * OLST, 24 Nov. Heden ochtend ten ongeveer 4 ure ontdekte men brand in den molen van den molenaar Strunk alhier. De brand nam zoo snel toe, dat in weinige oogenbiikken het geheele zich daarnaast bevindende gebouw, waarin olie, enz., geborgen was, in lichten laaijen vlam stond. Asn blusschen viel niet te denken. De molen en het daarnaast staande gebouw, waarin eene olieslagerij werd uitgeoefend, werden geheel door den brand vernield, zoomede al wat zich daarin bevond. Naar men verneemt, was alles tegen brandschade verzekerd. De oorzaak van den brand is nog onbekend. * MIUDEI.BURG, 23 Nov. Heden heeft aan het locaal van het provinciaal gouvernement alhier, de aanbesteding plaats gehad 1&quot;. van het bouwen van eene woning voor den dijkbaas iv het district Langendijk, polder Schouwen; 2&quot;. het bouwen van eene woning voor den dijkbaas van den polder Burgh en Westland; 3°. het eenjarig onderhoud aan de havenwerken te Breskens en 4°. het onderhouden van den rijks grindweg nabij Axel, gedurende 1867. Van deze werken zijn aannemers geworden: van het lste perceel C Kuppers te Brouwershaven, voor ƒ2548; van het 2de perceel A. Franke te Noord welle, voor ƒ2298; van hot 3de perceel J. van Male te Breskens, voor ƒ3200; en van het 4de perceel F.F. Fermont te Westdorpe, voor ƒ 940. MIDDELBURG, 23 Nov. Het groot financieel verlies, waarmede volgens geruchten Walcheren bedreigd_ wordt door de opheffing der marinewerf te Vlissingèh en eene aanzienlijke vermindering van het garnizoen, zoo daar als te Middelburg, maakt tegenwoordig hier het onderwerp uit van bijna alle gesprekken. Uit Vüssingen is deswege reeds aan den Koning een adres aangeboden ; het gemeentebestuur van Middelburg heelt zich gewend tot den Minister van Oorlog, met dringend verzoek, dat het alhier liggende garnizoen, een depót-bataillon benevens twee linie-kompagnien, althans voor alsnog geene vermindering ondergaan moge, zoo met het oog op de geldelijke opofferingen , die de gemeente zich voor kazernering als anderzins heeft moeten getroosten, als wegens hot groote nadeel, dat de ingezetenen daardoor zouden ondervinden, welk verlies in de tegenwoordige omstandigheden zich dubbel zou doen gevoelen. Meh vleit zich, dat onder den tegenwoordigen Minister van Binnenlandsche Zaken, na zijn onlangs gebragt bezoek, spoedig en krachtig met de spoorwegwerken zal worden voortgegaan. Ofschoon de wet reeds dagteekent van 1860, is op Walcheren nog geene enkele spade gronds verwerkt, te meer betreurenswaardig, daar op de begrooting voor de Zeeuwsche lijn meer dan één millioen gulden over 1866 onverbruikt schijnt te zullen overblijven. (D.) *** AMMERSTOL, 24 Nov. Aan onze visscherij zijn in deze week 48 zalmen gevangen, gemiddeld wegende 12 kilo. Gelding onveranderd ƒ2 per 5 oneen. FIJNAART 23 Nov. Dezer dagen barstte bij den landbouwer J. A. Punt onder de paarden eene besmettelijke ziekte (hevige mate van bloed-dyscrasie) uit. De oorzaak van het ontstaan bij het eerste paard is niet &quot;bekend, doch dc overigen zijn zeer waarschijnlijk tengevolge van besmetting aangetast. Reeds werd er een zestal ziek, waarvan drie zijn gestorven, en de andere nog lijden; alle waren uitmuntende paarden; de minsten_ waren zeker ƒ 300 waard. Maatregelen ter voorkoming van vérspreiding zijn zooveel mogelijk genomen. (-Bred. Ct.) * VENLO, 24 Nov. Met het oog op de wegruiming der vesting, bestaat reeds het plan onder meer andere gebouwen, ook een nieuw telegraaf kantoor met magazijn buiten de Keulsche poort te bouwen.</p>
</text>
