<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DS LAAGSTE EDITIE VAN HET VORIG NUMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>BERLIJN, 21 Nov. (Part. Corr.) De beraadslagingen over de begrooting, welke heden in het Huis der Afgevaardigden zyn aange- ; vangen, hebben weinig nieuws opgeleverd dat vau algemeen belang mag geacht worden. Toen men de debatten zou beginnen over do openbare schuld, werd door den Heer Lasker het voorstel gedaan, om aan het Huis voor te lezen het contract in der tijd tusschen de regering en de directie van den Keulen-Mindenspoorweg aangegaan, waarmede het Huis zich ten slotte vereenigde met 139 tegen 122 stemmen. De zaak heeft echter niets te beteekenen, want toen de lieer Lasker het bedoelde voorstel deed, verklaarde hij tevens dat hg niet tegen het verdrag zou stemmen, en het schijnt dat de ondersteuners van ziju voorstel er evenzoo over denken, maar dat hij verlangde de zaak ter kennis van het Huis gebragt te zien. Zonder eenige discussie werd daarna het voorstel goedgekeurd om, teu behoeve van den Koning, eene som van 500,000 th. toe te wijzen aau het fonds van het kroontidei-commis. ; Ten einde het aantal leden vau het Huis der Afgevaardigden te vermeerderen met de vertegenwoordigers vau de geannexeerde staten, is het noodig dat de grondwet worde gewijzigd. Artikel 67 namelijk , bepialt hoe groot het aautal ledeu van het Huis der Afgevaardigden • is. Met het doel om hierin de gevorderde wijziging te brengen, lieett de minister van binnenl. zaken heden eene Wetsvoordragt ingediend. ¦ Het ontwerp is naar de commissie ad hoe verwezen , zeomeJe het ( ontwerp betrellende de territoiren, wulke door Beijerenen Hessen a.vn * Pruisen zijn afgestaan. „ * In Februarij e. k. vangen de verkiezingen aan voor ket Noord- Duitsche Parlement . Zaturdag e. k. keert de Koning uit Blankenhagcn alhier terug en de Heer v. Bismarck zal binnen een paar dagen de leiding der zaken aan het ministerie van buitenl. zaken hervatten. Ter beurze van heden werden niet vele zaken gedaan; met uitzondering van de nieuwe Kus.ische leening waren de iondsen zeer lusteloos. AMSTERDAM, Donderfag 22 November. Do helen gehouden veiling van KRUIDENIERSWAREN is als volgt afgeloopen: 424 h. BS. Singapore Peper, verk. tot 15% a 16c; 4fard. Java Kaneel BS. verk. tot 89 a9O c.; 19 vjs. Zant. Krenten verk. tot f 12; van de 100 vjs. dito is 1 kav. verk. tot ƒ 14%, de overige opgeh. tot ƒ 16; 1 vat Jutter Amandelen verk. tot ƒ 851/4; 3 vjs. Kreuten verk. tet f 10!,_. HAMBURG, 21 Nov. Granen: Tarwo in loco tot 3 Td. hoogeren prijs met levendigeu omzet; op levering 1 a 2 rd. hooger. Kogge prijshoudend.</p>
</text>
