<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>B.i MARTINUS NIJFIOFF. te &apos;*Br»venh«ge, zvi- liet 1-Y-l.f: BRifiVM ei okdewkschrifteï VAN GIJSBERT KAREL VAH HOGENDORP. UITGEGEVEN DOOR ZIJN JONGSTEN, THANS EENIGEN ZOON. Eerste Deel, gr. 8&quot;. Prijs ƒ 4.40. __ (27077)___ T «E H BHII! SeiËffiTËN,&apos; l_.t,Bf_A_kJv^^.v._iti_.^l^ GOPAHÏÏ ET BISMÜTH, 9 I wi iP4 3l KkV 9 I _\_\\ __.&apos;Ë Ide echte gebrevetecrde BONBONS, goedgekeurd door de IJf \ f*/, \m Jp I* M _____EJkJU le,***en der Kciz. Academie van Geneeskunde, aangenomen doof f\m-f--a~amm^~f-fimiiM^m^immê»^mmmm^^m^mmmmmm^mÊ^i^Ê^^g e Geneesheercn der Hospitalen, genezen spoedigen volkoinen de meert hardnekkige geheime ziekten, zoader koliek of oprispingen te veroorzaken en zender zelfs de gevoeligste maag aan te doen. Flacon. H Pariia Carrefour de la Croix Kouge, Pharmacie ROUSSEL-JUTIER. Hoofd-Uépót voor Nederland H. HT ULOTH, Apotheker, Zeednk, i AiSiam*&quot;lrnhem! ROMEYN, Bfrgen-op-Zoom, APPELBOOM-, Devoter, yA M! MOER: Dordrecht RI.TSOOR* VAN MEUÖBi Groningen, iiKKi &apos;«BÓsch. VAN ÓS KEULS- &apos;. Gravenhare, VAN RENESSE, SNABILIE7Leyder&gt;, REYSTi; Leeuwarden STELLINÜ; WeRFEBEINTüJ.A; Middelburg, VAN DE KAMER; Haarlem, VAN MARLE-, Utrecht üROOTINDOMr; Zutphen, HASBKLO-, ZwoU». MEULENHOFF; Nieuwediep, VAN BERK-, Oond». BOKKEN OOGEN-, Maaitricht. Wed. GROSSIER. Apotheken». Brieven Franco. (-..SM) i-gZT CEIRM. STEAMIAmTION COMPANY. HW|\ UOTTERDAM cii LOI.DEI. mÊÊÊkm DE STOOMSCHEPEN VOOR PASSAGIERS Eü GOEDEREN VERTREKKEN: VAM ROTTERDAU» Zaturdag 24 Mo vember &apos;s Middags 12 ure. Dingsdag 27 November &apos;s Namiddags 2 ure. Donderdag 29 November &apos;s Namiddags 2 ure, VAM liOlfDEM&apos;, eiken Dingsdag, Donderdag en ZajLurdag, &apos;s Morgens ten 11 Ure. VAM mt. CATHRRlltffiftl WUIBF. passagiers-vraciitfn: GROOTE KAJUIT ƒ »•- VOÜRKAJUIT. . . . f ».- IDEM Heea en Terug * 18.— IDEM Heen en Terug * 13.60 ! De Billetten voor HEEN EN X Lilt O ii,n geldig gednrende ééne maand. . ( gKDfREN hn*. 10 Jaren do HELFT d.rTraclit. fOBf»» «WT». Afttf»</p>
</text>
