<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Tweede Kamer der Staten-Generaal.</title>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE, Zitting van Zaturdag 24 November. Pc Heer Godefroi is tegenwoordigen neemt na eedsaflegging zitting- Aan de orde is de conclusie over de toelating van den Heer Verheijen. De conclusie der commissie strekt tot toelating van dien Heer. De Heer Jojsckbloet (rapporteer der commissie) zal eene mededeeling doen, die waarschijnlijk de discussie kan bekorten. Sedert het eerste rapport heeft zich weder een nieuw feit voorgedaan. Er zijn twee adressen ingekomen, die wel van denzelfden inhoud waren, maar het is nader gebleken dat in het eerste adres gewag gemaakt wenl van 100 stemmen , dis verkeerd aan den Heer Verhoijen zouden zijn toegekend, terwijl in het tweede adres dat getal op 300 wordt gesteld. Hierdoor vervalt het eerste motie, tot de conclusie der commissie.</p>
	<p>I&gt;é Heer Fokker kan zich, na&apos;naauwgezette overweging, niet vereenigen met de conclusie der commissie; het geldt hier eene gewigtige kwestie. Van onze beslissing hangt af: 1 . of art. 93 der grondwet zal worden nageleefd, en 2Ü. of artt. 65 en 68, voorschrijvende den vorm van bet proces-verbaal, van eenige beteekenis zullen zijn. Hij stelt voorop dut het bureau van stemopneming volkomen ter goeder trouw gehandeld heeft. Ten eerste: art. 93 bepaalt, dat de Kamer beslist de geschillen over de geloofsbrieven of de verkiezing zelven. Het verschil loopt hier o\r de al of niet wettigheid der uitspraak van het burean, dat de Heer Verheijen zon gekozen zijn. Zal men dat geschil nu beslissen zonder onderzoek of op schriftelijke getuigenis van eene der partijen, namelijk den geloofsbrief, waarover juist het geschil loopt? Mng de Kamer zich alleen in eene vormelijke beslissing begeven. Vormelijk is de geloofsbrief in orde, maar de kwestie bestaat niet over den vorm, maar over den inhoud.</p>
	<p>Ten tweede Mr. J. B. A. J. A. Verheijen woont te &apos;s Bosch, en is het nu voldoende wanneer het stembiljet aanwijst Mr. Verheijen te Loon op Zand, of Mr. J. Verheijen te &apos;s Bosch, terwijl er drie Mr. J. Verheijen te &apos;s Bosch wonen. Is dat alles niet in slrijd met de kieswet en met het model van proces-verbaal bij de kieswet voorgeschreven, Mogen al die biljetten worden toegekend aan dengenen die in de dagbladen als candidaat is aanbevolen? Mag men aldus de onderstelde bedoeling der gestemd hebbenden opmaken, dan wel moet men zich gronden op het feit- V Nergeusis aan het bureau van stemopneming zulk eene magt toegekend om in het hoogste ressort over de verkiezing te beslissen , terwijl juist aan de Kamer het onderzoek en de beslissing wordt overgelaten. Hij is dus voor het instellen van een onderzoek, waarua de Kamer tot de toelating kan beslissen. Hij gelooft dat* het onderzoek gunstig zal zijn, en dau zal hij gerust voor de toelating stemmen. De Heer LutbïN is het eens met de conclusie der commissie en kan zich niet met den Heer Fokker vereenigen. Hij geeft toe dat het een gewigtig onderwerp is, maar wij staan tusschen twee euvels: 1&quot;. de schending van de zuiverheid der verkiezing en 2°. het gevaarlijke van het toegeven aan loutere beweringen, daar ieder kwaadwillige in staat is om de toelating van een lid gedurende eenigen tijd tegen te houden. De omstandigheden, die plaats gehad hebben ot de beweerde onregelmatigheid is hem niet voldoende, om de verkiezing te roijereu. Vooreerst blijkt uit het proces-verbaal zelf dat de stemmen op L. Verheven niet toegewezen zijn aan den kandidaat. Voorts is het stembureau geene partij in deze zaak, maar het constateert alleen den uitslag der stemming. De kiezers hebben zeer stellig den candidaat bedoeld, die gekozen ia. Eindelijk wijst Spr. op de antecedenten, bij gelegenheid van de verkiezing van den Heer Rochussen in 1852 en van den Heer Wybenga in 1860, waarover de Kamer beslist heeft de naamsaanduiding niet te streng op te vatten. Do Heer van Zuilen van Nyeveit, ofschoon hg zich voegt by den laatsten Spreker, is het niet eens dat de Kamer geen acht behoeft te slaan op de reclamatien van een enkel persoon. Hij betoogt, dat al waren die stemmen onduidelijk en dus met geldig, het niet opgaat deze toe te kennen aan ieder ander, behalve juist aan den bekenden candidaat. Er waren geene adressen ingekomen van kiezers , die te kennen hebben gegeven, dat het bureau hunne bedoeling verkeerd had begrepen. De Heer Dam (lid der commissie) motiveert zijne stem. Er zijn, zegt hij, twee stelsels: eene strenge of eene meer vrijzinnige toepassing. In den eersten tijd der toepassing van de kieswet was hij een voorstander van streng regt, maar hij moest ook letten op de jurisprudentie der Kamer. Reeds in 1852 kwamen er bezwaren in tegen de toekenning van stembriefjes aan J. J. Rochussen, oud Gouv.- Gen. , terwijl er in Amsterdam een ander persoon van dezelfdo voorletters bestond. Voorts heeft de Kamer meermalen tot vrijgevige toepassing der kieswet besloten, en dat er op de bedoeling der kiezers ni et gelet worden ten aanzien van bekende en gepubliceerde candidaten. Dat is ook geschied te Zutphen, zoowel ten aanzien van den Heer van Rappard als van Spreker &quot;zelf. Hij hoopt dat de beslissing der Kamer ** r het vervolg de leiddraad der stembus moge zijn. De Heer Gohefiwi maakt eene opmerking van meer algemeenen aard; namelijk het niet genoeg letten op den geest en de strekking vau art. 61 der kieswet, hetwelk van onwaarde verklaart briefjeß , die geen persoon duidelijk aanwijzen. De kieswet verlangt een zoo juiste precisie, mits de candidaat duidelijk hsdoeld worde. Wat ta de Kamer moeten doen als de briefjes hier kotaen y Zij zal oordcelen</p>
	<p>ever de kennelijke bedoeling der Meier*, welken Heer Verheijen z bedoelden? Hij gelooft, dat het een bedenkelijk antecodont zou zijn, dat de Tweede Kamer een bureau van revisie der stembureaux zon worden.</p>
	<p>De Heer vm dek Lisdbn wil ook geen bureau van revisie, maar dr- Tweede Kamer heeft toch de eindbeslissing, en daaruit put de Kamer haar reg*.;. Daanloor ook vervalt het argument van gemis aan de noodige kern.is. Daarbij komt dat er wel degeiijk kiez *.-*¦ zijn, die op een ander gestemd hebben, want dat ziju de adressanten zelven. Waarom znllen hunne klakten afgewezen worden? De vraag is: ofde naam van Louis Verbeven gelijk is aan Mr. J. Verheijen. Die en nog meerdere beweerde informaliteiten kunnen alleen uitgemaakt worden door verificatie der briefjes. Wij beslissen nog niets, zegt Spr., maar wenschen een onderzoek dat hoogstens een uitstel van eenige dagen kan veroorzaken.</p>
	<p>De Heer v. Zinnicq Bergman meent, behoudens den eerbied aan de Tweede Kamer verschuldigd, dat het kiesbureau te Tilburg meer bevoegd is te beoordeelen wie bedoeld was dan de Tweede Kamer. lureau is immers met de plaatselijke omstandigheden bekend. Spr. constateert, dat onder den naam Jan Verheyen de gekozen candidaat algemeen bekend is bij iedereen, en dat geen ander bedoeld kan zijn; dat namen als Louis V. aan Jan zouden zijn toegekend, acht hij luster tegen het stembureau te Tilburg, waarin achtenswaardige mannen gezeten zijn. want deze handeling zou valschheid in eene publieke acte opleveren. Hij herhaalt dat Jan Verheyen de inspecteur van het lnger onderwijs, bedoeld is en geen ander. Hij gelooft dat, als men een cmd-izoek instelde, men inderdaad aau Jau Verheven zoowel als arm het stembureau eene dienst zou bewijzen. Hij zou ook ecu onderzoek wenschen, maar hij zelf zal er niet toe medewerken, omdat voor hem geen nader onderzoek uoodig is. De Heer Lu. ven beautwoordt den Heer v. d. Linden. De billetten met den naam van Louis Verheijen, zijn wel degelijk zoo als uit het proces-verbaal blijkeu kau, niet aan J. B. A. Verheijen toegekend. Bovendien komt het Spr. allergevaarlijkst voor, gewigt te hechten aan een briefje, waarvan men niet eens weet van waar het komt. De Heer van NisruN jan Sevenaeu meent dat er geen twijfel kan bestaan wie de kiezers bedoeld bebben, door te stemmen op Verheijen of J. Verheijen. Als iemand tot caudidaat door een kiesvereeuigiug wordt geproclameerd, als hij als zoodanig openbaar wordt verdedigd en bestreden, dan hou lt alle twijfel op of hg de pojsoon is dien men bedoeld heeft.</p>
	<p>De Heer Fokker bad zich uiet meer in het debat gemengd, zoo de rede van den Heer van Zinnieq Bergman hem daartoe niet aanleiding had gegeven. Die heer heeft zich eenigzins kwaad gemaakt, hetgeen Spr. biel onnatuurlijk voorkomt, daar dat lid over personen sprak, terwijl w.j altijd over zaken discussieerden. Spr. gelooft dat dat lid te ver gaat als hij spreekt vau laster, vooral daar dit gerigt is tegen personen, bulten de vergadering, die zich hier dus niot kuuuen verdedigen. Wat Spr. aang-iat: hg heeft reeds in zijne eerste rede gezegd dit het stembureau te goeder trouw heeft gehandeld en dat hij overtuigd was dat bet onderzoek der briefjes zou blijken te zijn gunstig von* den Heer Verheijen; hij herhaalt: er is niets gespreken over den persoon van den Heer Verheijen, noch over de leden van het stembureau, maar alleen over de zaak. De heer Bergman zegt onderzoek te wenschen in het belang van het stembureau, maar Spr. vraagt: Waarom verzet hij er zich&quot;dan tegen? De Heer v. Zinnkq Bergman zegt, dat men hem hartstogtelijkheid verwijt, doch daarop antwoordt hij, dat ook hij alleen de zaak heeft willen bèhandeïfetf.&apos; Hij kent de onderteckcuaars van het adres niet. Hij wil ze ook niet kennen. Als hij sprak van laster, dan vond hij de aanleiding dnirtoe in de uitdrukking van den Heer Fokker, »dat er geschil Im stond tusschen beklaagden.&quot; Die Spr. heeft het stembureau als beklaagde gesteld. Daartegen protesteert Spr. ten sterkste. De leden van het stembureau zijn onpartijdige ambtenaren, die handelden in de uitoefening hunner functiën. Die personen staan te hoog daa dat n I&apos;kunnen verdenken in staat te zijn valschheid te plegen. Spr. vreest liet onderzoek niet, maar om der beginsel wille kan hij het uiet goedkeuren. Z. i. is de bevoegdheid vau bet stembureau gri lic van de Tweede Kamer. Zoo er bewijzen •wijzen bestonden, zou hij de eerste zijn om een onderzoek te provoceren. ¦De Heer Fokker beantwoordt den vorigen spreker. Deze komt er tegen op dat hij het stembureau als beklaagde deed voorkomen. Do adressanten kingen over eene onjuiste handeling van het stembureau, maar dat gaat, jjegt Spr., zamen met het ongekrenkt karakter van de leden daai vaii. — Sp. stelt voor, in geval de Kamer de conclusie van het rapport der commissie niet aannam, zij dan besluite door bemiddeling van den minister van binnenl. zakeu de stembriefjes uit het district. Tilburg op te vragen. Niemai.d over het rapport der commissie noch over het voorstel van den Heer Fokker het woerd meer verlangende, wordeu do beraadslagingen daarover gesloten. Tot stemming overgaande ever het voorstel der commissie tottoeligting vnn den Heer Verheijen , wordt dit aangenomen met 44 tegen 19 stemmen. Tegen de lleeren: Heydenrijck, van Eek, WesterhoffFokker, Zvlker, de Lom, Fransen van der Putte, Geertsema, Dumbar, van Blom, Hollingérus Pijpers, de Roo van Alderwerelt, Stieltjes, Viruly, van Limburg Brouwer, Wybenga, van der Linden, Tliorbecke en Heemskerk. Door deze aanneming vervalt het voorstel van den Heer Fokker. Aan de orde is de beraadslaging over de conclusie van het rapport der commissie, belast met het enderzoek van. de geloofsbrieven van den Heer Mr. L. Haffinans, welke conclusie daartoe strekt dat er geene termen bestaan om tot niet-toelating van den Heer Haffinans te besluiten.</p>
	<p>De Heef Dumbah merkt op dat de kwestie, die hier in aanmerking komt, vau geheel anderen aard is dan die, welke zoo aanstonds is behandeld. Het betreft de uitlegging van alinea 4 van art. 91 der Grondwet. Teregt heeft de Grondwet voorschriften vastgesteld dat de leden der Kamers, dio een bezoldigd staatsambt aannemen of daarin worden bevorderd, zich aan cene herkiezing moeten onderwerpen. Alle schiju zelfs, dat men daardoor zijne onafhankelijkheid zou hebben verloren , moet vermeden worden. Intusschen zijn ook die voorschriften voor strengere en ruimere toepassing vatbaar. Hij gelooft niet, dat de Grondwetgever daaronder heeft willen begrijpen de herbenoemingen van kantonregters of van burgemeesters. Het komt hem voor, d.-it de herbenoeming van den Heer Haffmans niet den minsten invloed heeft gehad op de plaats gehad hebbende verkiezing. Hij is het met de commissie eens dat de Heer Haffmans op nieuw een bezoldigd staatsambt heeft aangonomen, maar dat dit zijuo toelating tot iid der Kamer niet belet. Het aannemen van een tegenovergesteld systema zou tot verkeerde gevolgen leiden. Wat nu de zoo spoedige en ontijdige benoeming van den Heer 11. tot kantonregter betreft, beeft Spr. daaraan geene andere oplossing kunnen geven dan dat de minister van justitie en het geheele ministerie den Heer H. gaarne als lid ¦ der vergadering gekozen zag. Het doet hem leed dat de minister van justitie niet tegenwoordig is, daar hij anders over deze zaak nog verder zou uitweiden. De handeling van den minister van justitie ten opzigte van deze benoeming kan door hem niet worden goedgekeurd. De Heer v. Beyma thoe Kingma vindt deze kwestie gewigtiger dan die van den Heer Verheyen. Hier moet niet het bureau van stemopneming maar de Kamer uitspraak doen. Hij herinnert de daadzaken on datums der benoeming en komt tot de conclusie, dat de Grondwet in deze niet te streng kan worden toegepast en men den regel moet volgen, dat bij aanneming vau een bezoldigd staatsambt men zich aan eene herstemming moet onderwerpen. De Heer Storm v. &apos;s Gravesanbe meent, dat in deze door den Minister van Justitie niet zoo gehandeld is als gewoonlijk. Er moet dus eene rede zijn geweest voor die afwijking. Eene soortgelijke kwestie, voorgekomen in de Eerste Kamer is vroeger reeds door den Heer de Brauw behandeld. De betrekking, vaceert eerst met 7 Jan. Hoe kan men aannemen eene betrekking, die nog niet open is. Dit was ook de vraag van den Hr. de Brauw, ten aanzien van den flr. Tonckens. Hij begrijpt niet waarom de minister van justitie zóó veel spoed met die benoeming heeft gemaakt. Spr. ziet geen reden om den Heer Haffmans af to wijzen, en zal dus voor diens toelating stemmen, op ééne voorwaarde, dat als hij wordt toegelaten, hij zich dan aan eene herkiezing zal onderwerpen, en als hij dat niet doet, dan zal hij het aan het eigen gevoel van dien heer overlaten, of dit wel met de kieschheid is overeen te brengen.</p>
	<p>De Heer Jonckbloet zal niet spreken over eene mime of strenge toepassing der wet, maar hoe ruim laf* ook de grondwet zou willen uitleggen, men zal toch nooit zoo kunnen doen dat iemand, die geen lid der Kamer is, lid der Kamer wordt alleen door het feit zijner beuoeining. De beide andero sprekers vereenigen zich met de circulaire, maar hij vindt daarin tech aanleiding om er een woord over_ te spreken. Men kon do handeling van den Minister van Justitie niet goedkeuren ; niemand zal verwachten dat Spr. den Minister van Justitie of eenig ander lid van het kabinet zal verdedigen; maar de onpartijdigheid vordert te zeggen wat men weet. De commissie heeft het ook vreemd gevonden dat de benoeming reeds op den dag van 29 Oetober heeft plaats gehad. De commissie heeft inlichtingen ingewonnen en de Minister van Justitie heeft die gegeven. Daaruit blijkt dat reeds vóór de outbinding de herbenoeming van den Heer Hrffmans bij «Ie regtbank aanhangig was. Den4den Octoher deed de regtbank reeds hare voordragt en werd die door den proc.-generaal opgezonden den 22sten Oetober, en de Minister zond die aan de commissaris des Konings met verzoek veel spoed te maken, ten einde bij mogelijke verkiezing van den Heer Haffmans, eene Spoedige herkieping onnoodig te maken.</p>
	<p>De Heer Godefboi: Het staat vast dat niemand lid der Kamer is alvorens hij als zoodanig is toegelaten. Daarover zal hij dus niet spreken, maar hij moet erkennen dat ook op hem de handeling van den Minister van Justitie geen aangename indruk heeft gemaakt. Wij hebben, zegt spreker, gehoord dat er door den minister van jnjtitie inlichtingen zijn gegeven. Maar de ministers hebben toch toegang in de Kamer, waarom zijn zij dan niet tegenwoordig? Zij ven niet bij het onderzoek der geloofsbrieven aauwezig te zijn, maar het ware geen zonde als de minister thans hier ware om zicli te verantwoorden. Spreker zegt te verantwoorden, want bij hem staat nog altijd het denkbeeld op den voorgrond, dat er eene politieke verantwoordelijkheid der ministers bestaat. En wat blijkt uit de inlichting? Dat de minister de herbenoeming \er haast heeft om den Heer Haffmans niet aan eene eventuele herkiezing te onderwerpen. Zijns inziens had de minister zich moeten onthouden van alle inmenging. Spreker zegt niet, dat het met kwade bedoeling geschied is, maar het is niet overeen te brengen met die kieschheid, die noedig kan geacht worden. Er was z. i. geen enkele reden tot zoo spoedige benoeming over te gaan. De Heer van pen Heuvel deelt niet het gevoelen der commissie en ook niet van den laatsten Spr. De kiezers benoemen de ledeu der Kamer en de Kamer onderzoekt of de geloofsbrieven in ordo zijn. ToelatiDg is het gevolg van het lidmaatschap, maar lidmaatschap is uiet het gevolg van toelating. De Heer de Bkauw doet opmerken dat tusschen het geval van vroeger en nn onderscheid bestaat. Vroeger bestond de Eerste Kamer en nu bestond er geene Tweede Kamer. Spr. gelooft dat, de Heer H. benoemd zijnde terwijl hg kantonregter was, toegelaten moet wordeu. Dat brj zoo spoedig herbenoemd werd, daarin ziet hij zoo groot bezwaar niet, Spr. is dus voor het rapport der commissie. De Heer Jonckbloet beantwoordt de Heeren v. d. Heuvel en Godefroi. Hij is niet opgetreden om den Minister van Justitie te bestrijden . maar ook volstrekt niet om hem te verdedigen, maar onpartijdigheidshalv. heeft hij medegedeeld, wat hij er van wist. Als lid der Kamer moet hij verklaren, dat hij den wensch deelt door den Heer Storm van &apos;s Gravesande te kennen gegeven, dat de Heer Haffmans zich in Januarij aan eene herkiezing moet onderwerpen. De Heer van Eik heeft de houding der regering met teleurstelling vernomen; vooral in zake van verkiezingen behoort de kieschheid in het oog te worden gehouden. Nu het gold de benoeming van een lid der Kamer, was er zulk een groote haast niet met de benoeming van den Heer H. Spreker wederlegt de beweringen van het rapport der commissie. Men is lid door de benoeming. De Heer H. was dus benoemd lid. Eu wat art. 91 der Grondwet betreft, de bedoeling daarvan i 3, dat de onaf haukelijkheid van het lid door geenerlei handeling is bedreigd, dit moeten de kiezers in ieder geval controleren. Hier moeten wij vrij kunnen staan tegeuuier de regering. En dat standpunt kan nader geheel veranderd ziju. Die woorden der Grondwet zijn dus geheel geschreven in het belang der kiezers, en dus moet men letten op de ruime uitlegging der Grondwet. De Heer van den Heuvel houdt zijn gevoeleu vol en beantwoordt den Heer Jonckbloet. Niet de aflegging van den eed, maar de beuoeming maakt&apos;iemand tot lid der Kamer. De Heer Storm van &apos;s Gravesande is v.or cle toelating van den Heer H., in afwachting dat hg ter zijner tijd zich aau eeue herkiezing onderwerpen zal. De Heer Jonckbloet antwoordt nog nader. De Heer van Delden ondersteunt het gevoelen van de Heeren van Heuvel en van Eek. Als men wil eene eerlijke en getrouwe naleving der Grondwet, dan valt hier niet anders te lezen dan benoemdeleien der Staten-Generaal. Spr. beroept zich ook ep de artt. 83 en 91 der Grondwet. Hij gelooft, dat daarbij duidelijk blgkt, dat eene herkieziug verlangd wordt, om aan de kiezers hunno vrijheid te laten. De Heer van Bexma beantwoordt nog nader eenige vorige sprekers en houdt vol, dat de Heer 11. zich aan herkiezing moet onderwerpen. De Heer v. Deloen ondersteunt de Heereu v. d. Heuvel eu v. Eek. De Grondwet bedoelt in art. 91 niets ander- dan benoemde leden van de Staten-Generaal. Nu zijn dit in den regel wel zij die reeds toegelaten zijn , maar art. 83 der Grondwet vermeldt de eeden, dooide leden bij het aanvaarden hunner betrekking af te leggen eu art 93 zegt, dat elke Kamer de geloofsbrieven harer nieuw inkomende leden onderzoekt en de geschillen beslist, welke aangaande die geloofsbrieven of de verkiezing zelve oprijzen, waaruit volgt dat de Grondwet ook spreekt van leden der Kamer, vóór dat deze beêedigd ziju en vóór dat hunne geloofsbrieven zijn onderzocht. Z.i.bedoelt art.9l al. 4, kennelijk niets anders dan handhaving van de regten der kiezers eu niet om eenige moeite te besparen voor eene nieuwe keuze. De Heer Saaimans Vader zegt, dat een begißsel van de Grondwet is geweest, dat de integriteit van het karakter van het benoemde lid der Kamer moet gehandhaafd blijven; tot dat einde is het vóór alles noodig dat hij iid der Kamer geweest zij. Eerst als hij den eed heeft afgelegd en toegelaten is, ii hij iv staat zoodanig te haudeleu. Hij vereenigt zich dus met het advies der commissie.</p>
	<p>De Heer v. Eek beantwoordt deu laatsten spreker en meent dat de kiezers gewapend moeten zijn tegen den te naauweu band, die tusschen de regering eu den afgevaardigde zou kunnen bestaan, wanneer deze tot een staatsambt benoemd of bevorderd werd.</p>
	<p>De Heer Saaïmans Vader merkt op dat de Hqer H. kantonregter was en dat dus bij zijne benoeming tot lid van de Kamer bekend was de betrekking, die hij bekleedde. De Heer Fransen van de Putte is voor de toelating, maar geheel in den geest van den Heer Storm van &apos;s Gravesande, namelijk in het vertrouwen dat de Heer H. zich aan eene herkiezing zal onderwerpen. Hierop worden de beraadslagingen gesloten eu de concluste vau bet rapport der commissie strekkeude tot toelating van den Hr. Haffmans, in omvraag gebragt. De conclusie wordt aangenomm met 55 tegen 9 stemmen.</p>
	<p>Tegen: de Heeren van Eek, van Delden, Fokker, Korstens, Beens, Pypers, van der Linden, vau den Heuvel en van Beyma. Thans is aan do orde de conclusie over dc geloofsbrieven dor le Maastricht benoemde leden: de Heeren de Bieberstein eu van der Maesen de Sombrcff.</p>
	<p>De conclusie strekt tot het opvragen door tusschenkomst van den minister van binnenl. zaken van de stukken, waarin de stembriefjes zijn vervat. De Heer Fokker merkt op dat do Heer Brouwers zelf geen gewag maakt van de omstandigheid, dat er 100 stemmen meer op hem zouden zijn uitgebragt. Dat feit is voor hem van het meeste helang, want dan zou die candidaat de meeste stemmen van allen hebben. Daarom hecht hij niet aan de beweringen van twee onbekende personen. Hg is dus tegen de conclusie. De Heer v. d. Heuvel vraagt of de commissie het bewijs heeft dat do optelling niet door leden van het stembureau, maar door leden der plaatselijke secretarie is geschied? Van het antwoord der commissie zal zijne stem afhangen. De Heer v. Eek kan zich vooralsnog niet vereenigen met de conclusie der commissie; hij meent dat er nopens het punt, zoo even door den Heer v. d. Heuvel behandeld, een antecedent bestaat in gelijken zin als door het bureau van Muastrieht schijnt geschied te zijn. Wat de zaak zelve betreft, de kieswet regelt hier niet, dus moeten de regelen der logica gelden. Drie personen hebben gelijk regt verkregen, dus moest er eene herstemming plaats hebben tusschen die drie, om het pleit onder elkander te beslechten. De Heer Godeïroi bestrijdt dit denkbeeld. De kieswet beslist niet&apos; maar bij analogische gevolgtrekking zouden als gekozen moeten worden beschouwd de beiden die de meeste stemmen hebben verkregen. Dit is ook aangenomen bij de decisie van Februarij 1863, genomen op advies van den raad vau state. Wat nu betreft dat deel der con» clusle van het rapport der commissie om de stembriefjes nader te onderzoeken, daarover is hg het nog niet eens. Het proces verbaal van stemopneming moet voor echt worden verklaard , zoolang van het tegendeel aiet gebleken is. De aanleiding tot zoodanige enquête moet ziin serieus, en z. i., is de aanleiding in het adres Russel geen ernstig beklag, want dezo zelf beroept zich op anderen, die het resultaat zouden kennen dat er 100 stemmen meer op den Hr. Brouwers zijn uitgebragt. Waarom hebben zrj niet dadelijk nun bezwaar openbaar gemaakt brj de bekendmaking van den uitslag der verkiezingen in het stembureau? En waarom heeft de Heer Brouwers zelf zich op dat feit niet beroepen? Voor hem toch was dit van het hoogste belang. Spr. heeft voor als nog bezwaar tegen de aanneming der conclusie. De Heer Jonckbloet repliceert en releveert nader, dat hier wel degelijk door het bureau art. 00 der kieswet niet is nageleefd. Overigens heeft de commissie het feit zelf niet geconstateerd, maar onderstelt dat het waar is. Het berust, op eene verklaring van drie personen, maar heden is een telegram ontvangen van den voorzitter van het stemburau te Maastricht, die ontkent dat dit heeft plaats gehad. De commissie wil dus niets beslissen. Zij houdt wijders vol dat er wel eene serieuse aanleiding is om, wat de hoofdzaak betreft, een onderzoek in te stellen. Als lid der Kamer gelooft spreker niet dat er 100 stemmen meer zgn uitgebragt, maar als behoorende tot de commissie van onderzoek, kan hrj niet anders dan adviseren tot onderzoek. De Heer Saaymans Vader beroept zich op den Heer Thorbecke, die van oordeel was, dat bij twijfel of onzekerheid nopens eene verkiezing, de Kamer verpligt is te onderzoeken. Zijnde feiten hier waar, dan heeft er eene illegale handelwijze plaats gehad en daarom is onderzoek noodig. De Heer v. d. Linden is ook voor de opvraging der stembriefjes. Hij ziet daar «iet in eenige beleediging of laster (zoo ala heden J!frd beJVeer,]Lvoorh9t st«»»bureau, maar niets and»» daa n luJddel om de verificatie te bevorderen. - voor&quot;SSSmt,&quot;&quot;«f jereenigt zich niet met de conclusie, maar stelt voor dadelgke toelating na eedsaflegging. De Heer vahEck blijft volhouden dater hier beslaat eene leemte in oe wet, en dat dus eene overeenstemming tusschen de drie heeren die öe meeste stemmen lobben verkregen, niet kan ziju in strijd met de wet. gelijk beweerd wordt. De Heer Godefroi houdt nader vol, dat Rnssel geen persooalijke wetenschap had van het verschil van 100 billetten, want hij beriep zich op verklaringen van Bruels en Terbeek. Het voorstel der commissie in omvraag gebragt zijnde, wordt dit aangenomen met 42 tegen 21 stemmen. i Tegen de Heeren: Zylker, Eerstens, Mensonides, Beens, van Blow. s Jacob, van Voorthuysen, Heemskerk, Reinders, van den Heuvel, van Beyma, van Eek, Wintgens, Bots, Westerhoff, Lnyben, W. van zitter ™ AmeronScn- van Delden, Fokker en de Voor„,D,e Tas.t,stel1&gt;*,1K van den rooster der aftredende leden wordt bepaald n v Maandag- ten 3 ure. De Voorzitter deelt nog mede dat zgn ingekomen drie ontwerpen: Ln ?„ xVri(llnK.™ de begrooting van de koopprijzen der domei- ItLJ; 7,;0£&quot; tot w&lt;j»&amp;mg vau hoofdstuk Vil B der staatsbegrooting voor 1865 en 3». tot vermindering van hoofdstuk VII A der staatsbegrooting voor 1807. Verzending naar de afdeelingen Daarna is de vergadering tot a. s. Maandag, ten 3 ure geschelde»</p>
</text>
