<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AANZIENLIJKE VERKOOP VAN ONROERENDE GjQEiIEREW. De ONTVANGER DER REGISTRATIE EN DOMEINEN, te Groelo, zal in openbare veiling brengen: A. Op Maandag en Dingsdag 3en 4 December 1866, &apos;s morgens teu 9 ure bij inzet, en 8 dagen daarna, zijnd* den lOden en&amp;Uden December 1866, ten zelfden nre, bij toeslag, in het Logement *DE KROON&quot;, te Eibergen, ten overstaan van den aldaar gevestigden Notaris G. E. H. TER BRAAK: 10. Twee BOCWHOEVEI, „de Temmtnksplaatsen-&quot;, felegen aan den Grindweg van Eibergen naar Haaksbergen, op een wart uur afstand van cerstgemelde plaats. So, Verscheidene stukken uitmuntend WElun, gelegen aan de Berkel nabij Eibergen. So. Verscheidene stukken hest BOUWLAND, grontendeels bij het dorp Eibergen gelegen. Waaronder een stuk van ongeveer 2 Bunders, aan de Berkel, bii den Grindweg naar Haaksbergen, door zijne ligging zeer geschikt tot den bouw van eene Fabriek. -So. Verscheidene stukken HEIUE- en PIiAG-GKIV-HROSII», gelegen in de gemeente Eibergen. En wel op Maandagen 3 en 10 December, de perceelen I—3l, en op Dingsdagen 4 en 11 December, de Perceelen 32—62 van na te melden Catalogus. B. Op Woensdag 5 December 1866, &apos;smorgens ten 9 nre. bg inzet, en 8 dagen daarna, zijnde 12 December 1866, tenzelfden nre, bij toeslag ,-in het Logement van STÖCKER, te Neede, ten overstaan van den aldaar gevestigden Notaris H. HAMER, Het IMH IVI.IVI» „de Hoienk»iii|i,&quot; in de onmiddolijke nabijheid van Neede, en verscheidene Perceelen best BOUWLAND, op den Necdschcn- en Noerdijkerberg, met eenige Perceelen Heide. meerendeels digt bij het derp Neede gelegen, uitmakende de Perceelen 63—100 van den Catalogus. Al de te verkoopen Goederen, te zamen uitmakende 10Q Perceekn, zijn in het breede omschreven in een&apos; Catalogus, die ook de ! voorwaarden en kaarten bevat en, op franco aanvrage, tegen bèta- i ling van 25 Cent, te bekomen is bg voornjelden Ontvanger en bij diens Ambtgenooten te Lochem, Zutphen , Deventer, Goor en En-; schede -, terwijl ten Kantore van Registratie te Groenlo meerdere inlichtingen te bekomen zijn en de kaarton ter visie liggen. (26597) Iflöop geprèsënteerdT Eene BIER- EN KOEKI JIII&apos;ISHOI* DERS-AKE AIRE, met netto Inventaris, op het drukste gedeelte der Stad Amsterdam. Het | HUIS desverkiezende te Koop. Adres Franco, onder N°. 6091, Bureau : Handelsblad. (270a4) Door verandering van Affaire wordt TE KOOP gepresenteerd:: Een van ouds bekende SCBEERWINKEL, in eene volkrijke buurt. Men adressere zich franco onder lett. D. A. Z., Bureau Handelsblad. J?8.9??) I In eene TABAK- en SIGAREN-AFFAIRE wordt GEVRAAGD: Een bekwaam BEDIENDE, tegen een naar bekwaamheid geaven- i redigd Salaris. Een fatsoenlijk JONG MENSCH kan mede als LEERLING geplaatst worden. Brieven franco onder lett. R. 1000, bij den Boekhandelaar J. KRAAN, 0.-Z. Voorburgwal, hij de Halsteeg. (27005) Wordt GEVRAAGD op een solied KOOPMANSHUIS, gelegen binnen deze stad, _ 5000 als Eerste Hypotheek. Reflec- j ïerenden gelieven zich onder opgave der voorwaarden te adresseren met franco Brieven onder lett. B. S.,bg de Kantoor-Boekhandelaars WEYTINGH &amp; BRAVE, Warmoesstraat, over de Sint-Jan- &apos; itraaW 605. _____ (26955) jfiAMCEACTïJREM. &quot;&apos; Een JONG MENSCH, R. C, Duitscher van geboorte, sedert onderscheidene jaren achtereenvolgend in bovengenoemd Vak werkzaam, met den Verkoop grondig bekend en de beste Getuigschriften kunnende overleggen, wenscht tegen Januarij of Februarij van betrekking te veranderen. Adres met franco Brieven onder lett. A. M., Buieau Handelsblad. (26965) jfIEEIiKAP-OIJE, Uitwendig Geneesmiddel tegen JICHT en RUEUMATISME, dat tegenwoordig door de eerste Medicinae Doctoren met het beste fevolg wordt aanbevolen. Alleen verkrijgbaar a ƒ 3 per Flacon, g den Apotheker I. J. BOURSSE, te Amsterdam, JJ 495.(26964) KAMER TE HUUR. In een van dc zindelijkste gedeelten der stad (in den omtrek der Vijzelgracht) bij Burger lieden bestaat gelegenheid tot het HUREN van éene VOORKAMER, bestemd voor een enkel Persoon, liefst eene Jufvrouw. Huurprijs ƒ65 per jaar. Brieven franco onder lett. W. A. M., poste restante Amsterdam. (26963) In cene WINKELZAAK te Zevenbergen verlangt men een JONG MENSCH, grondig met het Vak bekend. Reflecterenden adresseren zich met opgave van Ouderdom, Godsdienst, zoomede alwaar Informatien te bekomen, franco onder lett. A., Postkantoor Zevenhergen. _______ (37008) TE HUUR GEVRAAGD Tegen 1 Januarij a. s. eene GELEGENHEID tot het honden van Kantoor met of zonder gemeubeleerde kamers tot inwoning. Adres ©nder lett. A., bij de Boekhandelaars SCHALEKAMP, VAN DE QRAMPEL &amp; BAKKER. (26951) &quot; Boekhandel van O. L. Funhe, te Aniiterdam, Tl-clen Versch. en: .ti VOJLKS-AJLJIJLAAK 75 Cents. • VOOr IS©?. CïNTS- Uitgegeven doo» cc Maatschappij «Tot Nut van &apos;t Algemeen.&quot; XVI en 176 bladz. met talrijke Platen. Prijs 75 Cents. Met vele belangrijke bijdragen van allerlei aard, door de Heeren: Dn. F. W. C. KRECKE. Dn. E. LAURILLARD. E. C. ENKLAAR. Prof. O. VAN REES. Dk. F. C. WINKLER. R. BROUWER. E. H. LASONDER. Db. W. C. H. STARING. JH. DE VRIES. G. LOTMAN. Pbof.CW.OPZOOMER. J.S.JANSEN. W. M. LOGEMAN. J. K. H. DE ROO VAN Mb. J. VAN LENNEP. ALDERWERELT. W. MARTEN WESTER. Pao?. R. ERI IN. MAN. J. GOSSCHALK. N.W. P.RAUWENHOFF. V (26941) J diAADHïPriI Ulti JZEVENAAR, KLEEF EN KEULEN1 MUUunliULMii \ nümegen, kleef en keulen. Van Rotterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. 8.15,10.40,2.20, — • Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. 5.20,11.20,2 35, — • Nümegen naar Kleef en Keulen. . . 8.35, 11.— 3.—, 5:45,&quot; — Aaakouurt te Keulen . 12.50, 2.30, 7.», 9.55, — (24560)</p>
</text>
