<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Mi MAR SAMAB4S6 &lt;DIRiP)T\ tlllllgP, ligt te AMSTERDAM in lading (met vlugge expeditie) het snelzeilend eerste klasse BARKSCHIP &apos;È^JÈMÈTO (600 ToniiciO Kapt V. TEEKES, tevens uitmuntend ingerigt voor den Overtogt van Passagiers. Adres OOLGAARDT en BRUINIER. (2974 R) _JVB^_ Passagiers worden aangenomen naar Batavia en Samarang- AS VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN mm NAAR BATAVIA ligt to AMSTERDAM in lading met vlugge Expeditie (zijnde reeds 2/3 der Lading aangenomen) het extra snelzeilend nieuw gekoperd CLIPPERSCHIP „«is.up.ru bTAD DQGKIÏM (500 _©]*___), Kapt G. H. TIMMKRMAN.s. De uitmuntende ruhne en comfortable Inrigting van Kajuit en Hutten maakt deze gelegenheid bijzonder aanbevelingswaardig voor den overtogt van Familiën en Personen. Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER. (665) MM Passage naar Java. Qglljjlll Het snelzeilend BARKSCHIP jl ij €? w m w m 9 gevoerd door Kapitein J. KEÜISINGA , in de Passagiersvaart gunstig bekend, zal na ontlossing met den meesten spoed voor eene nieuwe reis naar Java worden gereed gemaakt. Personen of Famiben, die van deze gelegenheid wenschen gebruik te maken, gelieven zich aan te melden bij de Cargadoors d&apos;ABNAUD en C., te Amsterdam. (659) jöi KfflsrctriiACsaot Jllljlllg het gekoperd BRIKSCIIIP &apos;M&amp;M WMÊJÊ 9 Kapitein A. E. ZETIJNG-V Vertrekt 17 Januarij. Adres bij E. WÏNDHOUWER , Kargadoor. HANGHESTER, SHEfFIELD EWLINCOLHSHIRE KAILVI/AY-COMPAi^Y. STOOMVAART TUSSCHEN STOOMicHEPEW.11 en Yee&apos;lütm™tend ingerigteSCHßOE*- LINCOLN. &apos; jzmg WAKFFIELD. WRD CARDIGAN. BRADFORD. SUGMNIE. GRIMSBT. en zal het vertrek van Rotterdam geregeld iederen Woensdag en Zaturdag plaats hebben. Verdere informatien zijn te bekomen bij de Agenten RUYS &amp; KELI.AR, to Rotterdam, (652) 1 e« d«gargadoon OOi.«__JH_&gt;T &amp; BRUINIER, ts Amitirdam. k_.&apos;*o_s. VAN DIJK en W. C. H. VAN DIJK, Makelaars, zullen op tlaandag den 2lsten Januarij 1867, des avonds na zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van de Notarissen MULDER en KANNE, verkoopen: Een hecht, sterk en weldoortimmerd HUIS, mot afzonderlijk verhuurd wordende BENEDENWONING en ERVE, oj) de Achtergracht nabij den Stads Timmertuin, W 621. Breeder bij biljetten omschreven, en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den verkoopdag, van 1 tot 3 ure. Do bewijzen van eigendom en de veilconditiën zullen vier dagen vóór en op den verkoopdag ter lezing liggen ten Kantoro van bovengenoemde Notarissen, Kloveniersburgwal over het Rusland. (654) J. J. GOSELING en P. A. L. VAN OGTROP, Makelaars, zullen op Maandag den iden Februarij&apos;&apos;lB67, des avonds na zes ure, in het lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris Mr. J. F. WERTHEIM, presenteeren te verkoopen: N°. 1. Een HUIS met Open Plaats en Erve, in de Plantaadje Kerklaan, V 103. ii 2. Een HUIS cii Erve, in do Plantaadje Kerklaan, V 105. « 3. Een HUIS en Erve, iv de Plantaadje Kerklaan, V 10U. // 4. Een HUIS en Erve, j_ de Plantaadje&apos; Kerklaan, V 110. // 5. Een HUIS met Open Plaats en Erve, in de Plantaadje Fransche laan, V 87. « 6. Een lIUIS met Open Plaats, Tuin en Erve, in de Plantaadje Fransche laan, V 88. » 7. Een HUIS met Open Plaats en Erve, in de Plantaadje Fransche laan, V 89. // 8. Een HUIS met Open Plaats, Tuin en Erve, in de Plantaadje Doklaan, V 18. ii ü. Een perceel WARMOEZIERSLAND, gelegen in de gemeente Watergraafsmeer, geteekend A 646, groot 1 bunder, 82 roeden, 60 ellen. Alles breeder bij billetten omschreven, te bezigtigen Dingsdag en Donderdag, alsmede op don verkoopdag, van I—31—3 uur, op vertoon van ecu toegangbillot bij gemelde Makelaars verkrijgbaar; de veilconditicn en bewijzen van eigendom zullen vier dagen vóór en op den verkoopdag ter inzage liggen ten Kantore van boyengenoemden Notaris. &apos; (638) ÏE iMWfflNMffl IN DE PLANTAGE*- Een KAPITAAL HUIS met T-UIN; het huis bevat: Zaal, negan Kamers, Keuken, Mangel- en Meidenkamer, diepen getrasseorden Kelder, benevens Gaz- en Waterleidingen en Regenbak. Te bevragen Singel G 372 bij de Torensteeg. (685) Men vraagt eeno bekwame BANKETBAKKEBS-WINKELDOCUTER, tegen Februarij of Maart, in eene voorname Banketbakkerij in NOORD-BRABAND. Franco opgaven van ouderdom en der laatste betrekking, onder lett. B. W. Bureau Handelsblad. (686) nO_o___TPßMisrANTSf_l GEZIN wordt tegen 1 Februarij e. k. gevraagd: EENÈ DIENSTBODE&apos; tusschen de 25 en 35 jaren, goed kunnende koken en het huisselijk werk verrigten, en die voldoende informatien kan bijbrengen waar het laatst gediend. Loon ƒ 60 a ƒ 65. Adres onder lett. H. C. 292 franco Bureau Handelsblad. (677) DOOR STËRFGEVATTE 11IM. Tot Mei 1868 en reeds met Februarij aanstaande te aanvaarden: Een kapitaal BOVENHUIS met vijf groote en welgesitueerde Kamers, benevens vijf kleinere dito, alsook twee ruime Zolders en Keuken, gelegen op&apos; de Prinsengracht over het Amstelveld. Huurprijs ƒ 450 &apos;s jaars. Franco brieven te bezorgen onder lett. B. bij den Boekhandelaar H. A. WINKELHAGEN, Hartenstraat XX 605 te Amsterdam. (678) In een fatsoenlijk en stil hnigezin, op een netten stajid, wordt voor eene fatsoenlijke JUFVROUW, die hare bezigheden buitenshuis heeft, in huur aangeboden eene ONGEMEUBELEEBDE KAIIER, uitiigt hebbende op Tuinen, a f 5 per maand, of met den geheelen kost a ƒ 7 per week. Adres franco ouder lett. N. Z. bij den Boekhandelaar H. A. ZWEERS. Kalverstraat bij de Munt, 152, alhier. (676)</p>
</text>
