<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Dederlandsche Rolonien. OVERLAND-MAIL (VIA TRIEST.) BATAVIA, 29 November.</title>
	<p>P-Door den Gouverneur-Generaal Van Ned. Indie zijn de volgende &quot;«schikkingen genomen: Civiel-Departement: j. Benoemd ■ Tot griffier bii den landraad te Soerabaya J. Z.van den Berg; ï°t tel.-= gratist 2de kl. J. Brondsema; tot &apos;dir. van binnenl.bestuur M. H. &apos; Kolbmmn; tot idem van onderw., eered. en nijverheid L. J. W. de Waal; tot idem der burg. openb. werken H. de Bruijn; tot idem van financiën A. Rutering; tot resid. van Pasoeroean S. van Deventer J.Sz. Ontslagen: Op verzoek, eervol, uit &apos;slands dienst, de hoofd-inspect. der cult. A. W. Kinder de Camarecq; de klerk bij de directie der middelen en dom. J. H. W. Verstift Jr. en de gewez. klerk op het ads.- resid.-bureau te Bondowosso (res. Bezoeki; J. W. Merkelbach. Verleend.- Een tweejarig verlof naar Ned. aan den kassier bij het Vendukantoor te Soerabaya &quot;WT van Leuven. Militair Deparlemen t. Ontslagen: Op verzoek, eervol, als plaats, adjud. van Weltevreden en Rijswijk, de lste luit. der inf. G. A. H. van Steenvelt. Verleend: Een tweejarig verlof naar Ned. aan den kapt. der inf. J. Th. Scheltema; idem, wegens ziekte, aan de lste luits. der intant. J. C. A. van Enschut en H. W. de Groot en aan den offic. van gez. lste kl. W. A. P. F. L. Zijnen Wartel.</p>
	<p>Marine Departement. Benoemd.- Tot marine-magazijnm. to Soerabaya E. L. G. P. C. Andrau. Belast.- Met het bevel over het gouv. stoomschip Draak J. A. Volders; met het bevel over het gouv. stoomschip Dassoon A. Smits.</p>
	<p>BATAVIA, 29 Nov. Koffij komt weinig meer voor; alleen van afwijkende en inferieure soorten vonden eenige verkoopen plaats. — Suiker] blijft gezocht, verkoopen vonden plaats a f 16.25 voor N°. 16, doch er is weinig te bekomen. — Rijst met eenige afdoeningen, zoowel voor Europa als voor behoefte iv don Archipel. — Indigo met geringe afvoeren, die van ƒ 4.40 tot 4.50 grif nemers vind en voor gewone prima soort. —Arak wordt op f 95 gebonden.— Huiden] blijven gezocht, doch worden weinig aangeboden. Het artikel wordt voortdurend hoog betaald. — Gom-Damar blijft a ƒ27 sterk gezocht, doch komt bijna niet voor; eene pas aangevoerde partij, die niet zeer mooi was, is tot f 23 verhandeld. — Voor kleine aanvoeren Gom Elastiek werd f 100 a 105 aangelegd. — Fcper: Zwarte Lampong tot ƒ 15.50 a 15.75 verkocht. \</p>
</text>
