<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij THIERENS &amp; LA PORTE te DIEREN worden GEVRAAGD , BEKWAME GEHUWDE SIGARENMAKERS, tegen een loon van ƒ 3 tot ƒ8 per duizend. Vergoeding van reis»&apos; kosten ƒ 3. (590) &apos; TAS KAMPEN&apos;S GOEDKOOPE SERIEf l VAN ROMANS aƒ&apos; HET DEEL. | i (Ook gebonden in nette banden tegen geringe prijsverhooging.) I g N°. 1-3. EDWARD BULWER LYTTON, De Fami-9 lic Beaufort of Nacht en Morgen in het menschelijk leven. Derde » 3 druk, 3 deelen. j S N°.4—6. — ■ De Fami- I S lic Caxton. Een tafereel uit het dagelijksch leven. Tweede druk, i 8 3 deelen. ! % N°. 7en 8. MISS ELISABETH SEWELL, Geertruida \ a of de Liefde des Geloofs. Tweede druk, 2 deelen. fi N°. 9-n. MISS MULOCK, John Halifax. Tweede druk, j S 3 deelen. ! S N&quot;. 12. MEVR. A. L. G. BOSBOOM TOUSSAINT, : S Eene Kroon voor Karel den Stouten. Tweede herziene druk. ; 1 N°. 13—16. MISS YONGE, Violette of de Schoonzuster. ! ■_ Tweede druk, 4 deelen. (651) \ 3 Nu. 17-19. EDWARD BULWER LYTTON, De laat- ! g ste Dagen van Pompeji. Tweede herziene druk, 3 deelen. laßmfr_tting)^^ 1 Heden ziet bij H. C. A. CAMPAGNE, te Tiel. | g het licht: 1 DE REDENAAR, 1 OF DE KUNST OM IN HET OPENBAAR TE SPREKEN. | 3 Eene practische Handleiding voor een ieder, die zich op de &apos;4 S 3 welsprekendheid wenscht toe te leggen. Prijs 65 Cents. 3 DE MAN NAAR DE WERELD, of de kunst om aan % sl de eischen en gebruiken der beschaving te beantwoorden, en zich S ij in Gezelschappen, bij Soirees, Bals, Visites, Diners ,op de |&apos; &apos;1 Wandeling, in den Schouwburg, enz., wellevend te gedragen, S ?3 enz. enz. Prijs 60 Cents. f| DE TOO VENAAR MET DE KAART, of verzameling \ H van meer dau 100 nieuwe en verrassende Kunststukjes met | a Speelkaarten. Prijs 50 Cents. (351) % GOEDKOOPE MUZIEK, Ml. Bij F. KOKSMA, te Prim-ker, is Kcrschesen en bij alle Hoek- en M-:7,if-khaiidelaren verkrijgbaar : ARDITI, Il bacio, Walzer ƒ 0.40. CROISEZ, L&apos;Africaine. Air de Nclusko » 0.40. EAUST, la Violette. Mazurka » 0.30. KRUI*, Abendgebet. Religiöses Tonstück » 0.30. LEI&apos;EBURE, Wely Les cloches du Monastère. Nocturne » 0.40. LUMBYE , Trnumbilder. Fantaisie * 0.60. ROSELLEN , Trois rêveries. N 1 G dur n 0..40. SPINTLER, Quadrille nach Motiven aus Faust * 0.40. . Bovtiu-taandi* WKk K B N zijn stiedu voorhanden ia SCHLÖMANN&apos;S&apos;Muziekhandel. Vijgr.ndam, J 628. (52» SEYFFARDT&apos;s Voorhanden: Boekhandel. fi__&quot;__~___l Damrak bij den Dam. stukken GOEDKOOPE MUZIEK. Catalogussen alom verkrijgbaar. SPOORWEGKAART van Nederland 1867, met aanduiding der verschillende Maatschappijen ƒ0.30. jVTLAS van Nederland en zijne Bezittingen f 7.15. KAAKT van Nederland op 1:425000 in carton ƒ 2. KAART van Java. » 1:950000 r » fl. KAARTEN van Java en Bali, Borneo, CeUbes, Sumatra, ifolvkken, Suriname in carton a ƒ 0.75. REISBOEKEN, ATLASSEN van Stieler en anderen 1867, GLOBEN, KAARTENNETTEN, 20 GEZIGTEN van AMSTEBDAM f 0.50, PLAN van AMSTERDAM f 0.50, Duitsche KANTOORBOEKEN,INKT,SCHRIJFBEHOEFTEN,STEENDRUKWERK: 1000 Kwitantien, 1000 Nota&apos;s, enz. van af f 1.50 , 100 VISITEKAARTJES ƒ 1.50, COUVERTS 1000 a/2, enz. enz. Brieven en Gelden Franco. (151) [G_____m__iii__&apos;^^ WIL NIET GAARNE EEN FAT- I SOENLIJKEN BRIEF LEEREN SCHRIJVEN? Aan den stijl herkent men den Man 1&quot; ïeide eens «en groot 1 eerde, en hij had wel gelijk. Die geen goeden Brief kan ja irijven, heeft geen &apos;aanspraak op den naam van fatsoenlijk Ê n en brengt het niet ver in de wereld. Al wie die kunst a ren wil, bestede slechts EEN GULDEN en koope het BRIE- | )NBOEK van CLAUDIUS, dat alle mogelijke voorbeel- | i van Brieven bevat, en in alle Boekwinkels en bij den Uit- | -er H. C. A. CAMPAGNE, te Tiel te bekomen is. Reedazijn B ia 20,000 Exemplaren verkocht. (350) s__g__g]_s__fr!^ &quot;niIröKRVATIOrPERSOSBELLB. Un Essai médical populaire, sur la guérison de la dcbilité ner&quot; vense et physique, et( les infirmités secrètes de la jeunesse et de I&apos;age mür, resultant d&apos;habitudes soljtaires ou exces, qui épuisentprémaiurcment les fonctions de la virilité, détruisent tout espoir de pestérité, et mettent en daiiger le bonbeur du mariale, empêchent I&apos;accomplissement des engagements qni constituent I&apos;nn des plus donx ohjets de I&apos;existence, par Dr. S. LA MERT, n°. 37 Bedfordsquare a Londres, membre du College de Chirurgiens de I&apos;Angletorre, etc. Consultations tous les jours. Les personnes qui ne se pourraient rendre chez lui peuvent être traites avec succes, par correspendance, et les remèdes sont expédiés d&apos;une maniere secrète et cerine dans toutes les parties du monde. La PRÉSERVATION PERSONNELLE, ornée de nombrenses gravures et d&apos;exemples, est en vente chez le Libraire H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal vis-a-vis le Molsteeg a Amsterdam, an prix de 50 Cts.*, en en voyant franco vn bon sur la poste de 60 Cts., il sera envoyé franco dans tont le Royaumc. De même la traduction Hollandaiso autoriséo de rAuteur «e vend au prix de 70 Cts., franco dans tont la Royanme 85 Cts. (26335)</p>
</text>
