<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>&apos;arende 1» He*B ochtend ten 7 Ilre is de vaü bier ■oot Mflai-Tlbo&quot;fc Matlulda* van de Neder- en Midden-Rijn Stoommet ffat^uaPP&apos;.l-.op de hoogte van Fyenoord in aanvaring geweest bers-en L a ,lpj va? schlPPer Donker, varende tusschen Zeven- Bchldisd (Sm Laatstgenoemd vaartuig is daarbij zwaar beten 3&apos; uZflt vC&apos;dlt Tan f Mppor Donker door den nederstortentielrlL^ ••■ u*l ,weS° de stoomhoot is terstond alle adsishetoV; IZa &apos;n? he-eft het teurtechip herwaarts gesleept en aan HAABTww St lnTveibgheid gebragt. S levonW Jf&apos; ïn en vroeSen ochtend van *iBdeii * bier diÜ _^ V *CT r Raax ,oPgehaald zekere van Rozenhardt, kttÖT_5e?ieenlgeiaeCTn _$S Termißt. Hij was bediende inden Si-! W\nk-- Tan den, H^^E^ema, bij wien zijn gedrag onbehnl Saf°e- f*1? ?°W3Cst&apos;, Z°°dat ¥ \™d&lt;* twis* o*&apos; woordenwisseafl!--,.!? Ï*S 1S teragg™-n* In. den laatsten tijd leed hij aan *___w_?h?d; °VrWIT T* T^let oi, z«n do°d «Is een gevolg - aarvan moet worden beschouwd, aan wel of die door een ongeluk •«■veroorzaakt. Hij laat eene vrouw en 4 kinderen na on°blul£ de HePfl?oES&apos; &apos;6 J-W.C£«* f&apos;0! $ B-e? wordt gemeld&apos;, dat c Heer Frey Heroso, niettegenstaande hrj met meer is belast met do ï&apos;orl *■ e van koophandel, enz., echter de onderhandelingen met ue JNederlaudsche regering, over het sluiten van een handelsverdrag I*l voortzetten, totdat die aangelegenheid ten einde is gebragt-! „&quot; ?esehiodt, dewijl de Zwitsersche regering er groot belang in stelt, rnnt ]6 kwestio z°o spoedig mogelijk af te doen. Ware zijn opvolger dit t + T.oortzetting der onderhandelingen belast geworden, dan zou &quot;tot nieuwe vertraging aanleiding hebben gegeven. Rui S ien avond werd alhier het berigt vernomen, dat op het kasteel t &apos;nPenheim den vorigen avond was overleden de hertogin Adelheid brv -i ,assai*&gt; geboren Prinses van Anhalt-Dessau. Zij had den ouderdom ..&apos;, van 33 jaren en was sedert 23 April 1851 gehuwd met den «x-hertog Adolf van Nassau.</p>
</text>
