<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERKOOPING VAN HUIZEN.</title>
	<p>N°. 1. Huis, Nieuwendijk bij de Stroomarkt. ƒ 7250. H. R. Nienwensteod. — 2. Dito , Wagenstraat bij de Amstelstraat. ƒ 3625. W. C. H. van Dijk. — 3. Dito, als voren&apos;ƒ222s. H. Heijc. — 4. Dito, Oostenburger Middenstraat, ƒ 1525. ƒ5O. J. van Dijk. — 5. Dito, Oostenburger Voorstraat, ƒ 1475. W. C. H. van Dijk. — 6. Dito, als voren, ƒ 1400. H. Heije. — 7. Dito, als voren, ƒ 1525. A. Wilking.*— 8. Dito, als voron. ƒ 1412. W. F. Stark Hz. — 9. Dito, als voren. ƒ 1400. H. Heije. De perceelen N°. 5, 6, 7, 8 en 9 te zamen ƒ 7212. ƒ 100. H. Heije. — 10. Dito, Lange Dijkstraat. ƒ 3325. H. Hoije. —. 11. Dito, Oude Kemiissteeg. ƒ 2750. ƒ 225. J.P. H. Hendriks.— 12. Dito, Engelschesteeg. ƒ 3000. W. F. Stark Hz.—l3.Dito, Groot Hemelrijk, ƒ 530. ƒ2. W. F. Stark Hz. — 14. Dito, Ver werstraat bij de Raamgracht. ƒ2425. A. Wilkin*;. — 15. Dito, als voren, ƒ 2400. H. Heije. — 16. Dito, als voren, ƒ 2350. H. Heije. De perceelen N°. 14 15 en 16 te zamen ƒ 7175. ƒ 20. H. Heije. — 17. Dito, Houtkoopersburgwal bij de Batavierstraat, ƒ 2200. ƒ 16. H. Heije. — 18, Dito, als voren, ƒ 2675. ƒ 100. H. Heije. — 19. Dito, Noordermarkt bij de Boomstraat. ƒ 4200. ƒ 200. J. T. van der Vegt. — 20. Dito, Prinsengracht, tusschen de Ütreehtsehestraat en Amstel. ƒ 6100. ƒ 200. J. van Dijk. — 21. Dito, Zeedijk bij de Nieuwmarkt. ƒ 6200. ƒ 14. J. H. Richard. — 22. Dito, Stroomarkt of Lange Houtstraat, ƒ2375. ƒ25. W. Droghorn. — 23. Dito, O. Z. Enge Kapelsteeg. ƒ2975. M. H. Boas. — 24. Dito, Pijlsteeg. Uit de hand verkocht. — 25. Dito, Lijnbaansgracht bij de Palmstraat. ƒ 1325. A. F. Sondorp. — 26. Dito, Singel bij het Koningsplein. ƒ 6575. ƒ 1000. J. W. Minne. — 27. Pakhuis, O. Z. Voorburgwal bij de Lombardsteeg, in de Engelschesteeg. ƒ 600. ƒ 50. C. Wiegand. — 28. De helft in den Korenmolen, genaamd de Wetering, Bolwerk bij de Wetering-Barrière, ƒ 1200. H. Heije. — 29. Twee Huizen, achter genoemden Molen, ƒ 1625. ƒ2O. H. Heije. —30. Huis. Over-, toomschen Weg, gem. Nieuwer-Amstel. ƒ2150. Opgeh. — 31. Dito, als voren, ƒ 1025. J. H. Brinkman Jr. — 32. Dito, als voren, ƒ ÏOOÓ- H. Heije. — 33. Dito, als voren, ƒ 1000. Opgeh. —34. Dito, als voren. ƒlOOO. Opgeh. De perceelen N°. 30 en 31 te zamen ƒ 3175. ƒ5. F. Reysenbacli.</p>
	<p>Maandag 7 Januarij 1867, in dé Brakke Grond, des avonds ten 6 ure.</p>
</text>
