<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>WEERKUNDIGE WAARNEMINGEN, 25 Oct.</title>
	<p>liaronu. WÏND. Tem- l TOESTAND. Millimet. Rigting. i Kracht Celsius der Lucht, dcc Zee. Groningen —19.1 W.Z.W. 21 N. Diep.. —18.1 W.Z.W. 37 Maastricht —12.1 W.Z.W. 7 Vlissingen -13.7 W.N.W. 19 Hartlepool —24.4 W.Z.W. — + 8.9 bewolkt, slecht water. Yarmouth — W.N.W. — — — — Portsm... —8.1 W. h.wind-f 10.6, — hol. Plymouth. —1.0 NW.tN.st.bries-i-13.3J bewolkt. onstuimig. Havre.... —12.7 W.N.W. storm. +11.0, regenachtig, zeeronstuim. Brest.... — 4.0 W.N.W. h.wind ¦_-11.0 j ligt bewolkt, onstuimig. Parijs.... — 6.8 I Z.W. 4 +12.0,sterkbewolkt. — Grootste verschil ia Bar.-afw.: In Nederland: Maastr. 7.0 mm. Gron. in het geheel: Plym. 23.4 mm. W. Hartlep. Verwacht: Storm uit W. en N.W.</p>
	<p>* SCHEVENINGEN, 25 Oct. Ofschoon er van 14 tot en met 23 dezer door 42 schuiten 2,614,000 haringen zijn aangebragt, rijzen de prijzen nog. Er is reeds ƒ3O voor het duizendtal besteed. De laagste markt was ƒ2O. De pekelharing is verkocht voer ƒ22 tot ƒ2l de ton. — In den afgeloopen nacht ten 5 ure is ten gevolge van een vrij hevigen storm eene met haring beladen en gisteren avond voor de Kerkwerf aangezette pink, van den reeder J. Groen, in zoo gevaarlijken toestand geraakt, dat het noodig werd geacht de reddingboot in zee to brengen, om de equipage te redden, hetgeen met den meesten spoed geschiedde. Een matroos heeft door zwemmen den wal bereikt. De bemanning is gelukkig behouden, maar een in het weeshuis verpleegd wordende jongeling, die gisteren avond stil het gesticht heeft verlaten om aan boord vaa de pink te gaan slapen, wordt vermist en is hoogst vermoedelijk over boord geslagen en verdronken. De schuit heeft nog al schade bekomen.</p>
	<p>* UTRECHT, 25 Oct. Aan onze hoogeschool is heden bevorderd tot doctor in de regten de Heer J. E. van Persijn (van Barneveld),met theses. UTRECHT, 25 Oct. Naar wij vernemen heeft de Heer Mr. F. A. van Hall qq. gisteren te Maarssen gekocht de in exploitatie zijnde droogmakerij der Tienhovensche en Maarsseveensche plassen, uitgezonderd een stukje land, (perceel N°. 3) en wel voor de som van ƒ63,000. (Utr.D.) ZWOLLE, 24 Oct. De raad dezer gemeente heeft gisteren, naar aanleiding van een verzoekschrift van veehandelaars, om de gewone veemarkten weder te houden, besloten den commissaris des Konings te verzoeken, aan de hooge regering te vragen, of binnen kort een algemeene maatregel op het houden van veemarkten kan verwacht worden , daar men anders , uit hoofde die markten in sommige naburige geaeenten geregeld worden gehouden, en dus het verbod van het houden van veemarkten aldaar geen doel treft, genoodzaakt zal zijn tot opheffing der schorsing.</p>
</text>
