<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPENBARE VERKOOP VAN DE Hofstede DUINLUST. 0. J. g. de BOOY, Notaris, gevestigd te Haarlem, sal op Vrijdag 17 November 1865, des middags ten 1 ure, in het logement de Wij&quot;&quot;&quot;&gt;, bij F. 3. H. SCHNEIDERS te Sandpoort, in veiling brengen en g-Boeg geldende verkoopen: De UOFSTEDE DUINLUST, uitnemend fraai gelegen in de JaVijheid van Haarlem, in de gemeenten Bloemendaal en Velsen, aan Jet duin en den straat*eg van Bloemendaal naar Sandpoort, zeer nabij &quot;et station van den ontworpen spoorweg van Haarlem naar Uitgeest, *&gt;et har» ruime, zeer logeablo lIEERENIH.Ij-.ING , van alle genjakken voorzien, Koets- en wagenhuis, met Stalling voor 6 paarden, Tuinmans- en Koetsierswoningen, Lootsen of Bergplaatsen , Trekkast, Koepel op het hooge duin, uitmuntende WEILANDEN , MOES¦DINEN, Boomgaard, Teel- en hooge Duingronden met Eikenhout 2*aar bezet, en overvloed van altijd loopend, zuiver Duinwater. De pond volgens het kadaster groot 11 bunders 12 roeden 85 ellen, en kadastraal bekend in de gemeente Bloemendaal, sectie A N&quot;. 149—161, «u in de gemeente Velsen, sectie F N . 315—318, 320, 321, 322, 325, **&gt;. 449, 451, 500, 501 en 688. Deze Hofstede zal ten verkoop worden aangeboden in 2 perceelen, *ooals die op den grond staan afgebakend, en welke eerst ieder afzonderlijk en daarna gecombineerd zullen worden geveild. 2y is des Woensdags en Zaturdag van 10—4 ure ta bezigtigen, op Vertoon vin een toegangsbillet, bij boyengenoemden Notaris verkrijgbaar. De bewijzen van eigendom en kadastrale kaart, waarop de beid* Perceelen naauwkeurig staan afgeteekend, liggen bij tijds, met de vei¦&quot;ngsvoorwaarden, ter inzage ten kantore van den Notaris C. J. G. DE BOOY, ïh de Groote Houtstraat over de Nieuwsteeg te Haarlem, bij Wien even als bij de Heeren GUEPIN _ VAN DER VLUGT, aan net Sparen aldaar, en hij den Makelaar E. C. PLATVOET, te Velsen, nadere informatien te bekomen zijn, terwijl de Perceelen op de alom aanplakbilletten breeder staan beschreven. (25866) TE H^fifiT Wordt aangeboden, in den omtr.-k van den Buitenkant, op een deftigen «tand, een zeer net ingerigt RUIS , Huuiprijs ƒ 500. Des noods daöeljjk te aanvaarden. Adres franco blieven onde.&apos; Lett. H. A. Bureau ««ndehblad, (24339) ;</p>
</text>
