<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DU BAHRY&apos;S REVALENTA. Zoo als ik UEd. de vorige week schreef, verbreidt zich hier ter stede en te lande het gebruik der REVALEI-TA al meer en meer. Da vooroordeelen, die aanvankelijk nog al groot waren, verdwijnen van lieverlede en maken plaats voor de warmste sympathie en de grootste belangstelling voor een Voedsel, dat zoo velen helpt en allerwege geluk en levensvreugde rondom zich verspreidt. Schier eiken dag hoor ik genezingen verhalen door de REVALENTA bewerkt. Om onder zoo velen een paar gevallen te kiezen, meld ik u, dat eene vrouw, die 33 weken lang aanhoudend gesukkeld had aan Hartklopping en ZenuwacVitigheid en zonder goed gevolg door eepen bekwamen Geneesheer was behandeld geworden, NA HET GEBRUIK VAN ZES BUSJES REVALENTA ZICH DADELIJK HERSTELD GEVOELDE. ZIJ GEBRUIKT NU BIJ VOORTDURING NOG &apos;s MORGENS REVALENTA TOT ONTBIJT, DAAR ZIJ BIJ GEHEELE ONTHOUDING VAN DIT VOEDSEL AANSTONDS MINDER WEL TE PAS IS. De Man dezer Vrouw, die mij dankbaar geroerd deze zoo treffende genezing verhaalde, wil de Lijders gaarne door mij met zijnen naam bekend maken. Zoo hoorde ik deze weck van iemand, die eene Bus REVALENTA bij mij kocht, dio bestemd was voor eene Vrouw te Baflo (Prov. Groningen), die aan het gebruik van dat heilaanbrengend Voedsel do volkomen genezing te dank_n heeft van geweldige Obstructien en daarmede in verband staande Slapeloosheid. Slechts een paar Bussen REVALENTA waren voldoende om hare ongesteldheid to genezen. Zij is nu weer volmaakt gezond, gebruikt echter nog &apos;s morgens de REVALENTA. Overigens smaakt haar het eten goed, zij slaapt &apos;s nachts gerust en gevoelt zich als herschapen. ZIEDAAR WEDER TWEE DOORSLAANDE BEWIJZEN VAN DE GENEESKRACHT DER REVALENTA ARARICA. Waar zulke feiten spreken, komt alle discussie verder te onpas. Zoo als ik boven zeide, wijkt alle vooroordeel dan ook al meer en meer, en rijk en arm, geleerd en ongeleerd; allen die zich niet wel gevoelen, beginnen thans hunne toevlugt te nemen tot een Voedsel, dat nooit kan schaden en in vele ernstige gevallen gezondheid, kracht en leven zoo wonderlijk herstelt. Gkoxinges. C. RIKKERS. I_ir_.-_7f.__Tl.rni. _J_I_l^-T_-DDïi-fri?_l en aUe llare ertlst&apos;ige gevolgen, als: congestien, duizeligheid, stuipen, hersenontsteking, I_-Ul_ Tl U_lll_l_ll.l_ T ÏlIWIU Ii l-.Ullil. zenuwziekte, hoofdpijn, hartkloppingen, aandoeningen van lever en nieren, maagkramp, spanning, misselijkheid, hartwater, slijm, oprispingen, loomheid, hangerighoid, ontijdige vermoeidheid, lusteloosheid, gal, spleen en eene menigte andere ziekten, die uit slechte sappen ontstaan, worden spoedig door het gebruik van Du Barry&apos;s smakelijk meel genezen. De toebereiding is gemakkelijk; men zie daarover de kleine gebruiks-aanwijzing, die bij iedere Bus los afgegeven wordt. « Men lette er vooral op, dat iedere Bus, tot waarborg der Echtheid, met de Handteekening van «_.. VON WINDHEIM &amp; C&quot;., VERKOOPHUIS.&quot; voorzien is. De prijs der REVALENTA is: kleine bussen 87% Cents, 1 ffl ƒ2, 2 ffl ƒ 3.50, 5 ffl ƒB, 12 ffl ƒl6. VERKOOPHLTS en de bekende Depots. (24363) Plein 8 a la Haye. Vient de rècavoi&apos;r les. MO DES et NOUVEAUTÉS pour la Saison d&apos;lliver. (24390) HEILIGEN WEG, D 229. ENGELSCHE OVERJASSEN, JACKETS en TNVEENESS CAPES, Nieuwe dessins van SHAWLS, waarbij de meest in Londen gedragen windsor SCARF, of de zoogenaamde lavallière. Zijden en Flanellen fantaisie OVERHEMDEN voor négligé&apos; en op reis zeer geschikt. (24383)</p>
</text>
