<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VEEL HOOFDEN TEEL ZINNEN.</title>
	<p>Eene speciale commissie uit de Tweede Kamer heeft de rekenkamer in d.ze opvatting bepaald in het ongelijk gesteld, en de Tweede Kamer heeft zich met die conclusie harer commissie vereenigd. En ofschoon zij meende dat elk minister van fiiancien gaarne voorlichting van zoodanig eollegie zal ontvangen of inroepen ook in zake van bezoldiging zijner ambtenaren, zoo aarzelde zij pae\ niet wat het regt betreft, te verklaren, dat naar haar inzien de krp__ _lic volgens an. 61 der Grondwet do bezoldiging regelt van alle collegien en ambtenaren) geene voordragten van de rekenkamer over bezoldiging behoeft te vragen of aan te nemen; dat zij kan regelen zoo als zij goedvindt, en een minister aan zijn grondwettigen pligt (art. 73) zou te kort doen, bijaldien hij zijne medewerking als constitutioneel raadsman der kroon liet inkorten (zoo als de rekenkamer in casu wenschte) bloot tot hetgeen dat collegio zijne ncomptabele aansprakelijkheid&quot; noemde. (*)</p>
	<p>n&gt;en langen meer anders algemeene vernam dan haar uit-B N° cc wet van 5 Oct. (Staatsbl.U verslag mesoms werden de van en zelden opmerkingen 1,1 werden do op hunne ontwaakt. wakker door de reeds do Kamer toen nog onderzochte wetsontwerpen regeling beheer en der en eigendommen en de der rekenkamer, de van en ontdol van rapporten uitgebragt. hebben ten een geheel als een maar op de te aan de der om en volte de bepaiin-B , de plaats te onderzoowenschen l der en de verdeeldgewettigd ook houden stelsels en en zoo uiteenon (ie leden van collegie om zich niet bepaalde tot het der het aaugenomen^Ê en bedenkingen, eomptabiliteitsver-B aan vol-B |en. Van het petitionncment. Alleroer.it wend-B de de Heeren Gevers, van Eridagh.B en van Zuylen de Kamer, omß der wetsontwerpen te nietsß be-B huns dan Hetß gaan de bijzon-B en bun bijß Het stuk September de leden Kamer ouder N°. XI rondgedeeld.B October een de baron Nahuysß mede de Kamer met de doorß om te nemen aan Lunß Z9O vermoedt reeds ge-B repressief toezigt vereenigde. (lc ontwerpen maar de Kamer de collega&apos;sß de van den st_at.&quot;B van en aan_erk!!igen _O_T hemß der rekenkamer omtrent dc van inhetß repressief stelsel enß van meerderheid leden der de opmerkingen, door leden ontworpen en later toegetreden te derß een vunß (ler door -(/-B Eindelijk weder der de Heer Siccama, denß eeiiq dttß het eens zijne don thans hunne hebben noch he ./&gt;?¦-!. .._&apos;.-ƒ¦ den Heer Nahuys , stplselß ontwerpen, en van in&apos; Stand der verre boven de de zijne ]__ icdcn der Staten-Generaal hebben nu vanß overvloed en van nuß de vijf Heeren, waarvan twee anders bf om het dat racdewer-B met de homogene hun noemt op beurt beroept op den referendaris van Hoogenhuyze, het eenvoudigste geeft ,/om de te iaten zoo als ze hetM dat alle van der daarover en ook van de latere adyiesen dat alle vorderingen van den staat door de hoofden dor departementen bestuur worden den bètab. aan geene viseert. Uitgaven, na de aan haar onderzoek te moeten daartoe aangeeen is gehoord. De ministers behunne aan de uitgawelke de algemeene beten genoegen opgelost. de van dc laatstbena de door de rekenkamer elk een visa, «oor verleend, van dc toereikendheid van den bcgrootingspost olijke. ye bewijzen van alle uit &apos;s rijks kas gedane betalingen worden maandelijks , £oor do comptabelen regtstreeks aan do Algemeene Rekenkamer inge-! °nden. Deze brengt haro bedenkingen voor zoo veel die aan misslagen, &apos;et yan de comptabelen, maar van de administratie te wijten zijn, ter «nnis van de wetgevende magt, in elk geval by de verklaringen die &apos;J nopens den uitslag van het onderzoek dor staatsrekeningen op deze to ehen heeft, en zoo noodig, reeds vroeger, door middel van haar jaarverslag. i*r zako van betalingen die zij uit gemolden hoofde niet goedkeurt, *rbiteert zij de hoofden der departementon van algemeen bestuur, wier eheer daarbij betrokken is. Z&apos;_ houdt voorts door haar jaarverslag de , etgeyende magt op de hoogte der aanzuivering van deze betalingen, iJaarbij is het veld der critiek van de algemeeno rekenkamer in menig &quot;Pz&apos;gt nitgebreid en haar de gelegenheid gegeven om zich te doen hoo,en in alle aangelegenheden, wsarover hare ondervinding en kennis licht ¦ san Tcrspreidou. Maar do hoofdvraag is: Wat in het algemeen belang &quot;eter iS: een onderzook van de algemeene rekenkamer vóór dan wel na Qe betaling? En nu is het immers duidelijk, dat het heter is vooral in &quot;nanciële zaken misslagen te voorkomen, dan zo later aan to wijzen en «o mogelijkheid tot herstel af te wachten. I Doch die kwestien zelve, in het licht geplaatst der gedachtsnwisseling &quot;Wort 1851 , zijn allezins waard afzonderlijk behandeld te worden. De stl&apos;ijd zal dan ook hoofdzakelijk daarover loopen. Het heeft ons alleen getrolfen hoe geen der tot dusver gedane voor- ?ragten, aan de rekenkamer hetzij aU collegie, hetzij aan hare ledtn &apos;ridividueei voldoende of doelmatig voorkwam; hoe het eene lid verder&apos;°hjk noemt wat het andere als de hoogste comptabiliteits-wijsheid aan- Pryst; on hoe in alles de toon heerscht van onbegrensd zelfvertrouwen _!&quot;-ig&lt;n zienswÜze en van do zucht om daarvan naar buiten te doon W.keii door nota&apos;s, protesten, ja afdruk van vroegere opmerkingen, die niet meer slaan op de tegenwoordige voordragten. . He rekenkamer is eene hoogst belangrijke en nuttige instelling. De nstructie van 1841 heeft heilzaam gewerkt op de controle van &apos;s lands Belden. De Grondwet van 1848 heeft zeker die waarborgen niet willen «erminderen of het collegie in zijn werkkring beperken. Maar dat de .enkanier veelal misschien op traditie steunend streeft naar magtsuitbreiding, is nog in het vorig jaar gebleken bij een scherp verschil &quot;jet den minister van financiën over den zin van art. 5 harer instructie, °or haar zóó uitgelegd, dat zij niet alleen heeft het regt van voor_ ragt harer ambtenaren, maar ook van de bezoldiging, waarmede de minister &apos;a . finsmeien niet* we .alp* (e maken t._ hebben,</p>
	<p>(*) Zie verslag van 11 Mei 1864, gedrukt St. LXVII.</p>
</text>
