<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ALêEMEÊHE PMESGHE M2¥lÏ_M^¥Efl^SMl2ltlM€^ IIAA,F^€_^IIArF,I«_r. , OPGERIGT Tl LEEUWARDEN E KOTEBBKR 1844. Birectenreit 3. S, SPISEIiSTEI, Controleur Moofdamtotenaar, )en J. OÖSTljillMCliriF r2_n., lal cl van den Gemeenteraad te JLeeu warden» 10. GOEDKEURKïfi _SA_*____. SXATtTEX, _oa_ &apos;__. __. den Ii.OIVSI_.Ci, . 2°. Voor het rigtig beheer, eene door ___-_.ecteu-.ea mit eigen saniilelen Ibevoiuleiile ï-iscl-rsjving&apos; °t liet «roottooefe des. ____.-Oi_.i-Xe Werl-elijl_e Seïmltl, ï_ 2h pCt., groot ƒ 40,000. £°. Het Toezigt van eene Commissie, waarvan de i.urgemee.-ter van ï.eeinvarden ste .ds het voorzitterschap heeft bekleed, en die om de drie maanden de Kas der Maatschappij opnoemt. 4°. Belegging van de voorhandene gelden: a. In Nationale Werkelijke Schuld. _. Onder landerijen voor meer dan de dubbele waarde, dan de sommen bedragen, die belegd worden, c. Door Inschrijvingen op het Grootboek der Nationale Werkelijke Schuld. Deze Maatschappij sluit verzekeringen bij ©verlijden van ƒ5O tot ƒ 1000. Zij mag zich tegenover hare deelnemers , behalve&quot;op de hierboven genoemde waarborgen, beroepen: I°. Op den duur van haar bestaan en de gunsiigo finantiele resultaten die verkregen zijn; het getal harer D elnemers, dat ja_.rli.jk9 met circa 10,000 vermeerderd wordi, en than» 67,123 bedraagt; het Reservefonds, dat het eigendom der Deelnemer9 blijft en do aanzienlijke som van / 194,199.15 beloopt, welk bedrag in overleg met IIH. Commissarissen, op voorschreven wijze &gt;• belegd. 2°. Op de bepalingen harer Statuten, die niet alleen van allen eene billijke vaste premie vorderen, maar krachtens welke ook ten aanz&apos;e!J van kinderen, uitkeeringen worden verzekerd op zulks billijke grondslagen, als men bij vele Begrafenisfondsen te vergec&apos; zoekt. Voor Kinderen toch wordt tegen betaling; van «ene geringe premie, die nimmer wordt verhoog&apos;, deelgenomen, als van 3 maanden tot 3 jaren oud f 1 en ƒ 10.50. van 3 jaren oud en daarboven f 40, f 50 en f 75. Nadere inlichtingen zijn te bekomen bij de HH. Agenten: D. HARTKAMP, ÏlOS^S_t46EH-T. Amsterdam, Brouwersgracht tusschen de Keizers- en Prinsengrachten, SS 527; A. E. KorijH; Amsterdam, Zwanenburgwal , C 376; A. Meeter Pzn., te Alkmaar; C. Giltjes , te Nieuwediep; J. A. S. de Veijo van Bauren, te Helde&apos;1 W. D. de Jager, Javalaan, &apos;s Hage; J. Besselasr, Oost-Molenstraat, te Rotterdam ; J. de Haan, te Delft ; P. C. Maas Jr, te Gouda; W-^&apos; do R*adt, te Middelburg ; M. C. Zanuijk, te Gojs ; A. J. Bronswijk, te Oostburg ; K. S. de Wijn, te Sas van Gent ; P. J. van Santen, &apos; B-cskeas; J. M. Beausar, to &apos;slleriogenbosch; J. J. &quot;Wcsterbnrger, te Vugt; D. B. Boerema, te i_reda: W. F. Brak, Fongcrstraat, te M&quot;*s&apos; tiicht; J. Pruis, Zwanünstraat, te Arnhem ; W. Dijkhuis Visscher, te Zwolle; T. Pijper, te Almelo ; 11. Spanjaard, te Steenwyk; P. Zuidei»*&apos; te Groningen ; F. Mons, te Hoogezand; W. J. V. van Goor, te Delfzijl. Op Plaatsen waar de MaaUchappij niet vertegenwoordigd is, worden AGEMTEM gevraagd. Brieven franco. (24314)</p>
</text>
