<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Maandag 23 October.</title>
	<p>Het b&apos;ijkt waar to zijn, dat de graaf van Bismarck te Biamtat herhaaldelijk door den Kczcr is ontvangen, maar dat de echtgenoot en dochter van dien staatsman met den Keizer en da Keizerin niet in aanraking zijn gekomen. — Twee belangrijke geruchten waren heden ter beurze verspreid. Vooreerst zeide men, dat het Crédit Mohilicr den vori»en avond het berigt uit Washington had ontvangen, dat de regering der Vereenigde Staten eindelijk bepaald heeft besloten het Mexieaanscha keizerrijk te erkennen. Hoewel dat gerucht weinig overeenstemde met hetgeen nog door de jongste Amerikaansche berigten omtrent dat onderwerp werd gemeld, en geen paketboot is aangekomen, waren toch velen li&lt; _- gsloovig genoeg die mededeeling voor echt aan te nemen. Het tweede gerucht betrof Algcrie. Men trachtte namelijk te doen gelooven, dat de inboorlingen van het Zuiden weder het hoofd hadden opgestoken. Hoewel er nog steeds eene zekere gisting onder die volksstammen blijft heerschen, is echter de aangeduide beweging tot op dit oogenblik niet nader bevestigd. — Het berigt, dat lord Clarendon, althans voorloopig, met de portefeuille van buitenlandsche zaken in het nieuweßritsche&apos;_cabinet is belast, werd iv onze hooge kringen met zekere voldoening vernomen. Behalve* de sympathie voor Frankrijk, welke door dien staatsman in veischillendo betrekkingen, en inzonderheid bij het congres van Parijs aan den dag werd gelegd, is hij bovendien eenpersoonlijk vriend vanden Heer Drouin de Lhuys, sedert het tijdstip waarop het nieuw henoemdo hoofd van het Foreign-office zijn gouvememsnt en de Heer Drsuin de Franscha regering te Madrid vertegenwoordigden. — Do generaal de Montebello scheept zich morgen te Marseille aan boord van de stoomkorvet Eelaircur naar Civita Vecchia in. Voorts is Mgr. Chigi eenigo dagen geleden te St. Cloud door den Keizer ontvangen geworden, bij welke gelegenheid hij Z. M. mededeeling van de wijziging van het Romeinsche kabinet heeft gedaan. Men meent daaruit to mogen afleiden, dat de H. Stoel zich eindelijk met zekere, ten minste schijnbare gelatenheid, aan de uitvoering van het verdrag van den 15den Sept. wil onderwerpen. Men wordt in die onderstelling versterkt deor eene mededeeling van de Pa.rie, volgens welke de Romeinsche regering thans werkelijk tot de reorganisatie van het Pauselijke leger zal overgaan, welk cijfer niet op 8000 man, zoo als vroeger werd gezegd, maar op 12,000 man, zijndo de door die overeenkomst aangeduide sterkte, zal worden gebragt. Volgens hetzelfde blad zal de H. Stoel in beginsel niet meer tegen het denkbeeld zijn gestemd, om zich met de Italiaansche regering nopens het vraagstuk der openbare schuld van den Korkolijkcn staat te verstaan.</p>
	<p>— Ten gevolge der daartegen door don Heer Haussmann genomen maatregelen, is het onmogelijk zich officiële cijfers omtrent den staat der cholera in de hoofdstad te verschaffen. Over het algemeen echter is de ziekte zoo al niet afgenomen, dan toch niet in hevigheid toegenomen. Men gaat echter van wege de overheid met loffelijken ijver voort in hot aanwenden van voorbehoedmiddelen. Iv de achterbuurten vooral zijn aanhoudend inspecteurs in de weer en worden verschillende punten bij herhaling met chloorwatcr besproeid. De minister van oorlog heeft bovendien bevolen, dat eene som van 3 centimes per dag, als buitengewone soldij, aan de manschappen van het garnizoen der hoofdstad zal worden uitgereikt, ten einde hen in staat te stellen warme koffij te gebruiken, alvorens zij zich aan de frissche ochtendlucht blootstellen. Bovendien is aan ieder hunner eon flanellen buikband goschonken. Deze maatregelen waren reeds sedert eenigen tijd bij de keizerlijke garde ingevoerd, die dan ook bijna goheel van de cholera is verschoond gebleven. — Er zijn hier allerlei geruchten in omloop omtrent de redenon van het ontslag van Mgr. de Mérode. Men beweert namelijk, dat de minister van oorlog van den Paus niet ontslagen is wegens eenige politieke reden, maar ter zake van malversatie en omdat de Fransche gezant heeft bewezen, dat Mgi. de Mérode bepaalde orders gegeven heeft om de rooverijen te onderhouden en to bevorderen. Na de bepaalde verklaring van den Paus, dat de H. Stoel niet de hand had in die rooverijen, begrijpt men, dat dat bewijs, indien het werkelijk geleverd is, het ontslag van den Heer de Mérode wel moest ten gevolge hebben.</p>
	<p>— De Spaansche minister van binnenl. zaken, de Heer Posada Herrera, heeft in eene circulaire aan de gouverneurs der provinciën zich nadrukkelijk verklaard tegen elke bemoeijing van ambtenaren met de verkiezingen. — In een brief van Juarez, door sommige dagbladen medegedeeld , wordt boweerd, dat hij zich in staat acht om in Mexico te verblijv.n en dat in afwachting dor mogelijkheid om in geheel Mexico to kunnen overgaan tot geregelde verkiezingen van een nieuwen president, hij bet regt meent te hebben om dien titel ca het daaraan verbonden ge«ag te beWdeai</p>
</text>
