<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 22 Mei. Rogge: 125,126 ff Fransche ƒ 196 per 2250 _. SCHIEDAM, 22 Mei. Moutwijn f 12.25. Genever 17.75; Amst. proef f 19. Spoeling ƒ 0.20. GORINCHEM, 22 Mei. Bij een minderen aanvoer van granen «uieerde men heden de volgende prijzen: witte Tarwe /8.20 a &quot;¦«&gt;; roode ƒ7.60 a 8; Rogge ƒ5.70 a 6.10; Garst ƒ 5.30 a 5.70; £5e* f 3-10 a 4.10; Aardappelen ƒ1.90 a 2.30 ; Boter minder aanl„&gt; . .&apos;&lt;JO a 1-— Per e&apos;&gt; E-eren minder aanvoer ƒ2.40a2.55 per &quot;v stuks. Vette Varkens onveranderd. Tew &apos;21 Meiê In de JonSst verloopen week is er zeer weinig schol Ni. en&apos; .De prÖ3 is daardoor gestegen totƒll a 12de50 „. ar. I i EGEN. 22 Mei. In do marktprijzen van onze verschillende tikelen is heden geene verandering; de prijzen zijn als volgt: AardjPPeien ƒ 1.90 a 2.25 per mud; Boter ƒ 0.86 a ƒ 0.92 per ffi. e handel in vette Varkens en Biggen onbeduidend; Kippen-Eijeren nn. Per 10° stQks&apos;&lt; Ho°i en Stro° zonder vraag. f?ULENBORG, 22 Mei. N. Ruwarige Tarwe ƒ 9.75 a 10.60; n. roode t„ j6O a. 9 • 50; n. Rogge ƒ 6.25 a 6.60; Haver ƒ 3.75 a 4.75, alles per &quot;io; Kipeijeren ƒ3, Eenden dito ƒ 2.90 de 104 stuks; Boter ƒ 0.92 «1 per ff. EDE, 23 Mei. Rogge ƒ6.40 a 6.60; Boekweit ƒ 6.50 a 7; Haver ¦£4.20 a 4.35; Biggen ƒBa 9.50; Boter ƒO.BO a 0.92 het ffi; Eijeren 8 en 9 stuk? 20 cents. J GRONINGEN, 22 Mei. Door de plaats gehad hebbende feestdagen was «e aanvoer van Granen heden al bijzonder gering. Wat nog van -larwe ter markt was heeft weder 10 e. meer opgebragt, 127 tor. i-._&apos;!_ a 7° en 127 ffi n. Ommel. r. ƒ 7.90a8. Rogge goed priish. &apos;«ffi Pruis, ƒ 6.40 a 50 en 120 ffi Inl. ƒ6. Boekweft las beter té f. .len&apos; 113 e zwarte / 4-93- Garst onveranderd, 99 ffi winter ¦&gt; 0.20 a 25, 103 ffi zomer/5.25. Dikke Haver meest als voren, witte a _ .?rte Voer lets hoo?er verkocht. 75 aB2 ffi n. dikke Brouw ƒ 4 rj-50, 65 a6B ffi n. witte Voer ƒ 3.40a3.65, 72a75 ffi n. zwarte ïïv,3.90a4.20. Paardenboonen ƒ 7.25a7.70 naar deugd. öl EEN WIJK, 22 Mei. Rogge ƒ6.50 a 6.65; Boekweit ƒ5.60 a ,--0; zaai Garst ƒ5.25 a 5.50; dito Haver ƒ4.90 a 5.10; Aarappelen ƒ 1.80 a 2.50, alles per mud; Boter per i/4 vat ƒ 37 a lOÓst F 1 TOt flB a 19m&apos; Pêr ® f 09° * °&apos;95; EiJeron Per COEVORDEN, 22 Mei. De marktprijzen op heden waren: Rogge i^0 a 6.50; Boekweit ƒ 4.75 a 5.50 per mud; Boter per 1/4 vat/36 a ?°&gt; per « 75 aBO c-, Eijeren ƒ1.65 per 100 stuks. Van een en ander Y;*s betrekkelijk weinte aangevoerd. .HOOGEVEEN, 22 Mei. Heden waren alhier de marktprijzen: Rogge £.b-47 a 6.55; Boekweit ƒ5.20 a 5.40; Boter per Vs vat ƒlB a 21; *.pen-eijeren ƒ 1.90 a 2 per 100 stuks; Aardappelen ƒ — .50 a &apos; r--60 per 30 kop. : tiet veenbranden voor de Boekweitteelt is thans in vollen gang. sch nachtvorsten hebben in de vorige week veel schade aan onderman De vrucllten gedaan. Reeds is alhier hooi gewonnen, waarvan dn» Beenc ruime oPDrengsf verwacht, daar het gras wel lang, k aar &apos;Ji van snede is. on» OUPEICHEM, 22 Mei. &apos;De laatste dagen is onze visscherij niet fr.UoBtlS te noemen. De prijzen van Visch znn heden als volgt: Zalm Elft 1 a °-95; Snoelc en Baars 16 en rnwe Visch 4 tot 7 c per 1/2 ffi; Eiia mt weinig meer voor, 55 a6O c. per stuk; Boter ƒ 0.95 per ffi; Av-n ƒ2-40 Per 100 stuks; Aardappelen ƒ2.2;) a 2.60. B« ,j WERPEN, 22 Mei. In veiling werden heden verkocht 648 b. /&gt;.ll&apos;Olmi_o Koffj van fr. 60 a 68 en 145 b. Domingo Cacao van J£2 a 65. üi-nT.IJS ¦2a Mei. Raapolie fr. 111, per Junij fr. 104, 4 laatste ff &quot;den fr. 95; 4 eerste maanden van 1867 fr. 95.50 — Talk In.&apos; 4 &apos;aatste maanden fr. 114.50. ïer, PEN &gt;21 Mei. Van Suiker werden heden twee ladingen bruin »&amp;__ &quot;!n . verkocht tot 19 a 19.6. — Koffij met meer vraag naar *ot n/ tevlon&apos; waarvan ca. 2000 b. verhandeld zijn, meest goed ord. U, {} a 64.6. — Rijst zeer weinig gevraagd. — Engelsch Koper vas- Zil&apos;i urra Bnna met £87 betaald. — Tin: Straits£75 a 76. — Van p** Werden 100 tons per Julij tot £21 afgedaan. — Lijnolie £ 36.10. — &quot;na Palmolie met verkoopers tot £ 42.10. — Talk in loco 44 sh.</p>
</text>
