<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Y»*Un„. &apos;. • Maart; op 30&quot; N. Br. 31° 30&apos; W. L.: Tagal, kapt. Göbel, **«wt. n, pat.</p>
	<p>Gepraaid: 16 April j Adriana Petronella, de Breuk, v. Batavia naar Rott., 66 d. reis. — 6 Mei; Zes Gezusters, Rutgers, v. Tjilatjap n. Amst., 84 d. reis, en Rifleman, Parsons, v. Soerabaija n. Falmouth, 90 d. reis. — 7 Mei; op 30° 28&apos; N. B. en 37° 19&apos; W. L., Ned. (?) bark Amalia, v. Buenos- Ayres n. Antwerpen, 45 d. reis. AMSTERDAM, 23 Mei. Volgens brief van de Kaap de Goede Hoop, dd. 14 April, waren van de lading van het Nederl. schip Loevestein,&apos; kapt. C. J. D. Hulshoif, van Banjoewangie herwaarts, met schade in de Simons-Baai binnengeloopen, 1633 b. Koflij en 593 kr. Suiker, meer of minder door zeewater beschadigd, in veiling verkocht; de reparatie aan het schip was voltooid en het lag thans zeilklaar om de reis te vervolgen. Uit Delfzijl wordt van 19 dezer gemeld, dat het vaarwater de Blaauwe Balg sedert eenige dagen geheel verloopen is, zoodat daar waar gewoonlijk eene diepte van 11 a 12 voet was, thans niet meer dan 5 voet water staat en het daar alzoo hoogst gevaailijk is. Het stranden van de schepen Catharina Groenewold, kapt. H. O. Velvis en Weldaad, kapt. M. K. Lukkien, is dan ook alleen aan het verloopen van dit vaarwater toe te schrijven; de equipage van het eerstëemelde is door het schip Waakzaamheid , kapt. J. Hagemann van remen te Delfzyl aangebragt. Het schip Weldaad, kapt. M. K. Lukkien, van Stettin naar Emden, in de Blaauwe Balg verongelukt is 17 dezer op den last drijvende, ter reede van Carolinerzyl binnengeloopen -, men trachtte het in de haven te brengen. GRONINGEN, 21 Mei. Het schip Gesina Jantina, kapt. Alberts van hier naar Ipswich, is lek teruggekomen, hebbende in het Friesché Gat aan den grond gezeten. FILEY, 19 Mei. Gisteren avond omstreeks 5 ure kwamen de schoener Wave, van Middlesborough naar Rotterdam en de schoener Daring van Jersey met steenkolen naar Sunderland, met elkander in aanzeiling, omstreeks 3 mijlen afstand van Speeton Cliff en zijn kort daarna beiden gezonken. De equipagien van beiden zijn gered door de boot van de Daring en door het smakschip Harmon,&apos;kapt. Cook, op sleeptouw genomen en alhier aangebragt. KAAPSTAD, 17 April. Het schip Telanak, kapt. Ponken, lien op 22 Maart de Tafelbaai binnen, om zich van water te voorzien. &quot;Het vertrok van Banjoewangie 25 Jan. met eene lading koffij en suiker, met bestemming naar Amsterdam en zette reeds den volgenden das* de reis voort.</p>
	<p>Op 4 dezer kwam mede in de Tafelbaai aan, het schip Wildeman, kapt. Driest, van Mauritius vertrokken 12 Maart, met bestemming naar Falmouth, om zich van eenige provisien te voorzien en vertrok reeds den sden dezer.</p>
</text>
