<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN. AMSTERDAM, Woensdag 23 Mei.</title>
	<p>_In de heden gehouden zitting van de Tweede Kamer der Staten- Generaal zijn eenige kleine ontwerpen van wet, die nog aan de orde waren, en vele conclusien aangenomen. Op de vraag van den Heer Foreest heeft de regering bevestigd, dat zij Zaturdag Z. M. om ontslag heeft gevraagd. Naar aanleiding eener interpellatie van den Heer van Zuylen uit Arnhem, hepft zij hare verklaring in de Bondsvergadering nopens het voorstel tot losmaking van Limburg uit den Boud verdedigd. Heden avond zullen de overige werkzaamheden worden afgedaan. &quot;•¦</p>
	<p>De kiesvereeniging «Orde&quot; te Rotterdam heeft in eene heden namid - dag ten 2 ure gehouden vergadering tot candidaten voor de Tweede Kamer der Staten-Generaal verkozen de Heeren Franssen van de Putte en yurulj- Verbrugge. Gisteren avond zijn te&apos;s Hage de afdeelingen der kiezersvereeniging Nederland vergaderd geweest èn hebben met bijna algemeene stemmen tot candidaat voor het lidmaatschap van de Tweede Kamer der Staten-Generaal gekozen den Heer Mr. J. Kappeyne van de Coppello, aftredend lid. Aanstaanden Donderdag avond zal de vereeniging haren definitieven candidaat stellen.</p>
	<p>In eene gisteren te Leeuwarden plaats gehad hebbende bijeenkomst van de leden der liberale kiezersvereeniging &apos;de Grondwet, is met meerderheid van stemmen tot kandidaat gesteld bij de verkiezing van een lid voor de Tweede Kamer der Staten-Generaal, de Heer A. van Assen, van Amsterdam.</p>
	<p>Eergisteren middag viel op de Egelantiersgracht een vijfjarig knaapje in het water en zon, hoewel vele toeschouwers tegenwoordig waren, verdronken zijn, zoo niet de 59jarigeHeerP.Bins, aldaar woonachtig , te water was gegaan om met levensgevaar, daar hij in den modder dreigde te stikken, het kind te redden. Heden morgen is uit de Bloemgracht het lijk opgehaald van een manspersoon, woonachtig in de Bloemstraat, en sedert Maandag ochtend vermist.</p>
</text>
