<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_, &amp;% en 5 pCts. HYPOTHEEI^BLIGATÏEI. Het BESTUUR van de NEDERLANDSCHE HYPOTHEEKBANK berigt, dat de COUPONS van hare Schuldbrieven, vervallende 1 Junij 1866, betaald zullen worden op Vrijdag 1 JUNIJ aanstaande en volgende werkdagen, te Amsterdam ten kantore van de Ontvang- en Betaalkas. Alkmaar * » « den Heer Corns. Johs. de Lange. Arnhem » * » de Heeren E. C. Engelberts en C°. Assen * » « den Heer E. A. Smidt. Breda * » uu» J. Reynders. Dordrecht » « » de Heeren Stoop en Rens. &apos;s Gravenhage u u u u » Scheurleer en Zonen. Groningen u u &quot; u &gt;&apos; . Mesdag en Zonen. Haarlem « » » den Heer G. W. Bannier. &apos;s Hertogenbosch * » »&apos; u « F. van Lanschot. Leeuwarden // * « * &quot; A. Gratama. Leyden e // * de HH. A. L. Reimeringer en Zonen. Middelburg » » * den Heer B. A. Fokker. Rotterdam // * // de Heeren H. C. Voorhoeve &amp;- ¦ Tiel u ii ii den Heer Z. de Jongh. Utrecht // * * de Heeren van Schermbeek e_v. Hall. Zwolle ii ii n ii ii A. van Deventer en Zonen. _ Amsterdam , Mei 1866. _ (12178)_ BfifiUß IMAMH^ BURGEMEESTER en WETHOUDERS der Gemeente &apos;s Hertogenbosch maken bij deze den belanghebbenden bekend, dat de Kaaa dier Gemeente, in zijne Openbare Vergadering van den 17den dezer, overwegende dat het van belang is om , zooveel mogelijk maatregelen te nemen tot wering en voorkoming van verdere uitbreiding der heerschende Cholera, besloten heeft de KERIïSIS, invallende op den 17den in de maand Junij a. s. NIET TE ©OEN PLAAffS HEBBEN ; zullende op den 2östen daaraanvolgende wel gehouden worden de gewone Linnen- , Laken- en Paardenmarkt; op welke Markt even als op al de volgende Markten , tot daarin nader zal worden voorzien , niet zullen worden toegelaten Muziekanten en Liedjeszangers met of zonder Draaiorgels of Tableaux, Goochelaars,vertooners van Gytnnastisehe en soortgelijke Vertooningen enz. Fn opdat geene onwetendheid in deze zou kunnen worden voorgewend , zal hieraan de meest mogelijke openbaarheid worden gegeven. &apos;s Hertogenbosch , Burgemeester en Wethouders voornoemd, 18 Mei 1866. ©E KUIJPER, Burgemeester. (12639) Jl. N. G. SASSEN, Secretaris. VEILIM H HIT 0. I. BEKRBHO6ffIETT. J. W. CRAMERUS, B. LANGERHUIZEN, R. L. SCHOLTEN, P. L. POSTHUMUS, H. G. SCHELTEMA, J. R. SCHOLTEN Jr., A. LANGERHUIZEN, N.J. BEVERSEN, C. OOSTENDORP, J.A. EDAUWDzu., J. P. A. KILSDONK en W. F. WESSELINK, Makelaars, zullen op Woensdag 2© Ji-iiij 1866, des avonds ten Zes ure, in het Lokaal lift Oudezijds Heeren Logement, ten overstaan van de Notarissen COMMELIN &amp; AMYA ESSER, in veiling brengen: het solide gebouwde, goed onderhouden KOOPMANSHUIS en W.IIW, met Open Plaats en Tuin, staande en gelegen op de HEÊMBftSGM ACHT 9 tusschen de Leliegracht en Eeerenstraat, RR 211, groot 3 roeden 48 ellen. — Breeder omschreven op de Aanplakbilletten en te bezigtigen de 3 Dingsdags, Donderdags en op den Verkoopdag van 12 tot 4 ure, mits voorzien van een toegangsbewijs, door een der gemelde Makelaars geteekend. De Bewijzen van eigendom en do Veilconditien zijn vier dagen vóór en op den dag der veiling, des voormiddags, ter lezing ten Kantore van gemelde Notarissen, op de Keizersgracht bij de Wolvenstraat. (12127) ¦ 6 Vïinrae__&apos;li.ecleii kunnen terstond WERK bekomen bij G. VAN DER STARRE, te Sloten, provincie Noord-Holland. Brieven Franco. (126G2) Men vraagt eene DAME TEN HUWELIJK, van de Protestantsche Godsdienst, van 22 tot 27 jaren oud, met f 2000, voor iemand die ook zoo veel bezit. Adres met Franco Brieven, onder Lett. L., Bureau Handelsblad. (12660) In de meest voorkomende gevallen, wordt door den Ondergeteekende de hevigste KIESPIJN ontnomen , zoodat hij haast zoude | durven beweren een onfeilbaar middel te bezitten, om dezelve te verdrijven. Aangedane Tanden of Kiezen kunnen na de behandeling weder worden opgevuld en dienst verrigten, als waren zij nimmer door bederf aangedaan geweest. Consult van 10 tot 4 ure (ten zijnen huize.) M. VAN GELDEREN Fils, Chir. Dentiste, O.Z. Achterburgwal bij c het Oudemanhuis, B 260. (11601) e. ¦ ] e &apos; Uit de hand TE KOOP: ruim vier honderd stuks meestal zeer 1 zware POPULIERE BOOMEN, bijzonder geschikt voor Zaag&apos; en Klomphout, alsmede eene aanzienlijke partij Essen-, Ypen- en i Schietwifgen-boomen, alle staande in een Bosch te Rijswijk, gemeente i Manrik, digt bij de Rivier de Rijn gelegen. Te bevragen bij den Opzigter FRANS BROEKHUIZEN, aldaar. (12294) lilAz¥Rililw.r\Tm_£Rr Bij den Ondergeteekende zijn ontvangen: Eene Partij Nieuwe Vergulde en Gebronsde GAZ-ORNAMIENTEN, ook Cristallen 2, 3, 4 a 5 LICHTS KROONEN, welke uitmunten door eleganten vorm en matige prijzen. P. NUWENDAM, (11701) i Binnen-Amstel, V 23. f^MMBB-M_S^_BffißC%K.&apos;^^ ;.-,¦_¦¦ .i;,»...,^. ¦?„. f KeiuiEKT X l QïUsi„kllis y:m .|.-n .!0.-:_! w% w% sIP W.&apos;M Ë\ W? I i feii^ È«ss sub __„4 mtm «L^ê , BET ZOl&apos;T VAK «KRÏIiOI.L r Aanhcvcieti .loer de Rtne.-. .«eereo in -Jt-: fm-s-h* en Heii/ist-tiv. hnviit^&apos;rii 5 ti&apos;^eti lipt&apos;i.ir „&lt;m:, ked-cniaiiiwittj:, l-:uü;, ...ut.-:: f;: i.utstrVt&apos;_. *_ r:eïi |moiid. Zij leiu-u \eiiii.heu\ a.n (icu slol.ii_nn b.,, «ijk_ iit- s&apos;u-nt insiii. » p \T„et.&apos;.en een kwalijk ri„e:i(_ïl. ailcm, urnen ie |rt4Hri.Hü »&lt;•?, ünor hel I Ss-cbrt-ik van tabak veroorzaakt en bestrijden den verücrtviijken invun-d, ilieii „ ghct kwik op den mond uitoefent. Fc [ 1 HOOFO-CÉfOT VQOR NECERLftND : § | Te Parijis, Aixitliek,.. (ietiian. Versta&apos;! .. n...i«, -jo. — Voursthij rits raApolbtkers li-,.&apos;.&lt;, te A„.,•«..„, — Vaa . a;iü&apos;ii bj...i.i en .«. (tooi., &apos;§ &apos; ï|Hang 2/„I, le ttoiirnlum ; — f._!ai»i!it&apos; en \«u »ieiies»c, te&apos;s llaïji-, —ïï gcttet-&apos;ueiii, te Arnhem; — Vau &lt;5e Koer, te bevéntcr; — iS}.o&lt;iri 3 f| vau Sïeiïis, te DordreM ; — straatlaau, „ NertogenbuKh; — «vjkl, -| bS te Leyden, von e!e S4.s__.cr, te JUrrldetövrg ; — Van bff_, te pßeurièeittep; i, B— Crooteuitorsl, te Utrecht;— Bla. _e!o, te Zutphen ; — ilesileuttoir, f (I015R) KAMEBS &amp;EWHAAGD. Bij eene fateoenlijke Familie Binnenshuis wordt GEVRAAGD: TWEE a BRIE *N«E»IEUBEL»E KAMEKS, in eene der aangenaamst gelegen, volkrijkste Buurten in het midden der Stad. Aanbiedingen met opgave van huurprijs, enz., worden Franco ingewacht onder Letters X. Q. Z., bij den Boekhandelaar J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg. (12687) TE HUUR AANGEBODEN op den Nieuwendijk bij den Dam: Eene groote ONGEMEUBELEE-tDE V©?9SI__A_WEK met Alcove op de eerste verdieping. Adres franco onder Lett. B. B. aan SEYFFARDT&apos;S Boekhandel, Damrak bij den Dam. (12612) i Wordt ten spoedigste gevraagd een BUKGEB IHEISJ.E, van : fatsoenlijke Familie, P. G., ter OPPASSING van een KIN» ! van 4 Jaren en ABSISTENTïE in de HUISHOUDING, zon-1 der Inwoning. Adres onder N°. 18 Bureau Handelsblad. Als ook voor een WINKEL eene MNGERIEWEBKSTEK, grondig ervaren in het vervaardigen van alles wat in het Lingerie-Vak te Tpas komt en die haar Atelier bij zich aan huis heeft. Adres Lett. B. Bureau Handelsblad. (12626) Logement Mïoriaan, Apeldoorn. De ONDERGETEEKENDE beveelt zich aan het geëerde Publiek minzaam aan, zoowel voor LOGEMENT, als tot het geven van PARTIJEN en het VERHUREN. van APPARTEMENTEN voor Familien. Tevens belast hij zich met het aan huis bezorgen van Diners. Zullende eene prompte en nette bediening in acht genomen &apos; worden. UEd. dienstw. dienaar (12603) A. VERMEER. HOTKXj B-BÜLB-TCE! BENTHEIM. Gedurende het Bad-Saizoen Abonnement de Persoon ƒ2 a ƒ 2.50 per dag. (118 W. E. CORBES. ~~ RÖYA__^ÖTË_T~~__ Ii O JX II JE M 9 fil-iekfriars, tegenover het Ludgate-Station. TABLE B&apos;SSOTE. Prompte bediening, Hollandsche Dagbladen. Men wachte zich voor de Koetsiers en anderen, die er soms belang bij hebben om de Reizigers elders te brengen. (10102) KOENÏ6SWIITEB. nest&amp;uratie en getornik van Geitenmelk in liet Wülsdorferliof, Ik neem de vrijheid dit in de bekoorlijkste en aangenaamste landstreek, aan den voet van de Drachenfels en den Rijn, met fraai uitzigt op die Rivier gelegen Logement, bij het naderend saizoen, aan het geachte Reizend Publiek AAN TE BEVELEN. Aldaar zijn tevens verscheidene Gemeubeleerde Kamers te huur. (12509) IH. U. SCIS-» _ERTZ.</p>
</text>
