<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>_Baa~pNEN, 20 Mei. Te rekenen van heden tot aan het einde dezer 2o t- • 2u^en °P Noorder- en den Staats-spoorweg, dagelijks hier einen Per a^ l°°Pen &gt; bijna uitsluitend bestemd om tiospen van de j naar de noordelijke grenzen des lands te vervoeren. Hetineeren_^dier strijdkrachten komt uit het zuidelijke gedeelte der monarchie. TjqT Het geretrancheerde kamp, hetwelk op den linkeroever van den Serie. &apos;&apos;n e onmiddellijke nabijheid der hoofdstad zal worden op- Vi^pt, zal eone aanmerkelijke uitgebreidheid erlangen. De lijn om- J^ide de buitenste pasitien zal eene lengte hebben van 5 uren gaan 3. Jer~ Het meerendeel der dagbladen is zeer oorlogzuchtig gestemd. -1 V dagbladen zegt b. v. »de vrees dat een Congres tot stand °ovl me.n&gt; is thans gelukkig geweken;&apos;1 een ander beweert dat//een Vfj: ?8 niet anders dan gunstig voor Oostenrijk kan eindigen, want ïich °en reeds 800,000 man onder de wapenen,&quot; enz. Vele houden Dij &apos;• overtuigd, dat al die dwaasheden aangenaam luiden voor het tyor.it . at reactionnair van beginselen is, en gaarne ziet dat de natie iQ J*&apos; afgetrokken van het denkbeeld, dat de constitutie weder \?ord •£ behoort te treden, dat een vrijzinnig regeringsstelsel moet ino6v ? ingevoerd. Daarenboven kan men zich verzekerd houden, dat Sedn? °*e oor&apos;°? ontbrandt en deze gunstig voor Oostenrijk eindigt, vele jaren het absolutisme in eere zal gehouden worden, hecht. °- s*ec&apos;e _ke raad van Praag heeft een adres van trouw engere hl .? aan °-en Keizer gezonden, waarin o. a. wordt gezegd, dat Verd i- *nS °-er Boheemsche hoofdstad bereid is goed en bloed ter soa Sing van het vaderland ten offer te brengen. Wijders is eene BeW?n fl&apos; 2 .000 beschikbaar gesteld tot eventuele verpleging van *al terwijl het kasteel Lieben, hetwelk aan de stad behoort, te 2j;&apos;or&lt;ien ingerigt tot een hospitaal, indien dit later noodig blijkt</p>
	<p>ïanit Belgrado wordt gemeld, dat door een geleerde, den Heer teri. • &gt; die zich sedert geruimen tijd in Servië bevindt, om het .{Ur .et net 00S °P den vool&apos;maligen toestand van het land te &apos;*n **e nabijheid van Kastolac, de grondslagen zijn outeeuer groote stad uit don tijd van Claudius.</p>
	<p>.gg^IJN, 22 Mei (des Ochtends). De Weser Zeitung bespreekt den or(iig*n toestand des lands en zegt ten slotte het volgende: tcgeiu 0llze; overtuiging zijn er slechts drie wegen open, om uit de *° _cv°oi^&apos;-se moeijelijkheden te geraken: of Oostenrijk betoont zich der jnen&quot;. J„ens Pruisen en gaat in dat opzigt tot aan de grenzen Prorrr.-TCülkkelijkheid, door op eene of andere wijze het Feoniarijv^&apos;se la basis der vredesonderhandelingen te nemen, terwijl 011 dser. V*&quot; zïn an* el&apos; &apos;n toestemt, om zijn eisch tot wijziging der eoi11? *e voorloopig in te trekken; of Pruisen neemt zooda- nati°nale en liberale politiek aan, dat het zich de onder- at Or . verzekei&apos;t van de Duitsche natie, waarbij wordt aangenomen, X°rdt » t &apos;^ niet toegeeft en het zwaard tot beslechting der kwestie .env-Mo!ilcen&apos;&gt; ö^ Pruisen £aat den voorgestelden weg niet op en ?e .rinf Seeft niet toe, dan kan hst niet anders of er staat eene tot. e0*&apos;w 8 a&apos;s bij Jena voor de deur gedurende den oorlog, wolke ons ..Vl&apos;ode leidt, die eene nieuwe vernedering als te Olmutz onver ij, al maken.&quot; Joociio^ Oostenrijksche gezant alhier heeft verklaard, dat eene niter dit I 0m Oostenrijk zitting te doen nemen in. een congres zon ¦ {.e. L .&quot;ft waarborgen wegens Venstie ontvangt, als eene belee.li.nohet «Cnord?n beschouwd. Hieruit wil men afleiden dat Oostenrijk, zoo t&gt;~- M_ ïltn°odiging ontvangt, welligt nog reserves zal maken. S()hen-^ï. zeSt dat de Hertog yon Ujest. zoomede de Prinsen Graaf Mun-Hechingen, Bhiclier, Pless, Biron, Hatzfeld en de f* ahn eene zeer aanzienlijke som beschikbaar hebben go&apos;en einde drie regementen huzaren en drie regementen jagers in het veld te brengen. Hetgeen nog ontbrak is door andere personen bijeen gebragt. _ — In verschillende oorden des lands worden commissien gevormd, belast met het ontvangen van liefdegiften tot leniging van den bitteren nood, waarin zich tallooze huisgezinnen van opgeroepen manschappen van den eersten en tweeden ban der landweer bevinden. De stemming in Sleeswijk-Holstein is zoo ongunstig jegens Pruisen , dat men _ allerwege deze uitdrukking verneemt: //Liever Deensch dan Pruisisch&quot; Nimmer heeft de bevolking een zoo bitteren haat gekoesterd jegens de Denen, als sedert lang het geval is jegens de Pruisen , en dit alles is uitsluitend het gevolg van de wijze waarop het Pruisischeregeringsstelsel wordt toegepast. Men houdt zich overtuigd , dat indien een oorlog tusschen Oostenrijk en Pruisen ontstaat de bevolking der beide hertogdommen zich onverwijld ter gunste van de eerstgemelde mogendheid zal verklaren, zoodra het geschikte oogenblik daartoe is aangebroken. — Volgens mededeelingen uit Posen beginnen de Polen weder pogingen in het werk te stellen om eene nieuwe revolutie tot stand te brengen. — Tusschen de Russische troepen en die van den Khan van Bokhara hebben nieuwe gevechten plaats gehad, welke ten nadeele der laatsten zijn uitgevallen. De Russische gezant te Samarkand is in de gevangenis geworpen. — Het Journal de St. Pétersbourg deelt het volgende mede ten aanzien van de walrusvangst op Nova-Zembla(NowajaSemlja). De jagers begeven zich in het begin van Junij, wanneer de zee vrij van ijs is, naar Nowaja Semlia. De jagt duurt sleclits 2 maanden en heeft op tweeërlei vijzen plaats: men grijpt _de walrussen namelijk aan, terwijl zij zwemmen of zich aan de kust of opliet ijs bevinden. In het laatste geval tracht men eerst die te dooden, welke het digtst bij het water zijn, opdat hunne ligchamen de overigen zouden beletten, om snel in het water te vlugten. De jagers gebruiken daarbij groote lansen. Als de walrussen zwemmen, worden zij met harpoenen afgemaakt en deze jagt is zeer gevaarlijk, daar de gewonde walrus zich op zijn aanvaller stort, en men moet dan met alle inspanning roeijen . om de slagtanden van het dier te ontwijken. In den zomer van 1865 waren er 13 vaartuigen met 106 man met de vangst bezig; zij bragten 600 walrussen, 26 zeehonden, 20 ij&apos;3beeren, 110 rendieren, 350 zalmen ca 25,400 ffi spek van Nowaja Senilja aan. Twes van de 13 schepen, met 16 man aan boord, leden schipbreuk en zijn spoorloos verdwenen.</p>
	<p>FRANKFORT, 22 Mei. Men verzekert, dat Frankrijk, Engeland, Rusland en Oostenrijk zich met de Turksche regering vereenigen, wat betreft het bestrijden vau de wettigheid der benoeming van Prins Karl van Hoaenzollern tot Vorst van Rumcnie. Dit berust op art. 13 der conventie van 19 Aug. 1858, hetwelk uitdrukkelijk voorschrijft, dat niemand tot hospodar mag worden benoemd, dan die den leeftijd van 35 jaren heeft bereikt, de zoon is van een geboren Walachijer of Moldavier, een bepaald inkomen heeft uit vaste goederen in een der vorstendommen gelegen en gedurende 10 jaren eene of meer openbare betrekkingen aldaar heeft bekleed of lid eener wetgevende kamer is geweest. — De president der bondsvergadering, de Heer van Kubeck, Oostenrijksch gezant bij de bondsvergadering, heeft aldus geantwoord op het voorstel van Beijeren en andere middenstaten, strekkende om de legers in alle staten van Duitschland op een bepaaldeu termijn terug te brengen op den voet van vrede. Jk J_rf de verzekering te geven, dat de regering van Oostenrijk zich gaarne zal vereeuigen met het door Beijeren c. s. gedane voorstel. De regering zal al hare krachten besteden tot het behoud van den vrede en hare medewerking tot dat einde verleenen aan allen, die in bedoelden geest werkzaam zullen zijn.</p>
	<p>— In diplomatieke kringen te dezer stede verzekert men, dat de Keizer van Rusland drie eigenhandige brieven aan den Koning van Pruisen heeft gezonden, waarbij hij telkens met meer klem heeft aangedrongen op het behoud des vredes, hem ernstig waarschuwende tegen het volgen der politiek van. den Heer von Bismarck. — De Koningin van Wurtemberg, geboren grootvorstin Olga van Rusland, is gisteren uit Petersburg te Stuttgart teruggekeerd. — Te Frankenthal in Beijeren is op 13 Mei jl. eene volksvergadering gehouden, welke verschillende resolutien heeft aangenomen, wier strekking is, dat geheel Duitschland met vereenigde krachten werkzaam behoort te zijn om een oorlog tusschen Oostenrijk en Pruisen te verhoeden. Tevens is een //beroep op het Duitsche volk&quot; uitgevaardigd, waarbij het wordt Vermaand tot eeudragt en vredelievendheid, opdat de vreemdeling geen gebruik make van de omstandigheden, wanneer een burgeroorlog op den vaderlandschen bodem woedt en een gedeelte van Duitschland vermeestere, gelijk voor ruim vijftig jaren is geschied.</p>
</text>
