<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AMSTERDAM, Woensdag 23 Mei.</title>
	<p>Met betrekking tot het amendement Poortman moet nog een enkel woord gezegd worden ten einde het onhoudbare te doen uitkomen van het beweren der conservativen, dat dit amendement zou overeenkomen met het koloniaal programma van den Heer Mijer op dat punt, een programma dat hij overigens, blijkens zijne rede, alleen als zijne individuele opinie voordroeg zonder lastgeving van ecu der leden die zich tot de conservative partij rekenen. De Heer Mijer dan wenschte: &quot;handhaving van het grondbezit van ¦ Jen inlander op Java op den tegenwoordigen voel, tot dat na een in »te stellen onderzoek de noodzakelijkheid eener regeling van dit onderwerp bij de wet zal zijn gebleken.&quot; Hij was daarenboven zeer sterk gekant tegen de afbakening van hetgeen den staat in eigendom zou toekomen. Maar dit nu daargelaten, wat is handhaving van het grondbezit v.:n den inlander op den tegenwoordigen voet anders dan bestendiging van de willekeurige beschikking der regering over de gronden van vev inlander ten behoeve van de cultures, zonder schadeloosstelling &lt;:ii zonder dat de inboorling daartegen kan reclameren&apos;!1 Wij herhalen dat het amendement Poortman, verduidelijking-behoefde om het voor elke conservatieve toeëigening onmogelijk te mahen, maar dat amendement had tot grondslag juist het tegenovergestelde vaa wat de Heer Mijer en de conservatieven noemen handhaving ep den tegenwoordigen voet. Het wilde door waarborging en verzekering van het gebruiksr^, onmogelijk maken wat op den tegenwoordigen voet ten nadeele deibevolking kon geschieden. En wil men nu eenige staaltjes &apos;i Welnu de volgende zijn ontleend aan de redevoering des ministers van 7 Mei. Al ware de regeling van het grondregt niet strikt noodig tot eene goede regeling der cultures, dan nog zouden v.lgens den minister staatspligt en staatsbelang eene nieuwe regeling medebrengen, omdat men anders niet tot eene behoorlijke regeling van het belastingstelsel kan overgaan. Daaiom &apos;deelde de minister stukken mede, die duidelijk aantoonden, hoe noodig eene regeling en omschrijving van de regten der bevolking, op zich zelve was. «Bij een onderzoek door den resident van Tagal gedaan, naar aan,; leiding van de klagten, bij de Europesche controleurs door de inlanders zelven ingebragt, k vamen de volgende gevallen aan het licht: Bij onderzoek bleek, dat hij zich 15i/t bouws sawah boven zijn wettig aandeel had toegeëigend en deze of tot eigen voordeel had doen newerken of had verhuurd.</p>
	<p>//De bekel, overigens een goed hoofd, werd gestraft met een maand arrest op de passebaan en de velden aan de daarop regthebbende teruggegeven. #Bij onderzoek bleek, dat hij van twee landbouwers de sawah&apos;s had afgenomen, ter gezamenlijke uitgestrektheid van 3 bouws, en «lezen voor ƒl5 den bouw had verhuurd, terwijl hij bovendien zich onregtmatig 3V_ bouw had toegeëigend en voor ƒ 18 verhuurd had. //De bekel, die overigens een opiunischniver was, werd ontslagen en de landen teruggegeven. *Bij onderzoek bleek, dat de bekel boven zijn wettig aandeel zich van gemeentelijke sawah&apos;s had toegeëigend 51/2 bouw, en deze tot eigen voordeel üad doen bewerken. *De bekel, overigens een goed hoofd werd gestraft met 14 dagen arrest op de passebaan, terwijl de velden werden teruggegeven aan de daarop regt hebbende. «Bij onderzoek bleek, dat hij van de landbouwers zijner dessa 10 bouws sawah&apos;s had afgenomen en deze tot zijn eigen voordeel had verhuurd.</p>
	<p>//Bovendien had hij meer landrente geheven dan de aansla» bedroeg «De bekel werd ontslagen, de velden en zeo veel mogelijk de te veel geheven belastingen gerestitueerd. //Bij onderzoek bleek, dat hij ruim 12 bouws gemeentelijke sawahvelden voor ƒ220 had verhuurd aan landbouwers van andere dessa&apos;s. //De bekel, een lui hoofd, werd ontslagen en de velden aan de daarop regthebbenden teruggegeven. *Bij onderzoek bleek, dat de bekel de zoogenaamde sawahpottonlegger opzettelijk zoo laat verdeeld had, dat de bevolking weigerde daarvan een aandeel te ontvangen. (Dit is eeno gewone handeling der bekels met sawahpottonlegger, met het doel om den kleinen man daarvan te doen afzien en zoo doende de gelegenheid te hebben die velden tot eigen voordeel te verhuren.) //Verder had de bekel dienstpligtigen van alle diensten vrijgesteld tegen betaling van ƒlO en 6 per hoofd, en verschillende andere wederregtelijke handelingen gepleegd. «Hij heeft de beslissing voorkomen, door zijn ontslag te vragen.&quot; En nn vroeg de minister: //mag het regt van den inlander op den groud langer in handen blijven van het administratief gezag?&quot; Men ziet hieruit wat in conservatieven zin zeggen wil: handhaving van het grondbezit van den inlander, op den tegenwoordigen voet tot dat een onderzoek enz. met de wagenvrachten rapporten zullen zijn ingekomen. En men ziet tevens hoe veel regt zij hadden, het amendement Poortman een conservatief amendement te noemen.</p>
	<p>Nog een woord aan de Tijd. Dit blad meent dat wij ons door wrevel over de val der cultuurwet laten leiden bij de beoordeeling van hetgeen tijdens de beraadslagingen over die wet is voorgevallen. Zeker betreuren wij het, dat de cultuurwet is gevallen, omdat daardoor eene in ons oog voor Moederland en Kolonien heilzame hervorming voor eenigen tijd, misschien voor eenige jaren ,is vertraagd, maar wrevel en nartstogt oefenen op ohs oordeel ook niet den minsten invloed. Wanneer wij zeiden, dat de conservatieven bij de beraadslaging en de stemming over het amendement Poortman volte face hebben gemaakt, dan bedoelden wij daarmede dat zij den schijn hebben aangenomen, alsof dat amendement iv hun geest viel. Noch de bekende gevoelens van den voorsteller noch zijne toelichting konden eenigen twijfel overlaten, dat hij den Javanen een regt op den grond wilde toekennen, dat hen beveiligde tegen willekeurige beschikking van staatswege over de door hen bezeten velden en dat hij de bestaande toestand geenszins wilde bestendigen. Alleen de woorden van het amendement konden eenigen twijfel wettigen. De houding der conservatieven móge behendig geweest zyn: opregt was zij niet.</p>
	<p>In eene advertentie in de N. R. Ct. worden voor Rotterdam als candidaten voor de Tweede Kamer aanbevolen de Heeren G. H. Betz en J. D. Fransen van de Putte. Men schrijft uit Meppel aan de Arnh. Ct.: De aanstaande verkiezingen zullen ook in Deventer (Drenthe ?) met levendigheid plaats hebben. XOnder de candrfaten, die genoemd worden, noemen wij de Heeren Mh OldenlWW Gratama, raadsheer i« het hof te Assen en den Heer van der Feltz, burgemeester dier stad. Hier stelt men geen candidaat en dat is zeer verkeerd van onze burgerij. De candidaat die in Drenthe de meeste kans heeft, om den Heer van der Veen, die aftreedt, de plaats te doen ruimen, is de Heer Oldenhuis Gratama, omdat hij bij de bevolking bekend staat als een zeer werkzaam man, als een bekwaam staathuishoudkundige en als een goed spreker.</p>
	<p>Bij Kon. besluit van 26 April 1866, N°. 74 (opgenomen in de Staatscourant van heden), zijn op het verzoek van den Heer W. G. Smitt en 71 anderen, allen te &apos;sGravenhage, goedgekeurd de statutender voor minder dan 30 jaren aangegane vereeniging: De Oud-Gereformeerde Gemeente te &apos;s Gravenhage, en is die vereeniging mitsdien erkend als regtspersoon.</p>
	<p>Bij Kon. besluit van 19 Mei 1866, N°. 44, is op voordragt vanden Minister van Binnenl. Zaken bepaald, dat onder de volgende voorwaarden vrouwelijke leerlingen in de verloskunde bij eenen geneeskundigen inspecteur kunnen worden ingeschreven: I°. Zij moeten doorgaans eene goede gezondheid genietenen vrij zijn van iigchaamsgebreken, welke haar bij de uitoefening van het beroep van vroedvrouw hinderlijk zouden zijn; 2°. zij moeten in staat zijn hare gedachten geregeld, zoowel mondeling als schriftelijk, mede te deelen, eene duidelijke hand schrijven en bekend zijn met de hoofdregels van de rekenkunde; 3°. haar gedrag moet onbesproken zijn, waarvan moet blijken door een getuigschrift van het gemeentebestuur van hare woonplaats; de geneeskuneige inspecteur beoordeelt of zij , die zich tot de inschrijving aanmelden, aan bovenstaande vereischten voldoen.</p>
	<p>Z. M. heeft vergund aan Jhr. W. L. J. von Daehne van Varick, te &apos;s Gravenhage, het aannemen en dragen der versierselen van ridder der orde van Hendrik den Leeuw, hem door Z. H. den hertog van Brunswijk en Lüneburg geschonken; aan Jhr. P. A. Reuchlin, te Tiel, het aannemen en dragen der versierselen van commandeur der orde van den Zahringer Leeuw, hem door Z. K. H. den groothertog van Baden geschonken. — Benoemd totregter-plaatsvervanger in de arrond.-regtb. te Rotterdam Mr. D. van Weel, advocaat aldaar-, en tot proc. bij de arrond.-regtb. te Goes Mr. J. G. de Witt Hamer Cz., adv. aldaar; tot lid van de commissie van administratie over het burgerlijk en militair huis van verzekering te &apos;s Gravenhage Mr. M. S. Pols, audit. milit. in de 3a milit. afd. — Gesteld op pensioen de kapts. J. de Vries en H. Engelen, respect, van het Iï en 3e reg. inf., op hunne aanvrage, het bedrag daarvan voor ieder bepaald op ƒ 1020 &apos;s jaars en aan genoemde kapts. den rang toegekend van maj. — Benoemd bij het wapen der inf.: bij het le reg. tot kapt. 3de kl. (naar ouderdom van rang) den lsten luit. J. B. L. J. Kolkman van het corps-, bii het 7e reg. tot kapt. 3e kl. (naar ouderdom van rang) den lsten luit. adj. W. J. F. van der Blom van het corps.</p>
	<p>De minister van binnenl. zaken, gelet op art. 3 van het Koninklijk besluit van 20 December 1305 {Staatsblad N?. 134) en op art. 3 van het Koninklijk besluit van 18 Januarij 1866 (Staatsblad N°. 3), gezien zijne beschikking van 5, 8, 14, 15 en 18 Mei 1866 jl., heeft met wijziging vau bovengenoemde beschikking, art. 1 van het Koninklijk besluit van 20 December 1865 (Staatsblad N°. 134) niet langer van toepassing verklaard op de gemeente Nieuwenhoorn.</p>
	<p>Bij beschikking van den minister van binnenl. zaken van 15 dezer is aan J. van der Tang te Rijnsaterwoudo, tot wederopzegging, vergunning verleend voor eene seiiroefstootnbootdienst tot vervoer van passagiers, goederen en vee van Rijn3aterwoude naar Leyden, Gouda, Haarlem en Amsterdam tot Purmerend.</p>
	<p>Den 19, 20 en 21sten Mei zijn in de registers van den burgerlijken stand te Rotterdam respectivelijk 4, 1 en 1 personen ingeschreven als aan cholera overleden; sedert het begin der epidemie 335. Bij den burgemeester dier gemeente is sedert de laatste opgave nog aangifte gedaan van 18 cholera-gevallen. Een visscher. te Tholen woonachtig, den lSden dezer van de garnalenvangst voor Briele terugkeerende, werd onderweg door cholera overvallen en overleed den volgenden dag. (Staats-Ct.)</p>
	<p>Een particulier telegram uit St. Petersburg in de Amsterd. Courant, berigt dat de officiële brieven van uitnoodiging tot deelneming aan een congres zijn verzonden; verder dat Rusland bij eene n &gt;ta geprotesteerd heeft tegen de komst van den Prin3 van Hohenzolleru in Rumanië. Het eerste gedeelte van dit berigt werd gisteren avond ook door Reuters agentschap overgebragt, te laat echter om het nog in onze Editie van gisteren avond op te nemen. (Zie de telegrammen).</p>
	<p>De afdeeling natuurkunde der koninklijke academie van wetenschappen zal op Zaturdag 26 Mei eene gewone vergadering houden. De onderwerpen ter behandeling zija o. a.: Missive van deu minister van kolonien; schrijven uit Amiens; berigt vau den secretaris; wetenschappelijke bijdragen van den Heer Miquel, over de Piperaceën van Nieuw-Holland en over de verwantschap der Flora van Japan met die van America en het overig Azië.</p>
	<p>In de op gisteren gehouden vergadering van de Amstel-Hotel- Maatschappij, ziju gekozen tot commissarissen de Heeren: Mr. J. Messchert van Vollenhoven, A. W. van Eeghen, C. F. Quien, H. Rahusen, A. C. Wertheim; en tot leden van het bestuur de Heeren: Dr. S. Sarphati, Mr. D. J. C. van Lennep, E. W. Cramerus.</p>
	<p>Naar men ons berigt, is aan de Heeren Brak en Hugg, dd. 17 Mei 11., concessie verleend voor eene stoombootdienst van Amsterdam op Beverwijk en Velzen, tot het vervoer van personen, vee en goederen, waarmede spoedig een aanvang zal worden gemaakt.</p>
	<p>In het begin der vorige maand is de Heer C. Coenen, kapelmeester van de schutterij te Utrecht en oud-kerling der koninklijke muziekschool te &apos;s Gravenhage, met uitstekend gevolg te Dusseidorp en Wezel als solist opgetreden, eene eer die zelden een Hollander te beurt valt. In een Duitsch dagblad lezen wij dienaangaande het volgende: //De Heer Coenen, violist, heeft zich met het grootste succes doen hooren._ Hij droeg het concert in E moll van Mendelsohn ¦voor; zijn toon is edel en zuiver; de wijze waarop hij zijn instrument bespeelt, dat hij volkomen meester is, is sierlijk; zijne dnbbelgrepen en loopen munten uit door onberispelijke zuiverheid; zijne voordragt is vol uitdrukking. Toen de Heer Coenen verscheen om de Othello-fantaisie van Ernst voor te dragen, werd hij met algemeene geestdrift ontvangen, die nog toenam toen de executant de groote moeijelijkheden, aan dit schoone werk verbonden, overwon met eene gemakkelijkheid, die een bewijs is van eene meer dan gewone ontwikkeling en van eene uitstekende school. Een dergelijk vioolspel hebben wij hier in lang niet gehoord. Het Utrechtsche muziekcorps heeft reden trotsch te zijn op zulk een directeur.</p>
	<p>Hoe gevaarlijk het is, om bij katalogiseren alleen op den titel af te gaan, bewijst dat in Zuchold&apos;s Bibliotheca Historico-Naturalis 1865, 2te Heft, p. 101, het werk van den Heer de Casembroot, de Medusa in de wateren van Japan, onder de Strahlthiere (Radiata) wordt gerangschikt.</p>
	<p>260ste STAATS-LOTERIJ: Prijzen van ƒ 1000 en daarboven&quot; 2de Klasse 2de Lijst: N°. 16015 ƒ5000; gevallen in de collecte van de Heeren de Wed. G. Cv. Hall &amp;T. .T. Anspach. N &quot;.(19860 ƒ 2000; N . 754 ƒ 1500; N°. 14378, 7592, 4208, 3713 en 2701 ieder ƒlOOO.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 22 Mei. De audiëntie van den Minister van Marine ad interim zal op 25 dezer niet plaats hebben. ** &apos;s GRAVENHAGE, 22 Mei. De gunstige afloop van de ten vorigen jare gehouden tentoonstelling van pluimgedierte, bloemgewassen en tuinvruchten, heeft de &apos;s Gravenhaagsche afdeeling van de Hollandsche Maatschappij van Landbouw doen besluiten, dit jaar weder eene dergelijke tentoonstelling te organiseren, die van 10 tot 22 Sept. zal worden gehouden. De localen in de teeken-academie en de tuin der voormalige armen-inrigting zijn tot dat doel weder aan het bestuur afgestaan, — De geestdrift onder onze hoogere standen voor het in het leven roepen eener nieuwe concertzaal, schijnt aanmerkelijk te zijn bekoeld. Er was dringend behoefte aan eene nieuwe zaal, hoor &apos;e men van alle kanten zeggen. Men drong er bij het gemeentebestuur op aan, dio zaak krachtig te ondersteunen. Het heeft dit, naar veler oordeel, op eene al te groote schaal gedaan. Niet alleen toch, dat voor die concertzaal een uitgestrekt stedelijk gebouw gratis ter beschikking werd gesteld, maar de stad heeft zich bovendien verbonden tot het geven van eene jaarlijksche subsidie van ƒ5OOO gedurende 50 jaren. Welnu, niettegenstaande deze aanzienlijke opoiïering van stadswege, is tot op dit oogenblik voor geen hooger bedrag dan ƒlOO,OOO ingeschreven. Het schijnt dus dat, nu het aankomt om de zaak geldelijk te ondersteunen, de behoefte niet meer zoo gevoeld wordt om eene zaak tot stand te brengen, die men vroeger zoo noodig oordeelde, dat daarvoor zelfs vergaderingen werden gehouden en commissien van twintig leden werden benoemd. Onze goede Hagenaars zullen zich dus hoogst waarschijnlijk met de ongeschikte Diligentia-itkiX moeten blijven vergenoegen.</p>
	<p>ROTTERDAM, 22 Mei. Gisteren hebben wij onder reserve ge&apos; meld, dat de Heer J. F. Hoffman, burgemeester dezer gemeente, eervol ontslag uit betrekking had gevraagd. Wij zijn thans in stêat mede te deelen, dat hij werkelijk daartoe een adres aan Z. M. den Konin&quot; heeft ingediend. (.V. R. C.) * LEYDEN, 22 Mei. Heden is alhier na verdediging van stellingen tot doctor in de regten bevorderd de Heer E. J. F. Lucassen, geboren te Voorburg. ARNHEM, 22 Mei. Gisteren is alhier plotseling overleden de ge* pensioneerde luit.-gen. baron van Geen. * LEEUWARDEN, 22 Mei. Bij de heden plaats gehad hebbende opening der inschrijvings-biljetten voor de provinciale geldleening van ƒlBl,OOO a 5 pCt. is gebleken, dat in het geheel was ingeschreven ƒ147,000, en wel ƒlO,OOO a 100, ƒ4OOO a 991/2, ƒ 6000 a 99, ƒ3OOO a 981/3, ƒBOOO a 98, 6000 a 97, ƒ 92,500 a 96, ƒ17,500 a 95 pCt. * GRONINGEN, 22 Mei. De Heer Witsen Elias, eerstaanwezend ingenieur bij de staatsspoorwegen, was op het gelukkig denkbeeld gekomen , om ten behoeve van het nooddruftig huisgezin van den onlangs bij het vervoer van zandwagens verongelukten spoorwegarbeider, het voltooide station en de bijgebouwen heden voor het publiek ter bezigtiging te stellen tegen betaiing van 25 c. de persoon. Van deze gelegenheid ter bevordering van een weldadig doel, hebben meer da» 1000 personen gebruik gemaakt, zoodat aan de gunstige verwacktang ruimschoots voldaan is. * ASSEN, 21 Mei. Met het veen-branden is een aanvang gemaakt.</p>
</text>
