<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Tweede Kamer der Staten-Generaal.</title>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE, Zitting van Dingsdag, 22 Mei 1866. In «leze zitting is ingekomen een adres van den Heer P. Regout te Maastricht, houdende bezwaren ten opzigte van de bewaring van buskruid in die stad. Verzending naar de commissie voor de verzoekschriften.</p>
	<p>De Voorzitter deelt mede, dat de commissien van rapporteur, gereed zijn met hare eindverslagen over de wetsontwerpen: lv. Tot verhooging van hoofdstuk V, binnenl. zaken der staatsbegrooting voor 1866; en 2°. tot subsidie-verleening voor den aanleg van een kanaal, ter verbinding van de veenen onder Weerdinge enßoswinkel met het Oranjekanaal in Drenthe. Hij stelt voor de discussien over die ontwerpen te houden op morgen ten 11 ure. Daartoe wordt besloten.</p>
	<p>Nog deelt de Voorzitter mede, dat ook gereed is het eindverslag over het ontwerp der raming van de huishoudelijke uitgaven der Kamer voor 1867. Discussien bepaald na afloop van die over de evengemelde wetsontwerpen. Aan de orde van den dag zijn de beraadslagingen over de wetsontwerpen tot: r. Onteigening van perceelen ten behoeve van het openen en inleiden van sprengen onder de gemeente Apeldoorn tot voeding van het kanaal tusschen Apeldoorn en Dieren. De Heer Storm van &apos;s Gkavesa2.de herinnert, dat hij in der tijd tegen deze onderneming gesproken en gestemd heeft, en dat hij het had betwijfeld of het hier gold eene zaak van algemeen belang Hij toont aan, dat de ondervinding zijne meening heeft bevestigd en dat alle berekeningen hebben gefaald. Nu vraagt hij eenige infichtin _n van technischen aard en komt tot de slotsom, dat hij het nemen van nieuwe proeven ten deze onraadzaam acht. De Heer Dümbar erkent, dat er groote bezwaren tegen dit ontwerp bestaan, maar dat aan den anderen kant het voorstel der Regering ook aanprijzing verdient. Nu vestigt hij de aandacht op een adres van verschillende industriëlen bij de Kamer ingekomen, volgens hetwelk de belangen van derden door dit ontwerp in te groote mate worden gekrenkt. Hij vestigt de aandacht van de Regering op dat adres en vraagt, of als particuliere belangen door dit ontwerp mogten worden benadeeld, er dan schadevergoeding zal worden verleend.</p>
	<p>De Heer Eerstens brengt namens de commissie voor de verzoekschriften verslag uit op een adres van Industriëlen uit Apeldoorn , houdende bedenkingen tegen dit ontwerp. Ter griffie. De Heer&apos;Dülleut is het in sommige opzigten met den Heer Storm niet eens, maar vraagt toch eenige inlichtingen van den Minister. De Minister van Binnenl. Zaken heeft de Sprekers beantwoord. Hü zegt: dat de schildering door deu eersten Spr. gegeven, van den toestand van het werk, waartoe dit ontwerp betrekking heeft, tot de erkenning moet leiden, dat de bezwaren tegen het oorspronkelijk ontwerp gemaakt, inderdaad bestonden en zyu toegenomen. Hij erkent volmondig, dat de bezwaren noe niet ten eenenmale zijn weggenomen en dat er geene zekerheid bestaat dat het doel, dat men zich heeft voorgesteld, zal worden bereikt. Als hij dit een en ander erkent, moet hii toch zoowel vroegere regeringen als de tegenwoordige, zuiveren van de blaam&apos; dat zij met de uitvoering van dit werk zeer onberaden ziin te werk gegaan. Eene regering kan met zeggen of deskundigen de zaak al dan niet mist begrypen Zn moet afgaan op het oordeel en de opgaven van deskundigen. In hoever de Heer van der Kun, die als zeer deskundig bekend stond, zien bij de berekeningen heeft Vergist, wilde minister niet beslissen, maar de regering gaat niet onberaden te werk als zij afgaat op de berekeningen van deskundigen. Wat nu het ontwerp zelve betreft, is het de groote vraag, of wy op dit oogenblik, in de omstandigheden, waarin het werk zich bevindt, znllen ophouden ook deze bijdrage daartoe te verleenen. En nu meent de minister, dat de aangevraagde som te gering is om daarvoor de uitvoering van het werk te staken. Z. Exc. wederlegt verschillende bedenkingen van technischen aard tegen het ontwerp aangevoerd en deelt ook zijn gevoelen mede nopens toe te kennen schadevergoeding, wanneer werkelijk schade mogt worden geleden. Zijne slotsom is, dat de regering, hoezeer niet volkomen zeker, dat door dit ontwerp het beoogde doel zal worden bereikt, de toestand echter, waarin het werk zich nu bevindt, haar niet gedoogt af te gaan van dit voorstel. De Heer Storm van &apos;s Gravenhage ontwikkelt nader zijn gevoelen tegen het nemen van eene nieuwe proef op de wijs bij het ontwerp voorgesteld. De Minister antwoordt, dat hij met al de omstandigheden, waarop do Spr. heeft gewezen, bekend is en dat hij die ook tot een pnnt van gezette overweging heeft gemaakt. Het was welligt beter en niet duurder geweest als men dadelijk ware overgegaan tot den maatregel door den vorigen Spr. verlangd, maar men moet nu niet vergeten de omstandigheden, waarin men zich ten opzigte van dit werk bevindt.</p>
	<p>In omvraag gebragt, is het ontwerp aangenomen met 38 tegen 14 stemmen.</p>
	<p>Tegen de Heeren: van Heyden, Schimmelpenninck, W. van Goltstein, Wintgens, van Swieten, Jonckbloet, Storm van &apos;s Gravesande, Kien, Taets van Amerongen, van Beyma, Wybenga, van Voorthuysen, Kegram en de Raadt. 2&quot;. Onteigening van perceelen ten behoeve van den aanleg van een kanaal van de Dedemsvaart door de zoogenaamde Arrier Hoofdwijk, naar de Vecht, boven Ommen. Dit ontwerp wordt zonder discussie met algemeene stemmen aangenomen. De Heeren de Raadt en van Heukelom doen verslag namens commissien, in wier handen eenige regeringsverslagen en tuededeelingen gesteld zijn. Over de conclusien dier verslagen zal nader worden beslist. De Voorzitter herinnert, dat door verschillende commissien achtervolgens verslagen zijn uitgebragt en dat over de conclusien van die verslagen nog moet worden beslist. Hij stelt voor ze aan deordete stellen tegen morgen, na de wetsontwerpen en&quot; viör de raming van de huishoudelijke uitgaven der Kamer. Daartoe wordt besloten. Hierna wordt de vergadering tot morgen ten 11 ure gescheiden.</p>
</text>
