<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLANDSCHE STÖOMRÖOT-MAATSCH APPIJ ;3__É_ BOTTI_R»AfIM_O_fDE_f. MÊÊ MATJlWimm* Kapt. W. SMITH. VAN ROTTERDAM NAAR LONDEN: VAN LONDEN NAAR ROTTERDAM: jl lederen ZONDAG, &apos;s Morgens 10 Ure, van de Lig pi* DINGSDAG 12 NOVEMBER, Voormiddags 11 Ure. Hermitage Tier. _J DINGSDAG 19 NOVEMBER, Voormiddags 9 Ure. Per Spoor van Fenchurchslreet Station naar Blackwall &apos;s»01» DINGSDAG 26 NOVEMBER, Voormiddags 11 Ure. IOVa Ure. Van Blackwall naar Rotterdam, &apos;sMorgens 11 Ure. &apos; _ SCHROEFSCHOENER WiaEJWOOWtl** Kapt. Tff. ¥AI &apos;T HOFF. Van ROTTERDAM naar LONDEN: Van LONDEN naar ROTTERDAM: ZONDAG 10 NOVEMBER, &apos;sMorgens 7 Ure. DONDERDAG 14 NOVEMBER, -Morgens 8 Ur«. ZONDAG 17 NOVEMBER, &apos;sMorgens 7 Ure. DONDERDAG 21 NOVEMBER, &apos;sMorgens 8 Ure. ZONDAG 24 NOVEMBER, &apos;sMorgens 7 Ure. DONDERDAG 28 NOVEMBER, &apos;sMorgens 8 Ure. PASSAGIERS-VRACHTEN: GROOTE KAJUIT ƒ 12.00 IDEM Heen en Terug * 18.«0 VOORKAJUIT f 9.00 IDEM Heen en Terug * 13.50 De dienst staat in verbinding met de naar en van MANHEIM en tusßchen gelegen Plaatsen aan den R_n varende Stoomboot6 Nederlandsche Stoomboot-Reederij. __ . yy ia_tf_w- Nadere Informatien zijn te bekomen bij de NEDERLANDSCHE STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ en hare Cargadoors D. Ajrf) gPÉF OORDT &amp; CO.. in de Boom. jos te Rotterdam, en bjj alle Ag-enten der NEDERLANDSCHE STOOMBOOT-USEDE_IJ^(^&gt; Wm^SASWSIJm IMM^JERMAtjÊjJE^. OVERLANDMAIL I oaar JTAVA-f MINA-JAPAIf. Vertrek van MARSEILLE den 19den van elke Maand. Transport van PASSAGIERS, GOEDEREN en SPETÏ^ VASTE DOORVRACHTEN en DIRECTE CONNOSSEMENTEN van ROTTERDAM tot SINGAPORE, BATAVIA, S 0 KONG, SHANGHAI en VOKOHAMA. GEREGELDE AANSLUITING te SINGAPORE voor BATAVIA. . Aan GOUVERNEMENTS-AMBTENAREN wordt eene BELANGRIJKE REDUCTIE toegestaan. Vflnn«» KLEINE COLIS MONSTERS, etc, die uiterlrjk den lOden van elke maand te Rotterdam moeten geleverd worden, K°u ZEER BILLIJKE voorwaarden worden verzonden. _?_,__. _ _.. Tot Inschrijving van PASSAGIERS, etc., en het verkrngen van alle inlichtingen adres bg *,« SJU Til &amp; C 0.9 te Rotterdam-</p>
</text>
