<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLANDSCHE STOOM-CICHOREI-FABRIEK BE GRIE f Man. SIJBRANDAHUIS BIJ DOCKUM. Door de hooge prijzen der Wortelen wordt de CICHOREI met één Gulden per 100 Kilo in prijs VERHOOGD, aanvang nemende den lSdén November a. s. (26260) HERMAN LOBRY &amp; C°. &quot;&quot; WOIiVËIIiI-fG. te Antwerpen, Zonder kosten voor de Koopers. De Makelaar EM. DEHARAN, te Antwerpen, zal op Donderdag 14 en Woensdag 27 November 1867 publiek veilen: CIRCA 4150 -lb PLATA EN RAAPWOLLE, in diverse Sorteringen. Tot nadere onderrigting zich te adresseren aan boyengenoemden Makelaar. (26114) WOLVEIIM TyNTWMPI&quot; De Makelaars H. MELGES en J. J. MELGES- te Antwerpen, zullen openbaar verkoopen, op Vrijdag den löden November 1867 en volgende dagen, tot den 26_ten November, zonder kosten voor de Koopers, Circa 20.000 81. Bs.-Ayres en Monte Video Wol. ? 3,000 „ Kaap de Goede Hoop. ? 1,600 ? Bussische Mo. en Marod, en diverse, in verscheidene sorteringen, alles onlangs direct aangebragt. Ter nadere onderrigting zich te melden aan bovengenoemde Makelaars. (26115) &quot;om ult°. november bepaauTte worden geëxpediëerd, JïA naar SAMARANG BATAVIA aandoende alleen ter ontschepiog van Passagiers, ligt in het Oosterdok in lading het lste klasse snelzeilend Gekeperd BARKSCHIP MeEena $ MenrieEëe 9 Kapitein P. J. DETERDING, voorzien van zeer doelmatige Inrigtingen voor den overvoer van Passagiers. Adres: de Reeders F. U. H. REIGER &amp; C°. en de Cargadoors HOYMAN Sr SCHUURMAN of OOLGAARDT _V BRUINIER. (25955) JgU^ WEKELIJKSCHE STOOMVAART fflSra» KOTTERDAMTS°HUUINKERKEN. Het Stoomschip PRINS VAN ORANJE, Kapt. D. VISSER, vertrekt des Woensdags van ROTTERDAM en, des Zaturdags van DUINKERKEN. Adres b_ ie Cargadoor- JOHs. OOMB Et. _w O&quot;. (20703) -BAABWF. lIÏI_ S ZEVENAAR, KLEEF EN KEULEN. ÖrUUIIV. IJiULWI. . NIJMEGEN, KLEEF EN KEULEN. «__&quot;_ „ (26351) A_ï__;sßlnaar^evenaaT&apos;:K:leefenK«&apos;ilen. — 6.45, 10.40, 2.20. te^n__r&amp;rèKeaKeulen- _r__ ™* »•«**¦«</p>
</text>
