<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PROVINCIALE STATEN.</title>
	<p>De najaarsvergadering der Provinciale Staten van Zuid-Holland is heden geopend. De nieuw benoemde leden K. N. HengeveH (voor het kiesdistrict Alphen) en D. van WeelCzn. (voorhet hoofdkiesdistrict Middelhamis) hebben zitting genomen. Na zamenstelling der afdeelingen en nadat mededeeling was gedaan van ingekomen koninklijke besluiten en ministeriele missives, doet de voorzitter mededeeling eener aan Ged. Staten gerigte missive van den minister van binnenl. zaken, daarb _, krachtens Zr. Ms. magtiging te kennen gevende, dat er geene termen zijn gevonden, om de plannen van aanleg van de Zuider-spoorweglijn &apos;tot een onderwerp van onderzoek on beraadslaging van Prov. Staten te maken. Evenzeer wordt kennis gegeven, dat, blijkens eene missive van den minister van binnenlandsche zaken, ten geleide van een staat der geraamde kosten van het Prov. bestuur iv Zuid-Holland over 1868. zoo ver die door den Koning zijn goedgekeurd en op de staatsbegrooting gebragt. Aan de orde zijn gesteld missives van Gedep. Staten: 1&quot;. waarbij op nieuw ter vaststelling wordt aangeboden een reglement op dè gemeene uitwatering van Dirksland; 2&quot;. ontwerp-besluit tot aanvulling der provinciale begrooting voor 1867 met een post «-Opbrengst van hot jagtregt op waterwild&quot; gedurende hetjagtsaizöen 1-67/68, óp de perceelen begrepen in het plan van droogmaking der plassen beoosten rie gemeente Rotterdam, en 3°. ontwerp-besluit tot wijziging der prov. begrooting over 1867 en 1868 met betrekking tot de daarop voorkomende posten in ontvang, wegens de geldleening ter voorziening in de kosten van droogmaking &apos;der plassen beoosten de gemeente Rotterdam en in uitgaaf wegeus bijdrage in genoemde werken. In handen van commissien zijn gesteld: 1&quot;. nieuw ontwerp-besluit tot opheffing van de ambachten in Rijnland, gemeenschappelijk door de Prov. Staten van Zuid- en Noord-Holland vast te stellen (zullende magtiging worden aangevraagd, dat de commissie na het houden der najaai-STergadering hare werkzaamheden kunne voortzetten); 2°. verordening ter verzekering van den goeden toestand der Gouwekaden; 3°. adres van de Garde en o°. te Gouda, houdende verzoek dat aan een door hen in de vaart gebragt ijzereu &apos;schip bij het schutten door de Mallegatsluis, dezelfde voorregten worden toegekend als aan beurtschepen en stoombooten; 4°. aanvragen der gemeenten Heerjansdam Groote Lindt en Hendrik Ido Ambacht, om tegemoetkoming in de gewone kosten van het lager onderwijs; s°. mededeeling dat de goedkeuring van het in de zomervergadering vastgestelde reglement op het gemeen waterstaatsbelang van het eiland Voorne en Putten, door den Koning is verdaagd, en dat bedoeld reglement tot eenige bedenkingen bij de regering heeft aanleiding gegeven, teu gevolge waarvan wijziging van enkele artikelen wordt voorgesteld, en 6°. adres van den gemeenteraad van Middelhamis, om eene subsidie uit de prov. fondssn in de kosten van herstelling der schade aan den wester-havendam.</p>
	<p>Even als vroegere adressen van dergelijken aard, is afgewezen een adres van het gemeentebestuur van Voorburg, om subsidie vooralle krankzinnigen in de prov. Zuid-Holland, die in een erkend gesticht worden verpleegd. De in den aanhef dezer vermelde missive omtrent het niet aanwezig zijn van termen om de plannen van de Znider-spoorweglijn in de Staten tot een onderwerp van beraadslaging te maken&apos;, is eene niet onbelangrijke discussie gevoerd, die ook tot ecu besluit geleid heeft. De Minister van Binnenlandsche Zaken grondde zijn gevoelen daarop, dat eene dergelijke tusschenkomst alleen kan betreffen zuiver provinciale belangen, doch dat de verbindingslijn van het-algemeene spoorwegnet, dat een ondeelbaar geneel uitmaakt, moet beschouwd worden als een algemeen rijksbelang. — De Voorzitter stelde voor, de missive aan te nemen voor kennisgeving. — De heer Pincoffs had daartegen geen bezwaar, maar wilde daaruit niet afgeleid hebben dat hij instemmen kon met de motieven, door den minister aangevoerd. — De heer P. F. Hubrecht wenschte verder te gaan, omdat het hier gold een zeer belangrijk beginsel nopens de bevoegdheid van Provinciale Staten. Hij opperde het denkbeeld tot benoeming eener speciale commissie, in wier handen de beschouwingen des ministeis zouden worden gesteld, zoodat de vergadering van hare zienswijze zou kunnen doen blijken. — De heer Pincoffs verklaarde zich voor alsnog vóór de aanneming voor notificatie, die volstrekt niet in zich sloot eenige berusting hoegenaamd in de motieven voor &apos;s ministers beslissing. — De heer Léon was evenwel van oordeel, dat de brief des ministers veel verder ging dan eene bloote weigering om aan den Koning te adviseren totfhet houden eener buitengewone vergadering, maar dat het betrof een belangrijk punt van Staatsregt, de vraag namelijk: over de bevoegdheid der Staten om in eene zaak ais deze haar gevoelen te doen kennen. Hij stelde aanvankelijk voor, om de missive des ministers te doen drukken en ronddeelen, doch vereenigde zich lateimet het meer omvattend en bepaald voorstel van den heer Hubrecht, strekkende om de zaak in hancfen eener commissie te stellen, om te onderzoeken in hoeverre deze vergadering de beschouwingen deelt van den heer Minister van Binnenl. Zaken, betreffende de bevoegdheid van Provinciale Staten, zooals die in &apos;s ministers missive wordt omschreven. — De heer Pincoffs verklaarde zich ten slotte er ook niet tegen, wanneer het zich, gelijk de voorsteller nader had verklaard, alleen bepaalde tot het beginsel, waarna het voorstel met 69 tegen 8 stemmen werd aangenomen. — Tot leden der Commissie werden alsnu benoemd, de heereu: Léon, Pincoff-j, P. F. Hubrecht, Siingeland en van der Heim. De volgende zitting der Staten, in welke onderscheidene onderwerpen aan de orde zijn gesteld, is bepaald op aanstaande Donderdag, ten 1 ure.</p>
	<p>De najaarsvergadering der Prov. Staten van Friesland is 5 Nov. geopend. Er waren 36 leden tegenwoordig. Het getal punten van behandeling bedraagt 43. Daaronder komen voor onderscheidene voorstellen of verzoeken om prov. subsidie tot de verbetering van zeeweringen, den aanleg van Icunstwegen en de verbetering van kanalen; eenige ontwerp-reglementen voor waterschappen; een voorstel tot het stellen van vaste regelen aangaande het pensioneren van de opzigters bij den prov. waterstaat; id. tot wijziging van het prov. regiemen tegen de overbrenging in Friesland van de runderpest, o. a. strekkende om aan Ged. Staten bevoegdheid te geven het in art. 1 op- fenomen verbod van in- en doorvoer van sommige of van alle aarin genoemde voorwerpen tijdelijk op te heffen, indien de runderpest zich slechts in en_ele provinciën des rijks mogt vertoonen; een verzoek van ingezetenen van West- en Ooststeliingwerf om ondersteuning van het door den keer B. Prakken, lid der-Staten, ontworpen plan van kanalisatie van Groningen naar Blokzijl, enz.</p>
	<p>In de zitting der Provinciale Staten van Groningen van Dingsdag 5 November, heeft de voorzitter medegedeeld dat is ingekomen eene missive van den heer van Breugel, mededeelende het overlijden van het lid der vergadering den heer Mr. P. Brongers. Wordt voor kennisgeving aangenomen. De volgende stukken worden aan de orde gesteld: Benoeming van een lid van de commissie van landbouw, ter vervulling der met den lsten Januarij 1868 te ontstane vacature, door gewone aftreding van den heer C. Reinders. — Zal in de volgende vergadering aan de orde worden gesteld. Missive van de hoofddirectie van het instituut voor doofstommen te Groningen, met een exemplaar van het verslag wegens dat gesticht over 1866 67. Ter griffie gedeponeerd. Adressen van landgebruikers en grondbezitters in de gemeenten Beerta, Finsterwolde, Midwolda, Wedde en Winschoten, daarbij wij- i ziging verzoekende in de heffing van het getal opcenten op de hoofdsommen der belasting op de gebouwde en ongebouwde eigen-1 dismmen en het jwrgoiip.el. Ter visie gelogd. g.v. n.de de vooDWf te kennen, dtt hij voornemens is het voorstel te doen deze B*% ken te verzenden naar Ged. Staten, ten einde daarop te letten « het opmaken der provinciale beurooting voor 1869. Regtskundig advies der commissie uit de Staten in zake bet.W der provincie om van de gemeente Groningen of van het R&apos;j* ¦ kunnen vorderen eene jaarlijksche bijdrage van f 725 voor de-* vesting der arrondissementsregtbank te Groningen. . t Mededeeling van Ged. Staten betrekkelük een verzoek van J-* van Oalker te Delfzijl, gewezen opzigter bij den provincialen w&amp;te&apos; staat, strekkende dat h-m alsnog pensioen worde verleend. .i Voordragt van den.elfden betrekkelijk eene verbinding van * Groninger water in de gemeenten Leek en Marnm met de TVi^ vaarwaters. Ter visie. ? Voordragt van denzelfden nopens een verzoek tot aanleg «n &apos;, derhoud voor provinciale rekening vau een kunstweg in de gv^ ten Aduard en Leek.</p>
	<p>Bij de opening der Prov. Staten van Overijssel waren 34 j 6!, tegenwoordig, terwijl kort na de opening de ontbrekende 8 l*°Lj ter vergaderzaal binnenkwamen. Door den Voorzitter werd de &quot;) der werkzaamheden voor de najawszitting gelezen, waarop \ schillende belangrijke zaleen ter behandeling voorkomen. Nad»&apos; . leden voor de 5 verschillende afdeelingen gekozen waren ca &lt;*\, hunne Voorzitters gekozen hadden, is op voorstel des Voorz»% bepaald, d_ de eerstvolgende algemeene vergadering aansta&apos;&quot; Vrijdag ten één ure zal geopend worden.</p>
	<p>Voor dat de najaarsvergadering van de Provincialen Staten &gt;* Drenthe was geopeud, werd eene missive van den Heer Mr. A. Asch van Wijcb, Commissaris des Konings, voorgelezen, daari&apos;,(, kennen gevende dat Z. E. wegens ongesteldheid aan de beraa* gingen geen deel kan nemen, waarna het oudste lid van Ged. S*a% de Heer Jhr. van Echten tot Holthe, na vooraf de welwillende jH*J werking der Staten verzocht te hebben, het voorzitterschap volgoj de Prov. wet aanvaarde. Onder de ter tafel gebragte onderw^&quot; die naar de afdeelingen ziju verzonden, merken wij o.a. op: &quot;¦ ~2 adres uit de nieuwe doch reeds uitgestrekte veen-kolonie Schoon&lt;&gt;?(| (Oranje-kanaal) uit de Prov. fondsen subsidie verzoekende voor k verkrijgen van een geneesheer. (Men neme in aanmerking dw&gt; naaste geneesheer op een afstand van plus minus ruim twéé • gaans woonachtig is). In &apos;t adres wordt o. a. betoogd, zoo de J.J, vincie wel in geestelijke belangen voorziet, zij ook in de ge«ondJifL toestand der bevolking zal voorzien. De conclusie van Ged. SWJ strekt ten slotte om wegens verschillende gronden op hot adres *. wijzend te beschikken, b. Betreffende het opritten van een waterst* te Smilde, wordt door Ged. Staten voorgesteld, de Staten buitenge^&apos; bijeen te roepen tot vaststelling der reglementen. zoodradiezaakdatf|j, vatbaar is. c. Het verdiepen der oude vaart. Volgens besluit van IJL] is de provincie verpligt clie zaak te bevorderen en uit te voeren, v slotte stellen Ged. Staten voor daaraan gevolg te geven. d. A&quot;j_. van de gemeente Hoogeveen, subddie verzoekende volgens art der wet op het lager onderwijs. De conclusie van Ged. State&quot;„ om de helft der kosten toe te staan, op grond dat die _en,ei te zwaar zoude zijn gedrukt, e. Voor het maken van een straatj™ van af Assen bijlangs het Noord-Willemskauaal naar An&apos;Vj wordt voorgesteld eene subsidie van 30 pCt. der kosten van aft&quot;2 nit de Prov. fondsen te verleenen. ... Betreffende het oprigtea^j, een burgerlijk armbestuur te Smilde, ingaande den lsten Jan. l°°ï waaraan reeds sedert lang behoefte bestaat, werd. een uitv«e.&apos;!J advies uitgebragt, waaruit o. a. blijkt dat de kas, bekend onder &quot;^ naam ad piot ««_, even zoo veel aan subsidie, enz, uitgeeft »W. ontvangt, zoodat, vraagt men andere subsidies uitgeroeide k*s&lt;, JjL genoodzaakt zal zijn belegde gelden los te maken. Nadat dezi«lj door den tijdelijken Voorzitter tot den volgenden dag werd verd*»E, wenschte de Heer Mr. L. Oldenhuis Gratama verlof te hebben e*&quot;*?, vragen te mo?en doen betreffende den beruchte dam bij de Appeisvj» (een struikelblok der 17de eeuw) en de Hunebedden. In de ccl* vergadering zal, volgens mededeeling van den Voorzitter, de J&quot;w pellant dit ter sprake kunnen brengen.</p>
	<p>In de najaars-vergadring der Provinc. Staten van Noord-Bral^ zijn o. a. ingekomen de volgende stukken: Brief van Gedep. Staten, houdende verslag van het door hen ffl geven gevolg van het besluit der Staten, waarbg zij oitgenoooif zijn geworden zich andermaal tot den Minister van Binnenl. Z»»f te wenden betrekkelijk de oprigting van eene rijks-landbouvrscbö* Adres van W. H van Meukeren te Rotterdam en Mr. A. H. &quot;&quot;V ster te Boxtel, waarbij gevraagd wordt, dat de vergadering aan^ plan tot aanleg en exploitatie van een spoorweg Boxtel—Cleve Bj&quot;. medewerking zal verleenen en door deelneming in de geldl&quot;*&apos;&apos;* van wege de provincie de uitvoering daarvan zal willen bevord^ Brief yan Gedep. Staten, waarbij mededeeling, dat sedert de z^j, vergadering d. j. de aanleg is aanbesteed van twee gemeentewei do weg van Zevenbergen naar de Blaauwe Sluis onder Lage Zw»&apos;% voor ./ 25,931, en de&apos;weg van Deurne naar de Limburgsche ?^e_fl voor ƒ 41,800, waaraan eene bgdrage uit de provinciale kas is &quot;^ gekend. Adres van de gemeentebesturen van Waalwijk en Sprang, ve^ kende bijdragen van minstens 50 pCt. in da kosten van aanleg eenjarig onderhoud van een grindweg van eene lengte van 31&quot;0 kosten geraamd op J 7935.</p>
</text>
