<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STATEN-GENERAAL.</title>
	<p>*. sta..*, van beantwoording, betreffende hoofdstuk 111 I teade o_ti grootinB Toor het dienstjaar 1868» woldt net navol-^B {jouwt 2«!!s*er üeeft me* genoegen ontwaard, dat de gelukkige nit- I efï; da.6^-3,111^61^6 bemoeijingen in de Kamer bijval gevonden ¦ reBei___ } „ uitkomst echter niet altijd een gevolg van de maat- H Seven ?* Regering was, kan slechts in zooverre worden toege- I •&quot;aar óök v dezelve geheel van Hoogeren zegen afhankelijk bleef; I .aDBewenHTler.staan de gevolgen in onmiddellgk verband met de I s°°? Dat i ,^&apos;^delen om die te verkregen, en het behoeft geen be- I jo&apos; _n&apos;e h n..de minister het oor geleend had aan de staatkunde I w vrnm_ _-estr^ders aangeprezen, de internationale bekrachtiging I B.™&quot;- de lasten, die het tractaat van 19 April 1839 I _ c öiini t g egd had, niet zon zijn tot stand gekomen. ve °penbar _Zlet m6^ verlangen bc* oogenblik te gemoet, om b_ 1 et eordepi beraadslagingen de argumenten te vernemen, waarop I *aa ac bult V^ somm -c ieden berust, dat de leiding, door hem ¦ ?et de m .nlandsche aangelegenheden gegeven, strijdig zou zijn I et uem _,;PlDg eu ac belangen van Nederland; hij vertrouwt, dat I De n_inf te moeijelijk zal zijn het tegendeel te bewijzen. ¦ &apos;&quot;sking y,„ !¦ &apos;? tot de overtuiging gekomen, dat eene openbaar- I *en &apos;s gesch- _?-at&apos;eke stnkken&gt; zo° als die door andere regerin- I Biet over &apos; &quot;*_ n^e* aan e beoogde doel zon beantwoorden, H , loimers h.U *e brengen zonde zijn met het belang van Nederland. H ,ffösti_ hetr i_-^Taar^ eener mededeeling van alle op de bedoelde I ?&apos;ukken die g bebbende bescheiden, en dus ook van cental I .btien on fJ-ï* Tertrouwelijken aard zijn en meestal betrekking H D,et behoeveu t&quot;/ Waarm andere mogendheden betrokken zijn, zal H bakken zond e&apos;ooKd te werden, terwijl de overlegging van enkele I *m tot verk&apos; T.erDand tot elkander, alleen zoude kunnen dienen, &lt;¦ *Tet&gt; enranri,!er _Se volgtrekkingen aanleiding te geven, en dus ¦ ... De mi_i_teram achten is- fl n!rinWe!?s_füt „er slechts bij te voegen , dat hij nadrukke- I Pr°nden worL bestrijden, waarvoor overigens hoegenaamd geene ¦ ,et afffelonn«^ aan?evoerd, dat de maatregelen der Regering in ¦ eleria .en e„ vJ_ °rjaar ,de welwillende gezindheid van naburige fl _^ebquVL JkenZonde_ hebbell verzwakt. I r&apos;tschln Borfrt ler„-r.Tnde ?Hp»dommen van den voormaligen fl »omei&gt;&gt; maar 1 T Hd°°f middel eener inventie tot stand ge- fl d°°r d° daart°e ben&apos;*u&gt;d* Commissie bij protocollen ¦ ** *&amp;*1 &quot;&apos;Jifgen aan de leden der Kamertt .°_hchtendf !taten en andere I Vo?00/ de Pruissische regeringT, llIDZ.ge mede te deelen- ___ l°KO.. de Rhijnvaart opgemaakt i„ ?en,ontwerp van nieuw reglement ¦ f.h. oeverstaten ter over Win*™„ de J&quot;aand Augustus jl. aan de ¦ «loop der ne w. k&quot;«K&quot;ig medegedeeld, met voorstel om na ¦ «bflnvaart, de herziening rf_.nr. dc centrale commissie voor de I «ader met gemeenschan&amp;l_l Me?t?er conventie van 1831, op een ¦ dragen aan eene __...?_el,lk S^dvinden te bepalen tijdstip, op te ¦ oeverßtaten, die zich tot .f °.mimssie van afgevaardigden der Rhijn- ¦ De onderhandeling on n einde te Mannheim zullen vereenigen, j I «che commissarissen o-«_._?,..e »tat in Maart jl. tusschen wederzijd- ¦ «jmkhandel-tracS __• _d -zv|n&apos; omtrent het sluiten van een nieuw fl Zakelijk bestaande\Ü Prmssea. bebben doen zien dat het aan- I ee?,nieuw in de _LP,. ._&quot;t T,oor h?t oude tractaa&apos; a* aanstonds ¦ . Het is daarom _ 1 _£?„*1 S_elle„l me _te verwezenlgken was. ¦ *» zaken af te ilhta ,f rfChti gedurende eenigen tijd den loop ¦ ?..dervinding aOÏÏ-t_?i Tt6! ractaat&apos;,om daarna. de fl Jflk.&apos;voorziening ter „ óri _ .het 7aBtB,te _n van Remeenschappe- fl noodzakelijk o.gwën_. L„ft 1! Vrf_ de_ sluuikbandel aan de grenzen fl OPDte vatten. WenscnellJk «. de onderhandeüng daarover weder ¦ &amp;»«o™ïïïi*J™g«|. reeds vroeger met het voormalig koningrijk I «edert voortgezet _!? _ &apos;_pe?S .m)zl&amp;*g a&quot; het grenstractaat, zijn ¦ geleid tot h. Bi_i„„ de Prmsslsche regering en hebben nuonlkngs goedkeuring der K„_ een^r overeenkomst, welke eerlang aan de ¦ Het nitzigt M lamer zal gorden onderworpen. ¦ «en tusschen N_e„l_e csP,oed-e daarstelüng der speorwegverbindin- ¦ Munster is nog Ju* Sch&amp;ns en Ihrhoven en tusschen Enschedé en I Omtrent den aanlpao Snnstig als de Regering wel zou wenschen. ¦ »ach over Sittard ... Van een, sP°orweg van Antwerpen naar Glad- ¦ Va» de memorie van kI61?08^,.18 noch TÓÓr nocb na de indiening commissie van raon«rtQ,antwoord_l^ 7an ,het voorloopig verslag der ¦ &apos;oor het jan^^lsKTl over. boofdstuk 111 der staatsbegrooting I &apos;an den Belgischen mïnd.n mimB**F 19ts verhandeld. De verklaring I der Kamer van ve?to„ Bter 7an buitenlandsche zaken in dezittinS ¦ te doelen oo dPnn_WOv.ordigf-rs van 1867, schijnt I «et tegenwoorZ.« V uder_andellß«en&apos; welke voor de °Ptreding van ffierkt te wnrnvf a. a. ln,et Zlln gevoerd. Intusschen dient opge«elegenhekl welL f d_la_ts,&apos;e. nje^eeüng betreffende deze aan?edaan, de\_rklarfn- -dt.B,ej^?,c .e Eegen&quot;g, dd- 14 Junij 1865 is *ot hiertoe ee__e_nrflI?hleld&apos; zo° de Regering steunende oo haar i^S&apos;t0m /edenen va? overwegenden aard en kunnen Weven Po^ef regt, niet aan den wensch van België te Strekkingen w_L Vr m,* aanmerkin_ der zeer welwillende Ter regten af,tß_rl £/e t,TOI?S,V_JI&apos; g^ind waa van een deelba- om concp__._te doen en bedien zich eene behoorlijke aanland door het k_^Ll°«&quot;ff n_Sp°orwlg 7.ac .ntwerpen naar Duitschning voor _«,, \jt^n SlttaJd opdeed&apos; ?&gt; het «even Tan een vergunvaste brug over dtendlen \°-S&apos; benevens het bouwen van een De o_rfAV_o_s v Maa!. ï .rnstige overweging zoude nemen. del_tra?t,,t ?ndellDg m?t.Zwitserland tot het buiten van een hansUakt V^ SLTI goedvinden der beide regeringen voorloopig^gedeï^ wig stel 11 1 Z^laDg/^- 44 der Z^tslrsche groncFw./in hThe. febl.ken dit L^e godsdienstoefening der niet-Christenen smg6 dir^igtdeTVeTkfï&amp;iï *$*? ™^™*™W oplosvroegere tractait eeleidT»i__J. ¦* * e?ne verwerping van het is de bondsraad beducht^voor &apos;rf»lte is, en ten andere waarin de vrijstelling van Jchnt^iiit f-cht. lnS van een tractaat gevolg der verwerpiL hier tP wi e dle? . zou ontbreken, een fchutterijen. Waarschijntók zulle, de,? Lhet wets-ontwerp opde van zelf oplossen en vermits de iLrfoioKb?zwaren me! der *H* zich en Zwitserland eene n&amp;^J^^^^-^^^^rl^A daar toch in geen der beide S?l\endfferentiL__lt?nd heven maar de behandeling op den v^ le\ mfe . Cun?tifd. vreemde natie reeds tegenwoordig over en weder wo_dtgZ.tln zoo hebben beide Regeringen goedgevonden, onder betuifine &lt;Ur 2ulks in de bestaande vriendschappelijke betrekkingen geene feran- I dering of stoornis zal brengen, de onderhandeling tot gunstiger ge* &apos;«genheid te verdagen. Reeds sedert gernimen tijd worden er dezerzijds pogingen aangerend om een tractaat van handel en scheepvaart met Portugal te s&quot;üten, zoo mogelijk op den grondslag onzer verdragen met Italië |? Oostenrijk. De Portugesche Regering nog steeds het stelsel van j^«r.n_ieie regten aanklevende, heeft echter deze onderhandeling «Pende gehouden. Het onlang» tusschen Portugal en Frankrijk</p>
	<p>gesloten tractaat, ofschoon daarbjj geêne regtenvermindenngen zijn toegekend voor eenige onzer voornaamste artikelen van invoer in Portugal, heeft echter aanleiding gegeven om op de zaak terug te komen, ten einde te beproeven althans voor de toekomst de behandeling op den voet der meest begunstigde natie te verkrijgen bij art. 6 van het bovengenoemde tractaat aan Frankrijk toegestaan. Na den lsten Maart jl. zijn er door den Nederlandschen handel geene stappen gedaan tot het verkrijgen van vergoeding wegens werkelijk geleden schade tijdens de expeditie tegen den vorst van Nagato in 1864. Volgens eene onderhandsche mededeeling kan echter eene opgave dienaangaande spoedig worden te gemoet gezien.</p>
	<p>Aan het Voorloopig Verslag betreffende hoofdstuk IX der staats-1 begrooting voor 1868 wordt het navolgende ontleend: H Bij de overweging der begrooting van het departement van ko- H lonien voor 1868 werd in al de afdeelingen der Kamer de vraag op ¦ den voorgrond gesteld, wat men van net nieuw opgetreden hoofd H van dat departement met opzigt tot de wettelijke regeling van ko- ¦ loniale onderwerpen te wachten had. In veler oog hing van de ¦ beantwoording dier vraag de mate van vertrouwen af, aan dien ¦ staatsman door de Volksvertegenwoordiging te schenken. H Dat het tegenwoordig kabinet de oplossing van hetgeen men het ¦ koloniale vraagstuk noemt als zijne hoofdroeping heeft voorgesteld, ¦ is, zeide men, reeds bij eene vorige gelegenheid herinnerd. Even ¦ onbetwistbaar is het, dat bij de optreding van dat bewind zijne ¦ toenmalige woordvoerders wettelijke regeling van meer dan één ko- ¦ loniaal onderwerp hebben toegezegd en dat wel op zóó stelligen en ¦ plegtigen toon, dat omtrent h«t nakomen dier belofte geen rede- ¦ lijke twijfel bij de Volksvertegenwoordiging kon bestaan. De mi- ¦ nister Mijer ging in Junij 1866 zoo ver van een minister eene onmo- ¦ gelijkheid te noemen, die, nadat de wettelijke regeling der cultuur- ¦ aangelegenheden eenmaal bij de Kamer aanhangig was geweest, die ¦ aangelegenheden zou willen regelen buiten de wet. Wat hij daarbij ¦ door cultuuraangelegenheden verstond, en welk doel hem bij de ¦ vooi genomen wettelijke regeling voor den geest zweefde, blijkt uit ¦ zijne eigene woorden, den 28sten Augustus 1866 in de Tweede Ka- ¦ mer uitgesproken. »Men vraagt mij,&quot; zeide hij, »hoe zult gij de ¦ gouvernements-cultures hand aan hand doen gaan met de particu- ¦ liere industrie? Vooreerst door do wet tot regeling van de cultures, ¦ ten tweede — en dat is, mijn 6 inziens, het beste middel om de par- ¦ ticuliere industrie op Java uit te breiden — door de uitgifte van ¦ gronden in erfpacht. Indien die aangelegenheid in milden zin wordt ¦ »eregeld, dan kan het niet anders of de particuliere industrie zal ¦ bij liet ruime veld van ontginning, dat, daar bestaat, hare vleugelen ¦ zeer wijd kunnen uitstrekken; men zal dan niet meer kunnen kla- ¦ gen over gebrek aan gelegenheid om kennis en kapitaal naar Indie ¦ ov-er te brengen. En omdat ik daarvan doordrongen ben, heb ik ¦ mij gehaast Zijne Majesteit een wetsontwerp voor te leggen tot uit- ¦ gifte van gronden in erfpacht in Nederlandsch Indie.&quot; Evenzoo gaf I de minister Mijer in Junij 1866 een bevestigend antwoord op de hem ¦ in de Eerste &apos;Kamer gedane vraag, of bij de Regering het voorne- ¦ men bestond om het grondregt op Java bij de wet te regelen. In- I dien later, ten gevolge van het ingesteld onderzoek naar den te- ¦ genwoordigen toestand van het grondbezit dcs inlanders op Java, I dit onderwerp in zijne redevoeringen op den achtergrond is geraakt, ¦ heeft hij, ja heeft het Kabinet tot voor weinige maanden vastge- ¦ houden aan de stelling, dat vaststelling der wet op de uitgifte van ¦ woeste gronden onafhankelijk was van het bedoeld onderzoek. ¦ Toen het eerste wets-ontwerp omtrent die uitgifte bij de Kamer ¦ werd ingediend, vond men iv de Memorie van Toelichting, van den ¦ lsten September 1866 gedagteekend en nog de onderteekening van I den minister Mijer dragende, de volgende verklaring: «De tegen- ¦ woordige Regering is van meening, dat deze hoogst gewigtige aan-1 gelegenheid afzonderlijk kan behandeld en zoo spoedig mogelijk tot ¦ oplossing behoort gebragt te worden.&quot; Het onderwerp werd verder ¦ in dat stuk allezins vatbaar voor beslissing voorgesteld, terwijl uit- ¦ drukkelijk werd verklaard, dat langer uitstel te betreuren zou zijn. I Geheel in denzelfden geest liet de Regering zich uit in de Me-1 morie van Antwoord op het Voorloopig Verslag wegens genoemd I wets-ontwerp, van 20 Eebruarij 1867, reeds door den minister Tra- I kranen onderteekend. «Sommigen meenen, — leest men op bladz. 1 I van dat stuk — strijd te zien tusschen deze voordragt en den I vroeger geuiten wensch _aar een algemeen onderzoek. Wie echter I van oordeel is, dat eene regeling van den grondeigendom over ge- ¦ heel Java, zoon-el bebouwde als onbebouwde gronden omvattende, behoort M te worden voorafgegaan door een grondig onderzoek van bestaande I regten of aanspraken, behoeft daarom niet terng te deinzen voor ¦ eene regeling der uitgifte van perceelen onbebouwde grond in erf- I pacht, allerminst wanneer daarbij zulke waarborgen worden gestsld I tegen elke schending van bestaande regten, als de artt. 2 en 3 van ¦ dit wets-ontwerp behelzen. Tusschen beide regelingen bestaat in- I derdaad een te groot en te duidelijk verschil, dan dat het noodig zou kunnea zijn daarover hier breedvoerig uit te weiden. Door deze regeling afhankelijk te stellen van een algemeen enderzoek, zou noodeloos vertraagd worden wat aller belang vordert; terwijl een speciaal onderzoek vóór elke uitgifte eerbiediging der regten van derden voldoende verzekert&quot;. Tot voor eenige maanden derhalve stond het zoowel bij het Kabinet als bij de opvolgende Ministers van Koloniën vast, dat meer dan één koloniaal onderwerp regeling bij de wet behoefde; maar dat vóór al les de uitgifte van woeste gronden op die wijze moest worden ge- Iregeld, zonder daarvoor den uitslag van het op Java ingesteld onderzoek naar het grondbezit af te wachten. Eerst in April van dit jaar begon op dit punt weifeling bij den vorigen Minister van Ko&apos;onien te heerschen. Hij gaf toen in overweging om het reeds bij de lweede Kamer in staat van wijzen verkeerende wets-ontwerp omtrent de uitgifte van woeste gronden niet in beraadslaging te brengen; maar verklaarde tevens, indien de Kamer anders besliste, dat ontwerp met warmte en overtuiging te zullen verdedigen. De Kamer besliste anders. Met zeer groote meerderheid werd tot het aan de orde stellen der wet besloten. Wanneer men zich de over dit punt gevoerde levendige beraadslaging herinnert, waagt men niets door het aannemen der onderstelling, dat de leden, die het uitstel voorstonden, de wet zelve niet. wilden. In hunne schatting is uitbreiding der particuliere industrie op Java nadeelig of gevaarlijk voor het cultuurstelsel. Die leden weken dus verre af van hetgeen het Kabinet als grondslag zijner koloniale staatkunde had aangewezen. Zij wilden de particuliere industrie op Java. aan j wie de minister Mijer wijde vleugelen wilde schenken, zooveel mogelijk inkrimpen. Dat niettegenstaande den stellig gebleken wensch der meerderheid van de Tweede Kamer, do erfpachtswet schipbreuk geleden heeft, is bekend. Ofschoon men de redenen, die den minister Trakranen tot de intrekking hebben genoopt, eerbiedigde, I kan niet ligt worden beweerd, dat de aanleiding daartoe het hart I der quaestie raakte. Nadat dit alles was voorgevallen, moesten, naar het oordeel der I meerderheid, de verklaringen, door den tegenwoordigen Minister</p>
	<p>van Koloniën na zijne optreding gedaan, een zeer pijnlijken indruk I maken. In strijd niet slechts met het gevoelen der Tweede Kamer, ¦ maar ook van &quot;zijne voorgangers in het Departement van Koloniën, H heeft hij de wets-indiening der erfpachtswet afhankelijk gesteld ¦ van het algemeen onderzoek op Java omtrent den tegenwoordigen I toestand van het grondbezit. Waar die voorgangers uitstel betreu- ¦ renswaardig, spoedige beslissing noodzakelijk keurden, spreekt hij ¦ van eene vertraging van een achttal maanden, welk tijdvak zoo ligt ¦ tot een of twee jaren kon worden uitgestrekt. Een terugtred is I dus hier onmiskenbaar en tevens eene afwijking van de vroeger door I het Kabinet gevolgde koloniale staatkunde. Indien thans wijze H behoedzaamheid vordert, dat de uitkomst van het onderzoek worde ¦ afgewacht, dan heeft de Regering vroeger onberaden gehandeld I door de erfpachtswet in te dienen, zonder dat nog zoodanig onder- I zoek had plaats gehad en dan heeft zij zich schromelijk vergist, toen zij ¦ het afhankelijk stellen van het onderzoek noodelooze vertraging noemde. H Kan men met de aangehaalde zinsneden uit de Memorie van I Beantwoording van 20 Februarij 1867 voor oogen, hier wel anders I I dan aan een voorwendsel denken? In dat stuk wordt erkend, dat de ¦ I erfpachtswet, zoo als zij daar lag, voldoende waarborgen tegen ¦ I schennis van bestaande regten behelsde, en straalt het denkbeeld I I door, dat de zorg voor het niet in erfpacht uitgeven van woeste I I gronden, welke dien. naam niet ver f —&quot;&quot;&apos;•on aanspraken be- H I staan, geheel en al cc* vraagstul 1 H I liet zich niet goed voorstellen, w&lt; (tegenwoordige minister zoo veel prijs schees I doeld. Was het eene nasporing naar de regtsbetrekking van den H I inlander op den Javaanschen bodem, dan gold het hier een regt!- H I kundig vraagstuk waarover de geleerden sedert lang twisten. Wilde I Imen daarentegen onderzoek doen naar de regten van elke dessa I lop elk stuk gronds, dan was het eene quaestio f aeti, telkens bn] de \____\_\ I uitgifte te beslissen. Allermeest moest het verschuilen achter zulk ______% leen later onderzoek verbazing wekken bij een staatsman, die in I leen zijner vroegere geschriften, in 1864 uitgekomen, het afgeloopen I I onderzoek omtrent de suiker-cultuur scherp heeft gegispt, omtrent _______ Ihet aanhangig onderzoek wegens de koffij cultuur een gelijk vonais tm I velde, en het als een kenmerk van minder bedreven staatslieden _M I voorstelde, dat zij liever laten onderzoeken dan handelen. ___M I Nog andere verschijnselen hadden zich voorgedaan, die het ver- H I moeden wettigden, dat de tegenwoordige ministers, met afwijking H Bvan het vroeger programma, ongeneigd waren om de hangende H I vraagstukken van kolonialen aard, althans door wettelijke regeling I Btot oplossing te brengen. Terwijl onder den minister Trakranen I Been wets-ontwerp tot regeling der suikercultuur opgesteld en reeds H H bij den Raad van State aanhangig is geweest, heeft de tegenwoor- H Bdige Minister van Kolomen zich bepaald tot de verklaring *dat hij I lin overweging nemen zou, in hoever het mogelijk zal zijn deswege I leen ontwerp van wet zamen te stellen, dat aan de vereischten van H Meene goeele regeling vuldoet.&quot; De Minister van Buitenlandsche Za- ¦ Bken is er den 19den September jl. in de Eerste Kamer voor uitge- I Ikomen, dat hetgeen men onder oplossing van het koloniale vraag- I Istnk verstaat, niet uitsluitend gezocht moet worden in het maken H lof ontwerpen van wetten, maar veeleer in een beleidvol gouverne- H Bment. Wanneer men die woorden in verband beschouwde met de I I vragen, waarop zij sloegen, duidden zij weerzin aan van wettelijke I I regeling zoowel van de uitgifte van woeste gronden, als van het H I onderwerp der cultures, om nu niet van dat der gouvernements- H I heerediensten te gewagen. Intusschen, het was reeds dikwgls ge- I I zegd, alleen door wettelijke regeling van sommige hoofdonderwerpen I Hkon een einde worden gemaakt aan die uiteenloopende meeningen ¦ lop koloniaal gebied, waarvan ook in de laatste troonrede wordt ge- ¦ H sproken Alleen daardoor kan de onzekerheid ophouden, dieop oen ¦ Bgang van zaken in &apos;s Rijks overzeesche bezittingen noodlottigen in- I I vloed heeft geoefend en ook met het oog op den toestand van I H&apos;s Rijks finantien niet mig voortduren. Gouvernementsmaatregelen, H I die door een opvolgend minister ingetrokken of krachteloos gemaakt H H kunnen worden, vermogten dit niet. [Ook al mogt men geneigd I Izijn omtrent alle andere punten den nieuwen Minister van Koloniën I H tij d van overleg en onderzoek te laten, ten aanzien der wederindie- H Hning der erfpachtswet vermogt men dit niet. Door het terughouden H I daarvan werd de tegenwoordige minister ontrouw aan de oorspron- I Hkelijke hoofdgedachte van het Kabinet en handelde hij tegen het I H uitgedrukt gevoelen van de groote meerderheid der Kamer. Dat I I Kabinet zelf had geen lid in ziju midden moeten opnemen, dat te- I Hgen die hoofdgedachte was gekant. I H Aan dit laatste gevoelen sloten zich leden aan, anders niet voor I ¦to groote inmenging der wetgeving in de koloniale aangelegenheden I H gestemd. Zij wezen op het groote onderscheid tusschen een consti- I staat, waar de natie in het bewustzijn van onder wetten I ¦te leven, doer hare eigene vertegenwoordigers vastgesteld, ruim- schadeloosstelling vindt voor de gebreken aan zoodanige I wetgeving klevende, en ver afgelegene koloniën, welker behoeften I zoo weinigen door eigen ervaring kennen. Juist ten gevolge dier H onbekendheid kou de wetgevende magt zoo ligt met opzigt tot de I koloniën hare goedkeuring schenken aan maatregelen, niet door eeno I wijze staatkunde geboden, maar door eenzijdige en partijdige veor- I stellingen aangeprezen. Deze ledeu waren dien ten gevolge niet I vreemd aan het denkbeeld, dat het regelen der Indische belangen H door een ligchaam in Indie zelf, hetwelk waarborgen bezit van I kennis en ijver voor al wat goed is, verre te verkiezen ware boven I regeling door den wetgever in het moederland. Maar zoo zij dit Hm het afgetrokkene voorstonden, mogt men den werkelijken staat I van zaken, den strijd der laatste jaren, de daaraan aanvankelijk H gegeven oplossing niet over het hoofd zien, en dan stemden ook zii I toe , dat het onderwerp der uitgifte van woeste gronden geregeld I moest worden bij de wet. Wezenlijk bezwaar kon daartegen niet H bestaan. Art. 62 van het Indisch regeringsreglement heeft reeds I aan den Gouverneur-Generaal bevoegdheid gegeven tot het uitge- I ven van gronden in huur. Den inlander, wiens regt op den grond H men schenden mogt, zal het wel om het even zijn, of dit door ver- I huring dan door uitgifte in erfpacht geschiede. In beide gevallen I verliest hij de beschikking over zijnen grond voor eenen bepaalden H tijd. Is dus thans een algemeen onderzoek naar de bezitregten van I den Javaan noodig, eer tot uitgifte van gronden in erfpacht be- H sloten mag worden, dan moet men beginnen met art. 62 van het I regeringsreglement buiten werking te stellen, welk wets-artikel het I vraagstuk der onbebouwde gronden eigenlijk beslist heeft. Bij de ¦ vaststelling van dat wets-artikel twijfelde niemand aan het regt ¦ van den Staat tot beschikking over die gronden en heerschte alleen ¦ verschil over de vraag, in hoeverre uitgifte in huur de voorkeur ¦ verdiende boven verkoop. M Tegenover het tot nu toe ontwikkelde gevoelen stond dat van ¦ eemge leden, m wier schatting men jegens den nieuw opgetreden ¦ minister onbillijk was. Men mogt hem niet beoordeelen nafr e__7u ¦ gezegden en althans nadere inüchtingen daaromtrent afwachten ¦ Evenzoo ging men te ver met hem te binden aan gezeXv__ ¦ voorgangers, misschien in een onbewaakt oogenblik uitgesproken ¦ Aan zijne eerlijkheid en goede trouw viel niet te te twijfelen Mei nigs ondervinding bad g&apos;1! .erd, dat woidsehe beloften niet zelden door teleurstelling werden&apos;gevhlgd. Bij den onmiskenbaar somberen staat van zaken in onze overzeesche bezittingen, bij het gering aantal personen voor het beheer dier koloniën geschikt, was het niet raadzaam jegens een pas opgetreden staatsman, die zich nog niet genoegzaam had kannen doen kennen, wantrouwen aan den dag te le gen. Anderen gingen verder. Zij keurden het regtstreeks goed, dat er, alvorens de erfpachtswet op nieuw aan het oordeel der Kamer wierd onderworpen, een opzettelijk onderzoek omtrent de aanspraken van den inlander op de zoogenaamde woeste gronden plaats had. Bij de laatste beraadslaging over het onderwerp was gebleken, hoe groote . onzekerheid in den boezem der Kamer zelve over de regten der cïessa&apos;s ook op niet bebouwde gronden heerschte. Was het nu overeenkomstig met de eer en waardigheid dier Kamer, een onderzoek daaromtrent, als het door een minister noodig werd gekeurd, af te snijden of onmogelijk te maken en eigenmagtig den knoop door te hakken? Niet minder was het bedoelde onderzoek noodig in het belang der bevolking van Java. Die bevolking neemt vooral in sommige streken buitengewoon snel toe. Daarom ware het hoogst bedenkelijk het regt van vrije beschikking van den inlander over thans nog onbebouwde streken te beperken, hem ten behosve van toekomstige erfpachters zekeren dwang aan te doen. Wat men daarvan ook zeggen mogt, tu.schen verhuur en uitgifte in erfpacht is het verschil, ook voor derden, hemelsbreed. De&apos;laatste is eigenlijk niets anders dan een vermomde verkoop. Over de gronden, in erfpacht, nit te geven, zon de inlander nimmer weder vriie beschikking erlangen, Eindelijk en vooral was hot onderzoek «Qodzakelijk in heit belang der gouvernements-cultures. Ook wanneer men onzen eigen fioaotielen toestand en de behoefte die Nederland aan bijdragen uit Indie heef,. er &apos;/.ijle üet, had mea slechts de Indische begrooting van 1«(&gt;8 in te zien, om zich te overtuigen, hoe vele behoeften (laar nog voorziening eischen. De territoriale inkomsten zijn er in verre na niet in staat, om de territoriale uitgaven te bestrijden. Hoe zon zonder de cultures het ontbrekende worden aangevuld? Daarom vooral was het vau het hoogste belang te zorgen, dat de uitgifte in erfpacht van gronden niet schade aan de instandhouding der koffij- en suikercultuur en vooral de zoo noodige afwisseling van gronden voor (ïe laatste niet bêlemmere. Was daarvoor eenige waarborg, wanneer zonder voorafgaand onderzoek tot het uitgeven van gronden in erfpacht besloten wierd? Van de zijde der meerderheid werd geantwoord, dat al deze redenen pleiten voor een speciaal onderzoek in ieder bijzonder geval, geenszins voor het algemeen onderzoek, waarvan hier sprake is. Dat speciaal onderzoek bij het wetsontwerp omtrent de uitgifte in erfpacht uitdrukkelijk geboden, wordt door niemand gewraakt. Het behoorde, gelijk&apos;reeds gezegd is, uit zijnen aard totden werkkring van het uitvoerend gezag. Het bezwaar lag niet, daar, maar in de vrees, dat het instellen van het algemeen onder, oei] niets anders ware dan eene dilatoiro exceptie, waarachter zich onwil, om de particuliere industrie te bevorderen, verborg. Een lid ging zoover van te zeggen. dat de tegenwoordige Minister van Koloniën, als voorstander van het behoud der gouvernements-cultures, geeu vriend der particuliere nijverheid kon zn&apos;n. De overige leden zijner afdeoling&apos;ontkenden do juistheid der gevolgtrekking. Zij achtten de uitgifte van woeste gronden met behoud der cultures en tevens met eerbiediging van de regten der inlanders zeer goed vereenigbaar. Verscheidene leden der meerderheid voegden er nog bij, dat zij niets wilden afdingen op den lof, aan het karakter van den tegenwoordigen Minister van Koloniën toegezwaaid, maar dat zgne antecedenten, gepaard met de door hem uitgegeven geschriften, hun niet de overtuiging gaven, dat hij die vastheid van beginselen bezat, thans meer dan ooit in het hoofd van het departement van koloniën vereischt. Daar waren er verscheidene, die op grond zijner maar al te duidelijk gebleken reactionnaire gezindheid met opzigt tot wettelijke regeling voor Indie, nu reeds verklaarden hunne stem Diet aan de thans behandelde begrooting te zullen knnnen geven. Het geoiszins enkel de vertraging in de 3 hier in aanmerking kwam, maar voorai ook ac reeds duidelijk genoeg gebleken onwil des Ministers om door indiening van een wets-ontwerp tot regeling der cultures het meest belangrijke der koloniale vraagstukken tot oplossing te brengen. Juist die onwil was echter in het oog van anderen eene reden om den Minister te steunen; vermits zij daarin weerstand Kagen aan de uitbreiding der particuliere cultures, welke uitbreiding _e lede» strijdig^ achtten met het belang van clen Staat en van de avaansche bevolking. In eei;e der afdeelingen waren leden, die zich met opzigt tot het ..ehandeld onderwerp op een eenigzins ander standpunt plaatsten. Huns inziens was, al kon men de tot dusverre vruchteloos aangewende pogingen tot wettelijke regeling voor Indie uit het oog verliezen, het voortgaan op dien weg niet geschikt, om onze overzeesche bezittingen uit haren tegenwoordigen staat van kwijning op te beuren. Zij wezen aan, dat vroeger het gouvernement aldaar geneel den toestand had beheerscht, zoodat bijkans alle inrigtingen en particuliere belangen daarvan afhankelijk waren. Ten gevolge van liet veldwinneü van andere denkbeeldenheeft men met dat vroeger stelsel gebroken; maar ©ok wegens beweegredenen van finantiëlen aard en de geringheid der middelen, waarover het bestuur beschikte, dit slechts ten halve kunnen doen, geen nieuw in allen opzigte voldoend stelsel in de plaats van het oude kunnen aannemen, of zelfs in &apos;t verschiet vertoonen. De crisis, die altijd den overgang van het eene stelsel tot het andere kenmerkt, is daardoor dubbel gevoeld. Het kunstmatig opgetrokken, van een oekonomisch standpunt welligt vicieus gebouw is geschokt, niet door een ander en beter vervangen. Van daar, zeiden deze leden, veel rampen, veel mislukken van pogingen, vroeger met gunstig gevolg bekroond, van daar eindelijk wantrouwen en neerslagtigheid. Men heeft, om een voorbeeld ts noemen, den ondernemingsgeest willen opwekken en de particuliere industrie bevorderen, maar eigenlijk niet veel meer uitgewerkt dan dat de kosten van productie in de laatste tien jaren met 50 teu honderd zijn verhoogd; iets waarvan, zoo lang hot gouvernement alles, ook de loonen,&apos; regelde, geen sprake kon zijn. Nu men door den gang der gebeurtenissen mèdegesleept, sedert jaren te onbedachtzaam alleen in destructiven zin heeft hervormd, was liet op zijn minst twijfelachtig, of nieuwe wetten en regels de kwaal, waaraan&apos;indie leel, althans binnen een niet&apos;al te verwijderd tijdperk, konden genezen. Bij do overweging van de onderdeelen der bejrooting werd in eene der afdeelingen, met betrekking tot de inrigting van het departement, het stelsel verdedigd dat aan het bewind in Indië zekere mate van zelfstandigheid moet worden gelaten en dus, indien daaraan te kort werd gedaan, het ambtenaars-personeel bij het departement hier te lande geen te groote uitbreiding moest erlangen. — In eene andere afdeeling klaagde men over het gemis aan genoegzame Indische specialiteiten onder de ambtenaren. Met name wees men op de betrekking van secretaris-generaal, clie vroeger, even als de hoogere ambtsbetrekkingen, steeds vervuld werden door ambtenaren, die, door een korter of langer verblijf in de overzeesche bezittingen, met den gang van zaken aldaar vertrouwd waren. Bij de bespreking van de subsidiè&apos;n voor de West-Indische koloniën kwam men algemeen op tegen de zeer groote som, ook nu weder voor de landmagt op Suriname en Curacao uitgetrokken. Die staat van zaken mogt niet langer voortduren. Men achtte voor beide koloniën niets meer noodig dan eene zeer kleine magt tot handhaving van ons gezag, terwijl dan aan de marechaussee en de politiemagt de zorg voor de inwendige rust werd overgelaten. Voor hetgeen men de bescherming der kolonie noemt, waren er één, hoogstens twee compagniën mariniers voldoende. Ten opzigte van Curacao trad men bij deze gelegenheid in eene beschouwing over de betrekkelijke waarde der kolonie. Aan den «enen kant werd beweerd, dat dit eiland door zijne ligging nog iets van de belangrijkheid had behouden, in vroeger tijd ook in verband met ons zeewezen daaraan gehecht. Anderen deden gelden, dat aan het kleine, onvruchtbare Curacao als landbouwende kolonie geenerlei I toekomst is beschoren. I</p>
</text>
