<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN.</title>
	<p>AMSTERDAM, Donderdag 7 November.</p>
	<p>De Tweede Kamer is bijeengeroepen tegen den 14len November des middags ten 2 ure.</p>
	<p>Gisteren avond is laat rondgedeeld het sectie-verslag betreffende de Indische begrooting voor 1868. Nagenoeg algemeen klaagde men over de late indiening, waardoor het onderzoek en de tijdige vaststelling zeer was belemmerd. Als één geheel beschouwd, kon de begrooting niet anders clan een zeer ongunstigen indruk maken en ernstige bezordheid verwekken, als zijnde circa 5 millioen hooger in uitgaaf, dan die voor het jaar 1867. Voorts werden nog een aantal gewigtige bedenkingen gemaakt, voor zoo veel betreft den vorm als den inhoud en afzonderlijke posten.</p>
	<p>Alhoewel de afgeloopen nacht door den Heer Borret, ministervan justitie, rustig werd doorgebragt, blijft de toestand van den lijder even bedenkelijk.</p>
	<p>Men verneemt, zegt het Weekblad van het Regt, dat de Hooge Raad, kamer van strafzaken, onmiddellijk na de ontdekking der misstelling in het arrest in zake der gepleegde ongeregeldheden bij de werkzaamheden der doorgraving van het kanaal van Amsterdam naar de Noordzee zich tot den Koning gewend heeft, met verzoek, dat het Z. M. mogt behagen nu reeds, overeenkomstig de bepalingen der wet van 29 Junij 1854, de uitgesproken liuhthuisslrafm eene correctionele te veranderen, onverminderd latere wijzigingen, die ten gevolge van de door de veroordeelde ingediende adressen om gratie bestaanbaar mogten worden geacht.</p>
	<p>Gisteren middag is in. het Binnen-Gasthuis ingebragt J. J. Bouber, oud 14 jaren, wonende Dijkstraat O 73, die voor de Oudebrugsteeg is gevallen en dien tengevolge zijn linkerdijbeen heeft gebroken.</p>
	<p>Naar men ons verzekert, bestaat het plan om te Leyden een standbeeld van den grooten Boerhave op te rigten. Eeeds zon zich eene commissie hebben geconstitueerd en zich onledig houden om hier en elders ondersteuning te zoeken. {jj D)</p>
</text>
