<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>lal?.&apos;86 van den wenschedeBKeil^ den honing der Hellenen is, ten * fmaakt, tot^f lod^uStiid1&apos;telegram te Petersb^ *™- «mIJH; bevestigt zich, dit de regerin^t .1* ïaar S(=hönbrunn. honnf ItaliaanSche schiereiland E LmJL* gebeurtenissen welke £°f&quot;?g aanneemt. Zij wenscht zoo veel _^^f-fne strenS onz«dige «an die gebeurtenissen, te meer™Jtl\moS^k vreemd te bïjvfn |entie m der tyd geene officiële £ ,-ftr ™n de S°Ptember-con- Hubner heeft uit Parijs instructieTld^llDg Heer von aeher ontvangen. Daarentpl.. Lenin,d.len £eest van den riiks-kan het concordaat met Kt*.°h£ef* hiJ in las* om de kwestie van s.ner bemoeijingen onvenvL teW^ te &quot;?eme-n en van uftslag — Men zegt dat _, St weenen kennis te geven, he^burgerhjk huwelijU^«amma der Oostenrijksche regering — De veel besnrnW. ?stei»]Bk met verpl gtend gesteld wmvlt Ks_*T is *ffis&amp;*£^S&amp;b &quot; Weeïer uestuur. De minister v^T?&apos; VoAgens den wensch van het eemeente- Sffiï^f ??two&apos;S goedgekS hf ft/e sta^en doof £_&quot;£ I T°or betre&lt;^ect^£^;^kend</p>
	<p>— De hertog vo_ I.nivf-tJ n zullengehouden worden beri^6 #1 P^- SO ï, naar- vertrokken. «£_£.&apos; dat de mim-ter van oorlof3 ln stïMmet vroegere ~fc&amp; - d&quot; Ken.* *&quot;* Verl°f gevraagd he&lt;^ » in plaats van b^Cltr BriSmarck het ™oraemen toe om te roepen, ten e_XTiL J_ JaMarij het tolparleraent brieen r-d.°. Zuid-Dm?tschla_intoyer M&apos;_ deVereeniging van fenheid dat keu. .A C_fntalmTtie, van, s™™g° inWtS bl gele- Aan staatsgeld heeft W^Lodewijk Koning van Engeland ferd PfPier en 1,300 000 Th°Mng. üeorge circa 19 millioen thale•.nsteats *.?ren echter K7&apos;pfm*&gt;,ier m *Pecie geborgen. Van dk 19 Hde annexatie doö_We 6D Haßo.e™he obligatiên; dezen konden fl waarschijnlijk bj. TTT* F^eerd worden. Het overige echter den ex-Koning toestLt .berekeni.ng ™» de inkomsten, welkfprnisen _ — Vermits in rv _&quot;&apos;•?? rekenmg worden gebragt «uisen ïtatibor de vePf„(lostenr«ksch sue=ie en in2ldoroen van w„•t- - *•</p>
	<p>pïLWLgesteld&apos; of e&lt;™ oonWentLPder grooterl0&quot;18!6 _e vraa&amp; „_?]?: 0p dat Programma mag ook iwn»_iü ,neiMcllB &amp;? dltnv.aagstuk voorkomen. Immer/ £_;__i aa?gelegenheid dat de Duitsche aangelegenheden on rK« ™sen kan met toegeven, den gebragt, omdat er £aar zfiZ nL,u-Confei&apos;enüe ter sprake wor- SsiHsfi-sa«i_^* S£^*w*&amp;at___*Hf_S Op alle departementen heerscht d. gering wenscht, dat de landdag over .efewlv De retracht dus zooveel, af te doen ak S TentllT ka\komen en emde die vergadering spoedig werk kunne vinden w?°geujk is- ten dit zittingjaar lang duren. lnaen&apos; Waarschijnlijk zal</p>
	<p>FRANKFORT, 6 Nov. (Part. Corr.). De Grootvorstin n»i Eusland, die eenigo dagen te München heeft doorgebra^ na van «aar vertrokken, om over Weenen naar Petersburg terne&quot;__... nTan Handelsbrieven uit New-York melden, dat het ontwerp om in&apos;het het inyoerregt op bmtenlandschen.tabakte verhoogen (het w«t op rwe tabak met 60 pCt.) ndo Verenigde Statea een $5 lijken indruk heeft gemaakt en dat men verwacht, dat retorsiemaatregelen zullen genomen worden, welke vooral op de Duitsche reederij een ongunstigen invloed zullen uitoefenen. De proeftogt op de spoorweglijn-Munchen-Ingolstadt zal morgen zonder bijzondere inwijdingsfeesten plaats hebben. In Beijeren verkeert men thans in geene feestelijke stemming. Met het oog op de eventualiteit yan het einde der wereldlijke heerschappij van den Paus bespreken de Zwitsersche bladen de kwestie, of niet onmiddellijk stappen behooren te worden godaan om de Pauselijke nuntiatuur bij het bondgenootschap te doen opheffen. Men heft daarbij openlijk de klagt aan, dat de Pauselijke nuntiatuur in Zwitserland steeds tot onheil heeft gestrekt, dat zij voortdurend met alle haar ten dienste staande middelen er naar gestreefd heeft om de aanmatigingen der Roomsche curie te doen zegevieren en een ultramontaanschen geest bij de Zwitsersche geestelijkheid aan te kweeken , terwijl meer dan eens hare handelingen tot bloedige tweedragt hebben aanleiding gegeven. Zoo lang het wereldlijk gezag des Pausen nog bestaat mag men welligt de opwerping dezer kwestie als voorbarig beschouwen, maar het is toch een veelbeteekenend teeken des tijds, dat de gemoederen zich beginnen bezig te houden met kwestien van dien aard.</p>
</text>
