<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Belgische Post.</title>
	<p>BRUSSEL, 19 Nov. (Particuliere Correspondentie). De aanneming der begrooting van financiën uitgenomen, hebben de beraadslagingen der kamer van vertegenwoordigers tot heden weinig gewigtigs opgeleverd en zich door eene buitengewone kalmte gekenmerkt. Dat schijnt echter de stilte te wezen, die den storm vooraf gaat. Het was te verwachten, dat zij reeds bij de behandeling der begrooting van justitie ophouden en deze door de regterzijde als voorspel voor de discussie over het beheer der kerk-fabrieken gebruikt zou worden. Men weet toch reeds, dat het geenzins in de bedoeling van het kabinet ligt om de behandeling van dat onderwerp tot het volgende zittingjaar uit te stellen. Wat ik zoo eren zeide is thans tot zekerheid gekomen. Het Journal&apos; de Bruxelles meldt, dat de begrooting van justitie tot een staatkundig debat aanleiding zal geven. Waarschijnlijk om nu reeds de verantwoordelijkheid daarvan op zijne tegenstanders te werpen, voe&lt;*t het blad er bij , dat die discussie door het kabinet zal worden uitgelokt ten einde de verdoolde ministerielen weder tot de kudde terug te voeren. De uitlegging is vrij spitsvondig. De hoofdzaak is échter, dat men thans de plannen der clericale partij kent. De beraadslaging over het bedoelde budget zal door die over de vroeger reeds in beginsel vastgestelde reorganisatie van de dienst der snelschrijvers worden voorafgegaan zoodat het onderzoek dier begrooting welligt eerst Woensdag zal kunnen aanvangen. Hoe overigens het karakter van dat onderzoek zal wezen kan men het best opmaken uit de uiterst hevige taal, in welke de clericale dagbladpers de benoeming van den Heer Bara heeft besproken _ De Koning is hier nog niet van Ardenne teruggekeerd, maar wordt ieder oogenblik verwacht. De gezondheid van den Souvercin is naarde omstandigheden zeer geruststellend. Dagelijks zendt Z. M. zelf telegrafische berigten omtrent zijnen toestand aan de Koningin Victoria en aan de koninklijke familie alhier.</p>
	<p>De oppositiepers van Antwerpen doet zich op dit oogenblik te goed met de werkzaamheden, die djor de genie oiThet kerkhof van Bor°_rhont, eene der voorsteden van de Scheldestad , worden uitgevoerd. De n-ruwe versterkingen znllen zich namelijk ten deele over dit kerkhof uitstrekken, waartoe thans de lijken, welke daar rusten, opgegraven worden. Reeds heeft er eene volksvergadering plaats gehad, welke des anderen daags gevolgd werd door een besluit van den gemeenteraad om de voortzetting dier werkzaamheden te verbieden, niettegenstaande de oppositie van den burgemeester, welke beweerde dat de gemeente, bij den verkoop van het kerkhof aan deu staat, al hare regten daarop aan dezen had afgestaan.</p>
	<p>De clericale bladen hebben beweerd dat de regering, ten einde aan de vrijzinnige dagbladen niet hun voornaamste argument tegen de klooster-inrigtingen te ontnemen, besloten heeft geen gevolg te geven aan haar plan tot uitgave van; een rapport betreffende de eigendommen in de doode hand, aangezien het ingestelde onderzoek had bewezen, dat die stichtingen veeleer in nooddruftigen toestand verkeeren. Zij, die belang in dia etablissementan stellen, zullen daarom met des te meer genoegen vernemen , dat hun staat bloeijender dan ooit is, gelijk trouwens uit het rapport zal blijken, aan hetwelk op dit oogenblik zeer druk wordt gearbeid.</p>
	<p>De Heer Rogeard, de bekende schrijver der Propos de Labienus die zich nog altijd te Luxemburg ophoudt, stelt zich voor tegen den aanvang vau het volgende jaar naar Berlijn en later naar Londen te vertrekken, ten einde zich definitief aldaar to vestigen.</p>
	<p>De Heer Emilie de Borchgrave, secretaris van het JBclgische gezantschap te &apos;s Gravenhage, die eenige maanden geleden door onze academie van wetenschappen, voor zijne uitmuntsnde //Histoire des colonies belges qui s&apos;établirent en Allemagne pendant le 12me et le 13me siècle&quot; werd bekroond, verzamelt thans bouwstoffen voor het vervolg van dat belangrijke werk, waartoe bij zich dezer dagen in Bohemen ophield. Deze arbeid is ook voor Nederland van groot gewigt, aangezien de schrijver aan het woord Belgen niet de beperkte beteekenis hecht, welke daaraan na de omwenteling van 1830 is gegeven, maar daaronder de bevolkingen verstaat, die de kust der Noordzee van Grevelingen tot aan het einde van Friesland bewoonden. De Belgische Moniteur heeft dezer dagen de aandacht gevestigd op de handelingen der Staten-Generaal van 1815 tot 1847, die sederf eenige jaren door de Nederlandsche regering worden uitgegeven. Ten gevolgd aaarvan heeft de questnur onzer Kamer van Vertegenwoordigers reeds belangrijke bouwstoffen voor de zamenstelling der in België tot 1830 gehouden zittingen van vroegere kamerleden of hunne erfgenamen ont-</p>
</text>
