<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zaturdag 18 November.</title>
	<p>Het gerucht van een bezoek, dat Keizer Napoleon met ziinc «ta malin aan het hof ya_ pmisen zal bl_ worden» t^X - H^t tftMpraak b«dt: dat het bezoek J^jaar „iet plaa6S afheS de rn« a At zeer de aal&apos;dacht dat Prins en Prinses Napoleon niet on 1 werkeu genoodigden ™» Comprcgne voorkomen. H^d^nt dat dan^jn ookgf^Utnoodigïng °™en hebben- Indien dit waar is, dS Kelzedre ber!gte&quot; rit&apos; de Va&quot; doening van den Prin tt xvuzer gewaagd hebben. ee«e ffifcoml de,H/01&apos;J?ronin,-- 016&apos; -den MMMettemich sche en (W ?. ge,had&apos; &apos;Mea meld.t&apos; i-t • commis_ari,ssen der Franvergadercn °ri^Sche rege™gen mtcrl.jk mdc volgende week ffi «*&amp; beide&apos; stoer gTOndslagen te V°°r eea Welsverdraftuszo^erhni^^V tracht heden i&quot; den vorm van een communiqué ziine gezegd X°hUe?&apos;ng ™de laatste dagen te verdedigen. S3S het publiek &apos;h 8tneerste a»ikd van den #&quot;¦£*•¦ slechts ten doel had om vermindert-^ ff. ?verdreveD geruebten te waarschuwen, die van eena niet in d. lLn • het,leger &quot;,&apos;P1 3,° a fOOO. m™ gewaagden, hetgeen kerheUdfn^iet ?g der, regerlHg lag&apos;, Tfn einde «venwef aan alle onzemir.isier &quot; ? 6 belangryke aangelegenheid een einde te maken, heeft de van oorlog toen een bepaald plan van bezuiniging ontworpen en . . _ -__^?. _—.__._.-._„.__ ¦;__._,„_„,.,,. nr _-„„_„_.—___ het den Keizer medegedeeld, die het onmiddelijk goedgekeurd heeft mat den last om het dadelijk in den Moniteur te doen opnemen. — Men verzekert dat bijzondere commissien zijn benoemd om eene enquête in te stellen over de regeling der werkzaamheden in de ministeriele bureaux en hervormingen voor te stellen waardoor het mogelijk zou zijn bezuinigingen te verkrijgen. — Er is sprake van de komst te Parijs van een Marokkaansch gezantschap. Het doel dezer zending is nog niet bekend; men gelooft echter, dat zij m verband staat met do zaken van Algerie. — De bisschoppen in Frankrijk leggen een vernieuwden ijver aan den dag om hunne onderboorigen aan te sporen tot het geven van bijdragen voor den Pietcrspenning. — Twee leden der academie van wetenschappen, de HH. Pasteuren en Samville, houden zich thans onledig met het ontleden der lijken van alle cholera-lijders, ten einde alzoo te geraken tot de kennis van den oorsprong dier vreeselijke ziekte en aldus bij te dragen tot het vinden van een middel om die ziekte te bestrijden. — Men wil weten dat mevrouw de Chabannes, echtgenoot van den maritimen prefect van Toulon, het ridderkruis van het legioen van eer zal verwerven als belooning voor hare houding bij het heerschen der cholera.</p>
	<p>— Brieven uit Rome melden, dat eene postovereenkomst eerlang tusschen den Kerkdijken Staat en het koningrijk Italië zal worden gesloten. — De Patrie meldt thans dat de Koning èn de Koningin van Portugal den Bsten December te Compiègne worden verwacht.</p>
</text>
