<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 9 Dec. (Part. Corr.) Aanstaanden Zondag zal de Keizer te Compiègne eene afscheids-revue houden, over het garnizoen en de nationale garde en op 20 dezer zal het hof in de hoofdstad zyn teruggekeerd. Morgen wordt ministerraad en ... drijf jagt gehouden. Men heeft opgemerkt, dat bijeenkomsten van oen ministerraad en drijtjagten te Compiègne steeds zamengaan, omdat eerstgenoemde den Keizer ontslaan van het bijwonen dier jagten, welke hem te veel vermoeijen. De Moniteur breekt heden zijn stilzwijgen met opzigt tot de Oostersche aangelegenheden af. Het blad geeft de hoop te kennen, dat het aan den invloed der mogendheden zal gelukken, om de ernstige gevolgen van een conflict in het Oosten te vermijden. Daar het evenwel niet voldoende is, de Grieksche regering tot betere inzigten te brengen, maar vóór alles en regtstreeks behoort to worden gewerkt op de comités, welke hot Grieksche gouvernement tot vijandelijkheden jegens de Porte aanzetten en den terugkeer verhinderen van de 25,000 Candioten, zullen twee Iransche oorlogsvaartuigen en eene Oostenrijksche kanonneerboot naar den Pyraeus stevenen. Ook de Britsche regering zal eenige vaartuigen derwaarts zenden. Men zegt, dat Koning George I, althans indien dc staat zijner financiën dit veroorlooft, eene reis zal maken naar het Europesche vasteland en dat gedurende zijne afwezigheid het regentschap zal worden opgedragen aan zijne gemalin.</p>
	<p>De, Public meent te kunnen verzekeren, dat het artikel van het Journal des Dëbats, volgens hetwelk de verdragen van 1815 zouden plaats maken voor eene officiële erkenning van den toestand sedert Sadowa, eiken grond mist. Er is geene poging van dien aard gedaan&apos;, zegt de Public; het denkbeeld, door het Journal des Dëbats ontwikkeld, is tot dusver noch te Weenen, noch te Londen ter sprak, gekomen. Volgens berigten uit Spanje toont de geestelijkheid zich meer en meer geneigd, om de candidatuur te ondersteunen van den Prins der Asturien. Gisteren diende de zaak van het dagblad l&apos;Ordre et la Liberté, van Caen, voor het hof van appèl Bij het door dat hot gewezen arrest is gehandhaafd de boeto van 1000 fr., waartoe de gérant in eerste instantie was veroordeeld. De boete, aan den redacteur van het blad opgelegd, werd verminderd van 500 op 50 frs. en het aantal dagbladen, waarin de uitspraak der regtbank moet worden opgenomen, van 60 op 5. De drukker is vrijgesproken.</p>
	<p>De Heer Cretzulesco, de vertegenwoordiger van den vorst van Rumenie te Parijs, is terug geroepen. De Constitutionnel ziet daarin een nieuw bewijs van den wensch van hot nieuwe ministerie te Bucharest&apos;, om een einde te maken aan al hetgeen argwaan bij de groote mogendheden zou kunnen wekken.</p>
	<p>— Gisteren heeft in het hotel van het pavüloen Rohan cene zamenkomst plaats gehad van al de voormalige ministers van Isabella 11, onder voorzitting van de ex-Koningin zelve. Alleen Gonzales Bravo ontbrak; hij beschouwt zich niet meer als minister en is zelfs voornemens, zich candidaat te stellen bij de aanstaande verkiezingen voor de Cortes. In de bedoelde bijeenkomst hebben de voormalige ministers Koningin Isabella aangespoord om afstand van den troon te doen ten behoeve van don Carlos; maar zij heeft geweigerd dien raad te volgen. —De Académie.des sciences morales et politiqnes heeft dezer dagen voor het eerst uitgereikt den prijs voor de geschiedenis der oude wijsbegeerte, door den Heer Victor Gousm ingesteld.De uitgeschreven prijsvraag had tot onderwerp: //bocrates als metaphysicus beschouwd.&quot;De prijs is toegewezen aan den Heer Alfred Fouillée, leeraar in do wijsbegeerte aan het lyceum te Bordeaux. — De Avenir National meldt, dat terstond na het eerste verhoor voor den regter van instructie Gonet, 55 van de 72 personen, op 3 dezer in hechtenis genomen, in vrijheid zijn gesteld. De 17 overigen zijn verleden Zaturdag van de prefectuur van policie, naar de gevangenis Mazas overgebragt. — De voormalige vermaarde pianist en componist Franz Liszt heeft, gelijk men zich herinnert, zijne betrekking van kapelmeester van den groothertog van Weimar in 1859 nedergelegd en de kunstwereld vaarwel gezegd, ten einde den geestelijken stand te omhelzen. Hij heelt sedert te Rome als abt geleefd. Thans verneemt men uit laatstgenoemde stad, dat de beroemde virtuoos heeft besloten, het geestelijk gewaad af te leggen, om zich op nieuw aan de kunst te wijden. Naar sommigen beweren, zou dit besluit voor een groot gedeelte moeten worden toegeschreven aan de meening van den abt, dat hij bjj de jongste kardinaals-benoemingen is voorbijgegaan.</p>
</text>
