<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EEKENING EN VERANTWOORDING. De Ondergeteekendo zal op Woensdag 16 December e. k. ; des morgens ten 1 OVa ure, in het Locaal der 2de Kamer ¦ van de Arrondissements-Regtbank alhier Rekening en Verantwoording afleggen van zijn gehouden beheer in het Faillissement van M. R SERVRANCKX. (30853) Amstebdam, De Curator 10_ December 1868. C. M. J. WILLEUMIER. P. P. VAN DER KOOY, Makelaar te Rotterdam, is voornemens op Donderdag den 17den December 1868, des Voormiddags ten 11 Ure, voor het Pakhuis, Wijnbrugstraat, Wijk 1 N°. 452, te Veilen : 276Kistenla.kwal.VALENCIA SINAASAPPELEN, in Kavelingen van 10 Kisten. 24 r a VALENCIA CITROENEN. 200 Matten VALENCIA VIJGEN. 30 Balen Nieuwe HAZELNOTEN. 500 » Jarige FRANSCffIE NOTEN. Liggende als bij Notitie zal worden aangewezen. Zijnde bovengemelde GOEDEREN inmiddels UIT DE HAND TE KOOP. (30912) UÖGTVBIIiUVG TE ROTTERDAM, op Woensdag 16 December 1868, des middags ten 12 ure, in de Zaal aan de Scheepmakershaven, wijk 1 n°.499, van: Ga. 10,000 stuks Hudikswall Oreenen en Turen H»eelen, bij kavelingen zoo als nader bij Notitie zal worden aangewezen, liggende aan de Sleephelling onder Schoonderloo. Nadere informatien zrjn te bekomen bij de Makelaars MONTAUBAN VAN SWYNDREGT en F. &amp; W. VAN DAM, te Rotterdam. (30354) PUÉ-JfKßVlffiOÖPïHir van den geredden INVENTARIS van het gestrande schip DORDRECHT, bestaande in ZEILEN, TOUWWERK, ANKERS, KETTINGENenz., op Dingsdag den 15den December e. k., &apos;s morgens 10 ure, te Zierikzee, en op Woensdag den 16dendaaraanvolgende, &apos;smorgens 10 ure, te Brouwershaven. (30911) &quot; MUIS TB MtMir. Men biedt UIT DE HAND TE KOOP aan, voor een niet al te groot Gezin, des verlangd om spoedig te aanvaarden een zeer logeabel, in den laatsten tijd geheel verfraaid HUIS, bevattende vier Kamers, Keuken, Kelder, Zolder enz., van alle gemakken voorzien en een zeer riant uitzigt hebbende, staande in den omtrek van de Vijzelstraat. Reflecterenden, gelieven zicJi te adresseren, franco onder Letter H, in den Kantoor-Boekhandel van Wed. 1. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (30924) CÖÜRDY, COIFFEER. VERHUISD naar den NIEUWENDIJK , het Bste huis van den Dam , N°. 238, links, boven de GROOTE PARAPLUIE. Beveelt zijnen SALON voor het Haarsnijden, Friseren, Champooing, Brosse Automotrice, enz. bijzonder aan. (30927) ,4Bümii3W^ttW!ïtXïiMC&amp;?^3lE3&amp;£aii_:¦ _sW«ï»#_..- »,7_e__i___«__» . _St3_C.._Bk__bg____fc_TÏ3J.__i__S_t_*Saf* De JOHANN HOEFsche BORST-M-LHÖ-80-S worden door de Geneeskundigen aanbevolen als de BESTE GENEESMIDDELEN om de hoest te verdrijven. //Zij zijn bij borstpijnen en longontstekingen zóó heilzaam, dat zij bij voorkeur zelfs aan de Hoven van verschillende Vorsten, gebruikt worden.&quot; Hoofd-Dépót: Oude Bloemmarkt bij de Stiisteeg, F 154, te Amsterdam, en verder bij: A. HULSTER en C°. 9 Nieuwendijk, Blaauwen Porceleinwinkel; ARND en 1 ZONEN, naast het Postkantoor; J. STEILING,Kerk- g straat; ULOTH, Apoth., Zeedijk; CLÉBAN, Droogist, f Heiligenweg en Huidenstraat. (30903) MAATSCHAPPIJ TOT BIIRDERÏNG DIR TOÖIIST. AFDEELING AMSTERDAM. AFDEELIiï GS-MÜZIEKFEEST OP ZATURDAG 12 DECEMBER ISSS, de Avonds ten 7 Ure, in het PARK. JDDAS. MGGABMDS, Oratorium van HANDEL, onder Jeiding van den Heer JOH. J. ffl. VERHULST en met medewerking van .Mej. J. DANNEMANN, Sopraan, uif Elberfeld, Mevr. E. BELLINGRATH geb. WAGNER, Mezzo Sopraan, uit Dresden, den Heer A. RUFF, Tenor, uit Maintz, en den Heer C. HILL, Bas, Kamerzanger van den Groot- Hertog van Mecklenburg, uit Schwerin. De Leden der Maatschappij hebben ieder met ééne Dame, op vertoon van Diploma, vrijen Toegang. De Secretaris der Afdeeling, J. A. SILLEM. Tekstboeltjes zijn te bekomen bij J. H. en G. VAN HETEREN , Hartenstraat, XX 601. (30189) LEESi-KiGTIG EN BOEKHANDEL van B. H. DE BONDEN. Utrechtschestraat bij de Keizersgracht, N°. 858. HOLLANDSCHE, ffI.ANSCHE KN«È_J.C_.E EN HOOGDUITSCHE TIJDSCHRIFTEN. PROSPECTUS GRATIS. (30791) Ingevolge beschikking van den regter-commissaris in het Faillissement van WILLEM JOHANNES BERGHEN, Koek- en Banketbakker te Alkmaar, worden de Crediteuren van den gefailleerde (pand- en hypotheekhebbende daaronder begrepen) opgeroepen tot het bijvronen der 2de en laatste Vergadering ter Verificatie hunner Schuldvorderingen, die gehouden zal worden in de Audiëntiezaal der Arrondissements Regtbank te Alkmaar, op Woensdag den 6den Januarij 1569. De Crediteuren zullen aldaar in persoon oi bij gemagtigden ran geregistreerde procuratie voorzien moeten verschijnen. Alkmaab, lö December 1868. De Curator, (30826) P. A. DE LANGE.</p>
</text>
