<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Vrijdag 11 December.</title>
	<p>Gisteren ontvingen wij een uitvoerig uittreksel van de boodschap van president Johnson. Wat zijno beschouwingen over de binnenlandsche staatkunde betreft, kan men eigenlijk gerustelijk doen wat de Senaat deed: het stuk ongelezen ter zijde leggen. Het behelst wedor de oude en zeer ongegronde klagten over de gevolgen van de wetten op liet herstel der Unie; dezelfde sombere, maar door niets feregtvaardigdo voorspellingen over &apos;s lands finantien. Wij ehoeven o. a. slechts te wijzen op de verklaring, dat de openbare schuld met 35 millioen dollars is vermeerderd , terwijl de president volstrekt geen gewag maakt van de 42 millioen obligatiën, uitgegeven als subsidio voor deh spoorweg naar de Stille Zuidzee , eene zaak, die op zich zelf reeds deze vermeerdering zou verklaren. De strekking der geheele redenering is thans even als in den brief die tijdens de verkiezingen werd publiek gemaakt, aan te toonen, dat men ten gevolge der staatkunde jegens de Zuidelijke Staten een veel te groot leger op de been heeft en dat dit de krachten der natie ondermijnt. Bijna geen Amerikaan, die niet weet, dat dit betoog volstrekt niet opgaat en dat, in elk geval, alle verzet in het Zuiden reeds lang aan eeneinde zou zijn geweest, indien men in den president en zijne vrienden geen steun had gehad. De beschouwingen omtrent de buitenlandsche aangelegenheden behelzen niets, dat niet. reeds van algemeene bekendheid is. Het voorstel&apos; eindelijk, om eene wijziging to brengen in do wijze, waarop de president en do leden van den Senaat worden gekozen, zou stof kunnen geven tot eenige niet onbelangrijke beschouwingen, maar het staat te voorzien, dat dit voorstel met de boodschap zal worden begraven en men dus een volkomen nutteloos werk zou hebben verrigt. Van meer beJang zijn op het oogenblik de berigten uit Spanje. Al neemt men &apos;het telegram uit Madrid, over Bayonne ontvangen (zie aldaar) niet al te letterlijk op, het spreekt toch wel van zelf, dat de onlusten te Cadix de regering in ongelegenheid_ moeten brengen, in zoover zij zamentrefien met financiële maatregelen, van welker welslagen veel afhangt. De inkomsten verminderen en de uitgaven nemen toe. Een ander telegram logenstraft het berigt, dat de troepen, die voor Cuba waren bestemd, zich bij de opstandelingen hebben gevoegd. Men zal zich echter uit Spanje&apos;s vroegere geschiedenis herinneren, dat Cadix herhaaldelijk het tooneel van ODlusten is geweest en dat die doorgaans uitbraken en bjpfc altijd werden, gevoed juist door do troepen, dio voor&apos; eenige expeditie in de koloniën waren bestemd. Het is te hopen, dat de regering te Madrid er spoedig in slage haar gezag te handhaven. Men moga het voorloopige bewind vele dwalingen kunnen verwijten, ontegenzeggelijk telt het in zijn midden vele bekwame en eerlijke mannen, die, worden lij niet door de omstandigheden, do gevolgen welligt van hunne eigene misgrepen, verhinderd rustig voort te arbeiden , het land stellig eene betere toekomst zouden hebben verschaft. Correspondenten van Pransche dagbladen geven Olozaga van vele zaken de schuld. Het uitstellen der verkiezingen, het weifelen bij het invoeren van sommige maatregelen stellen zij op zijne rekening. Wat daarvan zij kan men moeijelijk beoordeelen. Men zou op dc plaato zelve moeten zijn cii op de hoogte der kuiperijen, waarvan het staatkundig leven der Spanjaards, door eeuwen van absolutisme, zoo rijk geworden is.</p>
	<p>De discussien over het onderwijs zijn gisteren voortgezet. Wij zeggen over het onderwijs in het algemeen, want ofschoon eigenlijk het middelbaar onderwijs allereerst als voortzetting der discussie van Woensdag meer bepaald aan de orde was, heeft dat toch niet belet, dat men als van zelf de onderwijsvraag in haren ganschen omvang en in al hare vertakkingen ter sprake bragt. En geen wonder; zij die grieven of gemoedsbezwaren hebben tegen het middelbaar, ja zelfs tegen het hooger onderwijs, hebben die ook en in ruime mate tegen het lager onderwijs, omdat de grondgedachte : ongodsdienstigheid, godsdienstloosheid, moderne rigting, overhelling tot materialisme en rationalisme, in hu» oog met alle takken van onderwijs is zaamgeweven, terwijl van de andere zijde niet alleen de gegrondheid dier. grieve ontkend, maar ook aangetoond wordt, dat, bij verlating van het neutrale standpunt, dat geenszins bevordering yan algemeenen godsdienstzin en deugdsbetrachting uitsluit, noodzakelijk leiden moet tot confessionneel, dogmatisch onderwijs, lijnregt in strijd met de Grondwet, die eerbiediging van ieders godsdienstige begrippen bepaald voorschrijft. De strijd loopt dan ook inderdaad meer over over hetgeen niet geleerd wordt, en, in verband tot de uitingen eu eischen, zoowel van Roomsch Catholieke aJs van orthodoxe zijde in den laatsten tijd meer onverholen merkbaar, over de heerschappij der kerk ook in de school. Dat politieke beweegredenen niet vreemd zijn aan dat drijven, is vroeger meermalen en (werd ook gisteren nader aangewezen, vooral door den Heer Jonckbloet, die ei&apos;ruiterlijk voor uitkwam, dat, wanneer sommige Roomsch CatholieJje leden_ meenden niet langer met de liberale partij, aan wie zij juist tegenover de conservatieven zooveel te danken hadden (getuige 1848 en 1853), wenschten mede te gaan, men tot eene scheiding moest komen, opdat de positie geheel zuiver mogt worden. Of zij van de andere zrjde op betere handhaving van regten en vrijheden zoudon kunnen rekenen, was met het oog- op de geschiedenis en de traditionele antipathien eene geheel andere vraag; maar wat daarvan zij, eeno zuivere positie was eerste voorwaarde ,en dat dan de conservatieven een bond sloten met de zoodanigen, die onze geschiedenis reconstrueren, de helden van onzen onaf hankelijkheids-krijg door het slijk sleurden, ja, Willem van Oranje als een heiden en oproerling kenschetsten. Do strijd, die gevoerd werden daaromtrent waren het ook de Heeren Lentmg, do Bosch Kernper en later bij het lager onderwijs, de Heer Sloet v. d. Beele volmaakt eens, was een strijd over de suprematie van de kerk en van het geestelijk gezag, of, zoo als Opzoomer gezegd heeft, een strijd tusschen oud en nieuw, tusschen do middeneeuwen en de moderne maatschappij, tusschen de wetenschap en de autoriteit. Moet die strijd overgebragt worden ook in ons schoolwezen en moeten ook daar verdraagzaamheid en verbroedering reeds in de eerste kiemen worden verstikt, dan is de toekomst van het vaderland beklagenswaardig en dan hebben zij, die dien strijd aanvuren, veel op hun geweten. In 1848 waren de confessionele rigtingen dankbaar en voldaan over de toekenning van de vrijheid van bijzonder onderwijs, vóór dien tijd onregtvaardig belemmerd en gedwarsboomd, juist door de partij, die nu met dc clericalen zamenspant, om ons openbaar onderwijs ten onderste boven te keeren. De liberalen hebben de vrijheid van het bijzonder onderwijs als regt voor allen gevestigd; maar nu gaat het immers niet aan, om de grondwettelijke bepalingen en den regel: voldoend onderwijs overal van overheidswege om te keeren, en de uitzondering (bijzonder onderwijs) tot regel te willen verheffen en zelfs het middelbaar onderwijs tot dusver van de felle aanslagen verschoond, ook aan te randen, en gelijk de amendementen van den Heer Gefken getuigden, te willen inkrimpen en stationnair maken. Daar immers kwam nog veel minder dan bij het lager onderwijs de eigenlijke godsdinstige of beter gezegd de leerstellige kwestie te pas. Maar de toeleg was duidelijk: discreditering ook van dien tak van onderwijs, die de gansche burgerij omvat en haar moet geleiden tot wetenschappelijke kennis en beschaving , als net gemeen goed van allen en niet meer van bijzondere klassen in de hoogere kringen der maatschappij. Wij zouden nog gaarne bij het een of ander, zoowel van voor- als tegenstanders van ons openbaar schoolwezen, wenschen stil te staan -, wij zouden vooral zoo gaarne nog wenschen te wijzen op eenige behartigingswaardige wenken en en waarschuwingen door de Heeren Jonckbloet, Lenting, Moens en Sloet (oud lid der Dubbele Kamer, die zijne rede van 1848 als bevestiging van zijne nog huidige overtuiging in deze kwestie herinnerde) niet hoogen ernst ten beste gegeven, maar dat zou ons &apos;bestek verre te buiten gaan, en wij moeten wederom verwijzen naar het zeer uitvoerig zittingvorslag, waarin ook de beantwoording van den minister van binnenl. zaken op het aangevoerde door de confessionele en clericale rigtingen is opgenomen. In het politiek moment of bestanddeel van het debat heeft hij zich volstrekt niet gemengd. Hij heeft alleon ons openbaar onderwijs en in de orde der beraadslaging nn meer speciaal het middelbaar onderwijs, verdedigd tegen de ongegronde en soms hartstogtelijke aanvallen, waaraan het had bJootgestaan. En wil men nu ten slotte een enkel bewijs van schrikbarende overdrijving? Eergisteren had de (Heer van Wassenaer Catwijck, uit de hoogte smalende op dat rationalistisch of materialistisch middelbaar onderwijs, te verstaan gegeven, dat de sympathie daarvoor toch begon te verminderen, blijkbaar uit de afneming van het aantal leerlingen. En wat bleek uit do statistieke opgaven in de rede van den Heer Dam? Dat wel verre, dat onze burgerij de weldaad van het middelbaar onderwijs door onthouding of vermindering van het aantal leerlingen zou miskennen, de cijfers integendeel van grooten vooruitgang deden blijken. Nn dat onderwijs nog niet eens overal voldoende was georganiseerd, waren do cijfers als volgt: Getal leerlingen iv 64/65, 750; in het volgende studiejaar 65/66, 1418; een jaar verder 66/67, 1940 en op 31 December 1867 (de laatste officiële opgave) 2455 leerlingen! Zoo ook wees do Heer Jonckbloet, met betrekking tot de gunstige resultaten van dat onderwijs, op het artikel van don Heer Steyn Parvé, inspecteur van het middelbaar onderwijs opgenomen in de Economist van het begin van dit jaar. Heden voortzetting over het lager onderwijs afzonderlijk.</p>
	<p>-_s_&gt;-_-0-5-*—=— Meer en meer steekt ook de oppositie op tegen het middelbaar onderwijs. Van welken aard echter die oppositie is, althans wat sommigen betreft, kan uit een eenvoudig feit blijken. Het Haagsche conservatieve orgaan zijne instemming betuigende met de bezwaren, die in de Tweede Kamer tegen het middelbaar onderwijs zijn ontwikkeld.- beweert, dat dgor de hooge traetementen der leeraars aan de rijks hoogere burgerscholen //het bijzonder onderwijs ten eenenmale wordt gedood&quot;, en verwijst hen, die daaraan twijfelen mogten, naar een in hetzelfde N°. van het blad opgenomen schrijven uit Roermond. In dat schrijven wordt werkelijk getracht te betoogen, dat de traetementen aan de rijks hoogere burgerschool te Roermond te hoog zijn, maar er wordt tevens bijgevoegd, dat die school kwijnt, ,-iterwijl het bisschoppelijk collegie (bijzondere school) van jaar tot jaar in bloei toeneemt. vooral sedert de hoogere burgerschool hier bestaat.&quot; Hoc rijmt men dit nu met de stelling van hot orgaan, dat het bijzonder onderwijs ten eenenmale wordt gedood ? Uit het schrijven van den Roermondschen correspondent blijkt juist zonneklaar, dat de inrigting van het onderwijs van rijkswege een weldadige prikkel is voor het bijzonder onderwijs. Wij hebben dit feit willen releveren tegenover de .ergerlijke wijze, waarop meer en meer de zaak van het onderwijs aan politieke bedoelingen wordt dienstbaar gemaakt, waarvoor zrj te heilig behoorde te zijn.Er zijn inderdaad gemoedelij ke lieden, die vreezen dat een ontwikkeld onderwijs den materialistischen geest aanwakkeren of het godsdienstig volksleven benadeelen zal, en daarom opregte bezwaren hebben, die men, ook bij niet-instemnnng, eerbiedigen moet; maar veel grooter is het aantal van dezulken, die zonder ernstige bezwaren, lager en middelbaar onderwijs aangrijpen als een wapen van oppositie, en daarom allerlei ongerijmde grieven opwerpen. Dit kan niet genoeg worden afgekeurd. Het onderwijs, hefboom tot volksontwikkeling en volksveredeling , mag niet worden oen politieke hefboom, eene partijzaak.</p>
	<p>Bij koninklijk besluit van 23 Sept. 1868, N&quot;. 23, is op het verzoek van L. B. Ledeboer en vier anderen, als commissarissen , en W. G. Ledeboer, als directeur van de verzekering-maatschappij «-de Neptunus,&quot; gevestigd te Rotterdam, bewilliging verleend op het ontwerp der acte, houdende de gewijzigde statuten van die vennootschap.</p>
	<p>Naar aanleiding van Zr. Ms. besluit van 7 dezer, N°. 11, wordt de luit. ter zee lste kl. J. B. Everwijn, met 15 dezer maand eervol ontheven van het bevel over Zr. Ms. schroefstoomschip de Amstel, en in dat bevel opgevolgd door den luit. ter zee lsto kl. K. C. Bunnik.</p>
	<p>Bij beschikking van den minister van marine van 10 dezer is aan den lsten bootmansmaat P. Rijsdijk toegekend de gouden medaille tor geheele grootte, voor 50 jaren eerlijke en trouwe militaire dienst.</p>
	<p>De luit. ter zee 2de kl. G. van Herwaarden, onlangs ter overgang op Zr. Ms. schroefstoomschip de Amstel naar de Kust van Guinea vertrokken, en wegens het inmiddels plaats gehad hebbende vertrek van dien bodem naar Nederland, met particuliere gelegenheid, den 4den dezer, van daar in het vaderland teruggekeord, wordt met het tijdstip zijner terugkomst op non-activiteit gebragt.</p>
	<p>Va_ rcg-cring-.ncgc is, ten behoeve der kamers v&lt;-.:&apos; handel en fabrieken, verzonden het overzigt van den handel en de scheepvaart van het Britsche Koningrijk over de maand en de tien maanden, geëindigd den 3lsten October 1868.</p>
	<p>Met ingang van 1 Januarij 1869 wordt op de rijks telegraaf kantoren te Eindhoven en Heerenveen de doorloopende dagdienst ingevoerd. Op Zon- en feestdagen zullen deze kantoren slechts geopend zijn van 8 tot 9 voor- en van 1 tot 3 en 7 tot 9 ure namiddagi. Maatschappij tot Exploitatie van Staats-Spoorwegen: Totale ontvangsten. 1868. 1867. Van Uan. tot2s Nov. ƒ2,710,686.31V. /_,126,124.41 // 26 Nov. b 2 Dec. k 59,840.991/2 ir 48,863.65 Totaal... .ƒ2,770,527.81 ƒ2,174,988.06 Gemiddeld per dag en per mijl sedert 1 Januarij ƒ 11.17 ƒ10.87. De afdeeling letterkunde der Koninklijke Academie van Wetenschappen zal eene vergadering houden op Maandag 14 dezer. De onderwerpen van behandeling zijn o. a.: Dis-, cussie naar aanleiding der bijdrage van den Heer Moll, over het oud-Nederlandsche kerkgezang; mededeeling van den Heer Janssen, over een Romeinschen tegel met cursiefschrift, onlangs bij Nijmegen gevonden; tweede bijdrage van den Heer veth, over do Mohamedaansche geestelijkheid op Java. Met zeer veel genoegen woonden wij gisteren avond de eerste voorstelling bij in het Cirque Francois Loisset, en het is ons aangenaam reeds nu te kunnen Constateren, dat zrj een schitterend suces heeft gehad. De elegante en tevens doelmatige wijze waarop de fraaije tent is ingerigt; de zorg om den bezoeker tegen togt en andere ongemakken te vrijwaren; de gemakkelijke zitplaatsen: eindelijk de schitterende verlichting en een vrij goed orkest, een en anander heeft algemeen een gunstigen indruk gemaakt. Dat de verwachting hoog_ was gespannen, en toch niet is teleurgesteld, daarvan gat&apos; het overtalrijk publiek de meest ondubbelzinnige blijken, terwijl toejuiching en terugroeping volgde op elk nummer van het programma der uitvoering. O. a. heeft de zeer aanvallige vijf-jarige Jongejufvr. Louise Loisset door hare waarlijk gracieuse • excercitien te paard een te regt daverend applaus verkregen. De clowns van dit cirque zijn meesters in hun vak en hebben menig blijk van goedkeuring ontvangen. Ook de akademische exercitien met de staaf enz. door Heer Olma verdienen ten volle de daaraan geschonkene bravo&apos;s. Wij hopen in onze eerstvolgende Zondags-editie ook van de Heeren Baptiste en Francois Loisset alsmede van de Dames Clotilde en Emilia Loisset te spreken, die van groote bekwaamheid in do edele rijkunst de meest uitstekende blijken hebben gegeven, Reeds nu durven wij de onderneming van den Heer Loisset een zeer gunstigen uitslag voorspellen en den bezoeker van deze smaakvolle inrigting menig genotrijken avond.</p>
	<p>Bij de firma J. H. Gebhard &amp; C°. is dezer dagen in druk verschenen de redevoering, door den hoogleeraar Opzoomer uitgesproken bij het openen zijner lessen van den ingetreden cursus. Getiteld: de Vrije Volksschool, bevat zij eene critiek van het mandement der bisschoppen, welke niet alleen boeit door den schoonen vorm en kernachtigen stijl, die den hoogleeraar eigen zijn, maar, wat de hoofdzaak is, tot den bodem van het groote vraagstnk doordringt, dat thans aan de orde is, en daarom zoowel uit een letterkundig als uit een maatschappelijke oogpunt der lezing overwaardig is. Dc geheele redevoering is oene toelichting van de stelling, waarvan ook wij in.onze artikolen over het mandement der bisschoppen&apos; uitgingen, dat namelijk deze merkwaardige zendbrief eene oorlogsverklaring is tegen de moderne maatschappij, dio de kerk niet meer erkent als souverein voor de wetenschap en daarom het onderwijs, dat op wetenschap gegrond is, niet aan de kerk mag overlaten. Wij zullen op den inhoud dezer redevoering spoedig meer in het bijzonder terugkomen. Thans wijzen wij alleen nog op de schoone bladzijden (blz. 17—24), waar geschetst wordt, wat de verspreiding van beschaving en wetenschap aan de kerk te danken heeft en wat zij door de kerk geleden heeft. De bisschoppen beweren in hun mandement, dat //de verlichting en beschaving, waarop Europa zoo veel roem draagt, van de kerk komt, die de Europesche maatschappij heeft gegrond en onderwezen.&quot; Do hoogleeraar Opzoomer zegt daaromtrent het volgende: //En ais ware di&lt;? verzak enng nog niet gea o eg, omdat zij van Catholieken komt, toegen zij er het getuigenis bij van een ijverigen Protestant. Ik lees in hun mandement: //Lord Macaulay, een Engelsch schrijver dezer eeuw, was niet Catholiek, maar hij had toch in de geschiedenis gelezen, dat het geloof overal in Europa door ware wetenschap op den voet werd gevolgd -,&quot; en om ons te doen .ien, dat we hier met de eigen woorden van den grooten geschiedvorscher te doen hebben, deeien zij ons het citaat ook in het Engelsch mede: *Truc learning alwaj _ foliowed i_«the train of Christianitj.&apos;&apos; //Ik moet ronduit bekennen, dat in het geheele stuk mij niets zoo verbaasd heeft als dit beroep op Macanlay. Het is den bisschoppen ter kwader ure, tot hun. eigen schade , nit de pen gevloeid. De woorden, zoo als zij die aanhalen, zijn nergens te vinden. Wel een uitspraak, die er veel op lijkt, maar waaraan juist het éene woord, waarop alles aankomt, het wooi&apos;d altijd, ontbreekt. In het begin zijner geschiedenis van Engeland -egt Macaulay ergens: «-Learning foliowed in the train of Christianity,&apos; kennis volgde hét Christendom op den voet. Hij zegt niet, dat het altijd zoo was, en dat het overal in Europa zoo was, maar alleen dat het eens zoo was en wel in Engeland, en wel in de negende eeuw. En hij dankt het niet aan de natuurlijke liefde der kerk tot kennis en verlicliting, maar aan het opnemen van Engeland in de groote maatschappij, die onder de oppermagtvan den Paus al de volken van westelijk Europa verbond. Hoor zijn eigen woorden, maar in hun zamenhang. //In dien bond werden onze Saksische voorouders nu opgenomen. Een geregeld verkeer werd geopend tusschen onze kusten en dat gedeelte van Europa, waarin de sporen van vroegere magt en staatszorg nog zigtbaar waren. Vele heerlijke gedenkteekenen, die later vernield of verminkt zijn, stonden toen nog in hun oude pracht; en reizigers, die niet in staat waren LiVitss en Sallustius te lezen, konden uit de Romeinsche waterleidingen en tempels toch een flaauw begrip van Romeinsche geschiedenis krijgen. De tempel van Agrippa, nog schitterend van brons, het graf van fladrianus, nog van zijn zuilen en standbeelden niet beroofd; het amphitheater van Flaviug, nog niet tot een steenhoop geworden, ze vertelden den pelgrims uit Mercia en Northuinberland een deel der historie van die groote beschaafde wereld, die voorbij was gegaan. De eilanders keerden terug, met diepe verbazing in hun half ontsloten geest, en vertelden den bewoners der hutten van Londen en Vork, dat bij het graf van den heiligen Petrus een magtig volk, nu in het niet gezonken, gebouwen had gesticht, die in stand zouden blijven tot den dag des oordeels. Kennis volgde het Christendom op den voet. De dichtkunst en de welsprekendheid der eeuw van Augustus werden vlijtig bestudeerd in de kloosters van Mercia en Northumberland. De namen van Beda, van Alcuinus en van Erigena waren met regt beroemd in Europa. Zoo was de toestand van ons land, toen in do negende eeuw de laatste groote inval der Noordsche barbaren een aanvang nam.&quot; En drie bladzijden verder laat de hoogleeraar volgen: Onze bisschoppen beroepen zich op Macaulay en op hetgeen deze in de gescliiedenis gelezen heeft. Maar zg verzwijgen het, wat deze groote en edele man al meer in de gescliiedenis gelezen heeft. Ik acht tiet __lgc, u ? komsten zijner geschiedvorsching mede te deeien. Slechts weinige bladzijden na de uitspraak, waarop zij het oog hadden, schrijft hjj deze ondubbelzinnige woorden: «-Van den tijd af dat de barbaren het westersehe rijk overstroomden tot op het herleven der klassieke letteren, was de invloed der kerk van Rome inden regel gunstig voor de wetenschap , voor de beschaving en voor eene goede regering. Maar gedurende de drie laatste eeuwen is het haar groote doel geweest, de ontwikkeling van den menschelijkengeest tegen te houden. Waar ook in de geheele christenwereld vooruitgang in kennis, in vrijheid, in welvaart, in kunst en nijverheid tot stand is gekomen, overal was het in spijt van haar en in omgekeerde verhouding tot hare magt. De bloeijendste en vruchtbaarste streken van Europa zijn, onder liaar gezag, verzonken in armoede, in politieke slavernij en in geestelijke verlamming, terwijl Protestantsche landen , wier woestheid en barbaarschheid eens tot spreekwoord was, door kunst en nijverheid in lusthoven veranderd zijn, en zich kunnen beroemen op een lange reeks van helden en staatslieden, van denkers en dichters.&quot; Ziet, dat heeft Macaulay in de geschiedenis gelezen, en zoo schreef hij nu twintig jaar geleden.</p>
	<p>Reeds sedert eenige jaren wordt in de meeste landen van Europa een streven waargenomen, om tot meer gelijkheid van wetgeving te geraken. Dit is de natuurlijke vrucht van de versnelde gemeenschap en het toenemend verkeer tusschen de onderscheidene volken. Aan dit streven naar meer overeenstemming, althans voor zooverre bet geene voorschriften betreft, die als de afspiegeling van eigenaardige zeden en gewoonten zijn te beschouwen, had men vroeger de verschijning te danken van twee internationale tijdschriften: de Revue étrangère, van Foelix, en het Kritische Zeitschrift für die Gesetzgebung des Auslandes van Mittermaier. Die tijdschriften hebben echter, door bijzondere omstandigheden, opgehouden te bestaan. Na die staking van beide heeft zich de behoefte aan een internationaal tijdschrift des te levendiger doen gevoelen, omdat vooral in de laatste jaren, en inzonderheid in Duitschland de rigting tot meer overeenstemming der wetgevingen zich gestadig heeft uitgebreid. Het was dus een zeer gelukkig denkbeelér van drie uitstekende regtsgeleerden, te Amsterdam, Gend en Londen woonachtig, in de bestaande leemte door de oprigting van een nieuw tijdschrift te voorzien, hetwelk in verschillende landen gelijktijdig het licht ziet. De heeren directeuren Prof. T. M. C. Asser, G. Rolin Jacquemyns en J. Westlake hebben in de regtsgeleerde wereld een zoó gunstigen naam, dat het onnoodig is hunne bevoegdheid tot het besturen van dergelijke uitgave te betoogen. De inhoud van de eerste aflevering (1869 N°. 1) mag een overtuigend bewijs te meer genoemd worden, dat die leiding aan goede handen is toevertrouwd. De Heer Rolin Jacquemyns levert het programma voor het tijdschrift in een betoog van het practisch nut der vergelijkende regtsstudie, en bovendien eene eerste revue van practische toepassing van het internationaal publiek regt in de betrekkingen tusschen de verschillende volken van dezen tijd. Onze landgenoot, Prof. Asser, deelt een opstel mede (eerste gedeelte) over de ten uitvoerlegging van regterlijke uitspraken in het buitenland gewezen, een punt, voor internationale regeling bij uitstek vatbaar, terwijl een ander artikel van dezelfde hand op dwalingen wijst, door den Heer Foelix in zijn Traite du droit international privé, ten aanzien van een vraagpunt van Nederlandsch regt begaan. Maar eene andere question brillante van den dag is de kwestie der naturalisatie en der expatriatie. De beslissing van de nationaliteit van een vreemdeling kan soms tot de neteligste en meest onoplosbare vraagt stukken aanleiding geven. Het is de Engelsche Barr. at Law Westlake, die in dezen doolhof den draad wenscht &apos;aan te wijzen en wiens beschouwingen den stempel dragen zijner uitgebreide kennis. De eerste aflevering behelst voorts opstellen over de armenwet van het kanton Bern 1857 (door den bekenden econonomist Max Wirth), over de laatste werken en verslagen nopens het gevangenisstelsel (door Dr. F. von Holtzendortt, den bekenden voorstander van het lersche gevangenissysteem), over de beginselen der Fransche wet van 22 Juli) &apos;S&quot;&apos;f nopens den Jijfsdwang (door den Franschen advokaat iam Jozon) en over de capitulatien van het Oosten (eene Deiangrijke historische studie van den bekenden schrijver I\«£uiierslag deser -n ..nr™&apos;&quot;&quot;&apos;</p>
	<p>De Heer F. W. Oewel verzoekt ons mede te deeien, dat volgens uit New-York te Londen ontvangen telegrammen de. Atlantic en Great Western-spoorweg verhuurd is aan de Erie-spoorwegmaatschappij; bij dit contract zijn de obligatiën der eerstgenoemde maatschappij volkomen gewaarborgd. Volgens de New-Yorksche noteringen was de koers van de obligatiën ten Jaste van den Erie-spoorweg op 26 Nov. 11. Sis volgt: lste hypotheek 101 pCt. a 102 pCt.; 2de hypotheek »7 pCt.; 3de hypotheek 91 pCt.; 4de hypotheek 871/2 pCt.; sde hypotheek 80 pCt.</p>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE, 10 Dec. In de zitting van den Hoogen Raad, burgerlijke Kamer, van heden, heeft de heer Mr. D. G. Kortenbout van der Sluys, tot dusver griffier bij de regtbank te Almelo, den eed afgelegd als raadsheer in het geregtshof in Overijssel. Daarna zijn de pleidooijen gevoerd in eene actie tot schadevergoeding ingesteld door de Gebrs. van der Beek tegen den Burgemeester van Amsterdam, als die gemeente vertefenwoordigende. De zaak komt in hoofdzaak hierop neder, n den avond van 14 Aug. 1861 kwam zekere Timmers, schipper van eene overdekte praamschuit, zijne lading, bestaande in 26 last koolzaad, moetende lossen, aan het pakhuis de Groote Walvisch, op het Prinseneiland bij de Gal§enbrug te Amsterdam. ïxabij zijne losplaats aangekomen en met zijn schip naar den wal willende wenden, om het voor genoemd pakhuis vast te leggen, op een afstand van eenige ellen van den wal, stootte op eens het vaartuig op een onder water verborgen paa], met dat gevolg dat de schuit zonk, waardoor schip en lading zwaar beschadigd werden. De eigenaar van de schuit stelde alsnu bij de regt? bank te Amsterdam eene actie tot schadevergoeding in, &apos;die hem bij vonnis van den Hden Julij 1863 werd toegewezen. Na_ afloop van dit proces dagvaardden de eigenaars van de lading, eischers in deze, alsmede de gemeente Amsterdam voor de regtbank, om schadevergoeding, doch deze vordering werd bij vonnis van 8 Januarij 1867 afgewezen. Van deze uitspraak kwamen zij in appèl bij het geregtshof in Noord-Holland, dat bij arrest van 9 April 1868 hunne ingestelde vordering tot schadevergoeding mede ontzegde. In cassatie gekomen werd door den advocaat der eischers, de heer Mr. A. M. van Stipriaan Luïscius een middel voorfedragen, dat door den advocaat voor de geïntimeerde de eer Mr. J. Kappeyne van de Coppelle werd bestreden. — Het Provinciaal Geregtshof in Zuid-Holland heeft C. v. d. Spek, wiens zaak in de vorige week breedvoerig is vermeld, brj arrest van heden schuldig verklaard aan moedwilligen doodslag en veroordeeld tot confinement in een tuchthuis voor den tijd van 8 jaren, enz. — Aan het departement van marine is heden aanbesteed, de levering van: 1. Riga masten, 2. dennen masten, 3. greenen balkdeelen, 4. idem ribben, 5. vuren deeien, 6. dennen deeien, 7. idem ribben, 7a, karldoek en draaddoek, voor de directie der marine te Hellevoetsluis; 8. eiken balken, 9. grove maatkolen, en 10 smeekolen, voor de directie der marine te Amsterdam. — Minste inschrijvers waren voor de verschillende n°s. de Heeren: 1. Plaat en Comp.ƒ47Bo; 2. Klaassen ƒ 1759; 3. Sligger en Zoon ƒ 2138.75; 4. van der Made en Zoon ƒ895; 5. Sligger en Zoon ƒ 254.50; 6. Cost ƒ745; 7. Grafdijk ƒ 455; 7a. Sypesteyn ƒ 1872; 8. Eindhoven ƒ6910; 9 Hagendoorn ƒ 11.25; en voor n°. 10. Hagendoorn -ƒ0.6539/,™. — Te Delfshaven heeft de aanbesteding plaats gehad tot den bouw&apos;eener R. K. hulpkerk en pastorij. Er zijn ingekomen 17 billetten van inschrijving. De hoogste inschrijving was ƒ 14,720; de laagste bedroeg ƒ 11,593, zijnde van den Heer J. F. Hasselet, te Rozendaal, aan wien het werk is gegund. * LEYDEN, 11 Dec. Heden is alhier na verdediging van stellingen tot doctor in de regten bevorderd de Heer P. J. Swaving, geb. te Brummen; daarna de Heer J. A. van Gilse, geb. te Amsterdam, na openlijke verdediging van een academisch proefschrift, getiteld: lets over de uitvoerbaarheid van vonnissen bij voorraad. * ZAANDAM, 11 Dec. In den afgeloopen nacht omstreeks half twee ure. ontstond er brand in een der panden bij de buiten sociëteit //de tuin der Nederlanden;&quot; het gebouw der •ocieteït, benevens twee daaraan belendende perceelen zijn geheel in de asch gelegd. Door de werking van een aantal brandspuiten, van hier en der naburige gemeenten was men de vlammen spoedig meester en keerden omstreeks 5 nre de meeste brandspuiten terug. De oorzaak van den brand en waar die is ontstaan, schynt alsnog onbekend. . * WESTWOUDE, 9 Dec. Het aardappelgewas was dit jaar zoo aanzienlijk in onzen omtrek en het geheele district, dat, ofschoon er eene greote menigte mudden verkocht zijn, zeer veel in de kuilen geborgen is voor na den winter. Er lijn landbouwers, die zoo men zegt 4- a 500 mudden inde kuilen bewaard hebben. Voor de verkochte zijn nog redelijk goede prijzen gemaakt. * ANDIJK, 10 Dec. Door den hevigen orkaan van Maandag morgen werd een bootje, digt bij de zeeglooijingen opgenoi_en en over den dijk op een huis geworpen, waar het door het dak op den zolder doordrong, juist op den oogenblik, dat een der huisgenooten op sterven lag. * BOMMELERWAARD, 10 Dee. Ofschoon het winterkoorn, zoo als koolzaad, tarwe, rogge en garst buitengewoon goed te velde staat, wordt echter aan dat gewas door veelvuldige muizen groot nadeel toegebragt. Het is te hopen, dat deze plaag spoedig mag ophouden, daar anders de landman in zijne verwachting van eene ruime opbrengst zeer zoude teleurgesteld zijn. * MIDDELBURG, 10 Dec. Gisteren avond werd het 75-jarig bestaan van het departement Middelburg der maatschappij tot Nut van &apos;t Algemeen feestelijk herdacht. De concertzaal, daartoe zeer netjes met groen en vlaggen versierd, was bijna te klein om al de leden met hunne dames te bevatten. Door den voorzitter J. J. de Kanter werd eene toepasselijke redevoering gehouden, waarna door een der leden, namens een groot deel derzelve, zoo aan den voormaligen als aan den tegenwoordigen secretaris, geschenken werden aangeboden, als blijk van waardering hunner vele en gewigtige bemoeijingen in het belang van dit departement verrigt. Hierna volgde eene eigenaardige plegtigheid en wel het uitreiken van een zilver horologie met toepasselijke inscriptie, aan een 20-jarig alhier woonachtig jongeling, tot belooning voor eene door hem gedane redding van een kind nit eene der stads kaden. Eindelijk had, na ac pauze, door de zangvereeniging *Tot Oefening en Uitspanning,&quot; eene prachtige uitvoering plaats van //Die Jahreszeiten,&apos; oratorium van Haydn, waarmede deze feestviering werd besloten. Heden namiddag zullen de leden van het departement zich in de bovenzaal der sociëteit St. Joris aan eenen gemeenschappelijken maaltijd vereenigen.</p>
	<p>De C_PSUJLES, vervaardigd met Copahu, veroorzaken bij het gebruik gewoonlijk walging en brakingen, omdat zij de Copahu bevat èn in liquiden staat, èn omdat de enveloppe is vervaardigd van gelatine, die in de maag wordt opgelost. De Capsules met Matico van GRIMAULT &amp;C°., dank zij de enveloppe, die uit plantaardige kleefstof is vervaardigd, lossen zich eerst op in het darmkanaal en oefenen dus een onmiddellijken invloedj uit op de urine. Bovendien bezit de Essence van de Matico deiijzondere eigenschap, dat zij de onaangename lucht van ac Copahu geheel neutraliseert.</p>
	<p>Uittreksel uit het Wiener Medicinische Wochenschrift van 24 April 1868. Depots: Te Amsterdam, Uloth; te &apos;s Hage, van Renesse en Snabilé.</p>
</text>
