<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Donderdag 15 Juuij.</title>
	<p>Men verzekert dat dc Tweede Kamer der Staten-Generaal reeds te-en 4 ot 11 Jul.j aanstaande weder zal wordou bijeengeroepen tot hervat ting van hare werkzaamheden.</p>
	<p>In de zitting van den gemeenteraad; heden gehouden en bijgewoond door 28 leden is benoemd tot hoofdonderwijzer aan dc openbare bnr gerschool, 2do kl. de Heer J. A Ilintzo. Aan den hoogleeraar H Beiieinian is eervol ontslag en pensioen verleend. Wijders is voortgezet dé discussie over het concept-adres van de Eersto Kamer der Staton-Genraal houdendo bedenkingen tegon de wijzigingen der gemeentewet&quot; Daarover voeren het woord de HII. Heemskerk, Pijnappel do Vries Corver Hooft, Heshuysen , Guleher en de Voorzitter. Met 16 tei___ 12 stemmen is beslist geen adres in te dienon. Daarna i 3 de vcn_-l. ring gescheideu. *&gt;--«.-</p>
	<p>* GRAVENHAGE, 15 Junij. Z. U. dc Koning is heden ochtend ten 10.50 ure met een extra-spoortein uit do residentie naar het 100. vertrokken. Z. M. maakte voor do eerste maal gebruik van den nieuwen koninklijken wagon, &quot;</p>
	<p>— Morgen ochtend zal H. M. do Koningin zich uit de residenta naar het Loo begeven, terwijl HII. XX. HH. Prins en Prinses Hendrik naar Soestdijk zullen vertrekken. -. Aan de sergeanten mr. geweermakers J. Slokkers on W Schut van het reg. gren. en jagers, is de gouden medaille toegekend voor ; 36jange onafgebroken, eerlijke en trouwe militaire dienst, alsmede do : aan die onderscheiding verbonden gratificatie van ƒ5O. Dezo ecreteeke\ nen zullen op de aanstaande groote parade van 17 dezer aan die &lt;r« i weermakers plegtig worden uitgereikt. ° &apos; _J__?___ FT! &apos; . .unij&apos; Hedeu werd in eon der localen van de Po&apos;y tin K . . °°- de •gCWOne JaarlÜksebe vergadering der verccn.gine van burgerlijke ingenieur, gehouden. Doordien dc president verhinde- d was de vergadering bij te wonen, werd de vergadering geleid door liet be tuurshd de Bruyn Kops. Uit het verslag van het beheer in het afgeloopen im* bleek de toenemende geldelijke bloei der vcreeni-in- In do vergadering werd ecne belangrijke discussie gevoerd over d. rbnin_. wlilfl^,-0-&quot; dS- luiddelem om meer belangst Hing bij de led nop 1 ander&quot; e?t&apos;,)lJWOn&apos;ng VIW dc JaariiJksche algemeene%e^gadering° e_ om andere cmel-ingemew te nopen, lid to worden der veretnigi../ Ka baUotago van nieuwe leden, werden de Heeren Camp en Lebret als bestuursleden herkozen. Na vaststelling der notulen, werd de president Tt. _ ltï,d.. ,J*er _ICI1C1.adering bedankt en do vergadering gesloten. HAAKLEM, 15 Juni. Heden is hier ten burele van het provinciaal bestuur aanbesteed: 1 . Van wego het ministerie van binnenl 2ake„ het ..voeren van eentgo werkzaamheden tot onderhoud van de Keulscho -WW. in de prov.nee Noord-Holland. De. minste van de 3 ins.Wcr. was de; Heer A. llelsen, te Wecsp, voor ƒ 1899. 2&quot; V__ we-e __ provincie, eenige baggerwerken in het IJ en in het Noorder Smarno benevens werkzaamheden bij den Rijzendam in het IJ, feSe,fe Sen^oör/19401 * 9 **** ™ * *™ ÏÏSSSgZ nelsJ-^Szoo^e-^voS ïdR_S&apos; _f_ïï^ _S **&apos; GRONINGEN, 14 Junij. Heden is alhier bevorderd tot doctor in net Komeinsohe en hedendaagsehc regt de Heer S. Gratama Hu., v..» Assen na het verdedigen van stellingen. Men verneemt, dat 115 hulponderwijzers en kweekelingen zich hebben aangemeld voor het toelatings-examen aan do rijks-kwecksehool voor onderwijzers alhier, en wel 28 hulponderwijzer» voor den tweejarigen cursus, tot opleiding voor hoofdonderwijzer en 85 kweekelingen voor de vierjarigen cursus, tot opleiding voor hulponderwijzer. —* Heden is alhier aangekomen het nieuw gebouwd schoonerscl.ip Wendelina, kapt, W. J. Hilbrands, groot 100 last, gebouwd bij K. Bakker, te Sappeineer. ______________ _</p>
</text>
