<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Maandag 8 October.</title>
	<p>, Sleden hield de afdeeling letterkunde der kon. academie van weelschappen eene gewone vergadering, welke bijgewoond werd door *e Heeren Opzoouier. Boot, Brilt, van Heusdo, Janssen, tranckcn, * Winkel, Kern, Nabcr, van Kees, Koenen, Leets, Lorre t Do,- Ws Vetii, Birks, Dclprat, Moil, Scholten, Six, van den Bergh eene bijdrage over da les Oyinia by Feslus Hierover wisselden van gedachten de Heer Fraucken en Spr. Het ¦tuk za opgenomen worden in de verslagen en n.ededechngen. ?Be Heer Janssen deed eenige mededeelingen omtrent S 9 gouden feradicn en munten in aarden pot, in een terp, te Wieuwerd biesland) opgegraven. Spr. liet pbotographjsche afbeeldingent daar- S rondgaan&apos; Sommige dier voorwerpen hebben eene betrekke uk Szieniike waarde. 35 hiervan zijn in het museum jan oudheden k L.-«n oeolaatst. Hierover ontstond eene discussie tusschen de Dirk* Si- Leemans en de Spr. Het stuk is b«stemd voorde Sandelingen, althans indien geldon daartoe aangewezen kunnen Orden »De Heer Koenen f prak daarna over den oorsprong en de beteekanis N een oud zegel vin Haarlem. Hierover had eene belangrijke ds&gt;k plaat, tusschen de HU. Six, v d. Bergh, Borret en Krill. N die bgdrage zal een uittreksel in de notulen _I»r vergadering J^He^lmnan. deelt mede, dat sedert de laatste optiaf b(j cle Nmi k voor dè overblijfsels der oude vaderlandsche kunst Inge?men en in dank ontvangen zhn berigten teekemugen en andere van do Heeren Mr. 11. Uerlrogs Cz., te Haarlem; C. P. Bruinvis, te Alkmaar; H. Hartog, te Zalt-Boramel j J. C. Frederiks, Oostkopel&apos;o (Zeeland); J. A. Ovaa, te Mèi dol burg; A. C. Bon, te YVestschermer; Alex. Scheenkens, te MaastricTit; G. D. ltz; te Dordrecht. Namens den Heer J. O. Frederiks voornoemd biedt hij aan_ de academie een zilveren te Dantzig gevonden muntje aan van Keizer Lodewqk den opvolger van Karel den Groote. Daarna is de vergadering geseheiden. lieden bad in eene plegtige openbare teregteitting der arrondissements-regtbank alhier ivoorzltter Jhr. Mr. O. Pedel) de installatie plaats vau Mr. J. J. van Meerbeke, als substituut-officier bij de rogtbank Nadat het koninklijk besluit van benoeming en het proces-verbaal van beè&apos;ediging door den griffier waren voorgelezen, requireerde de officier vaii justitie, Mr.II. A. Hartogh, de toelating van den nieuw benoemde. Z. E. A. herdacht in eene sierlijke zijn requisitoir voorafgaande rede de velerlei verdiensten als ambtenaar en mensch van den Heer Jhr. Mr. C. H. Backer, onlangs tot advocaat-generaal bevorderd , in wiens plaats de Heer van Meerbeke v/as benoemd en sprak laatstgenoemde in hartelijke bewoordingen toe. De voorzitter, Jhr. Mr. C. IJ edel, voerde daarop het woord. Na de welsprekende wijze, waarop den Heer Hartogh van den Heer Backer had gesproken , was Z. E. A. bevreesd den indruk van diens woorden te verilaauwcn door er, meer bij te voegen, om het karakter van Backer te schetsen en in herinnering te brengen wat hij voor regtbank en parket (vas. Z. E. A. heette daarop den Heer van Meerbeke welkom, schetste de roepinj van het O._M. als met de regtbank te zamen geroepen, ieder op zijn eigenaardig standpunt (waarvan de grenzen naauwlettend moesten worden bewaard) om in den waren zin des woords zonder hartstogten. ook In veel Ijpwogen tijden, regt voor allen te bevorderen en eindigde met den wensen uit te drukken, dat] de nieuw benoemde, wiens gunstige antecedenten aan de regtbank niet.onbekend waren, in dien geest mede zijne functien begrijpen zen, terwijl Z.E.A.hein ten slotte verzekerde van de welwillendheid en vriendschap der regtbank. De Hr. van Meerbeke dankte voor de woorden door de ïïil. Hartogh en Dedej tot hem gesprokenen drukte in eene sierlijke rede, (waarin eok hij op het verhevene van het ambt van bet Openbaar Ministerie wees) den wensch uit, dat hij door de regtbank en zijne medeleden in hot Parket zon worden ondersteund, om zijnen waardigen voorganger na te volgen. Ten 3 ure werd deze plegtige teregtzitting &apos;gesloten, die door vele leden van hof, regtbank en balie werd bijgewoond.</p>
	<p>* VENLO, 7 Oct. Heden namiddag werd door den trein, die van hier naar Eindhoven vertrok, de stoker Reber, die den machinist van dien trein nog iets wilde overhandigen , zoodanig door de loopplank aan het linkerbeen getrollen . dat het, naar men vreest, afgezet zal moeten worden. Oogenblikkelijk werd hij naar het gaatluüs overgebragt, nadat door den stationschef geneeskundige hnlp was ingeroepen. WEENEN , fi Oct. (Part. Corr.) Men verneemt dat er onderhandelingen worden gevoerd tusschen het Franscbe kabinet en dat van Pruisen betreffende de herstelling van den Pdolschen troon. Naar men verzekert heeft de Heer von Biamarck het voorstel gedaan om den Koning van Saksen op dien troon te plaatsen, en hierbij wordt nog gevoegd, dat de Russische regering hare toestemming tot dit plan heeft gegeven. Hieraan zijn naar men wijders beweert, deze voorwaarden verbonden: Dat Saksen bij Pruisen zal worden ingelijfd, en de provincie-Posen door Pruisen zal worden afgestaan, om bij het nieuwe koningrijk Polen te worden gevoegd. De tijd zal ons moeten leeren of dit alles werkelijk plaats heelt. Wij villen niet spreken van het belang, dat Oostenrijk bij die zaak heeft, inden zij werkelijk wordt behandeld en men pogingen in het werk stelt om haar tot stand te brengen. Het zou niet onmogelijk zijn, dat von Bismarck dergelijk voorstel heeft gedaan; er bestaat voldoenden grond om dat als vrij zeker to beschouwen. Van een anderen kant verneemt men, dat Pruisen blijft aandringen op zeer harde conditien voor Saksen. Zoo vordert von liismarck, dat het leger onder het bevel van Pruisische hoofd-officieren zal worden gesteld en dat aan deu Koning van Saksen daarbij alleen het regt zal worden toegekend om officieren beneden den rang van majoor te benoemen. Wijders moet de vesting Kpnigstein door Pruisische troepen worden bezet, enz. Het resultaat van dit alles zou dan zijn, dat Saksen aan handen en voeten gebonden, geheel weerloos, iv de magt van Pruisen zou geraken en hiertegen verzet zich Koning Johann met alle kracht.</p>
	<p>BERLIJN, 7 Oct. {Part. Corresp.) De proclamatien waarbij de veroverde staten worden verklaard te zijn ingelijfd bij Pruisen, hebben geen kwaden indruk gemaakt; de gematigde taal, waarin zij waren vervat, heeft dit grootendeels te weeg gebragt. Naar men verzekert is hot thans minder zeker dan vroeger dat de Heer von Reust als minister-president in het Oostenrijkschc ministerie zal treden. Genoeg is het dat aan zoo iets ernstig is gedacht, om de gevoelens te beoordeelen, welke te Weencn jegens Pruisen gekoesterd worden.</p>
	<p>Met Saksen gaan de onderhandelingen zeer langzaam voort; men v/eet tot heden niet wanneer de vrede met dien staat zal worden gesloten.</p>
	<p>Het groote publiek is nog niet gerust gesteld; steeds blijft men algemeen van gevoelen dat de vrede niet duurzaam zal zijn. Naar de verzekering der olïicieuse dagbladen te oorJeelen, zijn de onderhandelingen met Luxemburg reeds zoo ver gevorderd, dat bedoelde bladen daaraan een afloop kunnen voorspellen, welke beide partijen zal bevredigen. Er zijn nu omstreeks 14 dagen verkopen sedert do uitvaardiging der amnestie, en op nieuw worden vele personen wegens drukpersdelicten vervolgd. De ministers van binnen!, zaken en van justitie gaan op den vorigen voet steeds voort en schijnen niet te begrijpen, dat eene andere staatkunde behoort te worden gevolgd. Het meerendeel der dagbladen is nog vervuld van den lof op het slagveld door de troepen ingeoogst, iaat zich zeer weinig gelegen liggen aan den binnenl. toestand, zoodat die bijna over liet hoofd wordt gezieu, eu het publiek derhalve ten die aanzien zeer spaarzaam wordt ingelicht. ,__,-, _ . De stemming was gisteren in de Eilecten-Societeit zeer gedrukt. De handel was ten gevolge daarvan hoogst onbeduidend.</p>
</text>
