<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MAGAZIJN VAN ItEILTGEN WEG, D 210. -17703) SOLIEDS STOFFEN, NETTE BEWERKING ENJOORDEELIGE PRIJZJL . Seyfl-ardt&apos;g I STIELEB&apos;S __._.i_i.»...i..1 S MAND-ATLAS DER (.EOGRAPUIE. .km liimii.i. i.. ;i Kaartc]] in i;. jucntleder gebonden, ƒ 30. Damrak DORNSEIFFEN &apos;S bil den »am. I ATLAS van NEDERLAND en zijncOVEßi ,11. » ZEESCHE REZITTINCEN , 2de geheel herziene en verbeterde druk, 2de met 4 Kaarten vermeerderde uitgave, geb. ƒ7.13. Daaruit apart verkrijgbaar: Het KONINGKMJUi. DER NEDERLANDEN, in 4 bladen met 4 Speciaalkaartjes ƒ2; Java en Madura in 4 bladen op 1 : 9500 ƒ2 ; verder: Java, Sumatra, Borneo, Celebes, Molukken, Suriname, enz., elk op een blad in carton ƒ—.75. (18551) KAARTEN NETTEN, inhoudende 26 bladen ƒ— .70. Bij dep Boekh. J. YY ALTMAN Jr., ie Delft, DE ROEPING VAN HET NEDERLANDSCHE VOLK; EEN WOORD TOT DE KIEZERS BIJ DE STEMBUS VAN 30 October 1&amp;66, door Mr. Li. A. I». V. BI VN. PRIJS 25 Ct_. (22986) Verkrijgbaar bij alle Boekhandelaars. 100,000 Exemplaren zijn niet toereikend geweest, om de nieuwsgierige belangstelling van het Publiek te bevredigen naar het voortreffelijkg werk van Dr. W. F. A. ZIMMERMANN, DE AARDBOL EN ZURE NATCIP, WONDEREN, versierd en opgehelderd door meer dan 200 keurige platen en kaarten. Is er verhevener, heerlijker genot, dan zijne geestkracht te wijden aan de beschouwing van de wonderen der Schepping en , van de verhevene standplaats, waarop de natuurwetenschap ons plaatst, de ?:eheele natuur als een levend geheel te overzien? Wie binnengeeid verlangt te worden in die wonderwereld; wie een blik begeert te slsan in dat binnenste heiligdem der natuur; wie niet beschaamd wil staan, als ware hij een vreemdeling in den tijd dien wij beleven, hij zal in dit werk vinden wat hij zoekt. De gezamenlijke uitkomsten van onze wetenschap, zoo met betrekking tot den hemel met zijne sterren, als tot de schors der aarda met zijne bergen en zeeën, zijne landen en stroomen en den dampkring met zijne majestueuse verschijnselen; wat natuur- en scheikunde, delfstof, plant- en dierkunde ons deed kennen, dat alles wordt hier door ons als met één blik in een natuurtafereel overzien en is op aantrekkelijke, onderhoudende wijze, met groote volledigheid, voot lEDER VERSTAANBAAR voorgesteld. Voor vele duizenden was de lezing van dit werk eene bron van het reinste genoegen. Mqee ook deze uitgave iets toebrengen, om den lust tot kennis van de wonderen der natuur in steeds wtjderen kring te verspreiden en zoo die ware beschaving helpen bevorderen, welke «teunt on be« kendheid met en bewondering van de werken des Scheppers. Moge dit werk alzoo ook bijdragen ter bevordering van het wezenlijk heil en het geluk der menschheid door aankweeking en opwekking van, liefde tot al wat goed, waar, edel en schoon is. Dit werk zal verschijnen in 2 deelen, elk compleet in 10 a 12 afleveringen van 48 bladz. druks a 40 cents. (21967) Bij GEBRs. BELINFANTE te &apos;s Haga ziet het licht: 1&quot;- ALPHARETISEUE NAAMLIJST van Gepens. Ned. Kol. Ambtenaren, Officieren en hunne Weduwen en Weezen, door R. P. VAN DEN BOSCH, Ambtenaar bij het Departement van Kolonies. Prijs f 1. 2&quot;. IDEM van Gepensioneerden in Oost- en West-Indien woonachtig. Prijs ƒ 0.30. (22650)</p>
</text>
