<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zondag 7 October.</title>
	<p>¦Di^W-^erzekert^ve^da^ï^Kcïz^^ einde der thans begonnen week van Biarritz te St. Cloud zal aankemen maar het is volgens een hier verspreid gerucht niet onmogelijk dat dit, ten gevolge van het gunstige weder der jongste dagen op nieuw warde uitgesteld. In allen gevalle zal de Keizer zgn Verblijf te. Biarritz niet zeer lang meer rekken. - De regering houdt zich druk bezig met het beramen van und- , delen om&apos;de aangelegenheid der Mexicaansche fondsenhouJers te r^ge- j len. Het plan dat tot heden do meeste voorstanders heeft gevonden, | &apos;naar den Heer Fonld onder zijne hardnekkigste bestrijders telt, ia . dat tot conversio der Mexicaansche aandeelen in obligatien der 3 pa. ï&apos;ransche rente Voor ieder dier obligatien zou alsdan 103 frs. moeten gestort worden. Het geheele getal Mexicaansche aandeelen beloopt Hiet minder dan 800,000. , j - Mw. de Sartiges is hier uit Rome aangekomen en zal waar- , schijnlijk weldra door haren gemaal worden gevolgd. Hoewel die dl- , Motnaat alleen een sedert langen tijd door hem aangevraagd verlof j &apos;n ons land komt doorbrengen, heeft men echter redenen, om te roo- ! Ren aannemen, dat hij niet naar zijn post terugkeeren en de Heer de Malaret met de uitvoering van het verdrag van den 15den bept., dat loden Dec. a. s. afloopt, zal worden belast. - Eene Fransche maatschappij heeft een contract met de Spaans&lt;die reeerim&apos; aangegaan, waarbg zij zich verbindt eene uitmuntende &quot;andels- en &quot;oorlogshaven te Bareelona aan te leggen tegen eene som van ruim 3Va millioen. Het geheel moet voor bet einde van 1867 voltooid wezen Het is dezelfde maatschappij, die zich in de maand October it verbond de haven van Brindisi yoor rekening der Italiaansche regering te vergrooten en de overige havens der Adriati- Bche Zee te verbeteren. .... , „„„ u„„„ . . . - De keizerlijke drukkerij is door den Heer Haussmann met de uitkering van de Geschiedenis van Parijs belast die de prefect gedurende de eroote nijverheids-tentoonstellir.g het licht wil deen zien en lyelk boek is een waar pracht werk zal worden. - Jl Zaturdag alleen zgn door de regtbank van koophandel alhier J 6 kooplieden in staat van faillissement verklaard. . - Men beweert dat de Heer de Persigny, van, wien men sedert *&quot;dg«a tficl »k\ Uetft UnW s^rciwi, UfU tornt g«heudvu bt»U</p>
	<p>met het opstellen eener memorie, die hij aan den Keizer heeft toegezonden en waarin hij met groote hevigheid de politiek aanvalt, woilce thans door de regering wordt gevolgd en bij gevolg ook de Heeren Rouher en Lavalette, op wier aandringen de Keizer op dit oogenblik handelt De lieer de Persigny stelt in die memorie ook voor, dat men, dewijl men zich nu toch aan eene vredelievende politiek heeft overgegeven , cene leening zal uitschrijven van duizend millioen francs, ten einde die te besteden aan werken des vredes.</p>
	<p>— Er ziju troepen van Toulon gezonden naar een der Hyerische eilanden, I&apos;lle du Levant genaamd , ten gevolge van een opstand der gedetineerden in de strafgevangenis voor jeugdige veroordeelden. De directeur aan eenigen hunner bet verzoek om te mogen rooken en om meer uitspainiingsuren te verkrijgen, van de hand gewezen hebbende, vereeuigden zich de muitelingen tegen den directeur dien zij overrompelden, knevelden en in een hok wierpjn. Daarna staken zg de kelders der gevangenis in brand; vaten petroleum en andere brandbare stellen, die zich daarin bevonden, ontploften, waardoor verscheiden jeugdige gevangenen gebrand werden. Ecu kustwachter kwam tijdig genoeg om den directeur te bevrijden; de muitelingen echter grepen den wachter en wierpen hem ineen diepen kuil, waarbij ilij een been brak. De gezonden troepen maakten zich van de imütelingen meester. De belhamels zullen naar de gevangenis van Toulon worden overgebragt, het zijn Corsieanen, waarvan de oudste no» geene 16 jaren heeft bereikt. De geheele strafgevangenis is eene prooi der vlammen geworden; 14 der jeugdige gedetineerden zijn daarbij omgekomen.</p>
	<p>— Aan het Journaldu Débutt wordt uitFiorencegeschreven: «Terstond nadat het vredesverdrag tussehen Oostenrijk en Italië tot stand is gekomen, zullen de Italiaansche troepen de stad VeECtie binnen trekken. Daarop is aangedrongen door eene alhier gekomen deputatie van Venetianen, en de minister Ricasoli heeft zich onverwijld met dat voorstel vereenigd. De plegtigeiiitogt van Koning VictorEmanuel is uitgesteld tot na de volksstemming. De Italianen meenen, dat het eene vernedering voor hen zou ziju, indien de stad Venetië niet terstond door huune krijgsmagt wierd bezet. Tegenkanting tegen het voorstel tot vereeniging met Italië is er te Venetië niet te verwachten ; eene partij, die liet land tot ecu zelfstandigen staat zou willen maken, bestaat er niet.&quot;</p>
	<p>— De geneeshecren hebben aan kardinaal Antonelli bevolen om rust te nemen, van daar dat te Rome het gerucht weder in omloop was gebragt dat hij zou altreden. De kardinaal heeft echter verklaard, dat zoolang zijne krachten hein h:re dienst niet weigeren, hij van het beleid der zaken geen afstand zal doen. — Aan de France wordt uit Weenen geschreven, dat de bevolking van Karinthie, Illyrie en Istrie het besluit heeft genomen om zich, gelijk Hongarije, tot een koningrijk te vereenigen en te trachten een afzonderlijk parlement te verkrijgen. — De Spaansche bladen weerspreken het berigt, dat de aanhouding van de Engelsche stoomboot Tornado door een Spaansch schip aanleiding heeft gegeven tot cene reclame van Britsche zgde. Engeland heelt integeudeel lelf verklaard, dat de scheepspapieren van de Tornado verdacht waren.</p>
	<p>— Volgens een berigt van de Patrie heeft de Turksche minister van buitenlandsche zaken, bij het sluiten der internationale gezondheidsconferentie, haar verklaard dat de maatregelen tot afwering der cholera, op haar voorstel reeds in Turkije en Egypte genomen, niet van tijdelijkeu aard zijn, maar zullen worden in stand gehouden eu voortaan als een deel dor instellingen van liet Turksche rijk zullen zijn te beschouwen. — De generaal ürivas, die volgens de telegraphische depêches, op Candia is gesneuveld, is te Athene overleden eenige dagen na de Octoberoinwenteling, ten gevolge waarvan Koning Otto van den troon afstand deed. De zoon van deu generaal is 35 jaren oud, en dient als kapitein bg het Grieksche leger.</p>
</text>
