<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>COURIITEIWiaii, Er wordt TE KOOP gepresei teerd eene COUR.tNTENWI.IK, welke dooi eene Vronw kan worden waargenomen. Adres met franco &amp;rieven onder Lett. Z. S. AL, Bureau Handelsblad. (23325) n__D_VTfÖID OESTERS. Dagelijks versche aanvoer a ƒ 2 per 100, Commissién naar buiten worlen met den meesten spoed geëffectueerd; Gekruide Ansjovis iv Olie ;n in Zout; Alakreel en Zalm in Olie; Haring-Salade; keurig gebraien malsch Wild, Patrijzen, Talingen, heele en halve Vogels, Biefstukj üjne Wijnen, Engelsche Bieren, enz. OESTERPUT. (22451) KIESVEREEMGING~ RVRGMïRPLtIGT. VERGADERING op Donderdag n October 1866, des Avonds ten . ure, in het Locaal EENSGEZINDHEID (Spui). Uit naam van de Commissie van Bestuur, F. C. ZILLESEN, President. _ (23303) D. F. TERSTEEG, Secretaris. Paleis voor WolUsvliji». Geopend vau 10—5 uur. ALGEMEENE TENTOONSTELLING VAN NEDERLANDSE NIJVERHEID EN KUNST. Entree: Woensdag en Zondag 25 Cent, de overige dagen 50 » Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. (23355) LOTEN YOOH DE VERLOTING VAN VOORWERPEN op de Tentoonstelling aangekocht, zijn verkrijgbaar aƒ2 per Lot. «M§pi»SLU-TINÜ DER TENTOONSTELLING OP Üv^y^ 17 OCTOBER E. K. Paleis voor WolUsvliji* DINGSDAG 23 OCTOBER 1866, des Avonds 7Va Ure. FEEST-ÜITVOERIN6 van uitsluitend Nederlandsche Toon werken.ter gelegenheid van de 375t9 Algeroeenc Vergadering der Maatschappij tot Bevordering der Toonkunst _________L Paleis voor WolUsvliiU HH. Leden van Zang-Vereenigingen, die hunne medewerking hebben toegezegd tot de Uitvoering van Nederlandsche Toonwerken, op 23 October e. k. worden beleefdelijk nitgenoodigd tot het bijwonen der EERSTE REPETITIE op VRIJDAG 12 OCTOBER des Avonds ten 8 Ure in voornoemd Paleis (ingang Westzijde). De Orkest-Directeur vaa het Paleis voor Volksvlijt: (23354) JOH. M. COENEN. ¦CHOvwBVRGEif, coTC__wr_-^Hmr~ STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Woensdag 10 Oct. (N°. 31 Abonn.) Eene laatste voorstelling van&gt; Lieve Vrouwen, tooneelspel in 5 bedrijven. Gevolgd door: Pantalo* Restaurateur, of drukte overal, groot ballet-pantomime. (7 nre.) Verwacht aanstaanden Donderdag als gevraagde voorstelling: Bond&apos; genooten, tooneelspel in 3 bedrijven, naar het Fransch, vrij bewerkt door J. Both J. Jzn. Gevolgd door: Be Gravin en de Klompenmaakster, blnspel roet zang in 2 bedrijven, naar het Fransch. Dingsdag 16 Oct. Tot opening der Opera-voorstellingen van het f ezelschap der Koninklijke Opera te &apos;s Hage, van de Heeren Jahn e» &apos;aubel. Eene eerste voorstelling van: Robert Ie Diable, groote oper» in 5 bedrijven, van Meyerbeer. De Heer Caubet zal de rol van Robert vervullen. (Aanv. 7 ure.) Prijzen der Plaatsen : Balccon ƒ4 , Loge ƒ3, 1 ste Amphitheatre1 ƒ2.50, Parterreƒl.so, 2de Amphitheatreƒl, lsteGaandern7-.70» 3de Amphitheatre ƒ0.60, 2de Gaanderij ƒ 0.40. Heeren Officieren , mits in uniform, hebben tot den halven Entree&apos; prijs alleen toegang tot de Baleons. GRAND THEATRE, Amstelstraat. Directie A. VAN LIER. Woensdag 10 Oct. Die Grille, Liindliches Characterbild in 5 Acten von Ch. Birch Pfeiffer. (8 Uhr). NB. De eerste Voorstelling van het Fransche Tooneelgezelschap» zal nader aangekondigd worden. SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Hoogduitsch Theater vaO HUBERT SAÜVLET. Woenssdag 10 Oct: Der Barbier van SevillCf Oper in 3 Acten, van Rossini. Aanvang 8 Ure. Entree 50 Cents. DIE DIRECTION. ___ SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat Woensdag 10 Oct&apos; Zevende en laatste voorstelling van: Baron Kaal en zijn Gouvernetf Br. Schraal, nieuwe kluchtige vaudeville in 5 tafercelen naar het Hoog&apos; duitsch, (Posse). Eisele und Beisele met nieuwe Decoratien en Cos* tunies. Vooraf gegaan door: Een Engel op de Zesde Verdieping, nieuw* vrolijke vaudeville in 1 bedrijf. Aanv. 8 Uur. Entree 75 Cents in vertering. BOAS &amp; J EDELS. Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. Verwacht eerstdaags eene wederopvoering van: Be Nevelridderii waarin Mw. Corijn de rol van Jack Sheppard zal vervullen. In studie: Kikkerstein eu Eksterlust, nieuwe oorspronkelijke vande* ville door den Heer A. Ruysch; en De Jockeyrennen van Güterboch nieuwe kluchtige vaudeville door den Heer J. Both. SALON DES VARIÉTÉS DILIGENTIA, Kalverstraat. Woendag 10 Oct. Tweede opvoering van: De Twee Sergeanten, nieutf groot drama in drie bedrijven; tot slot: Vechten is mijn Leven, groot* vrolijke vaudevillo in 1 bedrijf. Entree 75 Cents in vertering. Aanvang 8 ure. Plaatsen a 10 cents aan bet Locaal te bespreken. LOUIS BOUWMEESTER _h €°____ ZOivIER-THEATER DES VARIÉTÉS, Plantage Fransch* Laan bij de Badlaan. Woensdag 10 Oct. De Armen van Faiy&apos;i groot drama in 7 tafercelen, Om de uitgebreidheid der Vooretelli»* geen nastuk. Entree 25 Cents. Aanvang 7V- m* Vrije Entrée&apos;s ten strengste uitgesloten. Verwacht: Jane Eyre de Wees van Lowood. ____, PRJÊBCJÊTM. ZONDAG 14 OCTOBER 1866. Het eerste der 14 ZONDAG-AVOND CONCERTEN, waar&apos; voor de Inteekening-Lijsten Heeren Geabonneerden op nieuw zulle» worden aangebeden, terwijl voor het kunstminnend publiek, welke d» Lijst met hunne handteekenlng willen bevoordeelen, daartoe gelege»&apos; heid bestaat b\j de Heeren THEUNE __}• C., Kalverstraat. Abonnementsprijs voor 14 Concerten: Voor 1 Heer ƒ 5 — ii 1 ii met 1 Dame » 7.50 // 1 n ii 2 Dames // 10.— J. H. C. VAN DIJK, Sec!&gt; MEE^ERSBLROOJIU Sinsrel bij de Vijzelstraat. . HEDEN en volgende Avonden : VOCAAL en INSTRUMEI**1** FAAL CONCERT, te geven door de Familie BEYERBÖC*&apos; lenevens de Familie LECHNER, Tyroler Zangers in Nationaal C&lt;&gt;s ;uum. Programma&apos;s aan het Locaal verkrijgbaar. Entree 43 Cts. de Persoon. Aanvang 8 Ure. . CIRCIÏÏi W. CAttßfV Woensdag 10 October, des Namiddags ten 3 Ure: BUITE^L GEWONE VOORSTELLING, doch alleen voorKINDEBJV* net hunne begeleiders, tot Verminderde Prijzen. Des Avondssen ;erende VOORSTELLING. Tot slot: Middeneeuwsche Quadril&apos;8» gereden door 4 Dames en 4 Heeren. _i_?___!gJt__Jis*</p>
</text>
