<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>• VOOR ƒ 3200 CONTANT ™ KOOP een LOGEMENT en KOEEIJHUISHOUDERS- A*a-AIRE, in de nabijheid van de Groote- en Korenbeurs, met -Biljard, Beddengoed en verdere compleete Inventaris, desverkiezende-.dadelijk te aanvaarden; franco te bevragen bij deu Makelaar w Jï ANM;VELD. Adres Binnen-Amstel bij de Hoogesluis, JL.6B7* - (5793) EEN GEROUTINEERD REIZIGERdie als HANDELSAGENT in verscheidene Artikelen, voor diferente Huizen; sedert jaren geheel- Nederland bereist, zag zich gaarne aan een soliede huis verbonden als reiziger, hetzij in Manutaeturen, Kramerijen , of eenig ander Artikel, kunnende bewijzen van gedrag en bekwaamheden produceren. Adres franco brieven letter D. V. 0., aan den Boekhandelaar M. J. MENSING, te Rotterdam. (5796) Eene Duitsche KEUKENMEID, die volkomenbekend is mat de kookkunst, en van goede getuigschriften voorzien, biedt zich aan bij eene Duitsche familie hier of elders; hierop reflecterende adressere zich met franco brieven onder de letters A.P., bij den Boekhandelaar H. W. HELMIG, Stilsteeg, G 91. (5795) Ten gevolge van het overlijden des Binnenvaders in het Oud-Burgeren-Gasthuis te Nijmegen, worden gevraagd als BINNENVAMER en BINNENMOEdER, in gemeld gesticht (dienende tot verpleging van oude mannen en vrouwen), GEHUWDE LIEDEN van middelbaren krachtigen leeftijd, niet met kinderen bezwaard ; behoorlijk kunnende lezen, schrijven en rekenen; — aan welke betrekkingen zijn verbonden eene vaste jaarwedde van-Zes Honderd Gulden, benevens Inwoning, Kost, Wasch en Geneeskundige verpleging. Belangstellenden gelieven zich, met overlegging van de noodige bescheiden tei melden, bij den Hoogwelgeboren Heer J. H. L. J. Baron SWEERTS DE LAND AS, tijdelijken Voorzitter van het Collegie van Regenten des gestichts, wonende te Nijmegen aan de- Houtstraat, uiterlijk tot I°. Mei 1867, om in functie te treden I°. Augustus aanstaande. (5792) r:~ WILSON * C\ Hoofd-Agenten van de Heeren HARRISON &amp; CO., London, Berigten dat zij weder eene Nieuwe Bezending hebben ontvangen van alle soorten PEPERMUNT, alsmede de beroemde BORSTKRAMP en MAAGTABLETTEN van Prof. RODIER, alles in elegante Doozen; zijn verkrijgbaar bij onderstaande Depöthouders. Mertens. Droogist, Beerenstraat, te Amsterdam, de Mathis, Confiseur,*-Damrak, van der Weerd, Utrechtschestraat, Brinkman, Warmoesstraat, J. S. vau Deventer,-Hofleverancier, Utrecht, J. DuSaar, Leeuwarden, van Heiningen Bosch, Groningen, R. Hoek, Kampen, M. Goudkade, Boscoop, De Wed. Spruit, Mont&apos;foort, Brinkman, Venlo. van den Dnngen, Nijmegen, J. van Kamp, Delft, P. Gasille, Apotheker, Vlissingen, en verders bij alle bekende Depöthouders, franco aanvragen om Depots bij de Hoofd-Agenten WILSON &amp; CO., te Amsterdam. (5803) Een fatsoenlijk JONGELING, oud 18 jaren, sterk gestel, P. G., bekend met de moderne talen, zag zich I°. Mei gaarne geplaatst ter opleiding in den Handel in BOUWMATERIALEN. Adres onder lett. S. bij den Boekhandelaar H. P. A. VAN GORCUM te Assen- (5i&gt;27) ; [ ;—— — ———!—-—-</p>
</text>
