<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>T &lt;i^ S. 1. COIIÏ, COIFFEUR, Sd ffeK\--V 2rie UTJiECmSCRESTftAAT, 2de Huis H W%J vm de Heerönfe&apos;racllt -No* 334, P V / recommandeert voortdurend&apos; zijne IWACHIIVAI.E •«ft»*^ ( BORSTELS als eenigst en doelmatigst middel tel w\ Ëta -S* verwijdering van de.Roo3 op het hoofd; gaat steeds io&gt; JSm**-&quot;^ voort met h*t vervaardigen van alle soorten van &gt;0. PAR.UIK.Erir en TOCPETS van 4 tot 10 gulden, die het natuurlpst zich voordoen en de transpiratie niet beletten. In voorraad eene groote sortering CHMiS-OKS van af&apos; 3 gulden en hooger, BANDEAUX van af 4 gulden en hooger. (5714) 1 &amp;EIEESIÏBDEL I 1 VOOR f ~ ï BLOEDEND. TANDVLEESCH. f ro 3 Talrijke &apos;geneesmic/delelen waren niet in slaat om mijn steeds K ïen 4 bloedend tandvleesch , rheumatische tandpijnen te heelen en het gj • 3 aonigroeijen van de kalk aan de tanden te voorkomen, tot datj| er- aikli--taangeprezenAriÏATrHARïKM«r«»WATERbeproefde,^ g dat niet alleen Bovengenoemde kwalen verhielp, maar mijnen Ë — iS tanden nieuwe lovenskrachtea schonk en den tabaksreuk ver- f| J wijderde. Hiermede geef ik openlijk aan dit water den weiver- gj ■f dienden lof en den Tandmeester POPP, te Weenen, den warm- K . 3 sten dank. E n« 3 Weenen , Vriiheer V. BLUMAU m. p. | &quot;5 a Verkrijgbaar te Amsterdam bij de HH. ADAMA, Apoth., Heeren- §• &apos;■n Si gracht hoek Utrechtschestraat, 1J251; 0. TOBISCH, Prinsengracht E 1 bij den Amstel, Z 481; A. HULSTER &amp; CO., Nieuwendijk (Blaauiee E ™ 1 Porctleimrinkei), H 237 en 55. te Rotterdam Hoogstraat, te Gro- E *S I ningen Vischmarkt; J. H. VAN MEURS. Apoth., Kalverstraat. f .T1 |D 38 ;te Arnhem bij deGnßii.v. n. HEUVEL; Bergen-op-Zoom felt |P. F. APPELBOOM, Apoth.; &apos;s Bosch, J. STRAATMAN; Breda, f _ |H. J. VAN DE GOOBBERÜ-H, Apotheker; Dordrecht, H. J.l 3 GILTAY, Apotheker ; Groningen, J. RIKKEES; Haarlem. J. P. g a KARTHAUS, Verkoophnit»; &apos;s Gravenhage, J. L. F. B. SNABILIE E V 3 Apoth.; Kampen, E. HOEK; Middelburg, W. P. VAN DE KAMER, I &apos; &apos; -l Apoth; Nijmegen, W. J. WILLEMSE; Roermond,D.TIMMER-f - g MAN ; Rotterdam F. E. VAN SANTEN KOLFF , Apoth.; J. L. | |F. SNABILIE, Apoth., H. J. DE RICHEMONT, Hoogduitsche Bi . *§ Apotheek; M. KLOOS . Friesche Apotheek ■H. W. PRILLE- W | VITZ J.Gz.; Tiel. A. J. FAASSEN, Apoth.; Utrecht, F. ALTENA, S j| Apoth.; L. J. GROOTENDORST, Apoth.; T. P. VAN DEN 1 IBEBG, Droogist; G. M. N. VAN SPANJE, Apoth.; Zutphen; E 3J. H. A. WANSLEBEN, aan de markt; Zwolle, F. VAN 1 m &apos; (5692) f ■« m KEELZIEKTEN h Ontsteking- van den Mond 1 PASTILLES I &gt; ra |B ms* SW™ W É&amp;k m&amp;w it &amp;£t -Haf a j^n j£-^, jg^ D H «ET ZODT VAN ÏERTHOLLÏT 0 ï—. , — -z (Chloor».«r« FnfitMh] m l- H. A»&quot;*&apos;(!T,(,!eJ dBOI «e geneesheeren in tle Parijsche en Belgische hospitalen §g M tegen keelziekten, keelvernaauwing cronp, zwoeren en ontstetins van den p Hmo&quot;-*.*Z|J zctt«n lenigheid aan don slokdarm bij, maken de stem friseh, M g veihcteren een kwalijk riekenden adem, nemen de prikkeling wei&apos;, dóT hei m ■ jfepraik van Übak veroorzaakt en bestrijden,den verdcrfelijken invloed, dien M D m het kwik op den mond uitoefent. Prijs rl. 50 de doos. ï I TAMD-OPIAT VAU DETHAi MET ZOL&apos;T VAN BEB.THOLLET JS Aanbevolen tan hen, wier tanden uitvallen en wegbrokkelen, wier tand» g leesch bloedt, als ook aan hen, die gebruik maken van kwik; het Onderhoudt § i H ooi ie witheid der tanden. — Prijs rl. 60 het Poijk. | l TAKDPOEDER EU TAÜDEÜXÏH |j I , MET IOKT VAN BERTHOLLBT i .Hun reuk, hun aangename smaak, hunne versterkende en verfrisschende m H eigenschappen, maken hün gebruik onschatbaar -voor het toilet en hoogst 9 s si&quot;&apos;!!&apos;tï.™jr llet &quot;-*O-1* der tanden. Zij verdrijven mondontstekingen, ver-S g fnsschen den mond en bevorderen eene gematigde en behoorlijke salivaiie. Zij m H worden gezamenlijk gebruikt. —Prijs f 1» hf.t üoosm-f.k f 1.25 de flacok&apos;. m M Je Parijs, Apotheker Deiban Voorstadt St-Dcnis, 90. i HOOFDOEPOTS VOOR NEDERLAND : H Voorts hij do Apothekers Uloth, te Amsterdam; — Van Santen KiolfT, W HM. Cloos, Hang J/411, te Rotterdam; — Snabilie, van Renesse, te&apos;s sa 1 H Hage; —Van IHarle en C», te Haarlem;— &lt;Hlertietn,teArnhem; — Van M Egde Moer, te Deventer; — «ysoOrt van SJetir», te Dordrecht; — Straat-1} &apos; Hiöm, &lt;rt Hertogenbosch; — Keyst, te Leyden; — von ife Kamer, te M m Middelburg; — Van Berk, ti Nieuwediep;— f-rooteildorst, te Utrecht; §| m M****&apos;o! f&quot; Zutphen ; — saculenliofi-, r« Zwolle. ■ A. J. FAASSEN, te Tiel. (305)</p>
</text>
