<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOÜTUEILINÊ te Motterdam, op Woensdag, 20 Maart 1867, des Middags ten 12 ure, in de Zaalop den hoek der&apos; Scheepmakershaven en Bierstraat, Wijk 1, N°. 499, van: Eene lading versche RIGA VUREN BALKEN en DEELEN, benevens eene partij SODERHAM en HUDIKSWALL HOUTWAREN , bestaande uit 5000 stnks GREENEN en VUREN DEELEN, PLATEN, BATTENS en 500 stuks GREENEN BACKEN. Liggende aan de Sleephelling te Schoondcrloo, onder Delfshaven. Nadere inlichtingen zijn te bekomen bij de Makelaars P. N. en W. H. MONTAUBAN VAN SWYNDREGT en P. &amp; W. VAN DAM, te-Rotterdam. (5779) K , W. BAKKER Bzs., W. Y. VAN REINOUTS en -&lt;;: T,:C P. H. CRAANDIJK, Makelaars, zullen op Maan- KlMfffiv da£&apos; den Bston April 1867&apos; des -Avonds ten 6 ure, l-waÉSüys^v in de Niéuwe S tads-H-erb erg, aan het V, ■JJIMïkM&amp;Sp in publieke veiling Verkoopen, ten overstaan van den Notaris 0. VAN ZYP • Het extraordinair, welbezeild, gekoperd en kopervast BAKKSCHBP, varende onder Nederlandsche vlag, genaamd: HAHOiV VAN HARDERBROEK, gevoerd door Kapitein J. VAN ROSSUM; gemeten op 512 tonnen of 270 lasten. Liggende aan de Werf de Dageraad, aan het Einde van den Kadijk, met deszelfs completen Inventaris bij Billetten omschreven. Nader onderrigt bij bovengemelde Makelaars of bij de Cargadoors HOYMAN &amp; SCHUURMAN. * (5776) MANUFACTUREN, GAREN, BAUD EN GEMAAKTE GOEDEREN. In eene der welvarendste Dorpen in de provincie Utrecht wordt op zeer aannemelijke voorwaarden ter OVERNEMING aangeboden: Een in vollenn bloei zijnde Zaak in bovengenoemd vak. Aangezien de tegenwoordigheid des eigenaas in zijne tweede zaak in de stad vereischt wordt, ziet hij zich genoodzaakt deze over te doen en bestaat er alzoo eene schoone gelegenheid voor iemand, hiertoe geneigd, zich eene broodwinning te verschaffen. De Winkelgoederen behoeven desverkiezende niet overgenomen te worden. Het zeer ruime, net gelegen, van grooten Tuin en vele gemakken voorziene huis te huur a ƒ 200 &apos;s jaars. Te bevragen franco Bureau Handelsblad onder het woord Voordeel. (5731) In eene goed gevestigde Zaak werdt gevraagd: een COMMANDITAIR of GELDSCHIETER, die 30 a 40 mille kan aanbrengen. De beste referentie en garantie kunnen verkregen worden. Reflecterende gelieve men zich met franco brieven ouder lett. G. te adresseren aan den Boekhandelaar W. L. STOELLER, Hoogstraat te Rotterdam. (5732) ITALIAANSCH BOEKHOUDEN. SüMfiSS&quot;&quot; Grondig theoretisch en praetisch onderrigt, door een WFmW GEROUTINEERD BOEKHOUDER; die door het volleerd zijn van discipelen, eenige uren beschikbaar heeft. Adres franco onder lett. G., Dij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, E 188. _^__ (5808) Men vraagt tegen primo April a. s. een ONDERWIJZER, geëxamineerd in de Hoogduitsche en Engelsche Talen, om vier halve dagen per week, van 10 tot 12 ure, les&apos;in die talen te geven, op eon Instituut ter dezer stede, alsmede een KWEEKELfING, op aannemelijke voorwaarden. Adres franco onder letter Z. bij den Boekdrukker en Boekhandelaar P. M. VAN DER MADE, Stilsteeg, GB7 88, alhier. (5811)_ _ In eene aanzienlijke Gemeente ten platten lande in Zuid-Hollandwordt uit de hand TE KOOP aangeboden, eene in volle werking zijnde door Stoom gedreven GKUTTEKIJ, daarbij ingerigt tot het malen van Granen, welke zaak aldaar sedert vele jaren met. gunstig gevolg is uitgeoefend, benevens een ruim en goed onderhouden WOONHUIS met TUIN. Ook is de gelegenheid uitmuntend geschikt&apos; tot het daarstellen eener MEELFABUIEK. — De kooper kan des verkiezende een groot gedeelte van de koopsom óp het pand gevestigd houden. Aanvragen met franco brieven onder het nommer dezer Advertentie, aan het Bureau Handelsblad. (5804)</p>
</text>
