<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>. Jv De Makelaars F. N. MONTAUBAN VAN J^jK SWIJNDREGT, W. VAN DAM H.H.ZOON, : /iïKffifcé B. C. D. HANEGEAAPF, H. N. MONTAU- Jyf^Êéih BAN VAN SWIJNDREGT, H. H. VAN DAM J/^M en C- S&apos; VAN &apos;DAM &apos;te Rottertlam, als last- hebbende van hunne Meesters, zullen op Dingsdag 26 Maart 1867 , des middags teu 12 ure , de Zaal op de Scheepsmakershaven, Wijk 1, DE VOLGENDE BARKSCHEPEN: N°. 1. Het extra snelzeilend g&lt; koperd en kopervast JSarkscïiip ZtAMMi rVA MS.ISAMM M TH, gevoerd door Kapitein F. POT, volgens Meetbrief lang 38.10 el, Wijd 6.80 el, hol 5.51 el, en alzoo groot 634 tonuen of 336 lasten, met al deszelfs Bondhout, staand en loopend Want, Geschut, Ankers, Kettingen, Touwen, Zeilen en verderen Inventaris, zoo als hetzelve is liggende aan de Werf van de Heeren RIJKEE &amp; C., te Kateudrecht over Rotterdam. JST°. 2. Het extra suekeüend gekoperd en kopervast Harkschip BUZ&amp;EIBSrEIW. gevoerd door Kapitein G. GEERLING, volgens Meetbrief lang 36.40 el, wijd 6.79 el, hol 5.25 el, en alzoo groot 577 tonnen of 305 lasten, met al deszelfs Rondhout, staand en loopend Want, Geschut , Ankers, Kettingen, Touwen, Zeilen en verderen Inventaris, 2«o als hetzelve is liggende in de Westerhaven te Botterdam. Dit Schip is onlangs op Java nieuw gekoperd eH belangrijk getimmerd. Zullende de Chronometers van beide Schepen afzonderlijk worden geveild. Nadere informatien zijn te bekomen bij bovengenoemde Makelaars. (4793) VEBHUÜI&quot; VAN IiIMHEEMEI, ln de maand Jtanïj I§6?, op nader te bepalen plaats en dag, zal te Batavia publiek worden AANGEBODEN, de Huur der Landen MIAMÜPBJI, TJnOSAWiM&amp;JK&amp;AM EN De Hoofd-Voorwaarden, waarop deze Verhuur geschiedt, liggen ter lecture: Te Amstekdam, ten Kantore van de Oost-Ind. Maatschappij van Administratie en Lijfrente. i, Eottebdam, ten Kantore van de Heeren A. VAN HOBOKEN &amp; ZONEN. * Batavia,....ten Kantore van de Heeren EEIJNST &amp; VINJU en ten Kantore van de Oost-Ind. Maatschappij van Administratie en Lijfrente (Kantoor Batavia). » Samakakg, idem (üantoor Samarang). 1 Soekabaija, ten Kantore van de Heeren ANEMAET &amp; C°. Namens de Deelhebbers, &apos; AMENT. . VAN BE GRAAFF. , ,«,„,. p*t&quot;&apos;W. ANEMAET. Batavia, den lOden September 1866. (57i8) TIFÏIIIMiAPPinMENiI7 TE HOOGEVEEN. .DIRECTEUREN der TURFMAATSCHAPPIJ VALKENHEIM S*ben de eer mede te deelen, dat de BALANS van genoemde Maatschappij, sluitende met uit0. December 1866, volgens Art 17 ?&lt;*. Statuten, is nagezien en goedgekeurd en voor Heeren Aandeelhouders, gedurende eene maand, van af Donderdag 8 Maart, op yèrï,°?n hunner Aandeelen, ter inzage ligt ten Kantore van do Meeren PAHüSEN ex WALLER, te Amsterdam, van &apos;s Morgens 10 tot Voorts worfen Heeren Aandeelhouders uitgenoodigd, ter bijwoning * S»« ALGEMEENE VERGADERING die met over eg vau f**n Commissarissen bepaald is op Donderdag 4 Apnl,ten U/2 LlO ?es Namiddags, in de Benedenzaal van het Odeon, op den Singel bij ?et KoniiigsplJin, ten einde de navolgende punten m behandeling 6 brenov]|J I°. Uitbrenging van het Verslag over het jaar 1866. 2°- Voorsteftot wijziging van Art. 16 der Statuten. Hoogevee&apos;t 8 Maart 1867. DE DIRECTIE. (5356)</p>
</text>
