<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AANKONDIGING. Bij onderhandsche acte, dato 1 Januarij 1867, behoorlijk geregistreerd en ingevolge de wet ingeschreven, is tusschen LOUIS BECHT of ca CORNELIS DrSEBINCK, beiden wonende te Amsterdam, aan- op gegaan eene Vennootschap onder de Firma van BECHT en DV- do SËRï_VCii, gev«s*igd te Amsterdam, en uitsluitend bestemd tot sti oet drijven van eene Fabriek ter vervaardigiug van Metaalwaren. Le Deze Vennootschap is aangegaan voor den tijd van vijf jaren, aanvangende den eersten Januarij 1867 en wordt telkens weder 73 toet vijl jaren verlengd, indien zij niet zes maanden voor het einde W van den &quot;hierboven genoemden termijn door een der Vennooten wordt (j§ Opgezegd. Beide Vennooten. hebben het regt de handteekening der firma in te voeren, terwijl voor het opnemen van gelden, het openen van ge Credieten of het doen van aannemingen, de handteekeningen van O: beide Vennooten worden vereischt. (5829) Amstebdam:, L. BECHT. 8 Maart 1867. CS DYSEBINCK. _B. LANGERHUiZEN, J. H. ROCQUETTE, G. VAN DER WEY- , REN Jr., A. LANGERHUIZEN, M. S. MACHIELSE, J. M. DIJ- £ KERS en G. WESSELING, Makelaars, zullen op Maandag 18 Maart _ 1867, des avonds na zes uur, in het lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris Mr. C. J. DIEMONT, in veiling brenfen: N°. 1 ZES HUIZEN, voor weinige jaren nieuw gebouwd on- - er ééne lijst, met TUINEN en ERVEN, buiten de Raambarrière, a op het Schuttingpad, groot 4 reeden 80 «Hen. XX 308^ a 308y i n een koop; en n. 2, de OPSTAL van ZES HUIZEN, onder „ ééne lijst, ep stads grond, buiten de Raambarrière, in den Pekelharing-gang, XX 293 a 296, 296 a, 297, mede in een koop; Welke perceelen onder n°. 1 en 2 gemeld, eerst elk afzonderlijk geveild, en daarna te zamen in afslag zullen gelegd worden. Zij zijn te bezigtigen des Dingsdags, Donderdags en op den verkqppdag, van 1 tot 3 uur. De bewijzen van eigendom en de veilconditiën zullen op den gewonen tijd ter inzage liggen, ten Kantore van boyengenoemden Notaris. (4128) W. A. J. VROOM Azn., F. A. VAN OS en C. W. VAN VLIET, l Makelaars, zullen op MAANDAG 18 MAART 1867, des E avonds na zes «re, in het Lokaal de Brakke Grond, ten over- * «taan van den Notaris F. FRANKE, in veiling brengen: N&quot;. 1. Een _ sedert weinige jaren geheel vernieuwd WINBLELUUIS en ERF, toet Boven- en Benedenwoningen, in de Oude Doelenstraat, tus«chen den O. Z. Voor- en Achterburgwal, K 502. N&quot;. 2. Een HUIS . en ERF, met Plaats en Boven- en Benedenwoningen, in de Korte J Keizersstraat, tusschen de Oude Schans en Krom Boomsloot, 0163. t N°. 3. Een HUIS en ERF, met Boven- en Benedenwoningen en ? Plaats, op de Oostenburgergracht, bij het Ossen bruggetje, T 225. \ N. 4. Een WINKELHU JS en ERF, (waarin Tapperij), met Bo- * Venwoningen, ep de Oostenburgergracht, hoek Oostenburger Achterstraat, T 36. N . 5. Een HUIS en ERF, met Boyenwoningen t en Plaats, in de Oostenburger Voorstraat, bij de Oostenburger- , gracht, T 129. N&quot;. 6. Een WINKELHUIS en ERF, (waarin Tapperij), met Boven- en Benedenwoningen en Plaats, in de Groote * Wittenburgerstraat, bij het Dijkje, T 378. N°. 7. Een HUIS en \ ERF, met Boven- en Benedenwoningen en Open Plaats, in de &apos;Groote Wittenburgerstraat, bij &quot;het Dijkje, T 379. N°. 8. Een HUIS &quot; en ERF, met Boven- en Benedenwoningen en Open Plaats, in de Groote Wittenburgerstraat, bij het Dijkje, T 380; wordende N°. 6, 7 en 8 eerst afzonderlijk geveild en daarna bijéén in slag gelegd. N°. 9. Een HUIS en ERF, met Boven- en Benedenwoningen en , Open Plaats, in de Groote Wittenburgerstraat, bij de Wittenbur- j eerdwarsstraat, T 351. Allen te bezigtigen des Dingsdags e* Donflerdags, N . 1 en 2, van 11 tot 2 ure en de overigen van 12 tot \ 2 ure. De Veilconditiën, enz. zijn vier dagen vóór en op den dag der Veiling ter inzage ten Kantore van gemelden Notaris, op den Singel, bij de Gasthuismolensteeg. (4033)</p>
</text>
