<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>UHUHIH, WRÏEIZFA, &apos;HZ., zijn in alle gewone afmetingen tot zeer laag gestelde prijzen voortdurend te bekomen bij B. GORBtS, Mr. Smid. 1,5710) Warnioesstraat bij de St. Annastraat, J 32. uitverkoop mm wmif^&apos; van Garen, Band, Saijetten, beste witte Wol, Breikatoen, Kousen, Handschoenen, Gebreide Goederen, de beste kwaliteit Stalen Veeren, alles tot zeer lage prijzen. 5.. .1. OUDENHOVEN. (5750) Rokin, E 103, hoek Watersteeg. &quot;Tassemehtweribbs. WrEEVERS, vlug .Agrement en Gallon kunnende maken, kunnen dadelijk Vast Werk bekomen te Rotterdam. Nadere informatien te bekomen aldaar Hoofdsteeg, Wijk 11,_N°. 95, of alhier 0.-Z. Achterburgwal, B 301. Amsterdam, 9 Maart 1867. (5816) ~~ DE POTERAIZEI SPIRITUS van de Fabriek van H. KET JEN &amp; ZOON, te Doetinchem, is voor Amsterdam, door tusschenkomst van -den Ondergeteekende, op alle verschillende soorten van Elesschen, waarop dit smakelijk en aangenaam Bitter wordt afgeleverd, verkrijgbaar. Ook zijn bij hem Prijscouranten en inlichtingen vsor Export te bekomen. TB3. W. SANDERS., N. Z. Achterburgwal bij de Raamsteeg, (5713) F 224, te Amsterdam. Door de groote Concurrentie wordt van HEDEN af het REI.IERSCH BBER van de GELDERSCHE BEIJERSCHE BIERBROUWERIJ, op Sint Annaberg bij Nijmegen, afgeleverd voor ƒ10.50 de Eiiner. Voor Slijters nog Rabat, doch niet minder dan voor 6 Eimers worden bestellingen oangenomen bij den Agent R. WILTING, Damrak 158. PE PSRECTIE. (5901) voor Gehuwde Lieden zonder kinderen tegen primo Mei, TWEE GEMEUBE.CEEROE HAMERS, op een fatsoenlijken stand dezer stad. Brieven franco onder lett. V. M., Bureau Ilandelsblad. (5810) TE HUUR GEVRAAGD . een WBNKELHUBS, met mime Zolders of twee enkele ruime Zolders. Brieven franco, met opgaaf van Huurprijs, onder Lr. K. C, Bureau Handelsblad. __. (5672) Een jong FATSOENLIJK MAN, in het TYPOGRAPHISCHE -en de tegenwoordig daarbij aanverwante vakken praetisch opgevoed, wenschte liefst m dat vak eeue BETREKKING &apos;als PEEEGENOOT te vinden, ot in eene andere induatrieele zaak, &apos; waar hij mode technisch werkzaam kan zijn. Adres met franco brieven onder lett. S., Bureau Handelsblad. (5806-_ MPon&amp;êrïïïtg em&apos;iPfcifc iMag9 MS cm MS mmmrt9 vanlO tot 1 uur 9 opruim ming van werm*MsMemMe M;m&amp;M»eM9 iMsar&amp;n&amp;cr &apos;Mi^ern cm iWoUen mm f* feu 9 geschißfi. we^f* Mo» fte&amp;9 f 5868) m. mjim&apos;Tmijm*. &apos;Reguliers mreesirmmt .mW</p>
</text>
