<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>MAATSCHAPPIJ TOT EXPLOITATIE VAN STAATSSPOORWEGEN.</title>
	<p>■» Totale ontvangsten. 1867: 1866: Van 19 Febr. tot 25 Febr.. ƒ 37,816.02 ƒ 15,393.71 _ Vorige weken » 227,802.68% «■111,274.22- Totaal.../ 265,618.70 Vii ƒ 126,667.931/. Per dag en per mijl 7 ƒ8.03 / 7.67 De bloemen-tentoonstolling in het begin der volgende maand in het Paleis voor Volksvlijt te houden, belooft nog luisterrijker te zullen zijn dan die, welke ten vorigen jare de bewondering der talrijke bezoekers verwierf, daar nu reeds de iuzeuding van vele kostbare en prachtige planten-verzamclingen is toegezegd en yan allo zijden de ijverigste pogingen worden aangewend om haar in allen deele aan het doel te doen beantwoorden. Zoo vernemen wij met genoegen, dat de bekende Heer de Beuker, uit Antwerpen, daartoe aangezocht door het bestuur van de afdeeling Amsterdam der Hollandsche Maatschappij van Landbouw, bij gelegenheid der bloemen-tentoonstelling, in een der nevenzalen van het Paleis voor Volksvlijt voordragten over boomsnoeijing als anderzins zai houden. De groote toevloed van bezoekers dezer tentoonstelling zal er zeker niet weinig toe bijdragen velen in de gelegenheid .te stollen deze voordragten bij te wonen eu de verbeterde sno.eiwijze meer en meer algemeen bekend te maken en ingang te doen vinden.&quot; Het 35ste groot vocaal en instrumentaal concert van het Diamantwerkers Weezenfonds zal, onder leiding van den Heer A. Berlijn, plaats hebben op Zondag 31 dezer a. s. in het Park.. Hierop zal door het kinderkoorpersoneel worden voorgedragen : I°. Italienische Blumen (de muziek naar verscheidene componisten); 2°. Im Frühling, gedicht van Stollberg (muziek Van A. Berlijn); 3°. Abendlied (muziek van de Calle) en 4°. Deutsche Nationalgesango, bewerkt door A. .Berlijn. Door het voortreffelijke park-orchest zal behalve eenige groote ouvertures , de fantaisie Roland a Roncevaux van A. Berlijn worden voorgedragen , waarin de solo&apos;s door de Heeren Hrimaly, den Dekker, van Dijk, J. W. Kleine en Heuckeroth zullen worden uitgevoerd. Voegen wij hier neg bij, dat als solisten zullen optreden de als zoodanig reeds gunstig bekende Heeren S. Speelman (viool) en N. Bassanger (piano), dan wacht den kunstminnaren, behalve de bevordering van een weldadig doel, voorzeker een genotrijken avond. Zaturdag 23 Maart e. k. is do Heer Maju voornemens in het locaal Odéon, alhier, eenige vertooningen te geven, welke, naar wij vernemen, bestaan zullen in eenige zeer vergroote microscopische afbeeldingen en Dr. Kane&apos;s reize naar do Noordpool, ter opsporing van John Franklin, in eene reeks van uitmuntend geschilderde voorwerpen , zoo als deze in het Polytechnic Museum te -Londen, onder luiden bijval vertoond zijn. Wij vertrouwen dat de Heer Maju, die alliier door zijne optische impalpables en zonen Sphinx en Proteus reeds gunstig bekend is, door een talrijk bezoek zal beloond worden. * &apos; In een vorig nommer hebben wij een berigt uit de Bredasche Courant overgenomen, houdende dat Jhr. D. S. te Boosendaal zich door middel van luciferskoppen heeft vergiftigd. Betreffende die treurige zaak vernemen wij nader, dat die ongel ikkige daad is begaan in eene vlaag van waanzin, waaraan de overledene van tijd- tot tijd leed, zoodat reeds voor drie jaren op declaratoir van twee geneesheeren zijne tijdelijke opneming als krankzinnige in een Amsterdamsch gesticht plaats had; de familie was echter niet bij magte duurzame wettelijke voorzorgen te nemen, dewijl de overledene bij tus.schenpoozen het gebruik zijner verstandelijke vermogens scheen te bezitten. * &apos;sGRAVENHAGE, 10 Maart. Jl. Zaturdag werd te Scheveningen de treurige tijding ontvangen, dat de visscherspink de Vrouw Trijntje, gevoerd door stuurman C. Bal, reeder M. Korving, in den avond van 4 dezer , door eené Fransche stoomboot is overzeild. Het vaartuig is terstond in de diepte verdwenen. Een gehuwd, braaf en oppassend huisvader, ; L. Bal genaamd, heeft daarbij het leven verloren; de overige manschappen zijn door genoemde stoomboot gered en te Hamburg aan ! 10 Maart. Door de policie alhier zijn achtereenvolgens een zevental jongens aangehouden, welke zich aan versclnl&apos; lende diefstallen bij insluipingen aan ophgtingen hadden schuldig ge&apos; _-.kt ook is de opkoopster van de op die wijze verkregen goederen, zeken &apos;_____• de _.oy, huisvrouw van W van.Kooijen aangehou den _. even als de jongens in verzekerde bewaring gesteld. -- &apos; SCHIEDAM, 9 Maart. Bij * heden ten raadhuize alliior door burge&apos; mé-ster en wethouders gedane openbare aanbesteding der levering van 275 000 straatklinkers, is deze leverantie toegewezen aan den . minsten inschrijver, den Heer W. G. van Heukelum, te Doornenburg, i voor ƒ11,37 per duizend. i NIEUWEDIEP, 9 Maart. Gisteren avond heeft ten raadhuize alhier • plaats gehad de aanbesteding van: het graven van een nieuwen mond ■ aan het Heldersche kanaal, benevens het bonwen van eene ijzeren ■ draaiburg met gemetselde landhoofden over dien mond; alles met&quot; 1 bijlevering dc_ benoodigde bouwstoffen. Er waren ingekomen 14 in-. ï schrijvingsbilletten, als van de Heeren: S. Gooien en E. V&quot;os ƒ36 000; - Gebr. Korff ƒ 34,200; W. van Haatten ƒ33,000; B. Swets ƒ32,900; _ J. Nederlof ƒ32,600; W. van der Wooning ƒ 32,390; P. Verhey ; ƒ32,288; H. J. Eippens ƒ30.494; A. Bas ƒ30,306; G. H. Eeijmer e I ƒ29,250; D. Tooi ƒ28,970; Chr. Streefkerk 28.570&apos;; H. J.JanzenSz. a | _ 27,940; Joh. de Graaf van Alkmaar, ƒ25,195. .-! UTRECHT, 9 Maart. Men verzekert ons, dat het Centraal-Comité ). van den Nederl. Wcerbaarheids-Bond besloten heeft tot het uitschrijven n j van eenen algemeenen nationaien Scherpschutters-Wedstrijd. Aan °. ; dien wedstrijd, die tegen het einde van de maand Julij te &apos;s Gravenip [ hage zal worden gehouden, zullen allen kunnen deelnemen die, hetzij cl. ! totf het leger, hetzij tot de schutterij, hetzij tot eene der&apos;bestaande m ! vereenigingen tot bevordering van &apos;s lands weerbaarheid behooren. g. j Vreemdelingen zullen onder nader vast te steUen voorwaarden, b\j citzondering, tot de deelname toegelaten kunnen worden. Er zal alleen geschoten mogen worden met geweren van hetzelfde model als de bij &apos;s lands infanterio in gebruik zijnde. De eerste prijzen zullen bestaan in eene draagbare medaille, waaraan ter keuze van den ■winner een voorwerp van smaak of eene som gelds zal toegevoegd worden. Prijzen door particulieren uit te loven, zullen uitsluitend in geld of in geweren moeten bestaan, Het comité zal voorts moeito aanwenden, om de kosten van vervoor en huisvesting voor de deelnemers soo goedkoop mogelijk te doen stollen. Zelfs zou er sprake _jjn van hot openstellen eener gelegenheid voor de leden der vereenigingen, om even buiten &apos;s Gravenhage te kamperen. (N. Utr. Ct.) KIEL, 9 Maart. Een onzer geabonneerden in de stad meldt ons het volgende: //Heden bij het verbrijzelen van een stuk steenkool vond ik binnen denzelven deze, hierbij gaande, nog levende tor, welk dier zeker bij de wording of formatie der kool er in opgesloten is geworden, zoo dat waarschijnlijk dit beest eeuwen achter een in dien staat heeft moeten doorbrengen.&quot; (Tielsc/ie Ct.) HARLINGEN, 8 Maart, &apos;s Konings verjaardag heeft zich hier door een bijna niet te betwijfelen zelfmoord gekenmerkt. Na de viering van dat feest ook door behoeftige oude krijgers, is een hunner spoorloos verdwenen , zonder dat alle mogelijke nasporing tot eenig resultaat heeft geleid. (P. F. Ct.) MIDDELBURG, 9 Maart. Het Provinciaal Geregtshof in Zeeland heeft heden uitspraak gedaan in het geding tegen Augustinus Bonte|, oud 20 jaren, zwingclaar teHeille, thans alhier gedetineerd, beschuldigd van moed willigen doodslag, en als wettig en overtuigend bewezen aangenomen dat de beschuldigde inden avond van 14 October jl. aan Eduard Coppens een hevigen slag met een hard voorwerp heeft toegebragt, aan de gevolgen waarvan deze is overleden. Het heeft. Bonte mitsdien schuldig verklaard aan het hem ten laste gelegde feit. Daar evenwel het opzet om te dooden niet is gebleken en cle beschuldigde zijn misdrijf heeft bekend en daarover berouw heeft betoond, heeft het hof termen gevonden tot toepassing der gunstige bepaling van iurt. 9 der wet van 29 Junij 1854 {Staatsblad N°. 102) en hem veroordeeld tet eene correctionele gevangenisstraf voor den tijd van drie jaren, alsmede in de kosten van het geding. * AMMEBSTOL, 9 Maart. Alhier zijn in do nu geëindigde week gevangen 102 zware zalmen, gemiddeld wegende 13 kilo; de gelding varieert van ƒ1.20 tot ƒ1.30 per 5 oneen.</p>
</text>
