<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bii der. Boekhandelaar II C. A. CAMPAGNE tp Tiel, ziet het licht: _2©WME§TMAA!-T-r;iE]!§ INDE Ü.IIMIIMAMEE9 DOOR- B. TER HAAR,&apos; Bz. Predikant te Nijmegen. Prijs .ƒ&quot; _.«©. INHOUD. Zonnestraaltjens in de Ziekenkamer (een woord tot inleiding). Nooit alleen. Sukkelen, Het gebed van den Zieke. Aan &apos;t Kinderziekbed. Ziekenverpleging. Ziekte en zonde. Verlangen naar den Dood. Vrees voor het Sterven. Herstelling. |SlSllja*&apos; Dit keurig Boekske, bevattende - woorden van SÖiW©1 Troost en Bemoediging in de Ziekenkamer, mag beschouwd worden als een Gulden Kleinood voor alle huisgezinnen, die door ziekte bezocht worden. (5894) \ _____ J Bij 11. C. A. CAMPAGNE te Tiel, ziet liet licht: ÜER NOTARIËLE WETEESGHAP, DOOR •G. P-LIESTER, Notaris te Zevenaar. 2 DEELEN. TWEEDE VERMEERDERDE DRUK. Prijs f 5.90. De Heer J. M. E. DÈRCKSEN, Notaris te Leijden, geeft van dit belangrijk werk in het pas verschenen N°. 4 van het 16e Deel van REGT EN WET, een zeer aanprijzend verslag en eindigt met de volgende woorden: «Het is onze ernstige bedoeling, dit voortreffelijk werk eene plaats te helpen verzekeren ia de boekerijen der Nederl. beoefenaars van het Notarisambt, welke het naar onze overtuiging in de hoogste mate verdient.&quot; SSF&quot; In alle Boekwinkels te bekomen. (5937) J. VAN EGMOND Jr., te Arnhem, heeft uitgegeven: IS AMSTERDAM NOG TE VERDEDIGEN OOK NA DROOGMAKING TAN HET IJ? Naar aanleiding der Denkbeelden van L&apos;HOSIIIIE BIiAiVC. DOOK P. H. A. GERAERDS THESINGH, Kapt. der Artillerie te Amsterdam. MET EENE SCHETSKAAKT. f 1. (5949&gt; f - v~~ üe PERDE JLETiEVE-KIÜT» van ONZE MUZE, die lieden verschenen is, bevat: J. P. BROUWENAAR, De Bloemen. — G. TEN BRUGGENCATE Hz., Mozes Dood. — J. VAN OOSTERWIJK BRUIJN, De Stedeling op zijn Buitengoed. — A. J. DE BULL, Jacob van Campen (Bijschrift).— E. M. CALISCH, Muzijk*.— FRANS DE CORT, Moeder en Kind. — Mr. ISAAC DA COSTA, Bij de Rivieren van Babel. — J. VAN DAM, Noordewind. — E. W. VAN DAM VAN ISSELT, De Fleur. — J.M. OAUr.^MBBaG .Heimwee. - J.J M. E. DÈRCKSEN, Een uit velen. — D. DORBECK, Een Lied van Bloe- i men. — H. AZ. DOIJER, Mijn later Leeftijd. — Mr. PRUDENS VAN DUYSE, Verontwaerdiging. — Mr. A. W. ENENGELEN, Tafereel uit den Taehtigjarigen Oorlog. Prijs 25 Cents de Aflevering:. I (5960) _j</p>
</text>
