<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OÏNSOIT* Zaturdag 16 Maart: Dr. KENT KANE&apos;s Expeditie naar deNoord4 pool in 34 Tableaux, door niet te evenaren Hydro-oxygeen Gaz , volgens Methode der Kon. Polytechnic te Londen. iWA-lU, (5920) Lid van gen. Et. M*i&amp;ïeis voor ITolß&amp;vMit* WOKNSDAG 1H MAART. DE STERRENHEMEL, voorgesteld in LSCIITMSEELSÏEN, met toepasselijke populair verklaring. Enfcróe 25 Cents. Aanv, 8 Ure. Leden volgens reglement. Coupon-Bewijzen geldig. (5924) Mrtï ei dtmicttiae* mmnmmmwm. HH. Leden wordt berigt, dat de KUNSTBESCHOUWINGEN in do Maatschappij Arti et Amicitiae voorloopig GESTAAKT zullen worden: I°. Uithoofde van het Caccilia-Concert op Donderdag 14 Maart; 2°. Om het in orde brengen van de eerlang te openen Tentoonstelling van Schilderijen van oude meestcßS^ (5989) WÊÉÊSt* Maatschappij Caecilia. ||&apos;§p**»ll» Bestuurderen nemen de vrijheid Dames en Heeren ••k*** Donatrices en Donateurs opmerkzaam te maken, dat de LAATSTE ALGEIHEEME REPETITaE voor het eerstvolgend CONCERT zal plaats bobben in het Lokaal Odéon, ten één ure precies, op DINGSEAG 1* MAART 1867. (5963) J(. 81. G. GRAICHEN, Best. Secretaris. DOOll M,AATSGJB-BKEK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ABVERIBKTIEJJ 10X EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN LIGGEN. &quot;&quot;SCHOUWBÜRGEW, CONCERTEN, ENZ. STAIfcS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Opera-Voorstellingen. Dingsdag 12 Maart. Eene tweede voorstelling van: L&apos;Afitca&apos;me, versierd met twee decoratien en tooneelm. toestel, door J. P. Plaat. &apos; (6V2 ure/) Woensdag 13 Maart. (N°. 103 Abonn.): eene vierde voorstelling van: De Familie Benoiton, blijspel in 5 bedrijven, vrij gevolgd naar het Prnnsch, van Victorien Sardou, door C. J. Roobol. To Parijs in het Théatre du Vaudeville ontelbare malen achtereen met den grootsten bijval vertoond. Gevolgd door eene 37ste voorstelling van: De Triomf ■van Gabriël op Astaroth. (OV2 ure.)_ Verwacht eerstdaags: Klaasje Zevenster is niet dood, tooneelspel in 5 bedrijven en 6 tafercelen, met geheel vrije gebruikmaking van den roman van dien naam, door A. Wijnstok. Nooit op eenig toonoel vertoond. 11; i . , „ , . „. TTT c Verwacht: Een Boze Eed, drama in 6 tafercelen, door W. J. Holdijk. (Nooit op eenig toonoel vertoond.) GRAN» THEATRE, Amstelstraat. Directie A. VAN LIER* Dienstag 12 Miirz. Gewöhnliche Preise, Dutzendkarten guitig. DiP Kunstreiter oder von Berlin nach Leipzig, original Pesse mit Gesang und Tanz in 4 Abtheilungen von Emil Pohl, Musik von Conra-a. Zum Schluss des 4ten Act: Cirque Carré und Stolperkrone, nut neven Evolutionen, Schulreiten nnd komische Polka, getanzt von Frau Stem und Herrn Isd. van Lier. , (7Va Uhr.) Mittwoch 13 Marz. Vierte Gastspiel der Friederike Gossmann. Zum ersten Male: JVildfcuer, dramatisches Gedicht in 5 Acten vo» Friedrich Halm, geschrieben für Friederike Gossmann, und in Deutscnland, besonders in Wien, Berlin unel Breslau mit dem grösston Er- Donnerstag 14 Miirz: Zum Benefiz der Frau Fanny Graube: Eine Familie, Schauspiel in 5 Akten, von Charl. Birchpfeiffer. (8 ührj_ SALON ©ES VARIÉTÉS in de Nes. Hoogduitsche Thoater. Dingsdag 12 Maart: Marlha oder der Markt zu Jiichmond, Oper in 4 Acten, von Flotow. T?TitrPP in Cents. Aanv. 8 Ure. Entree 50 bents. DIE PIRECTION*^ SALON HES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat, Dingsdag 12 Maart: (gevraagde voorstelling). Een Vrouwtje zonder neerga, vnlijke vaudeville in een bedrijf; gevolgd door: De Sehoolm.eesler,\\uchtige vaudeville in een bedrijf. Tot slot: Snorken is hel consigne&apos;■&apos; kluchtige vaudevillo in 1 bedrijf. „ Entree 75 Cents in vertering. Aanv. 8 ure. Plaatsen zijn aan het Bureau to bespreken^ &amp; JIJDEtS.</p>
</text>
