<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ÏS S 0 Gf ATI E. Uit eene in dato 8 Maart 1867 geteekende en behoorlijk geregistreerde Acte, blijkt dat tusschen de Ondergeteekenden FRANZ JOSEPH BERLAGE en GEORG JOUANN CARL SCHRARER eene Vennootschap is aangegaan voor onbepaalden tijd, te rekenen van den eersten Maart jongstleden, onder de firma BERLAGE &amp; SCHBARER, tot het hier ter stede voor gemeenschappelijke rekening drijven van een algemeenen AGENTUURen COMMISSIEHANDEL, waarvan ook tevens do handel vooreigen rekening niet zal zijn uitgesloten&apos;, zullende beide Vennooten de teekening der firma hebben, die evenwel niet gebezigd zal mogen worden tot het aangaan van geldleeningen of borgtogten of het teekenen van handelspapier, waarvan de waarde niet in goederen is genoten, evenmin als voor koopen en verkoopen op tijd, waartoe steeds de medewerking van beiden zal vereischt worden. Bij overtreding is hij, die de verbindtenis op jiaain der firma aanging, alleen voor dezelve aansprakelijk. (5864) Amsterdam, F. JU. BERLAGE. 9 Maart 1867. G. J. C. SCHRABER. De Rekening en Verantwoording van gehouden beheer over den insolvent verklaarden Boedel van H. LUYNINK, Winkelier in Kruidenierswaren alhier, zal gedaan worden op Donderdag 14 Maart e. k., des morgens ten tien ure, in het Paleis van Justitie alhier. Amstebdam, J. J. LEUVELING TJEENK, 9 Maart 1867. Curator. (5822) FAILLISSEMENT JANSEN &amp; O. Aan de schuldeischers in het faillissement wordt berigt, dat alsnog zal worden uitgedeeld een half ten honderd van het bedrag der concurrente schuldvorderingen, waarover kan worden beschikt op 14 en 15 Maart e. k., des voormiddags tusschen 10 en 12 ure, ten Kantore van den ondergeteekende, Heerengracht, V 307. Amsterdam, De Curator voornoemd, 10 Maart 1867. (5922) Mr. E. VAN LIER. HIE VIEE-PMT. Paar zoo velen in deze dagen hunne meening omtrent de veepest openlijk uitspreken en bij het te vergeefs zoeken naar proefhoudende middelen tot stuiting van deze zoo geduchte plaag, zelfs uit den mond van de aanzienlijken des Lands, die zich naar den naam van den Heere Jezus Christus noemen, gehoord wordt: »do veepest kan en moet uitgeroeid worden,&quot; — gevoelen ook wij, die nog altijd de hoogste waarde hechten aan de uitspraken van Gods Woord, ons gedrongen dit mede te doen. Allereerst dan kunnen wij ons niet vereenigen met, maar protesteren ten sterkste tegen allen, die rondelijk of bedekt, hierin de hand van den Almagtigen Schepper en Onderhouder van het gansche Heelal niet willen erkennen. Wij zijn het geheel eens met hetgeen onze Volksvertegenwoordiger (van Wassenaer van Catwijk) dezer dagen in de Tweede Kamer zeide: «dat er eene kracht helstaat, die wij Almagt noemen, die boven de Wetenschap verheven /ds;&quot; en dit geloovende, bevreemdt het ons niet, dat (zoo als de Heer van Lijnden onlangs mede in de Tweede Kamer zeide): //duizenden in den lande tegen het stelsel van afmaking zijn, hetgeen //niet alleen den Staat millioenen sohats zonde kosten, maar dan //nog altgd een onzekere maatregel blijft.&quot; Ten andere verklaren wij in deze plaag de hand des Heeren te ïien, die daarin de geheele natie van wege hare zonden bezoekt en tot verootmoediging en bekeering roept. God laat zich niet bespotten, wie Hem loochent of niet acht, die doet Hij zijn bestaan, zijne oppermagt, en als zijne schepselen hunne afhankelijkheid en nietigheid op geduchte wijze gevoelen. Christenen in Nederland! Wij en onze vaderen hebben gezondigd. Schamen wij ons niet dit openlijk voor God en menschen te belijden. Miskent Hem eene van Hem afgevallen wereld, dat dan allen, die zich in Hem beroemen, zich niet schamen openlijk voor dien Grooten God nit te komen en zijne regtvaardigheid en zijne straffen en kastijdingen te erkennen. Neen, schamen wij ons niet op het voetspoor onzer Vadaren, bij nationale rampen, ons voor den Allerhoogste te verootmoedigen, of er verlenging van onzen vrede moge zijn. Gij gelooft immers met ons, dat Hij, de Regtvaardige, vlekkeloos Heilige God, in Christus Jezus zijnen eeuwigen Zoon, ook de Vader van alle ontferming is? Dat dan de Christenen van Nederland zooveel mogelijk te zamen komen tot gemeenschappelijk eebed en belijdenis van schnld. Laat ons den Heere bidden, dat Hij de roede opheffe en de bezoeking aan onze harten heilige. Dit is naar onze overtuiging, bij het aanwenden van betamelijke middelen, die wij toch evenzeer achten van God te moeten worden aangewezen, &apos;de wara weg om van deze vreeselijke plaag verlost te worden. In zijn Woerd immers zegt Hij ons: //Roept mij aan in //den dag der benaauwdheid en Ik zal er u uithelpen,&quot; — en de vrncht zal daarvan zijn: //En gij zult Mij eeren!&quot; Landgenooten! indien gij dezen wenk ter harte neemt, zoo zal het ti naar Gods Woord welgaan. Wij bidden n, laat haar een onderwerp van uwe ernstige overweging zijn. God ontferme zioh over Nederland! De Vereeniging ter Verbreiding der Waarheid, te Amsterdam. &apos; Namens dezelve: T. M. LOOMAN, Pres. (5907) W. HULTZER, Secretaris.</p>
</text>
