<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Sg j^Rijke Inhoud, Degelijkheid,! pw| l%i\%\ Goedkoopheid, &apos; js*, ftg g % 2 3j «V» zoovele aanbevelmgen van den &lt;JT g* 5 Ë« s ~ vermeerderden 6&quot; druk van k s iLili GEERLING, j&apos; &amp;| fte Nederlandsche Briefsteller, Inhondendc: Brieven en andere opstellen orer 4e meeste Onderwerpen, die ln het maatschappelijk leven gemeenlijk voorkomen, met voorafgaande bepalln. gen over de geschiktste wijze van Samenstelling en Inrichting der Brieven Betitelingen en Opschriften, benovens allerlei Koopmansbrieven; ALSMEDE: Voorschriften bjj Geboorten, Huwelijk en Överlgden; — lets over Testamenten, Contracten van onderscheiden aard. Minderjarigheid en Voogdij,— Borgtocht, Volmachten, Geldleeningen en Hypotheken, Wissels, Quitantiün; — iets betrekkelijk de Nationale Muitte, en Formulieren tot het inrichten van Schrijfboeken en Rekeningen, Benevens eene L#st dér meest voorkomende verkortingen ln briefstijl, en eene herleiding der voornaamste vreemde Munten in de Nederlandsche. . (5697) Mk MAR MTAVIA m SOIIRABAYA, f^Slwli&amp;ligfc alhier ter inlading gereed het gekoperd NED. JE* m. wdUbCM* Kapitein D VAN DER PLAS, (800 TONNEN). Hebbende uitmuntende inrigtingen voor den overvoer- van Passagiers Iste en 2de klasse. Adres: DOYiM&amp;N &amp; SCHUURMAN te Amsterdam. (5711) JÜH Passage naar Jaya. ■&quot;» MAR BATAVIA wordt weder uitgerust het in de O. I. Passagiersvaart gunstig gerenommeerde, snelzeilende CAMPAGNE FREGATSCHIP (1000 TONNRN.) Liggende te Amsterdam in het Oosterdok, gevoerd door Kapt. G. ROTGANS en varende eenen geëxamineerden Doctor. De ruinio, comfortable inrigting der Kajuitshutten vereenigt allo vereischten voor een aangenamen overtogt.&apos; Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER. (5780) J&amp;aa Naaf SUOTN^ME , gIIIIJjLIGT TE AMSTLfiDA M IN LADING. het snelzeilend gekoperd IÏRÏH.SCHÏP tIACOB «t UIA, Kaï.t. 3. M BRAKKE. voor den overvoer van PASSAGIERS uitmuntend ingerigt. Adres bii de Cargadoors VAN TÜBERGEN &amp; DAAM en VAN DER WOUDEN &amp; LÜBEB. &lt;574° - J* VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN, ÏE ROTTERDAM IN LADING NAAR EH SOERABAYA, het extra Snelzeilend Gekoperd CAMPAGNE-ÏREGATSCIIIP Kapitein J. G. LUCAS Om in de eerste dagen van April te vertrekken. Dit Schip is door deszelfs uitmuntende Inrigtingen zeer voor Passagiers aan te bevelen, vaart een O eëxammeerdeh Doctor en eene Melkgevende Koe. Nadere Informatien te Amsterdam bij de Reeders de Heeren BLAAÜW fr C°. en de Cargadoors Wed. JAN VAN WESEL fr Zn., en te R o tt e r d a m bij WAMBERSIE fr Zn. (5790) ET SCHEI- EN GENEESKUNDIG PMPARAAT is eer. nieuw uitmuntend middel ter versterking van het Haar. Hetzelve bevat in eene juiste Verhouding alle bestanddeelen, welke t Haar tot voedsel dienen en de Huid versterken. Het reinigt het 3ofd van de schilfers, belet het uitvallen en bevordert den groei r Haren, is uitmuntend verfrisschend en van het fijnste parfum, ■ijs per Flacon ƒ 1.20. HET EAU DES CARffIES .n MARGARETHA GRASS, vervangt de Hoiïinan&apos;s druppels raet :el zekerder en aangenamer werking m alle voorkomende gevallen. Bij ieder Fleschje wordt eene aanwijzing tot gebruik afgegeven et kleine Fleschje 50 Cts., het groote ƒ 1. IEOOSTERSCHEANTI-RHEMATIIiEIDffi-OLIE uit vlugtige Planten-Olien, vereend met de Cajapoet-Olie, te zamen ;steld, en geneest alle Bhuniatische ziekten en verlammingen, pijn in 3 gewrichten, verstijvingen in de pezen en andere aandoeningen. De inwrijvingen geschieden tweemaal daags met de vlakke hand; het jdende deel wordt daarna met flanel of baai gedekt, dat voor het uur warm gemaakt is. STOLL&apos;S DRUPPELEN evrijden oogenblikkelyk van de hevigste kiespijn; men behoeft slechts en daarmede bevochtigd puntig watje in het oor te stoppen, aan de zijde raar de kiespijn is. Het fleschje kost/1. IS AS VALAIiE, SI&apos;IIUAL-ELASTIEKE KOUSEN, ie bij zwakte, varikeuze uitzettingen, gezwollen beenen, enz., van root nut zijn. VEKKOOPIIUIS eu de bekende Dépóts. (5915) MAG A SBMSÜ VAN FRANSCHE SERAPHINEORGELS, VAN &quot; 11. M. van den ISrink, Hnrfeiistraa*, Kii. 61.0, te AniNterilam. Ruime keuze van HARMONIUMS, voor huis- en kerkgebruik ran f 55 en hooger; FRANSCHE ACCORDEONS, HAHMONÏSLUTES met en zonder cilinders, CONCERTINAS, Brieven franco. (5706) &apos;:■&lt; GOUVERNANTE. Eene JUFVROUW P. G., geëxamineerd als Hulpondenvijzn-es en voor de Fransche Taal, tevens in staat onderrigt te geven in het Duitsch en de Handwerken, zag zich gaarne tegen primo Mei geplaatst als GOUVERNANTE of als SECONDANTE, daar zij omstreeks dien tijd hare betrekking verlaat. Zij kan de beste informatien produceren. Hierop reflecterende gelieve zich te adresseren onder Letter G. bij den Boekhandelaar J. 11. BRINKMAN, Singel hoek Bergstraat. (5670) TÖEËSIDIT. Door ziekelijke omstandigheden wordt ter OVERNAME aangeboden eene Affaire in Gebruikte en Moderne MEUBELEN. Adres franco onder lett. G. C, Bureau Handelsblad. Het Huis voor een matigen prijs te hunr. (55*7) HEEREN MAKELAARS. 300 GULDEN BELOONING voor dengene, welke eene Som van p. m. 25 MILLE kan bezorgen voor langer of korter tijd en verder te maken conditiën, onder solieden waarborg van bijna de dubbele waarde. Adres met franco brieven Lett. W., bij de Boekverkoopers VAN WEELDEN en MINGELEN, te &apos;s Gravenhage. (5671)</p>
</text>
