<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Gepraaid, 26 Febr., op 49° 20&apos; N. Br. 6° W. L.: Havana Packet, de Boer, Amst. n. Havana, AMSTERDAM, 11 Maart. Volgens telegrafisch berigt is het stoomschip Nina, kapt. Bakker, gisteren van hier te Bordeaux aangekomen. APPLEDORE, 8 Maart. Het schip Monarchy, kapt. Day. van Rotterdam in ballast naar Cardiff bestemd, is sedert verleden Woensdag hier in de baai. De kapitein is heden hier aaii wal gekomen om eene sleepboot aan te vragen. - LISSABON, 8 Maart. Het Nederlandsche schip Maria Johanna, kapt. van Gelderen, op 27 Februarij van hier naar Vlaardingen vertrokken en te Paco d&apos;Arcos voor anker liggende, is aldaar lek gesprongen en kwam op 1 Maart hier terug om te lossen. BINNENGEKOMEN. TEXEL, 10 Maart; O. Z. 0.—0.; Graf. Wedel Jarlsberg, Backer, Diammen. HAKLINGEN, 4 Maart; Zwaantina Margaretha, de Vries, Hamb. — 7 Maart; Boreas, Munneke, Leith. - Neptune, de Haan, Windau, na aan den grond gezeten te hebben. — 10 Maart; Haabet, Bjonness, Aasgaardstrand. » HELLEVOETSLUIS, 9 Maart, O.—Z. O.; Hammonia, S., Hamburg. BRIELLE, 10 Maart; Prins van Oranje, S., Duinkerken.&apos;- Orion, S., Londen. BROUWERSHAVEN, 10Maart, Z. Z. O; Eduard, Halberstadt, Rott. n. New-York, heeft de reis voortgezet. Op. de ELVE, 9 Maart; Pollux, S., Bott. Bij DOVER, 8 Maart; Susanna Johanna, Peters, Rott, n. Bat. - Johannes Antonius, de Voogd van der Straten, id. n. id. CARDIFF, 7 Maart; Vier Broeders, cle Jong, Newry. BORDEAUX, 8 Maart; Alexandre, Ezano, Rotterdam. LOCMAKIAQUEB, 27 Febr.; Aurélie, Noiseux,Nantes n. Zwolle.— 4 Maart; Diligent, Jouan, id. h. Groningen. FALMOUTH, 7 Maart; Pleiaden, de&apos; Jonge, Gibara n. Bremen. MESSINA, 26 Febr.; Margaretjia Aleida, Duin, Amsterdam. DABDANELLEN, 22 Febr.*, cle Maas, Schabeling, Galatz. UITGEZËILD. TEXEL, 7 Maart, 0.Z.0.; Stad Goor,Niggebrugge,Grimsby.-Hendrika Margaretha, Freie, Avontuur. HARLINGEN, 7 Maart; Dina Adriana, Kwint, Engeland. - Carl Andreas, Hinrichs, Avontuur. - 8 Maart; 3 Gezusters, Boswijk, id. - 9 Maart; Remelia Geertruida, de Boer, id. - Bordeaux, Ouendag Azn., id. - Harmonie, Bakker, id. HELLEVOETSLUIS, 10 Maart, 0.-Z.0.; President Plate, Julius, Bat. - Nieuwe Maas, v. d. Valk, Gibraltar. - Progress, Hoeken, Par. - 2 Gebroeders, Persoon, Middlesbro&apos;. - Alert, S., Huil. EMDEN, 6 Maart; Hendrika, Bakker, Engeland. — 7 Maart; Aaltje, Kramer, Jemgum. HAMBURG, 9 Maart; Houwina, Luers, Montevideo en Bucnos-Ayres. RAMSGATE, 8 Maart; Ocean Child, Milis, Genua, met do ladmg ex Mispah, van Amst.- Ettina, Gortemaker, Ljnn. BELPAST, 7 Maart; Vartry, S., Bott. LOCMARIAQUER, 2 Maart; Douze Apótres, Dessai, Groningen. .</p>
</text>
