<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HOOGER ONDERWIJS.</title>
	<p>_De heer Bichon van Ysselmonde wenseht I°. dat de regering niet zal overgaan tot de suppressie van een ol&apos; twee hoogescholen&quot;&quot;; dat zij evenmin zal overgaan tot het stichten van faculteitsscholem i en 2&quot;. dat de regering niet zal overgaan tot het voorstel van den hoogleeraar Eauwenhof, nopens de theologische faculteiten. Er staan yoor de regering slechts twee wegen opeu: I°. óf de theologische faculteiten geheel weg te nemen; 2-. óf ze te behouden op die wijs, dat er afzonderlijke leerstoelen voor onderscheidene kerkeenootschappen wierden opgerigt. Hij hoopte, dat de minister zijne hoofdgedachte over de inrigting van het hooger onderwijs zou kenbaar maken. De heer Bergmann wenseht, dat de minister niet uit hst oog verlieze het belang van de latijnsche scholen, waaromtrent thans groote regeringloosheid heerscht. Tevens klaagt hij over de ongeschiktheid van de lokalen voor de latijnsclïe school, b. v. te s Bosch. De heer J. K. van Goltstein wenseht den weg aan te wijzen, die tot eene verbeterde inrigting van het hooger onderwijs leiden kan. Verbetering, versterking, herstel van het bestaande: dit wordt door hem verlangd; wat de inrigting der theologische faculteiten betreft, meent hij dat die thans slechts eene kweekschool voor een kerkgenootschap zijn, en dat j alzoo daaraan uitbreiding en aanvulling moet worden gegeven. De heer Bichon van IJsselmonde vestigt nog de aandacht op het gymnasiaal onderwijs; de tegenwoordige latijnsche scholen verkeeren in kwijnenden toestand en worden als het ware geécraseerd door uitbreiding van het middelbaar onderwijs. Hij wenseht dus, dat ook de zaak van de latijnsche scholen bij de regeling van hét hooger onderwijs worde geregeld. &quot;«&quot;b=*. De Minister van Binnenl. Zaken zal, bij de te verwachten wet op het hooger onderwijs, op dit oogenblik in geene bijzonderheden treden. In antwoord op den heer Bergmann zegt de Minister dat hij niet veel nut ziet in eene vereenigiug van de latijnsche en hoogere burgerschool in hetzelfde locaal. Overigens verzoekt bij dat lid, zijne bedenkingen op het papier te stellen, dan zal hij die behoorlijk doen onderzoeken. De heer Bergmann dankt den minister voor de gegeven inlichting, maar komt nog nader op den toestand van het locaal der latijnsche school te &apos;s Bosch terug. Hierop worden de beraadslagingingen over het Hooger Onderwijs gesloten.</p>
</text>
