<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GOUDA. HUIS TE EOOP. j^k UIT DE HAND TE KOOP wordt aangeboden een goed jfgHfn doortimmerd en onderhouden lIUIS , waarin Vóór-, Binnen-, Bm&quot;_3 Boven- en Tuinkamer, alsmede Droogzolder en verdere Ge- Iga makken, met Vrijen Gang en Grooten TUIN , door deszelfs ligging geschikt tot AVoonhuis, maar ook door vóór en achter goed stroomend AVater bijzonder aan to bevelen tot de oprigting eener Branderij , Bierbrouwerij, Azijnmakerij of Looijerij , enz. Franco te bevragen onder Lett. O. bij den Boekhandelaar en Courantier A. BRINKMAN, te Gouda. (2490) GEVRAAGD: In een LAKENAVINKEL in eene der Provinciale Hoofdsteden, een BEBIENBE, P. G., liefst eenigzins met het Vak bekend, tegen genot van Kost en Inwoning en naar bekwaamheid geëvenredigd Salaris. Franco offerten met de noodige bescheiden worden ingewacht onder Lett. H. bij J. H. en G. VAN HETEREN, Boekhandelaars, Hartenstraat XX 601 to Amsterdam. (2529) MEN VERLANGT tegen I°. Maart of later: Eene JUFVROUW, grondig ervaren in het Vak. Adres met franco Brieven onder Lett. E. bij den Boekh. G. BROUAVER, te Deventer. (2426) TE BEVERWIJK TEGEN PR0. MEI E.K. TE HIJERA ƒ 225 SJAARS: Eene HEERENHUTZING met MARMEREN GANG, bevattende 4 Benedenkamers, Meidenkamer en Keuken , ruimen Zolder met den daarachter gelegen TUIN met Vruchtboomen, gelegen aan de Meerstraat , hebbende een ruim en aangenaam Uitzigt op de Vaart. Te bevragen bij den Makelaar J. VAN DOORN aldaar. (2495) KANTOOR TE HÜÜR~ Tegen I°. Mei wordt op het Rokin TE HUUR AANGEBODEN: Eene ruime KAMER, tot het houden van KANTOOR. Tevens bestaat er gelegenheid om in de onmiddelijke nabijheid van dit Kantoor een ruimen PAKKELBER te Huren. Te bevragen met franco Brieven onder Lett. Y. Z. Bureau Handelsblad. (2488) HÖORN-MUZIEK. Er wordt gevraagd bij de HOORN-MUZIEK van het 4de Regement Infanterie te Gouda: Een SOLO SAX-HOORNIST. Toelage naar bekwaamheden. Adres met Franco Brieven aan of in persoon bij den Directeur van genoemd Muziekcorps. (2530) &quot;Op^enKÖOPMANS-KANTOOJR hierterStëde wordt GEVRAAGJÖI Een BEBIENÖE , eene goede Hand Schrijvende en geschikt voor gewone Kantoorhezigheden, Ongehuwd, met opgave waar en in welke Vakken werkzaam. Eigenhandige franco Brieven onder Lett. P. X. Bureau Handelsblad. (2524) HÜURÏÏI Men vraagt TE HUUR, met Mei aanst., hier , of elders op een voornaam Dorp, een WINKELHUIS of een MUIS daartoe geschikt, tot uitoefening van de MANUFACTUREN; het liefst gelegen bij eene R. C. Kerk. Adres met Franco Brieven, onder Letter JL. aan het Bureau Handelsblad. (2485) ZDOORTERIDERING AAN AFFAIRE, wordt op een welvarend Dorp in de Prov. Z.-Holland UIT DE HAND TB KOOP aangeboden, een ruime beklante en goed Onderhouden KORENMOLEN, met DRIE PAAR STEENEN, welke een goed Burgerlijk Bestaan oplevert. Adres met Franco Brieven, onder Lett. L. aan het Bureau Handelsblad. (2486)</p>
</text>
