<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>LONDEN, 2 Febr. De adel van Moskau heeft een adres tot den Keizer gerigt, waarin dank wordt betuigd voor het initiatief door den Keizer genomen, en gevraagd wordt om het gebouw te voltooijen, door de vergadering bijeen te roepen van den adel, welke steeds den steun was van den troon. LIVERPOOL, 2 Febr. De Edinburgh heeft berigten uit New-York vau 21 dezer, benevens 407,259 doll. aangebragt. FRANKFORT, 2 Febr. De bank beeft het disconto tot op 4 pCt. verlaagd. De Engelsche prins Alfred keert Zondag naar Bonn terug. PAMJS, 1 Febr. (Part. Corresp.) De Moniteur heeft het noodig geacht de vrienden van Italië en de koopers //in liquidatie,&quot; wegens het voorgevallene te Tnryn gerust te stellen. Tot dat einde deelt het blad | eene correspondentie uit Tnryn mede, volgens welke de opgewonden- | heid, welke thans daar ter stede heersebt, niets anders is dan het ver- : volg en slot der Septcmber-onrust, en verder //dat dc rustverstoring te j Tnryn van geene grootere beteekenis is dan de nietsbeduidende onlusten, ! die tc Tnlle in Frankrijk hebben plaats gehad. Door deze laatste ver- i gelijking verliest de correspondentie veel aan oorspronkelijkheid en krijgt ! zij een fabrickmerk, cn daarom weet ik niet of zij dc vrienden van ■ Italië zal gerust stellen. Gij weet dat do pauselijke nuntius den bisschop van Orleans, naar aanleiding zijner brochure, geluk gowenscht heeft. De Gazette de, France • deelt heden den tekst van den brief mede. //Parijs 26 Jan. 1865. Monseigneur! Zoo even heb ik uwen heerlijken arbeid gelezen over decon- j veritie van 15 Sept. en over de encyclica van 8 Dec.; ik ben er over ] verrukt. Ontvang mijnen iunigsten cn opregtsten gclukwensch. Ik zal &apos; uw opmerkelijk geschrift onmiddellijk ondur de oogen brengen van Z. H. Pins IX en van Z. E. den kardinaal Antonelli. Verlangt gij echter zelf Z. H. een exemplaar te zenden, dan stel ik mij als altijd daarvoor ter uwer beschikking. Mijn koerier vertrekt Zaturdag avond. Ik magnieteindigen zonder u, Mgr., mijne dankbaarheid betuigd tehebben wegens dit nieuw bewijs van uwen ijver voor en uwe toewijding aan de kerk en den Heiligen Stoel en voor de krachtige ondersteuning, die gij andermaal en ter regter tijd voor de zaak van den H. Vader hebt aan den dag gelegd. Ontvang, enz. Flavio, aartsbisschop van Myrha, apostolische j nuntius.&quot; I De France beweert, dat de encyclica noch van den kansel noch j door deu druk op eenig punt van het Pauselijk gebied is openbaar gemaakt. De afkondiging »al eerst ten tijde vau het Jubileum, dat is: in de vasten, plaats hebben. In den laatsten kabinetsraad bragt de Heer Baroche dc brochure van Mgr. Dupanloup ter sprake en trachtte de noodzakelijkheid te betoogen van het nemen van beperkende maatregelen. Nadat de Keizer gedurende langen tijd toegeluisterd en zijne knevels in de hoogte had gedraaid, sprak hij: //veel geweld voor niets; gaan wij tot iets anders over.&quot; Zaturdag a. s. zal de geheime raad in de Tuilerien , onder voorzitting des Keizers , bijeenkomen. Het onderwerp van beraadslaging zal zijn de kwestie van het kosteloos onderwijs. Wat de vraag.betreft of schoolpligtigheid moet worden ingevoerd, de behandeling daarvan schijnt voorloopig uitgesteld tc zijn. Gisteren avond was er een bal bij den Engelschen gezant. Onder de aanwezigen merkte men op do Prinses Anna Murat, de HH. de Morny, Walewski, enz. Ik heb u het manifest van het Fransen-Poolsche comité medegedeeld, dat klaagt dat liet door het verbod tot het houden van voorlezingen, enz. thans niet meer in staat is, den Poolschen emigranten ondersteuning te verleenen. De Constitutionncl beantwoordt heden dat stuk, en wijst op hetgeen bij de voorlezingen in de Salie BarthéUmy heeft plaats gehad, waar //een werk der weldadigheid tot eene politieke propaganda werd gemaakt,&quot; en welke voorvallen liet verbod genoegzaam regtvaardigen. Gisteren avond laat bezocht de Heer Duruy het bureau van den Constitutionnel, om den Heer Paulin &apos;Limayrai dit artikeltje in de pen te geven. Men wil weten, dat Keizer Maximiliaan zich wegens de nieuwe Mexicaansche leeuing tot Rothschild gewend en dat de Koning der financiers geantwoord heeft: //dat hij er zich eens op zou bedenken.&quot; LONDEN, 2 Febr. Koffij, Plant. Ceylon 77 a 86, dito Native 67 a 69.6, niet goeden handal. — Thee vast. — Suiker flaauw. — Rijst: Arracan 9.3 a 9.6. De verkoop bedraagt 15,000 b. — Talkin loco 41.6, Oct.—Dec. 43. — Banca Tin £ 97. — Straits dito £ 92. — Schotsch IJzer 50. Ter Veemarkt van heden waren aangevoerd: 1340 Runderen, 3470 Schapen en Lammeren, 245 Kalveren en 210 Varkens. Prijzen: Beste Runderen 5.2. De overige onveranderd. LIVERPOOL, 2 Febr. Katoen: De omzet bedroeg heden 5000 b. tot lagere prijzen BERLIJN, 2 Febr. JSo^jre: Fcbr.—Maart 34% ; Maart—April 34 *■£. — Raapolie: Febr.—Maart 11%; Maart—April 11%. HAVRE, 1 Febr. Katoen beter gestemd en sedert gisteren 5 a 10 fr. hooger.</p>
</text>
