<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>jÉBSk Tegen I°. Mei aanstaande wordt TE HUUR GEVRAAGD: 133 Een HUIS, bevattende Vier Kamers en de noodige gemak§|n&apos;jj!!ii ken, tegen den Huurprijs van ƒ4OO. Adres Lett. X. bij de MSsaKantoor-Boekverkoopcrs R. C. LEPPER, Rokin E 169. (2581) Onder dankbetuiging aan de milde Gevers wordt berigt, dat voor de ongelukkige WEDUWE met 4 KINDEREN is &quot;ingekomen : Bij Ds. G. J. VINKE: Van R B. 3 Coup. H/1.23%, ƒ3.7O&apos;A; H. C. 1 Coup./14.85; S. D.fl; L./5; V. H./5; H. M. S./2; 1 Coup. Biet. N&quot;. 1672 ƒ3.09; N. N. 50 Cts.; A. en M.ƒ 2; 1 Joh. 111 vs. 17 ƒS;L.V. V. ƒ2.50; van 80110 ƒ2.50; A. Z. Muntb. ƒ10; E. N. C0up.ƒ3.96; vau een Onbekende Bankb. ƒ 25; K. en W. 1 C0up.ƒ4.95 ; J. V. H. 1 Coup/1.98; Hengelo, G. M. Coup. Russ. Spoor/5.90; F. K. 50 Cts.; J. M. v. A. ƒ 1 ; een Dienstmeisje 1 Coup/1.23%; G. v.L. ƒ5; N. N. ƒ2.50; R. AV. ƒ10; Emile/10 ;N. Muntb./10; Z.Z/10; E. W. V/5; Z. 1 Muntb./10; E. K. ƒ2.50; S. E. ƒ 2.50; M. H. ƒ 2.50; A.ƒs; C. K.ƒ 2.50; D. W. 2 Coup. a/2.47%, ƒ 4.95; een dankbaar Hart 1 Coup. ƒ 1.23%; Gerrit 1 Coup. ƒ2.47% ; Maastricht, Arthnr Ein Thaler; van een Dienstmeisje/1; A. A. 1 Muntb. ƒ10; Lr. B. 1 Coup. ƒ4.95 ;L. A. Bankb. ƒ25; N. N. 20 stuks Kaartjes voor Turf en Spijs ; N. N. G. 8.ƒ2.50; v. F.ƒ 2.50; G. AV. v. D. 1 Coup. ƒ1.98; van cene AVed/1.23%; J. v. AV./2.50. Bij den Heer Jl. N. VIERVANT : Van Lett. L. ƒ3; voor de Wed. met 4Kinderen/_;B./2.50;W. 1 Coup./l .23%; AV. A.l Coup./1.23%; G. V. Arnhem ƒ2.50; C. A. 2 Turf bons voor 25 Turf ieder. Bij den Heer Jf. H. SCHUT: C. J./2.50: N.N. ƒ2.50 ;N. N. 1 Coup. ƒ2.97; van Tr. &amp; H. ƒ 5. I &apos;Bij den Heer H. VETTEWINKEL Dz. :H. J/2.50; D. H. A./1; Wed. II.ƒ1; H. T.ƒ 1; J. 8./2.50; R./2.50; Kinderen van N/1 ; Mej. AV. ƒ1; F. M/5; uit een Potje/1.50; W. O. J. N/6.18%; N.N. voor de Weduwe met 4 Kinderen ƒ 2.47 %; J. J. ƒ 2.50. Bij den Heer G. Jl. SCHUYT: Van W D. ƒ2.50; G./2. Amstekdam , «t. Jl. VINKE. 1 Februarij 1865. Jl. N. VIERVANT. Jl. H. SCHUT. 11. VETTEWINKEL Dz. (2477) G. Jl. SCHUYT. &amp; G. E. I.OKMrV § O CONTINUEERT MET HET VERVAARDIGEN VAN fc_ I OVERHEMDEN EN .ITMJSTINuEN, § M VOOR g § OOST- en WEST-INDIEN, j» | NAAR DE MAAT. 2 o OUDE SCHANS, 0 37. (2482) r* HUISHOUDSTER. Men vraagt ten spoedigste tot adsistentie in een fatsoenlijk Burger Huisgezin: Eene HUISHOUDSTER, P. G., zacht Humeur, omstreeks 26 Jaren oud en goede gezondheid, dio voldoende bewijzen van bekwaamheid kan produceren. Men adressere zich met franco Brieven onder Lett. A. Z. bij cle Boekhandelaars LOMAN &amp; VERSTER, Kalverstraat bij den Dam, E 221. (2411) aTtTht I E. Eene JUFVROUW van de AV. G. en beschaafde Opvoeding, welke sedert Jaren in respectabele Familien hare kundigheden ten nutte besteedde, zag zich nn gaarne geplaatst tot GEZELSCHAP EENER DAME. Men is bereid^ ten haren aanzien zoodanige inlichtingen te geven als men zoude kunnen verlangen, waarvoor men zich gelieve to vervoegen onder Letter Z. bij de Boekhandelaars SCHALEKAMP, VAN DE GRAMPEL en BAKKER, Alhier. (2408) Tegen Mei of ook eerder wordt in eeneder volkrijkste Buurten van Amsterdam TE KOOP aangeboden: cene KOM-EN-EISCH AFFAIRE , welke een Burger Bestaan oplevert en waar ook veel Geslagt en Brood verkocht wordt. Het Huis voor een matigen prijs er bij te Huur. Reflecterenden adresseren zich onder het Nommer dezer Advertentie, Bureau Handelsbladj (2348) Men verlangt ten spoedigste voor eene DAME de gelegenheid, om bij een Fatsoenlijk Gezin, P. G., KOST en INWONING te bekomen. Hierop reflecterende, gelieve zich aan te melden franco, onder Lett. 11., bij den Boekhandelaar G. D. BOM, Damrak, H 117. (2554) Men vraagt lEMAND in zaken, die over eenig Geld kan beschikken en des benoodigd voor 4 a 6 Mille Borg kan stellen. Zoo hier een { JIONG MENSCH toe inclineert, zoo is er gelegenheid tot KOST en J INWONING. Brieven Franco onder Lett. X., aan het Bijbelmagazijn *ran den Heer VAN ROSSUM Jb. , Singel bij de Gasthuismolensteeg, G 327, te Amsterdam. (2471) \ ÏÏTËËN STADJE onverschillig waar, met boschrijke wandelingen in den omtrek, vraagt men TE HUUR een droog soliedo HEERENHUIS met ruime Ver- \ trekken, hoog onder verdieping en een GROOTEN TUIN. Opgaaf van &lt; Huurprijs en beschrijving der Localiteit woeden verzocht onder Letter \ E. E. franco aan de GEBROEDERS VAN CLEEF, Boekhandelaren, t AVarmoesstraat te Amsterdam. (2520) , ■. ■ ■ ( ï</p>
</text>
