<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>.„,...„ ...... - «... - — ei*. * De üud.tveieekende, gedurende ruim 25 jaren bij zijnen vader A. PIËT, in leven COttSETTENMAKEH te Haarlem, wertzaam oeweest zijnde, geeft bij deze berigt, dat hij die Affaire overgenomen heeft en voor eigene rekening continueert, belovende door eene prompte b en ehiele bediening hetzelfde vertrouwen van wijlen zijnen vaderzich , waardig te maken, en waarvoor hij zich bij zijne geejrde Beg&apos;Mstigers j bijzonder aanbeveelt. •_,»»-•«■ 12 lu^ustus 1865. CORSETTENMAKMÏ, Groote Houtstraat, bet sde Huis van (18596) de Nieuwsteeg. Die iets te vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan den Boedel van Mejufvrouw MARIA LUDERS, eerder Weduwe van den Heer WILLEM DE GAAIJ, later van Tafel en Bed gescheiden Echtgenoot J van den Heer SIMON VAN DEN BERG, laatst gewoond hebbende l en overleden te Rotterdam, gelieven daarvan opgaaf of betaling te doen c ten Kantore van de Notarissen PAATS &amp; NIERSTRASZ te Rotter- 2 dam of ten Kantore van den Notaris 3. DE MAN te Amsterdam. (18579) Mr. J. H. VAN BOIJEN, Notaris te Zwolle, zal op Dingsdag den 22sten Augustus 1865, des middags ten 12 ure, in het Odeon te Zwolle, doen inzetten en 14 (latten later publiek Verkoopen: rjw__S*a_ii L Een kapitaal HUIS en WHERE, waarin - «St&apos;él_l«_\%Wk esne Koffijbuis-affaire wordt uitgeoefend, staande Befc.i_il_JM-Jra» op den besten stand te Zwolle, in de Diezerstraat nabij de Groote Markt, bewoond door den HeerLORENTZ, belend den Heer FRIJLING ter eene en den Heer POGGEMAN ter andere zijde, waarin onderscheidene ruime Beneden- en Bovenkamers, Keuken, Zolder, ofzondcrlijk verhuurd wordende Kelder, Pomp- en Res:enwater, en alle verdere gemakken, welke in een logeabel Huis worden vereiseht. 2. Een WOONJIEïS en EBF, staande en gelegen in de Roggen- Mraot te Zwolle, schietende tegen het eerste perceel, bewoond dour (ien Heer D. J. VAN ENTER Sr., belend den Heer VAN OORSCHOT ter eene, en bet volgende perceel ter andere zijde, bevattende verscheidene Beneden- en Bovenkamers, Zolder, enz. &apos; 3 Ken WINZ4EIHOIS en ERF, staande naast het vorige Perceel in dé Rbggenstraat, belend den Heer POLAK, waarin Winkels, Bovenkamers, Zolder, Kelderkeuken enz. en waarin sedert jaren eene zeer beklante Manul&apos;actuuraffaire wordt uitgeoefend. Naders informatien te bekomen ten kantore van genoemden Notaris, alwaar de conditien ter visie liggen. (18539) Übuüu. u viprae m kmkki. Op Donderdag den 17den Augustus 1865, des morgens ten 11 nre, ten overstaan van den Heer B. FARRET, buiten de Wecsperbarriere, van het aldaar geamoveerd wordende Koffijhuis, genaamd Rustplaats, van ecnc aanzienlijke partij DEELEN, in differente lengte, breedte en dikte, Balken, Ribben, Sparren, Latten, Tengels, Schotwerk, eenige stelicH Port»brisées, Battings en Platen, Kasten, Binnen- en Buitendeurkozijnen , waaronder 25 Draai konijnen, hoog circa 2.50 cl, breed 1.28 el, hardstoenen Plinten, blaauwe Pannen en laatstelijk eene partij droog Brandhout. Alles daags vóór en op den Verkoopdag te bezigtigen. - (18516) P. D. LUSINK, A. JONG, F. FUCHS, J. W. MINNE, H. VAN DER BOOM, H. VAN ELDEN, J. G. BROUWER en P. VAN STEEDEN, Makelaars, zullen op MAANDAG 18 SEPTEMBER IS6-», des avonds ten zes ure, in het Lokaal DE BRAKKE GROND, ten overstaan van den Notaris G. DE VRIES, in veiling brengen: N°. 1 een HUIS en ERF, waarin Grutters-Affaire, met Benedenwoning, waarin Groente-Afiaire, Plaats en Tuin, in de Kerkstraat, achter het hoekhuis van de Spiegelstraat, BB 559, kad. sectie J, N°. 1978. N°. 2. Een HUIS en ERF, met Plaats en Tuin, in de Kerkstraat, tuwcken de Leidsche- en Spiegelstraten, CC 599, kad. sectie J, N°. 1866. N». 3. Een HUIS en ERF, met Boven- en Benedenwoningen, Plaats en Tuin, in de Lange Leidschedwarsstraat, tHSschen de Leidschestraat en Kruisstraat, CC 349, kad. sectie J, N°. 2972. N°. 4. Een HUIS en ERF, met Benedenwoning, Plaats en Tuintje, gelegen als voren, in de Lange Leidschedwarsstraat, CC 351. N°. 5. Een HUIS en ERF, met Benedenwoning, Plaats en Tuintje, in de JLange Leidschedwarsstraat, CC 346, kad. sectie J, N&quot;. 2975. S». 6. Een HEfiS en ERF, met Boven- en Bcnedenwoningen, Plaais en Tuintje, in de Korte Leidschedwarsstraat, tusschcu de Leidsche Kruisstraat en het Spiegelplein, CP 242, kad. sectie J, N°. 3119. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags van 1 tot 3 ure, mits vertoonende voor NI 1 en 2 een Toegangsbewijs door een der gemelde Makelaars geteekend. De Veilconditien, enz. zijn op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van gemelden Notaris, op den Singel tegenover de Driekoningstraat. (18585)</p>
</text>
