<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Voor eene der oudste BEGRAFENIS-, ZIEKEN- en GENEESKUNDIGE SOCIËTEITEN,wordt, tor nog meerdere uitbreiding, gevraagd Personen om ter aanwerving van NIEUWE LEDEN werkzaam te zijn en dezelve als Boden te bedienen, op zeer voordeelige voorwaarden. Alleen Soliede On ijverige Personen komen in aanmerking en kunnen zich franco adresseren onder het motto BODEN, Bureau Handelsblad^ (18545L_ Een Gehuwd TUINMAN, P* G&gt; grondig bekend met Broeijerij, Snoeijerij, Bloemen, Kasten en Warmoezierderij, zag zich gaarna met I°. Nov. of Febr. e. k. in eene dusdanige betrekking geplaatst, hetzij Binnen- of Buitenslands, kunnende voldoemle bewijzen van bekwaamheid en goed gedrag inleveren. Adres met franco Brieven onder lett. H, bij den Boekh. B. H. COLEj^BRANDER, te Zutphen. (18561) Een gepensioneerd ©OST-IfVDÏSCH OFFICIER, van middelbaren leefiijd, eene goede en duidelijke hand schrijvende, bekend met de administratie, wenschte geplaatst te worden ten platten lande, hetzij bij eenen Burgemeester, Notaris of Fabrikant, ten einde werkzaam te kunnen zijn, waarom hij dan ook met eene kleine vergoeding tevreden zal zijn. Hierop reflecterende gelieve men zich met franco brieven te adresseren onder de lett.&apos; C, bij den Boekhandelaar J. G. BROESE, te Utrecht. _____-— (18569) Bij een KLEEDERMAKER buiten deze stad wordt een JONG MENSCH gezocht, die goed met de Naaimachine werken kan, tegen goed loon en voortdurend werk. Informatien zijn te bekomen, hetzij persoonlijk of op franco aanvrage in het Magazijn van Naaimachinen, Benrssteeg , E 187. (18560) In. de provincie Noordbraband verlangt men tegen primo November of liefst vroeger een GOUVERNEUR externe, P. G., geëxamineerd in de vier moderne talen, Geschiedenis, Natuurkunde en Wiskunde, zij die les in het Teekeneu kunnen geven, zal dit tot aanbeveling strekken, om aan kinderen van twee gezianen onderwijs te geven tegen een salaris van f 1200 per jaar. Refleeterenden, welke van soliede getuigschriften omtrent bekwaamheden en gedrag zijn voorzien, gelieven zich franco te adresseren onder de lett. V. M., bij de Boekhandelaren GEBROEDERS MULLER, te &apos;s Hertogenbosch. (18620) ~I3IA]IB COMPI.EÉT. Bij TEN BRINK if DE VRIES, te Amsterdam, is van de pers gekomen en alom verkrijgbaar: RKPJËTITIBBÓEIK VOOR AANKOMENDE ONDERWIJZERS EN INRICHTINGEN VAN ONDERWIJS, naar (Jen zevenden druk van b«y Handbuch für Schuier van Berthelt, Jiikel en Petermann, door -». A. HOLST, Hoofdonderwijzer te Amsterdam. Bij do studie van elke wetenschap*is het noodzakelijk, het geleerde zich duidelijk voor te stellen en zooveel mogelijk t e bewaren. Daartoe is het gereedste middel, den HOOFDINHOUD er van OP TE TEEKENEN, welke aanteekeningen, behoorlijk geregeld en tot can zeker geheel verbonden tevens kunnen dienen tot LEID. DRAAD en HANBBttEK. voor verdere Studie, en eensebat van Onderwerpen aan de hand neven tot het vervaardigen van uitgebreide Opstellen. 0| Een zoodanig REPETITIEBOEK of VADEMECUM, waarin men de bedoelde korte Aanteekeningen als het ware reeds geheel gereed bijeen vindt, zoodat men het slechts behoeft op te slaan, om van een of ander onderwerp, in een oogopslag zich het voornaamste weder te binnen te brengen, zal zeker, zoowel door Onderwijzers als Leerlingen, met welwillendheid worden ontvangen. (18588) Het REPETITIEEOEK bevat: Aanteekeningen over de kennis der Natuur, Aardrijkskunde, Mythologie, Geschiedenis, Taalkunde, Rekenkunde, Muziek. ledere afdeeling met bare onderverdeelingen. 3ÏO pag* compressen doch duidelijUen druk. Prijs ƒ 1.00. In linnen band met verg. stempels ƒ 3.50. Kll-RDROPPELS VAN D&quot;. V. LÖBÉ, zijn, blijkens de verklaringen van vele Ouders, die dit middel hunne Kinderen laten gebruiken , een onovertroffen en gemakkelijk te nemen GENEESMIDDEL tegen alle vormen van KLIERZIEKTEN, als: huidziekten, ziekten der beenderen en gewrichten, licbtschuwheid, oogontstekingen, enz. Voor volwassenen is het een uitstekend middel tegen de klierachtige kwaadsappigheid. Verkrijgbaar a f 1,50 de flacon: Te Amsterdam bij EVERWIJN en MEIJER, Apothekers, GelderschG*** kade hoek Stormsteeg, K 429, Hoofddepot. » Alphen a/R. » L. VAROSSIEAU, Apotheker. ,i Gorredijk «S. G. SWART, Apotheker. ,ir Rotterdam *-$F.H. BROEDELET, Apotheker, Oppert, wijk B 213. ii Utrecht , «G. VAN MEETEREN, Apoth. op de Nende. (18570) Op Dingsdag den 29sten Augustus 1865, des namiddags ten 1 ure precies, znllen Kerkmeesteren der Hervormde Gemeente te Diemen, in het Regtshuis te Watergraafsmeer, bij enkele inschrijving AANBE&quot;&quot; STEDEN: «,,T Het bouwen van eene Nienwe KERK en TOREN, te Diemerbrug (gemeente Diemen) op het terrein van het vorige Kerkgebouw. De Bestekken en Voorwaarden zullen ter lezing liggen te Amsterdam, in het Vosje en in het Amsterdamsche Koffijhuis, te Diemerbrug in de Reiger, bij EIJKING, alsmede in het Regthuis, te Watergraafsmeer, alwaar van af Maandag den Uden tot en met Zaturdag den 26sten Augustus de Teckeningcn ter inzage liggen, van den morgens 9 tot des namiddags 4 ure, des Zondags uitgezonderd. De aanwijzing in loco zal geschieden Vrijdag den 25sten Augustus des middags ten 12 ure. Nadere inlichtingen zullen worden gegeven door den Architect P.&apos;J. HAMER, te Arasterdam, bij wien, alsook in Regthuis, de Bestekken op franco aanvrage a ƒ 1 verkrijgbaar zijn gesteld. (18498) SGiïËËPSTïïIERWERF. Op aannemelijke Voorwaarden uit de hand TE KOOP: de Kapitale SCHEEPSTIMMERWERE de Goede Verwachting, met goed ingerigte Woning, Loodsen en verdere Aanhoorigheden, alles inden besten staat. Staande en zeer gunstig gelegen aan de Haven, nabij de Zeesluis te Edam, kunnende worden aanvaard met of in de maand September. Franco te bevragen bij den Heer G. J. VERSTEEGH, te Edam. (&apos;8512) , imhm §TnaMEVAL Wordt ter Overname aangeboden een BIERHANDEL, met compleeto Inventaris, een goed onderhouden Woonhuis met grooten Kelder daaronder gelegen; alles zeer net en goed ingerigt en voor veel uitbreiding vatbaar, gelegen in eene der Steden van Zuid-Holland, Belanghebbenden gelieven zich met gefrankeerde brieven te adressoren aan den Heer J. B. TIN KEN, Korte Prinsengracht, UU 375, te Arasterdam. (18494) Om terstond in dienst te treden wordt bij Burger Lieden zonder Kinderen GEVRAAGD: een Fatsoenlijk DIENSTMEISJE, van de P. G., in staat om het Huiswerlt te, verrigten. Loon f 50. Adres met franco brieven, onder de lett. A. Z., bij den Boekhandelaar J. M. E. MEYER, Heerengracht, hoek Wolvenstraat, te Amsterdam. (18495) Eene WEDUWE van middelbaren leeftijd, P. G., VERLANGT bij Fatsoenlijke Burgerlieden : Twee ongemeubeleerde, doch van Kleeden en Gordijnen voorziene KAMERS, met Bediening, den priji van f 15 per maand niet te boven gaande. Adres franco, onder lett. W., bij den Boekhandelaar C. G. VAN DER POST, Kalverstraat over het Spui, D 6, alhier. (18557) Op een landelijk aangenaam Dorp in het Koningrijk Hannover, in de nabijheid der Hollandsche grenzen, wordt onderhands op zeer voordeelige conditien aangeboden een goed gelegen, weldoortimmerd massief ruim HUIS en PAKHUIS, met twee daarachter liggende groote en met Vruchtboomen goed beplante Tuinen, waarin sedert 70 jaren eene florissante Kruideniers-, Tabaks- en Ijzerwaren-Affaire met goed succes is en nog wordt uitgeoefend en voor uitbreiding vatbaar is. De Affaire en Inventaris kan op billijke voorwaarden mede overgenomen worden en kunnen nadere informatien verkregen worden op franco aanvrage , met opgave van Adres, onder lett. B. V., Bureau Handelsblad. (18594)</p>
</text>
