<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERWERIJ EN DRUKKERIJ. 11. A. iCHIfIAIP «&amp; COMP., N. Z. ACHTEKhURGWAL BIJ DX TORENSTKKG . O 2«2—&quot;2*^3 : KANTOOR, G 269, gaau steeds voort met het VERWEN en ORLUREN in du fijnste vn ecbte Kleuren, van allu soorten van ZIJDEN vn WOELEN «TOSTEN, zoow.d STUKGOEDEREN als andere GRQDTE en„KLEINE VOORWERPEN. Verwittigen tevens, dat zij dezelve ook OP NIEL W WASSCHEN, PERSEN, GLANZEN, MOIREEN , AÏTRAITEREN en OECA&apos;TISEHEN. (1,7753)_ Berigt aan HH. OUDERS en VOOGDEN, dat door zijne METHODE hunne ZONEN of PUPILLEN gedurende de Vacantie eene sierlijke en vlugge SCRREJU HAN» kunnen verkrygen. Adres HEERENGRACHT HOEK BERGSTRAAT. (17708) »i____lS£_;_i;____m___^ HET GOEDE Vit EEST GEEN TEGENSTAND Hij, die met een onpartijdig oog de gunstige resultaten gadeslaat door ket HOITViik MALZ-EXTRACT Gezondheids-g a bier verkregen, zal niet langer kunnen ontkennen, dat de vinding van dit hulprijk middel als eene weldaad voor de Maatschappij» iH moet aangemerkt worden. Dio resultaten door mannen van de kunst aangewezen , door duizende herstelde lijders met dankbaarheid i •9 verkondigd , hebben natuurlijk veel bijgedragen om bedoelden drank cene eerste plaats onder de rij der geneesmiddelen nan te wij- 3 3 zen. Maar ook de tegenstand, waaraan elke nieuwe uitvinding blootgesteld is, en dat ook het deel was van het HttEE&apos;scirF. 3 I a MALZ-EXTRACT , heeft het zijne tocgebragt tot verspreiding Tan eun product, dat gebleken is hoogst doelmatig tv zijn TOT : I a GENEZING VAN BORST- EN MAAGZIEKTEN; LONGTERING. OBBTRUCTIEN, HAEMORRHOIDEN. ENZ., EN TEVENS ALS ; ,a PRKSEKVATIEE MIDDEL TOT BEHOUD DER GEZONDHEID AAN TE WENDEN IS. terwijl zyn aangename smaak aanleiding : la geeft, daaraan boven andere Medicamenten de voorkeur te geven en tot dagelijksch gebruik onder de Huisdranken op te nemen. ; j g Immers die tegenstand had ten gevolge, dat de voornaamste en beroemdste Geneeskundigen hunne aandacht op dezen Drank vesti- : Ragende, hum aan eun opzettelijk technisch onderzoek onderwierpen. Wrj behoeven slechts te wijzen op de beoordeuhngen van : I fa Dr. Grnmchstaedten te Weenen, Dr. Cohnfeld te Wurtzburg, Dr. Johann Muller en Dr. Seyppel te Berlijn, Dr. Graetscher te Breslau, ; l» Dr. E. Lcbcr te Parijs, Dr. Dantriser te Goldberg, enz., tot betoof* dat juist de tegenstand aanleiding gegeven heeft tot vestiging e j p der aandacht van de voornaamste geleerden in liet vak op een product, dat door zijne heilzame werking en aangenamen smaaK een : IS gelief koosd middel en tafeldrank van alle standen in de Maatschappij geworden is. ___»—, . , • j , &gt; I Ook in Nederland door verscheidene Geneeskundigen onderzocht, mag bet MALZ-EX&apos;SHACI zich in dc algemeene goed- ; Wl keuring derzelven verheugen, tot bewijs waarvan wij navolgende twee Certificaten mcdcdeelun: . | Ik Ondergetcekende certificeer bij dezen, dat het HOITV.u. I Het HOFI&apos;Vue MAIZ-EXTRAET bevat niets , dat ; I 3 K3ALZ-ES.TRACT. volgens mij gebleken gevallen, de uigen- bcstanddeelen bezit, welke nadeelig voor de gezondheid kunnen : | 3 schappen beril&apos;tot radicalegeneriSg van bloedspuwing, daamit werken, maar is zeer aan te prijzen voor Lijders aan Maagja voortleijende SerSng waardoor mij in de prnctfr gebleken is, kwalen die drt met goed succes kunnen aanwenden , zoo a!s H_t hetzelve bij borslaanaocninnen zeer is aan te bevelen. mij zulks ifblekun „ m onderscheidene gevallen; redenen !-| GIESSENDAM. (Öet.) Jl. IS. BAIIHAMBT, waarom ik het HOI* schb MALZ-EXTRACT gerust kan * .a Genees- en Heelkundige. aanbevelen. (Get.) Du. Jl. HA N«ttr«U &quot;: | , I GIESSEN-NIEUWKERK. (17737) : |Centraal-Dqöt te Amsterdam, ö. Z. Voorburgwal, J 342. \</p>
</text>
