<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>KOFFIJ: Ofschoon sedert ons verig berigt, behalve de reeds gemelde afdoening van ca. 7000 b. Java, per Cornelia Adolpiiint,geeiie verdere omzettingen uit de eerste hand plaats hadden, bleef de markt in eene gunstige stemming verkeeren en zgn de prgzen op nieuw min of meer verbeterd, zoodat de waaide van goed ord. Java thans op 43 c. is aan te nemen. In de tweede hand ging weinig om, bij gebrek aan disponibulun roorraad; vooral zijn Padang en mooge groene Java-soorten sterk gezocht, doch niet te vinden. De N. H. M. heeft bekend gemaakt, dat hare eerste najaarsveiling zal plaats hebben op 15 Aug. en bustaan uit 46,600 b. opguhoudei» uit de Mei-veiling en ca. 80,000 b. nieuwe Koi&apos;lij, waarvan de monsters en beschrijving op 2 Aug. zullen verkrijgbaar zgn. De aanslag der veiling had op de gesteldheid dur markt guen invloed. THEE vaste markt met eenigen omgang, voornamelijk in de goed ord. soorten; ook voor Java Thee is meer attentie, TABAK: De stemming voor het artikel is onveranderd. Sedert ons vorig berigt werden afgedaan 30 v. Maryland en arriveerden per Eensgezindheid 34 v. Kentucky. Op 3 Aug. zullen bij inschrijving worden aangeboden 585 p. Java Kawi; 173 p. dito 1); 88 p. dito Abdul/Malangj 398 p. dito Malaugteu 223 p. dito Ardjo,Malang. De voorraad in de lste hand bedraagt thans: 464 v. Maryland; 54 v. Kentucky; 1804 p. Portorico; 1428 p.Braziel; 13,431 p. Java; 101) eer. Havana en 20 k. Seedleaf. KI&apos;WE «SUIKER: Dc veiling der N. H. M. van 55,890 kranj Java Suiker op 24 dezer alhier gehouden, waarvan wij dun ail»oi&gt; reeds hebbun medegedeeld, [ging f 2 a 21/2 boven Mei. Sedert hebben geene afdoeningen plaats gehad. De stemming bluft vaut GERAFFIKEEHOE SOKEtt met weinig hande.iengevoW &amp;}JBta 34V&gt; br&lt;,üden B^»&amp;^^</p>
	<p>Ww n tawßluMi ndtn. Vwi k» wiwludMi» 1M 2«</p>
	<p>aau .ojdei» «Uitbreken.. Vruchten steeds zonder voorraad. Naar ord. KwiJten was eenige meerdere «raag. Specerijen sonder attentie, in afwachting der veiling bij de N. H. M. tegen 24 Aug., bestaande in 1550 v. Noten, 760 v. Foelie, 2347 fard. Java Kaneel en 2820 b. Peper. HUIDEN: Van Oost-lud. Huiden zgn op 31 Ju&apos;ij aan de markt gestel! 750 gt. Rui¦.!¦ -r en 563 st- Buffelhuiden ex Helena eu op 14 Aug. e. k. 74 st. Bun b-r- en 6&apos;_6 st. Buff. Iliui.len es Electra. Du verknopen bestanden nit ca. 2856 st. Runder- en 207 st. Buffelhuiden, lnl. artikelen in één doen. METALEN. Banca Tin wordt hooger gehouden en is op dit ooginblik niet onder ƒ 471/&apos;». te koop. KATOEN : Zoowel ter export, als op speculatie vertoonde zich let*n«lïg« VT*i»g; ca. 2500 b. werden verhandeld. YEkIFWAKEN : Indigo bleef in de afgeloopen week voortdurend goed gevraagd en werden weder 140 k. Java zelfs tot iets verhoogde prijzen verhandeld. Cochenille geheel onveranderd. Vefkouten: St. Dom. Camp. schaarsch voorhanden en hoog gehouden , Jamaica blijft bij partij a ƒ 3 R. C. disponibel Gzgd. Marac. Geelhout onveranderd, a f Vjt lï. C. bivi Dici vindt wat meer vraag en werden daarvan eenige partijtjes afgedaan. Harst blijft gedrukt en slechts tot lagere prijzen te verkoopen. Terpentijnolie wordt weder hooger gehouden en is bij kleinigheden met ƒ25 betaald. Zwavel is m loco en op spoedige levering a ƒ 4Vs te koop. Meekrap met zeer weinig handel. HENNEP: Sedert onze laatste opgave besteedde men voor Riga Poolsche rein ƒ 68V2; dito bruine pas ƒ63 a 64, dito blanke pas ƒ64 a 65 , dito heede ƒ46 -, Petersb. rein ƒ 62, dito halfrein ƒ 58. Er zijn aangekomen 50 hondjes Venetiaansche Hennep van uitmuntend mooije kwal. en te koop tot ƒ 100 a 95. SMEEK en TALK. De markt blijft stil en afdoeningen van eenig belang werden ons wederom niet bekend. De gesteldheid niettemin is niet flaauwer en du notering van gele Petersb. Talk is steeds ƒ 311/ a a 32 en Smeer n. kw. ƒ27 a 28% — Reuzel met kleinen aftrek voor cons., waarbij men voor prima kwal. ƒ 39 secunda ƒ 371/2 mout besteden. VETWAREN : Ofschoon in bruine en blanke Levertraan weder niet voel omgegaan is, zijn de prijzen eerder vaster dan slapper. Van Ansjovis wurden in het begin der week de 1866rs tot ƒB% verhandeld , doch door de vermeerderde orders kon men later daartoe niet meer koopen en houdt men op ƒ 9. STERKE DRANKEN. De Qeatter-flfjten zijn iets williger; Amst. Proef ƒ 15. Ai&apos;doeniugeu hadden in de overige artikelen geen plaats, behalve de reeds gemelde verkoop bij inschrijving van 30 stuklen Rum. FIJINE ZADEN : Bruin Mosterdzaad in prima soorten goed gesouteneerd, afwijkend moegelijkte plaatsen. Geel Mosterdzaad prijshoudend. Curuiii-zaad voor verzending iets hooger betaald. Nieuw Karweizaud met goe ten omzet voor export tot eene kleine verlaging. ROTTERDAM, 27 Julij. Ondanks de meer gegronde hoop op een spoedig herstel van den vrede, hebben wij in den loop dezer week toch geene bijzondere levendigheid in den handel kunnen bespeuren. De vraag naar Kofflj bleef aanhouden, maar gebrek aan disponible partijen gedsogde niet daaraan ruimschoots te voldoen, slechts 1200 balen Java ex Philips van Marnix en Lichtstraal werden uit eerste Jiand tot 42a46| es. afge«daan. —- Thee zonder omgang, prijzen onveranderd. — Tiibuli: De verkoopen gedurende deze week uit de eerste hand waren: 20 vat. Virghiie, zeilende per Dentschland, 19 vat. id. zeilende per Ellen Stewart, 5 vat. id. per Geo Becker, 25 vat. Maryland por Crest of the Wave, en 25 vat. id. per Amelia Gehring. — K.nee .Suiker.- Het resultaat der eergisteren gehouden N. H. M.- Veüing vau ca. 56000 Oranjs. Java Suiker overtrof de stoutste verwachting, zijnde hetzelve /2a 2J boven de middelprijzen deilaatste Mei-veiling en dus ook boven de daarop gebaseerde taxatie. Voor uitvoer werd daarin dan ook zeer weinig gedaan; onze Raffinndeurs kochten op eenige weinige duizend cranjangs na het geheel. Geraffineerd werd daarna door hen ƒ 1 hooger gehouden, maar wij hoorden niet dat deze eischen bij partij ingewilligd werden. In tweede hands partijen is een en ander gedaan. Kandij verlaten. — Hijst zonder verderen omgang in ongep. soorten, gepelde vinden voor het binnenland nog al aftrek, maar het buitenland vraagt enkel puike Java Tafel Rijst, die echter meestal te hooggehouden wordt. — Fijne Specerijen stil. Noten en Foelie zonder vraag. Nagelen trekken sedert de annonce der N. H. M. Veiling mevr vraag en worden hooger gehouden. Peper zonder handel. Zuidvruchten in een doen. — Indigo blijft in zeer gunstige stemming verkeeren voor de goede en fijne soorten, waarvan weder 25 kisten koopers vonden, de ordinaire kwaliteiten blijven evenwel zonder vraag. — Meekrap: De handel was deze week nog beperkt en vonden alleen eenige partijtjes puike soort koopers. — Veifhont stil. Domingo k Jamaica Campéchehout op ./&apos; 3 gehouden. Manzanilla Geelhout ƒ 5. Maraeail.lo ƒ 2[ a 3. Fhilad. Onercitro*! &apos;7 betaald.— Pvtntch: Petersb. vond meer vraag en vo&gt;&gt;i- Jiilijafiading vergeefs ƒ 12 geboden en ƒ 12&apos;, gehouden. — Bnr*, niet kleine afdoeningen en Amerikaansche tot vaste prijzen. — Tnpentjjnetie 1 100 vaten Amerikaansche vonden van boord koopers tot geheimen prijs vn houdt men nu op/ 25, Lood: Tot lets lageren prijs is op levering en loco te koop. ¦— Metalen : V oor 200 blokken Baitca Tin heeft men /&apos; 47. besteed , maar zoo is nog te keop. misschien zelfs a ƒ 47|. — De stemming voor Katoen was zeer gunstig, er werden ca. 1350 balen afgedaan. — palmulit onveranderd op ƒ 24 voor prima Guinea en ƒ 25 voor prima Boni gehouden. SCHIEDAM, 27 Julij. Garst. In publieke veiling werden circa 65 hst ligt beschadigde Memel Coursclie gedeeltelijk verkocht a ƒ163 cont. par last. en verder a ƒ 160 cont. per last opgehouden, wegende 102 104 ffi. — Moutwijn ƒ10; Jenever ƒ15.50; Amst.Proefƒl6.7s; Spoeling ƒ 0.10. ALKMAAR, 27 Julij. Ter Kaasmarkt waren heden aangevoerd 570 stapels, wegende 118,839 fi?. Prijzen: Klein ƒ 29.50, commissie f mm, middelbare ƒ 29.75, laagste prijs / 14.50. AMERSFOORT, 27 Julij. Tarwe ƒ8.75 a 10; Rogge ƒ6.50 a 6.80 Boekweit ƒ6.10 a 7.—. Boter ƒ 0.95 a ƒ1 per ffi. Kaas ƒ 23 a 26 perSO &apos;S-, Aardappelen ƒ1.60 a 1.70 per mud. LEEUWARDEN, 27 Julij. Do aanvoer van nieuw Koolzaad bedroeg heden p. m. 250 last, hetwelk zeer&apos; verschillende van kwaliteit en droogte was en in den beginne door te hooge eischen slechts trage koopers vond. Toen^later verkoopers zich meer geneigd betoonden, werd het a-inzijude gedeeltelijk als volgt verkocht. Puik ƒ 12.25 a 12.60, daaraanvolgend ƒ 11.£0 al 2 en mindere soorten van flO tot 11.25 n. kwal. Nieuwe Wintur-Garst meer ter veil en lager verkocht, 60, 62 if ƒ5.50.70. Tarwe met weinig kooplust.; 72, 73 ffi knappe ƒ7.80, 8; roode 74, 7&quot;&gt; ffi ƒ8.30.50, beide zonder handel. Ro«&apos;ge flaauw; 74 ffi Buig. ƒ6.40.45. Boekweit in een doen; 68, 69 ffi Friesche Zand ƒ5.70.90; Fransche 68 ffi ƒ5. Haver met kleinen handel en als voren verkocht; 46, 48 ffi fijne ƒ 4.60.80; 44, 46 ffi korte Voer ƒ 4.40.60; 40, 42 ffi lange Voer ƒ3.90, 4.10. I»e aanroer eu besteude prijzen ter veemarkt van heden waren als volgt: 980 Runderen, als: 203 vette Koeijen vanƒlBs tot 2-&gt;5; 205 rnefice van ƒ75 tot 205; 60 vare van ƒ5B tot 156; 80 kali&apos;s van ƒB5 tot 225; 95 Vaarzen van ƒ55 tot 170; 38 Pinken van ƒ2B tot 65; — Ossen va» ƒ— tot —; 91 Stieren v.m/36 tot 195; 208 vette Kalveren van ƒ9 tot 53; — Graskalveren van/ — tot—; 370 Varkens, nis: (ii vette van/&apos;4O tot 98; 12 magere van/ 18 tot 36; 210 vutte 11 v:.n/&quot;15 tot 35 ; Bi magere vau ƒ4 tot 18; 2147 Saliapan, nis: 1«300 vette van ƒ2O tot 3_; 53 melke van ƒ 9 tot 22; 85 magere van ƒ8 tot 17; 12 Rammen vnn ƒ 20 tot 44; 285 Lamineren van ƒ5 tot 15; — vette Hamels van ƒ—tot —, 112 magere Hamels van ƒ4 tot 8; 18 Wurkpaarden van ƒ3O tot 120. De handel onveranderd. GRONINGEN, 27 Julij. De aanvoer van Koolzaad beliep heden 650 last, voor het beste heeft men ongeveer vorige prijzen besteed, het afwijkende 15 cent lager, het beste Ommelander ƒ 11.50 a 12en het Oldamincr ƒ 10.90 a 11.25. In Granen is zeer weinig gedaan en geene verandering in de prijzen. ZWOLLE, 27 Julij. Ter markt van heden was goede aanvoer van Tarwe die van ƒ 9 tot ƒ 10i/a opbragt. Rogge was ook veel voorhanden; oude kon ƒ 63/4 a 7 gelden, nieuwo (heden voor het eerst ter markt) gold f 7&apos;li- Boekweit blyft continueel gevraagd en ging tot ƒ s/ga 61/4 vlug van de haud. Garst blijft men tot ƒ 6 met graagte nemen. Haver blijft even als de jongste marktdagen tot ƒ 41/3 gevraagd en aangebeden. Paardeboonen, zoowel voor huishoudelijk gebruik als om te malen, voorhanden en verkocht voor ƒ 6a7V* naar kwal. Onde Aardappelen werden niet meer aangeboden, nieuwe verkocht men van ƒ 2 tot ƒ 3 en werden ter verzending naarTwentho genomen. Boter in stukken van 5 oneen gold van ƒ 1 tot ƒ 1.15 per ffi, in vaten van 20 ffi werd ze genomen tot ƒ 22 a 22% er was beden vrij wat bestelling voor Engeland. De aanvoer van Konijnen, Hoenders, Duiven enz., was buitengewoon groot en werd zoowel voor de consumptie hier als voor de verzending goede prijs gegeven. Eendenen lloendereijeren werden betaald met/ 3 tot ƒ 2 de 100 stuks. ANTWERPEN, 27 Julg. Granen stil; roode Polder-Tarwe ƒ 111/2 ; disponibele ml. Rogge ƒ 6S/8. — Petroleum vast prijsh. — Wol: Sedert 8 dagen met levendige vraag tot vast gesouteneerde prijzen. men heett¦deze weck ca. 400 b. Buenos-Ayres en Montevideo ver* ...!&apos;•„ „-£.** ia ,lJUtil Talk was heden wederom eenige vraag tot tCT&quot;MfèS%£?*£&quot;¦¦ KiBtCTe&quot; werden 150/1 en 200/2 p. afgedaan. LU«-JKr&lt;,/»i *m^tM*r: In Wust-lnd. soorten ging heden minder m . Je a4**ediugeu waren gering, zoodat slechts 279 v. tofc.dp PM^SJ?I SjreSH K°opcTl von«en&apos; - X08H: Native Ceylon ict3_£__iS_£d«n j^^-™»--verkocht. Plantation fcn*-?Pfc_fl_r 8-^wwohett 810 tot 78.» a 78 sh. gerealiseerd. — Rijst stil. Het grootste gedeelte van de 35 ladingen, onlangs op de knst van Engeland gearriveerd, is naar het vasteland verzouden. — Peper meer gevraagd; Singapore met nieHwe verkoopen tot 3Vr p. — Salpeter wordt tot verlaagde prijzen aangeboden; mnorje kwal. Beug. tot 21 sh. — Lijnzaad vaster. Bombay 69 a7O sh. en 200 tous Calcutta. per Julij vonden nem rs tet 63.3. — Tin hooger; Straits wet koopers tot 73 sh.; 10 tons Banca zijn verkocht tot 80 sh. — Schotsch IJzer 52. — Lijnolie 36.3 a 36.6. — Talk flaauw in loco 44 sh.</p>
	<p>HAVANA, 3 Julij. Suiker: Gekleide soorten zijn vast; voor N°. 12 raoet men minstens 7 r. besteden. — Koers op Londen 18 a 18S/4pCt,</p>
</text>
