<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>cr====== ADVEBTENTIEN. Ten overstaf n vau den Notaris C. F. TROOST, te Arnhem , zal ©p Maandag 13 Augustus 1866, bij Inzet en 14 dagen daarna, op 27 Augustus bü Towlag, telkens des Middags ten 12 Ure, ten huize van Mej. de Wed. A. VAN MUISWINKEL, in het Logement de Doornenkamp te Oost-rbeek, in het Openbaar worden Oeveild en Verkocht: De nieuw aangelegde VILLA op de Jagerskamp te Oosterbeek, gelegen op een verheven -en schoon punt, een fraai uitzigt aanbiedende op het dorp en naar verschillende zijden overheerlijke vergezigten op den Rhijn, de Betuwe enz., bestaande in een nieuw HEEREN» HLTS, geschikt tot Zomer- en Winterverblijf met daaromgulegen TÜINGROND. KOEPEL, SCHUURTJE enz. Het HITS. in smaakvoll.-u stijl gebouwden gemakkelijk ingerigt, bevat behalve Manueren VESTIBULE of GANG. KEUKEN , PROVISIE en WIJNKELDER, ZOLDER, DIENSTBODENKAMERS en verdere GEMAKKEN, acht meerendeels ruime BENEDEN- en BOVENKAMERS, waarvan er beneden vier ineenleopen. Voorts het daarbij gelegen HOS de Jagerskamp met TL&apos;IN, benevens ROI VI LA.\O. door schoone ligging almede geschikt tot aanleg eener Villa. Alles aaneengelegen tusschen twee wegen, leidende van het Dorp naar den Straatweg en iv het geheel ruim een Bunder groot. De veiling zal geschieden in perecelen en in massa&apos;s, hy biljetten op te geven. terwijl de betaling van den Koopprijs is bepaald , ter keuze éys Koopers, op 1&quot;. November 1866 of 1 . Augustus 1867. Ter bezigtiging vervoege men zich bij den bewoner en voor de Vilia ten Huize van S. VAN BURIK, Metselaar te Oosterbeek, terwijl nadere Informatien zijn te bevragen ten Kantore van den voornoemden Notaris. (17568) Een JONG MENSCH, kokend met de Fransche, Hoogduitsche en Engelsche Talen en Correspondentie, gewoon en Italiaanscb Boekhouden en verdere administratieve werkzaamheden, wenscht eene Betrekking te vinden als BOEKHOUDER of CORRESPONDENT op een Kantoor, Magazijn ol&apos; Fabriek, hetzij hier ter stede of elders, kunnende omtrent bekwaamheid en soliditeit de beste informatien produceren. Reflecteerenden gelieven zich te adresseren franco onder Lett. H. M., bij W. WILLEMS, Boekh., Vyzelstraat, te Amsterdam. (17578) MEN VRAAGT met half September een fatsoenlijk JONG MENSCH, goed kunnende SCHEREN en HAARSN IJ DEN, tegen toed Loon en Inwoning. Adres met Franco Brieven of in persoon bij D. .1. MEIJSING, Coiifeur, Breedestraat N 352, te Leiden. (17»306) Voor een fatsoenlijk JONG MENSCH, die zijne, bezigheden buitens huis heeft, bestaat in het midden der Stad gelegenheid ter IN WOAING. desverkiezende met huiselijk verkeer. Adres franco Brieven Letter H. Luren u Handelsblad. (17(507) lEMAN D, grondig met het Vak bekend, zag zich hier ter Stede L&apos;aarne geplaatst als EXTERN ArOTHEKÊKS-BEDIENDE, of in eene Zaak van Droogerijen, enz. Adres franco, Lett. A. U., Bureau Handelsblad. (17629) Een Weduwnaar met drie Kinderen van 3 tot 8 Jaren; verlangt cene knappe BERGER VROUW, van de P. G., geschikt om zijne Huishouding geheel waar te nemen. Aanbiedingen met Frauco Brieven worden ingewacht onder Lett. R. bij de Boekverkoopers MARLOF ..- ZOON , Rokin alhier. (17583) MANUFACTUREN. Een JONG MENSCIT, met bovengenoemd Vak grondig bekend, en eenigen tijd gereisd hebbende, zag zich gaarne tegen SEPTEMBER of eerder geplaatst als REIZIGER of op een MAGAZIJN. Hierop retlecterenden gelieven zich met Franco JBrieven te adresseren onder Lett. B. 8., brj den Bockhand. J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam, A 458, te Amsterdam. (17567) Meu verlangt tegen P°. Augustus 1866 in eene kleine HUISHOUDING eene BURGER DIENSTBODE . van de P. G., boven de 23 jaren oud. Adres franco onder Lett. A., bij de Kantoorboekhandelaren B. KRAMER k ZOON, Rokin, E 157, bij de Gapersteeg. (17598) - lEMAND, grondig bekend met het Vak van MANUFACTUREN, 200 hier te Lande als in Engeland, zich te Amsterdam willende vestigen als AGENT in gemeld Vak, vraagt, een ASSOCK,, die vele Relatien hoeft en penig Kapitaal kan aanbrengen. Adres met Franco Brieven, onder Lett, K., aan het Advertentic-Burea\i van H. NIJGH, te Rotterdam. (17563) Eene JUFVROUW, uit den beschaafden Stand, zag zich gaarne geplaatst als .H IV ROUW VAN GEZELSCHAP of als HUISHOUDSTER , het eerste Halfjaar zonder Salaris. Hierop rctlecteerende, gelieve men zich te adresseren onder Lett. H. bij de Boekhandelaren GEBROEDERS HENDRIKSEN, te Rotterdam. (17562) Op de Heerengracht in een deftig Toehuis wordt aan een HEER of, DAME, van een eenigzins gevorderden leeftijd TE HUUR aangeboden: Twee KAMERS (zijnde Voor- en Achterkamer) gedeeltelijk of geheel Uemeubeleerd , tot den Huurprijs van f 500 a 600. liadelijk of later te aanvaarden. Reflecterende gelieve zich te adres- Beren onder Lett. A. Z. bij den Boekhandelaar J. H. BRINKMAN , Singel hoek Bergstraat. (17579) TEGEN NOVEMBER AANSTAANDE^&quot; wordt te Amsterdam GEVRAAGD bij een fatsoenlyk Gezin, P. G., op een der hoofdgrachten tusschen de Leidsche- en Brouwersgrachten, voor eene DAME twee ©f drie ruime gedeeltelijk GEMEUBELEERDE VERTREKKEN met bediening. Verzoeke opgave van prijs, enz., schriftelijk in te leveren onder Letter IJ. bij de Kantoor- Boekhandelaars M. WESTERMAN 4- ZOON, Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. (17-SO4) ~ HH7BANKETBAKKËRS. In eene BANKETBAKKERIJ en KOKERIJ, verlangt men met September eerstk.: Een zeer bekwamen EERSTEN BANKETBAKKERSBEDIENDE tegen goed Salaris. Verzoeke opgave van tegenwoordige betrekking, godsdienst, enz., franco onder Lett. Z. aan het Postkantoer te Leyden. (17626) HOLLANDSCH WASCHPOEDER van Al BRECHT ƒ Cie. , in ENGELAND en FRANKRIJK gebreveteerd, overtreft alle bekendo Wasch-Praepar.iten. De voordcelen zijn : Minder Schadelijk dan Bleek- I&gt;oe^cV« ,tt*r dan Soda, bespaart veel Zeep, lost alle vuil terstond «&gt;p, de (iocderen worden niet geel, Wollen Goederen blijven zacht als nieuw. Het Pakje n.et gebruiksaanwijzing kost slechts 4 Cts. Door geheel ons v aaeriand bij de voornaamste Kruideniers verkrijgbaar. Winkeliers worat ruim Habat toegestaan. Aanvraag om Depot franco aan he4JI*«r_l.ePo°f te-ft!^**&apos; Huidenstraat 278. 1*2.0* riMAfTt?*ll^-^&quot; Staken, 5 Oneen 25 Cts., by de l^SSi^Etó &quot;*</p>
</text>
