<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>¦y. i &gt; •: i iii i. w._____,____; i:iUiiiliiiiiiïiii.:uiUiiiiï,;.ii*:iii..iii.ii^ 25-JAEIGE ECHTVESEENIGING VAN E. GROÈNHOFF A. E. VEGERSTEEN. (17777) | ~j AMSTEKDAM, 29 Julij 1866. Vit naam hunner Kinderen. F) «B,te_nï_lßEsW!TO__ta 25-JAEIQE ECHTVEEEENIGING VAN J. N. VAN ESSEN EN HESSELIENA MARCUS. VEENENDAAL . 29 Julg 1866. &apos;17736) Hunne dankbare Kinderen. Ondertrouwd: A. P. VAN DER LOO, Weduwnaar van J. J. M. Tieleman, Roitekdam, 26 Julii 1866. ¦ EK M. J. SÏHIJBOS. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (17675) Bevallen van^ene^doode DOCHTER M. f. A. LUYCKX—VELDHUYZEN. _ Amstekdam, 26 Julij 1866. (17797) Heden beviel voorspoedig van een welgeschapen ZOON, A. M. RETRA-KUIJPER, geliefde Echtgenoote van Amstekdam, B. J. KUIJPER. (17753) 27 J nljj 186 6. Gep. Oflicier van Administratie bij de Marine. Heden morgen beviel vrij voorspoedig van eene DOCHTER H. A. BOSCiI, geliefde Eohtgenoot van B. E. DIEPERINK. Amstekdam, 28 Julij 1866. (17783) &quot;Bevallen van eene-.DOCHTER: C VAN DIJK, geliefde Echtgenoote van P. RUYTER Dzn. Wormerveek, 25 Julij 1866, ________ &quot;Mijn hartelijk geliefde Echtgenoot, de Heer ANTONIE SCHOUTEN, overïued heden na een langdurig, doch geduldig doorgestaan lijden, tot diepe droefheid van mij, mijne Kinderen en Behuwddochter. Amsterdam, 23 Julg 1866. Wed. A. SCHOUTEN, (17678) TAYSPIL. Onze Lieveling, den 6den Julij ons geschonken, werd ons heden door den dood ontnomen. (17798) J. F. LAMBERT. . A_is__;a_u.M,26Jaly ISOG. M. C. LAMBERT-NIKÜWMEIJER. Heden overleed iii den ouderdom van 47 jaren, mijne Echtgenoote CORNELIA MARGARETHA CHRISTINA RUPPERT. Zij wasvoor mij eene brave vrouw en voor mijne twee kinderen eene zeer zorgvuldige moeder, waarom wij haar gemis niet genoesj kunnen betreuren. Amsterdam., 27 Julij 1866. W. H. KUHNE. (17809) Heden overleed na eene korte ma-r hevige ziekte, mijn g««liefde Echtgenoot WIEBREGJE UI.BES KOOPMAN, iv den ouderdom van 47 jaren en Elf Maanden, mij uit een 25jarig huwelijk Acht Kinderen nalatende. (17.808) L. W. KOOPMANS, Dit.jien, 28 Julij 1806. mede uit naam van mijne Kinderen. Heden overleed na eene korte ongesteldheid, zacht en kalm, mijn geliefde Echtgenoot LUNST ROGGE, in den ouderdom van 69 jaren en 6 maanden, diep betreurd door mij, zijne kinderen en Behuwdkinderen. G. ROGGE , (17763) Zaandam , 26 Julij 1866. .ZWIKKER. Heden overleed na langdurig lijden mijno geliefde jongste Dochter GEERTRUIDA MARGAIiETIIA. M. VERHEIJ, Schoonhoven, 25 Julij 1866. Wed, J. KOOIMAN. Eenige en algemeene Kennitgeving. (17664) Heden overleed na eene gelukkige Echtvereeniging van ruïmtwaalf 12 jaren, in den omlerdom van 51 jaren, mijn geliefde Echtgenoot I). J. VaN DER MEIJ , in leven Goud- eu Zilversmid alhier&quot; Zij, die den Overledene gekend hebben, zullen beseffen hoe ik, mijne vier Kinderen en verdero betrekkingen door dit verlies getroffen zijn. De Zaak door mij op denzelfden voet voortgezet wordende, hoop ik hetzelfde vertrouwen te mogen blijven genieten, dat de Overledene en wijlen zijn Broeder redert eene reeks van jaren genoten, waartoe ik mij minzaam bij voortduring blijf aanbevelen. Devenhr. &apos; « P. L. TEN HOOPEN, : 24 Julij 1866. Wi;p. D. J. VAN DER MEIJ. (17752) Eenige en Algemeene Kennisgeving. Heden overleed te Gbomhgejj de Wel-Edel geboren Heer J. CT 1 VAN HASSELT, Kassier en Handelaar iv Effecten, oud lid van deu Gemeenteraad te dezer stede, in den ouderdom van ruim 79 jaren; i een langdurig doch geduldig lijden maakte een einde aan zijn werk-1 zaam en nuttig leven. Groningen, den 25sten Julij 186«3. &apos; (17725) j Heden overleed plotseling, aan de gevolgen eener beroerte, onze hartelijk geliefde Vader de Wel-Edel gestrenge Heer WILLEM : BORRENDAMAIE, iv leven Commissaris van Politie, Substituut j Griffier bij de Arrondissements-Regtbank, enz., alhier, in den : ouderdom van ruim 71 jaren. Wed. J. H. OCHTMAN JOHs.Jz., | Zierikzee , 140RRENDAMME. j 26 Julg 1866. (17768) A. J. BORRENDAMME. Voor de velo blijken van hartelijke deelneming, ondervonden ge-1 durende de ziekte en bij het overlijden van onzen geliefden Zoon, betuigen wij onzen welgcineenden dank. Amsterdam , 28 Julij 1866. A. C. DE CLERCQ. M. H. DE CLERCO, (17728) VAN DER SWAN. Voor de vele bewijzen van deelneming, betoond bij gelegenheid van ons huwelijk, betuigen wij aan allen onzen hartelijken dank. Zwammerdam, C. WOUTER HOOGENDIJK. 30 Julij 1866. A. P. HOOGENDIJK. (17648) KOOMANS. Ten gevolge van het overlijden van den Heer J. C. VAN HASSELT, Kassier en Commissionair iv Effecten te Groningen , zal de Ondergeteekende voor de Wed. en Erven de Zaken ouder den naam van Wed. en Erven J. C. VAN HASSELT blijven continueren. Groningen, J. A. VAN HASSELT. (17726) den 25sten Julij 1866. Kassier en Commissionair in Effecten.</p>
</text>
