<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>¦^-Safflii- GECONFIJTE CHIN. Wi HSr &amp; m i?m mb êe mm mW PRIMA KWALITEIT. Kort. Blank en Malsch kW Oents purSOnra VV V* \B ECHTE JAP. SOYA a6O Cts. p Kruikje __ _, WÊ SARDINES a I Hl UE 50 Cts. pur Blik m GECONÏ DADELS 60 Cts. pur 5 Onee&apos;. SIRIN. ARROWROOT in verzegelde Fless. 73 Cts*. pet Flesch. Geconf. TAMARINDEN in Potten van 21/2 Kilo 50 Cts. per 5 Once. WITTE NIZZA TAFELOLIE. Sup. fijn in Kistjes van 12 Flesschen per Kistje ƒ 9, per Flesch 80 Cts. Fijne « « « « « « «8. « » 70 1 CONFITLREN in cartonnen doozen .5 CENTS en ƒ1.2.5 per doos, VANILLE per Masje van 5 0 Stokjes / G.&apos;,5 zoodat ieder Stokje 121. CENTS kost, PUIKE POE» DER-CHOCOLAAD, CIRRY POWDER, CAYENNE PEPER , Fransche en Engelsche MOSTARD, GELATINE, KIUJIDEN-AZMN, Droog Geconf. CHIN. GEMBER, Dl- HYEA&apos;S MAIZENA, Fijne SPECERIJEN, BESSEN- en ERAMBOZENSAP, Fyn TAEELZOIT , ENZ. BOUGIES PARAFFINE. Deze KAARSEN zijn transparant en bijzonder aan te bevelen door hunne helderheid in het branden, geven geen walm, noch reuk van zich vn loopen niet af; dezelve worden afgeleverd in Pakken van 4, 5 en 6 Stuks eu kosten slechts 45 CENTS per Pak. PATENT-WASKAARSEN lste Kwal. 35 Cts., bij 50 Pak. 34 Cts., tój 100 Pak. 33 Cts. per Pat LANSDORP kn BINNEWIJZEN, Amsterdam , Juin 1886. MOLSTEEG , G 131. 2_£_ IlliSi-IV&quot;FBAN*,KN ziJn op franco aanvrage verkrijgbaar. BIJ BESTELLINGEN van &gt;«5 en daarboven gesenfedt de toezending binnenlands Franco. (17775) blank, zoet en zonder reuk; de zoogenaamde MAAGDEN-OLIE die zender persing gewonnen wordt. De NIZZA-OLIE wordt door de kenners ver boven die van GENUA gesteld en voor beter irehotiden dan du PIiOYENCE-OLIE. h Japansche SOYA iv Zwarte Kruikjes, Engelsche PICKLES, Ë.nv„J&apos;-ÏECAZIJN, Engelsche, Fransche en Dusseldorpscha MOSTARD, kleine ZOlf&apos;BROODJES. ¦ &quot;^ . Uelicieus lekkere «3 e m IS E »s originele pakking, KOUT EN MALSCH. ECHTE PATE PECTORALE van REGNAULD. ECHTE PATE NAFÉ D&apos;ARABIE van LANGRENIER. Echte Engelsche PEPERMUNT, GEMBERSCHIJFJES. « -*. Engelsclie geprepareerde I&apos;EPERMUNT-OLIE 30 a4O druppels op Suiker, bij aanvallen van krampen en buikloop genomen, werken zeer gunstig en is zulks vooral aan te bevelen, waar niet dadelijk genees, kundige hulp bij de hand is, 40 Cents het Fleschje. MEIWIJN-ESSENCE. Een Suikerlepel vol is toereikende om eene Flesch Rijn- of Moezelwfin in den liefelijksten Meidrank te veranderen. 60 Cents het Fleschje met een behoorlijk Rabat voor HH. Kasteleins. LIMONADE-POEDERS, 55 Cents per Dozijn. YERHOOPHITS en de bekende Depots te verkrijgen. (17810) €iJ g_..VIBEÏ&amp;-S-_ H KIM. SEIBER-ELIXE3. Deze LIKEUR en ELIXER van wijlen den Heer J. A. SPIERING, Likeurstoker tv Utrecht, heuft bij vroegere Cholera-Epidemia bewezen uun aangenaam voorbehoedmiddel te zijn. De heilzame werking dur Gember op de Maag is over bekend. Dépót bii den Huer H. BLICKMAN Jr., hoek Keizersgracht en Leliegracht, RR 191, a contant/ 1.60 per 1/1 en 80 Cts. per i/s Flesch, 2de Soort ƒ 1.20 per 1/1 vn 60 Cts. per i/a Flesch met 5 Cts. voor de Flesch, alsmede echte BERLINER KIMMEL, benevens CHAMPAGNE WIJNEN van het Huis JOSEPH PERRIER Fils, a, Chalons sur Marne en onversneden RO__DE\l \ WIJNEN. P. C. A. SPIERING, (17430) Pakhnis Leliegracht, N&quot;. 80. Voorhanden in de voornaamste Kofffj huizen en Sociëteiten, Felix Meritis en te Rotterdam bij den Hr. JOS. MÖSENMEIJER, Hoofdsteeg. AM NAAR IIiRAÜOTviA ST. THMUS, I |j-al in de helft der maand Augustus van Amsterdam vertrekken: Het snelzeilend gekoperd SCHOONERSCHIP THEODORA JOSINA, Kant. P. H. TJAKKES, BebbcnUe&apos;èene ruimo en getjfehikte gelegenheid om Passagiers over te&apos; Voerèu. A.lres bii E. WIiNDHOUVVKR, Cargadoor. (17613)</p>
</text>
