<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Blijkens nc(e dun 13den Julij 18ï&gt;6, voor de» te Amsterdam residerendun Notaris WILHELMUS STRENGMAN eu getuigen verleden, naar eisch geregistreerd, over en ingeschreven, is door Jufvrouwe CHARLOTTE LOUISE WIENHOLTS, Weduwe en ten deze opgevolgd in de rogten van den Heer JEAN JOSEPH RISSE, rentenierster, wonende te Amsterdam-, aan den Heer PIERRE QUERKLLE, Parapluiomaker, mede aldaar woonachtig, de eigendom overgedragen van het dubbele Koopmanshuis en Erve, staande en geleden te Amsterdam aan den Haarlemmerdijk tusschen den Singel en Buiten Visschersstraat, TT 531 , met Inbegrip van den daarin zich aanwezig bevindende Fabriek-, Magazijn- en Winkel-opstano der daarin ongeveer eene halve eeuw onder de Firma P. NOËL, uitge oefende Fabriek- en Handelsaffaire in Paraplnien en dnarmedverwante artikelen, met opdragt der bevoegdheid aan gezegden Heee PIERRE QUERELLE, om voormelde Firma P. NOËL ter uitoefening der voormelde Handelszaak in gezegd Perceel te bezigen en te teokenen, met dien verstande echter, dat noch voornoemde Jufvrouwe Weduwe RISSE, of haar Boedel ol&apos; eventuee&apos;e erfgeregtigden , noch de Heer P. NOËL, Auteur derzelve Firma, sints jaren reeds te Parijs woonachtig, in eenig opzigt weguns handelingen sedert primo Februarij duzus jaars verrigt, zal of zullen zijn vorantwoordelijk of aansprakelijk, als daarbij in niet eenig opzigt zijnde betrokken; weshalve deswege bij deze geschiedt openlijke aankondiging in den zin der wet. (1777 G) *i., urn&apos;*n ii, au i-m i. ¦ i i_;t„ü.iJ_i-i__iÏM*üil^ KOOPJES! 3 De fijnste Batisten a 25 Ct.; Garen Keper en Amersfoort, l Sper Stuk ƒ5, 6, 7 tot 9.50; LINNEN voor Hemden, Bedla- ¦&gt; 9 keus, Sloopenen Boezelaars, 35, 40, 50 tot 57Vs Ct. per El; * g| Zakdoeken, i/8 douz. 75 Ct. ƒl, 1.50, 2 tot 2.75; enkele Lm- «¦ 31 nenïafellakens ƒ1.2.&quot;&gt;, 1.75,2, 2.50t0t 3; zwaar Gïas-Linnen pur ü 3ËI 30, 35 tot 40 Ct.; Shirt, Madap. en Schotsch «KATOEN 25,30 « a tot 35 Ct; zuiver Linin-n Oogjes-, Servet- en Handdoekgoed, per El : 3 27Vs, 30,35,40 tot 50 Ct. Voorts eene groote partij Tafelgoed, zoo - Ü afgepast voor 6,12.24 tot 100 personen als per El; Haarlemmer, S g Satijntrecp, Flanel,Theedoeken, Cachemire Tafelkleeden, enz., enz. 6 NH. Zoolang de voorraad strekt, worden deze Koopjes * j| voetstoots verkocht; extra korting van 2 pCt. bij in- ¦ a koopen boven f 25. (17734) &apos;. | HALVEMAANSTEEG, 519. IM. ROEPER, Jzn. HED. RHIJN-SPOQRWEk De DIRECTIE berigt, dat met den lsten Augustns e. k. voor AMSTERDAM en ROTTERDAM een regtstreeksch GOEDERENVERKEER wordt GEOPEND, a. Met Köntesberg, Elbing, Dantzig en Bromberg, en b. met St. Petersburg, Pskow, Ostrow, Dunaburg, Wilna, Kourno, Gnodno, Bialystock en Riga. Aan de Stations en Factorijen te Amsterdam en Rotterdam verkrijgbaar de Tarieven a 20 Cents per stuk en de bijzondere Vrachtbrieven voor het verkeer met Rusland k 1 Ct. per stuk. Voor de bepaalde levertijden wordt voorloopig niet ingestaan. Nadere inlichtingen te bekomen bij HH. Agenten in loco. Utrecht, 27 Julij 1866. DE DIRECTIE. (17812) JUt PASSAGE NAAR JAVA? ««&quot;¦Naar «SAMAKAAG direct ligt te AMSTERDAM in lading, het snelzeilend nieuw gekoperd Campagne Fregat iTAB &amp;IS&amp;ISEW§(«OOTONNEN)f Kn,,t. .1. C. VAN ÖE POLL. Genoemd Schip, voorzien van ruime, luchtige en in elk opzigt doelmatig ingerigte KA-lUIT en HUTTEN,lievat alle vereischten vo«r eenen aangenamen en comfortablen Overtogt Adres OOLGAARDT #• BRUINIER en Wed. JAN VAN WFSEL &amp; ZOON. (17619) NB. Passagiers worden aangenomen naar Batavia en Samarang. WaaTSÏllÖK^ißiËyjlliligt te Amsterdam in lading, om spoedig te worden &apos;&quot;•&apos;&quot;* &apos;&quot;&apos;&apos;: geëxpedieerd: Het snejzeilend gekoperd Nederlandsch BRIKSCUIt» ANNA LENA, Kapitein D. VISSER. Voor den overvoer van Passagiers uitmuntend ingerigt. Adres bij de Cargadoors BOSSCHER *f C°. (17649)</p>
</text>
