<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>(IAOITCIIODd KUITGOITTEN. Worden volgens het NIEUWE VERBETERDE SYSTEMA vervaardigd door COHEN , Chir. Dentiste, dagelijks te spreken of te ontbieden ten zijnen Huize, Rokin bij het Vosje, A 415, te Amsterdam. (17605) voon scuoijstf ziet bij P. N. VAN KAMPEN («• Amsterdam het licht: FRANSCHE TAAL. psde Druk van E. GERDES. Nieuwe Leerwijze der Fransche aar de Leerwijze van Dr. AHN), lete Cursus ƒ0.50, erde Druk van den aden of laatsten Cursus ƒ0.60. HOOGDUITSCHE TAAL. De Vierde Druk van E. GfcRDES, Nieuwe Leerwijze der Hoogduitsche Taal (naar Dr. AHN), lste Cursus ƒ0.65; 2de Cursus,&apos;2de lij-uV ƒ0.75-, 3de of laatste Cursus, 2de Druk ƒ0.75. E. GERDES, Deutsehes 1 osubueh fftr die Schulen. Zweße Anflagp. ler Theil ƒ 0.50; ier Xheil &apos;f (.. 5i... ENGELSCHE TAAL. De Derde Druk van E. GERDES, Nieuwe Leerwijze der Engelsche Taal (naar Dr. AHN), lste Cursus ƒ 0.65; 2de of laatste Cursus 2,1 e Druk ƒO.BO. B E. OERDES, EngokcU leesboek yooj&quot; de Scholen, lste Stukje ƒ0.55; tweede of laatste Stukje ƒ0.75.&apos; E. GERDES, Handleiding tet het spoedig leeren der Engelsche Taal. Tweede Druk ƒ0 &lt;JO. P. J. VETH, Spocimens from the English Classics, with an introductory essay on English literature, explanatory notes and a glossary. 2 vols. ƒ 3. ?.&apos;M. OQWAJf, A chfonologipal critical table of English literature. In 4to. Se&apos;eond cdition ƒ 1.20. ANDERSONS Mercantile Correspondence. Voorbeelden van Koopimns-brievenstijl, ten gebruike van meergevorderden in de Engelsche Taal. Naar W. ANDERSON, door Edw. TAYLOR. Derde vermeerderde Druk ƒ 0.90. _. HANDELSGESCHIEDENIS. (16547) J. J. ALBERDA, Schets der Handelsgeschiedenis. Een Leerboek voor Instituten en Inrigtingen van Middelbaar Onderwijs. Eerste Stuk. De Handel der Oudheid en die der Middeleeuwen, ƒ 0.80. Jweede Stuk. Dc Handel der Nieuwere Volken tot 1789, ƒ0.90, Derde gtuk, p? Handelsceschiedenis van 1789 tot op onzen tijd, ƒ 1.03, ï¥AAtt I_¥DIE. VERZAMELING VAN EENE MENIGTE NOODZAKELIJKE ZAMENSPRAKEN MET INLANDERS VAN ALLERLEI KLASSEN IN DX LAAG MALEISCHE TAAL, voorafgegaan van eene BEKNOPTE SPRAAKKUNST DIER TAAL, zoo als Sot alles door den lageren Molener wordt gesproken eu verstaan , en zulks tet gemak van hen, die naar INDIE vertrekken; doobROORDA VAN EÏSIMjA h. Tweededruk.PrysoOCt. By G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam en alom t«j bekomen. (17513) l</p>
</text>
