<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IflEJElt IiICHT9 dan mvt eenige andero snm-t hot geval is, wordt verkregen door H. KOTHES PETROLEUMLAMPEN van du nieuwste constructie. Haar licht is beter dan dat van het gas, zij verspreiden niet den minsten onaangenamen reuk-,bij juiste behanduling springen de glazen nooit, de pit wordt slechts afgewreven «en -duurt 4a 6 maanden. Deze LAMPEN, voorziun met ronden pit, vurbianden niet meer dan voor één cent per uur, vn zij bestaan ur in de meest elegante vormen. Elke Lamp draagt dun fabriekstempel H. KOTHE. Verkrikhaar bij de voornaamste Winkeliers in Galanterien vn Lampen, en in het groot bij H. ROTHE. N. Z. Achterburgwal b(j du Wijdestoog, F S 5, (1736)) naast de Armenschool N°. 9. ! AAfi GAZVERBREIKERS EN «JNKELIERS. Bij den Ondsrgetuekende zijn ontvangen: Eene Partij Nieuwe Vergulde en Gebronsde GAZ-ORNAMENI EN, ook Cristallen 2, 3, 4 a 5 LICHTS RROONEN, welke uiteannten door eleganten vorm en matige prijzen. -*V,^,T *&apos; , *&quot;/* -?,A &quot;- * (17359) Binnen-Amstel, V 23. lm«iwmiiiiïinni^?-«_» s-.ondcn, Lendenziekte, onfeilbaar genezen door de lißeraehtlge Chocolade van Coliuel, alleen vereerd met gouden, zilveren en meUlen gedenkpenningen op de tentoonstellingen tan 1849 tn IÏSS. F. 1 50 c. de doos. ? Lm.ro «güklTTB Hoofdpijn, Maagzuur, |* _^Hi_Jie Ihdl Iwll B Heroerte, Versteppin- -j, jp B * *&gt;B y-ffa »wl yl &apos;m»-» f »*ff tv» mt »_B gCR| gs1, Slijm, in den arund &quot;encïen duor de puruerende Chocolade van Colmet, alleen gerecommandeerd door de eerste artsen van Frankrijk. F. O «5 de dooi. .-n.-.-.^. ¦«. tl) AWtJlm% L % ML JB Voor n&lt;-eren&gt; saa&amp;\W 18j-B«iwËlnf vin tonin l&apos;&quot;tille» Tan &quot;i^M* *»H Vi Wm &quot;Vr ° &quot; •** M—* Culmet, onfeilbaar tegen de ziekten, die wonnen voortbrengen, en die toe gevaarlijk ioor damen en kinderen zijn de flacon. F. 1 ÏS c. Iloofd-dépit van alle drie seorten van Chocolade in de apotheek van Colmet, lï, rue Neuie-St-Merrj, tó Parij*. — M. Clooa, Hang, il Akt, te «olie-dan» Uloth zeedijk, lU, te Awuttrdan, ca ReaeaM le&apos;a Gravenbaje.</p>
</text>
