<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>i THMTREKUKERS EN LORGNETTEN. In het OPTISCH MAGAZIJN vau J. GUDENDAG, Beurssteeg bij den Dam, zijn voorhanden Nieuwe Modellen van Achromatische TOONEELHIJKEBS , alsmede LORGNETTEN tot hetzelfde doel. Ooglijders beveelt hij bijzonder zijne nieuw uitgevondene AVONDBRILLEN aan, alsmede eene Nieuwe GENRE-LORGNET, welke den Bril vervangt. (17366) •_ T TÏ7 CAIT CHIR. DENTISTE, ge&apos; AWj. U. W. DU« j breveteerd van Z.M ApiAK*lßjf2Jo dm Koning der Belgen. HOER NIELWEN«L«r-ffl3»f_v\ DUR EN DAM, is dagelijks te SPREKEN of te fFsJfSÊSi^\ ONTBIEDEN weguns hut inzetten van zijne Niuuwfl Uitvinding van HL&apos;NSTTANDEN en GE&quot;^ • BITTEN, op Goud, Zilver en Caoutchouc, welke op het teederste Tandvleesch geplaatst wordun zonder het uitnemen det oude wortels; zij zijn van natuurlijke Tanden niet te onderscheiden en gaan tot geen bederf over. Geene Gelden worden gevorderd voordat zij volkomen aan hunne vereischten hebben voWaan-, verrigt verders al wat de Tandheelkunde betreft eu Abonneert Familien tot regeling der Kindertanden, alles tot verminderde Prijzen. (17201) x* jrlfoy. ,* De door Z. M. dun Koning geoctroijeurde RIINSTjL^ÊëLM TANDEN ovurtruffen allo tot heden uitgevondene »^Bf^^^S|&apos;?Methoden in Natuurlijkhuid, Sterkte en Gemak, wor- jpSMI/Sft&apos;duii ingezet zonder het uitnemen dur in dun mond ,^A«^^%_J aanwezige wortels. Er wordt geene betaling gever«s &lt;ilffil,-__l derd voor de gebruikur ovortuigd is, dat duzulve aan alle vereischten voldoen. Verder worden alle Operatien, de Tandheelkunde betreffende, zeer naauwkeurig verrigt door Halsteeg, A 275. J. H. HAMBERG , (17705) Geoctr. Chir. Dentiste van Z. M. den Koning. Une DAME HOLLANDAISE, de la réligion protestante, habitant Bruxelles, veuve sans enfants, préféré rentrer dans son pays, pour s&apos;yvjuer a I&apos;éducation de la jeunesse, afin de remplii- par des devoira sérienx lu vide qui s&apos;est fait auteur d&apos;elle par la peite de ses plua chures affections. .A, cette fin elle espère se voir conlier quatre ou six JELNES ELÈVES appartenant aux families distinguées de la Hollande. Ce nombre fort restreint reudant praticable le bnt qu&apos;elle se propose de vivre avecelles vn familie, dc veillur personnullument a leur éducation réligieusu, comme de leur bien utre pliysique et moral ut de les diriger sulon leur caractère individuel comme le ferait une mère intelligente et dévouée. Leur instruction solide n&apos;excluera d&apos;antant moins les soms vigilante et assidns que demande tout ménage bien gouverné, aux plus minimea détails duquel elles seront iuitiées, que cette instruction aura la tundance: «D&apos;unir la femme intellectuellcment dévéloppée ala femme de ménage, s&apos;empressant de payer le tribut de son savoir ii la pratique mi-me&quot; Donc renseignemunt scientiftque, auquul assistera une Institutrice diploméu, sera tel qn&apos;il ne laisse pas a désirer pour des jeunes personnes distinguées. Les lecons d&apos;arts et d&apos;agrément, tel que le dessin, le chant et le piano se paient !«. part. Par leurs convursatious journalières avec des jeunes Dames Francaise , Anglaise et Allemande, lus ólèves s&apos;habitueront a parier leB trois langues étrangères avec pureté et faeilité. La coufection des robes et tous les autres objets et ouvrages a I&apos;aiguille ne seront pas négligés. Des renseignements satisl&apos;aisants seront donnés par plusieurs families des plus estimées et des plus haut placóus de la Hollande. Pren.lre Tadresse, par de 3 luttrus tVanches du port, chez Mr. CLAASSENS, libraire, rue de la Madeluin*, 88, a Bruxelles. sous les initiales E. R. (17350) De ECHTE NAAI- „._,._ MACHINES uit de be- *$?!--*£&amp;. M6i&lt;^tM«^-? Rm wei,*e men kan Zoomen, &quot;^üusias» 4 &apos;a*_»r_._. _.Tï ,»u«&apos;Ö CHÏNES , uitmuntend l&quot;^r?»«-i5ii»-3J _^ffgVMß»_i*£_S.r_1 geschikt voor Schoenma- yH^*sßiïr&apos; c-raira-*^i_f A_*_TMva kers« Kle.derniakurs, Za- \&quot;_&amp;ef23»r _BWINGM___N_»de]makerS; enz_ yerde_ -^mm^ &apos;- Naalden, Garen, Zgde en verdere Machine Fournituren. Het onderrigt is gratis en voor de soliditeit wordt geguarandeerd. Alsnog nette en goed werkende HANDMACHINES a ƒ35, zyn te bekomen bij; (17358) i&apos;sGravenhage, Plein, 22. J. F. FRIEDRICH, Amsterdam, Beurssteeg, 187. vßotterdam, Noordblaak, 130. sa naar: bat avia Fj^l^^jligt te Amsterdam in lading met spoedige expeditie het ; «*i*3&apos;_-__23_-* snelzeilend nieuw gukoperd «serste klasse BRIRSCHIP «#_»#t7« (600 Tonnen), gevoerd door Kapitein N. VAN WIJNGAARDEN VAN REES. Voorzien van ruime en luchtige Kajuiten, Hutten en uit dien hoofda uitmuntend geschikt voor dea overtogt van Passagiers. Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER. (17204) 1 AÉ| M,\irs&quot;OEßAßAYAl)llcf &apos; ¦sSffllgg ligt tv Amsterdam in lading het snelzeilend nieuw Gej ¦-¦-¦¦¦¦» koperd BRIRSCHIP ALSDA (400 Tonnen), Kapitein H. VISSER, mede uitmuntend ingerigt voor dun Overtogt van Passagiers. Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER. (17203) TfcJtóL TE ROTTERDAM LIGT IN LADING NAAR SIXGAPOIIE {direct), het Nederlandsch barkschip MINISTER THORBECH.E. Kapitein VV. 11. KANNEÖIKÏER. Vertrekt MEDIO AUGUSTUS aanstaande. Voor Vracht, onz., adrussure men zich bij VROEGE, NIEUWKAMP &amp; DE WIJS en WAMBERSIE k ZOON te Rotterdam, en bii DE CONINGH &amp; C°. en J. T. BENNINK te Amsterdam. (16397) &apos;jêk Naar SOÜi\AME ~&quot; 2|£j3S&amp;ligt te AMSTERDAM in lading om spoedig Geüxpedieurd ¦-¦&quot;¦¦&quot;te worden: Het slelzeilend gukoperd SC 110 ON E R BRIRSCHIP Gerberdina § Jeaneüe Emilie, Kapt. S. P. KUIJPER, zijnde voorzien van uitmuntende Inrigtingen voor den Overtogt van Passagiers. Adres OOLGAARDT 4- BRUINIER. (17193) SUs RIJN-STOOMBOOTVAART «^ÉREULSCHE EN DUSSELDORPSCHE M\ATSCH\PPIJEN. Van DUSSELDORP naar ARNHEM: Maandags, Woensdags en Zaturdags &apos;s Avonds 11 Ure. _ Van ARNHEM naar COBLENZ: Maandags, Woensdags en Vrijdags, &apos;s Namiddags 2Va Ure, zonder overnachting te Emmerick. Van ROTTERDAM naar COBLENZ: Zondags, Dingsdags. Donderdags en Zaturdags, &apos;t Morgens 6 Ure, zonder overnachting te Emmerick. , ___ Nadere inlichtingen geven d. Agenten. (17706)</p>
</text>
