<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Donderdag 26 Julij.</title>
	<p>Julij. Volgens den Pai/t zal de Keizer tot den loden der volgende maand in de badplaats Vichy blijven en zich den llden naar net kamp van Chalons bijgeven, van waar hij eerst den 22sten Augustus te St. Cloud zal terugkeeren. Daarna zal hij niet de Keizerin eenige dagen te iii-, rritz gaan doorbrengen. — De minister yan binnenl. zaken, markies de Lavalette, begeeft zich aanstaanden Donderdag naar Vichy. — De stad, waar de vredesonderhandelingen geopend znllen worden, zal eene onzijdige stad zijn. Men spreekt van Brussel of &quot;s Gravenhage. Maar over het algemeen is men, in de officiële kringeu , de meening toegedaan, dat het Europesche evenwigt met den vrede zeer weinig gebaat zal worden en dat de verdeeling van Duitschland in twee Bonden, een weinig vroeger of later, tot een Bieuwen oorlog aanleiding zal geven. — Men verzekert, dat Frankrijk ook pogingen aanwendt opdat de bondsstaten, welke met Pruisen oorlog voeren , in- weerwil van den tegenstand dezer laatste mogendheid, m den wapenstilstand worden begrepen. — Üe Patrie bevat een artikel omtrent de houding van Frankrijk bij den tegenwoordigen staat van zaken. Het blad zegt, dat Frankrijk in weerwil van zekere wenschen. welke de vaderlandsliefde bij velen doet ontstaan, gedurende de onderhandelingen zich onzijdig zal houden ; de rol van bemiddelaar zal echter haar einde hebben en dan begint de tweede phase van den Duitech-Italiaanschen oorlog. In dit tweede tijdperk zullen Frankrijk en daarmede ook geheel Europa regters worden; dan zal men moeten onderzoeken of het Europesche evenwigt niet gestoord en of de waarborgen niet verminderd zijn; welke de Fransche regten en belangen vonleren. — Naar verzekerd wordt heeft Frankrijk afgezien van het plan tot het houden van een congres, ten deelt- om zijne belofte jegens Italië te kunnen houden, door te beletten dat de schikking dor zaken van Rome eene Europesche kwestie worde. — De toon der officieuse dagbladpers en de officieuse correspondentien inde departementale bladen duiden aan, dat men in de hoogste kringen alhier evwizoo ontstemd is jegens Pruisen als jegens Italië en Oostenrijk. Velen houden het er dan ook voor, dat het vertrok des Keizers naar Vichy , hetwelk den 28 ef 2&apos;Jsten dezer zal plaats hebben, veeleer aan eéne zekere ontevredenheid dan aan het bestacn van gunstige vooruitzigten moet worden toegeschreven. Dit bij Napoleon 111 bestaande gevoel blijkt, naar men er bijvoegt, nog duiilclijker uit eene circulaire van deu Heer Drouyn de Lhnys, omt.n&apos;nt Frankrijks rol in het tegenwoordige geschil, welk stuk aan de Fransche diplomatieke agenten in het buitenland is verzonden. Indien men in de regcringskringeu over dc partij klaagt, «üe den Keizer vnn Oostenrijk wil dwingen, het reeds door de wapenschorsißg verkregen resultaat te vernietigen, dan is de ontevredenheid omtrent Italië en Pruisen nog grooter. De eerstgenoemde mogendheid beschuldigt men van ondankbaarheid , maarjegens het kabinet van Berlijn is de ontstemming letterlijk tot verontwaardiging geklommen. Do ergerlijke voorvallen te Frankfort hebben daartoe veel bijgedragen, vooral «sedert de barou James von Rothschild, die op de &apos;luilericn met de meeste openhartigheid , en dat wel in bijzijn van den Pruisischen gezant, had geschetst en daarbij de hoop uitdrukte, dat Frankryk het onregtmatig brandschatten van eene wecrlooze bevolking niet ongestraft zal toezien. De Heer von der Goltz trachtte den Heer von Rothschild i.ij herhaling in de rede te vallen, maar de Keizer legde hem door een teeken met de hand het stilzwijgen op en liet de verontwaardiging van den baron haren vrijen loop. De gezant was zoo doende gedwongen alles stilzwijgend aau te hooren eu kon eerst het woord opvatten nadat de baron met de belofte des Keizers was vertrokken, dat Z. M. zich onmiddelijk tot den Koning van Pruisen zou wenden. — Hoewel steeds is volgehouden dat de algemeene nyverheids-tentoonstelling op den oorspronkelijk bepaalden tyd zal worden geopend, heeft men toch opgemerkt, dat sedert het vooruitzigt bestaat aat de oorlog weldra geëindigd zal zün, het getal aibeiders is verdubbeld. — Gisterenis hier de jaarly Ksche lykdienst voor Koning Lodewijk van Holland gevierd. De Keizer was daarbij door den maarschalk Vaillant en een adjudant vertegenwoordigd. — De Heer Miree zal zich eerlang naar Konstantinopel begeven, om met de Porte eene verbindtenis betreffende eene leening te sli«i • ten; maar het crediet dezer mogendheid heeft een geweldigen schok gekregen. — De dagbladen deelen op nieuw de voorwaarden mede door de Turksche regering gesteld op de erkening van den Prins van Hohenzollern als souverein der Donauvorstendommen. Die mededeelingeu zijn onjuist, zegt de Patrie, welk blad beweert, dat de Porte groote gematigdheid aan den dag legt bij de onderhandelingen, welke gevoerd worden en niet geopend zouden zijn, indien het uitgangspunt in strijd ware geweest met de waardigheid van het Rumenische volk. — Het twintigste deel der Correspondentie van Napoleon I is inliet licht verschenen. De daarin voorkomende brieven loopen over de laatste maanden van 180!) en het eerste gedeelte van het jaar 1810, dat is: het tijdperk van&apos;de groote verwikkelingen met den Heiligen Stoel. — In het Théatre dn Palais Royal zal eene vaudeville van Pierre Véron worden opgevoerd, getiteld: //Het Naaldgeweer.&quot; — De Patrie beweert, dat do Italiaansche regering als voorwaarde tot de aanneming van den wapenstilstand heeft gesteld, dat de afstand van het district Trente, doer Oostenrijk als vredespreliminaire zou worden aangenomen. Oostenrijk had dit geweigerd , maar ten gevolge der jongste krygsgebeurtenissen, waarvan dit gedeelte van Tyrol het tooneel is geweest, heeft Italië zijn eisch herhaald, en Frankrijk heeft zich bepaald om dien aan Oostenrijk op nieuw mede te deelen. Men weet niet of Oostenrijk zal aannemen, dan wel of Italië van zijnen ei«_ch zal afzien. — De Ga zeel ta t&apos;fficia/e bevat een besluit der regering, waarbö de zitting der Kamers gesloten wordt, ln den laatsten tijd heeft deze zitting hoegenaamd niets van eenig belang opgeleverd, doordien «.«¦ regering voor den oorlog eene buitengewone volmagt had gekregen. Men gelooft, dat de Kamer van Afgevaardigden, zoo als die thans is zamengesteld, niet weer zal byceukoraen, maar dat zy zal worden ontbonden, en dat tegen de maand September nieuwe verkiezingeu zullen worden uitgeschreven, waaraan ook de Venetiaanschc provinciën zullen deelnemen. — Men verzekert, dat de Oostenrijksche regering zee-officierenvan de voormalige Zuid-Amerikaanschc confederatie in hare dienst heelt genomen. — De Moniteur du Soir meldt, dat volgens brieven uit Weenen het gevecht bij Presburg op 22 dezer reeds een geheel gunstieon keer root Oostenrijk had genomen , en dat zij de Pruisen Wonnen te vervolgen toen het bevel ontvangen werd om de viiaSiikheden te staken en zy aldus in hunne ovprwi-..,;„&lt;. «_ . :y-nu?&quot;J-— Brieven uit Venetië melden, dat aldn&quot;l- ™nIÏW &quot;V^t volking heerschtten gevolge der toedeSd efTvoof „&quot;Slotó_</p>
	<p>—In 51..1 J i •-. x- „nurjasi&apos;- ictc-Xei- «ra «»:i. u»uw jf-:&apos; te end«?rz«- *ket . ) oSfoém vr.n achTeren reisden wordt en waarmede Vijf a zes sch-«ten in de minuut kunnen wordeu gedaan. Valt het rapport der commissie gunstig uit, dan zal een crediet worden verleend voor de vervaardiging van soortgelijke wapenen. — Dit Madrid wordt geschreven, dat onmiddellijk na het ontvangen der tijding, dat er een opstand op Cuba was uitgebarsten, een ministerraad is belegd. Den volgenden dag waren daarop de voornaamste kooplieden uitgenoodigd zich aan het ministerie van financiën te vervoegen , waar hun werd medegedeeld, dat het berigt van dien_ opstand niet ouvoorwaanlelijk geloof verdiende. Generaal Lersundi toch had, onder dagteekening van 30 Junij gemeld, dat er niets bijzonders op het eiland was voorgevallen. Men meende te mogen aannemen, dat, indien er werkelijk op 27 Junij een opstand te Puerto Principe had plaats gehad, (iit «in elk geval den 30sten te Havana bekend had moeten wezen, zelfs al hadden de mniteiingen de telejrraafdraden verbroken. — Men heeft berigt ontvangen, dat de graaf de Loubère op het einde van Mei op het eiland Réunion was aangekomen en zich eerlang naar Tamatare zou begeven-, hij heeft iv last om over een nieuw verdrag tusschen Frankrijk en de regering van Madagascarte. «onderhandelen. Men hocijit, op grond der jongste tijdingen uit Ernvrne, «flat die onderhandelingen met een gunstigen uitslag zullen worden bekroond.</p>
</text>
