<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bm wê m m -Hedcii,.Dings_tfaffl2»c€-cmtoC-r,liroeiisilMi*.l3cn JÉ TJ m U j__ondcrclag 14 .December ___¦__ JE m ÜH__ hoopt de Vrou wen-Hulpvereeiiiging van de Nederlandsche Gerefor-_i_.ee ïde. Zending- BPym&amp;M -M~___L ¦¦¦ Vereeniging haren BA KAR te openen in het gebouw de Eensgezindheid» op hot Spui alhier De opbrengst der meer dan 2000 Voorwerpen, allen Gratis ingezonden, moet strekken tot BEVORD!-RING VAN DE EVANGELIEVERKONDIGING ONDER DE JAVANEN. Zoowel Artikelen van Smaak, waarbij de fijnste Dames Handwerken, als voor Dagelijksch Gebruik, en tevens zeer geschikt voor Winterbedeeling, zijn in ruime sortering voorhanden. — Het Bestuur neemt de vrijheid alle belangstellenden beleefdelijk uit te noodigen dezen BAZAR met een bezoek te vereeren. (28162) _. ¦ . — -- — . . &gt;. te ROTTERDAM, ¦Wijnhaven, Wijk 2, N°. 238, MAATSCHAPPELIJK KAPITAAL ƒ5,000,000. EERSTE SERIE ingeschreven , . . . » 1,000,000, STAAT DER VENNOOTSCHAP. Bekendmaking volgens Art. 39 der Koninklijk goedgekeurde Statuten. HYPOTHECAIRE iKKOTWOKB.. GESLOTEN Hypothecaire Leeningen tot 1 December 1865 , &apos; ƒ 428,425.— TOEGEZEGDE Hypothecaire Leeningen tot 5 December 1865 .&apos;_• 426,200—. AANGEHOUDEN Hypothecaire Leeningen tot 5 December 1865 ,i 11,000.— Totaal ƒ865,625.— AFGELOSTE Hypothecaire Leeningen tot 5 December 1865 „ 36,723.64 Hypothecaire Leeningen ƒ 828,001.36 GEWAARBORGD: door de aan de Leeners tocbehoorende en Hypothecair verbonden Onroerende Goederen tot een§ door deskundigen getaxeerde waarde, te weten: De gesloten Hypothecaire Leeningen it ƒ 428,425, gewaarborgd door ƒ 744,087.44 De toegezegde _ » ir u 426,200, * ff w 941,400.— De aangehouden « n rr n 11,000, tl » u 18000.— ƒ 1,703^87.44 Aangevraagde en geweigerde Hypothecaire Leeningen tot 5 December 1865. ƒ 833.750. ~ . MIfPOTREEKBRIEVEHf. &quot;&apos;&quot;&apos;,¦••. -V-&quot;. Uitgegeven of gecreëerde Hypotheekbrieven, krachtens Processen-Verbaal, N°. 1 tot Na. 39 tot 5 December 1865 als- Ü». 1 tot 200, Serie A, ƒ 50 ƒ10,000.— // 1 // 360, ir B, ii 100... „ 36,000.— .» 1 // 330, // C, n 500 „ 165.000 // 1 .188, n D, _• 1000 „ 188,000 1078 Stnks op 5 December 1865 ? ƒ 399,000.— Hypotheekbrieven tegen 100 procent van de Houders in betaling ontvangen „ 30,150.— Resteert ....ƒ368,850.— Niet uitgegeven en alzoo op 5 December 1865 in Portefeuille...., ƒ110,550 Uitgegeven tot ep 5 December 1865 „ 258,300 ƒ 368,850 GEWAARBORGD ten behoeve van de Houders van Hypotheekbrieven, door de reeds verbonden Onroerende Goederen, tot eene door deskundigen getaxeerde waarde van f 744087 44 H.F. DE*ROEK, &apos; )&apos; Botterdam, 5 December 1865. Mb. IH. HAANTJES, &gt;Directeuren. F. N. BOER, j Goedgekeurd overeenkomstig Art. 29 van dc Statuten der Maatschappij. De Raad van Bestuur en Toezigt, D. L. W. VAN -HIEROP. F. H. BATENBURG. -ri .&apos;..&apos;._, L&apos; H« SCHENKENBERG VAN {HIEROP. Dc daartoe ingevolge Art. 16 der Statuten benoemde Lommissie uit Commissarissen der Binnenlandsche Hypotheekbank te Rotterdam verklaart de Boeken en andere Bescheiden der, Vennootschap te hebben nagezien en met de kas vergeleken, en een en ander in de meest volkomen orde te hebben bevonden. x&gt;e Commissie voornoemd, Jun. J. G. F. VAN SPENGLER. -00-^s w« BRANTJES. (28106) C. TEVES.</p>
</text>
