<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>iar NA T I ft IV _ I &apos; &amp; LEVENSVEBffIERIf-fi-BAI. «1 Goedgekeurd door Z. M. den Koning, gevestigd te EOTTERDAM, Oppert N°. 18. it- VolteekendWaarborg-KapitaaIEENMILLIOENGULDEN. 1. . .._. 3n COMMISSABISSESï D. BLANKENHEYM, JOOST VAN VOLLENHOVEN, K. H. NIERSTRASZ, R. MEES, Mk. T. M. C. ASSER, Mn. P. P. VAN BOSSE, Jonkh.Mb.F.J. J.VANEI&apos;SINGA, Mk. J. U. DE KEMPENAER. DIRECTIE: » Mr. W. SIEWERTSZ VAN REESEMA, Directenr. &apos;e S. VAN DER HELD Wz., Administrateur. f Spaarkas- en Uitzet-Verzekeringen voor Kinderen. — Vorzekeringer. i- tot voorziening in Plaatsvervanging bij de Militie. — Pensioen-Verzekeringen voor Weduwen en Weezen. — Kapitaal- en Rentc-verzokering k voor den ouden dag, betaalbaar op zekefên leeftijd of bij vroeger overladen. — Verzekeringen voor naar de Koloniën vertrekkenden, en op het leven van Zeevarenden. —¦ Verzekeringen van klein bedrag, tot dekking van kosten van laatste Ziekte, Begrafenis, enz. ° dadelijk ingaand regt op 25 Percent aandeel in de Winst. ° Inlichtingen zijn te verkrijgen on Prospectussen kosteloos te bekomes bij de Directie en dc Heeren Agenten en Correspondenten in de navols gende Steden: &apos; A,kmaar. P. Binkhorst Jr.; Almelo, J. Salomonsort, G. Voskamp n (Corr.); Amsterdam, J. Klinkenberg, Inspecteur, Singel hoc?! Torensteeg, a G 380, T. Scholten, Heerengracht, V 209, A. A. H. Boissevain, JS, Z. Voorburgwal bij de Molsteeg, G 144, P. E. Moes, Leidschegracht, HH 40 , n S.Frenkcl, Zwanenburgerstraat, P 261, Kantoor der Bank; J. G.Eoch,. Gasthuismolensteeg, XX 618; Arnhem, Mr. P. E. G. Gorlings, B_ specteur; M. E. Eigeman, (Agent); Assen, J. Boer; C. W. Rcnsing; Blok? zijl, A. L. Nilant; Breda, M. J. J. Kröller , Inspecteur, Lange Brug• straat, B 247, Mr. Ch. van Dam; Brielle, J. J. Hotstede, 11. A.Zeyl mans van Emmichoven, (Corr.); Culemborg, T. Harlé; Dclfshaven, C. «j*. 3 Moreau; Delft, Mr. P. Post Uiterweer, A. Schilperoort Az.: Delfzijl, | B. Dyk; Deventer, G. Westenenk Jr.; Doesborgh, R. A. W. Baron van^Heeckeren, A. F. Schoemaker; Doetinchcm, G. G. Sanders; Dordrecht, C. van Wageningen; Edam, G. J. v.Bommel; Eindhoven, Jau &apos; Koenen; Enschede, A. H. Wolff; Geertruidenberg, J. H. W. Verkouteren (Agent), L. P. Schaap; Goedereede, G. van de Wende; Gorinchem,.!. A. I de Vries; Gouda, G. H. Willcmsz, Algemeen Inspecteur, P. A. Zonne; &apos; &apos;gravenhage, J. J. C. Huygcns , Notaris , Ilerdcrstraat, Lcnaertz &amp;, O . .Beestenmarkt N°. 155, H. Meurs, Vecnestraat, N°. 42, Kantoor der Bank Nieuwstraat, N». 7; Groningen, Jb. van Assen, C. Schuur oorr); Haarlem, Mr. F. J. K. van Hoogstraten (Agent), J. Th. Dekker -U&gt;rr); Harderwijk, L. C. F. van Erp Taalman Kip; Harlingen, vn ,&apos; Hattem, B. A. Bakker; Helder, L. F. over dc Linden; tlellcvoetsluis, J. L. Pisuisse; &apos;s Hertogenbosch, J. H. v. Deur.cn, J. Hucber en Jhr. Mr. J. v. Berensteyn; Kampen, A. G. Arcntshorst; Leeuwarden, J. Bolman, Inspecteur, G. Postma (Corr.), K. v. Belkum (Corr.); i 7 &apos;J&apos; _*¦ Tvan Dishoeck; Meppel, Jacob de Jonge Jzn.; Middelburg, Mr. A. J. van Deinse Jr., A. M. v. Heuven (Corr.); Monnikkenüam, A. L.. Phierens; Nijmegen, Mr. M. van Trojen van Hulst, 11. J. van Hooydonk (Corr.); Ommen, J. J. Hallegraeff; Oosterhou&apos;, A. F. Samson t ti o- SaDSster (Corr,); Purmerend ,P. Gecrke; Rotterdam, H. M. J. Hoömann van Hove, J. C. Lach, 11. P. Maronicr, A. J. Milders, A. K. J. van Rijnbuch, Mr. H. Trostorff; Schiedam, K. J. van Erpccum; Schoonhoven, A. Moes; Sneek, G. B. Reddingius; Stavoren, Klaas R. Visser; Tiel, J. F. Keilij; Tilburg, I). v. M .reu; Utrecht, 11. A. Meendermk, Notaris, D. A. Kuyk; Venlo, C. Schrijnen; Vianen, Mr. H. W. Waardenburg; Vlaardingen, K. S\ van der Brugge, J. A. Hogerzeil - Vlissingen, W. de Wolff; Wageningen, D. Beek; Willemstad, W. E. Sonnoveldt; Woerden, A. Kaptijn; Woudrichcm, K. J. van Tussenbroek ; Wijk bij Duurstede, C. M. Broen, ; IJsselstcyn, H. Moes • Zaandam , N. Franckcn Az.; Zalt-Bommel, P. H. van Alfen; Zierikzee, H. A. van IJsselsteyn; Zuidland, J. J. van Vlissingen; Zutfen, C. C Brunings; Zwolle, E. Elemans. fSSSÈÊ3P* AGENTEN worden gevraagd in dio Steden der |^^Pf Provinciën, waar dc Bank nog niet vertegenwoordigd wordt. WKf —isr- Brieven franco. (28117) Wed. If&amp;e MuLli, PIJPEMIARKTIuE HUIS VAN DEN DAM,E 514. ONTVANGEN I Waszakken in alle kwaliteiten en grootten, 5/4 en 6/4 Handspinlinnen a 37% , Garen Oogjes en Servetgoed a3O Cts., Luijers met Randen, een dozijn Servetten met een 3% els Tafellaken ƒl3, afzonderlijke Dejeunc&apos;s f 1.90, Handdoeken met Randen/ 6\ per dozijn, Theedoekjes en Veegertjes a f 1.50 per Dozijn; verders Madapolams, Graslinnens , Diemet, Katoen en Garen Haarlemmer, Piqué met Randen en Piqué Rokken a ƒ2.50; Binnen Zakdoeken ƒ 3.25. Tevens opruiming van Lappen, Witte en Roode Baai, Flanel, Bever, 5/4 en 6/4 Linnen Haarlemmer, enz. ; (28133) ËMV WOOliDoYër&apos;KÜFF]3f DOOR J. A. JOOSTEN A C. PRIJfS 20 CENTEN. (28166) Bij J- H. SCHELTEMA, ,te -.Amsterdam. &apos;fcp ~tSbSlstT jggte&amp;lïfet-Er wordt VERMIST sedert ZONDAG Ochtend Negen -RT. Tt !r^ aM: Een langhang geel IEEUWHONDJIE , zijnde «n-u, aragende een Halsbandje waarop deszelfs adres staat; de vinder tan op eene goede Belooning rekening. Adres bij den Boekhandelaar B. H. DE RONDEN, Ütreehtschestraat, Z 858. (28176) _ÜS§^l__iïMet directe Connossementen in Doorvracht naar alle Spoorwegstations in Schotland. De Stoomboot QUEEN, Kapt. W. DOYLE, vertrekt van ROTTER. DAM naar DÜNDEE Woensdag 20 December, des Morgens vroeg. Adres b. J. B. CROL &amp; CO., to Rotterdam. (28120)</p>
</text>
