<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>Over de wwpleterffVafhetkü£? P/Te-rael,lt hrt volgende: kringen weinig m,,er |elf&gt;roken w lwr, f&apos; 1D ODM parlementaire dan TTJder ernsti»&apos;ff T&amp;„üef Ze ,kwest,e zal waarscbijulijk eerst ion gebragt. 1), BwiwAèt th™^ol^1?3 e,nd,e zal ?«n tüogodaan. Wat, den afgeSSH»&amp;l ïïW? «&quot;«k* ,e in het kabinet niet tSt^rS^ShSS!^&quot;^^8* wachten Do bß*oeming van hlélft»^^ onwaarschijnlijk, maai- ilot zoo opüanl.n tl i 1S Wfll niet , Volgens netïelfóe blad wordt• w -V1* wa wordt verwacht. tangftm, betreifende het lot v,» v -Jüh^? telegram uit Was- Jwtrct zon den Keizer eene vpvL-i,^ &apos;T^ Maxiraifiailn . bevestigd, inhoudende, dat hij afstand ïï . S ?el,b,&apos;;n doen °nderteekenen, dut land nimmer weder zal betL CLe&quot; troon, en aon Maiimiliaan niet naar P»rM« lem J J^a6 aankomst in Enropa Miramar vertrekken. Jof Weenen, waar regtstreeks naar &lt;uTw«^Bom^Sitt« ¦i^ï^U?ele laßdd«* het voorstel een comité van don rijk raadMr, Llh ï* ten einde met der gemocnscbappoliikr iWi«, 7erks; te tï&apos;edeil °«W d« regeling beeft, reeds bedi^taS&apos; ,&quot;fS?loS3nh-^n, aangenomen, en Huizen plaats gohad. UEnoemiDS der «fej van dat comité in de béide Ibnto m te wring plaats van lie&amp;rtafett?,«fleu later wJwi nr° eeM ¦&amp;¦ ojl welke gelegenheid bevorderinJendecoratien v W? «ehondiiii, gelegenheid nitg7bMß^ LS,,ottlT&quot;?&apos;Jn ?ntwoord °P een bij die pen, zoowel i„ 5/rloSi^HSf8 d? Hni°S dLe bou&apos;^g *» troe- J*&quot;»• Pruisische ar^?^X^*ï± &quot;LeVB M* «««««* «» de Bit net volk is voorffcosöiS W J! 1 zoon met uitgezonderd-, dappere Steinmetz de&quot; $00&apos;da,n S/&quot;!^8 ho&quot;fd ook m«« MhwdonU steeds zal piZj. ,™J&quot; tt &quot;^«St waarvan de gete het gansene volk, *X idk%e *W S6!&quot;&quot;1*: *&lt;* gansche üo Koning vertrekt hed&lt;&gt;nnaarV° legeVs Sproten.&quot; geboortedag van Prins Karl p°t^am, ter viering van den is bekend g«wordë„mNeilw&quot; .^^whe xaken, den Heer7oYi.ro voor üei.jk meQ wJrt^SïïW1?*- mea ix? Dat st*k »* marken eigenaardige waarwg d° p&quot;&quot;siseho regering, dat Dene- i Noord-Slecswiik geregff fe11 gevo voor, de veiligheid der in overneme van de Sleeswijk-Hokt !^Veu .dat Denemarken een gedeelto «utvoorenvanart. 5 van het ver,££h* staatsschuld. Pruisen heeft het gemankt van het vervullen dier tw|„ ,n PraaS-volstrekt afhankelijk marken, wat het laatste punt betreft on 1™ « Aangezien Denedane onderhandsche openingen in het Belu&gt;Üi v,a? Pr«&quot;scus zijde geen wat het eerste punt aangaat slecht! ontwüïf *ee£t geantwoord, Toudjg beroep op de gewone Deeneche stSwS °f meti «sche regering thaus omtrent beide onderwe^^^ d* Prui&quot; kkring. Op de beschuldigingen, door A&amp;^ÖS Pm.en wegens het verdrijven van vrouwen eu ttaè^SWwSÏ -RANKFORT, 29 Junij (Part. Con:) Het vóór een paar dagen door mij medegedeelde berigt, dat eene post-conferentie op 8 Julij te Berlijn zal bijeenkomen, wordt thans officieel bevestigd. DeZuid- Dmtsche regeringen hebben reeds hunne gevolmagtigden benoemd, daar zij overtuigd zijn, dat de oprigting van den Noord-Duitschen Bond eu het onvoldoende van de tegenwoordige Duitsch-Oostenrijksche postvereeniging, eene nieuwe regeling noodzakelijk maken. De bedoelde conferentie stelt zich tot taak voorbereidende maatregelen te treffen, om eene regeling van het Duitsche postwezen met 1 Jan. 1868 in werking te doen treden. De Eerste Kamer van den groothertogclijk Hessischen landdag heeft eergisteren eenstemmig verworpen het, mét eene kleine meerderheid door de Tweede Kamer aangenomen voorstel van den afgevaardigde Goldman, betreffende do toetreding tot den Noord-Duitschen Bond ook van de provinciën van het groothertogdom, links van den Mam gelegen.</p>
	<p>Op 26 dezer is de erfprins van Thurn en Taxis te Regensburg overleden. Hij was geboren op 28 Sept. 1831 en gehuwd met de prinses Helena van Beijeren, zuster van de Keizerin van Oostenrijk. Hij laat zes kinderen na.</p>
	<p>Het dividend der Beijersche hypotheek- en wisselbank over het le semester van dit jaar is bepaald op f 17 per aandeel.</p>
</text>
