<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fonbeen en Beurstijbingen.</title>
	<p>LONDEN, _!8 Junü. Volgens de officiële opgave van den handel In edel metaal gedurende de eerste vijf maanden van dit jaar heeft de invoer bedragen £7,571,621, de uitvoer £ 5,282,109. In hetzelfde tijdvak van het vorige jaar waren de cijfers respectivelijk £ 8,837,509 en £ 6,973,521. Ofschoon de specievoorraad van do bank nog ruim £ 54,000 boven het tot hiertoe hoogst bekende bedrag van £22,231,000, op 10 Julij 1852, gestegen is, waren Consols naamver. De toestand der spoorwegen werkt op nieuw nadeelig, aangezien er geene middelen schijnen gevonden te kunnen worden, om de onzekerheid, door verwaarlozing en verkwisting in het beheer veroorzaakt, te doen ophouden. De Times klaagt zeer over het parlement, hetwelk het aanleggen en uitbreiden van spoorweglijnen bevorderde en thans geene middelen verschaft, nu de «aken in de war zijn geloopen, alsof het Parlement verantwoordelijk ware voor de onverantwoordelijke uitgaven der spoorweg-maatschappijen! Het politieke vertrouwen is cenigzins aan het wankelen gebragt door de nieuwe kwestie omtrent Noord-Sleeswijk, en dit, gepaard met de vele speculatien, welke onlangs op touw gezet werden, heeft de stemming der Engelsche fondsenmarkt doen keeren, en alzoo was de slotprijs der Consols ongeveer 3/8 lager dan gisteren. Gecons. 94*/. a % exd. cont. en 94-% op tijd; Gereduceerde en nieuwe 3 pCt. respectivelijk 931/2 a 5/8 en 931/2 a 3/4; Schatkistbilletten 26 sh. premie op Maart, 32 op Junij; Bankactien 253 a 255. Buitenlandsche fondsen stil; Mexic. 163/8; Russische (Engelsch- Nederlandsche) leening 87*/ Ba*/4; Spaansche Passive23*/_; Dito Certificaten 143/4; Italiaansche ,521/4; Grieksche 141/2 a 15; Turksche 5 pCt. 333/ s ajy8; Chili Scrip -/4 a 3/&apos; premie; Russische scrip %al 1/4 premie; Donau-Vorstendommen scrip 7 a 5 disconto; Russische Spoorw. scrip 1/4 disc. a 1/4 premie. Ene-Spoorweg 411/2 a 42: Illinois Centraal 791/4 a s,-i Ver. Staten _/20rs 72 ,8 a 73. Zilver in baren flaauw op 60-/. p. per ons-standaard.</p>
	<p>Door de gemagtigden van het departement der Staatsschulden is de inschrijving op de Zweedsche leening van Rd. 6,000,000 opengesteld. De rente bedraagt 5 pCt. De obligatien worden den 30sten Junij 1867, voorzien van halfjaarlijksche coupons, uitgegeven en zijn van Rd. 4000, 1000, 500 en 100. Zij zijn aflosbaar den 30sten December 1870, 1871 en 1872 en worden de eerstgenoemden _.*_ pCt., die van 1871 3 pCt. en de laatsten 31/2 pCt. onder pari uitgegeven. Bij de inschrijving moet 5 pCt. gestort worden, terwijl bij betalingen vóór den dag van uitgifte, zijnde 30 Junij, een disconto van 6 pCt. wordt te goed gedaan.</p>
	<p>De Mexicaansche schuld bedraagt thans, met inbegrip der door Jlaximiliaan gesloten leeningen, D. 271,735,605, als; Erkend door de constitutionele regering in 1862. .D. 78,772,643 Erkend doer Maximiliaan, den lsten Julij 1864, als vergoeding aan Frankrijk voor zijne interventie . . . » 40,000.000 Eerste 6 pCts. leening van Maximiliaan » 40,000.000 Leening tot schadeloosstelling vanFransche onderdanen// 30,370.370 Tweede 6 pCts. leening van Maximiliaan // 92,592.592 Totaal....D. 281,735.605 &apos; St. Paul and Pacific Spoorweg. — Aan eene particuliere correspondentie uit St. Paul (Minnesota) d.d. 6 Junij, wordt het volgende ontleend: //De opbrengsten van de Branch-line bedroegen in Mei 1867 D. 15,421.20 aan passagiers, D. 15,548.93 aan vracutgoederen en D. 2,779.50 aan diversen, totaal D. 33,749.63, tegen &apos;. 19,000 in Mei 1866. De exploitatie-kosten bedragen tegenwoordig maandelijks omstreeks D. 12,000. .De directie is thans bezig aan het jaarlijksch berigt, dat moet worden overgelegd op de vergadering van directeuren, welke] den tweeden Dingsdag in de maand Junij plaats vindt. Ik zend dit rapport zoo spoedig mogelijk; voorloopig slechts een paar interessante cijfers betreffende de landerijen. De gemiddelde prijs, waarvoor deze gedurende het laatste halfjaar verkocht zijn, is geweest D. 6.11 per akker, en de gemiddelde prijs waarvoor sedert de oprigting van het land-departement is verkocht D. 5.43 per akker. De prijzen zijn thans D. 6 contant en D. 7 op crediet, en voor de stukken welke aan den spoorweg liggen, D. 8 a D. 10.&quot;</p>
</text>
