<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>NEW-YORK, 21 Junij. (Slotkoersen). Goud agio 281/,; Wisselkoers op Londen in goud 110; 6 pCt. Amerika 18*2 1103/*; Illinois 122; Ene-Spoorweg 66*/_-, Katoen middling 261/.; Petroleum 24.</p>
	<p>RÜDOLSTADT, 28 Junij De regerende vorst Friedrich Gnnther, geb. 6 Nov. 1793, die op 6 Nov. 1814 de teugels van het bewind in handen nam, is heden ochtend overleden. Hij wordt in de re&lt;_rin&lt;» .opgevolgd door zijn minderjarigen zoon Gunthèr, geb. 3 Junij .860.°</p>
	<p>BERLIJN, 29 Junij. Volgens de iV. Pr. Zeitung zal de Heer von Bismarck dien men eerst binnen eenige dagen terugverwachtte, Maandag hier aankomen. De gevolmagtigden ter conferentie zijn morgen genoodigd, op een diner bij den minister v. d. Heydt. &apos;BERLIJN, 29 Junij. De Kroonprins begeeft zich heden naar Parijs, tot bijwoning van de plegtige uitreiking der prijzen aan de bekroonden der internationale tentoonstelling toegekend. In den vroegen ochtend van den 3den Julij e. k. wordt hij te dezer stede terugverwacht. TOÜLON, 29 Juuij. De flottille is heden ten 6 u. 55 m. des ochtends op de reede aangekomen. De Sultan zal, na eenige uren rust genoten te hebben, naar Parijs vertrekken, waar hy morgen ten 4 u. 20 min. zal aankomeu.</p>
	<p>LIVERPOOL, 29 Junij. Van Katoen zijn 10,000 b. afgedaan. De stemming is flaauw. Het stoomschip Seine van Rio brengt £ 142,643 mede. BERLIJN, 29 Junij. Bogge.- Voorjaar 60V2; Najaar 52%. — Eaapolie: Voorjaar 11% Najaar Hl/a.</p>
	<p>LONDEN, 29 Junij. (Slotkoersen). 3 pCt. Gecons. 94%; 5 pCt Braz. 1865 —-, I pCt. Ecuador —; 5 pCt. Grieken 14*/4-, Dito Coup. - ; 3 pCt. Mex. —; Dito 1864 -; Afgest. N. Greu. ; 2 pCt. Dito —; Dito üitg. —; N. Gren. Landw. —; 3 pCt. Port. 1853 — ; 3 pCt. Dito 1856/63 • 41/, pCt. Rusl. 1860 —; 3 pCt. Dito 1859 —, 5 pCt. Dito 1862 BGI/V,; Dito 1864 —; S pCt. Spanje —; 2Vj pCt. Dito 34% Dito Amortisable 231/2; Dito Cert. Coup. —-• . -tV.*- TÏnrV&apos; S&apos; 331/4! 3 PCt- Venez- ~; 6 PCt. Dito 1862 -• 6pCt. Dito. 1864 -; IV. pCt. Dito ; 21/ i pCt. Nederl. Cert. &lt;Z\ 4-P ,_ ™? —** Rynsp- Actien —! fi PCt- Amerik. 1882 725/«: Obl. 7 pCt. Illuiois —; Actien Ulinois 791&apos;4; 8 pCt. Deb. Atl. &amp; ér. West. Spw. (£ 100) 31 a -; 5 pCt. Italië -; N. Russ. Leening *&quot;%..-&quot;*&quot; pCt Premie. 7 PCt. Atlant. (gecons.) 24 a —; Deb. —. PETERSBURG, 28 Junij. Slotkoersen. Wissel: Londen 3/m.32i/_- Hamburg 295/9; Amst. 160; Parijs 342; Loten 1864 114i/2; Dito 1866 106 .a; Imperialen 600. BERLIJN, 29 Junij. (Slotkoersen.)s pCt. Met. 48; 5 pCt. Nat 56-, Oostenr. Aand. 1860 71; 5 pCt. Italië 50V.; Lomb. Shares 105; spCt.Russ. 182286; 5 pCt. Dito 1862 86V4; 41/. pCt. Pruisen 98; 6 ptt. Araer. 1882 77:i/_; Holl. Spoorw. Act. 97Vs* Wissel: Londen 3/m 6.225-8; Parijs 2/m. BÓ-/V, Hamburg 2/m. la2.r&apos;.\. ._ .-?,m- u2V3 ;. Wecnen 2/m. 80%; Peterb. 3/m. 897/ s, FRANKFORT, 29 Jumj. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 1866 4_3/8; Oito Nanon. 5 pCt. 54.g; Oostenr. Aand. 1860 707/8; Dito 1864 72; Metall. 1859 62Vs; 6 pCt. Amerika 1882 77. - Wissel: Londen k/z! U 93/8; w eenen k./z. . HAMBURG, .29 Junij. spCt.Russ.lB62—; Oostenr. Aand. 18.0 70? V, £P?k Amenka ISB2 70.3. - Wisse,: Lot&quot;*eo 13.067A;Amst. 35.40 Pa_&gt; H 8.,.. D,/cont&lt;&gt; 2 PCt.; 5 pCt. Italia.-. cc. ,-,,,&apos;„ 29,_UD,.: 3 PU- Hente(opeu.) 69.15; 3 pCt. Dito slotk. 69.1/1/2-, 4&apos;/» pCt. Dito -; Cred. Moh. 375; Dito Fonc.--. Noord. .£. • wc? TT; Plto Fransch-Oost. Spw. 476; Cred. Mob. Espagnol 251; Ned. Cred. en Dep. Bank — ; Maatsch. Hand. en Nhv. —, d_-_rums ~&apos; Moï- übl- Gest- 135- 3 PCt. Sp. Binn. 34 ,-*; 21/. PU-Dito —; 5 pa. Italië 52.25; 5 pCt Turk. Alg. S. 33.95; 6 pCt. Amerika 1882 823/8. . ö * bAPJI1..* M .uniJ- 3 PUt- SPan-&lt;9 33-90&apos; 21/2 PCt- 33.75. ÜKUbSI-L, 29 Jnny. spCt. Met. 483/$; 6 pCt. Amerika 1882 753/-753/fi-2Vd pCt. België 56.60. ANTWERPEN, 29 Junij. 5 pCt. Met. 48% 6 pCt. Amerika 1882 771/3. I^SÏ.&apos;- Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>KONSTANTINOPEL, 29 Junij. La Turquie verklaart, dat het berigt van de Presse betreffende het uitstel door de Porte in de worsteling op Candia te brengen, van allen grond is ontbloot. BÜCHARESÏ, 29 Junij. De geruchten nopens onlusten in Moldavië zijn ongegrond. , _ ¦ , PETERSBURG, 29 Junij. De Senals-Zeitimg meldt het volgende : De uitvoer van houtwaren, matten, teer en schors uit I.usland en Polen naar het buitenland is van alle regten ontheven. PARIJS, 29 Junii. -BO gelegenheid der beraadslagingen van de commissie voor hot budget, heeft de Heer Lat&lt;.ur-Dmn.&gt;ulin o. a. gezegd, dat de staatkunde der ministers cene dubbelzinnige was. De Heer Garnier Pages trad in een onderzoek van den financielen toestand, en verweet de commissie, dat zij de zaken te gunstig inzag. Naar zijn gevoelen was het eenige middel om tot een evenwi&lt;. tusschen de inT-omsten en uitgaven te geraken, gelegen in belangFÜke bezuinigingen bij het departement vau oorlog. De volkeren verlangden het behoud van den vrede. Dingsdag voortzetting! TCrlaDo(len BQM_, 29 Junij. De plegtigheid van de he_ig-veri__rógdMGorcumsche martelaren en de viering van het eenwfeest van den H. Petrus * hebben ueden met veel luister plaats gehad. Er waren 100,000 vreemdelinge! zamengestroomd om de feesten bij te wonen. Niet minder dan .20 bisschoppen en 45 kardinalen waren tegenwoordig. De Paus werl met geestdrift begroet. TEXEL, 30 Junij. Binnen: Laura f. Adèle, Pohlmeijerqq., Banjoewangic, 1. v. do Simons-Baai. Uitgezeild: J. D. Caroline, Abrahamsen, Ost.risoer.</p>
</text>
