<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>«„£ ASE.&gt;FM?OOP,NG te Zandvoort, aan het Strand, den Notai* w?&apos;&apos;ndes,^°o™iddags ten 10 Ure, ten overstaan van sAlFR«_v»i«i.,.A^^ D- MEEUWEN, van vijf VIS- Nrtrén ™M™VGEi*&apos;. met derzel7er staan(l ™ looiend Want, Netten en verderen Inventaris, twee oude VAARTUIGEN, eene rnnT5keee_e^iuweenlctitn 5«hot, geschikt voor het oT Bokken, S^ikt, Te bezigtigen 19 en 20 April 1867. Nadere inKcntingen te bekomen ten Kantore van den Advocaat Mr. H. J. FENSELING en van den Notaris voornoemd, beide te Hj-tflem. (9173) AAN OUDERS OF VOOGDEN. De ONDERWIJZERS J. PROVILY en ZOON, te Zevenbergen, hebben de eer nader te berigten (zie N0# 11004 dezer Courant), dat zg hebben^ afgezien van hun voornemen om ook nog JONGE HEEREN te plaatsen, onder dankbetuiging deor den Vader, voor het onafgebroken als zoodanig aan hem geschonken vertrouwen gedurende meer dan 40 jaren. Zij bevelen zich bij voortduring aan hunne pas NIEUWE INRIGTING voor JONGE JUFVROUWEN, die nu in de beide ruime aan elkander grenzende gebouwen galjeyestigd worden. (9179) SAAM_MÏ_MAÏSr BESTE ZEEUWSCHE KE VELA AH te bekomen bii B. BAKKER Bz., te Ridderkerk. (9184) GEVRAAGD eene BABOE, om den laatsten dezer maand met QPA^?mii&quot; Tr,lNI?,Ë £ Tft*rÖfS?&apos;w A,1rcs franco onder Motto SPOED, bij den Boekh. P. G. VAN LOM, Kalverstraat, D. 33, »lmer&apos; (9199) Sri &quot;asscrmann SasjéAn Js^^^ IIAN^TAIIM,SCHINEN )g \ a 11. 30 oder Rth. 17.5. lif NON PLUS ULTRA f e I Sy3tem%P^1™P^HHANDNAHMACHINE | Wil.on fl. 45.30 oder Rth. 26.( 5 f Tisch mit Tretvorrichtiinir &quot; Z~T &quot; &quot; 4. \ &amp; \Apparate als Saumer, ÏSmdaufn&apos;sw T-_i_M L &quot; 9- I I Aucb können alle sons ige Sort ü SmS t**&apos; &amp; Preken durch uns bezogen werden aSChmen zu dcn billigsten wo^SSv^Snd^hr3 ™*» «**• -j™ BASSERMANN&amp;MONDT, Mannheim jéé ,uhollahd-japan:^ 4.L1PPEK-BRIKSCHIP «01eed • Het snelzeilend gekoperd (3/3 L 1. 1. 400 TON) Kapitein A. ALTMAND Adres DE CONINGH &amp; C°.. te Amstev.lL r, en O»., ie Retteïdam. Amsteidam en P. A. VAN ES &quot;&apos;-^TB 8^^ ém BATAVIA HET CLIPPERSCHIP MLOSiJËOPOIjMIZT Mm Kapitein .1. HE GROOT. Adres voor PASSAGIERS en GOEDEREN bij de Heeren J DA NIELS &amp; Zx. 4- ARBMAN te Amsterdam. VRIESENDORP f GAADE : te &apos;sHage, VISSER #• VAN DER SANDE te Dordrecht en Rotter: ■ dam, en de Reeders GEBR. BLUSSÉ , te Dordrecht. (9207) j</p>
</text>
