<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Duitsche Post.</title>
	<p>VdtSften13vMPw &quot;°?T/t Bosnische Landdag Woensdag «og in de P,,„S&apos; , Patent tot byeem-oepmg van den Rijksraad I op deÏÏwt • W,rde,n&apos; .™tgeraardi|d. Men zegt dat de De rrnü;» i ren Mei zal Plaats «ebben. *acht rlit in L,an,idag aal den lOden Mei bijeenkomen. Menver- OoatisX ,Lres1olntl? l*n don Hongaarschen Landdag omtrent de — t?p p aanS?legenheden aangenomen zal worden. &apos; ISBCh°P Van Seokau&apos; -*f Ottems, is gisteren avond BerTito &quot; J_Meksche gezant Prins Ypsilanti vertrekt Maandag naar -~Jn&apos; e£ zal er acfit da_- vertoeven. DeroenvLJ&quot;^nzos&apos;.^e Coirespondens meldt op stellige wijze, dat de We?Sdt.dlerschllderes Eosa Bonheur, aan eene ziekte Van den</p>
	<p>(Portarr.)&apos; Omtrent de kwestie van den &gt; Pra^gmt:rSe°a|er0embf #**: D7baron Frankrijk* M^^dt%*? &lt;&gt;P de circulaire van geest van strenge onriSeH m. * antwoord geredigeerd is in den De baron von Aldenbur^ _mfr m/plkómen welwillenden toon. .De Croatische LanddfgS2blf*,fet het öntTerP yan dat a&gt;^oord üch niet zonder verzet ongderwernPi I g6°iP?d, WOrden- Croatie zal de Hongaren het willenffiT&apos;JT tKde auto™aie , welke Mve aan het land nie? meerge^^B^1*- Hongarije kan derhopen door middel van Croatie _ den kLIeft v, »nenige belangrijke concessie te ta__^£«^ knddag n°g ln den Boheemschen landdag gaat het zeer omtnimin. t^ r_ f dragen zich op hoogst onbetamelijke ÏÏ»^™« *»&lt;&gt;•. De Chezen J*. persoonlijke aanvallen enfflHWórden ofo^H P,T-3&quot; fe&quot;^6&quot;&quot; Mi» iets noJaandeïar&amp;^SSeS veril ?e^cbrag*- dan is het hun verbond met de feudale S 11 d.tot DietS DB Czechen deS f. iï*I__Srf_iSÏl^&apos;_,gf aT &apos;het. Fe^da-e °rgaan das ra^and Pruisen n-i. • &apos; dat de feudalen gestemd zijn voor een verbond met *an de \_u7 i7S vPor de liberalen eene waarschuwing te meer, om «w uitlokking tot eene Pruissische alliantie geea geloor te geven</p>
	<p>,«^_?„_h^H1 (d£S ?chteT*s&gt;- Be Koning heeft gisteren een SenlraaFv. BoSÏ g d met den uit Dl&apos;esden Mer _2 „ ,besluit&apos; het aangaan loosstellKeJen, A^11106? tha-eJ&apos; tot dekking Tan de, sclfade Het ënTJ§ &lt;&gt;P&gt;effing der vrijdommen van grondbelasting Saksische *^x\JJh&quot;Ml verspreekt het berigt, dat Pruisen de »»i t&gt;cue postenj heett. overgenomen. 200 v»J fwesti? der onzijdigheid van Luxe/nburg, in de dagbladen brpJ eiIbiespl&apos;oken&apos;, la &quot;,°Z an feene ziJde officieel ter sprake gelilt l ft* Te™oeden; dat Prankrijk deze combinatie zoo spoedig onri.ï.81 .begunstlgell. bevestigt zich. Over het algemeen zijnde onderhandelmgen nog slechts in haar eerste stadiuTn. Nederland verschuilde zich, toen de zaak bedenkeliik %vpvr. _*7 _T K__w^S!?a«aö__2S gIbJZ\L Wdere ,b«te^enls&apos; en daarmede is nog geenszins de wee Übm minnelijke °pl°SSing- Be^bhjfto^ ** n^^iaiuta»rrleto de Pruisische - deu -«ÜÏ^^SS^SS? ZUll6n &quot; d6a l 0</p>
	<p>fj°sSRln _o__ vKotS^do^?I&apos;^ Ml Mer het k*trd^^^ &quot;WK tef £Hb* W &quot; ROttSCWid Zal dC SS_|sys_SSs_ en het aanhoudende regenweder van dit* ls&gt;utengemeen groot ooktoebijge^agenomtofsprcXtieaan tezelZ&apos; De ff er »^gt _S?g^P_«ÖS_B_ «_-«- *^s^ __ d__ïs</p>
	<p>LUXEMBURG, 14 April. (Part~TTTTT~^door een Fransch blad een adres medegedeeld T/^611 gleden werd burgers onderteekend is, en waariu aan ïi i?&apos;dat door eei&quot;ge Luxemverzocht om, wanneer het GrootiSiÖ2^groothertog £e?d moeten verliezen het. dan aan $$$?We &quot;^ _h&amp;?oS Dit adres heeft bij het meerendeel der!, Snaanwaardigin| verwekt. Onmiddellijk werd dT_}^ gioote Terontgemaakt, dat reeds van honderde handteekeningen kl een -adres gereed in korte, doch duidelijke woorden de wenschen valw?,n&apos;en waarin dom aan den Koning-Groothertog worden kenbaar a»^etftroothertog- aldus: 8 *enDaar gemaakt. Het adrls &quot;Aan Zijne Majesteit den Koning der N,* , ._ Groothertog van Luxemlmrg. , i;.v£\ide tegenwoordige ernstige omstandigheden, die de onafha..i.__ üjkheid van ons land schijnen te bedreigen veróorlooveti?\ua e&quot; te ngten, dat de zelfstandigheid van ons land, onder den f cepter van het Huis van Oranje, worde gehandhaafd. ee&apos;v\\frlr\, staatkun(lige Terandering die hunne onafhankelijkheid in falSrwkoS\_&amp;.ZOU °ngelnk V°or °DS diCTbaar &quot;Van Uwe Majesteit</p>
	<p>■ \U V 0,..,,, . . &quot;BE GEHOORZAME ONDERDANEN.&quot; kan het voWnrS-Vaii -«&quot;eenen geest, die hier heerseht, meeneni _r£l? a 1!. oord van een eenvoudig man dienen: „Ik zou fou medewJerke?fer te ™lo™te™? &gt; wanneer ik tot eenige Joging Ve^wn mH bi«r elne aMexatip van ons land te begunstigg ofl_« „MkMe staatsburgers?worden</p>
	<p>lijk dat de Heer Norbert Metz gunstig gestemd zou zijn voor eene annexatie aan Praisen of voor de opnemingvan het Groothertogdom in den Noord-Duitschen Bond. Juist het tegendeel is waar. Het&apos; eenige doel van den Heer Metz is cle onnf hankelijkhcid van ons land. Om die te behouden is liem geene opoffering tè groot en al de invloed, dien hij heeft, wordt dool&apos; hem hl het büitchlarid aangewend, om dat doel te bereiken. Hoewel wij pijnlijk waren aangedaan door het antwoord, dat door uwen mininister van buitenl. zaken op de interpellatie van denHeer Lhorbecke is gegeven, omdat daarin het denkbeeld voorop werd gesteld,_dat de afstand van ons Groothertogdom eene wenschelijke zaak zou zijn, deed het ons aan den anderen kant toch genoegen, dïit graaf van Zuylen de gelegenheid heeft waargenomen, om den Groothertog te zuiveren van den blaam, dien eenige Duitsche bladen op hem hebben willen werpen, alsof hij de Luxemburgers zou hebben willen verboopen. Wanneer men in Duitschland van meening is door dergelijke onwaardige msmuatien onze sympathie te winnen, dan bedriegt men zich zeer. Ons eenig verlangen is de handhaving onzer onafhankelijkheid, met een vorst uit het Huis van Oranje aan ons hoofd. Moesten wij die echter om staatkundige redenen, van algemeen fiuropeeseh belang, verliezen, dan zou de taal, door de Duitsche bladen gevoerd, zeker niet geschikt zijn, om ons te nopen eene aansluiting bij Duitschland te wenschen.</p>
</text>
