<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>e»ERWIJS.~WISi_DE. Een LEERAAR in de Wiskunde, zag zich gaarne GEP_LAATS* a«n eene Inrichting van Onderwijs, tot het geven van Onderwijs iv genoemde wetenschap. Hij geeft ook Privaat -Onderwijs op zeer billijk voorwaarden. Zij, die daarvan gebruik wenschen te maken, adresseren zich franco onder lett. J. P. H., bij de Boekhandelaren SCHALEKAMP, VAN DE GRAMPEL &amp; BAKKER. (9273)_ Het zoo vele versterkende&apos; eigenschappen bezittende DANZIGER DOPPEÏ. JOPEMBISE wordt bijzonder aanbevolen voor zwakke gestellen, klierachtige en aan Engelsche ziekte lijdende kinderen, enz. — Verkrijgbaar a f * de flesch, bij H. VAN VEEN &amp; ZOON en H. SIEUWÉRS, te Amsterdam; Wed. VAN HAANSBERGEN &amp; DUTILH, te Leiden-, J. G. VIS, te Purmerend; DE JONG &amp; FRUIN, te Rotterdam; Dr. WANEE, te Delfshaven. _ 0)244). COMMENSALEN W COIHMËNSALESSEN, ad ƒ © &apos;s Weeks, of hooger (al naar men verlangt), te Velp bij Arnhem bij eene fatsoenlijke Protestantsche Familie GELEGENHEID AANGEBODEN tot Kost, Inwoning, huisselijk Verkeer, Zitkamer die op het spoor uitziet, benevens vrije wandeling in de fraaije Tuinen. Adres onder lett. X., Postkantoor te Velp. (9272) __ ■ TE HUUR aangeboden een zeer net droog HUIS, bevattende vijf Vertrekken groot en klein, Keuken, Kelder, Plaatsje, voorzien van Gaslicht en verdere gemakken. Huurprijs ƒ 280, lB.,Mei teaanvaarden. Adres met franco brieven onder lett. J. M., bij den Kantoor-Boekhandelaar H. G. KOSTER HGz., Nieuwendijk hoek Oudebrugsteeg, NVL • (9220) 100 R /&apos; 120 PER JAAR TE HÜÜR een groot HUIS met grooten vruchtbaren Tuin, gelegen in het dorp Sambeek, provincie Noord-Brabant, te aanvaarden met primo October aanstaande, met franco brieven te bevragen bij P. VAN EEDE» te Sambeek. _ . (9267) Eene JUFVROUW van den fatsoenlpen stand, eenige avonden per week ter harer beschikking hebbende, wenschte die gaarne te besteden tot het GEVEN VAN ONDERWIJS aan een of meer Kinderen in het Linnen- en Wollennaaijen en Handwerken, is bok geschikt om Kinderen aangenaam bezig te houden. Brieven franco onder lett. C. M. Bureau Handelsblad. (9234) lemand van den fatsoenlijken stand, P. G., 30 jaren oud, gehuwd, bekendmet moderne talen, administratie, en ook met landbouw en industrie, in het bezit van een vrij aanzienlijk kapitaal, ZOEKT EENE BETREKKING, liefst tegen vast salaris, buiten Nederland, zoo mogelijk in Indië of Amerika. Ook is hij niet ongeneigd zich, bij gunstige voorwaarden!, als DEELGENOOT aan èene gevestigde&apos; Zaak of Maatschappij aan te sluiten. Alleen op geteekende brieven met juiste inlichtingen, zal gelet worden. Brieven franco, onder de letters J. P. aan het Advertentie-Bureau van J. G. ANDRIESSEN &amp; ZOON, Voor-Clarenburg te Utrecht.^ (9253) Men vraagt TE HUUR . om terstond of met I°. Mei e. k. te aanvaarden, een HUISJE met TUIN, nabij de Leidsche-, Wetering of Utrechtsche Poorten, of ook daarbuiten gelegen. Aanbiedingen franco onder lett. Q. bij den Boekhandelaar H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg. (9257) Een gepasporteerd Militair, oud 25 jaren, biedt zich aan als PLAATSVERVANGER voor de NATWMTALE MILITIE. Reflecterenden gelieven zich te adresseren met franco brieven onder de lett. M. M. bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD BN ZOON, Beurssteeg alhier. (9266)_ In een voornaam LOGEMENT en KOFFIJHUIS wordt tegen primo Mei gevraagd als EERSTE BEDIENDE een fatsoealflk JONG MENSCH, welke de Fransche Taal spreekt, en van goede fetuigenissen moet voorzien zijn. Adres franco onder lett. H., aan en Boekhandelaar J. J. VAN BREDERODE, te Haarlem. (9274) j - ■ ...... ==8 » _</p>
</text>
