<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADYIETEITIH, BËilllPlllfiH^. Op last van de regterlijké magt te DILLENBURG, zoo mede uit naam van de Directie der Maatschappij Constantia, wordt ter openbare kennis gebragt, dat in de plaats van ffRIEDRICU CAZIN, uit Munster, is getreden JOHANN ffERRINANR JOSEPÏS KARTHAUS, uit Munster, en dat laatstgemelde met de liquidatie der zaken is belast. $275) &apos; De Makelaars P. SMIDT VAN GELDER Jit., B. 11. VAN VLEUTEN, D. BUYS en J. RUYTER Dz., te Wormerveer, zullen op ZATURDAG 27 APRIL 1867, &apos;s voormiddags 9 uur, in het • logement &quot;de Jonge Pr i n s&quot;, aldaar,. ten overstaan van den te Zaandam residerenden Notaris JACOB DOZY, verkoopen: 62 bunders, 32 roeden, 59 ellen uitmuntend WEI- en HOOILAND , gelegen in do gemeenten Wormer en Jisp, en zulks in perceelen en massa&apos;s, zoo als op de uitgezette billetten breeder is omschreven. Betaaldag, ter keuze der Koopers, met 6 weken of, onder soliede borgstelling, op 5 December 1867. Catalogussen van het te veilene zijn op iranco aanvrage verkrijgbaar bij gezegden Notaris en Makelaars. De kaarten en de verkoopvoorwaarden ?ijn te zien en te vernemen ten Kantore van den voornoemden Notaris DOZY. (9195) Teloöpm van scilbiui EM BE BRAKKE G_ONB TE AMSTERDAM. - Woensdag&quot; 19 April 1869, des Voormiddags lüj Ure, SCHILDERIJEN (2de Catalogus) N». 213 tot N°. 332. Daarna x Idem N°. 125 tot N°. 212. Des Avor.ds ten 6 Ure, TEEKENINGEN N°. 322 tot N 6. 490 en Omslag U. en V. Daarna&apos; N°. 154 « N°. 228. Ten 8 Ure, De KASTEN en geëncadreerde TEEKENINGEN en PRENTEN. üondérctag- 18 April, (Jes Avonns len 6 ure. PRENTEN en PRENTWERKEN N». 1 tot N°. 283. C. F. ROOS, W. J. M. ENGELBERTS (9295) . en C. F. ROOS Jb. , VAN VLIJMEN en HEUKENSFELDT, Makelaars, zullen op &apos; WO__Si»AO en _DOJ-__R-)AO, 24 en 25 April 1869,. . ten overstaan van de Notarissen MULDER en KANNE, in het HOTEL BE STER, in de Nes, hoek Kuipersteeg, verkoopen, den INBOEDEL en het verdar AMEUBLEMENT van genoemd Hotel, nagelaten door wijlen den Heer. H. F. TorcMana. De CATALOGUS is bij bovengemelde Makelaars, aan het Locaal DE ZWAAN, te bekomen. MAANDAG en DINGSDAG 22 en 23 April, van 10 tot 3 ure voor een ieder te bezigtigen. (9300) IiIIITHËTIOKAAL Dl W L. GIJSELMAN &amp; ZOON, en verdere Makelaars, zullen op _&gt;ing_tag 14 Mcl 1869 en volgende dagen, ten overstaan van den Notaris J. OOLGAARDT, verkoopen: eenen keurig onderhouden en uitgebreiden I_TBOEB___9 waarbij die, nagelaten door wijlen Vrouwe ff. A. M. GERTEMA, Weduwe den Wel Edel Gestrengen Heer J. B. DURLEN, en Mejufvrouw BS. C. SCHMEDES, Weduwe den Heer J. P. GRIJN, benevens eene partij fijne MANUFACTUREN. De Catalogus is in tijds te &apos;bekomen^ en de goederen zijn twee dagen te voren te bezigtigen. (9310) Tegen 1 MME a. §. ■:-&apos; TE HUUR, om alsdan dadelijk te kunnen worden aanvaard: Een alleraangenaamst gesitueerd ZOMER- en WINTERVERKLïJSF, met 4 Beneden-,en 4 Bovenkamers, voorzien van Kasten en Stookplaatsen, Keuken, Zolder met Dienstbodenkamertjes, Koetshuis en Stalling voor drie Paarden, benevens een welaangelegden TUIN-met Vruchtboomen, een zeer schoon uitzigt hebbende op het dorp Heemstede en op de Karoperlaan, gelegen aan het einde van genoemde Kamperlaan, gemeente Heemstede. Reflecterenden gelieven zich te vervoegen bij den Tuinbaas A. DE WILDE, op de hofstede G-roenendaal en Boschbeeh, te Heemstede. (9285) WED. J. J7PETERS, Utrechtsehestraat hij de Keizersgracht, 314, _ afdbeedeJA?anïeTs_.te beriBten, dat zij wegens het sterfgeval, . mes 2n&amp;r_feeu_?lffiefef °™ïfW bestaande in Da^ -derde prüzen u&quot;Lllnten&apos;B1°emen, Vederen, enz., tot vermin- ! (9260) &apos; Op een Commissionairskantoor -wordt verl.ma.i ___. ™ï_™ . TAIR. Hoofdveieischten zijn: goed rekenen enfchrhve^T®^&quot; ] franco onder lett. M. V. Bureau Handelsblad Bchr,Te%JgeTen { ■</p>
</text>
