<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>: &apos;Fabi _cat _t€IKIM^ &amp; C. Aulteste und re_ió)nraute_ Marke, seit èïuêm halben Jahrhundert bcwaehrte unbedingtc Zuveiiaesïgkeit. WoechemheSks Eiütrei.Vn fn«-ber Sfildttiigeh von London in Rotterdam. Auftraege and zu richten an untenverzeichiieten alleinu&apos;Pn CttffeiouMt. C0E7i7&quot;,867&apos; J. SIMONIS. Snïght, B©¥_» en itnrges, onderscheidt zich door onveranderde &amp;eSïjSt__a*Sg,ï&amp;el_» vowi\ als door meerdere hydraulische eig-ea_.chai&gt;i.en en hijzoin&amp;ere verbindidgKkracht, zeer gunstig loven de m&lt;*sle m den handel voorkomende CËMiïNTSN. Zn.!!., sterkte overtreft, ook bij eene d«_eie byinengrlagr van SKand, die vau de meeste andere merken. Onze CRMENTVATEN zün ailea vn het Adres voorzien en verkrij/haar bij den F7^r E. eo3ï__?*_E-a&apos;B&apos;a! te Hotterdam én tevens bij ,7 voornaamste &apos;Handelaars in Bouwmaterialen in Nederland. (33) Ixviwm. 18«* MWMSffT. ÏIK-WAKJ ft JT-UIiOTS. DIRECTE POST-DAMPFSCHIFFFAHRT ZWISCBEN 11A MmD BG UMIi XfiW-fORK RVENÏÜELL SOUTHAMPTON ANLAUFSND, VERMITTELST DER -POST DaMPTSCEIPFE TEÜTONId* Capt. BAEDÜA, am 20 April. | GERMANIA, Capt. SCHWENSEN, &apos;am 11 Mai. HAMMONIA, Capt. EHLERS, . am 27 April. BORUSSIA,* Capt. PRANZEN, am 18 Mai. SAXONIA,* Capt. HAACK, am 4 Mai. ! A.LLEMANNIA, Capt.; MEIER, am 25 Mai. Die mit * bezeichneteii Dampfschiff. laufen Southampton nicht an. «•ASSAGEI _£SS_: Erste Cajüte Pr. Crt. Kth. 165, Zweite Cajüte Pr. Crt. Lth. 110, Zmsehendeck Pr. Crt. Eth. 60. FB_.fcf.W_r £ &quot;2.10 pr. ton von 40 hamb. CuMcfnsz mit 15% Priniage. Von HAMBURG nach NEW-ORLEANS, SOUTHAMPTON anlaufend, expedirt obige Gesellschaft zwei ihrer Dampfschiffe.- Expeditionen linden Statt am 1 October und 1 November. , _._ Naheres bei dem Schiffsmakler AUGUST ROB-TES., Wm. Miller s Nachfolger, Hamburg. Sowie bei dem b-.vnumfH_hlriet.Mi AffentonNTÏÏ«»S_ BBIEUILEK, in Amsterdam. (551) F4J|jj_a§ &apos;mmw^mmAijAwm nnci aw_tiiama__ ROYAIj MAIÏj C©lMl5 MUÏTM©. HOR PISSASÏERS EI GOIBEIEI. Reis van SOUTHAMPTON via PAÜVAÜHA naar BJIEU&quot;^-ZEELAW©, 49 dagen. ii AUSTSïAiLBE, 5? « Den tweeden van elke maand vertrekt de ROYAL MAIL STEAMER van SOUTHAMPTON naar COLON, in directe verbinding met de Stoombooten van de FAHAIi, IEW-ZEAiAID AID ABSTMLSAH EOYAL IML COMPAIT, welke den 24sten van elke maand van PANAMA naar NIEUW-ZEELAND en AUSTRALIË zullen vertrekken. Voor Vracht, enz., adressere men zich bij den Heer JAS. W©ISUEY, Secretary, 41, Moorgatestreet, London, of bij V_üOl_€_E f ©E WïJ§? (725 D - Te Rotterdam. Agenten voor Nederland. &apos; (»_„^^ CiIPM. I ROTTfiBDin en Ij Oü*1» IS BT* 4- i M STOOMSCHEPEN VOOR PASSAMS GOEDEREN EN W VERT REEEN: VAM RÓTTfiRRAM. Zatnrdag 20 April &apos;s Middags ,12 Ure. öing-sda^ -23 April &apos;s Maniiddag*s 1 Ure. VAM fLd_Ml____§ eiken Woensdag&quot; en Zaturdag &apos;s Morgens ten 11 Ure. Gist, Visch en andere aan bederf onderhevige goederen moeten bezorgd zijn twee nren voor de afvaart, zullende anders geweigerd worden. (2C4) GEBtiOEKES-» SMMTH . Agenten.</p>
</text>
