<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIEN. HOUDERS van COGNOSSEMENTEN aan ORDER, over GOEDEREN, aangebragt van Java met het Engelsch Fregatschip Preston, Kapitein W. DONALD, gelieven daarvan ten spoedigste opgave te doen teu Kantore van de Cargadoors MEIJER &amp; CO., zijnde het Schiptot lossen gereed. (9344) GEEN CREDIET te vérleenen aan de EQUIPAGIES vah de navolgende Engelsche schepen: FELICIA, Kapt. R. MA VOR, gekomen van Java, PRESTON, if W. DONALD, CLEUGSS, « W. McBAY, » « „ AMICE, &apos; // E. CANELLY, n  Cuba. TROAS, ii THs. Mc RAY, * u Odessa. Zullende zulks niet valideren dan op schriftelijk bewijs van genoemde Kapiteins. (9345) &quot;HjËlÜtë-VEREENIGING ONTVANGT GELDEN a Deposito in Sommen van f 100 en de Veelvouden van dien tot de volgende Rente: Met 1 dag opvragens. . «Ti . . . 2Va pCt. ii 10 dagen » 3 » Amsterdam, 17 April 1867. DE DIRECTIE. (9294) OPBOK PING VAN vSCiIULDEI^OHERS. De schnldeischers in het faillissement van E. P. M. SCHUYNDERMAN, huisvrouw van T. STUUR, winkelierster in Galanterien, wonende te Amsterdam, in de Warmoesstraat, I 47, worden bij ! deze opgeroepen, om in persoon of bij gemagtigde te verschijnen op de tweede Bijeenkomst van Schuldeischers, welke zal gehouden worden op Maandag 6 Mei 1867, des namiddags ten l_ ure, op het Paleis van Justitie ïn het lokaal van de tweede kamer der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam; met uitnoodiging de bewijzen hunner Schuldvorderingen ve_r zoo verre die nog niet zijn ingezonden, ten minste vijf dagen te voren in te zenden ten huize van den Curator, op den Dam, E 520 alhier. Amstekdam, De Curator voornoemd, 16 April 1867. (9296) TH. SCHIFF. OPHOi_PIJVGU Al wie, uit welken hoofde ook, iets mogten te vorderen hebben van, verschuldigd zijn of onder zich hebben , behoorende &apos;aan den Heer J. L. KIKKERT, Notaris en Administrateur te Texel, worden verzocht daarvan opgaaf, betaling of afgifte te doen ten Kantore van den ondergeteekende, als daartoe door ZEd. behoorlijk gemagtigd. Nieuwediep, Gem. Helder, lé April 1867. _ (9307)^ W. *. HIDDE BOK, Notaris. Bij onderhandsche acte, dd. 15 April 1867, tusschen MARINUS CORNELIUS OOLGAARDT, koopman in Scheepsvictualien, wonende te Amsterdam, ter eenre en JOHANNES WAMSTEKER, koopman In Scheepsvictaaliea, wonende te Amsterdam, ter andere , gepasseerd, is de tusschen hen bestaande firma DE VRIES &amp; OOLGAARDT, handelaars in Victualiën, gevestigd te Amsterdam, aangegaan bij onderhandsche acte, dd. 5 Mei 1866, met 15 April 1867 ONTBONDEN, en de tweede ondergeteekende belast met de liquidatie der nog loopende zaken onder zijne privé handteekening. Aan den ondergeteekende ter andere is het regt en de bevoegdheid toegekend om onder de firma DE VRIES &amp; OOLGAARDT denzelfden handel, hetzij voor eigen rekening, hetzij in vereeniging met anderen, nit te oefenen. Geschiedende deze aankondiging ingevolge de wet. Amstebdam, M. C. OOLGAARDT. 16 April 1867- (9333) J. WAMSTEKER. BK onderhandsche Acte dd. 15 April 1867, tnsschen den Heer JOHANNES WAMSTEKER, handelaar in Scheepsvictualien, wonende te Amsterdam, eenig overgebleven lid der lirma DE VRIES &amp; OOLGAARDT, kooplieden in Scheepsprovisien, en bevoegd tot het voeren dier firma, zoo voor privé-rekening als in vereeniging met anderen, en den Heer N. N. alsmede den Heer N. N. is overeengekomen de handel in Scheepsvictualien onder de firma DE VRIES &amp; OOLGAARDT als eene VENNOOTSCHAP en COMMANDITE van heden, 15 April 1867, te drijven. De Heer J. WAMSTEKER zal als eenig hoofdelijk aansprakelijk Vennoot optreden, en de Heeren N. N. &amp; N. N. als Vennooten bij wijze van geldschieting. De duur der Vennootschap is bepaald op Vier Jaren, en zal eindigen 1 Mei 1871, tenzij vóór 1 Januarij 1871 tot eene continuatie mogt besloten zijn. De Vennootschap zal niets anders omvatten dan de handel in Scheepsvictualien, en worden uitdrukkelijk uitgesloten alle speculatien in goederen of effecten, het teekenen van borgtogt en alle andere aan den aard der Vennootschap vreemde handelingen. Geschiedende deze aankondiging ingevolge de Wet. Amstekdam, J. -WAMSTEKER. 16 April 1867. (9334) UIT DE HAND TE KOOP ~ eene in volle werking en bijna geheel vernieuwde HOUTZAAGMOLEN; met Inventaris, Houtschuur, Groote Kolk, drie Knechtswoningen, — benevens eene roijale HEERENHUIZINGE met mime vertrekksn, Kootshnis, Stalling voor koeijen en paarden, bak, pomp, enz. Alsmede eene GROFSMEDERIJ. en daarbij behoorende woning; zamen p. ra. 66 roeden. Alles zeer geschikt en aanfenaam gelegen voor HH. Houthandelaren en Aannemers in de nayheid van de voornaamste zeeplaats van Friesland. Brieven franco onder lett. M—m., bij de Boekhandelaren KEMINK &amp; ZOON, te Utrecht. (9297) ____ Voornemens zijnde om op 17 April e. k. zijn LOGEMENT (het Heeren Logement) te Borculo TE SLUITEN, zoo betuigt hij zijn hartélijken Dank aan Heeren Reizigers en verdere Begunstigers, die hem gedurende Vijf Jaren wel hebben gelieven te bezoeken. Met alle achting Bokcuxo. (9278) UWEd. Dw. Dienaar 14 April 1867. E. DE MOOR. IAATSGHAPPU DE AMSTERDAMSCHE MEEL- EN BROODFABRIEK. Heeren AANDEELHOUDERS in bovengenoemde Maatschappij worden, ingevolge Art. 40 dor Statuten, uitgenoodigd tegenwoordig te zijn op de _ARLI.IKSCHE ALGEMEENS VERGADERING, welke zal gehouden worden op DONDERDAG 9 MEI, des Namiddags ten Half Twee Ure, in net Locaal Eensgezindheid op het Spui. Tevens wordt ter kennis gebragt, dat de BALANS OVER HET Jl AAR 18_ , van af 25 April tot en met 8 Mei dagelijks van 10 tot 2 Ure ter visie zal liggen aan het Kantoor der Maatschappij. Heeren Aandeelhouders worden verder beleefd herinnerd aan Art. 35 en 43 der Statuten, houdende de verpligting de bewijzen van Aandeel mede te brengen, ten einde te kunnen worden toegelaten. PUNTEN VAN BEHANDELING ZIJN: Verslag van den Directeur. Overlegging der Balans en bepaling van Dividend. Benoeming der Commissie van Onderzoek der Rekening en Balans. Verkiezing van Commissarissen. Ji. W. PAKKER, Amstekdam, 13 April 1867. Directeur. (9261) *HOEDEH-FABRHI, Dijkstraat, O 90, Huis met den Hoogen Stoep. Voorradig cle NIEUWSTE MODELLEN van HEEREN- en JONGEHEERENHOEDEN, elegant bewerkt en vandefijnste Pluche, tegen de billijkste Prijzen. Iste KWALITEIT van./&apos; 6 tot ƒB. Eene groote partij FANTAISIE- H O EDEN a ƒ2.50. Fijne LAKENSCHE PETTEN van af 6« Cents tot ƒ 1.50. V. J. VAN &apos;T HULL. (8267) iiOBUW^ \E IFXDOEK. Eene Groote Keuze GORDIJN NETELDOEK ontvangen, GESTREEPT, DAMAST, GEBORDUURD, TULLE RAKI». GAAS DAMAST, GAAS GESTREEPT, STORES, in verschillende dessins; Geborduurde Afgepaste GORDIJNEN, geheel in rand, 2 El breed en 4Vï El lang ƒ 4.25, ƒ4.75, ƒ5.25 en hooger. GLACÉ HANDSCHOENEN, Zwart en Gekleurd ƒ0.50, ƒO.BO, ƒO.BO, ƒ0.90, ƒl.lO, ƒ1.25 en hooger. C. P. KÖHLER, (9299) Kalverstraat hoek Osjessluis E 70. ~ ïeuihT IN HET LOKAAL M$M W.MrAAN. VAN VLIJMEN en HEUKENSFELDT, Makelaars, zullen op . Ulp^gflag- _©- April SB_f, in bovengemeld Lokaal, ten overstaan van den Notaris C. VAN ZIJP, verkoopen: eene schoone partij zeer moderne BMOi3T_2__l___9 bestaande in gouden Armbanden , Broches, Oorknoppen , Spelden , Ringen, enz., met Paarlen; Juweelen, Malachiet en andere gesteenten. i Voorts met Onix, Camées en Mosaïque bezet; wijders Dameshorolo| gien, ongezette Mosaïque , Camées, enz. Alles afkomstig van het ! uit hoofde van overlijden gelikwideerde Magazijn der firma __MHH&apos;KttV_£Bs , De Notitie zal in tijds te beloften zijn. ZATURDAG particulier en ZtóNDAG en MAANDAG publiek te zien. (9283) &amp; SGMÏJFKUHST. Het voortreffelijkst Werk, dat ooit met eene Schrijfpen door Nederlanders vervaardigd is, en welks inhoud de eer van Nederland geldt, is: GBEVENSTUK&apos;S laatste en siootste Werk. getiteld: HAARLEM lENTZ k STRAATSBURG, 720 Bladzijden antiek en modern Letterschrift, en 5? PLATEN, MÉT DE PEN GETEEKEND. Bovenstaand werk ligt ter bezigtiging bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat, E 37. (9142) Passage naar Java. ■ MAR BATAVIA ligt te AMSTERDAM ter inlading gereed het ïn de O. I. Passagiersvaart gunstig gerenommeerde, snelzeilende CAMPAGNE EREGAT mmmmmijMmm (1000 TÜiNNEN.) Gevoerd door Kapt, &apos;G. ROTGANS, Varende eenen geëxamineerden Doctor. De ruime, comfortable inrigting van Kajuit on Hutten voldoet aan alle vereischten voor eenen aangenamen ov«rtogt. Adres OOLGAABDT&amp; BRUINIER. (9130)__ DOOK PLAATSGEBREK ZIJN TO GENOODZAAKT VELE ADVEKTI-NTTES TOT EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN LIGGEN. SCHOUWBURGEN, CONCERTEN, EMZ. STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Woensdag 17 April. (N°. 118 Abonn.) Eene 3de voorstelling van: De Vrijbuiters van Mexico, drama in 5 bedr. of 6 taf., met een groot Mexicaaiisch Ballet-Divertissement. Naar het Fransch yan Anicet Bourgeois en Ferdinand Dugué, door J. Both J. Jzn. Nieuwe decoratien van J. F. Plaat, nieuwe costumes door de Wed. R. Samson, muziek van Joh. M. Coenen. (7Va Ure.) GRAND THE4TRE, Amstelstraat. Directie A. VAN LIEF| Mittwoch 17 April. stes Gastspiel des Herrn Leopold Günther: Endlich hat er es doch gut gemacht, Posse in 3 Acten, von Albani. Hierauf: Lolt is todt, Vaudeville Burlesque in 1 Act, von Leopold Günther. Musik von demselben. (8 Uhr.) Donnerstag 18 April. Letzte Vorstellung in dieser Saison, als Abschied, von: Die Zartlichen Verwandten, und den Wunsch mehrerer Théater-Freunden nach zu geben: Zehn Marnier und Kein Madehen. SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Hoogduitsche Theater/ Mittwoch 17 April: Er _s. nicht eifersüchtig, Lustspiel in 1 Akt; Der Tompeter von Speier, ges. von Herrn Albert; Der Schwarze Peter, Lustspiel in 1 Akt. Hierauf: Lied an den Abendstern aus TannJidmer, von Richard Wagner, ges. von Herrn Albert. Zum Schluss: auf verlangen , Ein Berliner Kindermödchen, Schwank mit Gesang in 1 Akt. Entree 50 Cents. Aanv. 8 Ure. DIE DIRECTION. SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Woensdag 17 April: Victorine of de nacht geeft goeden raad, groote vaudeville in 5 afdeelingen, naar het Fransch. Gevolgd door: Ik ben vadert nieuwe kluchtige vaudeville in een bedrijf, met nieuwe coupletten. Entree ƒ0 75. Aanvang 8 Uur. J B_S &amp;, JLDELR». Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. Tivoli. (LEIDSCHE BOSCH.) Bovengenoemd Theater wordt geheel NIEUW GERESTAUREERD, en alle mogelijke verbeteringen worden aangebragt tot veraangenaming van het Publiek. De Abonnements-Voorwaarden voor den aanstaanden Zomer zijn verkrijgbaar bij de navolgende HH. BRIX VON WAHLBERG, Muziokhandelaar, Kalverstraat bij de Osjessluis; GEBRs. KOSTER, Boekhandelaars, Leliegracht; Tm ROOTHAAN, en CO., Muziekhandelaars, Singel over de Appelmarkt; THEUNE en C., Muziekhandelaars, Kalverstraat, alwaar mede de Lijsten ter Inteekening gereed liggen. Men wordt beleefd verzocht de aanvragen om Abonnement zoo spoedie mogelijk te doen, ten einde dezelve geregeld te kunnen bezorgen, omdat dit jaar geene lijsten zullen circuleren. ! &quot; &apos; J WILLEM KOSTER, Directeur.</p>
</text>
