<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>jjE_ï§!r. Men vraagt, tegen November, eene knappe Keukenmeid, P. G , BIfSH ouder dan 28 jaren en van goede getuigschriften voorzien. Adres GSSbMiJi franco bij den Boekhandelaar C. KOOYKER , Nieuwen liijn. GAZ-COKE, ruim voorzien, a 40 Cent per m,ud, aan het Magazijn in de Kraaijcrslraat, bjj de Hoogewoerd. PH. VAN DER HEYDEN. BELANGRIJKE VERKOOPIiXG. ,»-, De Notaris J. P. VV. SCHERM ER, te Leiden, zal ISSug? &apos;n &apos;lel oPen&apos;,aar veilen: Op Donderdag deu I2de° Sepiember 1867, des voor- IBlft *!r middags te 9 uren, in de Herberg »de Roode Leeuw&quot;, bij L. DE BRUIN, te Oegstgeest: Twee kapilale BOUWMANSWONIiVGEN, met de daarbij groolendeels aan elkander gelegen uitmuntende WEI- en HOOILANDEN, te zamen groot 60 bunders, 72 roeden, 68 ellen. Op Vrijdag den 13d*&apos;1 Sepiember 1867, des voormiddags le 9 uren, in de Herberg «Ik leer nog&quot;, aan den Hoogen Rijndijk onder Soeterwoude: Twee kapilale BOUWMANSWONINGEN mei de daarbij groolendeels aan elkander gelegen uiimuntende WEI-en HOOILANDEN, ie zamen groot 51 bunders, 49 roeden, 16 ellen. De afslag en ioewijzing zal geschieden Vrijdag den 20sten Sepiember 1867, des voormiddags le 9 uren, le Oegstgeest, en daarna te Soeterwoude, in de voormelde Herbergen. De genoemde onroerende goederen behooren 10l de nalatenschap van den Hoog Wel Geboren Heer Baron VAN WIJKERSLOOTH VAN WEERDESTEIJN. De betaling der kooppenningen moet geschieden den 21sttn October 1867, terwijl 1/2 daarvan als eerste hypotheek op het gekochte kan gevestigd blijven voor den tijd van 3 jaren, tegen een mierest van 5 len honderd in het jaar. Gedrukte noliliën, bevattende eene uitvoerige beschrijving van de perceelen, verhuringen enz., zijn op franco aanvrage gratis te verkrijgen len kantore van de Notarissen .1. P. W. SCHERMER te Leiden, en Mr. 11. A. F. D. VAN MEEUWEN le Haarlem; lerwijl de kadastrale kaarten en uittreksels, de bedingen van verkooping en verdere tot den verkoop betrekkelijke stukken ter inzage liggen ten kantore van den Notaris SCHERMER. OPENBARE VERKOOPING, ____§___§_&amp; in het Heeren-Logement aan den Burg, binnen Leyden, bij opbod jÉjfjJïij op Zaturdag den 14d™ September 1867 en bij afslag op Zaturdag S§S* den 21slen September 1867, beide dagen des avonds te half acht uren, van de navolgende ONROERENDE GOEDEREN, als: Binnen Liegden. N°. 1. Een HUIS en ERF, waarin sedert een groot aantal jaren eene Broodbakkerij met goed gevolg is uitgeoefend en nog wordt voortgezet, in de Lokhorsistraat, tegenover de Pieterskerkgracht, Wijk IV, N». 623, Kadaster Sectie G, N°. 952, bevattende een Voorhuis met Winkelopsland, eene ruime Bakkerij, cene Binnen- en eene Achterkamer, en boven twee Voorkamers, een Slaapkamenje, Korenzolder, Builzolder, Droogzolder en Vliering, voorts eene Keuken, groolen Kelder, Binnenplaaisje, Regen- en Welwalerspomp met best drinkwater en verdere gemakken. N&quot;. 2. Een HUIS, ERF en TUIN, aan den Vliet, Wijk 11, N». 27, Kadaster Sectie E, N°. 893, bevattende zes Kamers, allen behangen en de meesten van Slookplaalsen voorzien, voorts eenen met marmer bevloerden Gang, Keuken, Kelder, Binnenplaaisje, ruime Bergplaats, Droogzolder, Regcnwatcrspomp. Welwatersput en verdere commoditeiien. N&quot;. 3. Een HUIS, ERF en TUIN, aan den Vliet, Wijk 11, N». 28, Kadaster Sectie E, N\ 892, bevattende vijf Kamers, allen behangen en de meesten van Slookplaalsen voorzien, vooris eenen met marmer bevloerden Gang, Dicnslbodcnkamertje, Kenken, Kelder, Binnenplaaisje, Droogzolder, Regen- en Welwalerspomp en verdere gemakken. , N&quot;. 4. Een HUIS, waarin een Hoedenwinkel wordt uitgeoefend, aan de Hooigracht, Wijk Vil. N». 832, Kadaster Seclie I, N». 417, voorzien van een ruim Voorhuis, Opkamer, twee Voorkamers en eene Achterkamer, voorts een groolen Zolder, Keuken, Kelderen Vliering, Pul waterspomp, Regenwalcrsbak en verdere gemakken. N°. 5. Een HUIS, aan de Gedempte Volmolengracht, Wijk VI, N». 687, Kadaster Sectie H, N°. 1330. N°. 6. Eene STALLING voor tien Koeijen, met een Plaatsje en Uooizolder, in de Westhavenstraat omtrent de Haten, Wijk VIII, N°. 53, Kadaster Sectie C, N°. 994. N°. 7. Eene STALLING voor drie Koeijen, nevens het voorgaande perceel. Wijk VIII. N\ 52, Kadaster Seclie C, N». 995. N». 8. Een EBF of OPEN GROND, aan de noordzijde van de Verwerslraat, Kadaster Seclie C, N°. 1139, groot 42 ellen. Onder Soeterwoude. N°. 9. Een SPEELTUIN, met SPEELHUISJE, in de Roode Laan, buiten de voormalige Koepoort der Stad Leyden, Kadaster Sectie A, N&quot;. 898 en 2141. groot 2 roeden, 26 ellen. Het perceel N°. 1 kan worden bezigtigd eiken Dingsdag en Vrijdag, van des middags ie 12 tot des namiddags te 3 uren en de overige percelen des daags vóór en op de dagen van veiling en afslag, van des voormiddags te 11 tot des namiddags te 3 uren; zullende lusschen de veiling en den afslag verhoogingen worden aangenomen, tegen genot van één vijfde der verhoogsom, ten kantore »an den Notaris A. VAN LEEUWEN, le Leyden, bij wien inmiddels nadere informatie» te bekomen zijn.</p>
</text>
