<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENGEKOMEN.</title>
	<p>TEXEL, 12 Sept.; .Egidia tpPattline, Hoogland Rangoon.-Nora, 3., Londen.-Coi&apos;iielialb.iria, Timmer, I.¦ Zephyrus, Elliot, Newc - - . Huil. -D&lt; f, FreJerikstacl. VI IK. in Sent.: Nova Scotia, Bruun, Frederikstad.-- 11 Sept.;Gouverneur van F.wijck. 8„ tVismar. ZOLTKAMP, n dna.Olfers, Koningsbergen. &apos; .M ,\lli.ißN, 8 Bept.j l&apos;&apos;i&apos;.&apos;leiii;,i, Kramor, Bremen. — Johan Gerard, Hllge?. uitnen, Frederikstad. HELLE. . ¦, i2;-&apos;jit, ry,B.,Harwich. - Thames, Cracknell, Ipswlch, - Levant, S., Goiheuburg. Ü LLE, 12 . L&apos;.nden. BROUW: Ihorehamn. : HERHAVEN. il Sept.; Aflna, Broekema, Stokholm. -Antioa, Brink&quot; barina, Springer. ¦ &apos; Minna, Si&quot;b.-&apos;. A utiKN. 19 ing, Memstrooui,deLigny,Dordrecht.-Elisahetb,Bijl, Potersbnrg. — 21 Ang.j Geertje, Hoveling, iv.— J*Aag.; Marie Eu 28Ang.| Zwerver, Hößter, Holi.— ISept^JM ret.hu, llin. Klif , Luhbina, Hazelb Bij h&apos;OPl ii. at n. Biga. ; Öut Heil, Muller, Derdreoht-Afterdina &quot;,.n. HA Sopt.; Ecliptica, Hocksma, Autw. - Ter Bende: Ariadne, Anuachiena, Si; burg, BANDHAMN, 6Bept.; Salami&apos; lm, Amst.-7 Sept.-.Svanen, i), id. oornitgang.Luken . ELBENEUR, 8 &apos;..SundswaU Nissen, Rio de laHachen.Petersb.- wilkmina, ¦ RENDSI pt. Gcuasseerd: Jansina, Buisman i.Rostock. - RensinaWillemina,Kramer,Geestemunde n.Stettin. - Jacoba Gesina, Heins, Bremen n. id. - l/mlrag! ¦ I mar 0. Dordt. LONDEN, 10 Sept.; M. uup, Kroenstad. —11 Sept; Ocßini;. errit, Hazewinkel, Dantzig. Pij HOLYFIEAD, 10 1 • Morgan, Whitebaven naar Rott, - Angelina, Evans, Workington ». td. Pij MAL i imschip Vesuvius, luit. ter zee ia. Timtelcr.Engolholm n.Londen, BRIXHAM.IüI l.n. l.ivn HARTLI [&apos;001 &apos;:ott- FOWEY. 10 Sent.; Tri rl.n. de iMiddellandsche Zee. I&apos;OL 10 Si BLYTU. li Gissingen. VA - Schevenii, &apos; MIDDLI SltRO, lOSept; Vnna, nn. Ifzrjl. Moderatic, Scholtens, (Jagliari; vertrok 31 Aug. u. Engeland. Bï. HELENA,2SJQIij-,Aldebarfl m,But..n.Amst.-Arg&quot; rk H/d Amstel. Dlngemans, Bat, (1, v. Mauritius) u. Amst. - Java Pack et, Cr»p HelUagman, id. n, id. -</p>
	<p>Frans #• EHse, Niedfeld, ld. n. id. - Stad Middelburg, Ottwehand, Aky&amp;b de reis•</p>
</text>
