<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>jli&apos;ii et Jtrnicitiae. TENTOONSTELLING va» KUNSTWERKEN vah LEVENDE MEESTERS. HH. INZENDERS wordt kennis gegeven dat de vroeger aangekondigde laatste termgn van inzending en de dag der opening 14 BAGEK later gesteld zijn. De LAATSTE dag van IKZEKBIKG is thans 29 SEPTEMBER, de dag dor OPEKIKG 15 OCTOBER. (21214) PHOTOGRAPHIE. VOOR UTRECEIT wordt gevraagd een bekwaam RETOUCUEUR* benevens een JOKG IMEKSCH, vlug in bet Retoucheren van Visitekaartjes. Adres met Franco Brieven onder Lr. A. B. bij den Boekhandelaar A. J. S. VAN ROOIJEN. Voorstraat, H 521, te Utrecht. (2H53) ~ i if 9ifikr, Een JONG MENSCH, 26 jaren, wenscht naar IKBIE te vertrekken, hetzij als HOFMEESTER of tot adsistentie cenei Familie. Met de vier levende talen is hij niet onbekend. Adres met franco Brieven onder N°. 31, aan W. J. THIEME en CO., Boekhandelaren te Zutphen. (21154) TB HCÏTR: TWEE GEMEUBELEERBE KAMERS. Te bevragen op de Botormarkt, IJ 507. (21161) Door bijzondere omstandigheden TE HUUR: Een net welbetimmerd HUIS, voorzien van zeven Kamen, Keuken , Kelder, Voorkelder en verdere Gemakken. Huurprijs ƒ 700. Te aanvaarden primo November. Gelegen Oude Waal bij de Kraanslnis. (21193) Men verlangt bij fatsoenlijke Lieden voor eene JUFVROUW, P. G « eene GEMEUBELEERBE VOORKAMER, met Alcoof oi kleine Slaapkamer, met bediening. Opgave van Huurprijs en Stand, Franco, onder Lett. Z. Z., bij den Boekhandelaar A. C. ROLFF, Utrechtschestraat, Z 841. (21165) Op eene der hoofdgrachten worden door eene fatsoenlijke Weduwe aan Eene of Twee Dames TE HUUR aangeboden, twee net GEMEUBELEERBE KAMERS ƒ4O per Maand, met vrij gebruik van Gazlicht. Franco Brieven Lett. H. Z. bij den Kantoor- en Kerkboekhandel J. J. KRIJNE, Korsjespoortsteeg tusschen den Singel en Heerengracht te Amsterdam. (21180) (21201) UIT DE HAND TE KOOP: Eene sedert jaren lestaan hebbende Affaire in BOTER, KAAS, VLEESCH, HAM en EI JEREK , gelegen in het middengedeelte dezer Stad. Reflecterenden adresseren zich onder Lett. B. K., franco bij den Boekhandelaar A. HOOGENBOOM, Reestraat XX 583, te Amsterdam. (21200) Men vraagt tegen 1 November ome MEID ALLEEK, welke gewoon is Buiten te wonen, R. C. Godsdienst, niot beneden de 30 jaren , bij eeae eenige D .\ME op een Dorp, nabij Soestdijk. Een goede Burgerpot kunnende koken en het Huiswerk te verrigten , ook geneigd om 2 Wintermaanden het huis te bewaren. Brieven waarin alles naauwkeurig opgegeven wordt, worden franco ingewacht onder Lett. A. 8., bij den Boekhandelaar A. L. VAN NIEUWCASTEEL, te Baarn. (21230) Tegen Mei 18ö7 of vroeger, wordt TE HUUR gevraagd: Een of Twee ruime OKOERSTUKKEK, met een daarboven of m do onmiddehjke nabijheid gelegen Woonhuis en gelegenheid voor KANTOOR. Aanbiddingen met opgave van Stand en Huurprijs franco onder Lett. P. Q, R. bij den Boekh. 3.J&amp;. SCHELTEMA , Beurssteeg E 183 te Amsterdam. (21220) lETS VOOR HET ALGEMEEN.&quot; Uitmuntende kwaliteiten vaa TURE a f 4, 4.25, 4.50, 5, 6, 6.50, 7, 7.50 en 8 de 1000 Stuks vrij in huis; bij groote partijen aanmerkelijk minder. Voorts puike Roer- en Engelsche STEEKKOLEK (zonder aanslag) , GAZ-COKE per 32 Ned. fi? a 40 Cent vrij in huis, geklopte 50 Cents, HOUTSKOLEK, Gecarboniseerde Turf en &apos;geperste Turf. 40 Turf bons ieder a 25 Stuks, van beste Friesche Karturf ƒ4.75 het geheele jaar gangbaar. Alles bij vooruitbestelling zonder opslag, Verkrijgbaar bij PLES &amp; BERGER, Kerkstraat bij de Leidsche Gracht, JJ. 393. (21222) Bij Is. An. NIJHOEF &amp; ZOON, te Arnhem, zal eerstdaags verschijnen: NEDERLANDS BBRGERWAPENIKG U SCHERPSCHUTTERS van vroeger en later tijd, met het oog op de tegenwoordige belangstelling en in hun werking voor de toekomst boschouwd. Een pikant stuk van een ongenoemden, maar laaggeplaatsten Schrijver dat bijzondere aandacht verdient. (21225) EMS-LES-BAINS: Hotel des qnatre Saisons et de fl&apos;itëurope se recommande a Messieurs les voyageurs par sa situation exeeptionnelle, SES UAIKS OE L&apos;EAU IHIKF.KALE dans I&apos;établisseraent mème et par son comfort en chaque sens. — Prix mode- Ems, au Mois d&apos;Aout 18G6. Har. KIUVK. Le bureau de I&apos;hotel expédie des Pastilles d&apos;Euis et I&apos;eau mineralo des sourees du Roeher, (19491)</p>
</text>
