<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Dingsdag 11 September.</title>
	<p>Heden wordt verzekerd, dat de Keizer ten gevolge van het ongunstige weder afgezien heeft van het voornemen om zich naar Biarritz te begeven. — Men meldt als zeker, dat graaf Cowley als Britsch gezant bij ons hof zal vervangen worden door graaf Stauhope. — De Monileur bevat heden hot wets-ontwerp betreffende de buitengewone begrooting voer 1867. Het bedrag is 133,104,201 fr. — De genoraal do Montebello vertrekt nog in dezo weck naar Rome, om liet bevel over de Fransche bezetting aldaar weder te aanvaarden. — Men doet opmerken dat de markies de Moustier, dio uit Konstantinopel wordt terugverwacht, onder zijn wapen het devies voert: &quot;Moustier fora maugro le Sarrazin. Moustier is een klein dorp gelefen op don top van hot Jura-gebergte, hetwelk zijn ontstaan aaneen looster to dankon heeft. Moustier schijnt inderdaad eene verbastering te ziju van Monastère (klooster). Uit klooster werd eenige honderde jaren geleden gesticht ter plaatse waar de Bourgondische Christenen slag leverden aan de Muzelmannen, die uit Provence waren gekomen en men onderstelt met eenige waarschijnlijkheid, dat het devies der markgraven de Moustier aan de nederlaag der Muzelmannen herinnert.</p>
	<p>— Van bevoegde zgdt wordt verzekerd, dat de I ruist he troepen eenjaar noodig zullen hebbeu, om de behandeling van het Chassepetgoweer te b — Volgens eene vrij mumwkeurigo berekening bedragen de onkesden stiuit van oorlog aan de Italië.&apos; vering veroorzaakt, vau do maand April tot &apos;Jl Augustus jh, eene soiiivun .&apos;..&quot;i7 millioeii. — De zonen van Abd-01-Kader , die hier hunne studiën b volbragt, keeren naar bunnen vader rog. De K heeft, beu te St. Cloild &quot;litviingeii .&apos;ll buil li lin wapenen geschonken. Indien zij niet zoo jong waren, zouden zij met het Eegioen van Eer word- 1, wegens hun dapper gedrag iv Syrië tot stenen. — Men deelt de lijst mede der Fransche ministers van buitenlandsche ert 1818: Ds Heer in&apos;uvndeLlmvs, bonoemdao 1848: de Tocqueville, 3 Jnafi 1549; Drouyn de Lbnys, «Jan. I twebe, in April 1881* de Turgot, 26 Oet. 1831; Dreujcn de l.hms. 2* .lul ij 18531 ISMa 1855; Thouvenel, 4 Jan. I) . u do Lbuys, ir, o,;t. 1802. De Heer de 19 aalfde in ik jan — Het tb ml. hetwelk ...en tijd van hst toe vele wandel rbjke park is ook de aanleiding tot &lt; oen deelnemen . die Ie i n ver l. welke op den heuvel ia gebouwd, en wel, naar toen beweert, tei p/aar vroeger het! tond. hetwelk tot wijkplnate diende nan den merovingischen prins, dis doorsijae beide Childeberl en lUotor werd vervolgd, liet de traditie. de &apos; olodoardus, kle &apos;&quot;•&quot;.&apos;. i I !. zélf heilig verklaard, de kl Ins aan de dolken ontkwam der beide I is boddan omgebragt Het fee H, Oblodoardus (St. Cloud) wordt kerkelijk den 7den Sept.gevierd. Des/ rnanvolgende is het feest in het vlek St. Cloud en beeft de bedevaart plaats. Dit jaar werden Zondag jl. niet. minder dun 7(Ki bedevaartgangers, meestal tot geestelijke orden bahoorende, met twee Btoomhooton te Bt. Cloud aangebrngt. Ter gelegenheid \ jaar gevierde feest, heeft de Keizer nan bet hoofd van het gemeoutèbostinir te kennen dal hij als bewoi te wenscht bij te dragen tot de delglng der ger schuld, bedragende Keizer zal dit geheelo bedrug in 10 mnundelij&apos;ksthe termijnen nit zijne bijzondere fondsen voldoen. — Eene Erotische maatschappij heeft concessie van bet Italiaansche gouvernement bekomen, om eeni zeehavens meer geschikt voor de scheepvaart en den handel te maken, bepaaldelijk de haven van Hrindisi, die daardoor vau gmvigt voor het verkeer tusschen ludi. o van Europa zal worden. De concessionaris.-.ii Ine iei ing der laatstgemelde haven binnen twee jaren te zullen kunnen uitv. — Het beruchte Komeinsche legioen is gisteren van Antibeß naar Civita Vecchia ingescheept. Het ia sterk 1300 man.</p>
</text>
