<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FLANELLEN HEMDEN. Eene FIKSE KEUZE ontvangen in FLANELLEN HEMDEN, van f 1.75, 2.10, 2.50, 2.75 en hooger. Dezelve worden in don kortst mogeüjken tijd naar het Model in alle Prijzen vervaardigd. FRANSCÏIE FLANEL, per El ƒ0.75 en hooger. ENGELSEHE DITO » * « 0.40 u 0 G. P. lÖHLER, (21307) Kalverstraat hoek Osjcssluis, E 70. HEDEM AVOND OESTERS7~ dngelijks versche aanvoer, a/2 per 100. Een Schelp OESTERS, keurig toebereid , is speedig gereed , HARINGSALADE, pniko MAATJESHAKING, Paling, versche Krimpzalm, Wild, Biefstuk, Carbonade, exmiisc WIJNEN,&apos;ENGELSCHE BIEREN, enz. Iv de f 21151) OESTERPUT, Warmoesstraat over den Vijgendam. JPaïëïs ëoör~M^otlmvMjt. ZONDAG 1G SEPTEMBER! OCHTEND-CONCERT. Leden volgens Reglement (met Introductie voor Vreemdelingen a 50 Cts.) Aandeelhouders hebben toegang ep hunne Coupon-Bewijzen. Ingang Tuinhek, Oostzijde. Aanvang 1% ure. DES AVONDS GROOTE ALGEMEENE VERLICHTING DER TENTOONSTELLINGSZALEN. EN Concert-Promenade IN DE GROOTE EXPOSITIEZAAL. Waarop zal worden uitgevoerd: Symphonie Eantustique van Hectoï Beriioz en Character Stücke I&apos;iir Orchester van Ed. de Hartog. Entree 50 Cents. Aanvang 1% Ore. Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. (211500) Grand Salon de Lyon. riantaaJje Franscho Laan, V 88, tusschen het Park en Arl is. BEIGNETS, WAFELEN en gewone POFFERTJES, met Rhum en Vanille; Biefstuk en Carbonade ten allen tijde, alle soorten van Ververschingen. Bestellingen worden dadelijk geëffectueerd. Heden en volgende Avonden SOIREE MÏISSCALE, en geen Collecte voor de Muziek, Libre. THEODORE DE LYON. (20907) STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Petere Vrijdag 14 Sept. (N&quot;. Uvan het Abonn.) De Wonderring van Jupiter, toover-kluchtspel met zang in 3 bedrijven of 0 tafercelen, met een voorspel, naar een Hoogduitsch onderwerp, voor dit tooneel vrij bewerkt door J. Both J. Jzn. Gevolgd door: Pantalon Restaurateur, of drukte overal, nieuw groot ballet-pantomime in 9 tafercelen, door A. P. Voitus van Hamme, muziek van Joh. M. Coenen. (7 ure.) In dit ballet zal door Mej. Borgon cii den Hoer E. Witt gedanst worden. GRAND THEATRE, Amstelstraat. Directio A. VAN LIER. Vrijdag 14 September en gedurende deze weck Asschepoester en het glazen Muiltje, groot toover-melodrama in l) tafercelen, naar aanleiding van het sprookje van Moeder dc Gans, door W. N. Peypers, gemonteerd door den Regisseur J. Hammecher, muziek van L. W. Leurs; de costumes naar de beroemde gravures van Gustave Doré, met geheel nieuwe chansonnetten en quodlibets. Do prachtige decoratien, vervaardigd door en onder opzigt van J. Ed. de Vries. Aanvang bij dit stuk ten Acht ure. SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Hoog-diiitsch Theater van HUBERT SAUVLET. Vrijdag 14 Sept.: Maria oder die Tochter de) Reoiments, Komische Oper iv 3 Acten, Musik von Donizetti. Entree 50 Cents. Aanvang 8 Ure. PIE DIRECTION. SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Vrijdag 14 Sept. De Oom uit Indie of de drie gekroonde Artisjokken, oorspronkelijke vaudeville in 3 tafercelen, door den Heer A. Ruysch. Gevolgd door: Ee» Man die ie veel gekoesterd wordt, vrolyke vaudeville in 1 bedrijf. Entree 75 Cts. in vertering. Aanvang 8 ure. BOAS &amp; JUDiELS. Plaatsen zQn aan het Bureau te bespreken. Verwacht binnen kort: De Controleur Fabiaan en de Kleerenmakef Kiewe, nieuwe kluchtige vaudeville in 7 tafercelen, mot nienwe decoratien en costumes, enz. ZOMER-THEATER DES VARIÉTÉS , Plantage Fransche Laan bij de Badlaan, Vrijdag 14 Sept. Derde voorstellitig van.: De Oom uit Oost-Indie of de drie gekroonde Artisjokken, oorspronkelijk blijspel met zang in 3 afdeelingen. Vooraf: derde voorstelling van di Naamgenooten, blijspel met zang in 1 bedrijf, naar het Hoogduitsch, Entree 25 Cents. Aanvang 8 ure. Plaatsen aan het locaal te bespreken. SALON DES VARIÉTÉS DILIGENTÏA, Kalverstraat. Vrijdag 14 Sept.: Zevende voorstelling van: De Bedclaarsler, nieuvV groot drama in 5 bedrijven naar het Fransch, Muziek van D.La&apos; rondelle. Entree 75 Cents in vertering. Aanvang 8 ure. Plaatsen a 10 Cents aan het Locaal dagelijks te bespreken. __ _^ LOUIS BOUWMEESTER en C°. WWMaf* Morgen Zaturdag avond, uithoofde van vroegere door «F-SBJ3* den Kastelein van het Lokaal aangegane verbindtenisseö» GEENE VOORSTELLING. F R A SC A TI, Heden en verder allo Avonden, zoo als in vorige jaren, bij gelegenheid der KERMIS: SOIREE lÜSIGALE CHAMPÈTRE IN DE GROOTE GEDECOREERDE ZAAL, de vergezigtenpTencadreienten zyn door den Heer G. PROT vervaardigd, terwijl de Verlichting op effectvolle wyze is aangebragt door reusachtigo Chamaerops Excelsus. Entree 75 Cents per Persoon. Aanvang ten 8 Ure. J. EDUARD STUMPFF»^ FiEIZER&amp;KROOJV 9 Singel bij de Vijzelstraat. HEDEN en volgende Avonden: VOCAAL en INSTRUMEIV* TAAL CONCERT, te geven door de Familie BEYERBÓCK« benevens de Familie LECHNER, Tyroler Zangers in Nationaal O 3&apos; tuum. Programma&apos;s aan het Locaal verkrygbaar. Entree 49 Cts, dc Persoon. Aanvang 8 Ure.__^. LETDSCHB BOSCH. Hot opstygen der LUCHTBALLON VAN SPEYK is uitgostold to» Dingsdag 18 Sept. Dagelijks variërendo Voorstellingen door l&apos;e Acrobatische Gezelschap. ?_, Zaturdag 15 Sept: GROOT VOLKS-CONCERT en pracht* VUURWERK. x Plaatskaarten zijn van af heden te bekomen bij den Heer BK*-^ v. WAHLBERG, Kalverstraat en aan het Park Tivoli. Entree 25 Cj^ CIRCUS W. CARUÉj VRIJDAG, 14 SEPTEMBER: GROOTE SCHITTEREN»*: VOORSTELLING. Tot slot: Groote Manoeuvre gereden a°u 6 Heeren.</p>
</text>
