<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>L. VAM EAALfE, Brecilesü-aat, GEWONE JAARLIJKSGHE OPRUIMING. Wegens hel vergevorderde saisoen zullen alle voorhanden zijnde Mantels en Mantilles a tout prix opgeruimd worden. Toorts eene partij Japonstoffen, bestaande in: Jaconets, vaste kleuren, van af 15 Cts, barèges van af 15 Cts, Fransche stoifen voor. Robes, 5/4 breed, van af ƒ 5 de Robe. Krimpvrije Flanellen van af 35 Cts 5/4 zwart Lustre van af 25 Cts. Ï4/4 Amersfoort ƒ4.50 &apos;t stuk, 20 els. 5/4 Wol op Wol Mermos 50 Cis. 5/4 Streep en Keper »5.00 » » » 10/4 Lakensche Tafelkleeden ƒ 2.50. 4/4 echt Boekholder »6.50 » » » Halflinnen Zakdoeken van af ƒ1.20 per dozijn. 5/4 . » » b 7.50 » » » Theedoekjes met randen 10 Cts per stuk. 6/4 wit Graslinnen van af 20 Cis. Linnen Oogjes- en Servetgoed 22 Cts. 5/4 Shirting en Madapollam van af 16 Cts, Garen Handschoenen van af 10 Cts &apos;t paar. 5/4 en 6/4 Schotsch Linnen van af 20 Cts. Blouses van af ƒ2.75. 6/4 zwaar ongebleekt Katoen 20 Cts. Op nieuw ontvangen een groot assortiment GLACÉ HANDSCHOENEN van 70 Cts &apos;t paar. Wan af MA&amp;IVPAG opruiming* van eene grooie partij diverse I_/%PPi_I%I. &apos; BUITENGEWONE OPRUIMING van ruim zeven honderd HUIS-, TUIN- en KANTOOKJASSEN, van af f 2.75, in verschillende modellen en kleuren. Voorhanden eene groote sortering Demie Saisons van af ƒ 11, Busking .Jakels ƒ12.25, Tweens ƒ11.50, Lakensche Jakets, Jassen en Tweens van af/12.50, Kriplasting Jakets, Tweens en Paletots van af ƒ5.75, Cassinette Tweens ƒ5.25, Driljassen en s&apos;roeken, welke goed gewasschen kunnen worden, vau af ƒ2 90. Eene groote collectie Broeken en Vesten tot zeer lage prezen. Fijne witte Overhemden, per dozijn ƒ2l en hooger, fijne Cambrix Overhemden, per dozijn f 27 ca hooger, fijne Cassa Overhemden, per dozijn ƒ3O en hooger, fijne Cassa Overhemden met linnen borsten, per dozijn ƒ36 en hooger. Halve Hemden, Victoria Froats, per dozijn ƒ5 50, Boorden per dozijn van af ƒ1.20, zwarteen gekleurde Satijnen en Zijden Cols, Cravatten, Lavelliers, Echarpesvan af 30Cts, zwarteen gekleurde Glacé Handschoenen. Uitrustingen voor Oost- en West-Indië worden binnen weinige dagen in gereedheid gebragt bij J. G A HE N JR., Maarsmansteeg, R°. 72 en 73.</p>
</text>
