<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Per Telegraaf.</title>
	<p>. &apos;sGRAVENHAGE, 6 Julij. In de zitting van de eerste kamer van heden zijn een aanial kleine wellen aangenomen. Voorts is de geheele zitting gewijd aan de behandeling der schutterij-wet. De hh. Viruly, Geertsema, Hein, Fontein Verschuur, Sassen, «an Meeuwen verklaarden zich tegen de wel. De heer Joost van Vollenhoven had sroote bezwaren. De hh. Smit, van der Lek de Clercq, Tonckens, van Twist verklaarden zich voor de wet. Maandag voortzetting. PARIJS, 5 Julij. In de zitting van het wetgevend ligchaam van heden heeft de voorzitter verklaard, dat keizer Maximiliaan gevallen is als het slagtoffer van een verfocijelijken aanval. Ik stel er prijs op, zeide hij, dat de kamer hare diepe verontwaardiging over zulk eene aanranding van de eer en beschaving te kennen geeft. De kamer gaf luide hiermede hare instemming te kennen. De Patrie meldt dat de Fransche gezant te Mexico, na de overgave dier stad, is vertrokken en le Vera-Cruz is aangekomen, van waar hij zich naar Frankrijk zal begeven, na de bescherming der Franschen aan eene vreemde vlag toevertrouwd te hebben. LONDEN, 5 Julij. Den 16en Julij zal eene buitengewone vergadering gehouden worden der aandeelhouders in de onderzeesche telcgraaf-maalschappij, om het bestuur te magtigen een nieuwen kabel lusschen Eugeland en België te leggen. WEENEN, 6 Julij. De Samt. Ambtz. meldt, dat bjj keiz. schrijven, als dankbare herinnering aan de uitstekende diensten door den keizer van Mexico aan de oorlogsmarine van Oosienrijk bewezen, eene lijkdienst zal worden gehouden, en de schepen gedurende zeven weken ronwfloers om de vlaggen in top zullen voeren.</p>
	<p>Wanneer vele duizende met roem bekende en achtenswaardige personen »an een geneesvoedingsmiddel verklaren, dat hun door proefnemingen zijne heilzame kracht gebleken is, dan kan het niet anders of elk, die voor zijne gezondheid bezorgd is, wordt tot het gebruik van dien drank aangespoord. De schillerendste getuigschriften, die ooit genees-voedingsmiddelen verworven hebben, zjjn uitgereikt geworden aan de HOFF&apos;sche Malz-Fabriekaten: MALZ GEZONDHEIDS-CHOCOLADE (in koekjes en poeder), sljjmlosmakep.de BORSTMALZ-SUIKER en BORSTMALZ-BONBONS. De fabriekaien werden de eer waardig gekeurd om aan de vorstelijke hoven als tafeldranken en lekkernijen eene plaats in te nemen en den fabriekant de loffelijke getuigschriften le doen toekomen. De wetenschappelijke collegiën bekroonden haar met hare prijs-medailles, de geneesinriglingen voerden ze in als de nitstekendste diëelmiddelen, die zij hare patiënten kunnen geven , het publiek gaat steeds voort met groote bestellingen le doen en met groolen lof over haar le spreken, dewijl zij de geschokte gezondheid beschutien, de inwendige ziekien lot wijken brengen, hel verzwakte ligchaam versterken en voeden, &apos;in het S. Petersburger zieken-hospilaal heefl volgens hel berigt van den eersten geneesheer D. SIMINOWSKÏ de HOFF&apos;sche Malz Gezondheids-Chocolade bij uitnemendheid snel en naar wensch gewerkt.</p>
</text>
