<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Zaturdag 21 Januarij (des Avonds).</title>
	<p>De Prins en Prinse3 van Wallis met hun ruim eenjarigen zooh zijn gisteren namiddag te Osborne aangekomen om eenige da«en bij H M door te brengen. °</p>
	<p>— Naar men zegt, zal de prins v. Wallis benoemd worden tot lid der koninklijke commissie, belast met de opening der parlements-zitting en zal hem het voorlezen der troonrede worden opgedragen. — De kabinetsraden beginnen elkander thans°druk op te vol&lt;*en • ook heden namiddag is er een onder presidium van lord Palmerston gehouden — De invoer van kostbaar metaal heeft gedurende deze week bedragen eene waarde van £ 121,435 en de uitvoer £ 398,961. — Gisteren was de toestand van den kardinaal Wiseman iets beter — Aangezien het niet regtelijk is bewezen geworden, dat kapt. Graó, bevelhebber van het Peruaansche oorlogschip Union, Engelsche onderdanen had aangeworven om in vreemde krijgsdienst te treden, maar alleen dat hij een paar arbeiders voor dienst aan boord van het schip had aangenomen, is die gezagvoerder gisteren van alle regtsvervolging ontslagen geworden.</p>
	<p>— Te Plymouth is gisteren een tweede Peruaansch oorlogschip aangekomen , genaamd America, van gelijke grootte als de Union. Het is door cene Fransche bemanning van Nantes herwaarts gebrast. — Te New-York verhaalde men, dat de Heer Blair te Richmond wa» aangekomen. Naar men zegt is hij met eene vredelievende zending derwaarts belast, hoewel zonder eenig officieel karakter. — Men vreest, dat het besluit van liet gouvernement der Unie om den te Savannah bemagtigden voorraad katoen ten voordeele der manschappen van generaal Stierman te verkoopen, tot iuternationale moeijelijkheden zal leiden, daar die voorraad grootendeels het eigendom is van Engelsche en andere buitenlanders, die dit artikel op goed vertrouwen in de Zuidelijke staten hebben aangekocht. Naardien het gouvernement besloten schijnt te zijn om de zaak door te zetten en er alzoo voor de vreemdelingen niets anders zal overblijven dan to procederen, hetwelk toch eene eindelooze kwestie zou kunnen worden, kan het wel niet anders, of vele particuliere belangen zullen daardoor benadeeld worden. Men acht eene vaste regeling ten opzigte van alle bemagtigde voorraden katoen bovendien te meer noodzakelijk zoowel omdat katoen geen oorlogscontrabande is, als omdat te Mobile ook nog een «roote voorraad , naar men zegt van wel 100,000 balen, gereed ligt, die aan buitenlanders in eigendom toebehoort.</p>
	<p>— De Braziliaansche regering schijnt den oorlog tegen de Oriëntijnseho confederatie nadrukkelijk te willen voortzetten. Op het oogenblik, dat do Braziliaansche vlootvloogd de stad Paysanda heeft gebombardeerd, zijn twee Braziliaansche kolonnes, sterk 12,000 man, de grenzen van Montevideo ovcrgetrokken, om de belegeraars in hunne operatien tegen Paysanda te ondersteunen. De toestand der belegerden was bovendien reeds hagchclijk genoeg, want zij waren van post tot post teruggeslagen, zoodat zij zich genoopt vouden, om zich in de huizen der stad te verschansen. — To Buenos-Ayres heeft op 9 Dec. jl. in de kazerne zulk eene geweldige ontploffing plaats gegrepen, dat zij eene aardbeving geleek; een 100 tal soldaten werden hoog in de lucht geslingerd of verloren het leven onder het puin; vele huizen werden zwaar beschadigd. Op den westelijken spoorweg waren eenige reizigers omgekomen en ander» gekwetst, ten gevolge van eene botsing tusschen twee treinen.</p>
</text>
