<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>HARLINGEN, 21 Jan. De uitvoer alhier van 14 dezer tot hedea bedraagt 2799/4 v. Boter, 150 Kanter- en 5800 Edammerkazen. 517 Runderen, 13 Kalveren, 85 Schapen, 442 zak Kanariezaad, 190 balen Cichoreiwortelen, 50 zak Haver, 32 pak gezouten Kalfsvellen, 6 balen Klaverzaad, 7 manden Wild en 1 pak Zeilen.</p>
	<p>LAND VAN ALTENA, 22 Jan. In de afgeloopen week is in VI»» meer en in Zaad minder omgegaan. Vlas verkocht voor f 1.85 tot 2.10, Zaad yoor f 4.50 tot 5 ; Bolhof met vraag tot vorigen prijs. ANTWERPEN, 22 Jan. Gisteren, de laatsto dag der Wolveilingen werden tot gesouteneerde prijzen verkocht 660 b. Buenos-Ayres, 477 t&gt;- Montevideo, 218 b. Russische en 73 b. Smirnsche.</p>
	<p>HAMBURG, 20 Jan. In Koffij bepaalde zich de omzet in de laatst» 8 dagen tot ca. 5000 b. Rio en Santos van 654. a 7% sh. Bij eenig» vraag voor behoefte blijven echter de thans bestaande prijzen vertrouwen genieten, terwijl in de eerste hand nog weinig wordt aangeboden. — Ruwt Suiker zeer stil en wegens de zeer ongunstige berigten van het buitenland in eene flaauwe stemming. — Rijst met eenigen omzet in gepelde soorten. — Katoen bleef verlaten; van Bengaal werden 100 b, tot 10% a 11% sch., zijnde iets lager verkocht. — Huiden: ligte en geringe soorten voortdurend flaauw. — Verf hout met eenige vraag naar blaauw en geelhout. — Specerijen: Kaneel iets hooger betaald, van Cassis Lignea werden 1000 k. tot 9T4 sh. verkocht. — Vruchten stil, in Amandelen had eenige omzet plaats tot iets lagere prijzen. — Raapoli* met weinig handel prijshoudend, pr. Jan./ Mei en October 25% m. b. — Lijnolie flaauw. — Cocosolie iets vaster, I°. Cochin 27 a 27%. — Petroleum vast. Uit de eerste hand werden heden 2500 v. afgedaan. —&quot; Talk onveranderd, van ml. slagt zijn ca. 12000 ffi ter verzending gekocht. — In Granen is wederom weinig omgegaan ofschoon de stem* ming over het algemeen iets vaster is. MONTEVIDEO, 14 Dec. Huiden: Van gez. Ossen- en Koe-werden slechts 4000 st. verkocht tot doll. 5.90 de 75 ffi voor Ossen- op levering in Jan.; Koehuiden vast op doll. 4.85 a 4.90 de 75 ffi. Drooge Huiden met weinig vraag; kleine partijen Koe- a doll. 5.10 verkocht, en Ossendoll. 5 50 a 5.60. Inferieure met weinig vraag, maar niet lager te koop. In het geheel werden 13,400 st. verkocht tot doll. 3.60 a 5.60 n. kwal. Voorraad 145,000 st. Van gez. Paardenhuiden werden 1200 stverk. a doll. 1.70. — Wol wordt zeer hoog in pr^js gehouden, masf ten slotte werden a doll. 3.80. per 25 ffi verkocht 12,000 arobas, iyai» 10 c. lager dan in A. P. De nieuwe Wol is van fraaije kwal, maar wat zwaar. Voorraad 180,000 arobas. — Paardehaar stil, maar vast op doll. 16 a 16.40. — Talk gevraagd en zeer vast; 4200 pijpen oplevering verk. tot doll. 1.80 a I.Bls, waartoe nog koopers zijn. — Vrachten naar antwerpen 40 sh. voor gez. Huiden en 80 a 90 sh. voor drooge. — Koers op Londen 51 d. COCHIN, 17 Dec. Cocosolie: De betere berigten uit Europa bleven alhier zonder invloed, maar door de groote vraag voor eonsumtie in bc&apos; binnenland, zijn de prijzen weder veel hooger. Men noteert heden rs. 82, waartoe weinig te koop is, maar men verwacht lagere prijzen zoodra d» aanvoer toeneemt. Uitvoer naar Europa 1236 ton tegen 2541 in A°. P°.-- Koffij zeer vast in prijs gehouden; Native Wynard rs. 29, Mysore rs. 28 en Plantation rs. 30 a 31. — Vrachten naar Londen nominaal £ voor Cocosolie. — Koers op Bombay 16 d. z. 1% pCt.</p>
</text>
