<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>CURATOREN van het Stedelijk Gymnasium te Amsterdam brengen ter Kennis van Belanghebbenden, dat OPENGEVALLEN is de plaats van DERDEN PRAECEPTOR, uitsluitend belast met het Onderwijs in de Geschiedenis en aanverwante vakken, en noodigen dien ten gevolge uit Doctoren of Candidaten in de Letteren , die in aanmerking wenschen te komen voor dio Betrekking, aan welke een Jaarlijksch Tractemcnt van f 1400 verbonden is, zich liefst in Persoon of anders met Gefrankeerde Brieven aan te melden bij den Ondergeteekende, uiterlijk vóór den Bsten Februarij 1865. VAN LOON , f. Secret., (1337) Heerengracht, X 482- NEDERLANDSCHE FREGAT-MAATSCHAPPIJ, te ROTTERDAM, goedgekeurd bij Koninklijk Besluit van 19 December 1864, N°. 65. Kapitaal: Twee Millioen Gulden, AANDEELEN groot ƒ Ï000 en HALVE van ƒ 500. HET BESTUUR BESTAAT UIT: Vijf Commissarissen uit de Aandeelhouders te verkiezen; J. 11. VAN MARSELIS HARTSINCK,) R. C. VAN MARSELIS HARTSlNCK.JDirecteuren. EDOUARD SERRUYS. ) De Inschrijvingen in de Negociatie; ten behoeve dezer Maatschappij, is opengesteld van 17 Januarij tot en met 30 Januarij 1865, ten Kantore van de Heeren: EDOUAED SERRUYS, te Rotterdam. Wed. J. VAN WITSEN &amp; ZOON, te Rotterdam. VAN DER MANDELE&amp; ZONEN, te Delft. C. DE VEER &amp; ZONEN, te Amsterdam. SCHEURLEER &amp; ZONEN, to &apos;s Gravenhage. J. SCHILTHUIS Wz*., te Groningen. DOVER &amp; KALFF, te Zwolle. VAN KANZOW &amp; CO., te Arnhem. (1186) A. BLOEMBERGEN &amp; ZONEN, te Leeuwarden. Alwaar tevens Prospectussen en Inschrijvingsbilletten te bekomen zijn. ÊC. H. GIJSELMAN. L. GIJSELMAN, J. C. COERS, H. LOTZ, F. J JANSEN, F. D. ZIMMER Bï., N. J. BEVERSEN, P. VAN STEEDEN en G. VAN LEUR, Makelaars, zullen op MAANDAG DEN SOstës JANUARIJ 1805, des avonds, in het Lokaal DB BRAKKE GROND, te Amsterdam, Verkoopen: N°. 1. Een HUIS en ERVE, op de Geldersche Kade bij de Nieuwmarkt, K 416. Huur f 240. Grondl. / 30.15. N°. 2. Een HUIS 9n ERVE , met Boven- en Benedenwoningen, genaamd DE TOOVEBLAMPTAARN, op do Joden-Breêstraat naast de Mozes en Aiironskcrk, Q 275. Gezamenlijke huur ƒ551.20. Grondlasten ƒ 50.01. N°. 3. Een HUIS en ERVE, met Pakkelder, in de Joden-Houttuinen bij de Uilenburgersteeg, Q 130. Gezamenlijke huur f 141.20. Grondlasten f 16.46. N°. 4. Een DERDE AANDEEL iB de navolgende Percelen: a. Een WINKELHUIS (Broodbahktry), Joden-Breêstraat bü de Uilenburgersteeg, Q 20. b. Een WINKELHUIS (Tappers-Affaire), naast het voorgaande, Q 21. e. Een HUIS (Logement), in de Uilenburgersteeg, Q 22. d. Een WINKELHUIS (Tapptry), hoek Joden-Houttuinen enüilonburgersteeg, Q 128, e. Ecu HUIS, Joden-Houttuinen naast het voorgaande, Q 129. De Percelen a—e onder N&quot;. 4 genoemd vormen ten bijkans vierkant blok met voorfront op de Joden-Breêstraat, ter zijde de geheele Uilenburgersteeg , en achterfront in de Joden-Houttuinen, en zijn verdeeld in onderscheidene woningen, Boyenwoningen met afzonderlijke opgangen, Woon- en Pakkelders. De huren dezer Percelen voor het geheel bedragen gezamenlijk &apos;s jaars f 2467.20, waaronder de Waterleiding. Grondlasten ƒ 207.31 Te zien: N°. 1 Dingsdags en Donderdags van 1 tot 3 ure; de overigen op dezelfde dagen van 12 tot 3 ure. De bewijzen van Eigendom en Veilconditien ten Kantore van den Notaris F. FRANKE. (27061)</p>
</text>
