<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>* AMERSFOORT, 25 Jan. Een onbekend inwoner alhier die reeds : in Nederl. Oost-Ind. dienst was, heeft nu dienst genomen bij de j pauselijke zouaven en is een paar dagen geleden naar Rome vertrokken. Naar men zegt hebben mede uit omliggende gemeenten eenige ! jongelingen zich daarvoor aangeboden. LONDEN, 24 Jan. Naar luid van berigten uit New-York, dd. 13 jl., deelt de New-York Herald van dien d.ag mede, dat de president Johnson zijn kabinet heheel zal wijzigen, en dat slechts twee leden van het vorige kabinet hunne portefeuilles zullen behouden. Bij het congres is eene mededeeling van de regering ingekomen, waarin werd gezegd, dïit zij geene officiële berigten bezat betreffende de vermeende ontvoering van den zoon van Mw. Iturbide door Keizer Maximiliaan. In Texas zijn 22 regementen afgedankt. Het congres der Fenians heelt O&apos;Mahony voor 1866 tot hoofd van het bestuur benoemd. Roberts en de leden van den Senaat zijn uit de broederschap verwijderd. Naar luid van een brief van Stephens dd. 23 Dec. is O&apos;Mahony benoemd tot vertegenwoordiger van Amerika en financieel agent der lersche republiek; op dien brief wordt volstrekt geen acht geslagen. Men meldt uit Hongkong dd. 15 Dec. dat Jeng Kofan door de Nyenfeï is geslagen. De toestand der keizerlijken wordt daardoor zeer gevaarlijk, uithoofde de Nyenfeï zeer talrijk zijn in de omstreken van Shantung en Flonan. Men verhaalt dat moeijelijkheden zijn gerezen tusschen het hof van Pekin en de vreemde gezanten, zoo men zegt, ten gevolge van pogingen in het werk gesteld om de christelijke godsdienst uit te breiden. LONDEN, 25 Jan. Volgens den bekend gemaakten sta.at van de bnnk zijn vermeerderd de rekening-courant van de schatkist met 169,450 £, de voorraad van munt en nmntmateriaal met 38,926 £, Verminderd daarentegen zijn het bedrag der circulerende billetten met 433,870 £, de rekening-conrant van particulieren met 255,118£ en de portefeuille met 576,396 £. BERLIJN, 24 Jan. (Part.Corr.) De betrekkingen tusschen de regering en het Oostenrijksche kabinet worden als met den dag minder vriendschappelijk. Men verwijt vandeofficieuse Oostenrijksche dagbladen dat zij verraad plegen jegens Duitschland en deze beschuldiging geschiedt hier in dezen vorm, omdat ieder begrijpt dat daarmede de polietieke rigting van het Oostenrijksche kabinet wordt bedoeld; men behoeft derhalve den naam van den Heer Mensdorff niet te noemen en men treft toch den man op wien de beschuldiging zijdelings wordt geworpen. In Holstein en in Slecswijk, beide onder het gezag der geallieerden , ontwaart men niet geringer verschil van zienswijze bij de personen , die aan het hoofd der zaken zijn geplaatst. In Sleeswijk wordt alles van hooger hand bestuurd; in Holstein daarentegen ziet men overtuigend, dat de gouverneur-generaal von Gablenz van gevoelen is, dat niet eiken dag policie-verordeningen moeten worden uitgevaardigd. Het1 spreekt van zelf, dat daaraan eene beteekenis wordt gegeven in den geest van de beschuldiging op de »officieuse dagbladeir&apos; in Oostenrijk geworpen, zoodat de zachte, niet inquisitoriale maatregelen door v. (iablenz genomen in vergelijking van de militaire vormen van von Manteuflel niet anders zijn dan heimelijke ondersteuning van de plannen van den, erfprins van Augustenburg. Indien Frankrijk en Engeland voor den //gekozen&quot; hertog kunnen gewonnen worden en Oostenrijk met beide groote mogendheden zich omtrent die kwestie verstaat, dan is het zeker, dat Friedrich vau Augustenburg veel beter uitzigt heeft op de verwezenlijking zijner wenschen, dan de Heer von Bismarck met zijne annexatie-plannen. Het voornemen van sommige leden der partij van vooruitgang om een voorstel bij het Huis der Afgevaardigden in te dienen, strekkende om de ministers in staat van beschuldiging te stellen, heeft men niet kunnen verwezenlijken. Behalve hetgeen vroeger (zie ons blad van gisteren, in de Berlijnsclie Correspondentie) dienaangaande is gezegd , mag nog het volgende betreffende dit punt worden medegedeeld. Er ontbreekt hier eene wet op dit stuk, zoodat men om tot het beoogde doel te geraken, een verzoek tot den Koning zon moeten rigten, strekkende om de vergunning te erlangen tot het in staat van beschuldiging stellen van de ministers. Dat dergelijke poging doelloos zou zijn, behoeft ten naauwernood te worden aangeduid. Een groot aantal petitien is bij het Huis der Afgevaardigden ingekomen betreffende den toestand der staatkundige dagbladpers; er wordt aangedrongen op het verbeteren daarvan. Zeker is het dat welke voorstellen door het Huis dienaangaande mogen gedaan worden bij de regering, deze steeds vruchteloos zullen blijven om de zeer eenvoudige , maar afdoende reden , dat de regering de dagbladen in bedwang moet houden, om te blijven bestaan. Ontheft zij de dagbladpers van dien dwang, dan valt het ministerie. PARIJS, 25 Jan. Blijkens den staat der Fransche bank zijn ververmeerderd het bedrag van munt eu muntmateriaal met 37/io millioen frs., dat, der circulerende bankbilletten niet 2 millioen frs., der rekening cour. met de schatkist met l-/5 millioen frs.; verminderd zijn de portefeuille met 2f_ millioen frs., de beleenihgen met 2;/5 nnlioen frs. en de rekening courant met particulieren met 2 millioen frs. PARIJS, 25 Jan. Het ontwerp der begrooting voor 1867 is ingediend. De gewone uitgaven zijn geraamd op 1524 millioen. De gewone ontvangsten op 1622 millioen. Na aftrek der 88 millioen, bestemd voor de buitengewone begrooting, blijft een batig saldo van 10V- millioen. De uitgifte van schatkistbilletten is beperkt tot 150 millioen. LONDEN, 25 Jan. Koffij prijsh. — Suiker gevraagd en vast. — Rijst zonder h.andel. — Talk in loco 45.9, Oct.—Dec. 48 sh.— Stvaits Tin £ 90 a 91. — Schotsch IJzer 66 sh. — Raapolie 54 a 54.6. — Pttenloüe 56.6. — Lijnolie 36.6 a 36.9. Ter Veemarkt van heden waren aangevoerd: Runderen 1300, Schapen en Lammeren 3820; Kalveren 135, Varkens 95. De besteede prijzen waren: Beste Runderen—, Schapen —, Kalveren , Varkens 4.10. &apos; LIVERPOOL, 25 Jan. Van Katoen zijn heden 7000 b. tot teruggaande prijzen omgezet. BERLIJN, 25 Jan. Rogge: Jan—Febr. 48i/4;Maart—Mei 48%. — Raapolie: Jan.—Febr. 15%; Febr.—Maart 151/2.</p>
</text>
