<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Woensdag 24 Januarij.</title>
	<p>In de zitting van het Wetgevend Ligchaam van heden heeft de Heer Glais-Bizoin andermaal getracht op de kwestie der aanvaarding van het presidentschap door den graaf Walewski vóór de goedkeuring van diens geloofsbrieven terug te komen. Ongelukkigerwijze echter liet hij eerst de stemming over het proces-verbaal der vorige bijeenkomst voorbijgaan, waarna de voorzitter weigerde verdere aanmerkingen op dat&apos;stuk toe te laten. De Heer Peïletan mam daarop het woord, om den wensch uit te drukken, dat de vergadering zoo j spoedig mogelijk tot het onderzoek der geloofsbrieven van de nieuw gekozen leden zou overgaan, want, voegde hij er bij, vóór de vervulling dier formaliteit, hebben die afgevaardigden geen regt om aan de stemming deel te nemen, hoewel zij, naar het schijnt, mogen presideren. Daarop werd tot het benoemen der zes secretarissen overgegaan en met dat onderzoek aangevangen. Inden aanvang der zitting las de voorzitter verschillende decreten voor, \ houdende o. a. een tot toevoeging van twee gedeputeerden aan do commissarissen die belast zijn met het verdedigen van het wetsont- . werp omtrent in het buitenland gepleegde misdaden, enz. Dit laatste decreet heeft eenige sensatie verwekt, daar men die wet, ten gevolge der menigvuldige &apos;in de vorige zitting geopperde bezwaren, ingetrok- , ken waande. I — Het aantal der tot heden tij den Senaat ingekomen yer_oek- _ schriften, betreffende den tnin vanhet Luxembourg, beloopt 200 mefc ruim 9000 onderteekeningen. Bovendien zijn er nog 400 zulke petitien in omloop. — De leden der oppositie zijn heden avond weder ten huize van dan Heer Marie bijeengekomen. — Zie hier eenige der voornaamste bijzonderheden, die door het blaauwe boek omtrent den binnenlandschen toestand des keizerrijks worden medegedeeld. De vereenigingen tot het verleenen van onderlingen bijstand, nemen dagelijks toe. Haar getal bedraagt heden reeds 5310. Van regeringswege werd in 1863 eene som tan 37,100 fr. aau 79 dier inrigtingen verstrekt, Op 1 Jan. 18.6 bedroeg het aantal staatkundige dagbladen des lands 330, waarvan 267 in de departementen werden uitgegeven. Deze cijfers toonen eene vermindering aan voor zoo veel de laatste categorie betreft; het getal der in de hoofdstad verschijnende organen heeft sedert 1 Jan. 1865 geenerlei wii ziging ondergaan. Daarentegen is het getal niet staatkundige bladen zoo wel in de hoofdstad als in de departementen vermeerderd. In den aanvang dezes jaars bedroegen die 703 te Parijs en 604 in de provinciën, tegen 511 en 250 op 1 Jan. 1865. Sedert de op 8 Junij door de Keizerin verleende amnestie werden 15 waarschuwingen uitgegeven. De ontvangsten der telegraafdienst zijn in 1865 met ongeveer 11 pCt. toegenomen. De hoofdsom der directe-belastingen is in 1865 met 2,815,000 frs. en het patent met 1,630,000 frs. vermeerderd. De verkoop van postzegels, die in 1864 eene som van 382 millioen bedroeg, is in 1865 tot 397 millioen gestegen. Sedert de afkondiging der wet van 25 Mei 1864, waarbij het gehalte van de zilveren munt op 835 duizendsten fijn is bepaald, werd voor eene waarde van 14,480,000 frs. dier munt geslagen. — Het gerucht volgens hetwelk Prins Napoleon Syrië en Egvpta zal bezoeken, wordt wedersproken door de bewering van zijne vrienden volgens welke hij hoogstens zes weken afwezig zal blijven. Bovendien verzekeren zij dat de neef des Keizers alleen naar Italië gaat; zijn gezin zal hein echter niet vergezellen. — Het wetsontwerp, waarbij het crédit mobilier tot verdubbeling van zijn maatschappelijk kapitaal wordt gemagtigd, schijnt reeds bij den raad van state aanhangig te zijn. Daarbij wordt echter tegelijk de benoeming vai! een gouverneur en een onder-gouverneur dier inrigting voorgesteld. — De redevoering, door den Heer Troplong in den senaat uitgesproken , heeft in de officiële kringen een vrij slechten indruk gemaakt , omdat de president v.an den senaat wat al te veel den lof verkondigd heeft van den Heer Dupin, dien men na zijn dood niet te veel eer wil bewijzen. De vergelijking van Dupin bij *den ouden Cato&quot; in de rede van den Heer Troplong heeft algemeen bedenking uitgelokt. Eene merkwaardige bijzonderheid, in de rede van den Heer Troplong voorkomende, is deze, dat.sedert 1852 niet minder dan honderd zestien senatoren door den dood zijn weggerukt. &apos;t- Uit het overzigt nopens den toestand des lands, door de Pransche regering bij de kamers ingediend, blijkt dat zij in overeenstemming m.t Engeland, in de geschillen tusscUen Spanje en Chili, eene schikking heeft voorgesteld, die bereids door Spanje aangenomen, en thans aan de goedkeuring van Chili onderworpen is. — De dagelijksche oplaag der Parijssche staatkundige bladen is als volgt: Siècle 45,000 exemplaren, Moniteur Universel2o,ooo, Patrie 16.000, Presse 15,000, Opinion Nationale 14,800, CoirMitutionnel 13,166, Débats 9166, Temps 8833, France 8833, Union 6900, Avenir National 6266, Gazette de Trance 6000, Monde 5266, Echo du Commerce 8520 , Charivari 3400, Paijs 3333, Epoque 2333, Journal des Villes et des Camran-. nes 2000, Liberté 723.</p>
	<p>— De vermaarde koorddanseres, Mme Saqui, geb. Lalonne, vroeger eigenares van het Theatrs Saqui, is eergisteren te Neuilly overleden. Zij was in 1785 geboren en had alzoo den onderdom van 81 jaren bereikt. Eenige jaren geleden werd zij geheel geruineerd en was zij genoodzaakt op 75jangen ouderdom de gevaren van het koorddansen te trotseren. Onder het eerste keizerrijk had zij den titel verworven van koorddanseres des Keizers.</p>
	<p>— Het Italiaansche gouvernement heeft besloten, op kosten des lands eene meteorologische dienat te vestigen, ten einde zoo veel de wetenschap toelaat, de nadering van stormen te kunnen aankondigen in het belang der scheepvaart. De minister van marine heeft reeds de daarvoor noodige instrumenten aangekocht en een ingenieur is benoemd om deze zaak verder tot stand te brengen. — De Italië deelt mede, dat de arrestatien in Venetië op nieuw beginne-; twee geachte burgers der stad zijn in hechtenis genomen, onder beschuldiging van brieven geschreven te hebben in ongunstigen zin jegens de regering. — De directeur-generaal van policie in den Kerkdijken Staat heeft bepaald, dat tijdens het aanstaande carneval het dragen van wapens, van welken aard ook, is verboden. — Volgens de Correspondencia heeft de Spaansehe zeemagt binnen korten tijd de volgende schepen verloren: Fernando el Cotalico, dat 8 millioen realen had gekost; Rosalia 6 mill.; Santa Isabel 7 mill.; Genera! Alva 6 mill.; Petronila, fregat van 36 stukken, 19 mill.; Vergen del Triunfo, fregat van 40 stukken, 21 mill.; en Virgen de Cavadonga, 8 mill. realen.</p>
</text>
