<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>C Uitgave van H.A. M. ROELANTS, (e Schiedam, J f BIRIGT VA. NT_E_-_l-_ \ ¦** OP Dü •a STUIVERS-EDITIE, f g LECTUUR VOOR DE JEUGD, ts 3« .g -lET T. WAAIiF1 GEHLSIRDE PIiATENT. $ 5 Een Boekdeel van bijna 600 bladzijden dmks, in W Ö netten Omslag*, voor den prijs van g Drie Gulden. | —i &apos;—¦ . De STUIVERS-EDITIE verschijnt in maandelijksche Afleveringen van 48 bladzijden druks. Bij iedere Aflevering, die in netten Omslag wordt uitgegeven, is eene fraai gekleurde Plaat gevoegd. De inhoud van de&apos; STUIVERS-EDITIE is degelijk en afwisselend. Het debiet van de verschenen jaargangen is het beste bewijs hoe de STUIVERS-EDITIE als LECTUUR VOOR D* JEUGD wordt beoordeeld. De zes jaargangen, die het licht zien, en algemeen verspreid zijn. bevatten eene keur van Vertellingen, ntt eens in een luimigen, dan woer in een meer ernstigen zin; t oorvallen uit de Geschiedenis, Levensbeschrijvingen, Nieuwe Uitvindingen,. Ontdekkingen, Reizen, Dieren- en Plantenkennis, kortom alles,_ wat voor de Jeugd kan geschikt geacht worden, vindt beurtelings in ot STUIVERS-EDITIE hare plaats. Behalve als LECTUUR verschaft de STUIVERS-EDITIE aan hare jeugdige Geabonneerden nog eene aangename bezigheid door do oplossing van: RAADSELS EN REKENKÜIiüïSE VOORSTELLEN, waarvoor door de Redactie jaarlijks onderscheiden Prijzen en Premien worden uitgeloofd. Met den jaargang 1866 vangt eene Nieuwe Serie van «0 STUIVERS-EDITIE aan, en in plaats van in het kwarto formaat ( 32 bladzijden per Aflevering) verschijnt de STUIVER*&quot; EDITIE thans in octavo, bevattende iedere Aflevering 48 bladzijden druks. De Eer.le Aflevering is in alle Boekwinkels ter i** _age verkrijgbaar. Men abonneert zich voor een geheelen jaargang en betaalt per AFLEVERING VijtentwW» tig Cents. (1967) &quot; Bij A. WrSIJTHOËF, te Leijden, is ter PersëT&quot; DE BEGINSELEN VAN BE Theoretische en Toegepaste JH-BCH AMICA 9 DOOB, B_. E. VAM DER VEIV. Directeur van do Hoogere Burgerschool te Haarlem. 2295)</p>
</text>
