<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Vrijdag 26 Januarij.</title>
	<p>Bij gelegenheid van de aanstaande herziening der kiezerslijsten welke Vevolge arij. 34 derwet van 4 Jnlij 185§ (StaSyß jaarlijks in de tweede helft der maand Februarij behoort te geschieden noodigt, de burgemeester van Amsterdam, naar aanleiding vaa de 2de zinsnede.™ art. v dezer wet, de ingezetenen dezer gemeente nïï, om zoo zij elders mdc directe belastingen voor de loopende dienst zijn aangeslagen, daarvan vóór 15 Februarij a. s. ter stad* secretarie, op den 0. Z. Voorburgwal B Ba, te doen blijken.</p>
	<p>De volgende concept-besluiten en eonclusien van voordragten aan den raad gedaan, worden bekend gemaakt: N°. 39. Voordragt van de commissie voor de verordeningen tegen wier overtreding straf is bedreigd, tot wijziging van art. 46 der verordening op het rijden en van art. 58 van die op de straatpolicie. De conclusie strekt tot vaststelling der navolgende wijzigingen: In art. 46 der verordening op het niden binnen de gemeente Amsterdam wordt, na de woorden: »de Enge Kerksteeg en de Oudezijds Armsteeg in de rigting naar de Warmoesstraat, opgenomen .eene nieuwe zinsnede, luidende: *de Kapelsteeg in de rigting naar het Damrak.&quot; In art. 58 der verordening op de straatpolitie wordt, na de woorden : »de Lange Niezel in de rigting naar den O. Z. Voorburgwal,&quot; opgenomen eene ni«uwe zinsnede, luidende: «ie Kapelsteeg in de rigting naar het Damrak,&quot; terwijl aan het slot van dat artikel eene nieuwe zinsnede wordt toegevoegd, luidende: «de Molsteeg en de Torensteeg inde rigting naar den Singel.&quot; ¦N&quot;. 40. Voordragt van de commissie voor de verordeningen tegen wier overtreding straf is bedreigd, tot wijziging eener verordening op het houden van klein kinderscholen en bewaarplaatsen. De conclusie strekt tot vaststelling der navolgende: Verordening op het houden van klein kinderscholen en bewaarplaatsen. Art. 1. Bewaarplaatsen voor kleine kinderen, hetzij daarin al dan niet eenig onderrigt tot voorbereiding voor het lager onderwijs wordt gegeven, mogen binnen deze gemeente niet worden opgerigt-, noch de voor het in werking treden dezer verordening bestaande worden behouden, dan na bekomene vergunning van burg. en weth. Deze vergunning wordt niet gegeven, dan op schriftelijk verzoek en niet, dan aan personen van een goed zedelijk gedrag en voor zoodanige lokalen, die aan de navolgende bepalingen voldoen. Zij kan worden ingetrokken, wanneer het aan burg. en weth. voorkomt, dat de gestelde vereischten niet meer aanwezig zijn, of bij herhaalde overtreding van de bepalingen dezer verordening. Art. 2. Vereenigingen, stichtingen of zedelijke ligchamen, zoodanige vergunning vragende, zgn genouden één of meer personen aan te wijzen, door welke de door hen opgerigte of behoudene bewaarplaats wordt bestuurd. Deze personen moeten aan de bepalingen van art. 1 voldoen en zijn gedurende deze hunne betrekking verantwoordelijk voor de naleving dezer verordening. Art. 3. Localen, waarin kinderen van net gezin van den bewoner of de bewoonster, alsmede van hoogstens twee andere gezinnen worden bewaard, vallen niet in de bepalingen van deze verordening. Art. 4. Op d« houders en houderessen der in art. 1 genoemde bewaarplaatsen zijn toepasselijk de bepalingen der verordening van 1 Julij 1859 (gemeenteblad N°. 9). Art. 5. Kinderen aan hoofdzeer of andere huiduitslag lijdende, mogen niet in de bovengenoemde bewaarplaatsen worden toegelaten, tenzij voorzien van eene schriftelijke verklaring van eenen geneeskundige, dat het uitslag niet van besmetteljjken aard is. Art. 6. Het is verboden in de localen, tot bewaarplaatsen voor kleine kinderen gebruikt wordende, eene snoepnering te houden of sterken drank te tappen. Art. 7. Het is verboden de kinderen langer dan één uur achtereen zittende te houden, of hen gedurende den geheelen tijd van hun verblijf in de bewaarplaats zonder bezigheid te laten. Art. 8. Het is verboden, in de bewaarplaatsen excrementen te laten verblijven, deze moeten onmiddellijk verwijderd worden. Art. 9. Het is verboden vertrekken, waarvan de vloer beneden den beganen grond ligt, tot bewaarplaatsen voor kleine kinderen te bezigen. Art. 10. Geen lokaal mag tot bewaarplaats voor kleine kindsren worden gebruikt, tenzij hot droog vau muren en vloer, met hout bevlotrd en van eene stookplaats voorzien is, voldoend daglicht ontvangt en door liet openzetten van één of meer vensters of door een ander middel van ventilatie voldoende kan gelucht worden. Art. 11. De hoogte der vertrekken, tot bewaarplaats voor kleine kinderen &quot;ebruikt wordende, mag tusschen den vloer en den onderkant derhindten niet minder dan 2.50 el zijn. Art. 12. By het verleenen der vergunning, in art. 1 bedoeld, wordt door Burg. en Weth., na voorafgaand onderzoek, het aantal kinderen bepaald, dat in de bewaarplaats mag worden toegelaten, met dien verstande dat, na aftrek van kasten en grove meubelen, voor ieder kind eene grondvlakte van minstens 0.66 vierk. el moet overblijven. Art. 13. Het oprigten, inrigten of hebben van eene bewaarplaats, als in art 1 bedoeld, zonder voorafgaande of na ingetrokken vergunning van Burg. en Weth., wordt gestraft met cene geldboete van f 15. ledere overtreding van een der artikelen 5, 6, 7 en 8 wordt gestraft met eene geldboete van ƒ5. Gelijke straf wordt bedreigd tegen het toelaten van een grooter aantal kinderen, dan waarvoor vergunning is verleend.</p>
	<p>Art. 14. Ter verzekering van de rigtige uitvoering dezer verordoning wordt aan de leden der plaatselijke schoolcommissie, de leden der gezondheidscommissie, dc bouwopzigters en de ambtenaren en beambten der policie de bevoegdheid toegekend, om, met inachtneming der bepalingen van de wet van 31 Aug. 1853 (Staatsbl. N°. 83), de woningen der ingezetenen huns ondanks binnen te treden. Art. 15. Aan do houders en houderessen van tijdens het in werking treden dezer verordening bestaande bewaarplaatsen wordt een termjjn van één jaar na dat tijdstip gegund, voor het aanvragen der bij art..l vereischte vergunning. Beide stukken zijn ter visie gelegd voor de ingezetenen.</p>
	<p>De minister van binnenl. zaken, gelet op art. 3 van het koninkl. toesluit van 20 Dec. 1865 (Staatsblad N°. 134) en op art. 3 van hetkoninkl. besluit van 18 Jan. 1866 (Staatsblad N°. 3); gezien zijne beschikkingen van 19 en 20 Jan. jl., opgenomen in de Staats-Couranten van 20 en 23 Jan. jl., verklaart artt. 1 en 2 van genoemde besluiten van toepassing op de gemeenten Sloten (Noord-Holland), Aalsmeer en Nieuwer-Amstel.</p>
	<p>Bij het departement van financiën is ontvangen een bankbillet groot ƒ 40, door ean onbekende, onder het postmerk Warga, als teruggave aan &apos;s rijks schatkist ingezonden.</p>
	<p>Met den laatsten Febr. a. s. wordt de luit. ter zee lste kl. W. F. van der Burg eerv. ontheven van de waarneming der betrekking van onder-equipagemeester der marine bij &apos;srijks-werf te Vlissingen en op non-activiteit gebragt en met 1 Maart daaraanvolgende in die betrekking vervangen door den luit. ter zee lste kl. J.Tromp. Voorts wordt de luit. ter zee 2de kl. J. J. Le Févre de Montigny van Zr. Ms. wachtschip te Amsterdam , met den laatsten dezer op nonactiviteit gebragt en met 1 Febr. a. s. aan boord van dat wachtschip geplaatst de luit. ter zee 2de kl. W. J. van Loenen. (St. Ct.)</p>
	<p>De scheepsdivisie, onder bevel van den kapt-luit. ter zee M. H. Jansen, bestaande uit Zr. Ms. korvetten van Speyk, Pallas on Prins Maurits der Nederlanden, is, blijkens een bij het Departement van Marine ontvangen brief, op 14 dezer in goeden staat ter reede van Sta Cruz te Teneriffe aangekomen. Aan boord der schepen was alles wel. (Staats-Ct.)</p>
	<p>In de gisteren gehouden veiling van Effecten hebben de onderstaande stukken de volgende prijzen opgebragt: Bloote eigendom 2/6 in&apos;ƒ 7800, inschr.2i/spCt. Grootb. met vrucht¦gebr., van eenen man oud 67 en eene vrouw oud 65 jaren ƒ 2600. 3« pCt. — Vier Aand. Snrinaamsche Bank ƒ 250 ƒ1250. 82 pCt.— Aand. O. I. Maats, van Adm. en Lijfr. bij Fr. Adr. Jas en van Eiber- Sen Santhagens ƒ 5000, gef. ƒ 1000. 92 pCt. — Aand. Holl. Soc. v. levensvcrz. ƒ 1000. 159 pCt. — Aand. Ned. Assur.-Comp., bij de Waal en Kleinpenning, ƒ 4000, gef. ƒ 1000. 164 pCt. — Aand. Brand-Ass.- Gen. bij R. R. toe Laer, G. Koopmans en G. M. toe Lae^ 2000. 67 pCt. — Aand. Zaanl. Ass.-Comp. voor Brand en Binnenl. Vaart, ƒ2OOO, gef. ƒ3OO. 229 en 230 pCt. — Aand. Aziat. Zee-en Brand- Ass.-M. bij R. en A. v. Eibergen Santhagens,ƒsooo, gef.ƒsoo. 80 pCt. — 1/3 aand. Noord-Zuid-Holl. Eu Zeeuwsche Zee-Verz.-Maatschappij. f 1000. 62 pCt. — Aand. Verz.-Comp., bjj A. H. Buchler D. Dz., ƒ2500, gef. ƒ250, het overige in effecten gedeponeerd. Nihil. — Aand. Maats. Zaanl. Communicatiewog. ƒlOOO. 10, 51/4, 61/2,61/4,63/4 pCt. — Oblig. Maats. v. Landb. en Landontginning, a 4 pCt. ƒ1000.94 pCt. — Aandeel Overysselsche Kanalisatie-Maatschappij (oude), f 500. 18=pCt. — Dito Dito (kapitaals-vergrooting), ƒ 1000. 33, 331/4, s/4. — Vijt aandeelen Amsterdamsehe Kanaal-MaatschappyyiOOO, gef. ƒ3OO. ƒl5OO. Nihil. — Aand. Neg. Begr. voor R. C. bn de kerk -de Liefde&quot; te Amst., a 4 pCt. f 500. 90 pCt. — Aandeel Neg. paroch. kerk H. TTillebrordus te Amst., a 4 pCt. ƒ5OO. 70 pCt. — Aand. Neg. R. C. klein Seminarie te Voorhout, a 4 pCt. ƒ5OO. 75 pCt. — Aand. Neg. Gestichfe-tÖEfeHerder in het Bisdom Hsaxlera, a 4 pCt. ƒlOO. 75 pCt.— A.wtf^#«\™-\. Heeren-Vereen. tot Weldad. Aloysius-Gest. ƒlOO. -3ypCt.|*Mgt.fr Cotem. Soc. Expl. Pijpgasfabr. te Amst. en Zwolls, fi|hia ClSeWmJa enXZonen. ƒ ïuoo. 128 pCt. — Aand. leen. 1857. dier Sbc.&lt; \ph .&apos;Ac- Ï&amp;M 3* pc Amst., a 5 pCt. ƒ 1000. 98 pCt. — Aand. Is&gt;n. FaJßt^V^i»Waskaarsen, bij N. D. Brandon ƒ 2500.60, 59 pCt. — Aad. ƒ 350. ƒ 26i). - Aand Holl. Dsiker op tS^-. f$ i&apos;s Füïir.^j-59. ƒ SCO. ƒ6. — Dito Nsgotiatic ƒ 15.C00 tot herstelling enz. Hollandsche Duiker, dd. 15 Aug. 18,0. ƒ 250. ƒ3.— Aand. Pnor.-Leen. Lutine, dd. 15 Mei 1863, f 100. ƒ 6V2 . — Aandeel Amst. Stoomb.-Maats. ƒ5OO. 25 pCt. — Aandeel Nederrijnsche Stoomsleep-Maats. Dusseldorp, 300 th. Pruis. et. tegen ƒ540, 151/4, 151/3, 15 pCt. — Drie _ renvers. afgel. aand. Stooiub.-Reed. slepen van schepen Nieuwe Diep ƒ3O. — Aand. Maats. Meel- en Broodfabr. te Amst. ƒ 100. 133»/.. pCt. — Vijf aand. Amst. Meel- en Broodfabr. ƒlOO, ƒ5OO. 78. 80 pCt. — Aand. Paleis Volksvlijt met Bew. voorl. uitd. N°. 7, ƒ2OO. 54 pCt. — Aand. Ned. Bouw-Maats. 97V» pCt. — Aand. Neg. Arbeid. Kl. a 3 pCt. ƒ 500. 75, 761/4 pCt. — Vier Aand. Kon. Gen. Natura Artis Mag., Neg. ƒlOO.OOO le Ser. a 4 pCt., ƒlOO. ƒ4OO. 91 pCt. — Dito Leening 1857. ƒ5OO. 91 pCt. — Aand. Negociatie Felix Meritis. ƒ 100. 40i/s pCt. — Aand. Vereen. Ziekenverpl. ƒ 100, ƒ 12. — Aand. Maats. Toevl. v. Behoeft, ƒ25, ƒ3. — Aand. Leesmus. Neg. ƒ 16,500 ƒ 50, ƒ96. — Aand. Soc. firma Dixon &amp; C°., nihil. — Aand. Amst. Haringreederij ƒ6OOO, nihil. — 3 Cert. ingetr. aand. Oost-Vries. Dom. ƒ366.—Obl.&apos;Dom Miguel, bij Haber, frs. 1000, tegen ƒ500,4 pCt. — Renv. Obl. Phil. 6 pCt. bij Bothsch. le serie £ 250, ƒ3000,36 pCt. — Aand. 1/1045 gem. Bezit fondsen, Farmers Loan andTrustComp.bij Hope enCV360,365,368,371. Obl. 8 pCt. Geconfed. Leen. 1863, D. 1000 of ƒ 2500, ƒl5, flB&lt;\_. — Coup. van Obl. als voren, D. 1000, ƒ 2500, f 15. — Cert. Amerik. Bankact. bij Hope en CO., D. 100, ƒ 250, % pCt. — Een Aandeel 1/1780, Plant. Beekvliet, enz., bij Wed. J. S. van de Poll ƒ2O. — Aand. 2de Zaanl. Assur.-Coinp., Brand en Binn. Vaart, ƒ2OOO, gef. ƒ3OO, 69 pCt. — Dito ƒ 300, 11Q pCt. — Aand. Brood en Meelfabriek te &apos;s Hage ƒ 100, 106, 1061/4. — Aand. Brandverz.-Maatsch. //Zekerheid geeft rust,&quot; ƒlOOO, gef. ƒ2OO, 15i/4.</p>
	<p>Op Dingsdag 11. werd de gewone vergadering gehouden van het Dep. der Nederl. Maatschappij ter bevordering van Nijverheid, waarin door den penningmaester, den Heer P. Smidt van Gelder, de rekening des afgeloopen jaars werd overgelegd. Daaruit bleek, dat het Dep. i» gunstigen toestand blijft verkeeren. Ter bezigtiging waren gesteld monsters van zoogenaamd Bois artificiel, waarvan de zuiverheid van bewerking zeer geroemd werd. Daarna werd door den Hoogleeraar Gunning eene zeer belangrijke wetenschappelijke bijdrage geleverd. De spreker had tot onderwerp gekozen: de verbranding, en deed uitkomen hoe veel belang de industrie er bij had om deze zoodanig te kunnen regelen&apos;, dat er minder brandstoffen te loor gaan, dan tot dusverre bij de atookinrigtingen, vooral in fabrieken, het geval is. Verder toonde hij aan hoe dit doel zou kunnen bereikt worden door geregelden toevoer van zuurstof, en deelde de pogingen mede der scheikundigen, om de zuurstof op eene doelmatige en goedkoope wijze te verschaffen. Hij vertoonde vervolgens eene nieuwe en zeer eenvoudige wijze van bereiding van zuurstofgas en bewees door verschillende proeven, dat dezelfde hoeveelheid warmte, wanneer de intensiteit daarvan door genoegzame toevoer van zuurstof wardt verhoogd, in staat is, eene hitte te ontwikkelen waarbij het platina tot smelting kan worden gebragt. De proeven, waarmede het een en ander werd opgehelderd, gelukten uitmuntend en wekten in hooge mate de belangstelling der aanwezigen op, die hunne ingenomenheid met deze voordragt ten duidelijkste to kennen gaven.</p>
	<p>Gisteren avond hield de afd. Amsterdam van de Nederl. Vereeniging tot Afschaffing van Sterken Drank hare eerste openbare vergadering in het jaar 1866. De zaal van het lokaal Eensgezindheid was gevuld met eene belangstellende schare, die den spreker, de Heer H. Zeeman, met ingespannen aandacht volgde; had hij vroeger behandeld de geschiedenis van den oorsprong der dranken, nu hesprak hij den oorsprong der herbergen, koffijhuizen en drinkwinkels in ons vaderland, vau af den rvroep;sten tijd tot op onze dagen. Uit vele en belangrijke mededeelingen toonde de spreker aan, hoe door het misbruik eene goede instelling kan ontaarden in eeno bronwel van veler ongeluk en dat de N cderhandsche Vereeniging tot Afschaffing van Sterken Drank eene eerste plaats inneemt onder de vele loffelijke inrigtingen onzer dagen, wier streven het is om den mensch te wijzen op de grootsche roeping die hii heeft te vervullen, eene roeping, waaraan hij zeker te beter zal beantwoorden, naar gelang hij zich te strenger onthoudt van alles wat zijne zinnen benevelt en zijn verstand eu gevoel verbijstert.</p>
	<p>Blijkens opgaven in de Tijd beliepen de vrijwillige bijdragen voor Z. H. Pius IX op 25 Januarij ƒ 120,010.331/2.</p>
	<p>Men schrijft uit &apos;s Gravenhage aan de Midd. Ceurant: »Het Dagblad van Zuid-Holland en &apos;s Gravenhage heeft mijne mededeeling omtrent een in de Tweede Kamer te doen voorstel tot wijziging van de wet op het lager onderwijs een verzinsel genoemd. //Ik kan u echter bepaald verzekeren dat mijn berigt, wat de hoofdzaak betreft, bepaald waar is. De heer Groen heeft het feit dat dergelijk voorstel in aantogt is, aan onderscheidene zijner vrienden medegedeeld. Maar omtrent één punt vergiste ik mij. Niet het Haagsche lid van dien naam, maar graaf van Zuylen uit Arnhem, die den heer Groen verving, zal het voorstel doen, naar ik bij nader onderzoek vernomen heb.</p>
	<p>//De correspondent van den Precurseur dAnvers vulde mijn berigt omtrent het verschil met België over de Ooster-Schelde aan en noemde dit „eene oude zaak&quot;. De zaak is oud, dit is zoo; ma.ar zij is thans door de Belgische regering op nieuw aanhangig gemaakt, nu zij het rapport van hare ingenieurs ontving. Vandaar de benoeming van eene commissie van deskundigen onzerzijds, om dat rapport te beantwoorden.&quot;</p>
	<p>Naar wij vernemen, bestaat bij de bevoegde antoriteit het ernstige voornemen, om het kanaal, dat van Apeldoorn, langs Beekhuizen, Loenen, Eerbeek, Hal, enz. tot Dieren, in den IJssel loopt, van water te voorzien, waaraan het sedert de graving vóór jaren steeds gebrek had, in die mate dat de vaart onmogelijk was. Men hoopt in deze streken zeer, dat aan dit voornemen gevolg zal gegeven worden en daardoor aan een uitgebreid kwartier der Veluwe nieuw leven geschonken zal worden. (N. E. Ct.)</p>
	<p>Dezer dagen heeft de gemeenteraad van Steenwijk om financiële redenen besloten geen gevolg te geven aan het voorstel om aldaar eene hoogere burgerschool met driejarigen cursus op te rigten. Het Steenwijker Weekblad heeft in een goed geschreven artikel, onder het opschrift: Kennis is Magt, dat besluit naar verdienste gegispt. Het blijkt uit dat artikel, dat het voorstel, waarover de gemeenteraad van Steenwijk te beslissen had en dat door vele burgers was ondersteund, strekte om van het rijk eene jaarlijksche subsidie van ƒ 5000 te vragen, terwijl uit de stedelijke kas eene som van iets meer dan ƒ 1150 zou moeten worden bijgepast. Van de elf leden stemden er acht tegen, alleen op grond dat de gemeentekas de voorgestelde uitgave, tot zoo nuttig doeleinde/niet zou kunnen dragenj</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 25 Jan. De audientien van den minister van justitie op 31 Jan. en 1 Febr. en die van den minister van financiën op 1 Febr. a. s. zullen niet plaats hebben. — Voor de arrond.-regtbank stond heden teregt een persoon uit Zoetermeer, beklaagd van het als oppasser van vee, dat verdacht was van aangetast te zijn van besmettelijke ziekte, niet dadelijk kennis daarvan gegeven te hebben aan den burgemeester zijner gemeente, alsmede die beesten niet afgezonderd te hebben gehouden, in weerwil van het gebod van den burgemeester. Het O. M., bij monde van den subst.-oflicier Mr. de Raedt van Oldenbarnevelt, hield deze beschuldiging vol en requireerde veroordeeling tot eene gevangenisstraf van 2—6 maanden en eene boete van ƒ50—250, bij wanbetaling te vervangen door gevangenisstraf van 7 dagen tot 2 maanden. •VOORBURG, 24 Jan. Bij de heden plaats gehad hebbende aanbesteding van het pastorij-gebouw voor de R.C. gemeente alhier, waarvoor een lOtal inschrijvingsbilletten zijn ingekomen, is de minste inschrijver de Heer C. de Hey alhier, aannemer, geworden voor de som van ƒ13,981. ?,.¦__ „ ROTTERDAM, 25 Jan. De gemeenteraad alhier hield heden de aangekondigde zitting, die door 39 leden werd bijgewoond, alzoo cene geheel voltallige zitting. Meer dan waarschijnlijk is die trouwe opkomst to danken aan het gewigt van een der heden aan de orde gestelde onderwerpen, namelijk het rapport en voorstel omtrent de gewijzigde rigting van den staats-spoorweg Rotterdam-Willemsdorp en het gewijzigd plan van uitbreiding der gemeente op Feijenoord. De beraadslagingen kenmerkten zich intusschen niet door groote belangrijkheid. Punt 1 van het voorstel van B. en W. aan Tlen raad, aldus luidende: «I°. om nin het algemeen te vereenigeu met de voorgestelde wijzigingen, waarbij, voor zoover dit mogelijk was, is tegemoet gekomen aan de dezerzijds vroeger opgegeven en later bekend geworden bezwaren, zoo van technischen aard als met betrekking tot den verlangden waarborg, die blijkens de stukken zal worden verkregen tot het zooveel mogelijk geopend houden van alle spoorwegbruggen met beweegbaar gedeelte,&quot; werd aangenomen niet 34 tegen 5 stemmen (de Heeren Ledeboer, van Oordt, van Stolk, Lóhnis en Visser.) Punt 11, aldus luidende: *2 . pogingen te doen aanwenden om nog te verkrijgen: a. dat aan de te bouwen brug bij de Doodehaven sei meer doorvaartswijdte worde gegeven dan geprojecteerd is; *, dat aan de westzijde van het Westerkanaal een doorgang worde gemaak. minstens geschikt voor het verkeer van voetgangers en jaagpaarden,, werd bij acclamatje aangenomen. Punt 111, luidende: &quot;aan het hooger bestuur te kennen te geven, dat ingeval het onderhoud der in de Rotte te leggen riolen niet voor rekening van den Staat mogt kunnen worden genomen, Uwe vergadering genegen is te onderhandelen over de voorwaarden, waarop een deel der kosten van dat onderhoud voor rekeniug der gemeente zon kunnen worden gebragt&quot; —, wordt goedgekeurd&apos; niet 29 tegen 10 stemmen (de Heeren Ledeboer, Bichon, van Oordt, van Buren, Visser, de Critter, Milders, van Stolk, Löhnis en de Voorz.)- Wegens het vergevorderde uur moest de beslissing over de overige punten uitgesteld worden tot de zitting, morgen ten&apos;l_ ure te houden. De raad neeft heden ook met 34 tegen 3 stemmen (de HH. Milders, van Stolk en Visser) zijne goedkeuring gehecht aar de ontwerp-overeenkomst niet de Nederlandsehe Stoomboot-maatschappij. * WARDER (Noord-Holland) , 24 Jan. De gevreesde veepest is in onze nabijheid op een stal uitgebroken, waar 8 runderen aangetast zijn en een terstond afgemaakt is. Het is te wenschen, dat die ziekte in onze streken, waar wij zoo lang vrij gebleven zijn, zich niet verder nw_ö uitbreiden.</p>
	<p>UTRECHT, 26 Jan. Eergisteren is alhier overleden de gepensluit.-gen. der genie C. F. Gey van Pittius. Na gedurende jaren hier ter stede als inspecteur te zijn gevestigd, werd hij in 18.59 geps&quot;&quot; sioneerd. Korten tijd vertoefde hij elders, om echter hier zijne laatst6 dagen te slijten. De generaal Gev was ridder der Militaire Willem8&apos; orde 4de kl. en van den Nederl. Leeuw 3de kl., bezitter van het Metalen Kruis en het teeken van 40-jarige dienst als officier, beueyens ridder _an het Legioen van Eer van Frankrijk en der St. Arm» orde 2de kl. van Rusland. Gedurende eenige jaren heeft hij de eer genoten de oudste soldaat van het Nederl. leger te zijn. (Utr. Pr. en St, JD * AMERSFOORT 25 Jan. De Arrondissements Regtbank altaer heeft heden aan de dienstmaagd, schuldig aan diefstal van goedersn in loontrekkende dienst bij de Heer L. A. S., manufacturenhandelaar en fabriekant te dezer stede, de straf opgelegd van één jaar eenzamo opsluiting en in de kosten. ?LEEUWARDEN, 25 Jan. In de heden gehouden zitting van den femeenteraad is aangenomen een voorstel van den Heer Mr. *&gt; ongsma, strekkende om aan den koning een adres in te dienen, te* einde de groote strafgevangenis alhier worde behouden. Tot lede» der commissie voor de redactie van dit adres zijn benoemd de Voorsteller en de Heeren E. Bloembeden en Mr. C. Wiersma. Door deu Heer A. van Assen is in deze zitting in warme taal afscheid ?en?7 men van den raad, wiens vergaderingenhij heden voor het laatst bezocht- De voorzitter beantwoordde den Heer van Assen in voor dezen vlei* jende bewoordingen en besloot met het niten van de beste wenschen voor het verdere welzijn v.an den Heer van Assen en de zijnen. De Heer Dr. A. Meursinge Hz. heeft, ten gevolge zijner heaoe&apos; ming tot adj.-inspecteur voor het geneeskundig staatstoezigt te Gro&apos; ningen, heden mede zijn ontslag als raadlid ingediend. . KAMPEN, 24 Jan. In deze gemeente is eene vereeniging *°* bevordering van geregeld schoolgaan van kinderen opgerigt. Be11 bestuur bestaat uit de heeren A. G. van Anrooy, president, J- vvan Hasselt , Dr. C. J. Spat, J. Bottenheim, Mr. O W. de Vriese, thesaurier, en H. C. Lohr, secretaris. Onder de bepalingen beaoO&quot; ren de volgende: Jaarlijks wordt aan eenige jongens en meisjes, voorloopig alleen uit degenen, die op de stadsschool voor armen en minvermogende11 onderwijs genieten, uit de kas der vereeniging minstens dertig gul* den per hoofd toegekend. De bekroond wordenden moeten beneden de 13 jaren oud zijn en zich onderscheiden door goed gedrag, &apos;_si\ en naauwgezet schoolbezoek. De bekrooning geschiedt op voordra? van den hoofdonderwijzer, en na gehoord advies van de plaatselijk schoolcommissie. De gift wordt op naam van de vereeniging *e behoeve van het kind ingeschreven in de spaarbank van het dep- «* Maatschappij tot Nut v. &apos;t Algemeen, en met de renten uitgekeerd,»&apos;. het kind den leeftijd van 19 jaren bereikt en zich voortdurend g°e fedragen heeft. Wordt aan dezo laatste voorwaarde niet voldaan^ an vervalt kapitaal en intrest aan de kas der vereeniging; in Sc* val v.an overlijden de helft aan de kas, en de helft aan de ou .&apos;2 Jaarlijks wordt in de maand Januarij eene algemeene vergadering fehouden, waartoe al de leden worden uitgenoodigd. De vergaden»B eeft het regt, ook aan ouders van bekroonden eene gilt uit reiken. (P. O en Zie. Ct.) * HARDENBERG, 25 Jan. Wij vernemen dat op die plaatsen f&quot; het naburig koningrijk Hanover, alwaar zulks nog niet is gescnjL de marktegronden zullen verdeeld worden, ten einde zoo moge&apos;&quot; de sterk toenemende landverhuizing te beperken en den arbeiden&quot;6 gtand een beter middel v.an bestaan te bezorgen. , _ * BREDA, 25 Jan. Met eena vrijwillige verbindtenis voor de tijd van 6 jaren en de daaraan verbondene gratificatien van ƒ&apos;- &apos; ƒ 125 en ƒ 140 hebben zich reeds eenige manschappen van het 3de ïeg ment infanterie alhier, en van het 2de reg. vest.-artillerie van » garnizoen te Gorinchem voor de dienst in Oost-Indie verbonden. * VENLO, 24 Jan. Heden is de Heer Louis Berger tot lid üc provinciale staten gekozen.</p>
</text>
