<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>lETS OVER DE STAATS-LOTERIJ.</title>
	<p>In het Handelsblad van 19 April jl. lees ik, dat, naar men verneemt, hij de Regering het voornemen bestaat, om eerlang de verhuring voor alle klassen der Staats-loterij te doen ophouden, zoodat er alleen geheele of gedeelten van loten voor alle klassen of voor elke klasse zullen te verkrijgen zijn. Door dit berigt schijnt te worden bevestigd eene in het Ilandels- Mad van 23 Maart jl. uit de Amhemsche Courant overgenomene mededeeling, waarin, na opsomming van de verderfelijke gevolgen van het loterijspel en van ettelijke gebreken die de tegenwoordige inrigting der Staats-loterij aankleven, wordt gezegd: &quot;De nieuwe Minister van Financien schijnt geneigd om de verhuring van loten geheel ai&apos; te schaffen en ook de splitsing te verbieden. Op dit oogenblik echter de Staats-loterij op te heffen, durft hij, hoe dit denkbeeld hem ook bekoort, niet te doen, omdat de vier ton, die zij aan de schatkist geeft, niet kunnen worden gemist.&apos; Het komt mij voor dat de bedoelde maatregelen halve en daarom verkeerde maatregelen zijn, waarmede men het voorgestelde doel niet zal bereiken, maar integendeel nog tot meer bezwaar en oneer .?-tie-heid zal aanleiding geven. ïon men de loterij afschaffen, in dien zin dat men daarmede de ;.-_....- uur i-1- cf c.i,-_t. om ai. acht v-4iD_^.2;;&apos;t«Sl^ zou zeker een. h.™*\ h?*,Mll^fi ¦ ;&apos;,alÉd eene onuitvoerbare zaak blijven. De speelzucht zal zich.aitga _. -•-&apos;«# uitweg weten te vinden, is het niet in eene Staats-loterij lcue, iH___t om do étiquette welke zij draagt, geacht wordt de beste en . .illijkste te zijn), dan zal men zich wenden tot de I ranktortei en andere Buitenlandsche loterijen, loterij-leeningen en andere outcraikinz&apos;en der bestaande wet. Afschaffing der loterij, gelijk die ui im- Selaad en Frankrijk heeft plaats gehad.is dus slechts eene overbrenging der spt-elzucht op een ander terrein.en wel van eene onder toezigt staanae eu belasting-opbrengeade loterij op eene niet onder toezigt staanae en geene belasting opbrengende particuliere, clandestine ot vieemae loterij&quot;.&apos; De inzender aan do Arnlièmsche Courant vermeldt zelf, aat een aanzienlijk getal loten in onze Staats-loterij juist aan Engeiscnen gedebiteerd wordt. &quot; ? , Is het den Minister van Financien ernst, eene .belasting op _e loterij te willen behouden — trouwens eene der weinige belastingen niet dukkend zijn omdat zij geheven wordt noch van behoefte, noch zelfs van weelde, maar van overdaad, — zoo zijn de voorgenomen maatregelen, als afschaffing van verhuring en van splitsing geheel onvoldoende om de klachten over misbruik tegen te gaan; ¦lijk zulks ook reeds bij vroegere dergelijke halve maatregelen gei is. Integendeel, die voorgestelde maatregelen zijn allezins :;v:;ehi_ï oui misbruiken en oag-eregtigheden te vermeerderen door d. grootere flioèijelpjieid, die daaruit ontstaat, om de loten aan den ri-_i te brengen; hetgeen toch volstrekt noodzakelijk is, zal ac loterij in stand blijven. I&apos;s het echter den Minister waarlijk ernst mot. de verbetering der loterij, met ln-fc wegnemen van grove misbruikeu, mat tempering der l__cht, niet vermindering van verlies voor de spelers, onverminderd het behoud dei- voordcelen voor de schatkist, dan zoeke nn die &apos;Hulpmiddelen ter verbetering in de in der tijd ingeleverde en publiek gemaakte plannen van nu wijlen den Hr. Mr. A. D. Meijer. Die plannen bestaan en kunnen uitgevoerd worden, al is de ontwerper niet meer &apos;m leven. Het is van algemeene bekendheid dat een achtenswaardig vriend van den overledene zich, na zijn dood, die zaak heeft aangetrokken en ook bij dé openbare staatemagten ze in bescherming genomen hoeft. In dat ontwerp zijn de middelen aangewezen om aan al de tegenwoordige klachten over misbruik, bedrog, geldverkwisting, woeker,. enz. een einde té maken en de belasting zeiis nog boven de vier ton gouds &apos;s jaars op te voeren. Wordt de door dan Minister bedoelde wijziging ten uitvoer gebrast, dan is of gaat de loterij te niet, en moet de loterij-belasting, welker opbrengst niet kan worden gemist, overgebragt worden op e.nij&apos; ander middel dat der Natie veel drukkender is, of, op zijn voordeelïgst genomen, staat de afschaffing der loterij-belasting aan de afschaffing van andere veel meer drukkende belastingen m den weg. 20 April 1866. T-</p>
</text>
