<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>j &quot;LENEN, 24 April. De kabinetsraad gisteren gehouden heeft zeedag geduurd en werd bijgewoond door verscheidene aartshertogen.: «oewel niet met zekerheid bekend is, welke de resultaten der be•daüslagingen zijn geweest, schijnt het dat zij zeer gunstig mogen geacht worden. j ~ De geruchten, welke met betrekking tot de komst alhier van _i. t. Arese z&apos;Jn verspreid, blijken ten eenenmale ongegrond te &apos;ja. De Heer Arese is niet als onderhandelaar uit Florence herwaarts gekomen, maar als attaché bij het Italiaansche gezantschap ™ J-onstantinopel gevestigd zijnde, begeeft hij zich met depêches van *&apos;jn gezant naar Florence en op deze reis heeft hij de hoofdstad aangedaan. —• Al de geruchten omtrent het bijeentrekken van Russische troepen aan de grenzen van Galicie zijn van grond ontbloot. _a_~_ hebben hier verscheidene gevallen van vergiftiging plaats j^had ten gevolge van het dragen van groene zijden en andere stof&lt;-n door vrouwen. Vele personen, die zich met het vervaardigen van . leederen en het opmaken van dameshoeden bezig houden, hehhen aarvan insgelijks zeer ernstige gevolgen ondervonden. De oorzaak lervan moet gezocht worden in het bezigen van arsenicum (zooge•tamd rattenkruid) in de verwstoffen; vooral zijn de lichte groene kleu&apos;&lt;m zeer schadelijk voor de gezondheid. he?ifß^N&apos; 26APril (des Ochtends). De Heer Schulze Delitsch ten te i. _aar Petosburg begeven, ten einde daar eenige voordragdat v. u,de.n oTer arbeidersvereenigingen en andere onderwerpen met oitno__a ¦ in ver Da&quot;d. staande. Zijne reis derwaarts geschiedt op stad t ?nS yan een groot aantal ingezetenen der Russische hoofd__&apos; ijater zal hij Riga met een gelijk doel bezoeken. P«n da oe!tanu van den Heer v. Bismarck is in de jongst verboten Coj^n met verheterd. Hij kan zijne kamer bezwaarlijk verlaten, fenva.t-j™ het ongemak aan den regtervoet, zoodat de Koning 3a 4 da tn-d tot *-« weder: bezoekt. Men zegt, dat hij in de laatste sterk vei.nd&apos; !fai het uitwendi~e &gt; veol is achteruit gegaan; hij is Toorm»K_?ee£ H?mr,icn Brtigsch, die door zijne geschriften over den welvóvi;!? bestand van Egypte, de taal, enz., van dat land een Wo t_ .!Ti? n_am .eeft Tel&apos;w?rven, schijnt niet andermaal naar melde ._. en J.riigkeeren. Niettegenstaande hij als consul in ge- Werineen ,m? kan h.-&gt; s]echt3 ««* groote geldelijke op«onsnlS^. vT. a_rb!,|TCn W-°Ti In&apos; de.S^^gëe verhooging van de - Vnnv bczoldlSlng s,oh-nt de regering niet te willen treden, «anneliil- weken veflangde iemand, die een kind van het Va« Ga.ib.nT- Cht Wllde «o™ doopen, dat aan zijn kind de naam ge&gt;&apos;de a_r, -. ou g°ge,ven woeden. De Evangelische geestelijke wei- Tan dat v. . yeraoék te voldoen ten gevolge waarvan de vader laken +. n ¦ /lch wendde tot de hoogste autoriteit in kerkelijke *e _elo_i__1&quot;_e ,deze kwestie te beslissen. Dit is geschied en bij hu .genheid bepaald, dat aan het kind niet de doopnaam van</p>
	<p>Garibaldi, maar wel die van Garibald mag gegeven worden, want laatstgèmelde is een oud-Duitschc naam. &apos; — De commissaris van policie Wallenberg, te Stockholm, is wegens overschrijding zijner bevoegdheid dezer dagen veroordeeld tot betaling eener geldboete van 150 Zweedsche daalders en van 25 z. d. schadeloosstelling aan den man, dien hij bij gelegenheid der jongste ongeregeldheden met een stok een slag op het hoofd heeft toegebra».. — len einde eene -betere regtsbedeeling te verkrijgen heeft de Russische regering de hoofdstad Petersburg dezer dagen verdeeld in 28 kantons. Aan het hoofd van elk kanton staat een vrederegter met een commissaris van politie als vertegenwoordiger van het openbaar ministerie. — Het plan tot verbinding door jen spoorweg van de Zwarte met de Kaspische Zee, in der tijd ontworpen door Prins Bariatinsky, zal verwezenlijkt worden. Voorloopig zullen de aan te vangen werken zich bepalen tot do sectien tnsschen Tiiiis en Poti. De Engelsche ingenieur Bell is belast met de uitvoering van het ontwerp.</p>
	<p>FRANKFORT, 26 April. Men verwacht dat heden in de zitting der bondsvergadering inededeelingen zullen worden gedaan door den Pruisischen gezant over de wijze, waarop Pruisen verlangt, dat het Parlement zal worden gekozen, terwijl hij (altijd naar men in diplomatieke kringen beweert) tevens dringend zal verlangen, dat de termijn, waar binnen het Parlement moet bijeenkomen, zeer kort zal ge ¦ steld worden. Het is thans met zekerheid te melden, dat de fleer von Schrenck, gezant van Beijeren, zal benoemd worden tot rapporteur der commissie, aan welke de Pruisische voorstellen zullen werden verzonden. — In diplomatieke kringen verzekert men, dat de Heer Arese, die uit Konstantinopel naar Weenen is gereisd, herhaalde conferentie heeft gehouden met lord Bloomneld en den hertog de Grammont, respectief gezanten van Engeland en Frankrijk bij het Oestenrijksche hof. — De minister-conferentie te Augsburg heeft tot een bepaald resultaat geleid. De regeringen , daar vertegenwoordigd, hebben zich volkomen verstaan met betrekking tot de gedragslijn in de tegenwoordige kwestie te volgen. Het gewigt daardoor in de schaal gelegd, doet de balans niet ter gunste van Pruisen overhellen. De bevolking dier staten is 12,236,247 zielen. — De Heer K. Morell, die als dichter en vooral als geschiedschrijver een eervollen naam had verworven, is dezer dagen te Zurich overleden. — De landraad van Uri heeft het voorstel ter tafel gebragt, strekkende om aan den Koning van Beijeren het eere-burgerschap van het kanton te verleenen.</p>
</text>
