<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&quot;De&quot; Ondergeteekenden maken door deze hekend, dat; da Ke&lt;_ L. TUK . met wederzijdsch goedvinden met i Mei -18G6 znl ophouden werkzaam te zijn als hunnen AGENT voor den verkoop van TOUWWERK, enz., te Amsterdam en dat de Agentuur voorloopig zal worden waargenomen door den Heer B. RÜDE__i.IN onBg^G^^r_tiß__.D VISSER &amp; ZO_____ Die iets te vorderen hebben van, verschuldigd zijn aan, of onder hunne berusting hebben betreffende de onder het voorwet van W_.l-h. .ehriivine aanvaarde nalatenschap van den heer ___miii__^ VAN VOOR-T in leven vroeger Winkelier en Wijnhandelaar, laatst Koopman&apos;en Fabrikant, gewoond hebbende eni onlangsi over- , leden te Zaandam, worden verzocht daarvan opgaat te doen ten kantore van den Notaris CORNELIS HONDIUS aldaar, voor den j Bsten Mei e. k. _______ ~- HH. BANKETBAKKERS. é Ten spoedigste wordt gevraagd een EERSTE BANKETBAKKERfiBEDIE_.DE, in eene der voornaamste steden van JNoora- Brabant. Brieven franco onder lett. A. 8., bij de Boekhandelaars J. HERMANS &amp;ZOON, jte Breda. (10339) ËËNE SCHRÓÈï-WÖMBÖOT werdt TE KOOP gevraagd, welke uitsluitend voor goederen is ingerigt, eu plus minus 50 lasten laden kan. Reflecterenden geheven zich met franco brieven te melden, onder het motto : bOüüUJi- , met ono-ave van priis en eenige omschrijving van het vaartuig, aan MP&amp;J^£^to&amp;&amp; T. E. Slof, te Arnhem._ (10340)^ BËHAMERSKNEGHTS worden gevraagd, mits hun werk goed verstaande en van goede getuigenissen voorzien. Adres met franco brieven onder lett. 8., bij den Boekh. J. M. E. MEIJER, Heerengracht hoek Wolyenstraat, alhier. ___ _ _ _ (lom&gt; Utrechtschc»lraat bij de Keizersgracht, 314, in den LINWENWINKEL. Berigt hare geëerde Begunstigers de Ontvangst der nieuwste MODELLEN van DAMES- enKINDEKHOEDEN. (10344) Sollicitanten naar de Betrekking van HULPONDERWIJZER aan de Openbare school te Laren, Koord-Holland, op eene jaarwedde van ƒ 300, worden opgeroepen om hunne stukken voor 20 Mei e. k. franco toe te zenden aan den Burgemeester dier gemeente. Bedrevenheid in den ZANG zal tot aanbeveling strekken. J____L__ ll_&quot;il7lilllJIlBlEWI_ElI^- Een JONG MENSCH van fatsoenlijken Huize, P. G., gedurende vele jaren in het Koloniale- en Grutters-vak werkzaam geweest, zag zich gaarne weder geplaatst, ook als REIZIGER. Adres franco onder Lett. H., bij den Boekhandelaar A. VAN DEN HOEVEN, Nieuwendijk, bij de Kapelsteeg, L 88! ... (10347) __</p>
</text>
