<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 12 Maart. (Part. Corr.) De rustverstoringen te lonlouse waarvan de Moniteur gewaagt in zijn artikel over de bereidwilligheid,_ welke de jongelieden bêtoonen bij de eerste tenuitvoerlegging der militaire wet van 1 Febr. 1868, waren van ernstigen aard, wat ook de Patrie daarvan zeggen moge. De volkshoop drong, onder het zingen der Marseillaise, het gebouw van let commissariaat dunnen; de glazen van het stadhuis en van het hotel van den maarschalk werden mgeworpen en sterke afdeeliugen troepen waren noodig, om de menigte uiteen te drijven. Gisteren werden die tooneelen van wanorde herhaald. Men hoopt, dat het hierbij zal blijven en, ondanks de geruststellende verzekeringen van den Moniteur, het voorbeeld van Toulouse niet door andere steden zal worden gevolgd. Ik heb n reeds medegedeeld, dat de ontbinding van het Wetgevend Ligchaam, welke nog dit jaar zon plaats hebben, weder is uitgesteld. Xvlen deelt mij dienaangaande de volgende bijzonderheid mede: Het desbetreffende besluit was verleden Vrijdag door den Keizer onderteekend. Z. M. hield het echter twee dagen en portefeuille en ten slotte werd er geheel van afgezien. In het binnenland zal het overigens (zoo als in een artikel van den Etendard te lezen is) quasi bij het oude blijven. Geene werkelijke wijziging der constitutie; geen plebiscit; geen «/couronnement de Tédifice.&quot; Dit artikel, hetwelk een officieusen oorsprong verraadt, is het resumé eener brochure, welke dezer dagen is verschenen en waarvan de Keizer zelf de schrijver is. De zaak van den Heer de Kerveguen hondt nog de aandacht gespannen. De vijf Parijssche dagbladen, in de beschuldiging van dien heer betrokken, hebben bij het Wetgevend Ligchaam verlof aangevraagd om hem te vervolgen. Dergelijk verzoek zal wel tot niets leiden. Het Wetgevend Ligchaam zal het naar de bureaux verzenden, alwaar de zaak waarschijnlijk zoolang zal worden gerekt, tot zij in vergetelheid geraakt. Het heden door het Wetgevend Ligchaam verleende verlof tot vervolging van den Figaro en de Silualion //wegens heleediging der Kamer&quot;, brengt mij de volgendo anecdote in herinnering: Ook de beroemde SherMan werd voor do Engelsche Kamer gedaagd en veroordeeld, om geknield vergiffenis te vragen. Toen dit was geschied, stond Sheridan bedaard op, veegde het stof af, hetwelk aan zijne knieën was blijven kleven en zeide: //Nimmer zag ik zulk eene morsige kamer.&quot; De Keizer jaagt heden te Versailles. De beurs was vast. Wegens de gebeurtenissen te Toulouse was blijkbaar last gegeven, om de koersen tegen eiken prijs staande te houden. — De wekelijksche staat der bank van Frankrijk levert weder het bewijs van den ongunstigen toestand, waarin de handel verkeert.</p>
	<p>?\nJdag jl. ia in Notre-B»ine, te Parijs, in tegenwoor-IKE va&quot; een talriJk Pul)lick&apos; net °V kosten der keizerwm-&apos;ri re?erm.? gebeel vernieuwde groote orgel ingewijd gevan rin&apos; -T, yei&apos;meuwing nde krooning&quot; wordt genoemd ka?l,Prlr.^igrtrffte/estauratie&apos; die dt! vermaarde Parijssche SI t Lhf &apos; Het reconstrueren van dat speel- Cofl onreaw™ IfmaTde Fla^ehe orgelmakers Cavailléj&apos;aren Pg?VYd0r-erd. heeft een)ijdsverloop van vijf geroeml. ot werk dler kunstenaren wordt zeer opberg &quot;t^S^^T^^^ is cc? « melen, waarbij de in ist» ,i Pb^k van het staloozen lirsuf van, -^d-*^^ mster van binnenl. zaken opgedragen aan den zoon van genoemden geneesheer, den Heer Emile Colombat — Door een der Parijssche bladen zijn dezer dagen de namen opgegeven, die de prefect der Seine, deHeerHaussmann, voornemens is, aan de nieuwe straten te geven welke in den laatsten tijd in de Fransche hoofdstad aangelegd zijn. Volgens dio opgaaf zou eene dier straten naaiden heruchten proconsul van Atrecht, _ Lebon, genoemd worden, die in 1795 te Amiens is geguillotineerd. De Univers onderstelt, dat eene misstelling in die opgaaf moet zijn infeslopen. Zij brengt eenige door den genoemden proconsul edreven wreedheden in herinnering, en vraagt daarna: //Zou het mogelijk zijn, dat een prefect van de Seine zulk een man, door eenaan den hoek eener straat gespijkerd naambordje, in de bewondering en erkentelijkheid der volksmenigte zou willen aanbevelen V&quot; — Ds dagbladen van Algerie behelzen steeds treurige bijzonderheden omtrent den daar te lande heerschenden nood. Zoo schrijft men uit Milianah, dat daar in liet laatst van Februarij eén troep van omstreeks 3000 uitgehongerde inboorlingen een inval gedaan en op de markt en op andere plaatsen alles weggeroofd had wat onder zijn hereik kwam. Treuriger nog is een berigt uit Oran, volgens hetwelk eene inlandsche vrouw uit den omtrek van Misserghin hare twaalfjarige dochter gedood heeft, om hare andere kindc- On —&apos; •£ zelve met net vleesch van het offer te voeden. neui-o- Febnial&apos;Ü was de maarschalk Mac Mahon, gonverbw —f—?er . der kolonie, vergezeld van den gouvernem.-reis donr&apos;nJt Al^ers vertrokken, tot het doen eener rondnood (rp+„-tanJ welk gewest het meest door den hongersder door den wordt&apos; Het is waarschijnlijk ten gevolge dat hij besloteTheefX °P &amp;? tog! ?Pgedan6 e™£&apos; zich in persoon herw--n?\ff°iI,jk Pel&apos; telegrara 2emeld ls&apos; ——-_ «aarts te begevcii..</p>
</text>
