<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KffiK__ï___ __gg_—_«s_i__«smïmm_a__g&gt; CIRCUS W. CARRÉ. Zondag 15 Maart. Groote K §1 Equestrische en Gymnastisciie Voorstelling, waarin de g $3 voornaamste Artisten optreden, terwijl tot slot door fe || den Heer A. LOYAL den Reuzen-Luchtsprong door den fe 9 geheelen Circus zal worden uitgevoerd met een zak over g |j het hoofd. §§ » Maandag 16 Maart. Groote Voorstelling ten benefice B 3 van den geliefden Kunst- en Sehoolrijder OSCAR g 3 CARRÉ, waarin voor het eerst een der Amsterdamsche E §1 Elèves van den Beneficiant zal optreden. Voor de eerste }g « maal voorstelling der 4 nieuwe gedresseerde Hengsten gj @ door den Bmeficiant. Ie Duivel is los , door OSCAR ga 8 CARRÉ, met zijn lievelingspaard Lorastre&apos;, waarmede Ê ahij door vurige hoepels springt, wat tot heden niemand fg gj uitvoerde. Tot slot Civiel Quadrille, gereden door 4 g-j _\ Dames en 4 Heeren. (8 Ure.) fe g Woensdag: Laatste Kinder-Voorstelling. B |j 25 Maart stellig laatste Voorstelling. g «RA-D 1 SA_OI¥. Schans bij de Watering-Barrière! Zondag 15 Maart. Eene laatste voorstellino- van- De Watergeus , geschiedkundig tooneelspel in 3 bedrijven, door den Heer van Hoek, muziek van den Heer D. &apos;Larondelle, en nieuwe Costumes. Voorafgegaan door een 2de voorstelling van: Dd loovemool, operette in 1 bedrijf, Muziek van ƒ. Offenbach. 1 \L\r n\u rv„\ J_t____c______ Ct Kb7a._-J FRASCATI. • ZATURDAG 14 MAART 186 d. LAATSTE BAL IASQUÉ IT PARE TER GEEEGENIIEID VAN HET Purimfeest 9 «nder Directie van den Heer JïOS. OLIVEI KA. Entree voor een Heer met of, zonder Dame ƒ1.99. * &apos; eene Gemaskeerde Dame fl, Aanvang lU/3 Ure. Diligentia, Kalverstraat. ZONDAG 15 MAART. Groot VOCAAL- en HNSTE—JI-EKTAAL-COKCE— T , te geven door de Beijersche Familie PRAEGER, waarbij zich Frïulem ADELHÉID op de Cither, de Melophone &apos;en in Gezang. Herr CARL met zijne Tenor en Phénomène Sopranostem&apos; zullen doen hooren, insgelijks Fraulein JOHANNA, in hare Fransche en Engelsche Chansonettes Comiques. enz. Entree 49 Cents. Aanvang 8 Ure. MAATSCHAPPIJ CAEUiLIA. Het BESTUUR heeft de eer aan het Kunstminnende Publiek te berigten, dat het NEGEN EK VSJÏ_ TIGBTE GROOT INSTRUMENTAAL CONCERT zal plaats hebben op DONDERDAG 19 MAART e.k., des avonds ten 8 ure&apos;, in den grooten Schouwburg op het Leidscheplein, en alsdan zullen uitgevoerd worden: Ouvehtuke : Anocreon, van L. CHERUBINI. SYMraosiE, van JOH. J. H. VERHULST. Ouverture: Entführung aus dem Serail, van W. A. MOZAET. Stmpho-E N°. 8, van L. VAN BEETHOVEN Ouvekture : Guillaume Teil, van G._ EOSSINI. Bewijzen van Toegang zijn te verkrijgen aan boyengenoemden Schouwburg, on plaatsen aldaar te bespreken op 16, 17, 18 en 19 Maart e. k. van des Voormiddags 10 tot «les Namiddags 3 Ure , tegen betaling van 10 Cents per plaats. Namens het Bestuur: 3. IM. G. «RABCHE-, Secretaris. &quot;€Ju&amp;^mw M*ariHieïu~ Aujourd&apos;hui et jours suivants pour la première fois en Hillande. Debut de Mr. Dassy et de Mlle. Camille, chante ir et chanteuse comique de TAlcazar Royal do Bruxelles. Duo&apos;s et Operettes en Costume. F. SIESSSILLOT. Deze is dienende het Geachte Publiek to berieten dat Mr. DAKCÏ en Mlle CAMILLE, niet in het Café TEu&apos;rope maar in mijn Etablissement geëngageerd zijn. Tqsaal ds hmton-T in de Rozenboomsteeg bij den Kalverstraat, op MAANDAG 16 MAART: GROOT BAL MASQUÉ ET &apos;PATt_.&apos; Entree 49 Cents. Aanvang ten 11 Ure. Wed. O. K. OTTEN. BISSÖLTO VIEWS. Fri^JjJïoop., Megascoop, Kaleidoscoop, Kaleidoscoop voor met beifle&apos;ïi&apos;011 en Sociëteiten; wetenschappelijke Toestellen Vereeni _\^mS voor Volksvoorlezingen en Natuurkundige t&gt;ei&gt;, enz., alles voor buiten en binnen deze Stad. ii n RIAJI_ , Staalstraat, 520.</p>
</text>
