<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 15 Mei. Uit Ofen wordt gemeld, dat men verwacht, dat de Keizerin den 4den Junij, na hare bevalling, voor het eerst hare vertrekken zal verlaten. — In weerwil der werkzaamheid van den En&apos;ksraad is liet zeer twijfelachtig of hij voor liet einde dezer maand alle ingediende ontwerpen zal kunnen afdoen, en men geloott derhalve dat de voorgenomen verdaging nog twee of drie weken zal worden uitgesteld. , — .??e Winner Abendpost is gemagtigd te verklaren dat de rijksmimster van oorlog zich steeds bepaaldelijk heeft verklaard tegen elke plaatsvervanging, zoowel bij hetle&lt;_r als bij de landweer. — De graaf Revertera, die gisteren uit Petersburg hier is aangekomen, heeft het aangevraagde ontslag als gezant bij het Bussische hof bekomen, en is tevens tot geheimraad verheven. — De sultan heeft aan den hier ter stede gevestigden correspondent van het Parijsche blad la Liberte, den Heer Gustave Mazzini, de orde van Medschidje verleend. — Uit Praag wordt morgen eene deputatie van den gemeenteraad hier verwacht, om den Keizer uit te noodigen Praag te bezoeken ter gelegenheid van d« plegtige opening der nieuwe brug. De uitslag van het heden te houden nationale feest zal waarschijnlijk beslissend zijn voor het aan de Czechen te geven antwoord. —De gemeenteraad van Pesth heeft, na eene warme toespraak van den burgemeester, 200 gulden toegestaan als bijdrage voor het te Weenen op te rigten Schiller-monnment.</p>
	<p>BERLIJN, 16 Mei. De Koning zal heden eene wapenschouwing houden over een gedeelte van de garde. — Het herhaaldelijk verspreide gerucht, dat de Koning eene reis naar Petersburg zal doen, ten bezoeke van het Russische hef, is ongegrond. Niettemin zullen de Koning en de Keizer van Rusland dezen zomer eene bijeenkomst hebben, ter gelegenheid dat laatstgenoemde zijne gemalin, die de baden te Kissingen zal gebruiken, naar Duitschland zal vergezellen. — De commissie uit den rijksdag tot beraadslaging over het voorstel van den Heer Schulze-Delitseh, betreffende de uitbreiding der Pruisische wet op de genootschappen over den geheelen Noord-Duitschen Bond, heeft hare zittingen gesloten en het voorstel met geringe wijziging aangenomen. — De commissie van den rijksdag voor het voorstel tot afschaffing van den lijfsdwang hoeft haren arbeid geëindigd. In hare laatste vergadering was voornamelijk sprake van de moeijelijkheden, die de voorgestelde wet mogt veroorzaken , bij het behandelen van schuldvorderingen van buitenlanders , vooral Russische onderdanen. De commissie stelt voor, om voornamelijk tegen personen, die niet tot den Noord-Duitschen Bond behooren, de gijzeling toe te laten voor zoo ver noodig is, om het geregtelijk onderzoek en van een veroordeelend vonnis de uitvoering mogelijk te maken. — Over de oorzaak van het afbreken der onderhandelingen tusschen den Noord-Duitschen bond en Zwitserland, betreffende het handelsverdrag wordt gezegd, dat deze gezocht moet worden in de weigering van den Noord-Duitschen bond, om eene subsidie te geven aan den Alpenspoorweg. Men zegt, dat Zwitserland de onderhandelingen alleen geopend had met het doel om die subsidie te &quot;verkrijgen , en dat de Zwitsersche bondsraad zich nu verschuilt achter een artikel der Zwitsersche constitutie, om zich onbevoegd te verklaren tot afdoening van eene nieuwe regeling der regten op den invoer van brieven uit Zuid-Duitschland , welke, bepalingen der overeenkomst door de afzonderlijke kantons, en niet door den bondsraad, zouden behooren te worden gesloten. . , — Het plan tot stichting van een vondelingshuis te dezer stede is weder ter sprake gebragt; het_schijnt echter in ministeriele kringen tegenstand&apos; te ondervinden.</p>
	<p>FRANKFORT, 15 Mei. (Part. Corr.) De nieuw benoemde Russische gezant te Parijs, de generaal graaf Stackelberg , is met zijne gemalin eergisteren te dezer stede aangekomen. De Noord-Ainerikaansche gezant, de Heer Bancroft, heeft zich eergisteren van Munchen naar Zwitserland begeven. Hij zal na eene reis van veertien dagen door dat land naar Munchen terug keeren, en dan zullen de andere handelingen betreffende der toetreding van Beijeren tot het Amerikaansche Noord-Duitsche verbond ten aanzien de landverhuizers geopend worden. Men kan de toetreding van Beijeren als verzekerd houden. , De commissie van generaals, welke te Munchen vergaderd is geweest, om eene keuze te doen van een achterlaadgeweer voor de Beijersche infanterie, heeft op 12 dezer hare zittingen gesloten en zich verklaard voor het geweer Werder. Den 26sten Mei zal Beijeren het vijftigjarig jubile van zijne constitutie vieren. Beijeren zal met dank de herinnering aan den dag vieren, waarop Koning Maximiliaan I uit eigen beweging aan zijn volk de constitutie heeft gegeven als een palladium, onder welks bescherming het land zich tot dusver in eene bijna ongestoorde welvaart verheugde. Het is waarlijk niet de geringste roem van het Huis Wittelsbach, dat het gedurende drie geslachten de constitutionele nalatenschap van zijn voorzaat ongeschonden gehandhaafd en verbeterd heeft. De zoogenaamde Fortschrittspartij, die vurig naar de aansluiting bij Noord-Duitschland verlangt, verklaart zich in haar orgaan tegen een Beijersch constitutie-feest; zij zegt, dat_ het volk is overzadigd van de feesten van den jongsten tijd; de nog steeds bewolkte politieke horizont en de stagnatie in handel en nijverheid zijn niet uitlokkend tot vermakelijkheden en eindelijk (en dit is wel de hoofdgrond dezer partij) het tegenwoordige tijdstip, nu de vertegenwoordigers van het Duitsche volk (het Tol-parlemoiit) voor de eerste maal tot gemeenschappelijk werk, al is het ook slechts op het gebied van materiele belangen, vergaderd zijn, is allerminst geschikt om feesten te vieren, welke slechts dienen moeten om het particularisme te verheerlijken en aan te kweeken. De hootdstad Munchen echter heeft het sein gegeven, tot eene waardige viering van het jubile der grondwet ; het gemeentebestuur heeft besloten, dat op 26 Mei e ene plegtige godsdienst r&gt;rfeniag ia de Domkerk gehouden, het monument van Koning Maximiliaan op waardige wijze j versierd en de stedelijke gebouwsn met vlaggen getooid j zullen worden; het organiseren van verdere feestelijkheden ! is aan de burgerij zelve overgelaten en deze zal ook, naar ; wij vernemen, niét achterblijven. Het gemeentebestuur van j Augsburg, in hetwelk zich de Fortschrittspartij doet gelden, heeft in eene circulaire aan de gen ••_ntebesturen van vele andere steden, zich tegen het &apos;grondwetsfeest verklaard , deels met het oog op de tegenwoordige omstandigheden m het algemeen, deels ook wegens de vrij algemeene afkeer voor openbare feestelijkheden; het gemeentebestuur van Augsburg voegt er echter voorzigtiglijk bij, dat het van zijne zijde overeenkomstig die zienswijze zal handelen, tenzij de andere groote steden des lands leesten organiseren, zoodat zijne afwijkende houding in het oog zou loopen. Het gemeentebestuur vau Augsburg zal wel moeten besluiten tot het houden van feesten , want het voorbeeld van Munchen heeft reeds de meeste steden tot navolging aangespoord. Het gemeentebestuur van Neurenberg heeft ook, uit groot-duitsche I gezindheid, het houden van een constitutiefeest van de hand gewezen, maar dit besluit is niet onherroepelijk. Het dorp Untervatz, in het kanton Graauwbunderland, is ten gevolge van het smelten der sneeuw, dezer dagen door een gelijksoortig ongeluk getroffen als het dorp Bilten in Glarus. Eene rotsmassa is losgeraakt en heeft het benedengedeelte van het dorp goheel onder rotsbrokken, slijk en boomstammen bedolven.</p>
</text>
