<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J&amp;ggj Te ROTTERDAM ligt in lading naar MSépÏ. hHÈMwRÈM (birect), het extra snelzeilend Noordsch BARKSCHIP J. ïl. SCHWEXSjËiV, geclassificeerd bij Veritas 3/3 LC 1. 1. Kapt. P. G. VOIGT. vertrekt einde Mei. Adres bij de Heeren Wm. BRUMMER SCHRODER&amp;_&gt; te Amsterdam en Rotterdam en bii de Cargadoors KUYPEI» VAN_DAM &amp; SMEER. __ (10888) __^ &amp;|§l@iiizal 27 Mei van Amsterdam vertrekken: Het ga&apos; tfeÊai*i,a,3,akoperd Nederlandsch CLIPPER-SCHIP F»Rmwmm S/S Ll.l VERITAS, gevoerd door Kapitein O. JASKI. Adres HOYMAN &amp; SCHUURMAN, te Amsterdam. (!___]s -Jfe&amp;VAAR BATAVIA El SAMABAIfi -ligt in het Oosterdok tor inlading gereed : H*&quot; ¦^sf_sssg-_aSiiclZeilend Ned. Campagne BARKSCHIP %Fme&amp;B Moggeveewéf 3/3 L I. 1 Veritas, gevoerd door Kapitein J. VOS VAN MARKEN. De uitmuntende inrigting van dezen Bodem maakt denzel^ej1 bijzonder geschikt voor een hoogst comfortablen overtogt- Een bekwaam Geneeskundige doet de reis mede. (10816) Adi-es HOYMAN &amp; SCHUURMAN, te Amsterdam. ___, JU Waar SAMARANG 11 DIREGT ligt te Amsterdam in lading (zijnde bereids het grootste gedoelte der lading aangenomen) het snelzeilend gekoperd BARKSCHIP 6 AM MAMA WILHELMINA, 700 Tonnen, Kapt. J. DE HAAN, mede voorzien van uitmuntende inrigtingen voor den overtogt van Passagiers. Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER. (10158) __ jïj^N-aar SOERABAYA zal 27 Mei van AMSTERDAM vertrekken, hot gekoperd BARKSCHIP (12555) MEimmm_Mmj!Mw9 Kapitein B. G. MEIJBOOM. Adres bij HOYMAN en SCHUURMAN, te Amsterdam. jy|| Geregelde Vaart. . gj||||||Te AMSTERDAM ligt in Lading naar &apos;SINGAPORE (Birect), het Eerste Klasse BARKSCHIP JAGOBA GORIELIA, Kapt. G. JANSEN Gz. Adres bij de Bevrachters NIEUWKAMP, BAVINK &amp; C en do Cargadoors OOLGAARDT ss BRUINIER alhier, en J. A. NIEUWKAMP te Rotterdam. (9297) KAMT-PASSAGffiÈT&quot; EN I_AIB¥IBHU!ZERS, die met geregelde POST-STOOMBOOTEW en ZEBLVAAHT-GËLEC-ENHEID naar AMERIKA willen vertrekken, kunnen op Billijke Conditien PLAATSEN verkrijgen naar de verschillende Havens in Noord-Amerika eo op verlangen ook Doorloopende Kaarten bekomen naar alle bekende Plaatsen in de Vereenigde Staten, bij de Cargadoor» P. A. VAK ES &amp; CO., te Rotterdam, (10067) of bij derzelver Agenten. MAAR NOORD-AIERIIA worden op zeer aannemelijke voorwaarden vervoerd naarde Hollandsche Nederzettingen in NOORD-AMERIKA op doorloopende PlaatsbiUetten, door OOLGAARDT &amp; BRUINIER, IJgracht V 39, Amsterdam. Agenten der Voornaamste Engelsche Stoomboot- Maatschappijen. (10062)__ Van Rotterdam naar Zevenaar, (10126) Kleef en Keulen _ B.— 10.40 2.2° // Amsterdam naar Zevenaar, ,s Kleef en Keulen — 8.15 11.10 2.^ 11 Nijmegen naar Kleef en . ,a Keulen 5.59 10.59 2.54 ö.-w Aankomst te Keulen 10 15 2.30 7.05 »&apos;°J</p>
</text>
