<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DELIBERATIE. — ACCOORD. De nadere vergadering tot deliberatie over het door den Heer Mr. A.J.HO VIJ, namens den gefailleerde HEINRICH ENGELHARD, wonende alhier, op den Zeedijk hoek Boomsteeg, K 373, aangeboden aceoord, zal plaats hebben op Woensdag 20 Mei e. k., des voormiddags ten 10 ure, op het Paleis van Justitie in het Locaal van de Tweede Kamer der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam. De Curator in voornoemd faillissement, (12953) C. L. HARTOGH. DELIBERATIE. — ACCOORD. De deliberatie over het aceoord voorgesteld in het faillissement van J. H. SCHAAP, alhier, zal plaats hebben op Woensdag 27 Mei 1863 des morgens ten 10 ure precies, in het Locaal der Tweede Kamer van de Arrondissements- ] Regtbank alhier, op het Paleis van Justitie. Amsterdam, De Curator, 15 Mei 1868. (12974) Mr. C. M. J. WILLEUMIER. Heden den Twaalfden Mei 1800 Acht en Zestig, ten verzoeke van WANDER STAVERMAN, Blaauwverwer, wonende te Hoogoveen, uit krachte van het verlof hem daartoe gegeven bij beschikking der Arrondissements-Regtbank te Assen, van den Eersten April 1800 Acht en Zestig behoorlijk op de grosse geregistreerd, h .b ik JAN JANNES MULDER, Deurwaardor bij de Arrondissements-Regtbank te Assen, wonende te Assen, VOOR DE EERSTE MAAL GEDAGVAARD ALBERTUS STAVERMAN, om op Maandag den Zevenden September 1800 Acht en Zestig, cles morgens te tien ure, te verschijnen ter rolle van de Arrondissements-Regtbank te Assen, derzelver teregtzittingen houdende in het Paleis van Justitie te Assen, ten einde alsdan te hooren en zien eisch doen, dat Aangezien de gedaagde, Broeder van den Eischer, in de maand September 1800 Een en Vijftig van zijne woonplaats Hoogeveen uit Bremerhave niet het Schip Westphalie naar Noord-Amerika is vertrokken, zonder volmagt tot het waarnemen zijner zaken te hebben gegeven, of order op het beheer van dezelve gesteld te hebben; Aangezien sedert dien tijd geen berigt van den gedaagde is ontvangen en er dus thans veel meer dan vijfjaren zijn verloopen na zijn vertrek, of na de laatste tijding, waaruit zoude kunnen blijken dat hij nog in leven is, Aangezien de eischer als zijn erfgenaam er belang bij heeft, aat worde verklaard, dat hij vermoedelijk is overleden-, Het der Regtbank moge behagen bij niet-verschijning van den gedaagde tegen dezen te verleenen verstek en ten profijte daarvan den eischer te vergunnen het doen van eene&apos; tweede openbare dagvaarding. Ik heb den gedaagde voorts verklaard, dat Mr. ALBERT VOS, Procureur bij de Arrondissements-Regtbank te Assen, wonende aldaar aan den Brink, in dezen als procureur voor den eischer zal occuperen. Ik heb afschrift van dit exploit aangeplakt aan de voorname deur van de vergaderplaats van do Arrondissements- Regtbank te Assen en zal gelijke aanplakking geschieden aan het huis der gemeente te Hoogeveen, terwijl daarvan afschrift zal worden geplaatst in het Algemeen Handelsblad en in de Provinciale Drentsche en Asser Courant, zijnde de nieuwspapieren bij de aangehaalde beschikking der Regtbank tot dat einde aangewezen, terwijl ik eindelijk aan den Heer Officier van Justitie bij de Arrondissements-Regtbank te Assen afschrift van dit exploit heb ter hand gesteld, exploit doende aan het parket en sprekende aldaar met zijn Edel Achtbare in persoon, die ten olijke daarvan het origineel dezes voor gezien heeft geteekend. De kosten zijn buiten de redactie Vier Gulden Zes en Negentig en een halve Cent. Salaris ƒ 2.40. Verschot t 1.96 J. Visa officier // 0.30. (Get.) J. J. MULDER. Vac. aanplakking.// 0.30.</p>
</text>
