<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NED. RHIJHSPOORWEG. AANBESTEDING van het maken van de Aarde baan, de Kunstwerken, de Wachterswoningen, de Atsluitingen, enz., voor de lijn Harmelen-Breukelen. Met 25 Mei liggen bestek en teekeningen ter inzage op het Bureau van den Ingenieur der Maatschappij te Utrecht, alwaar tevens nadere inlichtingen zijn te Dekomen. Het bestek ad f 1.50 van 25 dezer verkrijgbaar op alle hoofdstations. Aanwijzing op het terrein den 29sten Mei en 3den Junij, &apos;s morgens ten 8J ure, aan te vanden op het Station Breuk elen. Inschrijvingen voor of op den 9den Junij franco in te zenden aan de Directie te Utrecht. (12899) Utrecht, 14 Mei 1868, DE DIRECTIE. REVIIG VAN OUD-STUDENTEN, ingeschreven, aan de voormalige AHADEIHIE en aan de POLYTECHNISCHE SCHOOL te DELFT. Bij gelegenheid dat het DELFTSCHE STUDENTEN-CORPS zijn twintigjarig bestaan, den 14den Julij en volgende dagen wenscht te vieren, zal er den 13den Julij eene Reunie van Oud-Studenten plaats hebben. De ondergeteekenden hebben zich vereenügd tot eene Commissie van Reunie en noodigen allen uit die vóór de oprigting van het Delftsche Studenten-Corps, vóór 1848 de destijds bestaande Akademie verlaten hebben of daarna Lid van&apos; dat Corps zijn geweest, en deel willen nemen aan die Reunie, om zich aan te willen melden uitsluitend aan den Secretaris, wonende te Delft. ____-__, _ L. VAN LIMBUG STIRUM, Pres. W K M. VROLIK, Vice Pres. P LANGERHUIZEN Lz., Secretaris. P.&apos; MERKUS, Thes. J. W. M. VAN DE POLL. L. A. REÜVENS. E. WITSEN ELIAS. W. A. VIRULY VERBRUGGE. W. J. BACKER. A. J. H. VAN DER TOORN. J. DE VOGEL. P. VAN DIJK. H. VAN WICKE VOORT CROMMELIN. J. VAN DE WALL BAKE. (12955) A. L. IL OBREEN. BELANGHEBBENDEN bij den Handel van KOOLZAAD op de Proef, worden UITGENOODIGD tot bijwoning der Vergadering, welke gehouden zal worden op Woensdag 20 Mei, ten twaalf ure, in DE POOL te Am| sterdam. Namens de Commissie van Toezigt, (13055) JAN PRINS. ___&gt;. S.A. COINI, COIFfEÜR. 2r&apos;/Jy_\( 2e Utrechtschestraat, N&quot;. 334. ___, c\ Gaat steeds voort met het vervaardigen \ ». *T Tan aUe soorten van PARUIKEN, TOl - I XaJ PETS en CASMEAIX van 4 tot lOgul_\ J§\ den, die de transpiratie niet beletten, en ÜBS-ïk voor het krimpen en anderzins een jaar wordt ingestaan. Recommandeert zijne Machinale HAARBORSTELS als eenigst en doelmatigst middel tot verwijdering van de Roos op het hoofd. NB. Men gelieve op naam en woonplaats te letten. Bestellingen buiten de stad worden ten spoedigste afgeleverd. (12938) ¦_T ANKEN * C&quot;., &quot;Si Magazijn van Lakens en .Fantaisiestoffen, NIEUWENDIJK over de Amsterdamsche Courant. Weder ontvangen een groot Assortiment ZOIMËRBUCKSKINS, enz., enz., alsmede een groot Assortiment DAMES MANTELSTOfTEN, welke naar de nieuwste Modellen ook voor kinderen gratis worden geknipt. (12931)</p>
</text>
