<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Attentie !§• w. p. Door ziekelijke omstandigheden wordt TE KOOP AANGEBODEN in eene dor volkrijkste Straten te Amsterdam: Een BROOO-REPOT, hetwelk Wekelijks ƒl6 a 18 Provisie oplevert. Adres franco ender Lett. M. bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD en ZOON, Beurssteeg, E 18d. (29152) Un jeune homme de la Suisse francaise , agé de 26 Ans, Religio*» protestante, porteur dun brevet do capaeité, désire se plaeer, soit dan* une familie comme GOUVERNEUR , soit dans vn bon pensionnat. Pour de plus amples renscignements, &apos;s adresser a J. F. CHABLE &gt; Préceptenr de langue Francaise au gymnase d&apos;Amsterdam. (29018) LKËRHAIÜIEIjo Een JONG MENSCH van fatsoenlijke Familie, ZOEKT eena Betrekking als Reiziger, liefst in bovengenoemd vak. Hierop reflecte— renden adresseren zich met franco brieven onder lett. S., aan den Boekhandelaar J. K. DE LIEFDE, te &apos;s Gravenha ge. (29097) Door omstandigheid wordt TE KOOP aangeboden: Eene TAPPERS» AFFAIRE , gelegen in eeno volkrijke bnurt, het Huis in Hnnr voor ƒ3OO, waarbij toen twee Commensaals knn houden en een Billard geplaatst kan worden. Brieven Franco Lett. B. L. Bureau Handelsblad, t.29141) Eene MOOE- en GARENBANB-AFFAIRE, gelegen in eena volkrijke buurt alhier, huur der nette woning ƒ 150. Deze ZAAK zoude zeer geschikt zijn tot bijvoeging van MANUFACTUREN, waardoor mon zich een goed bestaan verzekert. Een RROOO-REPOT f 6 a 7 per week oplevercnrle, en meer andere Voordeelige affaires, als ook Een Solied LOGEMENT BIER- en KOFFIJRUIS, provisie 1 pCt. In perso nof franco brief, Commissie-Kantoor. Blaauwburgwal, 186, Amsterdam. (28973) TE HUUR GEVRAAGD] Een HUIS liefst m*.t TUIN, gelegen tnsschsn de Leidscbegrecht en Amstel, bevattende minstens 4 Flinko Kamers. Huurprijs hoogstens ff L2OO. Aanwijzingen van Stand en waar te Hevras;en, woruen franco ingewacht bij den Boekhandelaar H. W. MOOY, Heerengracht bij de Leliegracht, onder Letters M. L. (29024) TEGEN /&apos; 300 a 400 • JAARS. Wordt met Pr. Mei voor eene RASJE van middelbaren leeftijd in HUUR Gevraagd, Tweo Ongemeubelde of gedeeltelijk Gemeubelde KAMERS, liefst gelegen in den omtrek van de Reguliersgracht tot Hartenstraat, Singel tot Warmoesgracht, Rokin, enz. Verzoeke te adresseren met besloten briefjes onder Letter A., bij den Boekhandelaar J. M. E. MEIJER , Heerengracht hoek Wolvenstraat, Alhier (29093) Men vraagt IN HUUR alhier, gedurende de Wintermaanden, voe? een Heer en Dame fgehuwde Lieden, zonder Kinderen), TWEE &gt;» RRIE GEMEUBELEERRE KAMERS. Verzoeke opgave van Stand en Huurprijs, onder Lett. S. 0., Bureau Handelsblad. (29154) KAMERS GEVRAAGD. Een eenig HEER vraagt tegen I°. Mei of eerder TWEE ruima KAMERS , Zij- eu Binnenkamer, gemoubdn.erd of gedeeltelijk ; gelegen op do Heeren- of Keizersgracht, Singel of Amstel bij de Nieuwe Brug. Op den Huurprijs zal minder gelet worden, zoo de Kamers fraai zijn. Adres Franco, Lr. C. M., Bureau Handelsblad. (29129) W&amp;m UIT DE HAND TE KOOP : Een nieuw wdloopend FransehBILLARR WHWHBinet toebehöoren. Te bevragen onder Lett. M. V. H., Franco Bureau Handelsblad. (29147) KANTOORBOESEN, in alle Formaten en Banden, Best Papier, goed gebonden tn tot zeer billijke Prijzen zijn bij ons voorhanden of worden ten spoedigste naar gewonschte Modellen vervaardigd. „„„«_.„, «,«„„„„ Halvemaansteeg, V 520. UfcBKlN KOSTER. PS Wii maken het&apos;seaenfé Publiek opmerkzaam , dat onze groote opruiming van LERER WAREN en CARTONNAGES 20. pCt. benedon den gewonen Prijs voortduurt tot-31 -Januarij 1866. (29050) &quot;ÏBEIII FOKKËi SffIHWMÏSZr&apos; BE ÓURE EN JONGE JANUS, of gedachten op den Ouden en Nieuwjaarsdag. Met Karikatuurplaten. NIEUWJAARSWENSCHEM VAN TOMASVAER op da Bruiloft van Kloris en Roosje, uitgesproken op den Amsterdamschea Schouwburg van 1802—1809. • Deze popuh.ire eu geestige stukken van den beroemden FOKKE komen weinig meer iD den handel voor. Een klein getal exemplaren van beiden is voorhanden; bijéén worden zy voor slechts 75 Cent&apos;afgeleverd door den Boekhandelaar li. J, VAN KESTEBEN, te Amsterdam. (28017) HOUDERS van COGNOSSEMENTEN over Goodorcn aan Order,&apos; •angebragt per het Schip AGRA, Kapt. *R. E VANS ,* gekomen van Jara, gelieven zich ten spoedigste te adresseren bij de Cargadoors MEIJER &amp; C°., zijnde het Schip tot lossen gereed te Nieuwediep. Amsteudam, 26 December 1865. (19212) De COUPON , verschenen 31 December 1865, ten laste der Parochie O. L. V. Onbevlekte Ontvangenis te Amsterdam (de Posthoorn) wordt betaald, Dingsdag 2, 9, 16 en 23 Januarij 1866 aan do pastorij , Houttuinen. (29134) KOERS-NOTERING DER TWENTSCHE BANK-VEREENIGING. Inkoop. Pbdisen 3/md. 171% met 5 pCt. Rento voor korter. Pbuisische Banknoten 174 a 174 - g Inkoop. Verkoop. Eo Londen zigt f 11.88 ƒ11.90 8 # . ... B/d. r 11.87 r 11.88 &apos; %TTt I» de eerste Editie van ons vorig nommer zijn de Koersen fautief J| ]jm geplaatst, moest zijn zoo als in de Zondag-Editie genoteerd staat. DE KAS-VEREENIGING ONTVANGT GELREN a Deposito in Sommen van ƒ 100 en de Veelrouden van dien tot de volgende Rento: Mot 1 Dag opvragens 4% pCt. r 10 Dagen * 5 # Amstebdah. 27 December 1865. RE RIRECTIE. (29171) In de BEKLINER BÖRSEN ZEITÜNG leest men: Er bestaat een vrij aanzienlijk aantal Actie-Ondernemingen , grootendeels overblijfsels uit het jaar 1856, die niet leven en niet sterven kunnen. Zij bestaan nog meestal slechts ten behoeve van enkele bevoorregte personen, alleen ten gevolge van de onverschilligheid der Aandeelhouders , die niet weten hoe zij zich tot eene energische beliandeling kunnen aaneensluiten, en niettegenstaande de Activa voer hen jaarlijks teruggaan. In het bijzonder bedoelen wij uit dit gezigtspunt eene te Beilijn gevestigdo maatschappij, namelijk de Ormontowitzer maatschappij voor Steenkolen en IJzerproductie, die inderdaad iedere bedoeling nog in het belang der aandeelhouders te blijven voortbestaan verloren heeft. ,Wij zouden dezelve gaarne door deze regelen nopen eindelijk tot eene liquidatie over te gaan, te meer daar er volgens een ons heden toegekomen berigt, juist nu een gunstig uitzigt bestaat, zich van het Paeht-Contract, van een gedeelte der landgoederen, die zich in het bezit der maatschappij bevinden te ontslaan. (29207) HENNEP-VEILING te Botterdam, op Dingsdag den 9den Januarg 1866, des voormiddags ten 12 ure, in de Zaal aan de Schoepmakorshavcn, Wyk 1, N°. 499, Tan Sc. ai Bonden italiaansche: heukep. „ 40 „ beschadigde DITO DITO. bij kavelingen zoo als nader bjj Notitie zal worden aangewezen. De Hennep is liggende in een Pakhuis in de POTTEBAKKERSSTEEG, Wijk 1, N°. 177. Nadere Informatiën, bij de Makelaar» MONTAUBAN van SWIJNDREGT, te Botterdam. (29099) Ds.J.J. L. TEN KATE stelt zich voor zijn onuitgegoven Dichtstuk DE SCHEPPING voor te dragen in bet Odéon op VRIJDAG 5 JANUARIJ 1866 ii 12 ir ir en ir 19 ir ir des Avonds ten 8 lf, ure. De Bewijzen ter bijwoning der Drie Voordragten zijn verkrijgbaar bij de Boekhandelaars H. HÖVEKER, op de Heerengracht, en j. 11. en G. VAN HETEREN, in de Hartenstraat, en aan bovengenoemd Locaal. a (29102) Een ieder wordt GEWAARSCHUWD ;aan mijne Huisvrouw ALIDA WILHELMINA SCRNEIDER geene GELDEN of GOEDEREN af te gaven of te leenen, zullende door mij NIET betaald warden. PIERRE PHSLIP COENRAAD POLLET. Amsterdam, 26 December 1865. (29213) ALMEEO-S&amp;MBEIiGEM. Do RAAD VAN ADMINISTRATIE adverteert, dat de 1°- Januarij e. k. verschijnondo COUPON van OBLIGATIËN der Geldlcening groot ƒ 800,000, alsdan betaald zal worden ten Kantore der Heeren WUREBAIN fr ZOON, te Amsterdam. Almelo, 23 December 1865. (29138) , De oude SCHOUWRURG in cle Bakkerstraat to Arnhem , en daaraanj annexe HUIZEN en ERVEN in de Pastoorstraat, alles in vorige Couranten en bij Billetten omschreven, zyn ingezot en verhoogd als volgt: I°. Do SCHOUWBURG op ƒ10,028. 2°. Het HUIS en ERVE, daarbij in gebruik op ƒ4Bll. Massa dezer beide Perceelen op ƒ 15,331. •3\ Het HEERENHUIS en ERVE met TUIN, bewoond door den Heer Dr. ENGELHART, op ƒ8177. De toeslag blijft bepaald op Donderdag 28 December 1865, des Avonds precies ten Zeven Ure, in het Koffij huis &apos;de Harmonie te Arnhem. Inmiddols kunnen nadero Inlichtingen verkregen en hoogen gesteld worden ten Kantore van den Notaris TROOST to Arnhem, terwijl kunnen worden bezigtigd do beide eerstgemelde panden dagelijks, en bet laatstgenoemde op 27 en 28 December van &apos;s Voormiddags 11 tot 3 Ure, na vooraf gevraagd belet bij den bewoner. (29156) Ï &quot;&quot;^&apos;&apos;^^^^^^^&apos;&apos;&apos;l j£ VAN EEN %j tienjarig hevig lijden door aanwending van het I I»&apos;SCIIB HLHaTRMIT, I 1 GEZONDIIEinSBIEE. | I CENTRAAL-DEPOT to Amsterdam, O. Z. Voorburgwal, J 342. P S »Ik acht mij verpligt openlijk to erkennen, dat ik door het ge- |3 h //bruik van een 20-tal flosschon van hot beroemde MALZ-EXTRACT P fa yvan den Heer JOIIANN HOEP geheel hersteld ben geworden van |j |j steken en bijna ondragelijke pijnen in de zijde, die K h //mij gedurende tien jaren dag en nacht onophoudelijk kwelden en R jgj //waartegen ik, na vele Geneeskundigen, zoo binnen als buitens R 3 //lands geraadpleegd te hebben, te vergeefs alle voorgeschreven ia § //middelen aangewend had. Thans, nu ik door de ondervinding de Fj e //heilzamo uitkomst van dit uitmuntend Gezondbeidsbier heb leeren c 5 S //kennen , vermeen ik geregtigd te zijn dezen drank, reeds cene K S //zekere Europcsche vermaardheid verkregen hebbende, aan allen, E| //die in ziektetoestanden verkeeren, en door nutteloos aangewende gj i| *¦ Geneesmiddelen moedeloos aan hunne genozing boginnon to wan- B S //hopen, ten sterkste te mogen aanbevelen.&quot; K I Groenlo. J. HEIMANS, Bank van Leening (29180) g</p>
</text>
