<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ti. TAHABOCMIA, f^lieepsHVlalielaar* TRIEST. (23101)_ J. P. MEIJNINK, D. VERNU en G. WESSELING, Makelaars, zullen op MAANRAK § JANUARIJ ISSö, des avonds ten zes ure, in het Lokaal do Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris G. RUIJS, in Veiling brengGn: het hechte, sstorko en welbetimtnërdê WINKELHUIS (waarin Varkenslagtcrs-Affaire), open Plaats en Erve met afzonderlijke Boyenwoning, op de tusschen de Passeerderstraat en I&apos;assoerdergracht, II H 280, groot 90 cllan. Te zien Dingsdajrs en Donderdags, van 12 tot 3 uro. Do bewijzen van Eigendom en do Veilconditiën zyn vier dagen vóór en op den dag der Veiling ter inzage ten Kantoro van gemeldcn Notaris, op den Binnenkant bij de Schipperstraat. (28008) HET MIIGGËIiAÏ&apos;SCIiE IA LZ-EXTRACT verdient den naam van EXTRACT in alle opzigten. Het is zoo dik als Siroop, heeft een zoeten aangenamen smaak en geneest op eenvoudige wijzo de Kwalen van MAAG, BORST, LEVER en INGEWANDEN. Het wordt wegens zijne krachtgevende werking door beroemde Geneesheeren aanbovolen tot regelmatig gebruik voor alle ziekelijke en zwakke Personen. Tegen Tering is het een bijna zeker Geneesmiddel en do ondervinding heeft geleerd, dat Hoest en Heeschheid door het gebruik daarvan binnen weinige Dagen verdwijnen. Door viermaal daags een half Wijnglas vol van dit MALZEXTRACT te gebruiken, zal men spoedig de heilzamo werking daarvan ondervinden. Het wordt verkocht in grooto Flesschen Si ƒl.BO. Verkrijgbaar in do volgende Depots: Amsterdam, bij IT. 11. ULOTH, Apotheker op den Zeedijk. Alkmaar, bij J. BRONGERS Gz. Amersfoort, bij G. C. T. ROEMER, Droogist. Arnhem, bij GEBROEDERS VAN DEN HKUVEL. Almelo, bij Wed. C. ROSMARK, Verkoophnis. Deventer, bij BADINGS &amp; ZWITZERS. Groningen, bij J. S. LEEK. Kampen, bij L. F. JANSSENS, Bazar. Utrecht, bij J. M. PORTON, Apotheker. Veendam, bij C. J. POLAK. Ter vorkrijging van Dcpöt adressere men zich franco aan don Hoofd Dcpóihouder H. KOTHE, F 35, Nieuwezijds Achterburgwal bij de (22951) Wijdesteeg, naast de Armenschool. taagpijnen: t SIROOP VAN BLOTTIERE, van BITTERE ORANJESCIIILLEN, aangemaakt met MADERA WIJN. Parij» 66 rue Sèvros; Amsterdam bij 11. H. ULOTH. (24068) Tegen alle Catarrhalischa Keel- en Borstaandoeningen, hoesten, heeschheid p. p. bestaat niets beters, dan de (27088) SMLWER(I,scnE BORST-BONBONS., De talrijke aanbevelingen van Hoeren Doctoren zooals de toegekende Medailles zijn hiervan het beste bewijs. Deze roemrijk bekende BORST-BONBONS zijn in gewone pakjes met gebruiks-aanwijzing , Si 30 Cta. altijd voorhanden, te Amsterdam bij Apoth. ULOTH, Zeedijk , M 183; Apoth. DE RUITER, Nieuwendijk over de Zwaan; Wed. G.J.TEULE, Kalverstraat, D 48; .J. KOK, Hoogstraat, K 506; E, VAN INGEN, Leidsehestraat; M. CEEISAN, Huidenstraat. DE NAAIMACHINES uit de Fabriek van SïNGER &amp; CO., te New-York, waarvan het Hoofd- Dépöt is gevestigd bij EDUAR» STRUCK, Kalverstraat, E 33, bezitten alle eigenschappen, die hen onder die soort van Werktuigen tot ; den eersten rang verheffen; met geene andere Machinu kan men zoo ; velerlei werk verrigten , als met de SINGER Lr. A of Familie Naaimachine; zij is even geschikt om de fijnste geweven Stoffen met fijn garen of zijde, als om de zwaarste Eskimo&apos;s tot dubbel Leder, enz., te naaijen. De Machine werkt uiterst gemakkelijk en vlug; bij iedere omwenteling van het drijfwiel worden 5 steken gemaakt, terwijl elke andere Naaimachine bij dezelfde omwenteling slechts 4 steken daarstelt, dus een verschil in het voordcel der SINGÈH Machines van 20 pCt. Bij deze Machines bevinden zich tegenwoordig alle verbeterde toe- Btellen, als Zoomers, geschikt om smalle en breede zoomen, overnaden en zoomnaden te ihaken; Koordcrs, Soutacheer- en Rimpel-Toestellen, enz. De N°. 2 Machine, waarmede ook de fijnste stoffen en het zwaarste lader kunnen bewerkt worden, is voor labrieksgchruik nog altjjd de beste tot heden bekend. De Patent Armmuchine werkt in twee verschillende rigtingen, hetgeen wordt bewerkstelligd door alleen een schuif te verzetten. Deze en vele andere soorten van Naaimachines zijn tegen Fabrieks- . pr\js te bekomen met guarantie van Twee Jaren in bovengenoemd Dépöt. Dagelijks in werking te zien in het PALEIS VOOR VOLKSVLIJT. . 123102)</p>
</text>
