<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>HOORN, 23 Dec. De prijzen der Granen waren heden bij zeer gsanimeerden handel, op monster als volgt: Tarwe ƒ 9.25; Garst ƒ 4.50 a 6.75; Haver ƒ 3.50 a 4.50; witte Erwten ƒ 10.50; groeae dito ƒ15.25. graauwe dito/&apos;2ü; Bruineboonen ƒ 13a 13.50; Mosterdzaad ƒ2l; Karwcizaad ƒ22; Aardappelen ƒ 2.50 a 3, alles per mud; Boter 60 a 65 c; per kopje; Appelen en Peren mot geringen aanvoer tot hooge prijzen. HARLINGEN, 23 Dcc De uitvoer alhier van 16 dezer tot heden bedraagt: 3161/4 vat Boter, 14 Kanterkazen, 61 Runderen, 2 Kalveren, 103 Schapen, 1671 mud Haver, 15 mnd Kanariezaad, 62 pak. gez. Vellen , 5i z. Alikruiken, 20 b. Vlas, 4p. gedr. Vellen, 13 manden Wild , 8 kisten Vleesch, 4 ledige Kisten, 1 vat Vet, 1 k. Koopmanschappen en 1 baal Heede.</p>
	<p>AMBT HARDENBERG, 23 Dee. Rogge f 6.60 a 6.80. Boekweit ƒ5.20 a 60. Aardappelen ƒ1.50 a 1.80 het mud. Boter ƒ I.loa 1.20 per fi?. Kipeijeren ƒ2.75; Eondeneijeren ƒ3.50 per 100 stuks. LAND VAN ALTENA, 24 Dec. Gedurende de afgeloopen week was hier veel vraag naar Zaad en werd ook veel Vlas afgegeven. De prijs van Vlas liep van ƒ 2.35 tot ƒ 3.50 en van Zaad van ƒ 5 tot ƒ 6.20. OOSTERHOUT, 24 Dec. Op onze beurs van gisteren werd verhandeld: Tarwe ƒ8.50 a 9.20; Kogge ƒ 6.15 a 6.60; Boek weit ƒ 5.45 a ƒ 5.80; Haver ƒ2.20 a 2.90 het mud. Boter ƒ1.20 8 I.26het®. Eijeren ƒ4.75 a 5 do 100 stuks. HAVANA, 2 Dec. Suiker uiterst stil. Op levering zijn 8-a 9000 k. gecontracteerd ; floretes a 1554 r- en bijsoorten omstreeks N°. 18 a 10^ r. met een voorschot van 40,000 d. De voorraad bedraagt naauwelijks 43,000 k. en bevindt zich in de tweede hand. Melassen: Men heeft &apos;6 r. geboden voor de eerste lading gekleid, die aan de markt zal komen doch de verkoopers vragen 7 r. — Tabak bij voortduring stil.—Koers op Londen 14% al 5 pCt. premie.— Vrachten naar Falmoutb om order 27.6 a 30.</p>
	<p>COCHIN, 18 Nov. Nadat Cocosolie bg levendige vraag, «elf» »£ 125 r. betaald is, zijn do prijzen teruggeloopen en wordt thans aang6 dea tot rs. 115. Voor Europa gaat bij voortduring niets cm.</p>
</text>
