<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>*&lt;!&lt;!r E.NEN, 23 Dec. Naar luid van berigten uit Pestb is men aldaar Da g^&apos;nig ingenomen met het besluit, door den landdag genomen,om betlburende drie dagen cenigo weinig onbeduidende zittingen to heb*aatjj t °nden, voor den tijd van drie woken uiteen te gaan- Do wijze, het„ P het Huis de zaken bohandolt, is tot heden zeer verschillend van fti(w0n nia^ gehceten worden eene parlementaire boraadslaging. De Uq^j ° zaken worden door eene kleine kern vooraf in overweging gcdei) J 1&quot; ,In de eerstvolgende openbare zitting deelt een dier leden aan het jj .^erit zijn gevoelen over de zaak mede en verzoekt hem om aan Ver(i(;*Wis de vraag te stellen of het zich met die medegedeelde zienswijze die ni &quot; onmiddellijk daarop verneemt men eenige stontorstemmen , &amp;« ,.Ut geweld ja, ja! roepen. Niet de argumenten, maar de kracht ei) j ten&gt;men brengt als by tooverslag het gewenschto besluit in wezen een 6 0r dat middel heeft een klein gedeelte der leden aan den landdag yacantie van drie weken verschaft. r°£or n £ew°onlijk goed onderrigte zijde wordt verzekerd, dat de in t lnB het stellige voornemen heeft om zeer aanmerkelijke besparingen tStov. Voeren, zoodat de volgende begrooting • veel lager zal zijn dan de b^-ttwoordige. lotèiri;?*en. beweert dat de uitbetaling van de premiën der Esterhazysche vroeger dan gewoonlijk zal geschieden. Wgj *let meerondeel dor dames in het comitaat Salad heeft zich vereeom den Heer Deak een geschenk aan te bieden, als een blyk van hulde tocgebragt aan don man, dio het vaderland zoo zeer aan zich heeft verpligt.</p>
	<p>— Een groot aantal ingenieurs en werktuigkundigen viert heden een feest ter herdenking aan het feit, dat 40 juren geleden de eerste locomotief, door Stephenson gebouwd, op de rails liep. — Alexander Dumas heeft te Venetië eene soire&apos;o litteraire gegeven en bij die golegenheid twee zeer//belangwekkende&quot; verhalen medegedeeld, liet eerste betrof eene lecuwenjagt van den bekenden Jules Gérard , hetwelk door vele dngbladen in der tijd is overgenomen, het tweede had tot onderwerp do enzcdelijke geschiedenis van Maria Duplessi», do Damo aux Camclias, cenc historie schier am niemand onbekend. Algemeen rees de vraag op hoe iemand het durfde wagen met zoo iets voor het publiek op te treden; uit beleefdheid jegens den vreemden gast heeft men het eeamaal geduld, maar tevens te kennen gegeven, dat men geene herhaling er van zou bijwonen. » — Op 20 dezer is alhier eene veiling van kunstvoorwerpen gehouden, waarop zeer hooge prijzen zijn besteed, vooral voor beeldhouwwerken. Onder anderen zijn verkocht de busten van Karcl den Stoute en zijno gemalin, in hout gesneden, hoog 4% en 3% duim, voor don prijs van 11,810 fl. Een beminnaar der kunst, hier ter stade woonachtig, heeft beide voorwerpen voor zijne verzameling aangekocht.</p>
	<p>BERLIJN, 25 Dec. (des Ochtends). Een groot aantal personen wonende in een viertal wijken dezer hoofdstad, had zich vereenigd om een 300 tal kinderen van behoeftige ouders in een geschikt locaal te vereenigen, waar een prachtige kersmisboom, rijk behangen met geschenken was geplaatst. Men had 550 th. tot dat einde bijeengebragt. — Binnen weinige dagen zal de spoorweg van Unna naar Haman voor het verkeer worden geopend. — Het aantal medicinae doctoren hier te lande is 5114, chirurgen lste klasse 859, 2de kl. 397, tandmeesters 109, veeartsen Iste en 2do kl. 1039, apothecars 1583 en 11,447 vroedvronwen. _ — De Duitsche maatschappij tot redding van schipbreukelingen ondervindt steeds krachtiger ondersteuning van het gouvernement, hetgeen zaer noodzakelijk is, uithoofde het aantal schipbreuken aan de gevaarlijke kust der Oostzee sterk toeneemt, waardoor de kosten van aanbouw van reddingbooten en van onderhoud van het benoodigde aantal vaartuigen van dien aard, aanzienlijk vermeerderen. ¦— De hoofdinspecteur der telegraafdienst te Keulen, de Heer Ludwig, heeft octrooi genomen op een verbeterden telegraaf-toestel, door middel waarvan het overgeseinde telegram met letters op de papioron strook wordt gebragt, zoodat het voor ieder leesbaar is. Vooreerst zal daardoor de duidelijkheid zeer worden bevorderd en hot maken van afschriften voortaan onnoodig zijn, indien men dit tot bevordering yan den spoed of om andere redenen wenschelijk acht. .—&apos;• Uit% Wegeleben wordt gemeld, dat het aantal personen aan de trichincnziekte aldaar bezweken, thans reeds meer dan 90 bedraagt. — De Dziennik Posnanski, gedurende velo jaren het orgaan der zoogenaamde liberale adellijke of middenpartij , is dezer dagen in andere handen overgegaan. Tevens zal de rigting van het blad worden gewijzigd , want het zal de beginsolon der aristocratisch-clericale partij voortaan verdedigen.</p>
	<p>FRANKFORT, 25 Dee. De senaat dezer vrije stad heeft eergisteren het besluit genomen, om het voorstel tot het aangaan van een handelsverdrag mot Italië, door Pruisen namens den bond gedaan, aan te nemen. — Sedert een paar dagen heeft Richard Wagner zich te Vevay aan het meer van Genève gevestigd. — De betrekkingen tusschen Frankrijk en Zwitserland zijn sedert eenigen tijd zeer vriendschappelijk , naar men uit Bern berigt. Uit eigen beweging heeft de Fransehe regering den maatregel aangaande de verhooging van het visa der reispassen ingetrokken. — Te Genève stierf dezer dagen in hoogen onderdom de Heer Fr. Soret, die gedurende eene reeks van jaren te Weimar heeft gewoond en aldaar een der sieraden was, die gemelde stad tot een der beroemdste steden van Europa hebben gemaakt. Voor weinige dagen had ïijn voormalige leerling, de groothertog van Saksen-Weimar, een langdurig bezoek bij hem afgelegd. — De maatschappij van den noord-oostelijken spoorweg, zoo deelt de Thurgauer Zeitung mede, zal onverwijld een aanvang maken met den aanleg van den spoorwog ter verbinding van Romansborn met Rorschaoh.</p>
</text>
