<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zondag 24 December.</title>
	<p>De dagbladen zijn nog vrij sober in hunne aanteekeningon op het rapport va» den Heer Fould, omtrent den toestand der schatkist. Bijna al de onafhankelijke couranten bepalen zich tot hot overnemen van dat stuk uit den Monileur. De regerings-organen zijn minder terughoudend. Zij wijden uitvoerige artikelen aan het rapport, waaraan zij, natuurlijk meestal zender opgave van redenen , hunne onvoorwaardelijke goedkeuring hechten. De Temps is een der weinige vrijzinnigo organen, die reeds eenige woorden aan hot bedoelde stuk wijdt, maar hoofdzakelijk om aan te toonen dateene bespreking onmogelijk is, zoodra, gelijk thans plaats heeft, het rapport niet van de begrootingen is vergezeld, waarop het betrekking heeft. De Heer Cochut zegt dien ten gevolge &quot;niet te kunnen beoordeelen, welke waarde aan de hypothesen van den minister van financiën behoort te worden gehecht. De Gazette de France neemt inzonderheid nota van de belofte des ministers omtront de amortisatie. Zij veroorlooft zich echter te doen opmerken dat de oppositie reeds sedert 15 jaren daarom heeft verzocht en dat do tegenwoordige tijd minder ongunstig zou wezen, indien men toenmaals reeds naar die waarschuwende stem had geluisterd. Do Gazette zou meer hebben verlangd, z\j zegt echter niet onregtvaardig te willen wezen en wenscht den minister geluk met het door hem tot stand gebragte. De Union klaagt vooral over gebrek aan duidelijkheid in het rapport. Toch verklaart de Heer de Riancey nu reeds dat de resultaten door den Heer Fould verkregen slechts besnoeijingon zijn. Men moet verder gaan, en daartoe is eeno ware decentralisatie noodig. Bovendien de toekomst is onzeker. Alleen het verleden biedt zekerheid aan en daarom behoort men volgens de Uuion, niet uit het oog to verliezen dat 1864 met een deficit sluit en 1865 zich eveneens door //misrekeningen&quot; heeft gekenschetst. — Men kan met zekerheid meidon, dat het decreet, waarbij de Prins Napoleon weder aan het hoofd der tentoonstellings-commissie wordt geplaatst , neg vóór het einde des jaars het licht zal zien en de neef des Keizers zelfs de nieuwjaarsreceptie weder zal bijwonen. De verzoening is dan ook volkomen. Heden heeft do Prins benevens zijno gemaiin weder deelgenomen aan oen diner dat den Koning en de Ksningin van Portugal op de Tuilerien werd aangeboden. Het staat echter nog altijd to bezien of do verzoening tusschen den Keizer en zijnen neef niet de aftreding van den markies do Lavalettc, als minister van binnenlandsche zaken, zal ten gevolge hebben.--— Naar mon verneemt is de abt Degucrry tot godsdienstig gouverneur van den Kroonprins benoemd. — Mw. de barones Meyer von Eppinghoven, van welke men vroeger verkeerdelijk beweerde dat zij een morganatisch huwelijk met den Koning I Leopold I van België zou hebben aangegaan, is hier gearriveerd. Zij ; begeeft zich naar Duitsehland ten einde zich op het domein Eppinghoven te vestigen, dat haar vroeger door dien vorst werd gebouwd. — Twee maatregelen zullen, gevoegd bij de volgens den Monitcur genomen voorzorgen, naar men hoopt, do gisting onder de studerende jongelingschap doen bedaren. Vooreerst heeft de Heer Tardieu zijn ontslag ingediend en verkregen. In de tweede plaats zijn de lessen //wegens het Kersfeest&quot; tot den 28sten dezer geschorst, hoewel die reeds //tengevolge van ongesteldheid&quot; der hoogleerareu waren gestaakt. Middelerwijl zijn weder twee studenten ieder tot 25 francs boete, wegens het beledigen van openbare ambtenaren, veroordoeld en hebben de internes der hospitalen besloten, door middel van een collectief schrijven tegen het besluit van den akademischen senaat te protesteren. &apos; ...r\.-M&apos;en an roededeelen, dat het Fransche gouvernement in den laatsten tijd yverige onderhandelingen met het kabinet van Washington heeft gevoerd, ten gevolge waarvan de beide regeringen op het punt staan een</p>
	<p>verdrag to sluiten, waardoor do spoedige terugroeping der Fransche troepen uit Mexico wordt verzekerd. Bij deze belangrijke mededeeling kaa nog die worden gevoegd, dat de Koizer in hot slopen van een aantal vestingen des lands heeft toegestemd. Alleen door dezen laatsten maatregel zal de schatkist 40 a 51) millioen door den verkoop van gronden enz. erlangen.</p>
	<p>— Het gerucht, volgens hetwelk de Courrier Francais in beslag Is genomen, hoeft zich niet bevestigd. — De hoofdredacteur Castagnary, de redacteur Floresco ca do drukker Poupart-Davyl, allen van het weekblad Le Nam jaune, zijn wegens aanranding der openbare zedelijkheid, en wel de eorsto en laatste tot 50 en de tweede tot 100 frs boeta veroordeeld. I —De studenten, die van het besluit van den academischen senaat bij den oppersten raad voor openbaar onderwijs hebben geappelleerd, z\jn | tegen den 26sten voor dat collegie gedagvaard. Men gelooft, dat de rogering eenige toegeeflijkheid ten hunnen aanzien zal betoonen.</p>
	<p>— Twee nieuwe staatkundige dagbladen, namelijk le Mouvement, van den Heer H. Castillo, en de Courrier Francais van de Heeren Woiss en Hervé, hebben hier het licht gezien. — Den 26sten dezer wordt hier weder aan hot hotel Czavtoryski oen bazar ten voordeele der behoeftige en zieke Polen geopend. — Gedurende de eerste helft dezer maand hebbeu hier 72 faillietverklaringen plaats gehad, zijnde 12 meer dan gedurende de laatste helft van November.</p>
	<p>— Les Evangiles, het nagelaten werk van Proudhon, is in beslag genomen, omdat het indruischt tegen de openbare zedelijkheid. — Donderdag zal in de groote opera de eerste voorstelling plaats hobben van het ballet le Roi d&apos;Yvetot. Dit ballet wordt vroeger opgevoerd dan men dacht, omdat Verdi zijn Forza del Destino teruggenomen heeft; Verdi beweert dat de artisten de eigenschappen missen, welke noodig zijn om in die opera op te treden.</p>
	<p>— De raad der prefecteur van Ile en Vilaine houdt zich op dit oogenblik met eene zonderlinge zaak bezig. De geneeshoer Deuncmont maire van Renac , ziende dat zijne caudidatuur bij de verkiezing van leden van den gemoenteraad, het vereischte aantal stemmen niet vereenigd had, vernietigde de op zijn mededinger uitgebragtc stcmbillctten. — Men verzekert, dat de Prins de Ligne belast zal worden om aan *den Keizer de troonsbeklimming van Koning Leepold II bekend te maken. — Naar men verneemt zal het huwelijk van prins Humbert met dè prinses Maria van Leuchtemberg niet plaats hebben; het verschil van godsdienst blijkt een onoverkomelijk beletsel te zijn.</p>
	<p>— Men meldt nit Italië, dat men verwacht dat een ministerio van overgang zal tot stand komen. — De Moniteur du Soir meldt, dat de Keizerin van Mexico zich den 30sten November te Vera-Cruz heeft ingescheept op het Mexicaansche stoomschip Tabasco, om zich te begeven naar Sisal, eene haven in Yucatan. Tpens haar verblijf to Vera-Cruz zyn schitterende feesten gegeven.</p>
</text>
