<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADTOBTEIöIE3f. AANKONDIGING. Door den Edel Achtbaren Heer Regter Commissaris in het Faillissement van BASTIAAN VAN RIJSWIJK, Smid en Koopman in Granen wonende te Veen, is - bevolen de bijeenroeping van alle bekende en onbekende Schuldcischers in gezegd Faillissement, de bevoorregte en de pand- of hypothoekhebbende daaronder begrepen, ten einde ovor te gaan tot de Verificatie der Schuldvorderingen, *öp Zatmrdag den 20sten January 1866, des Voormiddags ten 11 Ure, in het Paleis van Justitie te &apos;s Hertogenbosch. &apos;s Hektogenbosch , 25 December 1865. De Curator in voorschreven Faillissement (29175) Mr. A. J. ABBEMA. VERIFICATIE. De Schuldei3chers in het Faillissement van de Firma GEBROEDERS LAMBOOY, gevoerd wordende door JOHANNES LAMBOOY en JACOBUS LAMBOOY, Winkeliers, wonende te Utrecht, worden ingevolge bevel van den Edel-Aehtb. Heer Regter-Commissaris tegen Dingsdag den 16den Januarij 1866, des Voormiddags t«n tien Ure, in het Locaal der tcregtzittingen van de Arrondissements-Regtbank te Utrecht, aldaar gehouden wordende in hst Paleis van Justitie, tot verificatie hunner vorderingen opgeroepen, en tevens ter bevordering van deze handeling verzocht om minstens twee dagen te voren aan den Eerst-Ondergeteekende schriftelijk naauwkeurige opgaaf to doen van hunne vordering en al betgeen ter harer toelichting noodig is. De Curators: Mr. A. W. K. ARIENS. (29158) Mr. P. A. L. A. VAN ITTERSUM. Men kan bij alle Boekhandelaars op het Tijdschrift. NERERLANR inteekenen. Alle bijdragen daarin zijn oorspronkelijk eu van onze meest gevierde Auteurs. Twaalf maandelijksehe afleveringen vormen een Jaargang van drio Boekdeelen, met minstens twaalf Platen. De Jaargang 1866 wordt geopend mot eene bijdrage van Cd. BUSKEN HUET, de tweede en derde Aflevering zullen onder anderen bevatten: H. J. SCHIMMEL, Een laatste Worp; Dr. J. TEN BRINK, Te Muyden MDCXX. De prijs van den geheelen Jaargang isƒ 10.50. (29172) ER WORDT GEVRAAGD een JONG MENSCH , van de Protcstantscho Godsdienst en van goede Getuigschriften voorzien, bekwaam in het Vak van IJZERWERK en ervaren in het Rekenen. Adres met Franco Brioven onder Lett A., bij C SCHOOK , Boekh. te Gorinchem. (29197) In eene GOER RENRERENRE ZAAK, waaraan geene verliezen verbonden zijn, bestaat gelegenheid voor lemand, liefst JONG MENSCH ?.P. G., over eenig Kapitaal kunnende beschikken, zich te ASSOCIËREN. Refiecterenden adresseren zich met Franco Brieven, onder Lett. G., bij G. J. BERESTRAT Jk., Boekhandelaar, Prinsengracht, hoek Spiegelstraat, CC 555. (29205) NIEÏJWERÖORDSCHE TURF WOENSDAG 27 en DONDERDAG 28 December af te halen EGELANTIERSGRACHT, NN 53, U CO Cents per 100 Stuks. van &apos;s Morgens 9 tot &apos;s Namiddags 2 Uro. (29173) EERSTE NBDERIAHDSCHB STROO-VliircHTfilllJ9 DIEUDONNÉ &amp; C°., BLOEMGRACHT, DD 61. MEISJES boven de 12 Jareu, welke de school verlaten hebben, kunnen kosteloos , zelfs tegen eenig Loon, de STROO-BEWERKINGEN leeren en den geheelen dag werkzaam zijn. Voor KINREREN onder de 12 Jaren, bestaan Avond-Cursussen mode kosteloos eu tegen genot van eenig loon tot aanmoediging van werkzaamheid en nuttige tijdbesteding BELANGSTELL*NBEN kunnen iederen Woensdag de werkzaamheden in de Inrigting bezigtigen, des avonds ten Zeven ure. _ Heeren MERE-OPRIGTËRS, LEREN van Corporaties of liefdadige Instellingen , worden ter bevordering van den geregelden gang der Werkzaamheden , verzocht hunne vereerende bezoeken te doen plaats vinden , des Dingsdags, Donderdags of Vi ii da^s av on ds tusschen 7 en 8 ure. (29131) De Directeur, RIEURONNÉ. De Ondergeteekenden berigten onder dankbetuiging aan dé milde Gevers ontvangen te hebben voor den door oogziekte blind geworden Huisvader (zie advertentie Amsterd,. Courant, 29 Nov., en Handelsblad, 2 Dec. 11.), als: bij J. H. W. BÜCKMANN, Pred., Rozengracht, 464, van A^2 ; B. een Coup f 9.90; C. een Bankbillet S 2604 ƒ 25; D.N.een coupon ƒ 1.23.}; 1 Joh. III: 17, ƒ 5; M. P. W. ƒ 1 ; N. ƒ 1; J. v. O. en huisgenooten ƒ 2; Prijst God , enz. ƒ 1; G. B. ƒ 2; uit Venlo ƒ1;- bij K. V. J- HOOVMAN , Rokin , A 378, van B. ƒ 2.50; A. Q. ƒ5; X. een coupon f 12.37} ; E. K. ƒ2.50; XXX ƒ2.50; - bij Dr. A. G. VAN RER HOET, Prinsengracht, BB 451, van A. B. C. een muntb. ƒ 10; J. B. een muntb. ƒ10; 11. P. ƒ0.50; A. ƒ 2.50; - bij O. R. VAN RER HOET, O.Z. Achterburgwal bij de Hoogstraat, van K.4.95; van lets ƒ5; K. D. J. ƒ 1: M. ƒ 1; K. F. H. ƒ 2.50; X. L. ƒ 2.50; M. ƒ 2.50; D. W. drio coupons ƒ5. , Het bedrag ontoereikend zijnde tot bereiking van het oogmerk , bevelen wij den diep ongelukkigen nogmaals in de wolwillcndo milddadigheid aan. (29108) MTlOMLEliliflï De ondergeteekenden, Commissionairs in PLAATSVERVANGERS voor de NATIONALE MBLITIE, van af het jaar 1830 als zoodanig werkzaam in de Provinciën Noord- en Zuid-Holland, Utrecht en Gelderland, hebben thans bunnen -werkkring over allo Provinciën des Rijks uitgebreid. Naar aanleiding van do nieuwe wet op de Nationale Militio, bevelen zij Ouders en Voogden, die hunne Zonen of Pupillen willen doen vervungen, bijzonder aan, aceoorden te treffen vóór de Loting, wijl deze hot voordeeligst zijn. leier belanghebbende wordt bij vervanging in I de Militie, door de ondergeteekenden gewaarborgt, voor. den bij de Wet gevorderden diensttijd zonder eenige bijbetaling of kosten. De gelden waarvoor bij contract wordt overeengekomen, behoeven desverkiezende niet te worden botaald, vóór dat de Loteling finaal van de Nationale Militie is vrijgesteld. Omtrent soliditeit en geschiktltoid, de getrouwe . naleving en den ; waarborg dien men in het sluiten van verbindtenissen met hen bezit, verwijzen zij ieder belanghebbende naar de Chefs bij de Provinciale Bureaus, met da zaken der Nationale Mditie holast, die hen onpartijdig : kunnen voorlichten; een tal Certificaten van de Notabelsten in het Rijk afgegeven, bewijzen zulks te meer. Informatiën geves de onderstaande Heeren: De WelEd. Gestr. Heer J. H. BOK, Notaris, O. Z. Achterburgwal b\j de Barndesteeg , N°. 48, te Amsterdam. i De WelEd. Gestr. Heer A. T. C. VAN HASSELT, Notaris te Arnhem. De WelEd. Gestr. Heer C. POST, Notaris te Tiel. De WelEd. Heer AKN. NOORDUYN, Koornkooper te Nijmegen. o ii h AREND NOORDUYN, Koapman te Nijmegen. u u ii COPPENS, Fabrikant te Nijmegen. AGENTEN 2IJN : De Heer H. THOR», zonder beroep, wonende Agnietcnstraat, BB 282, te Amsterdam. Do Heer DrjKERMAN, Kantoorbediende, Larenstraat te Zutphen. ii r W. WAGNER, Houtstraat, Nijmegen. De Heer A. BOMBACü is alle weken des Vrij la£3 te spreken bij den Heer J. SANDERS, Stal- en Koffij hubhouder aan de Varkensmarkt te Arnhem. UEd. Dw. Dienaren, (29106) A. ROMBACH &amp; J. MEN. Adres t den Huiae Welgelegen, buiten de Cather&apos;óne Barrière to Utrecht,</p>
</text>
