<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TAPPERIJ EN GOLLEGIEZAAj» door sterfgeval TE KOOP, alwaar wekelijks 4 Collegien verga*, ff en voor groote uitbreiding vatbaar is. Ook buiten eene der Hoofdpö^J wordt eene van ouds bekende TAPPERS.! met TUIN, BUI-** .; eu NETTE INVENTARIS ter OVERNAME aangeboden. W è hebbenden adresseren zich per Franco Brief, sub Lett. H. F. *^&apos;c.x\è den Hoer T. W. SCHULTZE, Sigaren-Fabrikant, Nes over de P,, dei Variété!, (29l*&quot;&apos; j* F. SCHUTTE, P. D. LUSINK, J. MEIJERrNK MEIJER, j,&apos; JJUCHS, L. CRUIJFF, J. H. RICHARD, P. VAN STEEDEN , „.&apos;„A. VAN OS, J. A. RAVELLI en G. VAN LEUR, Makelaars, »7°n op MAANDAG \b JANUARIJ 1866 , des avonds na ff {&quot;&quot;e, in het Locaal DB BRAKKE GROND, in veiling brengen: j&apos; -, een HUIS en ERE, met Boyenwoningen en Pakkelder, op h,.^erten Nieuwendijk bij de Haringpakkerij, L 45. — N*. 2, een bj*B en ERf, met Boyenwoningen en Plaats, op het Weesperplein Jj *e Achtergracht, W 649. — N».3,een WINKELHUIS en ERE, JL * Sint Anthonies Breestraat bij de Nieuwmarkt, C 65. — N°. 4, g 2 HUIS en ERF, met Onderhuis, in de Tweede Looijersdwarsstraat, j£34B. _ N°. 5, een HUIS en ERE, met Onderhuis, in de id^ede Looijersdwarsstraat, GG 344. — N°. 4 en 5 worden eerst af- JWerlijk geveild en daarna bijeen in slag gelegd. — N°. 6 een WIN- SfcLUUIS en ERE, met Boyenwoningen en Achtcrhnisje, in de j^BWezjjds Armsteeg, L 449. — N». 7, een MUIS en ERE, met ,„ .enwoning, Achtarhuis, Plaats en Tuin, op de Elandsgracht, GG 274, Lr) 8&apos; een HIJ,S met PLAATS en TUIN, op eigen grond aan &quot; Orertoomschan Weg, stille zijde, gemeente Nieuwer Amstel, J 41, tiM &quot;&apos;1 roedo 48 e,len- Veilconditiën, enz. zijn op den gewonen Pn &apos;er lezing ten kantore van de Notarissen, als: N°. 1, J. H. C. i«EIJER; Nü. 2, W. F. OVERHOFF Jr.; N°. 3, G. DE VRIES; J &apos;* en 5, A D.RUMLING;N&quot;.6, F. FRANKE;Nu.7, J. H. BOK Jr. &apos;¦JLjjgj?, D. BONNERMAN. (29076) .Eene DIENSTBODE, 26 jaar oud, R. K., zoekt eeno Betrekking «en Februarij. In hare laatste diensten is zij sen 2 jaren geweest, v- kun de beste getuigschriften van zedigheid en bekwaamheid overleggen. j,^ll adressere zich franco aan den Boekhandelaar A. VAN DEN nyEVEN, Nieuwendijk, bij de Kapelsteeg, onder Lett. D. (29080) wordt Gevraagd, als HUISHOUDSTER: eene JUF&apos;KOüw uit den fatsoenlijkon Stand, 30 h 40 Jaren Oud, van de P. G , ïfjeruimd van humeur , geschikt ter besturing van eene deftige Huisyding eu voornamelijk om de noedige zorg en hulp aan nog jeag- ISe Kindoren te verleeneu. Adres onder Lett. li., franco. Bureau rMelsbla^ ¦¦ (29091) H. H. INDUSTRIËLEN. Een fatsoenlijk .JONG JHENSCH, Werktuigkundige, gedurende jjfievcer Tien Jaren als zoodanig aan cene der grootste Fabrieken in e&lt;lerland werkzaam; zag zich gaarne verplaatst, hetzij als CHEi? per Fabriek, of wel ter Asjistcntie van H.H. CIVIEL INGENIEURS J de opstelling van Fabrieken, Stoomwerktnigen als asderzins, zoo Tegelijk , liefst te Amsterdam. Hij is bekend met de Fransche, Engelao en Hoogduitsche talen, en kan de loffelijkste bewijzen van bc&quot;aamheid en gedrag overleggen. Reflectei enden worden verzocht zich ,&quot; geteekende en franco brieven te adresseren onder letters E. M, in ö\ Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein, X?£9. (29050) GOOlliJJtflto w^oor vertrek naar elders wordt TE HUUR aangeboden, het LOGE&gt; !&quot;ENT en KOEEIJHUIS, genaamd GOOILUST, bevattende J 1 Kamers, met Stalhouderij en grooten Tuin, gelegen te Bussurn, aan Grindweg op Naarden, &apos;s Graveland en Hilversum. Genoemde J^k levert een ruim bestaan op, is bij don Eigenaar te bevragen en &quot;kt primo Mei 1866 te aanvaarden. O. L. etAAHLANIÏ&apos;r, .J29Q95) Logcnientbouder. STOOMBOOT TE KOOP. Door de opening van de Spoorweglijn Nieuwe Diep—Alkmaar, wordt 16 Koop aangeboden: \^2Pl K Eene best onderhouden en net ingerigte SCHROEF» Vjy^s STOOMBOOT, genaamd STAD ALKMAAR, thans BJBBÉa&amp;dienstdoende tusschen NIEUWE DIEP en ZAANDAM, &quot;*&quot;^BSSBiV. V., tot vervoer van Passatfiers en Goederen, volgens «eetbrief Lengte 17 el, 33 d., Wijdte 2 el, 37 d. en Holte 1 el, 35 d., SLhet geheel Lang ruim 27 el en Breed ruim 3 el. Adres do Heeren w. E. en K. DE WIT, te Amsterdam. (29077) HIPIidSfA. Men zoekt iemand, in staat volledige informatiën te (reven betref&quot;Jlde het verkrijgen van een Duitsch DOCTORAAL D&apos;tPLO.HA. Adres franco brieven onder lett. A. Z., Bureau Handelsblad. (29101)</p>
</text>
