<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Door verandering van woonplaats wordt TE KOOP aangeboden eene Florissante KOEK- en BANKETBAKKERSZAAK, met daarbij behoorende Huizinge en Gereedschappen. Informatiën zijn te bekomen bij des Notaris DOZY, te Zaandam. Brieven franco. (29105) Men Verlangt op billijke voorwaarden Geplaatst te zien op eene goeda Burger Protest. MEISJES KOSTSCHOOL: TWEE MEISJES, van 10 en 14 jaren. Hierop reflecterende, gelieve men zich, met opgaaf van conditièn, franco te adresseren, ender het motte KOSTSCHOOL, Postkantoor Haarlemmermeer. (29104) Een. Commissionair in Koloniale waren, in oene der voornaamste Geldersche steden, wenscht voor een solied Makelaar WERKZAAM te zija; de Artikelen Suiker on Rijst komen vooral in aanmerking. Adres franco onder N°. 37, aan het Advertentie-Bureau van G. J. THIEME, te Arnhem. (29094) TE HUUR GEVRAAGD Voor Kantoor en Magazijn eene RENEDENZAAL of GROOTE VOORKAMER en SUITE, op eenen goeden stand, of HUIS, waarin C6ne groote zaal. Huurprijs naar gelang van stand, liefst in de nabijheid van Keizers- of ileerengrachten of Cingel. Franco brieven onder lett. O. 8., bij -BARDINGS, Leeiinrigting, Pareljoensgracht, te &apos;s Hage. (29098) Bij alle soliede Boekhandelaren is de InteeUening voor den Jaargang 1866 opengesteld op het Humoristisch i I B U I 9 GEÏLLUSTREERD TIJDSCHRIFT, GEWIJD AAN DE LIEEHEBBERS VAN VROLIJKE LECTUUR. KBMjflS^* De Inteekenaron voor den Nieuwen Jaargang, ontvangen &apos;Sfß&amp;r gratis een VERMAKELIJKEN VOLKS-ALMANAK VOOR 1866 , behelzende in 32 kolommen groot kwarto druks, behalve den Almanak zelf, ongeveer 70 kleine en groote nieuwe Platen, met Komische voorspellingen en onderschriften, en een aantal Humoristische bijdragen in proia en poëzie. (28561) Htdtn is verzonden de nieuwe oorspronUeliJUe Roman van A. VAN DM AJttSTEL , MAARTEN VAN ROSSEM, HISTORISCH-ROMANTISCH TAFEREEL UIT HET BEGIN DER ZESTIENDE EEUW. Even als »DE PAGIE VAN KAREL DEN STOUTE,&quot; oorspronkelijke Roman van denzelfden Schrijver, is dit.werk kompleet in tw o e net uitgevoerde boekdeelsn , versierd met twee platen in tintdruk, van de bekwame hand des Heeren C. C. A. LAST. Het publiek heeft «DE PAGIE&quot; ongemeen gunstig ontvangen. De Auteur mogt zijn debuut, op het terrein der Vaderlandsche Romantiek, als volkomen geslaagd beschouwen. «MAARTEN VAN ROSSEM&quot; is niet minder vindingrijk en vcrrasseisd. Een boeijend oorspronkelijk Vaderlandsch boek vindt bü ons zijn weg; «MAARTEN VAN ROSSEM&quot; zal er ongetwijfeld ook wel komen. (28003) J. M. VAN &apos;T HAAFF. Bij G. B. VAN GOOK, te Gouda, ziet thans kompleet het licht: F. BM BUIIG, EERSTE GRONDBEGINSELEN DER lATIIÜEMIJIIIB, strekkende tot Leesboek voor alle standen hoofdzakelijk tot Zelfonderrigt voor Jonge Lieden en tot handleidinsj voor Onderwijzers. Met alphabetisch register 953 pag. druks en 652 tusschen den tekst gedrukte Houtsneê-figuren, 4de, thans geheel nieuwe uitgave, in 3 deelen ingen. ƒ 5, in één linnen band ƒ 5.35. Het verschijnsel, dat een Leerboek, gelijk het bovenstaande, in een betrekkelijk kort«n tijd drie drukken met eeno oplaag vau 10,000 Exemplaren, beleeft, ên een vierde druk verschijnt om aan de behoeften ta blijven voldoen, is op zich zelven reeds eene krachtige aanbeveling. Hier zij dan ook alleen opgemerkt, dat de schrijver zijn reeds zoo loffelijk bekend werk thans geheel heeft omgewerkt, waardoor het in practische bruikbaarheid voor docenten en leerlingen zeer veel gewonnen beeft; terwijl hij het tevons op nieuw heeft vejtqjkt met al datgene, wat het tegenwoordige staudpunt der wetenschap vereischte. Het mag dau ook thans met nog mcor regt dan vroeger den naam «Iragen van LEER&quot; BOEK DEK NATUURKUNDE IN HAREN TEGENWOORDIGEN STAAT VAN VORDERING. Alsmede de 4de verbeterde en vermeerderde druk van P. VAS DEK BVB», SCHETS DER NATUURKUNDE, TEN DIENSTE DER SCHOLEN, 410 pagina&apos;s druks mot 252 tusschen den tekst geplaatste hontsnêe-figuren, in een Deel compleet met alphabetisch-register ƒ 1.45. (26832)</p>
</text>
