<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Gepraaid, 7 Dcc, op 11&quot;N.8r.,29» W.L.: TheodorDill, Wnlff,t. J»1&apos; n. Amst. i. ROTTERDAM, 24 Dec. Als eene nadere bijzonderheid omtrent o schade van het Ned. clippcrsehip Oranje Nassau, op de reis van » gow naar San Franeiseo in Rio Janeiro binnengeloopen, diene het ono. staando extract uit een brief van kapt. Strang van Hees, gezagTo°r f van dien bodem: Op de hondenwacht van 17 Oct. 11. zag ik (met i ongestadig weer), omstreeks 2 ure, het vuur van een schip, stuorbo&apos;1&apos; kraanbalksgowijze veoruit. Ik draaide het roer op, omafte vallen, lig£en de Oranje Nassau over stuurboord. Mijn schip beantwoordde hie&quot;?/ maar het andere vaartuig liep (ons waarschijnlijk niet gezien hebben i alhoewel wij toch beide seinlantaarns ophadden) ons tusschen denk**i balk en den fbkkemast in den bakboordsboeg, verpletterde dien Se^Cje nam een gedeelte fokkewant met rust- en puttingijzers mede, brak groote en de groot onder-marszeilra, en bovenlijzeilspicr, fokkers,&apos; geheele bezaanswant op een hoofdtouw na, met de puttingijzers, *•%&apos; brasboom en papegaaistok, zoomede de toestel van het stuurrad. ï&quot;1 f anders verwachtende da» dat het schip zinkende was, hield ik het*1* den wind, ten einde den boeg op de zee te houden en liet met alle ffl aan de pompen vallen. Met den dag bevonden wij in boeg, * JfJL inhouten, potdeksel, lij f hout, reehout en tot de schuurhuid toe, de W* gangen door midden gebroken, het dek ontzet en don watergang g 6&quot;,1! ken. Wi) stopten zooveel mogelijk de gaten met werk digt, bev0,1(L den top van den grooten mast een half voot boven het tuig gek&apos; 9.? J enz. Wij wierpen circa 20 ton steenkolen, 49 vaten bier en 25 ton V over boord, ten einde het voorschip te ligton, en kwamen zoo den »&quot; Nov., ten 1 ure, in de baai van Rio Janeiro. , -? PETERHEAD, 25 Dcc De Schoener Wilhelmina, te Pokel-A te»0&quot; behoorende, is door het volk verlaten , bij dezo havon gestrand.</p>
</text>
