<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Geen uitheemsch Product, maar de ECHTE M€M3Ï2E GEZOIITOHEro^HIjOEik M Het goedkoopste GEZONOMEIRS- on VOEOINGSMIRREL, wordt alom met succes gebruikt. Deze fijne en zuivere BLOEw uit do Stoom-, Graan- en Meelzuivcring van J. IMMINK te Zwolle, wordt in de Geneeskunde als voorbehoed- en verzacbtingsmuldel tcfc SLEPENOE BORSTZIEKTEN en ROEST bijzonder aanhcvolcn; in de ZIEKENKAMER vervangt zij het Gcrstcnat en levert o TERINGACHTIGEN, ENGRORSTIGEN, MAAG- en KEELPIJNLI.IRERS eene heilzame uitwerking. Daar het van ai minder ligt verteerbare bestanddeelon gezuiverd is, is het voor ZWAKKE GESTELLEN en KINREREN bijzonder aan te bevelen. Vele onzer Geachte Geneesheeren geven dan ook HEds. goedkeuring daaraan. ,e 0 Dezo op Scheikundige gronden gefabriceerde BLOEM, wordt in verzegelde Pakjes van 15 en 30 Cents, met Gebruiksaanwijzing en Atte» van onderscheidene Lijders afgeleverd, en is mede verkrijgbaar bij de Heeren, te: Amstordam, P.J.Greefkes,Blocmm.; Deventer, T. Kroon. Hoorn, J. Potgieser. Oosterbeek, A. Ezcrman. * M. Cléban , HuidenstrJ Doesburg, M. J. de Roo. Haarlem, J. G. Stammeijer. Purmerend, P. Buyn &amp; Zoon. Alkmaar, F. J. Vogelpoel. Dordrecht, A. J. Roozendaal. Haaksbergen. A. D. E. Inkel. Rotterdam, C.J.W. Snabilié. Amersfoort, Gebr. v. d. Steur. Dedemsvaart, P. Eckma, Apoth. Hoogeveen, C. H. Radys. Scherpenzeel, Wed. P. v.Wittevee»» Arnhem, H. A. Bremer. Elburg, F. Sipkes. Heerde, W. K.Breederode. Schiedam, P. C. Bomert. Apeldoorn, J. P. W. van Dijk. Enschede, A. B. ten Brake. Kampen, P. T. Hcineckcn. Tiel, W. A. Carron. Alphen a/d. Rijn, Louis Varossieau. Epe, J. Vis. Leyden, H. N. van Baardwijk. Utrecht, J. M. Porton. j Assen, F. Rensing. Goes, A. M. van Kalmthout Gz. Leeuwarden, P. Geerts. Voorst, B. C. Kroon. I Barneveld, I. Heineman. Gouda, As. Dercksen. Meppel, Jb. do Vries. Wormerveer, G. Groot. ! Broek in Waterland, P. do Boer. &apos;s Gravenhage, J. L. C. T. Snabilié. Medemblik, P. Kam. Wijhe, B. G. Elfrmk. Burg op Texel, C. J. Honingh. Grave, J. H. R. van Roer. Middelburg, N. P. Dronkors. Zalt-Bommcl, H. G. Diezel. i Culemborg, H. van Dam. Groningen, J. van Drielst. Nienwediep, P. Korvor. Zutphen, C. P. F. Soeteus. .- fl I Dolft, B. Frankamp. Heerenveen, S. K. Swart. Nijmegen, F. J. Huhschcr. Zwartsluis, J. A.Wcstcnnrmk W- J b En aan hot Hoofd-Dépöt voor het Hertogdom Limburg bij den Heer J. H. SCIIUIIMACHER, te Maastricht. Op die plaatsen, waar men *</p>
</text>
