<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BUNGE &amp; GO., ten ij,f ertam, zullen op Woensdag 14 Junij 1865, des Voormiddags i &apos;&apos;n ds Brakke Grond, in de Nes, ten overstaan van den »Wder B. D. BEETS , veilen : „ EENE PARTIJ VAN Pakken lava Bladen T 1 H A M 9 van de Merken : A KL, BK, IC, BL, DJARIT, MNT en GADING. jj n&apos;=?voerd van Soerabaya met dc Schepen Constance en Alblaisehrd ird. Smji» hij Kavelingen zoo als die genummerd zullen zijn en nader bij, ~~__k zal worden aangewezen. (12046) ROL-GORDUNEH ItfltlT - Worth_ tot voordeelige prijzen vervaardigd aan het SaSt?1- etablissement van glasschilderkunst •^«-IEK van GLAZEN DAKPANNEN es GEBOGEN GLAS. &quot;i&apos;taye.) Adres: J. EISCHER &amp;C. (Trippenburgwal.) *0T VAN HARTLEÏ&apos;S PATENTGLAS en andere Engelsche Glassoorten, Vloerplaten, enz. -~-^______ AGENTUUR VAN SPIEGELGLAS. (11977) Tv. f — — geC ,B°ekhandelaar D. B. CENTEN, op het Rokin, kan dadek &apos; Wlst worden een Knappe (12002) É£ EÏT ÖE MINB TE ROOP: Jlfm_m&amp;\ Het Gekoperd en Kopervast Bremer SCHOENER *%_m__Wifi BiliaSCUïS», DELPHIN, Kapt. DX HAAN, uroot ca. 90 Roggelasten, in December \HIYA nieuw P&apos;e&apos;assi(jc  ... Gekoperd en van zeer voldoenden Inventaris voorzien, a Veritas 5/6 A. 1. 1., Iggendein de Scheepmakershaven tt|iofs j&gt;&apos; .&quot;Valwaar nadere inlichtingen te bekomen zijn bii de Oarga- van es &amp; o. [ (H 804) a JöIPAGNOH GEZOCHT. We Winf,*** v&quot;u eene BELANGRIJKE FABRIEK, die aanzienxt &apos; ten rÉPlevwt en Kün geene wisselvalligheden onderworpen is, ;n, LO?*IPIGNON gezocht met kapitaal. Eranco ofTerten onder lett. A. Z. C, Bureau Handelsblad. (11775) ■ JïnÖWG VAN RIJTUIGEN, ENZ. Door vertrek naar elders, zal men, ten overstaan van «Sy|3g| uen_ NoUris J. KUIJK te Arnhem , o_ Vrijdag 26 Mei KiS&quot;***^ M 6-3&apos; des Namiddags Een Ure precies, ten Huize van Mv„i &apos;J*&apos;&quot;»» de Wed. JAS, aan de Steenstraat aldaar i« ler Uu «*)pcn: V,&apos;, grijze 7--VIGE3f&gt; ziJH&lt;:le : Een zeer weinig gebruikte VICT«KIA kl. &apos;lI te aJ ? gewerd, uit de Fabriek van dc HH. HEINRICH &amp; t.,auWQ Zy ,^&apos;nhem; cene CLARENCE , zoo goed als nieuw met A,ui&apos;*ie r_.f«°-erd&apos; cc&quot; gebruikt TENT WAGENTJE en cene VUeo i&quot;SPE V&quot;SILANTE. RU,°orts &apos;f iiVoor één en twee Paarden. Vot N en TLftE!V) waaronder drie TWEESPANS sn een EEN-&apos; T n ter vom. .e STALBEHOEETEN, een en ander Twee Dagen te Hot^els rïir^en V^tse te zien. s&apos;«en jt «J»I BE HAND TE H.OOÏ* en te bevragen bij ge-~^_ notaris. (11860) Ct, , van af primo Mei 1865 Eigenaren f&apos;abliwem HOTEL te Groningen, bevelen langs dezen weg &quot;ent aau het gedistineeerd Reizend Publiek aan. -H. J. VANMUNSTER H. G. INDEN. Jfzoos, n,_ Bln. C. A. ïRIGGE, &apos;VUB«J *. P. ALOffS, U. G£M£lS.</p>
</text>
