<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ALGEMEENE INVOER.</title>
	<p>Aardappclenmeel 26,000 ffi; Aardewerk : Porselein ƒ 60,000; fijn ditoƒ3s,ooo; Pottenbakkerswerk ƒ 11,000 ; Asschcn : Potasch , enz., 1,204,000 ffi; Bior 200,000 kan; Boter, eetbare, 227,000 ffi; Cacao 50,000 ffi; Chemicaliën/192,000; Droogerijen, niet, afzonderlijk genoemd f 227,000; Kma ƒ 103,000; Kokosnootolie ƒ 228,000 ; Opium ƒ 6,000 ; Fabriek- en Stoomwerktuigen ƒ 421,000; Garen, van hennep, vlas of werk (ruw) ƒ 326,000; dito dito (naaigaren) 21,000 ffi; dito van katoen (ongetwijnd) 417,000 ffi; dito getwijnd (in kettingen geschoren, enz.) 1000 ffi; dito (ongebleekte tweedraads getwijnde) 76,000 ffi; dito getwijnd (geverwd of ongeverwd) ƒ 39,000; diïo op klossen gespoeld ƒ28,000; dito van wol of saaijet (ruw en ongeverwd) 31,000 ffi; dito van wol of saaijet (ongeverfde en ongezwavelde tweedraads getwijnde) 82,000 ffi dito van wol of saaijet, getwijnd, geverwd of ongeverwd ƒ 142,000; Gedistilleerd, behalve likeuren, reukwaters, enz., 12,960 v.; Vensterglas ƒ 58,000, Spiegelglas/36,000, Glaswerk ƒ 71,000; Goud-en Zilverwerk- Goud werk ƒ28,000, Zilverwerk/12,000; Granen: Tarwe 42,000 mud ; Rogge 132,000 mud; Garst 20,000 mud; Boekweit 11,000 mud; Meel van tarwe 1,621,000 ffi, id. van rogge 126,000 ffi; Hennep, ongehckelde 82,000 ffi; Honig 72,000 ffi. Hout: Scheepsbouw- en timmerhout ter zee met ongebroken last aangevoerd (ongezaagd) 8990 ton, id. (gezaagd) 650 ton, alle ander (ongezaagd) ƒ 65,000, id. (gezaagd) ƒ 80,000, fijn werkhout (ongezaagd) ƒ 125,000, Verf hout (niet afzonderlijk genoemd) 653,000 ffi, id. (brazilet- en sapanhout) 15,000 ffi, id.\ (campechehout) 546,000 ffi; Huiden, onbereide (versche) ƒ 1000, id. (gedroogde) ƒ540,000; id. (gezouten) ƒ 71,000, bereide (niet afzonderlijk genoemd) f 158,000 ; bereide (verlakt- en zeemleder) ƒ 120,000. IJzer : ruw (gegoten) ƒ452,000; smeed-, band-, plaatijzer, enz. ƒ 618,000, spoorstaven ƒ 268,000, gaspijpen, enz. ƒ 71,000; ijzerwerk (waaronder scheepsankers en kettingen)ƒ29s,ooo; nagels en spijkers 883,000 ffi. Indigo 74,000 ffi; Instrumententen : muziek (piano&apos;s) ƒ 23,000 ; Kaarsen: was-, stearine, enz. ƒ6,000; Katoen: ongesponnen 973,000 ffi; Koffij 41,604,000 ffi Kolen: steenkolen 133,100 ton; Koper: ruw 333,000 ffi, geslagen of geplet, 129,000 ffi, koperwerk/&apos;73,000; Kramerij ƒ 662,000; Lood: ruw 433,000 ffi; Manufacturen: van zijde/ 300,000, van katoen (ruw of gebleekt.) ƒ409,000, van katoen (geverwd of gedrukt) ƒ 1,383,000, linnen (ruw of gebleekt) ƒ243,000, zeildoek 1610 rol; van wol, lakens, bukskin, enz. ƒ 950,000; van wol, alle andere niet afzonderlijk genoemd ƒ 600,000 , dekens/ , van wol (flanel en baai) ƒ2,000, gebreide of geweven kleedingstukken ƒ 55,000, katoenen kanten en tullen ƒ 35,000, passementwerk ƒ 273,000, linten en band (zijden) ƒ 170,000, linten en band (katoenen en linnen) ƒ31,000, gemengde stoffen ƒ400,000; Meekrap; Alizari en gedroogde racin ffi; onberoofde, fijne, enz. 9000 ffi; garancine en colorine ƒ—; Mest: guano 2,746,000 ffi ; Modewaren ƒ 200,000; Olie: boom- of olijfolie 169,000 ffi, van pkit en rond zaad 599,000 ffi, aard- en steenolien 483,000 ffi; Palmolie 906,000 ffi; Papier: van alle soorten ƒ126,000, meubel-, kardoes, enz. ƒ46,000; Pepsr 199,000 ffi; Rijst en rijst in doppen 1,656,000 ffi; Roet: smeer, enz. 444,000 ffi; Rotting : bind- 567,000 ffi ; Rozijnen 35,000 ffi; Salpeter : ruwe 242,000 ffi, geraffineerd 104,000 ffi; Schors: ongemalen 149,000 ffi ; Specerijen : cassia lignea en cassia vera ƒ 43,000 , Foelie ƒ29,000, Kaneel/ 7,000, Muskaatnoten ƒ 137,000, Nagelen ƒ 50,000; Spiauter : ruw 1,609,000 ffi, geplet 890,000 ffi; Staal: in staven, 274,000 ffi; Steen: bewerkte hardsteen ƒ 47,000, cement, tras, enz. 3,014,000 ffi; Stroop: Molasso, waarin 10 pCt. of minder vaste greinachtige suiker is, 218,000 ffi; Suiker: ruwe 24,149,000 ffi; Tabak, in rollen of bladen (Amerik.) 386,000 ffi, in rollen of bladen (Europesche) 174,000 ffi, in rollen of bladen (Javasche) 834,000 ffi, in rollen of bladen (alle andere) 248,000 ffi; Sigaren 40,000 ffi; Tapijten: niet afzonderlijk genoemd, /32,000, van wol en koehaar ƒ81,000; Teer 238,000 ffi; Terpentijnolie ƒ 25,000; Thee 832,000 ffi; Tin: ruw 797,000 ffi; Traan 154,000 kan; Uurwerken: gouden en zilveren horologien / 34,000; Visch : gezouten haring 2200 ton, stokvisch 78,000 ffi; Vlas: onbewerkt, ongeroot en ongezwingeld 6,000 ffi; ruw: geroot en gezwingeld 26,000 ffi; Vleesch : van alle soorten, niet afzonderlijk belast (versch of gezouten) 26,000 ffi, schapen-en varkensvl. (versch) ffi; dito (gezouten) 5,000 ffi; gerookt of gedroogd 22,000 ffi; Vruchten: Alle versche, enz., ƒ 152,000; Was, ruwe en plantenwas 7,000 ffi; Wijn op fust 29,250 vaten, op flesschen 2540 v.; Wollen, ruwe 453,000 ffi; Zaad: koU- en raapzaad 4,000 mud, lijnzaad 71,000 mud; Zijde, ruwe en onbewerkte 10,000 ffi; Zout: ruw 2,706,000 ffi; Zwavel, ruwe ffi, geraffineerde 7,000 ffi.</p>
</text>
