<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Vrijdag 19 Mei.</title>
	<p>Dc kroonprins is thans ijverig aan het studeren der aardrijkskunde Zyn leermeester onderwijst hem die door middel van een nieuw uitgevonden lotospcl. . °</p>
	<p>—De rede door den Pnne Napoleon te Ajaceio uitgesproken schijnt aan de regering onaangenaam te zijn. De Meniteur maakt er geen gewag van en de Constitutionnel deelt er slechts gedeelten van mede: verscheidene zinsneden, zoo als die waarin de Prins hulde brengt aan d» nagedachtenis van den beroemden Monroe, en die over het wereldlijk gezag van den Paus zijn weggelaten. De Patrie zegt dat de rede van den Prins, in weerwil van zijne stelling in den staat, slechts als de uiting van een persoonlijk gevoelen kan worden beschouwd. — Volgens een gerucht zal de maarschalk Bazaine tot hertog van Ujaca benoemd en daarna voor den tijd van vijf jaren ter beschikking van Keizer Maximiliaan gesteld zal worden. — Te oordcelen naar eene nota in de avond-editie van den Moniteur, schijnt de Fransche regering voornemens om aan do Zuidelijke Confederatie niet langer de regten van oorlogvoerenden toe te kennen. Het officiële blad zegt deswege: *Het gouvernement van het Zuiden, beroofd van zijne hoofdstad en niteengedreven, schijnt voortaan buiten staat om den oorlog voort te zetten. Diensvolgens kan de neutraliteit, door de maritieme mogendheden in aebt genomen, niet langer blijven bestaan. Er is overigens grond om te onderstellen, dat de Zuidelijke vaartuigen, die nog zee bouwen, geen nutteloozen strijd zullen willen verlengen, en dat zij, onderrigt van den wezenlijken staat van zaken, niet zullen aarzelen zich te ontwapenen. — Men spreekt van het plan om Cochin-China te koloniseren door middel van volkplantingen, die op militairen voet georganiseerd zijn Dat denkbeeld is van deu Keizer zelven uitgegaan.</p>
	<p>— Het is thans zoo goed als zeker,, dat de zitting van het Wetee vend Ligchaam, indien eene nieuwe prorogatie mogt plaats hebben tL hoogste met eene week verlengd zal worden en gevoleeliik tot de» 20iten of 2lsten Junij zal duren. &amp; &apos;«*. ujk lot ücb — Van de 9 bureaux van het wets-eveud linv&gt;&gt;,„„~ _ .t. ... verklaard tegen het wetsontwerp, betoC^S^ i^^6&quot; 7 hoeve der stad Parijs. * elrtnenae nieuwe leening ten beher7o Hd^PcrsignvStehetCIVhgfn ***, brochure van den brieTaan&quot;dm_S+ TWh -verschenen. Onder den vorm van een ofuite^ LdPL T,-,ng&apos; d6n pl&apos;Csident van den senaat, zet de hertog uiteen, dat de wereldlijke magt van den Paus, wat Rome betreft, in het belang van de peheelö christenheid moet blijven gehandhaafd, omdat de hoofdstad t-an &quot;de cl.r: itelijké wereld, de zetel van het geestelijke gom-i ;. ,!,. ;r tiini:,.ken d.-r geheele aarde, niet de uitsluitende eigendom kar. en mag zijn van dezen ot&apos;genen afzonderlijken staat. Men doet opmerken, dat de brochure tot zeer uiteenloopende beoordeelingen aanleiding zal geven en dat de daarin op den voorgrond gestelde beginselen lijnregt in strijd zijn met dio, welke laatstelijk door Prins Napoleon te Ajaceio zijn verkondigd. — Het &apos;kapitaal der veel besproken Algerijnsche maatschappij zal bestaan uit 100 en niet uit 300 millioen frs. — Bij den boekhandelaar Lacroix is heden in beslag genomen het leven van] Marat, dat reeds sedert geruimen tijd het licht heeft gezien. —• Men arbeidt te Tonlon met srrooten ijver aan de voltooijing van het gespoorde vaartuig Taureau, dat bij de terugkomst des Keizers uit Algerië te water zal worden gelaten. De spoor zal den 21sten dezer aap liet vaartuig worden gehecht. Zij is van brons en weegt niet mmdd r elan 11,132 tt.&apos;. De ijzeren platen, waarmede het dek is bekleed, zijn 180,000 fi? zwaar. — De regering is onderrigt van het openen van emigratie-bureaux voor Mexico, in de voornaamste steden van de Vereenigde Staten, die echter ten doel schijnen te hebben om soldaten voor den president Juarez aan te werven. Het gouvernement heeft daaromtrent officieuse inli«h-tingen aan den president Johnson doen vragen , waarop door dezen is geantwoord, dat hij het regt niet heeft het aanwerven van landverhuizers voor Mexico te beletten. Het gouvernement beraamt thans middelen om de nadeelige gevolgen tegen te gaan, welke deze vermoedelijk voorgewende landverhuizing voor het nieuwe keizerrijk zou kunnen hebben. — De Indépendmice Belg. is hier wegens een brief, van Mexico en het Brusselsche weekblad la Finance, wegen? een artikel over de Heeren Pereire, in beslag genomen. — Men heeft niet zonder bevreemding opgemerkt, dat de Monde het koningrijk Italië eindelijk schijnt erkend te hebben. De berigten van Florence en der overige deelen van dc vroegere hertogdommen verschijnen namelijk sedert eenige dagen onder de algemeene rubriek van Italië , terwijl het blad nimmer vergeet de lett. Z. M. voor den naam des Konings Vistor Emanticl te plaatsen. — Toen Victor Emanuel dc Daiitc-tentoonstelling bezocht, werd hem ecne cerc-sabel overhandigd, waarop het volgende, aan den 6den zang van Dante&apos;s vagevuur ontleende opschrift is gegraveerd • Kom en zie Uw weenend Rome; troostelooze weduwe, dag eu nacht roept zij haren Cesar en vraagt waarom bij niet bij haar is, aau de andere zijde van de kling staan dc woorden : Dante de eerste Koning van Italië. Aan beide zijden van het gevest zijn allegorische figuren aangebragt, ontleend aan de hel eu hot vagevuur. De allegorie vau het paradijs is voorgesteld door Beatrico en Dante. De Koning was over dit geschenk zeer verheugd. — Eenige Italiaansche bladen noemen deu kardinaal Andrea als eventueel vertegenwoordiger van Pius IX bij dc Italiaansche regering. liet Mémorial Dèplomatiqiie doet teregt opmerken dat dezo bladen vergeten dat een kardinaal geene andere diplomatieke betrekking kan bckleeden, dan tijdelijk die vau legaat, letmtus a latere. — Pius IX tierde den 13 dezer zijn 73ste geboortedag; hij is in het 19de jaar van zijn pontificaat. Van dc 259 pausen sedert Petrus, regeerden slechts 8 langer dan de tegenwoordige paus. • — Een Spaanselie slavcnhaler, die uit de Pongorivicr was ontsnapt, bevond zich sedert twee dagen in volle zee, toen de slaven zich van het schip meester maakten en de geheele manschap vermoordden niet uitzondering van twee personen, welke te Sierra Leone zijn aangekomen.</p>
</text>
