<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Zondag 21 Mei.</title>
	<p>111 Il departement van financiën is medegedeeld de volgende ver&apos; 1%; &apos; eelhctlwn rnwo Suiker, dio op 15 Mei 1864 &quot;a onderstaande fliitrepots aanwezig waren A„„,.p. 1804. 1565. ...&apos;,, ,lra Pond 17,300,456 31,387.287 Hchiai»,. &quot; 14,138.634 23,132,076 *r, * 2,031.298 2,593,604 MiUdm^:, • 2.328,048 1,588,887 m&apos;Z * 2,787.:i&apos;i,; 1.325,494 Totaal . . Pond 35,575,832 60,227,018 f Att, 20 Mei, Rogge: Verkocht 155/2 «C Fransen.: /&apos; 178 — Moutwijn ƒ9.25; Genever/ 14.75, Amst. Proef ,; &apos;J Mei. Boter per » vat Iste kwal. ƒ46 a 50, dito2de ;: l&apos;« «.&apos; ƒ1.15 a 1.22% en ƒ1.0254 n 1.12%. wtv, 20 Mei. Op de heden alhier gebonden woekmarkt &apos;&quot;&gt;&quot; ® van ƒ0.90 tot 1 : dito per vaatje van 10 tt • Kaas per U.&apos; van 45 tot 65 c; Rogge van ƒ (i, 10 tot vuii /&apos; f. .4o tot 6.50; Aardappelen van ƒ 1.20 tot . ,!&apos;&quot;&apos;■, fflu-l i Kijeivn van ƒ 1.90 tot 2.10 per 100 stuk-&apos;. &apos; -&quot;&apos;.N. ld M(i. Tarwe bij kleine aanbiedingen on gouden &apos; &apos;&quot;&quot;.&quot;,&apos;or verkocht, 72. 73 tl&apos; knappe ƒ 6.60.80; 69, 71 ffi 74, 75 ffi &gt;uike ƒ7.20.40; Roode 73, 74, 75 ffi . /. Rogge met weinig handel en als te voren te notcereu ■ „,„ &apos;&quot;,s,l|e,/ 5.60,75; 72, 73 ft? Deenseho f 5.35,50. Boek&gt; /:„„!;&quot;• alll-&apos;cn aan dadelijk benoooigden te plaatsen, «7 ffi 6-50; ÖB, fi7 £ Fransehe ƒ 5.H0, «.10. Garsttoton&apos;ki .;,, &quot;&quot;in,./y&apos;!!&quot; .U&apos;1&quot;- weinig omgang, 61, 62 i? winter ƒ 3.90, 4; 62, &apos; **•&apos; tiinn t&apos;^&apos;&apos;&quot;&apos;&quot;&apos; Huver bij ueperkle vraag ala volgt verk.ie.lit, ;■&apos;;&apos;•;&quot;• 40.55; 45. 48 t&apos;f korte voer/2.90, 3.20; 42, 44 6? Uy lm |-.. - Hl, ; Knolssand, bijna zonder handel, te notoereu van ij 7&apos; ;l .Sii kw&quot;h lijnzaad naar kwal. van ƒ 9 tot 11 verkocht. r &apos;on i Vli,&apos; &apos;622 n&quot; ,&apos;&quot;-&apos;Sleede prijzen aan de veemarkt waren heden , als Viln J &amp;&apos;i &quot;■ &quot;U &apos;-(Y1 ï,&apos;ttl, Koeijen van /&apos;l 10) tol 280; 320 /! &apos;&quot;. h,) Vi l&quot;« 205; 90 vare van /50 tot 160 ; 110 Kalfa van /&apos;HO &quot;,&quot;&quot; no / 50 tot 143; 40 Pinken van ƒ 25 tol 60; V|&quot;ï■&apos;&apos;&quot;&quot; »an &apos;y &apos;&quot;&apos; -11&quot;- 28 Stienn van /&apos; 25 tot 190; 8(&gt; cetie i. Zs tot 38; _ grM Kalvoron Van ƒ - tot —; 661 vette van ƒ45 tol 103; 163 magere van/Ui tol 52; /•&quot;&apos; ./&apos; - tot _; 408 magere van /&apos; 3 tol 10; 1340 /»ta ,-&apos;&quot;&quot; vn&quot;^&apos; U tot 26; 300 niclkevan ƒ8 lot 18; 220 . It \,. &apos;; H \y ; ,J • — Rammen van ƒ — tot —; 480 Lammeren van r&apos;^EN ru&apos;11,&apos;n tot 95. De lurodcl vlug, &apos;&apos;&apos;•i/4 J,„  Mol&apos; 1,8 uitroer alhier van 13 dezer tot heden 1 I-i T Belm,t: Botcr&apos; -&apos;&quot;(i Kanterkuzen, 2SI Runderen, 136 Kal&quot;&quot; Vi;i,; -■;n &quot;&quot; Umnuwea, 33 Varkens, 110 lust Haver,  ;&apos;vk&apos; Aiii&quot;s!,lil,ulltl&apos;. 135 zak Kauuriezaad, 150 zak K:iap&apos; m , ,!?&apos;li&apos;:&quot;. l? 4 Miiks on korf Hammen, 20 mudden „A\&gt;vv&apos;^tVet ltalftvoll6n, I5 baleu Lompen, 10 balen Snuit, ljp. )&gt; 1,, I:i;l&apos;l&apos;n&apos; -Ml k, ■ &apos;Mn „. ■-&apos; Mei. AV&gt;&apos;/ vaster, zoowel ten gevolge der gun 1 ala uithoofde van don willijn afloop der ,!, ;.;&quot; « week ca, 2000 b, Domingo uit de hand af:,,,, ,m»•&quot;-&apos;&quot;de,, veiling v:,ii -500 ». beschadigde Koflij «rórdoil ,l&lt;jfl fS&quot; »n flB .&apos;. ~ Uuidun; Dti vraag was levendig inde. laatste , Mo,. :&apos;.&quot;&apos;ht r., i.l&apos;VJÜi&quot;&quot;&apos; &quot;ls&apos;oen onveranderd, zijn iets vaster. Men , :r v„K:V|11&quot;&quot;, 53r.ri „ &quot;■ getlroogde en 1800 ut. gel, Buenos Ayres &quot;&apos;■•••1,.,,^ ,M ,«&quot;di&apos;. en 2100 .n. gei. Rio Qrando, - Ajirf &quot;&apos;&apos;&quot;&apos;-&apos;looi, v&quot; &apos;v helangrljke oms nllcen /.*K) tj~ I. (&lt;,./ir &apos; «™ran»ié, pr. Michiels-Looa nier. zegt af 8% outf, /■&apos;&quot;:&quot;&apos; hui i Vr&quot;»&apos; b,.),&apos;, .K&apos;&apos;,&apos;&quot;&quot;;|i onveranderd, van Pruimen werden ca. f &apos;fiH lïïa&apos; d, &apos;&quot;&quot; «Aecht tot Ir. 35 n 36. - Van Havana pfli.i &apos; *-&apos;&gt;&quot;&apos;t t;t,&apos;r&apos; onlangs gearriveerd, nemers gevonden Van J&apos; lü«deue\ _ pwolcum: Het artikel was beden zeer stil doch fruiten zonder omzet.</p>
	<p>HAMBURG, 19 Mei. Koffij Was deze week mei mêêr- vraag voor behoefte en vond goeden aftrek in de tweede hand. De hooge afloop der Holl. veiling werkte zeer gunstig op het artikel en de houders zijn o]i de gunstige berigten van Amerika nog vaster geworden. Sedert den 12(1™ zijn verkocht 5000 b. Rio en Santos van 5?£a7% sch.; 200!) b. Domingo van 65jja75/s sch. en 1500 b. Laguayra van !&apos;■% a 9 scii. — Ruwe Suiker vast; van Manilla zijn ca. 30,000 zakken verkocht. — Rijst met goede vraag naar gep. soorten, sommige kwal. werden iets hooger betaald. — Katoen geanimeerd en hooger, maar wegens gebrek aan aanbiedingen werden slechts 100 p, Oost-Ind. omgezet. — Huiden stil. — Van Laguna Cauipèchc Blaauyriiout werd cene lading tot ca. 6 nib. op levering afgedaan. — Piment gevraagd en hooger betaald; de notering is 2&apos;&apos;/_ a 2% sch. — Cacao prijshoudend, behalve Bahia, die iets lager is. — Honig blijft vast; van New-York aangebragte 142 tiersjes Havana werden heden afgedaan. — Raapotie per Mei 23.4 a 6 sch.cn per Oct. 28.4 a 6 sch. — Lijnolie stil, in loco eu per Mei/Jmiij 22% mb. en per Ju!ij/Deo. 223/ i a22_. — Cocoxolic hooger gehouden, la. Cochin 29 a 29 % mh. — Van ml. Smeer is eene partij tot ca. 92 mb. verkocht. — Zink voortdurend gevraagd, met belangrijken omzet tot stijgende prijzen. Heden zijn 7000 ct. op levering verkocht van 14.7 a 14.10. — Granen: Tarwe vast; Rogge was heden zeer willig gestemd; men betaalde voor 80 ffi van Dantzig per Mci 56 en van Koningsbergen per Mci en Junij 58% a 59% rd.; ook op levering van Denemarken was levendige vraag en 125 ffi Holl. per Jnnij en Aug. bedong 61 a 63 rd. Met schepen naar Holland werden voor 124 ffi gedroogde 60 rd. en voor 125 ffi hard gedr. 62 rd. bedongen, en voor 123 ffi nieuwe met schepen naar de Elve betaalde men 56 a 56% rd PETERSBURG, 15 Mei. Talk stil en op 45% R. gehouden. Met al het geld vooruit vraagt men 44 R. per Aug. en 43 R. wordt geboden. — Potasch: Prima disponibele Kasan werd betaald met 25 R. en blijft tot dien prijs te koop. Op levering in Julij vraagt uien 24% R. j met 3 R., 24 R. niet geheele vooruitbetaling, pr. Aug. zijn verkoopors il a 24% met avans — Hennep williger; dc voorraad van goede waar in I loco is bijna geheel opgeruimd; van halfrein zullen wij dit jaar minder aanvoeren hebben, terwijl de oogst van 1864 zeer goed geweest is en | bijna uitsluitend uit Rein-Hennep bestond.— Granen: disponibleßoggo | wordt gehouden op R. 5% voor 115 ffi, pr. Julij en Aug. op R. 5% j voor 117 ffi, R. 6 voor 120 ffi met 3a4R. — Lijnzaad: disponibel n. kw. van 10 a 121/, R. te koop.</p>
	<p>LONDEN, 19 Mei. Suiker vast en 6 p. hooger dan in de vorige week. De geheele omzet van W-Ind. soorten bestond in de laatste S dagen uit 5277 v. Op levering werd eene lading van 423 v. Cubaa22.2 en ecne dito van 822 k. Havana N°. 12 a 26.3 geplaatst; — Kojfij ferm prijsh., voor dc beste Plantation soorten werden hooge prijzen bedongen. Eene lading vau 3500 b. first Rio vond koopers voor Triest a 60.9. — Rijst met eenigen handel tot iet! hoogere prijzen. Men heelt afgedaan 2000 b. blank Béng. tot 13.6 a 13.9, 25,000 b. zacht korrel, gering Necransie tot 8 sh., goed a 9.10%, gep. Rangoon 9.9 a 10 en goed Necransie a 9 sh. 9 p. — Peper lager, deze week werden 2000 b. Penang verkocht a 3 p. en 200 b. Singapore a 3% p. — Salpeter flaauw, Men heeft 490 z. mooi Béng. __ a 4ffia26.6 gerealiseerd.— Saffraan werd betaald met £4.12.6 a 6, zijnde op nieuw 2.6 a ssh.hooger.— Shellac 2.6 lager. — Kamfer vaster en betaald met £5.10 a 5.15.— Metalen: Zink stil, Tin ferm, Koper en IJzer lusteloos. — Lijnolie vast op 31.9 a 32 sh. — Fransche Terpentijnolie bedong 54 sh. — Voor .Hars* betaalt men 11.6. — Geraff. Petroleum met koopers a 2 sh. lp. — Talk in loco 40.3 a 40.6. — Lijnzaad in loco met koopers a 53.6 voor Calcutta, 54.6 a 55 sh. voor Patna, en 56 sh. voor Bombay. BOMBAY, 15 Mei (per teleg.) Katoen: men noteert Broach 240 Rs. per candv; Dhollerah 270 Rs. Vrachten 40 sh. per ton. Uitvoeren van Katoen sedert 29 April, 100,000 balen. RANGOOX, 13 Mei. (Per telegraaf.) Rijst zeer schaarsch; men noteert 200 r., welke prijs komt te staan op 8 sh. 9p. vrij aan boord, zonder vracht.</p>
</text>
