<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DË KOORTSOLIE ZONDER OHMSE, van Dr. A. 11. lIEIM, geneest alle afwisselende Koortsen, zelfs dc meest verouderde, door inwrijving op bepaalde plaatsen van het ligchaam, binnen zeer korten tijd en op duurzame wijze. De prijs is voor volwassene Personen 1 Doos met 2 Eleschjesf 2.35, en voor Kinderen tot 12 jaren 1 Fleschje ƒ1.40. Depots bij de HH. ULOTH, te Amsterdam, en F. C. VAN SANTEN KOLEF, te Rotterdam. (3410) PLÏIS Dl CUEVEIX BIMS MIfLA.TOGÈNE Teinture par 1-xcellenee DE DICQÜEMARE AINÉ, DE ROUEN, Pour teindre en toutes nuances les cheveux et Ia barbe, sans danger pour la peau. — Cette teinture est supérieure i toutes celles employees jus q-u&apos;a c e jour. Depots: a Amsterdam, chez Mr. GRÜUSSOT et Mr.ETIENNE, el _ Rotterdam, chez Mr. COUCKE. Prix ƒ 3. (7523) WOEDEN HET ZEKERSTE EN SPOEDIGSTE GENEZEN DOOR DE SAVONULES LEBEL. Verkrijgbaar »ƒ 2 de Flacon, bij RUIJS &amp; WEISSENBRUCH, Apothekers, Bloemmarkt 181, te Amsterdam. (7521) De bladen van den matico, EEN PEUUAANSCHE BOOM, inbovengenoemden vorm bereid, genezen spoedig en onfeilbaar Gonorrhoe, zonder eenige vrees voor schadelijke gevolgen. De beroemde Prof RICORD te Parijs verwerpt thans alle andere middelen. De INJECTIE wordt aangewend bij pas ontstane, de CAPSULES bij meer verouderde of ingewortelde gevallen, die na het gebruik van Copaiva, Cubebe of Metaalaardige Inspuitingen zijn overgebleven. Prijs der Injectie fl. 50 ; der Capsules ƒ 2.50. Depot te Parijs, 7, rue dc la Feuillade; te Amster-. dam, H. H. ULOTH, Apoth. Zeedijk; te Arnhem, OTTERBEIN; te &apos;s Gravenhage VAM RENESSE en SNABILIÉ; te Tiel, FAASSEN; te Rotterdam, CLOOS; te Utrecht, GROOTENDORST; te Middelburg, VAN DE KAMER; te Leijden, REIJST; te Batavia, LOONEN en C\, en in d« voornaamste Apotheken van Holland. VAN BERK Apoth. te Nieuwediep: GILTAY, to Dordrecht (8951) JTtTTWiiSiVBr»iWËgYy^r^é»&lt;üi wih eFfo KH &quot;aaËPiJnen , Bleekii&quot;ifil&apos;laf §f£«Sskï_[ SPUIS! 21lcllt.wi«eVloed,Opl!L°fl-r^«ffiil.rli&quot;iiKM&apos;iff,R llSf % rn ii -in# I stopping der Maandstonden, l.endenziektc, onfeilbaar genezen door de ijzerachtige Chocolade vnn Colmef, alleen vereerd met gouden, zilveren en metalen gedenkpenningen op de tentoonstellingen van 1849 en 1855. V. 1 50 e. de doos. __*__*_r_\________*_-°_i_ï __mi_g_f___&apos;_e,g!_\ JL _.__ Hoofdpijn, Maagzuur, Il IOM Ifi I ïlPiil BCTOe&gt;&apos;&quot; • Verstopping ___SaK__.Bfli Wt WF ff SF ffPiifgPM gen, Gal, Slijm, in den grond genezen door de Purgerende Chocolade van Colmc., alleen gerecommandeerd deor de eerste artsen van Frankrijk. F. O 65 de doos _nilßCTWo_lajr__ togen de ziekten, o_\c wonnen voortbrengen, en Jie zoo gevaarlijk voor damen en kinderen zijn de flacon. F. 125 c. Hoofd-dépót van alle drie soorten van Chocolade in de apotheek _$ van Colmef, 12, rue Neuve-St-Merrv, te Parijs. — M. Clnog, Hang, Si 2/111, te-Rotterdam Uloth zeedijk, 1&amp;8, te Amsterdam, en Renets. !3 te&apos;s Gravenhaye. Il &quot; • &apos; THEATIMIJKERS EN LORGNETTf In het OPTISCH MAGAZIJN van J. GUDENDAGn steeg bij den Dam, zijn voorhanden Nieuwe Modellen van Acnr 0 TOONEELKIJKERS , alsmede LORGNETTEN to^0jif doel. Ooglijders beveelt hij bijzonder zijne nieuw uitgevondene* ffe]H BRILLEN aan, alsmede eene Nieuwe GENRE-LORGNfc »&apos;515) den Bril vervangt. \___-* LOSEMENT EN KOFFIJHUIS-,, Bovengenoemde AFFAIRE, gelegen in eene dervooinaanw&apos;e „££» van Zuid-Holland, wordt UIT DE HAND TE KOOP A*^ .^ BODEN. De steeds toenemende bloei van deze Zaak i» *„ ,|ll eene algemeene bekendheid, dat da eigenaar en bewoner zien _^ verdere aanbeveling meent te mogen onthouden. Bij reflectie, p_ franco onder letter Z aan de Boekhandelaars T. HOOIBEKu te Leyden. ■ __JjlS^ HOTEL PREUSSISCHER HOF, te COBI.ENZ. ,„». De Ondergeteekende heeft de eer het Reizend Publiek oPfif, gete maken op zijn geheel nieuw en comfortable ingerigt HOl»^ lilt legen in de STEINSTRASSE, in de nabijheid der Aanlegplw&quot; pj de Stoombooten; goede Wijnen; Table d&apos;höte ten een nre; Bes a la cartc; zeer civiele prijzen. _^at\li Coblknz, Mei 1865. (11392) SJEBVT^-^ BAINS DE NEUENAHR (PRUSSE RIIENANE) COrXCORDIA-HOTEI&gt; tcnu par Sclimitten-Grartasefl (NGis. EN VIN), -get Se recommande par une BONNE TABLE, d&apos;excellents yi des prix modérés. — Voitures dans l&apos;Hótel. —* APPARTEMENTS a lover pres de la Curesalle, che» «&quot;^ mille hollandaise. Ameublement élégant. Vue piitoresq&apos;ie- &quot; Mn pour des informaiions chez Mr. FRANS ALSBACH, Weberggfe*^-^ MINERALE WATERÏ^ UIT DE MINERAAL WATEfi-INBIGTIN0 HEILBRÜNNEN. _ De Ondergeteekende bevedt zich beleefdelijk aan tot de leve cgtT&apos; MINERALE &apos;t» ATEREN, uit b irengenoemde Inrigting, «* fjtfO&apos; SER, FACHINGER en SODAWATER op l/l en _ Krnikeo. &apos;j of NADE GAZEUSE, FRAMBOZEN SIROOP en GEMBEEPldflogl1-1/ l, 1/2 en 1/3 Flesschen. Bij de billijke prijzen wordt voor &quot; zaamheid van de genoemde Wateren, enz. geguarandeerd. _, J. H. J. AVINKELUAGE*&apos;iii;re»&apos; (10546) Amstelstraat, V 411, in het lleiJ^JJ^^ jkM Naar Soerabaya fdirefÖ, ||||4||| ligt te AMSTERDAM in lading*&apos; om bepaald ïofxi **—&apos;7^™*g maand geëxpedieerd te worden het Snelzeilend BARKSCHIP x QUMTET (900 Tonnen&gt; Kapf. L. SLT.TBOOM, „l*&apos; mede voorzien van uitmuntende Inrigtingen voor den Overtog sagiers. i\(os Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER. Wt^ NR. Passagiers worden aangenomen naar Batavia en _oc__\j_^^</p>
</text>
