<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HET KANAAL VAN SUEZ.</title>
	<p>Egyptische geschiedschrijvers deelen mede dat Sesostris, een Koning die ongeveer 2000 jaren voor onze tijdrekening leefde, de Middellandsche zee door middel van een Kanaal, dwars door de landengte van Suez gegraven, met dc Roode zee heeft verbonden. Hij was de eerste die dezen nieuwen weg voor de scheepvaart opende. Darius Hystaspus, die van 522 tot 484 v. Ch. leefde, voltooide een Kanaal ter verbinding van die beide zeeën en dc beroemde Herodotus heeft ons eene uitvoerige beschrijving daarvan nagelaten. Een paar eeuwen later werd een dergelijke arbeid ondernomen door Ptolomeus Philadelphus (van 284—246 voor Ch.) en hieromtrent vinden wij een berigt bij Strabo. ! In lateren tijd is het plan op nieuw opgevat door Cesar en andere Romeinsche overheerschers, na wie eeuwen zijn voorbij gesneld, alvorens I men het denkbeeld weder poogde te verwezenlijken. Dit geschiedde door den verbreider van het Islamisme, door den roemrijken overwinnaar Amroe Toen hij de zoetwaterkanalen der landengte had hersteld, vatte hij hct plan op om, dwars door de ongeveer een graad breede landengte, cen groot kanaal te graven, ten einde de zeeën, die haar ter wederzijde besproeijen, met elkander te vereenigen. Zijn voornemen werd echter niet ten uitvoer gebragt. .  , , , . , Nadat de Islam zich had gevestigd en uitgebreid langs de kusten der Roode Zeeën de;omringende landen in bezit had genomen, stelden de Islamieten allengs meer hinderpalen aan den handel tusschen i.u.opa en Indie, waardoor deze vroeger zoo hoogst gewigtig, meer en meer gedrukt werd door onophoudelijke rooverijen, afpersingen en dergelyken. Naauwclijks had Columbiu een nieuw werelddeel en Vasco de Uama een nieuwen weg naar Indie ontdekt, of het oude pad werd verlaten en Europa vestigde niet langer het oog op Egypte en den zoo gunstigen weg naar Indie. . Eeuwen gingen weder voorbij voor de blikken van Enropa op nieuw zich naar Egypte wendden. Een Duitscher, de beroemde Leibnitz, deed eene krachtige poging om het oude plan te doen opvatten. Hij schreef tot _ dat einde eene uitvoerige memorie omtrent den koristen weg naar Indie, den ouden zoo druk bezochten handelsweg, met de heimelijke hoop, dat het hem mogt gelukken om Lodewijk de XIV voor zijn denkbeeld te winnen, hem voor Duitschland onscliadelijk te maken door zijne verovcringszucht naar Egypte te wenden. Ook. nu werd geen resultaat verkregen. Toen echter Napoleon I zich de verovering van Egypte ten taak had gesteld, werd dc uitvoering van het plan der doorgravmg va. in ernstis-e overwesins genomen. Dewijl hij ten volle doordrongen .was set van het gewigt dat gehecht moest worden aan het bezit van Egypte en het groote belang dat de handel had bij de heropening van den aiouden weg va naar Indie, mag men zich verzekerd houden, dat hij dc uitvoering van ne dat plan rijpelijk heeft overwogen en dat alleen dc later daarop gevolgde B. gebeurtenissen hem hebben verhinderd dat denkbeeld te verwezenlijken, nu De eersten die het herstellen der verbindtenissen met Indie langs ov dien ouden weg hebben beproefd en tot stand gebragt, zijn dc Engel- ge schen. Ten jare 1830 heeft luitenant Waghorn dc invoering gezien van dc door hem ontworpen plannen betreffende de zoogenaamde _ Uvei- g_ land-reis naar Indie, welke plannen door het oprigten der Pennisular dc and Oriental Steam-navigation Company en den aanleg van den spoor- to weg van Alexandrie langs Kaïro naar Sucz in den eigenlijken zin zijn voltooid. , .. . ,_ Hiermede was nog slechts cene schrede gezet op den weg, die moest eb bewandeld worden. Verder te gaan lag niet in het plan van Engeland, hiervan getuigen de gebeurtenissen van lateren tijd. Eene krachtige poo-ing in dien geest werd gedaan door Prins Metternieh. Bevroedende d van hoe groot gewigt voor Oostenrijk het openen van een handelsver- ei drag naar Indie zou zijn , indien een kanaal werd gegraven door de cl landengte van Suez, bevorderde hij door alle middelen welke hem ten o dienstestonden, de oprigting der //Société d&apos;étndes dn Canal de ,&gt;uez. Tot bestrijding der kosten aan de uitvoering verbonden, droegen Engeland, Frankrijk en Duitsehlaud elk 50,000 lranken bij. Dit bad plaats n De tijdsomstandigheden waren ook nu niet gunstig voor die grootsche ï onderneming. Wel&apos; had men de vereischte opmetingen verrigt, maar r onlusten cn&apos;oproerigc bewegingen in zeer vele staten van Europa ver- e hinderden ook toen de hand aan het werk te slaan. r Het duurde echter niet lang ol&apos; de zaak werd voor goed aangevangen, i Een Eranschman, Eerdinand de Lesseps geheeten, overreedde den Onder- t Koning vau Egypte, Saïd Pacha, om hem daarbij te ondersteunen en in 18ü&quot;4 werd met den ardeid een bcjin gemaakt. Wij gaan met stilzwijgen de bezwaren voorbij, welke dclleerdel.es- t seps gedurende tien jaren heeft&apos;moeten overwinnen; wij willen slechts wijzen op dc verkregen resultaten. Sedert I°. Januarij van dit jaar 1 bestaat er dagelijks eene geregelde vaart tusschen Port Said en Suez ; en van Ismaelia naar Zagazig en omgekeerd. 1 Is het kanaal eenmaal zoo ver gereed, dat groote koopvaardijschepen .&lt; dien weg kunnen inslaan om naar Indie, China en Japan of Australië : te stevenen, dan zal een geheele omkeer tot stand worden gebragt in den handel op die oorden. Om dit met een enkel woord duidelijk te : maken, behoeven wij slechts te wijzen op hut groote voordeel, dat daardoor zal verkregen worden, hetwelk vooral thans zwaar weegt in de c schaal, nu men allcrwcge den tijd tracht uit te koopen, nu be- 1 sparing van tijd een groote winst mag geacht worden. De at- i stand tusschen New-York en Bombay, langs den tot heden gevolg- i 2cn weg, bedraagt 14,880 zeemijlen, welke door het Kanaal van Suez den weg nemende, wordt verkort met 5854 zeemijlen, zoodat er slechts &apos; een afstand van 9026 zeemijlen overblijft. Van Liverpool naar Bombay is de afstand 14,160 zeemijlen, door het Kanaal van Suez 7320 zeemijlen. De afstand tusschen Marseillc en Bombay om de Kaap de Goede Hoop is 13 560 en zal door het Kanaal slechts 5697 zeemijlen zijn; van Triest wordt die van 14 340 op 5616 zeemijlen verminderd. De Middellandscbe zee zal door het Kanaal van Suez weder worden, hetgeen zij voor eeuwen i is geweest: het middenpunt van den wereldhandel; de havens aan de Middcllandsche zee gelegen, zulle n weder de stapelplaatsen worden van den handel, de brandpunten van het verkeer met de verwijderdstc deelen _p_ _.___._■ Reeds nu ontwaart men de voorboden der veranderingen, welke te gcinoct worden gezien. Vele handelshuizen, vooral in Zwitserland en Frankrijk, hebben reeds sedert geruimen tijd kantoren gevestigd in , Indie, China en Japan, en in sommige havens der Middellandscbe Zee, vooral te Ancona worden toebereidselen gemaakt om, zoodra het . transport van koopwaren langs den nieuwen weg kan geschieden, daarvan op groote schaal gebruik te maken.</p>
</text>
