<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>£ElEftp£n^.C-ïEUR van een HULP-POSTKANTOOR wordt f,™ El° Sezocht de ADMINISTRATIE te Leeren. ~-~--___mh__ onder letter A, Bureau Handelsblad. (11776) J|_D. RHIJN-SPOORWEG. T &apos; die als VOLOMTAIR bij de Maatschappij &apos;e&apos;d. «n n gepatst te worden, om voor de exploitatie te worden opge&quot;&quot;^enoodi*^ 18&apos;- a&apos;S Vaste beambten in aanmerking te kernen, worden *&quot; *•■ met 21Ch hiertoe schriftelijk aan te melden vóór den lsten Junü &apos;^hten ,i-°PsaTe van leeftijd, woonplaats en kundigheden. Do ver&apos;an geest Jv: oed zedelijk gedrag, gezond ligchaamsgestel, vlugheid u&apos;tsche o&apos; £,nnis der Nederduitsche en eenige bedrevenheid in de Hoogïollende W ,r?nscbe talen, goed en duidelijk schrift en vlug rekenen; Wijkend niIJ de gegeven worden aan degenen, die bij ver- ÜT6Pn„ Izoek de meeste geschiktheid toonen te bezitten. 1865. (11431) RE RIRECTIE. %erebslhkk,ng Tan HOOFOOWDERWIJZER aan de Openbare »orden Soll°°- te Blar;cum&gt; Brovincie Noord-Holland, Vacant zijnde, &apos;&apos;Sgin» .lllci&apos;anten naar die betrekking opgeroei^en, om zich met over- Sers,kóSmenT J do Wet g°v°rderde Stukken, vóór den 15den Junij °U(lerB v met franco brieven, bij Heeren Burgemeester en Wet- Aan de pnocmdo gemeente aan te melden, genot Ta!Ze betrekking is eene Jaarwedde verbonden van ƒBOO, boven •cliter hi, v,nJe oning &apos;n hot Schoolhuis en vrij gebruik van den Ustin_, ™zelTe gelegen Tuin, benevens vrijdom der Rijks personelo be- &quot;—S^l°^J_____re betreft de 4 eerste grondslagen. (11343) »Ift°r ve!&apos;trek van den GEIVEES-, HEEL- en VERLOSKUÏV- Gemeen? ,ls d,e betrekking in de Gemeente BUSSUM vacant. Het Mei ° uur noodigt daartoe geregtigden uit, om zich vóór of op •fe» lwaanstaande Per franco Brieven of Persoonlijk aan te melden bii ~-~~-^g^__er der Gemeente. (11560) taIJDE STATEN VAN (MIBIA. langÜebb&apos; REGERING van COLUMBIA wordt ter kennis van be&apos;nzage li&lt;rT gebragt, dat aan het Bureau van het Consulaat ter sAMAnI de* Constituerende Vergadering van den Staat CUN- -^-&apos; waarbij de Voorwaarden en Privilegiën vastgesteld zijn «e _Rivl&quot;ü e,deß aanleg van SPOOR- en STRAATWEGEN, naar (i.-&apos;MAGDALENA. De Consul-Generaal, ■~^i2_) A. GOLDBERG. &quot;&quot;■ddagj te Amsterdam, zal op Woensdag 24 Moi des na&quot;**&apos;&gt; var.6^ een ure&apos; &apos;n de Witte Zioattnop den Nieuwendijk, ten over- Y*rkoor, „ , Deurwaarder B. D. BEETS, aan do meestbiedenden ten &quot;°P aanbieden: Ca- 55 Tonnen fijn BLANKE MEDICINAAL, »90   BLANKE, &quot; 20 » &gt;, BRUIN BLANKE, ** 10 » » BRUINE „,B, lIEÜWE LEfERTRAAI, _a fiotter iVan -A-a&apos;csund en Christianiund, Noorwegen, per Stoomboot Edlgfrft thans gelost en liggende in den Kelder van het Pakhuis _2&gt;r (.„ &apos; Ondesehans over Boomsloot R 308, alwaar te bezigtigen diwgs —~P_jg__yerkoopdag, zooals bij Noutie aangewezen. &apos;(11802) -.«JP J.WAAME .RÖtW, Be|iriiVo(,*&quot;KaiïlEll&gt; bij cene Familie kort geleden uit Oost-Indië &quot;e te k&lt;?&apos; t zich anii, om in die betrekking naar gemeld Land t_CQ&apos; os(].._e _en- Informatien kunnen bekomen worden bij franco brie- t„ _, &apos;eU. K. 11., bij den Boekhandelaar A. F. G. VAN DIE- -^Ül______ (11498) ,ew, BERIGT. S^STkihv ndcn die nadere inlichting verlangen omtrent de AANvUdsWrn ? Van het nieuw te bouwea SCHOOLLOCAAL te &apos;licn _\ nnnen die op franco aanvrage bekomen bij den Architect Ip~----Ü__^_V&apos; d°n Heer A. KOOREVAAR, te Gouda. (11546) JJS^ELEËRDE KAMERS GEVRAAGD. -^Adres Franco Bureau Handelsblad, onder Letters L. L. (11562) ÉKHIHISTEÏT Jjfas,, eJ»« SPINNERIJ en WEVERIJ in Twenthe wordt een beh st te^^Ca,WES,ï gevraa?d, om dadelijk of met primo Julij in Pkeerei, »&quot;-: \&gt;ewiJzen van bekwaamheid en goed gedrag kunnende •7,Ur hebbm Ü ■ tevens met Bankwerk bekend zijn, znllen de voore Cour^l franco, Lett. M. 8., aan het Bureau der Twent-~-______V^Almelo. (11688)</p>
</text>
