<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 17 April. Er zijn verscheidene kleine faillissementen in Londen en in de provincie en men verwacht, dat er nog meer zullen volgen. De geldmarkt schijnt er tot heden nog niet door te worden aangedaan. Er vervallen echter binnen kort vele wissels op Australië! en de vraag neemt dus toe, terwijl het aanbod eenigermate vermindert. Disconto voor puik papier 57/ s a 6;* in enkele gevallen 53/4 i ter beurze was geld ongeveer 5 pCt. De uitvoer van goud naar het buitenland staat in verband met de aanzienlijke verkoopen van fonds yoor buitenlaudsehe rekening, welke hier. dezer dagen hebben plaats gevonden. Er loopen geruchten over faillissementen te Liverpool. Dit en de vrees, dat verdere daling van den katoenprijs daar nog grootere ongelegenheid zullen veroorzaken, maakt dat aandeelen iv banken ca financiële maatschappijen zeer gedrukt zijn. Esg. fondsen herstelden zich weder l/s! Gec. 861/4 a s/8 ; tn 86V. a 6/8 op tijd; Gereduceerde en Nieuwe 3 pCt. 84% a 6/s; Bank-Act. 244 a 246; Act. 0. I. O 209 a 212.</p>
	<p>Buitenl. fondsen zijn ook in betere stemming. Mex. 20i/s a s/s; Sp. Amort. 25% a 26; Gert. Coup. 15% a 16; Grieken 12V» al3Vs » 5 pCt. Ital. (1861) 54 a i/2; 5 pCt. Türksche A. S., 333/4 a 441/4; Braz. 5 pCt. (Scrip) 3i/_a23/4 disc; Chili (Scrip) pari a 1/2 premie. Amerik. fonds. s.2()igers 69 a 691/2 e. d.; Erie spoorw. Act. 52Vs » 53; Illiiiois centraal 791/3 a 80. Europcan Bank (£ 15 gef.) £ 81/.. Eng. fonds, sluiten vast op vorige prijzen ; Bankactien 243. In Buitenl. tamelijke handel tot betere koereen. In de Wisselkoersen is geene belangrijke verandering; die op Italië was iets hooger, die op Petersburg lager. Geconsol. 3pCt. 861/4 a%, Dito per 9 Mei S6I/2 a 5/8 i Dito Reduc. 841. aS/4; Ind. Stock 212 a—; Bank 243 a —; Brazilianen 71V$a»/4; Di_° 41/9 pCt. 66 a 68; Dito 1833 64 a 66; Buenos-Ayres 82 a 84; Dito Uitg. 35 a 37; Chili 6 pCt, 98a 100; Dito 4VI pCt, 72a74 j Dene»» 3 pCt. 82 a 84; Ecuador 11 a 12; Egypte 7 pCt. 88 a 881/4; Dito Spoortf.- Dbj. 1866 —a —; Grieken spCt. 12 a 14; Dito Coupons 51/2 a 6V2; itahe 5 pCt. 54 a 54i/2; Dito Domein Leen. 69 a 71; Mexic. 3 pCt. £. ai/2; Dito 1864 173/4 a 181/4; Marokk. Leening 5 pCt. 93 a 95; N. Grenada 131/2 a 141/2 ; Dito 2 pCt. 31 a 33; Dito Uitgest. 61/2 a 7; Peru 41/2 pCt. 1862 65 a 67; Portug. 3 pCt. 1856/63 451/4 a ; Rusland 5 pCt. 1822 87 a- 89; Dito 1562 89% a 90; Dito 1864 92 ex div.; Dito &lt;Vï PCt. 86 a 88; Dito 3 pCt. 1859 543/8; Sardinië spCt. ; Spanje 3 p Ct. 35 a 36; Dito 2i/s pCt. 41 a 42; Dito Amortis. 255/8 a 7/8; Dito Cert. Coup. 15% a 157/8; Turkije 6 pCt. 1854 87 a 89; Dito 1858 61 a 63; Dito 1862 63 a 65; Dito 4 pCt. Geguar. 100 a 101; Dito 5 pCt. Alg. Schuld 333/4 a 441/4; Venez. 3 pCt. 13 als; Dito U/2 pCt. 6 a 8; Dito 6 pCt. 1862 26 a 28; Dito 1864 32 a 34; HoU. 21/2 pCt. — a —, Dito4pCt. —; Rhijnspw. £ 21 a 1/2; opoorweg Antw.-Rott. £ 103/8 a 10%; Hün. Centr. Spoorw. 791/4 a 791/2; Dito Obl. 72 a 75; Geconf. 7 pCt. 51/2 a 6i/2. — Wissel Amst. kort 11 g. 17.st. Hg. 171/2 . Dito 3/m. 12g.0st. a 12g. 01/2 st.</p>
	<p>Het wetsontwerp, betrekkelijk het sluiten van leeningen, zoo als dat op 23 Maart jl. door het Huis van Vertegenwoordigers der Ver. otaten van Amerika met 83 tegen 53 stemmen is aangenomen, luidt thans al volgt: &quot;De wet van 3 Maart 1865, getiteld: wet op de middelen, enz., &apos;ïal in dier voege uitgebreid en aangevuld worden, dat de minister Van finaacien daardoor gemagtigd wordt naar zijn goeddunken, schatkistbilletten of andere, krachtens eenig congresbesluit uitgegeven, rentedragende of rentelooze schuldcertificaten, tot welker uitgitte bedoelde Wet van 3 Maart 1865 magtiging verleende, zoo mede iedere soort Jan obligatiën, welker uitgifte bij dezelfde wet werd toegestaan, hetzij in de Vereenigde Staten of elders tot zoodanig bedrag en tegen zoodanigen koers als hem geraden zal voorkomen, te verwisselen tegen &apos;Wettig betaalmiddel der Vereenigde Staten of schatkist-billetten, schuld- of deposito-Certificaten of andere papieren, welke krachtens eenig congres-besluit zijn of mogten worden uitgegeven, en de opbrengst hiervan zal alleen worden aangewend tot intrekking van schatkistbilletten en andere uitgegevene schuldbewijzen. Geenerlei bepaling van deze wet mag intusschen zóó worden uitgelegd, alsof daardoor eene vermeerdering der publieke schuld wierd toegestaan; ook zullen binnen zes maanden na de uitvaardiging dezer wet voor niet meer dan D. 10 millioen papieren geld der Unie, en daarna niet meer dan D. 4 millioen per maand mogen ingetrokken en vernietigd Worden. Van de Obligatiën, welke buiten de Vereenigde Staten worden uitgegeven, kan zoowel kapitaal als interest worden betaalbaar gesteld in de munt of het betaalmiddel van het land, waar zij -worden betaald, doch zij mogen niet meer dan 5 pCt. rente per jaar dragen; zullende voorts de wet van 3 Maart 1865 in al hare bepalingen Van kracht blijven, voor zoo veel deze niet door de tegenwoordige Wet zijn gewijzigd. De minister van financiën zal aan het congres bij den aanvang der volgende zitting verslag uitbrengen omtrent Tiet bedrag der krachtens deze wet plaats gehad hebbende conversie of van het geleende geld, met opgave van wien en op welke voorwaarden, zoomede omtrent het bedrag en de wijze van krachtens deze wet en die van 3 Maart 1865 ingetrokkene schuldbilletten en omtrent de kostenvan net negotierea dier leeaingen en-die conversien.&quot;</p>
</text>
