<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Donderdag 19 April.</title>
	<p>Bij de Tweede Kamer der Staten . eneraal is ingekomen het door de algemeene commissie van liquidatie der zaken van de voormalige wees- en momboirkamers aan Z. M. aangeboden verslag van den stand harer werkzaamheden op den 31sten December 1865.</p>
	<p>Z. M, heeft eervol ontslagen ep hun verzoek W. van Winkoop, als heemraad van den Arkenheemschen polder (Gelderland); A. Kluifhoofd, als dijkgraaf van den polder Klein Z.-Beijerland (Z.-Holland), en benoemd tot secretaris bij het waterschap van Oijen (N.-Brabant) W. G. van Amstel; in het bestuur van den polder de Oude Heyningen (N.-Brabant) tot dijkgraaf L. Segboer, en tot gezworenen A, Munters en G. M. Punt; tot heemraad van het polderdistrict het Arnhemsche en Velpsche broek (Gelderland) E. C. H. Baron van Tuyl van Serooskerken; tot heemraad van het polderdistrict de Circul van de Ooy (Gelderland) Jhr. P. A. J. Dommer van Poldersveldt; tot hoogheemraad van den Krimpenerwaard (Zuid-Holland) Q. K. Puts; tot heemraad van den polder Waard en Groet (Noord-Holland) J. Spaans Jz.; tot heemr. vaa den Schardam- en Keukendijk (Noord-Holl.) P. Hoek Spaans; tot heemraad van den polder de Zeevang (Noord-Holl.) J. Kleen Pzn.; tot dijkgraaf van den Zuidpolder bij Edam (Noord-Holland) P. Plas Azn.; tot heemraad van het dijkbestuur van Wieringen (Noord-Holland) J. Tijsen Mz.; tot hoofdingeland-plaatsvervanger van het Ambacht van West-Friesland, genaamd. Schager- en .edorperkoggen (Noord-Holland) C. Smit; tot dijkgraaf van de polders Oud en Jong Breskens (Zeeland) A. Luteyn; tot schout en secretaris van den polder Harmeien, ook genaamd Bijleveld (Utrecht) C. Verwey, tot gecommitteerde van den Buitenpolder achter Kuinre (Overijssel) T. Kortenhorst; in het waterschap Hunsingo (Groningen) tot lid van het hoofdbestuur en voorzitter van het lste onderdeel R. J. Loots, tot lid yan het hoofdbestuur en voorzitter van het 3de onderdeel J, A. Ritzema, tot lid van het hoofdbestuur en voorzitter yan het Bste onderdeel M. P. Nanninga, tot lid van het hoofdbestuur en voorzitter van het 11de onderdeel R. J. Veldman; tot zijlvest van Borgsweer en Lalleweer in de directie van het Oterdummer zijlvest (Groningen) H. Steenbrink: in het waterschap Qldambt (Groningen) tot hoofdbestuurder van het 3de onderdeel S. O. Knottnerus, tot hoofdbestuurder van het Bste onderdeel P. L. Geertsema; tot dijkregter van den Stads Nieuwenpolder(Groningen) E. Busscher-, in het waterschap Westerkwartier (Groningen) tot lid van bet hoofdbestuur voor het lste onderdeel (Hoogkerk) L. H. van Hemmen, tot lid van \at hoofdbestuur voor het 4de onderdeel (Oldéhove),P.J. Schuiringa. — Vergund aan de Heeren W. Njjst, notaris te Maastricht en P. L. J. Dumoulin, notaris te Sittard, beiden binnen het arrond. Maastricht, om onderling van standplaats te mogen verwisselen. — Eervol ontslagen Dr. G. A. Venema als lid van het coll. van reg. over het huis van arrest te Winschoten ; en in zijne plaats benoemd den Heer L. Dikema, rector te dier stede. — Benoemd tot lid der . mnissie yan admipistr, over de gevangenissen te Leyden den Heer W. C. v. d. Brandgeler, burgemeester der gemeente Leyden ; en het vice-presidium dier commissie opgedragen aan Mr. P. G. Hubrecht, lid dier commissie.</p>
	<p>In de bijvoegsels tot de Staats-Courant Van heden wevdt medegedeeld het verslag der commissie van veeartsen wegens den rundertyphus; dd, 8 Magrt i},, ingediend aan ZijneExcellentie dea minister van binnenl. zaken.</p>
	<p>De minister van financiën heeft beken! gemaakt dat bij hem ontvangen is eene som van ƒ 35, door een onbekende onder het postmerk Maastricht van 17 dezer, tot voldoening van vroeger aan den staat onthouden gelden, ingezonden,</p>
	<p>Naar wij vernemen wordt het stoomschip Djambi, comm. van Rees&apos; met den lsten der volgende maand buiten dienst gesteld en zal alsdan de stoomkorvet Willem, liggende in het bassin op &apos;s rijks marinewerf te Nieuwediep, dit vaartuig vervangen. Morgen wordt aldaar va» &apos;s rijks werf te Arasterdam verwaoht het stoomschip de Valk, bestemd voor binnenlandsche dienst, ter vervanging van Zr. Ms. stoomschip Cycloop, sedert naar O. Indie vertrokken.</p>
	<p>Aan het U. Dagblad wordt het volgende gemeld: //De minister van koloniën heeft, naar aanleiding van een koninkl ijk kabinets-rescript, aan den kapt. bij het Ned. Ind. leger K.v. d. Heyden, met verlof hier te lande, opgedragen het bijwonen der oefeningen van de Fransche troepen in het kamp van Chalons, ten dienste van het Ned. Indisch leger, zullende van wege het departement van buitenl, zaken de noodige stappen worden gedaan, om hem in deze zijne zending officieel te doen toelaten. »Dit besluit is een nieuw bewijs van de hooge belangstelling van Z M. en van de regering iv het Indische leger, en zal daarom zeker algemeen genoegen doen. De Heer K. v. _. Heyden is een der uitmun__J °_&apos;en _ Indie&apos; _* m e,en tijdsverloop van 22 jaren aan verhiüf _ Èelangrn,ke expjditien deelnam, gedfurende een 5-jarig verbluf op Borneo de meest eervolle militaire en civiele betrekkingen vervulde en, door Z. M. tweemaal gedecoreerd, de onderscheiding mogt verwerven, tot ridder der Militaire Willemsorde 3de kl. te zjjn</p>
	<p>! Het Prov. 81. van Noord-Holland N°. 68 bevat een besluit van Ged. btaten van Noord-Ho land, houdende: dat wordt ingetrokken en wo o„ werking gesteld het besluit van 9 Pebr. 11. N°. 14 (Prov. bl. JN .30), houdende aanwijzing, overeenkomstig art. 1 der provincialo w__fng ¦?* cw er,lng van Tee2iekt«. Tan eene verboden lijn over Holland op zijn Smalst. J</p>
	<p>Toen in het jaar 1862 Takeno Oeti, Heer van Siraotske, als Japanscn ambassadeur, &apos;s rijks werf te|Amsterdam bezocht, werd aan Z.E. door den commandeur der scheepstimmerlieden, J. Roggeveen, als geschenk voor den Keizer van Japan aangeboden, een door hem vervaardigd driemastscheepje. Thans is door tusschenkomst van den kapt. t/z. deMan aanbovengemelden commandeur door het Japanschegouvernementaangeboden eene fraaije en volgens het schrijven volledige verzameling van tuinen bloemzaden, vergezeld van een vleijenden brief van dankbetuiging m de Japansche en Nederlandsche talen, onderteekend door de gouverneurs van buitenl. zaken, leden van den Gorogio (Rijksraad)</p>
	<p>Wij maken onze lezers nogmaals opmerkzaam op de uitvoering van da zangvereniging Musicae et Amicitiae in het Park, op Zaturdag a. s. Is het verschijnen van eene nieuwe compositie van Nederl.meesters reeds eene verblijdende zaak, dubbel verheugen wij ons er over wanneer die componisten nationale onderwerpen behandelen en even ala&apos; in het nieuwe werk van den Heer Wilhelmus Smits geschied is toestanden uit onze geschiedenis dramatiseren. De Claudius Civilii mag in alle opzigten eene belangrijke compositie worden genoemd waarmede men met genoegen kennis zal maken, te meer daar de uit-&apos; voerders over vele en uitstekende krachten hebben te beschikken. Wn wenschen der zangvereniging, die zich beijverd heeft het nieuwe werk van haren directeur op groote schaal uit te voeren, een goed succes op hare onderneming toe. s</p>
	<p>Aanstaanden Zaturdag zal te &apos;s Hage in het paleis van Z. K. H. Prins Hendrik eene vergadering plaats hebben van de afgevaardigden uit ai de Nederlandsche zeil- en roeiverenigingen; na afloop waarvan door die vertegenwoordigers aan Z. K. H. een diner wordt aangeboden in het Hotel de I&apos;Europe. w C.\</p>
	<p>Door het hoofdbestuur van de tentoonstelling van bloemen enz die m het Paleis voor Volksvlijt te Amsterdam heeft plaatsgehad! is aan de beoordeelaars eene zilveren herinnering, medaille uitgereikt.</p>
	<p>Ti . hoofdcommissie yoor de Panjssche wereldtentoonstelling heeft 11. _aturdag, 7 April, te s Hage wederom eene vergadering gehouden waarin o a. nog de volgende sub-commissien zijn gevormd, als: voor&apos; den landbouw, enz. de Heer Jhr. Mr. D. R. Gevers Deynoot; voor den tuinbouw, boomkweekerij, enz. de Heer J. H. Krelage en voor da wapenen en artilleriezaken de Heer J. A. Besier. Voor de afdeelingen landbouw, tuinbouw , boomkweekerij enz ia de gelegenheid om inschrijvings-billetten in te zenden verlengd &apos;tot</p>
	<p>Het getal inzendingen buiten die van de sehoone kunsten, landbouw tuinbouw enz. .bedraagt thans 460, als: groep 2 materieel en to. __!_ tf ]. °\_. n 425 groeP 3 meubelen en huisraad 70; _£Llk,?.lngStukk_ 85i_ roeP 5 voortbrengselen van extractiva bedrgven 111- groep 6 instrumenten en bewerking der gewone kunsten o 4; groep 7 voedingsmiddelen op verschillend, gralen van toebereiding 98. Daarvoor zal naar berekening benoodigd zijn p.&apos;m. 450 el grond-oppervlakte 260 el tafel-oppervlakte en 450 el wand-oppervlakte, De Heer Coster, te Parijs, lid van de hoofdcommissie, lieeft het voornemen ia het park van het tentoonstellingsgebouw óp het Champ de Mars op te rigten eene diamantslijpery, door stoom ia werking gebragt. V*****)</p>
	<p>Men verzoekt ons het volgende, om der curiositeits wille op te nemen Onder den banne dezer gemeente (zoogenaamde Sprokkelenbui. bij den landbouwer K. Maat heeft een konijn negen jongen ge worpen. De hond van Maat heeft de moeder-konijn opgegeten, m ,t diner was juist de kat tegenwoordig, die eveneeus pas gejongd had Da eigenaar heelt daarop de kat brj de jonge konijnen gezetf Tot hiertoe, gaat het goed en brengt zu ze groot. (Qore _a,&gt;</p>
	<p>Aanbesteed op 16 dezer te Breskens door den kapitein, eerstaanwezend ingenieur te Vlissingen, het onderhoud der werken te Sluis, Breskens en onderhoorige forten, waarvan aannemer is geworden A. Binders aldaar voor de som vmj 2079.</p>
	<p>Men schrijft ons uit &apos;s Bosch: Uit de nalatenschap van een onlangs overleden liefhebber van oudheden en manuscripten zjjn thans in handen van een ander particulier overgegaan vele oude stukken, alsmede vele autegraphen en intieme brieven van voorname staatsmannen, letterkundigen én kunstenaars uit het laatst der vorige en het begin dezer eeuw, die voor het land te belangrnk zijn om in particuliere handen te blijven en beter hunne plaats verdienden in het rijks- of in een der provinciale archieven, r</p>
	<p>Onder de oude stukken ziin: I°. Een charter op perkament door Ouill. de Nassau Prins van Oranje eigenhandig onderteekend. waarin die doorluchtige vorst zegt in het jaar 1581 gekocht te hebben, bij open brieven van decrete in den provincialen Hove van Holland tot onsen behoeve versegelt: De stede en Marquisaetschap van der Vere, met allen zhnder toebehoorten, en waarbij de Prins Heer Gaspar van Vosberghen, oud baillieu opnieuw aanstelt tot baillieu //onder stede van der Vere,&quot; mitsgaders tot het baillieuschap onder stede van Domburch ende andere dorpen ende vlecken aen de Voirs. . tfUnagegheappliceert ende daerondcr ressorterende;&quot; dit stuk is gaaf, goed geschreven en //van wege nnjn ghenadighen Heere dea rrince mede geteekend door Zr. Hs. secretaris N. Brunyreck. 2. De authentieke acte van decharge, verleend door de gedeputeerden uit de Staten-Generaal der Nederlanden, te weten der provinciën Brabant, Vlaanderen, Holland, Zeeland, Mechelen, Friesland en de Ommelanden aan de Heeren Philips van Marnix, heer van St Aldogonde; Johan Henckaert, heer van ühain-, do eter Andries Hessels; Francois de Provins, heer van Lavenburch; Jacque Fayaert, Noel de Carron en Gaspar van Vosberghe, wegens hun gezandschap hunner handelingen eu het door hun gesloten traktaat met den zeer hoogon zeer magtigen Prins Francois Duc d&apos;Anjou d&apos;Alencon, Berry, etc, zoon van Frankrijk en eenige broeder des Konings. Bii dat stuk, in de Fransche taal geschreven, zeggen de gedeputeerden uit de Staten-Generaal verder «ayantz aussy vue la verbal mis par escrit et tout ce qua I&apos;endroict du dict traicta a esté debatu, dict et declare de part et d&apos;aultre et _nc__L lement le contenu et contract arcesté et signé nar&apos;son AlteYeet SS recu et n™tó r_ï_.__ _26 Decem^re dernier et le serment en?k vil?de&apos;iwC. i _ _a de Janvier, dernièrement pa . _i ___,mT . CS le tout bien meurement pessé et consideié comme lunportu. d&apos;ung tel accord ét contrast le requiert, &lt;.$ declaré et declarent les dict sienrs deputez et chascun deuk, .&apos;estre bien et deument acquictez , tant de la charge et commission a eulx imposée g&apos;en I&apos;execution d&apos;icelle, et d&apos;auttant qu&apos;il i pent estre besoing et requers, ont advoué aggréé_ cenfirmé, tou ce que par les dt. Srs. deputez ou aulcuns d&apos;eulx_, endroict ce que dessus a esté arresté et conclu au nom desdt provinces et d&apos;aulcunes d&apos;icelles en general et en particulier avecq Sa dt Alteze, pour estre a jamais tenu ferme et vaillable, enz. Wijders verklaren de gedeputeerden uit de Staten-Generaal, dat die staten niet ondankbaar willende zijn zich erkentelijk betoonen voor het werk door hen op zich genomen voor de dienst des vaderlands voor hunne kunde en vóorzigtigheid waarmede zij over het geheel hebben gehandeld en voor den gelukkigen uitslag dier onderhandelingen. De afgevaardigden wordt voorts de grootste dank gezegd voor de go«de en getrouwe naleving van hunnen last met toezegging dat daarvan bij de&quot; eerste gelegenheid getrouwelijk rapport aan de Staten der particuliere provinciën zal gedaan worden, voorts dat zij ter eerste gelegener tijd daarvoor zullen begunstigd en beloond worden, zoo als de erkenning van hunne deugden en verdiensten zulks vorderen. Dit belangrijk stuk voor de geschiedenis, misschien het eenige dat &quot; nog bestaat, is opgemaakt, bezegeld met het gewone zegel der gedeputeerden tot de Staten-Generaal en geteekend door den secretaris Houfflins te Amsterdam den loden Junij 1581. Nog andere zijn in handen van den tegenwoordigen bezitter, die des verlangd wordende, geneigd is, die oelang- en kosteloos af to staan aan de archieven waartoe zij behooren, in het vertrouwen, dat dit voorbeeld aanleiding zal geven, dat ook andere particulieren nog in bezit van staats-, provinciale- of gemeentestukken van oude dag. teekening, die aan de archieven, waartoe zij behooren, zullen afstaan. Te Brussel is in 85-jarigen ouderdom overleden de baron Emanuel van der Linden d&apos; Hoogvorst. Hij was luit.-generaal, en door het nationaal congres benoemd tot levenslang opperbevelhebber der burgerwachten des rijks. Hij was vooral bekend door het aandeel hetwelk hij genomen heeft aan de gebeurtenissen is het jaar 1830. * &apos;s GRAVENHAGE, 18 April. De Heer van der Does de Willebois, commissaris des Konings in het hertogdom Limburg, die eenige dagen in do residentie heeft doorgebragt, is heden derwaarts teruggekeerd. — Nadat morgen voor den ambtenaar van den burgelijken stand het huwelijk tusschen Jhr. W. W. Boreel en Miss M. E. Milbanke voltrokken zal zijn , zal dit in het hotel van den Engelschen gezant Milbanke, door Ds. Briiie plegtig op godsdienstige wijze worden ingezegend. Naar uien verneemt ziin HH. MM. de Koning en Koningin en de overige leden der koninklijke familie tot bijwoning van die plegtigheid uitgenoodigd, alsmede de leden van het corps diplomatique en ruim 200 andere personen. Het hotel is voor die plegtigheid prachtig ingerigt en rijk met bloemen en planten versierd. — Op Dingsdag 10 Julij en volgende dagen, zal in het gebouw der Doopsgezinde gemeente te Haarlem worden gehouden de 89ste algemeene vergadering en het congres der Nederl. maatschappij ter bevordering van nijverheid. Bij die gelegenheid zal in overweging worden genomen de conceptwet, aangeboden door de commissie tot herziening der wet van 1856, benoemd in de algemeeno vergadering van 1865. Het congres van nijverheid zal plaats hebben op Woensdag 11 Julij, des voormiddags ten tien ure, en daarin zullen, blijkens het uitgegeven programma, vele punten behandeld worden betrekking hebbende tot landbouw, kunsten, handwerken , fabrieken, trafieken, koophandel, zeevaart, visscherijen, volkshuishoudkunde en statistiek. — Naar wij vernemen zal het getal ordonnans-officieren van Z. M. den Kening, dat tot hiertoe uit zes bestond, doch door de benoeming van den ordonnans-officier C. A. de Favauge tot kapitein der infanterie en het overlijden van den ordonnans-officier E. baron van Aylva Rengers, tot vier was beperkt, niet meer aangevuld worden en voortaan - nit vier blijven bestaan. — Heden zijn voor den Hoogen Raad, burgerlijke kamer, behandeld drie zaken, in verband staande tot onteigeningen ter verbetering van den waterweg van Rotterdam (Hoek van Holland). Partijen waren: de commissaris des Konings van Zuid-Holland, optredende voor den staat, Jhr. Mr. W. M. de Brauw en vrouwe M. C. C. M. Lexau . van Rijsterborgh en consorten, dio in deze gedingen het zij als eischende, hetzij als verwerende optraden. Voor den staat pleitten Mr. G. M. van der Linden en Mr. A. de Pinto; voor Jhr. cfe Brauw, Mr. Rochussen eu voor vrouwe van Rijsterborgh en consorten, Mr. Levyssohn Norman. De conclusie van het O. M. in deze drie zaken is bepaald op 23 April. — Door het provinciaal geregtshof in Zuid Holland (burgerlijke kamer) werd heden in hooger beroep behandeld de zaak van de algemeene commissie van liquidatie der zaken van de voormalige wees- en momboirkamer,, appellante, procureur de Bas, tegen den burgemeester van Gouda, gelntimeerde, procureur Kraijenhoff. De vordering van de appellante strekt daartoe, dat de stad Gouda aan haar rekening en verantwoording zal doen van het beheer sedert 1827 van 30 stuks obligatiën, groot/1000 ieder, door die stad in genoemd jaar aan het beheer aer weeskamer te Gouda onttrokken en in eigen beheer genomen, onder toekenning van 21/2 pCt. aan ieder regthebbènde op die fondsen. Gepleit voor de appellante Mr. G. Delprat en voor *le geintimeerde Mr. P. L. F. Blussé. Het O.M. zal in deze zaak nader conclusie nemen. — Met het leggen der rails voor de exploitatie van de algemeene Nederlandsche railroute-::: tatschnppij, op den Delftschen weg werkt men met veel spoed, zoodat- zo:ider verhindering de opening van den weg van de residentie naar Delft den lsten Mei a. s. zal plaats hebben; binnen eenige dagen worden de daarvoor benoodigde paarden ïiit Frankrijk alhier verwacht. ROTTERDAM, 17 April. Heden avond had de zevende Dingsdagsclie bijeenkomst plaats in het Rotterdamsch leeskabinet, waarin de volgende stellingen summarisch werden toegelicht: //Eene Grondwet behoort de wet der wetten te zijn. .een constitutionele regeringsvorm is alzoo houdbaar, indien aan de regtelijke magt de bevoegdheid wordt onthouden eiken wettelijjien regel aan de Grondwet te toetsen. //Men handelt in grendwettigen geest indien men op grondwettige wijze de Grondwet poogt te veranderen. //Onze grondwetgever ging klaarblijkelijk van het beginsel uit: //Il n&apos;y a de réformes durables, que celles qui s&apos;accomplissent neu a peu.&quot; //Onze grondwet heeft vele gebreken. Het zesde hoofdstuk bijv. beho.rt te vervallen. //Eene herziening op breede schaal is echter niet wenschelijk voor . dat de constitutionele regel: //de publieke zaak moet publiek behandeld worden&quot; tot het regtsbewustzijn van liet volk is doorgedrongen.&quot; De discussie liep voornamelijk over de bewering van defendens, dat onze Eerste Kamer overtollig is, als zijnde eene controle op een .ander ligchaam, aan hetwelk het land zijn vertrouwen heeft geschonken — dat het beginsel moet geëerbiedigd wordea, volgens hetwelk de vertegenwoordiging gekozen dient te worden door allen die door Jiaar vertegenwoordigd worden — dat het zesde hoofdstuk, over de godsdienst, uit de groniwet moet geligt worden, aangezien daarin &apos;wordt voorzien door andere gedeelten van de constitutie, met name art. 3 enz. — dat de traetementen van &apos;s lands wege aan leeraren van godsdienstige genootschappen, een voorregt constitueren, dat geene raison d&apos;être heeft en waartoe geen moordere roden bestaat dan b. v. het van staatswege bezoldigen van doctoren, etc; door de opheffing daarvan zou een paar millioen worden bezuinigd, hetgeen zou kunnen leiden tot vermindering van belastingen, voornamelijk tot het zoo gewenscht opheffen van de zegjelwet op de dagbladen. Dit toch is eene inbreuk op de vrijheid der gedachte-uiting, die in de allereerste plaat; dient t» worden uit den weg geruimd, Een viertal sprekers opponeerden, en na re- en dupliek was hier ook weder met eene kleine variatie de regel uit de Ars poëtica van toepassing: //Jurisconsulti certant et adhuc sub judice lis est.&quot; (R.C) ROTTERDAM, 18 April. Ten ongeveer kwart voor drieën werd alhier gehouden de jaarlijksche Algemeene Vergadering van deelhebbers in het Zeemanshuis. Z. K. H. Prins Hendrik der Nederlanden, vergezeld van Hoogstdeszelfs adjudant den baron de Stuers, luit. ter zee lste.kl., was ter bijwoning daarvan hier omstreeks ten 2 ure aangekomen^ en aan den spoortrein afgehaald door den president en den secretaris van het bestuur van het Zeemanshuis. J_ de opening der vergadering en een woord van dank aan den Prins voor zijne tegenwoordigheid, werden door den secretaris clo notulen der vorige vergadering voorgelezen en door&apos;de vergadering goedgekeurd, waarop de voorlezing volgde van het verslag over het afgeloopen jaar, waaruit wij het volgende ontleenen: Het getal zeelieden, die van de instelling gebruik mn.ken, blijft steeds klimmende en bedroeg in het afgeloopen jaar 1286, waaronder 213 stuurlieden, 974 boots- en timmerlieden en matrozen, 92 ligtmatrozen en 7 jongens. In het voorafgaande jaar bedroeg dit totaalcijfer 1229. Het aantal kostdagen bedroeg 19,765 tegen 19,407 in 1864&quot; Het aantal zeelieden beneden den stuurmansrang bedroeg 1073 tegen 982 in het jaar 1864. Het voor rekening van zeelieden op rent n gezet kapitaal bedroeg ultimo December ƒ8,448.57. met Sb inleggers. Vervolgens werd in het verslag gewezen op den unstigen &quot;&apos;vloed der inrigting en daarbij o. a. vermeld, dat in het begin van 18 . verscheiden Hollandsche zeelieden waren opgenomen, die in den vreemde schipbreuk hadden geleden en naar Amsterdam waren b«d^j .V^wde» w_ in ,taat gegt«ld kunne reis te ver-</p>
	<p>volgen. De kosten van een en ander werden door de Amsterdamsche reederij vergoed. _ M Anderen zonden uit &apos;China of Australië hunne spaarpenningen, hetzij om die voor hen te beleggen, of wel om ze aan hunne betrekkingen over te maken, en menige betuiging van erkentelijkheid ontving het bestuur van hen, aan wie die toezending had plaats gehad. Op deze en andere wijze had het Zeemanshuis weder blijken gegeven van het groote nut daaraan verbonden. Vervolgens werd melding gemaakt van de verschillende geschenken, die in geld en boekwerken werden ontvangen. Aan- en afmonstering in het Zeemanshuis werd bij hernieuwing aan heeren reeders en gezagvoerders, als een in het belang van den zeeman uitmuntenden maatregel, dringend aanbevolen. De godsdienstige toespraken van de heeren predikanten der vei&gt; schillende gezindheden worden geregeld voortgezet. Een woord van dank ontving de directeur, de Heer D. C. Rietbergen, en loftuitingen vielen den onder zijn bevelen staanden beambten en, om hun gedrag, den zeelieden ten deel, waarvan slechts drie door desertiën het in hen gestelde vertrouwen te leur gesteld hadden. Na het uitbrengen van het verslag werden benoemd tot leden van het Bestuur, in plaats van den Heer A. Vlierboom de Heer J. R. Veder, in plaats van den Heer J. H. C. van der Kun de Heer S. J, R. de Monchy, en tot medelid van de commissie voor de rekening, in plaats van den Heer J. H. Broekhals Pz. de Heer A. Vlierboom, die alle drie zich de keuze lieten welgevallen. Uit de rekening over 1865 bleek, dat de balans in debet en credit sloot met een totaal van ƒ 103,373.57/è, terwijl van de ontvangsten ten bedrage van ƒ 26,811.96/ J een saldo in kas van ƒ 324.40. overbleef. Na eene korte toespraak van den President aan de vergadering en aan den Prins, sprak deze eenige woorden van sympathie voor de inrigting en den zeemansstand in het algemeen. Hiermede was de vergadering afgeloopen. Daarna werden de President en aanwezige leden der Stnurmansvereeniging Prins Hendrik door hunnen beschermheer zeer welwillend toegesproken. Bij het verlaten van het Zeemanshuis begaf de Prins zich naar het Vachtclubgebouw, waar een diner, bestaande uit 30 couverts, was aangerigt. Dit werd hem aangeboden door den Raad der Kon. Ned. Yachtclub, het Bestuur van net Zeemanshuis en de Meteorologische Commissie. Vóór dat Z. K. H. het Zeemanshuis verliet, werd nog aan stuurlieden en matrozen eene halve flesch wijn per hoofd van wege den Prins toegezegd, om op de gezondheid van L. K. H. te ledigen. Des avonds ten half acht ure werd in het gebouw dor Koninklijke Nederlandsche Yachtclub de jaarlijksche openbare vergadering gehouden van de Commissie tot bevordering van het onderzoek naar de verschijnselen op den Oceaan. De vergadering, vereerd door de tegenwoordigheid van Z. K. H, Prins Hendrik, vergezeld van HD. adjudant, werd mede door vele reeders, gezagvoerders en verdere belangstellenden bijgewoond. Zij werd geopend door den Heer Joost van Vollenhoven als Voorzitter, die dank bragt aan den Prins voor HD. bereidwilligheid om, even als in vorige jaren, deel te nemen aan de werkzaamheden der Commissie. Daarop werd eene belangrijke voordragt gedaan door don Heer W. van der Hoeven, oud-gezagvoerder, lid der Commissie, over het groote nut en voordeel, dat er voor de schepen gelegen is in hel volgen der nieuwerouten op de reizen naar Java, zooals die thans in de werken van het Koninklijk Nederlandsch Meteorologisch Instituut worden aangeraden. De Heeren P. J. Plate, Rudolf Baelde en H. P. Nolet werden vervolgens uitgenoodigd tot het opnemen der rekening van den Thesaurier der Commissie. Uit het deswege uitgebragt rapport bleek dat de rekening in de beste orde was bevonden; de ontvangsten hadden ƒ 1468 en de uitgaven ƒ 1440 bedragen, zoodat een saldo van ruim ƒ27 overbleef. Uit het verslag, waarvan een uittreksel door den Secretaris werd voorgedragen, bleek, dat de Commissie steeds op de medewerking van heeren gezagvoerders kan rekenen en steeds krachtigen steun vindt bij het Meteorologisch Instituut te Utrecht. Dit een en ander werd in bijzonderheden aangetoond. In het personeel der Commissie heeft eenige verandering plaats gehad; in plaats van de Heeren Hk. Veder en Dr. D. F. van der Pant, die aan de beurt van aftreden waren en niet wenschten herbenoemd te worden, zijn gekozen de Heeren H. A. van Overzee en J. W. L. van Oordt. Ook de Heer W. Ruys J.Dz. heeft zijn ontslag verlangd; in deze vacature moet nog voorzien worden. De aftredende Heeren, die sedert de oprigting leden der commissie geweest waren en haar groote diensten bewezen hadden, ontvingen bij monde van den voorzitter een hartelijk woord v*i dankzegging. Daarop werd Z. K. H. Prins, Hendrik uiteenoodigd om door de uitreiking der eereblijken daaraan eene voor de bezitters verhoogde waarde bij te zetten. Aan de bekroonde gezagvoerders, voor zoo ver zij tegenwoordig konden zijn, of aan de heeren reeders die voer hen optraden, werd alsnu door den Prins de medaille met toepasselijk diploma uitgereikt. De namen der bekroonde gezagvoerders zijn de volgende: Gouden medailles: E. F. Bonjer, Suermondten Zn. en Cv, J. P. C. Gerrebrands, van Overzee en C°. Zilveren medailles: J. Ankringa, A. van Hoboken en Zn.; M. J. van der Eb, Mees en Moens; A. J. B. Hordijk, C. Vlierboom en Zn.; M. Kimmerer, de Cock en Hop; J. C. F. Lupcke, J, R. Veder en Zn.; J. D. van Monnom, J. R. Veder en Zn.; C. J. A. R. Reekers, A. van Hoboken en Zn.; H. G. Surie, Pistorius en Bicker Caarten; A. de Voogd van der Straten, W. G. Ledeboer. Eervolle melding: L. W. van Rijn van Alkemade,- C. Vlierboom en Zn.; deze verdienstelijke gezagvoerder is &apos;reeds in 1862 met goud bekroond, wegens de inzending van de daarvoor vereischte zes goede extract-journalen. Hij kan, naar de bestaande bepalingen, niet meer voor medailles in aanmerking komen. Uit dien hoofde wordt hij eervol vermeld voor het achtste door hem ingeleverde zeer goede extract-journaal. Wegens de inzending van één goed extract-journaal, waarvoor nog geene medaille is toegekend, zullen op de lijst der medailles ingeschreven worden: J.Bik, T. van Holst (Delfshaven); E. J. Cherpion, van Overzee en Comp.; W. A. Dingemans, W. Ruys en Zn.; E. W. Fabiïtius, Hartog en Glazener; H. A. Harms, W. G. Ledeboer; P. Lommerse, J. D. Meijer (Schiedam); H. G. Meijerhoif, Fop Smit (Kinderdijk); W. H. Rusman, A. van Hoboken en Zn.; J. A. N. Schagen van Leeuwen, J. M. van der Lely en Comp. (Maassluis); W. H. Schey, A. van Hoboken ca Zn.; H. G. Surie, Pistorius en Bicker Caarten; C. L. Torley-Duwel, M. en R. de Monchy; J. R. Ulrich, Fop Smit (Kinderdijk); M. van der Valk, J. R. Veder en Zn.; F. Vogelesang, H. Veder; A. H. van de Waal, J. van Delft (Delft); P. Wemmerus, A. van Hoboken en Zn.; P. Wierikx, Fop Smit (Kinderdijk); H. A. van IJzendoorn, W. Ruys en Zn. De Prins eindigde zijne werkzaamheid met eene korte rede, waarin hij dank bragt aan de Commissie en in het bijzonder aan den Heer W. van der Hoeven voor zijne belangrijke voordragt. Nog werd het woord gevoerd door den hoogieeraar C. H. D. Buys Ballot, hoofddirecteur van het Koninklijk Nederlandsch Meteorolofisch Instituut te Utrecht, die met den Heer Cornelisse, luit. tor zee er lste klasse, directeur der afdéeling Zeevaart bij voornoemd Instituut, ter vergadering tegenwoordig was, welke Heeren reeds den dank. der Commissie voor hunne hooggeschatte medewerking hadden ontvangen. Prof. Buys Ballot bragt hulde aan de puntige rede, die hij dezen avond gehoord had, en waarin met zoo veel juistheid het doel der waarnemingen op den Oceaan was aangeduid. Nog releveerde hij, dat bijna de helft der te Utrecht inkomende journalen (behalve die der marine), van de Rotterdamsche Commissie worden ontvangen, en hij verklaarde dat het Instituut hoogen prijs op zoo vele gegevens stelt. Op de gebruikelijke wijze werd de vergadering hierop door den Voorzitter gesloten. Na den afloop is Z. K. H. Prins Hendrik, begeleid door eene deputatie der Commissie, naar het station van den Hollandschen spoorweg vertrokken en met den trein van 10 ure naar &apos;s Gravenhage teruggekeerd. Naar wij vernemen, had de prins heden namiddag, vergezeld door HD. adjudant en andere Heeren, eene wandeling door de stad gedaan. (/?- &lt;?&apos;•) , — In de heden middag alhier gehouden buitengewone vergadering van Heeren leden der Schouwburg-Vereeniging werd verslag gedaan nopens de werkzaamheden der sub coniinissievoor de plaatsing deiontbrekende coupons, waaruit bleek, dat die commissie met den meesten ijver was werkzaam geweest en dat zij er in geslaagd was, sedert de laatste vergadering nog voor een bedrag van ƒ 6000 aan coupons te plaatsen. Uit de mededeelingen van het comité bleek verder, dat men buitendien nu nog op eene bijdrage van ./ 6000 moest kunnen rekenen, om de onderneming voor het volgend saizoen in stand te kunnen houden, wat, na eenige gedachten wisseling, tot het besluit leidde, om te trachten zulks te vinden door bijdragen van 1 100. Voor nagenoeg dc helft van deze som van ƒ6OOO werd dadelijk door de ter&apos; vergadering aanwezige leden geteekend, terwijl verschillende leden zich bereid verklaarden pogingen in het werk te stellen om het overige aog te erlangen. (B. Ct.) * DORDRECHT, 18 April. Volgens geruchten zouden erdezen ochtend i«n vijftal runderen onder .ieldreeht (eiland Dordrecht), welke</p>
	<p>reeds in het land liepen, ziek zijn geworden, en men vreesde dat I het de runderpest zijn zoude. I HAARLEM, 18 April. In de heden hier gehouden Gemeenteraadszitting is tot leeraar in de schei-, delfstof- en dierkunde .aan de i hoogere burgerschool alhier benoemd de Heer A. E. van Roijen, doctor in de geneeskunde en philosophie, thans geneesheer te &apos;s Gravenhage, en zulks ter vervanging van den Heer Dr. R. S. Tjaden Modderman, dezer dagen benoemd tot directeur van de hoogere burferschool te Arnhem. Voorts is in die zelfde zitting door heeren urgemeester en wethouders aan den gemeenteraad uitgebragt het versteg van den toestand dezer gemeente over 1865. Voor kennisgeving is voorts o. a. aangenomen de dispositie van gedep. staten, houdende goedkeuring van het genomen raadsbesluit omtrent de verlenging van den duur der kermis hier ter stede en voorts de mede. deeling van den commissaris des Konings in deze provincie omtrent de benoeming van den Heer Mr. E. A. Jordens, tot burgemeester van Haarlem. ? , i * NIJKERK, 18 April. Z. Exc. de commissaris des Konings in de provincie Gelderland kwam Dingsdag morgen jl. met gevolg alhier, tot het aanvangen zijner inspectiereis langs het militair cordon (wegens de veepest) op de Utrechtsche grenzen. Z Exc. begaf zich onmiddellijk met den burgemeester van Nijkerk over den Zuiderzeedijk naar den Laakschen duiker&apos; en verder langs de Laak. Op eene landhoeve van gemelden burgemeester, aldaar werd Z. Exc. een collation aangeboden, en wandelde Z. Exc. naar Hoevelaken, aan welks greas Z. Exc. des aaaiiddags ten 3 ure kwam, opgewacht door den burgemeester van Hoevelaken, baron Schimmeipenninck van der Oye. Met laatstgemelden burgemeester vervolgde Z. Exc. de inspectie per rijtuig, en daarna weder te voet. Tegen den avond dineerde Z. Exc. bij dezen burgemeester en bragt aldaar den nacht door. Woendag-morgen vervolgde Z. Exc. de inspectiereis langs de gemeenten Barnevela en Scherpenzeel, zette de reis in gezelschap van de burgemeesters dier gemeenten voort en hield nachtverblijf aan de Klomp, nabij het station Voenendaal, ten einde Donderdag de grenzen zuidwaarts töt het fort Everdingen te inspecteren. * ZWOLLE, 18 April. De openbare vergaderingeH voor dezen winter, van onze rederijkerskamer Rhynvis Feith, onder bescherming van den commissaris des Konings in deze provincie graaf van Bylandt, werd gisteren avond besloten, door de voordragt van Schimmels historisch-drainatisch tafereel //de val van het Directoire,&quot; door een der kamerleden tot zeven tafercelen uitgebreid, naar het werk van denzelfden schrijver //de generaal Bonaparte en zijn tijd.&quot; De voordragt getuigde niet alleen van den tact om ongekunsteld de moeijelijkste karakters naar waarheid voor te stellen; van de zeldzame gave om door eenvoud te treffen; maar ook van volhardende studie in geschied- en karakter, nde. De talrijke en uitgelezene vergadering f af herhaaldelijk hare goedkeuring door luide bijvalsbetuigingen te ennen.</p>
	<p>_ — Heden is de Heer Mr. L. Eyssonius Wichers, tot dus verre offi» cier van justitie te Hoorn, in die betrekking bij de arrondissements» regtbank alhier geïnstalleerd. * ROUVEEN, 18 April. De mazelen zijn alhier uitgebroken. Verleden week waren er nog 140 kinderen op school; heden morgen 2. * &apos;s HERTOGENBOSCB., 18 April. Het provinciaal geregtshof van Noord-Brabant heeft de volgende aanbevelingslijst opgemaakt ter benoeming van een raadsheer in dat hof, vacant door het overlijden van Mr. J. J. Lelyveldt van Cingelshouck, te weten: Mr. H. C. Payen, regter in de arrond.-regtbank te &apos;s Bosch; Mr. J. A. T. J. Verheyen, idem; Mr. W. J. van Beusekom, idem; Mr. J. van der Houven van Anckeren, griffier bij dat hof; Mr. J. Spoor, officier van justitie bij de arrond.-regtbank te Middelburg; Mr. J. J. S. de Jong van Beek en Donk, sub.-officier bij de arrond.-regtbank te Alkmaar. * BREDA, 18 April. De gelegenheid tot dienstneming onder het corps Pauselijke Zouaven schijnt weder opengesteld te zijn, aangezien een tweetal gegoede jonge lieden uit de gemeenten Dongen en Loon op Zand derwaarts met dat voornemen zijn vertrokken.</p>
</text>
