<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HEILÏGENWEG, D 228/29*. ENGELSCHE REGENJASSEN EN MANTELS, MILITAIRE CAPES met Mouwen en Capuchon. REGENMANTELS voor DAMES en Dito voor KINDEEEN, ondoordriagbare INVERNESS CAPES. HOEDEN, BEENSTUKKEN, SLOBKOUSEN, enz., eaz. s «___-_.. DEPOT: BOSCH HONIG &amp; CO., Choorstraat te ÜTEECHT. J. BRONGERS, te ALKMAAE. H. A. DE BOER. te LEEUWAEDEN. J. J. VAN BEETEN, te LEYDEN. (9473) Geneeskimdlge Eigenschappen Tan den ROB BOYVEAU LAFFBCT BUR* Deze ROB, welke met de grootste zorg bereid wordt, is zeer verkieslijk bovea alle zuiverende Siropen, bekend onder den naam van LAEEEY, van CUISINIEE, van SAESAPAEILLE, van ZEEPKEUID, enz. Het bewijst dezelfde diensten als de Levertraan, de Scheurbuikwerende Siroop, de geest van Sarsaparille en alle bereidingen waarvan het lodium, het Goud of het Kwikzilver het hoofdbestanddeel uitmaakt. Daar zij gemakkelijk verteerbaar is, aangenaam van reuk en smaak, hebben alle Geneeskundigen ze aanbevolen ter genezing van: Huidzweren, Etterbuilen, Kanker, Daauwwoi ? Zweren, ontaarde Schurft, Klierziekte, Scheurbuik, Witten Vloed. Daar al deze aandoeningen uit inwendige oorzaken voortkomen, beproeft men te vergeefs ze door uitwendige middelen te genezen. Ook kan men den ROB van BOYVEAU LAÏI&apos;ECTEUR met hoop op goed gevolg aanwenden in aandoeningen van het Zenuw- en Vezelwee .1, als: Jicht, Pijnen , Uitputting, Onmagt, Eheumatiek, Hypochondrie, Verlamming, Onvruchtbaarheid , Vermagering. Door de vochten te zuiveren, doet de ROB het bloed herleven en de venïgtingen weder overeenstemmen. Ook kan men te beproeven en zonder vrees, ja met hoop op goed gevolg, aanwenden in een groot aantal ziekten, welke zoo bepaald niet aangegeven zijn, zoo als: Verzuimde Verkoudheid, Uitzetting van het Hart, Blaasslijmvloed, Zweren van den Uterus, stoornis in de Menstruatie, Bloedberoer. Bleekzucht, Aambeiieu, Witte Zwelling, Hardnekkige Hoest, Zenuwachtige Aamborstigheid, Vernaauwingen, Waterbreuk, Waterzucht, Graveel» tusschenpoozende Kolijkpijn , ziekten van de Lever, Maagontsteking, Maagdarm-ontsteking. De ROB van BO ï VEAU LAFFECTEUE is goedgekeurd door de voormalige Koninklijke Maatschappij van Geneeskunde, ten gevolg» van het besluit van het jaar XIII en geleverd aan het Fransche Zeewezen in 1788 en 1790; in 1850 werd zij goedgekeurd in België door den Minister van Oorlog, ten dienste der Geneeskunde van het Belgische leger, en eindelijk is zij van landswege toegestaan door het geheel» Keizerrijk Busland. Als geneesmiddel tegen geheime kwalen is de ROB aangenomen in de Hospitalen van het Fransche Zeewezen sedert 17. De ROB van BOYVEAU LAFFECTEUE is vooral geschikt om grondig en in weinig tijds te genezen scherpe Witte Vloed, besmettelijke Vloeijingen, zoowel pas ontstane als verouderde, welke zoo schrikkelijk de jonge lieden teisteren en waartegen zij zonder oordeel de Copaïva» de Cubeba en de zamentrekkende inspuitingen gebruiken. Wat gebeurt er nu? De ziekte keert onophoudelijk terug, omdat de smetstof niet vernietigd is en men stelt zich bloot aan vernaauwingen en dientengevolge aan onvermogen. Deze ROB geneest vooral die geheime kwalen, welke men bestempelt met den naam van oorspronkelijke, secundaire en tertiaire. De** laatsten ontstaan vaak twintig jaren na de eerste verschijnselen, welke men reeds lang uitgeroeid waande. Als veelvermogend zuiverins&amp;roiddel vernietigt het die toevallen, welke door het gebruik van Kwikzilver ontstaan zijn, het ondersteunt de pogingen der natuur om het lodium uit te drijven, wanneer men ln het huwelijk wil treden, waarborgen voor de goede gezondheid zijner kinderen hebben en den vrede in zijn huis bewaren. De PLANTENSIROOP van Dr. BOYVEAU LAFFECTEUE, welker echtheid door de handteekening van Dr. GIEAUDEAU DB SAINT GEEVAIS wordt geguarandcerd, is te verkrijgen voor ƒik de Flesch van 1_ Oneen, bij de voornaamste HANDELSHUIZEN IN ARCANA en hij do onderstaande Heeren Apothekers, waar ook eene Brochure gratis wordt afgegeven. Eene nagemaakte soort in België gefabriceerd, wordt voor verminderden prijs door eenige Apothekers hier te lande aangeboden; wil&apos; waarschuwen een ieder zich niet te laten verschalken en, om eeuige centen of stuivers te hesparen, zich slecht en schadelijk goed in de handen te laten stoppen, DEPOTHOUDERS: Amstordam. GEOOTE EN EOMENY; ÜLOTH, COOLHAAS en BISSCHOP , BUYS en WEISSENBEUCH» WINDHEIM en C. VAN HULSTEYN, DE CASTEO, FEOST, ADAMA, CLEBAN, SCHEEMEE, SCHILT, DE HAAN en Zn., NIEMAN, VAN MEUES, BUEGEBS, KOPPE en VAN DEE HANS; Amersfoort, COOLHAAS en VAN NES; Breda, JANSSEN Gt-, VAN DE GOOEBEEGH; Delft; KIPP; Dordrecht, VAN DE VEN ,DE BOSSON, VAN WAGENINGEN en VAN GELÜEE; &apos;s Gravenhage , EENESSE, SNABILIE-. Gouda, W. POST DEOST; Groningen, E. J. EINSMA, LEEK; Haarlem, VEEN en C. VAN AMSTEL, DE WILDS, COENELIS ELÜEES; Harlingen, P. L. MIEANDE; &apos;s Hertogenbosch, BOGAEET, LUYCKX, Leyden, EEYST, GAEEETi Maastricht, HAHMEB, BOSOUET; Middelburg, VAN DE KAMEE; Nijmegen, GEEELIGS, Botterdam ; AEENT fen SCHULD, VAN SANTEN KOLFF, KELDEBMAN en CEAMEE. VAN STAVEEEN, VEIENS; Sneek, S. H. VAN DOESSEN; Utrecht, VAN DOESSEN, VAN WOEEDEN, GEOOTENDOEST, VAN SPANJE; Veenendaal, C. L. DUBOIS; Arnhem, OTTEEBEIN &amp; ZOON; Zaandam, VAN ENDT &amp; ZOON; Zutphen. W. QUANJEE. Batavia, L. PLATON, SPECHT GEIJP, F. L. VAN HOUTEIJVE, ZELISSE; Hamburg, VOLDSEN, GOTTHELF VOSS, NAGEI*. BECKEE en FEANCK; Solo, COENAES. (1651) KONINKLIJK GEOCTROIJEËRDË 7 VEENDISTILLATIE- EN PARAFIN-, LAR- EN VERNIHARRIEK, van WCRTZ ff HOU WELING, Adres: Achtergracht bij het Weesperpïein, W 239. PARAFIN-VERNIS. Behoedmiddel tegen Eotting van het Hout, Occideren van IJzer, Vochtigheid van Muren, Worm in het Hout. SCHEEPVAART. Behoedmiddel tegen het aangroeijen onder water. ZINK, IJZER, ENZ. Tot de doelmatigste Verwing, of in vereeniging met Metalen; op 20 vierk. Ellen 1 Kilo Vernis. DAKPANNEN, VOCHTIGE MUREN. Tegen doorlating van Eegenwater, Vochtigheid, Wering van Ongedierten; op 170 Pannen 1 kilo Vernis. PAPIER. Tot bedekking van Daken, Muren, Grondpapier voor Behangsel, Wering van Ongedierten en Vocht, Pakpapier voor Staal en Ijzerwerk. TIN-OLIE. Tot bewaring vaa Hout tegen bederf. Informatien en Monsters aan de onderstaande Depots: _. _. Te AMSTERDAM bij DE BOEE &amp; VAN DEE SCHUYT. Te ALKMAAR bij H. J. ANSINGH Bz. Te ARNHEM bj H. G. K. VAN OMMEEEN. Te &apos;s BOSCH bij JOHs. LOEFF &amp; C°. Te DEVENTER bij de Wed. G. J.JANSEN Gz. Te JOUREbn P» TACONIS. Te &apos;s HAGE bn H. J. TUENIE. Te HILVERSUM bg H. SPIJKEE. Te LEYDEN tyj H. C. VISSER en te Til* bij W. A, CAKON. P*66)</p>
</text>
