<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Kl***» AMSTERDAM, Singel X 18, . ..ÏJEEIST GELDEN a DEPOSITO, p zigt a 2ipCt. I Langer termijn,naar over! K.iani » « 3 » i eenkomst. o maand. » n 3J * (11264) Rönigl. privil. Aciiengfesellschaft (ier bayerischen OSTBAHNEN IV AUSSEROEDENTLICHE GENERALYERSAMMLUNG. Die Herrn Aktionare der bayerischen Ostbahnen werden in Gemassheit des §16 der G&apos;sillschafts-Satzungen zu einer, imJßahnhofgebaude zu Munchen abzubaltenden AUSSERORDENTLICHEN GENERALYERSAMMLUNG, auf DUNNEKSTAG den SÜten JuU lö(38. Morgens 10 Uhr eingeladen. GÉ*. ENSTAND DER ËËRATHUNG : rizuflg und Abduderuüg der Satzungen und zwar ft: iv § 12 betügliéli der Amortisation der Actiën und Heraßsetzun^ der Vinkulirungsgebühr, . wtj M tezüglieh der Bekanutuiachung der General- V.f dammlungen, c. zu § 22 bezüglich der Frist für Einreichung von Antragen zur General-Versa mmluug. d. zu f 37 bezüglich der Coupons uudTalons-Ycr.jahrnng. Diejenigen Herrn Actionare, welene an diesor vergammlung Theil zu nehmen beabsichtigen, haben sich nach 4 15 der Satzungen bis Zehn Tage vor dem Stadttinden derselben, also vom Tage gegenwartiger Bekanntmaehung an bis 20ten Juli 1863 einsehliesslich !m Bureau de? Gesell. .hafts-Direction über ihren Actienbesitz _ttweder durch Yorzeigung ihrer Actiën, öiler durch ein — die Nammern derselbeu enthalten&apos;;lei — notarielles oder amtliches Zeugniss auszuweiv.-ogegen sic eine Eintrittskarte erhalten, welche aie Z.ihi der Stimmen auslrückt, zu denen sic nach§ 14 der Satzungen berechtigt sind. Anmeldungen zur Versammlung, welche erst nach dem 20ten Juli 1868 erfolgen, kunnen nicht mehr berüeksichtigt werden. Zugleich wird besonders aufmerksara gewacht, dass die Besciiiüsstïlssüng über den oben bezeic&apos;.weten Berathtings- Gegenstand gem.ass j.lB der Satzungen nur darm stattünden kiinn, wenri iil&apos;der General-V&quot;ersammlung wenigstens &quot;_i . H&apos;ilfte der Aktien vertreten __ Mij*tÜES, den 18tcn Juli 1868. yissh) DEK VERWALTUNGSRATH. De Notaris VAN DER GOES, te Beek, zal op Donderdag den 2len Julij 1868, des namiddags ten 5 ure, ten huize van de Wed.&apos; STAMPERT, te Übbergen, veilen en 14 dagen later finaal verkoopen: I°. Een geheel nieuw HITS, met TUIN. gelegen te Übbergen . aan den Straatweg tegenover het Buitengoed van den Heer Jhr. F. DOMMER VAN POLDERSVELDT, bevattende het Huis 7 Kamers, Keuken, Alcove. een ruimen Zolder met domestique Kamers, Kelder en Weiwaterpomp en door deszelfs schoone ligging de riantste vergezigten opleverende op de Ooysche Weilanden en de Rivier de Waal, grootte te zamen 28 R. &apos;29 E. 2&quot;. Onderscheidene Perceelen BOUWTERREIN en BOiT^VLANtjI, allen zeer gunstig gelegen op de plaatsen van het voormalige Kasteel van Übbergen en bijzonder geschikt tot den aanleg van Buitenplaatsen, te zamen groot 4 8., 74 E., 50 E. Nadere informatien zijn te bekomen bij genoemden Notaris, ten wiens kantore de kadastrale Kaart on de Conditien van verkoop ter visie liggen, terwijl aanwijzing der Perceelen gedaan wordt door den Heer P. HAZEBROEK, te Übbergen. (16185) SCliftW_PW&quot;ffisMM« lEMAND, eenige Uren daags ter zijnor dispositie hebbende, wenscht deze te besteden, hetzij door het BI J HOUDEN VAN BOEKEN, het verrigten van SCHRIJFWERK of andere bezigheden. Adres franco Lett. Z. hij de Boekh. ZEELT ex VOS, Leidschestraat, X 723. (16353) Aan een groot FABRIEKS-ETABLISSEMENT te Amsterdam komt binnen kort de Betrokking van I&apos;O.iT.ïER vacant. Alleen zullen daarvoor in aanmerking komen EKHVOI GEPASPORTEERDE GEHUWDE ONSIEROfFICIEKEN ZONDER KINDEREN. Vereischten zijn bekendheid met Administratie, het schrijven eener goede hand, ouderdom niet boren de veertig jaren en een volkomen gezond en stjrk gestel. Behalve de vaste Beleoning van zes of zeven gulden per week, zijn aan deze betrekking nog eenige voorleden verbonden en wordt eeno goede Woning met Vuur en Licht gratis verstrekt. Brieven franco, onder Lett. F. P. N., bij ie Kantoorboekhandelaren E.C. LEPPER en ZOON, Rokin, E 168, te Amsterdam. (16334) Een bekwaam HOROUOBIESS AKERSBEDIENDE. Adres den Heer HENRI JüLLIEN, te Amsterdam. Brieven franco. (16350) JOH. HOFFS 1 1 lAL .-EXTRAGT 1 {GEZONDH E.DSBÏER) | g steeds verkrijgbaar iv het Centraal-Dépot to Amster- 5 3 dam, Bloemrnarkt bij do Stilsteeg, F 154, en in des- ËS l| zelfs bekende Dépóts. (16357) |j «9««CTOI&apos;I*I ¦&apos;&apos;&apos;l-IWl.M___g_^MiUMJ^_at_^____|___-&apos;_llL_itfW»JSl pi rl Aanbevolen door meer dan 2000 Artsen, tegen alle gü g soorten van Maagziekten, Long-, Lever- en ft Bontlijden, Asthma, Aambeijen, enz., enz. B f^raßOTSHfjörjrjn¦__• p:_ mib__nmiwrrowwh¦%.</p>
</text>
