<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd: G. VAN HEERDE Jr. G. G. LOOTS. Amsterdam, 25 Junij 1868. W. J. BEYMOHR EN CM73) M. E. L. VAN HEERDE. Ondertrouwd : JOANNES CORNELIS PEET, van Hilversum EN GEERTRUIDA MARIA HENDERICA EBBELER. Amsterdam, 25 Junij 1868 (16435) Algemeene Kennisgeving zoo binnen als builen de Stad. Ondertrouwd: ~ L. J. WIJNANDS Amsterdam, 25 Junij 1868. en (16432) M. M. BOEDDINGHAUS. Getrouwd: JAN FREUEEIK CHRISTIAAN VOL LENBROEK, MET FEMINA WELLMANN. Amsterdam. 25 Junij 1868. . (16463) Getrouwd : A..H. VAN TRIGT, Amsterdam, 25 Junij 1863. _et 06437) S. H. SPAKLER. Getrouwd: GERHARÜUS LANGEN BERG, lste Luitenant der Artillerie van het O. I. leger, EN HENDRIKA CORNELIA NUEWENHUISSEN. Amsterdam, 25 Junij 1868. (16429) Getrouwd. C. VA¥_.AARSCHALK__^AART EN M. B. A. VERWEY. 25 Jnnij 1368. (16421) Getrouwd: GERARD THOMAS DANIËL SLAAP ~ PAULINE CONS T ANC E ELEONORE VICTOR. Heemstede , 25 Junij 1868. (16459) Zeer voorspoedig bevallen van een welgèschapen~2&apos;oÖiVr &apos; .. N. MARX-MARKX. Amsterdam, 25 Junij 1868. (16487 i Bevallen van een ZOON G.~ArT7BORGïKÏÏ.S_&quot; Echt^ noote van B. J. RADEMAKER. ° Amsterdam, 25 Junij 1868. (16465) Ontijdig bevallen van een dooden ZOON H I LAPÏ- DOTH-VAN DE STADT. Warnsveld, 22 Junij 1868. Eenige Kennisgeving. (16134) Bevallen van twee DOCHTERÏTWevYonxv HENRIETTE KOLLER—ROOS. Brussel, 22 Junij 1868. • (16433) HeJen overleed mijn geliefde oudste Zoon ALBERTUS WILLEM, in den ouderdom Tan 24 jaren. Amsterdam, 21 Junij 1868. _{1646«) A. HORSTMAN Jr. Op den 21sten Junij 1863 overleed alleronverwachts te Beverwijk, tot diepe droefheid zijner betrekkingen, de Wei-Edel Geboren Heer JACOBUS DE MAN, in leven Notaris te Amsterdam. Eenige Kennisgeving. (16370) Na langdurig lijden overleed zacht en kalm ,in~den ouderdom van ruim 71 jaren, Mejufvr. de Wed. J. H C VENMAN, geboren GROEN. Na tijdig voorzien te zijn geweest van de H. Sacramenten den stervenden. Utrecht, 22 Junij 1868. J. H. UE VRIES, E.T. (16436) t. J. BRAKKE, E. T.&apos; Heden overleed alhier zeer onverwacht tot diepe droefheid van mij en verdere Betrekkingen, mijne hartelijk geliefde Echtgenoot Vrouwe MARIA WILHELMINA THOMAS Amersfoort, p. SCHUDT, 20 Junij 186$. Juniorszoon. Wordt verzocht deze algemeene levens als bijzondere Kennisgeving te beschouwen. (16257) Voor de vele bewijzen van deelneming, ons betoond na n «_?,. .&apos;. lrT&apos;l ?oD,ze KBRetde Moeder, Mejufvr. Weduwe b. JNUGGh.LMANS, betuigen wij door dezen onzen weigemeenden dank. L F. NUGGELMANS. Amsterdam, 25 Jumj IS6S. P. W. NUGGELMANS (l6&apos;;r&apos;&quot;&gt; _____ G. NUGGELMANS.</p>
</text>
