<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Een BURGER MAN, van gevorderden leeftijd,zijne bezigheden buitens huis hebbende, verlangt ten spoedigste bij bejaarde Lieden , zonder Kinderen in het midden der Stad TE HUREN: Een KASIËBTJE met Stook- en Slaapplaats, benevens de MIBBAGKOST. A.dres franco onder Lett. S. bij den Boekhandelaar JOHS. VY. BRAUN, Molsteeg G 136, Amsterdam. (16162) WORDT GEVRAAGD te Huur of te Koop in het midden der Stad: Een RULM PAKHUIS met BA&apos;BERSTVH, geschikt tot berging van drooge Goederen. Opgave van stand en huur of koopprijs ouder de Letters L. C. bij do Wed. I. ELLEEMAN, Beurssteeg, E 176. (16354) In eeno alhier van ouds gevestigde en zeer vooruitgaande HAZVBELSZAAK wordt tot meerdere uitbreiding GEVRAAGD bovenstaande Som; rente en aflossing nader te bepalen. Hii-rtoe inclinerenden vervoegen zich per franco Brief onder I,et . G. /.. D. in den Kan!. or-Boekhandel van de Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 17G. (16376) Spi# dfAQl1! -o .*:. Men verlangt TE KOOPEN, een goed onder aeo__ï_asappèl staande . AGTH«__», geschikt voor de Jagt op kort Wild. Adres Franco met opgave van ouderdom , enz. onder Lett. H., in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (16375) UITI)E HAID TE IOOP: Een WIKK-aOSiE... S»LE.r. waarinZUIVERINGen BUIL-MAOBINES, met annex WOONHUIS cnERVE, welke een goed Burger Bestaan oplevert. Franco te bevragen onder het Motto MOLEN, aan het Postkantoor te Edam. __ (16131) ~GOTDSIIDB:SËMLÏEM. «AKTILLEUÊÏS ot «UDWERKE^S , maar tevens met het L&amp;PWEREi bekend, kunnen VAST WERK bekomen. Reflecterenden gelieven zich te adresseren met franco Brieven onder Lett. V. bij den Boekhandelaars G. B. VAN GOOR ZONEN, te Gouda. (16149) 39 Maart. De FERSOOIÏ,- die op dezen datum zijn Gezin heeft verlaten, wordt dringend verkocht ten spoedigste TERUG TE KEES.ES, daar in alles is voorzien. &quot; (15763) | VOOR HET ONDKHWIJS. | 1 _i_iïwp _Tn_ ww wvßEin 1 poon S. K.UYPER. (15810) 15 5 Met 35 gekl. Kaarten. Fol. gebonden, ƒ 8.75. K j. Elk blad met 1 a 2 Kaarten afzonderlijk a 40 Cts. §3 3 Uitgave van f.. F. STESSLER, te Amsterdam. B g § RIJKS INHOUD, DEGFLIJK- 1 tö» W o HFID, GOEDKCOPHEID, i T gj; **T a 1 ï&apos;-/&quot; zoovele aanbevelingen van den £ _j- S^r^c 1 vermeerderden sden druk ÏT&quot; _| «&quot;» 1 va_ 11-^5 , I HJ GEERIiIM., Oi _U_M.iJJ&apos;__ï__S _.- &quot;*&quot;&quot; ™* J •* __«__ ¦*-¦*&apos;_.&lt;. dl DË KEDERLAWSGUE BRIEISTELLER, INHOUDENDE: Brieven en andere opstellen over alle Onderwerpen, die in liet maatschappelijk leven met mogelijkheid kunnen voorkomen, met voorafgaande bepalingen over de geschiktste wijze van Zamenstelling, Verordening en Inrigting der Brieven, Betitelingen en Opschriften, benevens allerlei Koopmansbrieven. ALSMEDE: Voorschriften bij Geboorten, Huwelijk en Overlijden; iets over Testamenten, Contracten van onderscheiden aard , Minderjarigheid en Voogdij ; Borgtogt, Volmagten, Geldlceningen en Hypotheken, Wissels, Quitantien; iets betrekkelijk de Nationale Militie en Formulieren tot bet inrigten van Boeken en Rekeningen, enz., enz.; benevens eene Schets der Nederlandsche Spraakkunst. Uit den Inhoud van dit ooit door den stijl zoo uitmuntend Brievenboek blijkt genoegzaam wat hiergegevenwordt.(l27l7)</p>
</text>
