<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Tweede Kamer der Staten-Generaal.</title>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE, Zitting van Woensdag, 24 Juuij 1863.</p>
	<p>ïn de heden ten 2j ure geopende zitting waren aau de &apos;orde: I°. het wetsontwerp tot Wijziging der begrooting van Nederlandsch Indie, dienstjaar 1887 (uitgaven in Nederland). De Min. van Koloniën, de heer de Waal, beantwoordt neu op waaruit de verhooging der oorspronkelijke cijfers voor transportkosten uit en naar Ned. Indie en voor veiloftractementen en wachtgelden is ontstaan. Bij de opmader volgende begrooting zal overigens op &apos;de wenken £u het verslag opgenomen worden gelet. — Het ontwerp is daarna met algemeene stemmen aangenomen. 2°. Het ontwerp tot bekrachtiging van twee credieten door den Gouv.-generaal geopend boven de begrooting van Nederl. Indie, dienst 1867. ¦ . -,&apos; ? . , , Ook hier geeft de Minister eenige opheldering op het eindverslag, waarin gelijksoortige bemerking voorkomt als nopens het vorig ontwerp, waarna het mede met algemeene stemmen wordt aangenomen. Daarna is aangenomen de conclusie vau het rapport deicommissie betrekkelijk het op 15 October 1867 tusschen Nederland en Italie gesloten postverdrag. , Na het uitbrengen van rapporten op petitien is de zitting opgeheven.</p>
	<p>Aan het Voorloop!&quot; Verslag betreffende het ontwerp ter bekrachtiging, voor zooveel noodig, van eene overeenkomst tot wijziging van de concessie tot het maken van een kanaal ter verbinding van de Noord- en Zuiderzee, ontleenen wij het volgende: . . , . . ..., Het wets-ontwerp tot bekrachtiging der m Apriljh aangegane overeenkomst tot wijziging van de concessie tot het maken van een kanaal ter verbinding van de Noorden Zuiderzee heeft bij het onderzoek m de afdeelingen der Kamer tot de volgende beschouwingen en bedenkingen aanleiding gegeven. , . , § 1. Naar het oordeel vau eenige leden kon van ernstige behandeling dozer overeenkomst naauwelijks sprak* zijn, daar zij ais vervallen scheen te moeten worden beschouwd. Art. 8 houdt toch de uitdrukkelijke bepaling m, dat zij niet verbindend is, tenzij de door den gemeenteraad van Amsterdam bij raadsbesluit van 20 December 1867 en 26 Februarij 1868 &apos;ten behoeve der kanaalonderneming toegezegde som van drie milïioen aan den Staat worde uitgekeerd, 1/3 in het jaar 1871, en 1/3 in het jaar 1873, en het overige na de voltooijing en openstelling van&apos;het kanaal en de havenwerken. Kon het vroegere bewind op den èsten Mei jl., toen de wet bij Koninklijke boodschap aan de Kamer werd ingediend, zich nog vleij en, dat de gemeenteraad van Amsterdam geneigd zou zijn, de bedoelde uitkeeringen op de aangeduide tijdstippen te doen, weinig dagen later was dit niet meer het geval. Bij een nader raadsbesluit toch van 20 Mei dezes jaars heeft de gemeenteraad, met handhaving zijner vroegere besluiten, uitdrukkelijk verklaard alleen bereid te zijn de toegezegde som van ƒ 3,000,000 in termijnen te voldoen, wanneer het werk door den Staat wordt opgenomen en uitgevoerd. Hij heeft dus de uitkeering verbonden aan eene wijze van uitvoering van het werk, met deze overeenkomst geheel onbestaanbaar. Onder zoodanige omstandigheden moest het bevreemding wekken, dat het wets-ontwerp, nadat de Regering met het Amsterdamsche raadsbesluit van 20 Meijl. bekend was geworden, niet dadelijk is ingetrokken en kwam in elk geval geene _ opzettelijke overweging van, veelmin openbare beraadslaging over die voordragt te pas. De groote meerderheid der leden, ofschoon over de waardij der overeenkomst en zelfs over de zaak, die het daarbij geldt, geenszins eenstemmig denkende, meende zich op den aa_o.voerden grond niet aan het onderzoek te mogen onttrekken. Het aangehaalde beding van art. 8 der overeenkomst werd door velen beschouwd als eene ontbindende &apos;voorwaarde, van de voldoening waaraan eerst in 1871,1873 oi&apos; zelfs no.0, veel later blijken kon. Wel kon men dus beweren dat met opzigt tot de volkomene uitvoering der Snkomst een langdurig tijdvak van onzekerheid wordt te gemoet gegaan: geenszins dat die overeenkomst thans reeds als va-vallen moet worden beschouwd. Het was bekend dat de Kanaalmaatschappij er prijs op stelde, dat cic overeenkomst een opzettelijk onderwerp van overweging m de Kamer uitmaakte. Ook zij beschouwde dus ue overeenkomst geenszins als vervallen. In dien stand der zaak verdiende het althans overweging, of by den meer krachtagen onderstand, dien de Staat aan de Maatschappij zou verkenen, voldoend uifcigt bestond op het tot stand komen van het groote werk, wiarroor zij is opgerigt, door middel van particuliere krachten. Bij het sluiten der overeenkomst Vleide zich de toenmalige Regering, ook blijkens cic gezegden op bladz. 8 en 9 der Memorie van Toelichting, dat de Amsterdamsche gemeenteraad geneigd zou zijn in hare inzigten te treden. De op dat punt bestaande verwachting heeft gefaald. Maar daarom is het nog geenszins uitgemaakt, dat die gemeenteraad niet gedurende ol volgende jaren van gevoelen veranderen en de uitkecnn&apos;gen, ook wanneer het werk in handen der Maatschappij blijft, op do tijdstippen, bij do overeenkomst bepaald, uoen zal. De roeping aer Kamer brengt mede te beoordeelen, wat hier het landsbelang vordert. Eenige leden voegden er bij, dat de Kamer door zich aan het uitspreken vau dat. oordeel te onttrekken, zonder afdoende reden, de verantwoordelijkheid der etakmg vau hei werk met al de daaraa verknochte geM#en op zich zou laden. In de onderstelling dM het werk op de thans aangenomen wijze tot stand Kan tomen, is het niet van alles overwegend belang, pi Amsterdam ecu deel der toegezegde drie milïioen eenige &apos;ITa 7_öSer öl later uitkeert. Zooveel is dan toch wel i-iirer, «i^;, jjs net kanaal voltooid is, Amsterdam zich aan &quot;_ uitkeering niot kan onttrekken. Voor den Staat is liet tot zekere hoogte onverschillig, oi&apos; hij de hier in aanmerking komende twee milïioen eenige jaren vroeger in kas heeft, dan daarvoor gedurende dat tijdsverloop eeno deugdelijke vordering op eene gemeente &apos;als Amsterdam bezit. Alleen hij zeer benarde flnantiele omstandigheden zou de zaak voor den Staat verschil maken; Men doel intussclien aan deze leden opmerken, dat de Amsterdamsche gemeenteraad het doen der uitkeering afhankelijk hoeft gemaakt van de voltooijing van het werk vóór&apos; 1 Augustus 1876. § 2. In de tweede plaats werd do vraag gedaan, uit welk oogpunt het tegenwoordig bewind de ia April jl. door het Ministerie, hetwelk daaraan is voorafgegaan, gesloten overeenkomst beschouwde. Terwijl het&apos;nieuwe bewind een aantal wotten, met medewerking der vroegere ministers ingediend, heeft ingetrokken, heeft het deze gehandhaafd, althans niot teruggenomen. Moest men daaruit afleiden, dat het zich met de strekking der waseenkomst volkomen vereenigde ? Twijfel op dit punt was geoorloofd, ook met hot oog op vroegere verklaringen of&apos; handelingen van leden van het tegenwoordig Kabinet. Of&apos; staat de Regering het gevoelen voor, dat, wanneer eenmaal van Staatswege, onder voorbehoud van goedkeuring der Wetgevende Magt, een contract is aangegaan, onderwerping van zoodanig contract aan die goedkeuring niet is to ontgaan ? Sommige leden omhelsden niet slechts dat gevoelen, maar toonden zich, met een terugblik op hetgeen vroeger over het Maastractaat en de overeenkomstmet de Hollandsche Spoorwegmaatschappij is voorgevallen, niet vreemd aan het denkbeeld dat de Regering verpligt is tot verdediging van een van Staatswege gesloten contract, zij het ook &apos;onder een afgetreden bewind. Anderen erkenden de noodzakelijkheid, om de zaak aan het oordeel der Kamer te onderwerpen, maar hielden daarbij vol, dat de ministers het regt hadden, om het contract niet te verdedigen: ja zelfs om wanneer de wet, waarbij het bekrachtigd wordt, door beide de Kamers der Staten-Generaal is aangenomen, het verleenen van sanctie daarop aan den Koning te ontraden. In elk geval behoorde, naar het oordeel van verscheidene leden, ten aanzien der betrekking van de tegenwoordige Regering tot de behandelde overeenkomst geene onzekerheid of dubbelzinnigheid&apos;te bestaan. Zij deden du 3 de bepaalde vraag, oi&apos; de tegenwoordige Regering zich de vrijhield toekent om eene eigene overtuiging ten aanzien dier overeenkomst te doen gelden; zoo ja, welke is die overtuiging? §3. Alvorens men tot hot onderzoek der overeenkomst en wat daarmede in botrekking staat, overging, werden in twee der- afdeelingen door eenige leden bedenkingen gemaakt, tot do deugdzaamheid van-het kanaalplan uit een technisch oogpunt betrekkelijk.. Zij kwamen terug op het denkbeeld, in 1861 door den&apos; heer Huet geopperd, &apos;om Amsterdam, niet door een met sluizen afgesloten kanaal, maar door een zeearm met de Noordzee te verbinden. Zij herinnerden, dat dit plan oorspronkelijk bij de deskundigen zeer weinig bijval vond, maar van den beginne af voorde binnensc hipperij aanlokkelijk.was, die bij het totstandkomen van het kanaal, zoo als dit thans is ontworpen, voor groote belemmering-vreest; eene belemmering, dio als aanslibbing voor de sluizen daarbij komen mogt, inderdaad allernadeeligst op den toestand dier schippern en zelfs van Amsterdam , welks bloei zoozeer van de binnenvaart afhangt, terug zou werken. Allengs echter hebben de-deskundigen blijkbaar over het hoofddenkbeeld van een open vaarwater gunstiger beginnen te denken. De heer Galand toonde reeds door een in 1863 uitgegeven geschrift, dat hij dat hoofddenkbeeld niet verwerpelijk achtte, maar is in 1868 op de zaak teruggekomen op éene wijze, waaruit blijkt, dat hij aan de uit voerlij kheid en verkieslijkheid niet twijfelt. De rapporten van de maatschappij van nijverbeid, ofschoon daarin de bezwaren tegen hét&apos;plan van den heer Huet worden ontwikkeld, zijn voor een open vaarwater niet ongunstig gestemd, terwijl het open vaarwater nog onlangs in een geschrift van d&apos;en Noordhollandschen aannemer Lankelma een verdediger heeft gevonden. Oo bedoelde leden wilden omtrent dit punt niet beslissen. Maar daar het hier eene zaak gold van zoo alles overwegend belang, wilden zij meerdere zekerheid hebben, dat men met opzigt tot de verbinding van de Noord- en Zuiderzee inderdaad op den goeden weg is. Zij vroegen derhalve, of de Regering in den laatsten tijd dit punt met de vereischte aandacht door deskundigen &apos;heeft doen onderzoeken ; zoo ja, of daarbij redenen zijn voorgekomen , genoegzaam afdoende om in het volgenvan den eenmaal ingeslagen weg te volharden. Had dit onderzoek nog niet plaats gehad, dan zouden deze leden er grooten prijs op stellen, dat daartoe nog wierd overgegaan. Groote moeite en tijdverlies zouden daarmede niet behoeven gepaard to gaan. Uit het kaartje bij het jongste geschrift van den heer Caland gevoegd, blijkt toch, dat alle hier in aanmerking komende peilingen bekend zijn. Er waren onder deze leden, die uitarukkkelijk verklaarden, bereid te zijn hunne toestemming te geven tot de nieuwe opofferingen&apos;, die de Staat, volgens de geslotene overeenkomst, voor het tot stand brengen van den Amsterdamschen waterweg doen zou, maar daartoe toch alleen dan konden overgaan, als hun overtuigend was aangetoond, dat het doel niet op eene andere, voor groote volksoelangen minder schadelijke wijze te bereiken was. Konden zij die overtuiging niet&apos; verkrijgen, zij zouden aan de vaderlandsche spreuk vasthouden: beter ten halve gekeerd, dan geheel gedwaald. Andere leden verzetteden zich niet tegen het doen der gestelde vraag; maar meenden toch te moeten doen opmerken, dat het eene hoogst bedenkelijke zijde had, thans, nu het kanaalwerk aangevangen is en da&apos;ai&apos;voor reeds millioenen besteed zijn, op een vroeger, oorspronkelijk afgekeurd plan terug te komen. Aanneming van dat plan zou niet slechts do thans te beoordeelen overeenkomst, maar geheel de Kanaalmaatschappij vernietigen. § 4. Eeuige leden, vooral ook in eene der afdeelingen, plaatsten zich nog op een ander standpunt. Zij wilden bepaald, dat op de in 1862 door de wetgevende magt genomen beslissing terug werd gekomen. Toen werd gelijk men weet, door een niet onaanzienlijk getal leden der Kamer het gevoelen voorgestaan, dat, indien men den Amsterdamschen handel voor verder verval wilde behoeden, niet de doorgraving van Holland op zijn smalst beproefd, maar aan hot Noordhollandsche kanaal de afdoende verbeteringen aangebragt moesten worden, niet lang te voren in een rapport van deskundigen, na bepaald onderzoek, in allo bijzonderheden aangeduid. De sedert verkregen ondervinding had, naar de zienswijze dezer leden overtuigend geleerd, dat dit gevoelen het ware was. Da som, waarop de kosten van het kanaal door Holland op zijn smalst zijn geraamd, is allengs hooger geklommen en gaat thans de laatste raming van 27 milïioen reeds_ ver te boven. Er heerscht de grootst mogelijke onzekerheid omtrent hetgeen verder daaraan werkelijk zal worden besteed. Oorspronkelijk .heette het dat de kosten zouden komen ten laste van eene particuliere maatschappij, door eene rente-garantie van bepaald bedrag van da zijde van den staat ondersteund. Toenemend wordt de schatkist meer regtstreeks in de onderneming betrokken. Zij zal, als men op den ingeslagen- weg voortgaat, in het wezen der zaak, door bijdragen en rente garantien het werk bekostigen, zij het dan ook&apos; onder den naam van voorschotten, aan welker terugbetaling niemand gelooft. Dat werk zelf gaat tragelijk voort Gestadig vermeerdert de twijfel, of het kanaal, zelfs muien het na eene lange reeks vaa jaren mogt worden voltooid, aan het doel zal beantwoorden. Intusschen is de verbetering der gemeenschap vau Amsterdam met do Noordzee dringend noodzakelijk eu behoort zelfs daarmede de meest mogelijke spoed te worden gemaakt. Zonder die verbetering missen, &quot;om Bii niet van het levensbelang van den Amsterdamschen handel to spreken, de in dis stad gevestigde pantserinrigtingen haar doel. Wanneer men am den aanleg van het kanaal door Holland op zijn smalst vaarwel zegt, en daarvoor de afdoende verbetering van het Noordhollandsche kanaal in de plaats stelt, staat men dadelijk op vasten bodem. De kosten dier verbetering zijn bekend en kunnen de raming niet ver overtreffen. De tijd, waarin zij tot stand te brengen is, staat vast. Waarom dus niet het zekere voor het onzekere gekozen? Waarom niet op het besluit van 1862 teruggekomen, ook nu meer en meer blijkt, dat de destijds tegen de verbetering van het Noordhollandsche kanaal, als redmiddel voor Amsterdam, geopoeide bezwaren, zoo als dat wegens de verondieping der toegangen tot de haven van het Niéuwe Diep, weinig et&apos; geen grond hebben? Naar dit gevoelen derhalve moest do thans behandelde overeenkomst niet worden goedgekeurd; en indien dan bleek, dat do Kanaalmaatschappij niet aan, hare verpligtingen voldoen kon, hare concessie vervallen worden verklaard; waarna de staat dadelijk de werken vaa hot Noordhollandsche kanaal moest aanvangen.</p>
	<p>Vele andere leden verklaarden zich met levendigheid tegen dit denkbeeld. Zij wilden in geene vergelijking treden vau de beide werken;&apos;niet herinneren wat ten voordeele van den korteren waterweg door Holland op zijn smalst te zeggen viel en zelfs de bedenking niet opperen, of nu spoorwegbruggen over het Noordhollandsche kanaal zijn gelegd, de staat van zaken daaromtrent nog dezelfde is als in 1862. Zij wilden alleen gevraagd hebben, of de voor zes iaren door do wetgevende magt, na rijp beraad, genomen beslissing thana met ééne pennestreek kan worden vernietigd. Ten gevolge vau die beslissing heeft zich de Kanaalmaatschappij gevestigd, hebben de Amsterdamsche ingezetenen voor vijt&apos; milïioen in die maatschappij deel genomen en is een aannemer opgetreden, die zich&apos; met het werk heeft belast op voorwaarden, waardoor hij thans reeds in het bezit van a\ milïioen aan aandeelen is. Volgens de uitdrukkelijke verklaring op blz. 3 der Memorie vau Toelichting tot liet tegenwoordig wets-ontwerp is de Maatschappij nog niet in verzuim en dus geen grona aanwezig, om de concessie, met toepassing van haar art. 34, vervallen te verklaren. De Maatschappij, het&apos;is waar, lijdt aan geldelijke ongelegenheid, uit de moeijelijkheid om hare papieren betaalmiddelen te verzilveren, ontstaan. Maar zou het nu met beginselen van eerlijkheid ei! goede trouw overeen te brengen zijn, dat de Staat zie; iijke ongelegenheid ten nutte maakte, om de Maatschappij ten val te breng-en en dan voor het plan, waarvoor concessie is verleend, een geheel ander in de plaats steldeV Gesteld zoodanige stap ware denkbaar en geoorloofd, in welken toestand zou de Staat zich dan tegenover de Amsterdamsche aandeelhouders en tegenover den aannemer bevinden? Nog andere moeijelijkheden zouden met het opvolgen van het geopperd denkbeeld gepaard gaan. Alle met waterschapsbestnren aangegane overeenkomsten, op de doorgraving van Holland op zijn smalst gebouwd, zouden vervallen. Die waterschapsbestnren zouden hooge eischen tegenover den Staat, doen gelden. _Al wilde men dit alies ter zijde stellen, niet de verbetering vau het ixoordhollandsch kanaal, de wiizi&lt;_ne der concessie voor het kanaal door Holland op zijn smalst, de daaromtrent geslotene overeenkomst, is thans &apos;bij de Kamer aan de orde; zoodat alleen ta onderzoeken viel, of die wijziging met net welbegrepen belang van den Staat strookt.</p>
	<p>§ 5. Vrij aigemeen was de klagt clat de zaak, die het hier geldt, door de vorige Regering niet voldoende is toegelicht, hetgeen het beoordeelen der aangegane overeenkomst en van de gevolgen, die daaruit voor den Staat zouden voortvioeijen, hoogst moeijelijk maakt. Zelfs het historische overzigt, waarmede de Memorie van Toelichting aanvangt en dat vooral ook de schutsluis of schutsluizen in het &apos;kanaal aan de zijde der Zuiderzee betreft, was althans naar het oordeel van leden eener afdeeling niet volledig en kon daardoor tot verkeerde opvatting aanleiding geven Daarin wordt onder andere te kennen gegeven, dat het aan den laatst afgetreden Minister van Binnenlandsche Zaken uit eene raadpleging met het gemeentebestuur en met de kamer van koophandel te Amsterdam was gebleken, dat inderdaad de binnenlandsche scheepvaartbeweging op Amsterdam nadeel zoude lijden, wanneer men zicb tot het maken van eene schutsluis bij Pampus bleef bepalen Die voorstelling is niet geheel juist, in zoo ver daaruit af te leiden ware, dat eene vorige Regering de Amsterdamsche kamer van koophandel niet over dit aangelegen punt heeft geraadpleegd; hetgeen toch, zoo men zich niet bedroog, wel degelijk het geval is geweest. Bij het oorspronkelijk plan van den heer Jiiger werd van dne sluizen aan de Zuiderzee gesproken. Nadat dit plan aan het oordeel van deskundigen was onderworpen, bleek echter, dat zekere verwarring van afwaterings- met schutsluizen was ontstaan. Een onderzoek werd ingesteld, hoevele schepen daags het kanaal aan de zijde der Zuiderzee zouden doorvaren. De Amsterdamsche kamer van koophandel werd in 1862 op dit punt gehoord en gaf, naar men meenoe, oen aantal van 180 schepen voor de dagelijksche doorvaart aan. Op grond dier opgave werd het plan van eene schutsluis gemaakt, die eene capaciteit zou hebben van 300 schepen daags en dus meer dan voldoende zou zijn. Nu senijnt echter later gebleken te zijn, dat het aantal schepen grooter was dan men aanvankelijk had gedacht of dat althans ruimer gelegenheid tot schutten moest worden gegeven. Op die wijze laat zich de latere ondersteuning van liet verlangen naar drie schutsluizen door de kamer van koophandel verklaren. Het punt verdiende echter nadere toelichting, die de bedoelde leden dan ook van de tegenwoordige Regering verlangden. § 6. Evenzoo werd door deze leden nadere inlichting gevraagd wegens den loop der onderhandelingen, die in den laatsten tijd met de kanaaimaatschappij zijn gevoerd en tot liet sluiten der thans to beoordeelen overeenkomst hebben ?««_ i llet Verslag der maatschappij van 23 November l»b7 wordt reeds van het onderhaudelen over het maken van drie schutsluizen melding gemaakt. Dat onderhandelen ücett onbetwistbaar eenen nadoeligen invloed op den voortgang van het werk uitgeoefend en een geheel werkjaar doen verloren gaan. Bij de weigering der directie om in het maken van dne seautsluizen te treden en bij de onthouding van den vongen Minister vau Binnenlandsche Zaken om aan het ingezonden ontwerp van ééne schutsluis zijne goedkeuring te neenten, werd de aannemer in eenen rnoeijelijken toestand geplaatst. Art. 6 der overeenkomst, waarbij de maatschappij aistancl doet van alle aanspraken, welke zij tijdens de onüeitee_.ning der overeenkomst tegenover den Staat wegens veitragmg der werken zou meenen to kumm maken, staat, volgens de Regering zelve, ook met dit oponthoud in vernana, ofschoon zij er tevens uitdrukkelijk bijvoegt, de gegrondheid van zoodanige vordering niet in het&apos;allerminst te erkennen (blz. 8 der Memorie van Toelichting), Het was dus do vraag, of de mogelijkheid van het doen ontstaan van dergelijke aanspraken niet had kunnen worden voorgekomen. In elk geval is het vreemd, dat de maatschappij niet in het maken van drie schutsluizen heeft willen treden, al wierden ook, gelijk werd aangebo.len, de daardoor te maken meerdere kosten geheel voor rekening van den btaat genomen. Zij maakte de zaak afhankelijk van meer voordeelige financiële schikkingen. Moet men&apos;dit zóó opvatten, dat de maatschappij de zaak der schutsluizen als ecu middel heeft gebruikt, om van de Regering meer gunstige financiële voorwaarden af te d -vingen?</p>
	<p>Uit hetgeen op blz. 2 der Memorie van Toelichting wordt gezegd, blijkt, dat de directie der kanaalmaatsohappij vroeger nog een ander voorstel aan de Regering heeft gsdaan dan dat, hetwelk tot grondslag der gesloten overeenkomst heeft gestrekt. Sommige leden meenden dat dit voorstel, hetwelk van November of&apos; December 18S9 dagteeker.de, voor den Staat veel voordeelige!&apos; was dan hetgeen waarop de overeenkomst rust. Zij verlangden het ook daarom te kennen en vroegen tevens &apos;mededeeling van de daarover gevoerde briefwisseling; een verlangen, hetgeen door een aantal leden werd ondersteund.</p>
	<p>§7. Vrij algemeen werd het verlangen geuit, om duidelijk en bepaald omtrent do financiële gevolgen, die de overeenkomst, zoo als zij daar ligt, voor den Staat hebben zou, to worden ingelicht. Sommige leden deden daarbij opmerken, dat de Staat volgens de nieuwe overeenkomst mets meer betaalt dan volgens de vroegere het geval zou zijn geweest. Nu, als toen, zal zij een voorschot doen van 3 milïioen en eene rentegarantie &apos;ad 4&apos;, pCt. over een kapitaal van 15 milïioen verstrekken. Ot dat kapitaal voor 8; milïioen uit aandeelen en voor 6} milïioen uit obligatien bestond, terwijl vroeger van 15-milïioen aan aandeelen werd gesproken, deed uit het financieel oogpunt niets ter zake. Men antwoordde dat dan toch de betalingen werden vervroegd en geheel anders verdeeld, zoodat het er op aankwam te weten, hoeveel waarschijnlijk in ieder, vooral ook van-de eerstvolgende jaren uit &apos;s lands kas zou moeten worden verstrekt. Terwijl men dus zulk eene opgave van te doene betalingen verlangde, verloor men niet uit het oog, dat het daarbij in naam voorschotten gold: maar ook de meest vurige voorstander der kanaalmaatschappij zal moeten erkennen, dat zelfs bij den gnnstigsten loop der zaak althans in de eerste jaren op terugbetaling dier voorschotten niet te rekenen valt.</p>
	<p>Niet minder moest men er grooten prijs op stellen, onderrigt te worden, of voldoende gronden bestaan om aan te nemen, dat door de thans gesloten overeenkomst, de &quot;geldelijke toestaud der maatschappij zoodanig zal worden verzekerd, dat op voltooijing van het werk voldoend uitzigt bestaat. Do kwaal, waaraan de maatschappij tot nu toe leed, was, het is-reeds gezegd, de onmogelijkheid om hare betaalmiddelen te verzilveren. Zal die kwaal, als de overeenkomst bekrachtigd wordt, genezen zijn? Verscheidene leden meenden het ernstig te moeten betwijfelen. Voorzoo voed het nog te verrigten werk thans zal worden bekostigd uit de 2i milïioen, dio regtstreeks door den Staat worden verstrekt, of uit ds opbrengst der 61 milïioen aan uit te geven obligatien, die met staatsschuld gelijk to stellen zijn, zal uit dit oogpunt wel geen bezwaar bestaan; maar met die beide sommen, nog to vermeerderen met de 5 ton, als laatste storting van ile aandeelhouders te vorderen, is het werk in verre na niet to voltooijen. De geheele aaimemiugssom bedraagt 2/ milïioen. Wat aan het werk verrigt &apos;is, vertegenwoordigt eene waarde van misschien 7 a 8 milïioen Op zijn minst&apos;derhalve zal nog 10 milïioen van elders moeten komen. De tot dat bedrag uit te geven hypothecaire obligatien zuilen tot kwijting van dat deel der uitgaven moeten strekken. Zullen die hypothecaire obligatien tot het vereischte bedrag te plaatsen zijn? Men twijfelt of&apos; de gronden, waarop zij gevestigd zullen zijn, onder de gunstigste omstandigheden, de aangeduide .sarde zullen hebben. Er is meer. De aannemer is thans in het bezit van 3.j milïioen aan aandeelen in de maatschappij, die hem, naar men meent te v/eten, in do onderstelling verstrekt zijn, clat zij eene waarde zouden bezitten van 75 pCt. Thans zijn die aandeelen onverkoopbaar. Nu er meer uitzigt op voltooijing van het werk wordt geopend, zullen zij waarde erlangen. Maar is het aan te nemen, dat die waarde tot 75 pCt. stijgen zal? Zoo neen, dan zal dc aannemer tot nu toe met groot verlies hebben gewerkt. In elk geval moet hij geneigd zijn zich te haasten , om zich van een papier te ontdoen, welks bezit hem tot dusverre m de vrijheid zijner handelingen niet weinig heeft belemmerd. Zoo hij daartoe te plotseling overyaat, is weinig verbetering in den beursprijs der aandeelen te wachten. En wat zal het zijn, indien hij in het vervolg, althansvoor een deel, in papier betaald&apos;wordt, welks verzilvering niet mogelijk is? Omstandigheden zijn denkbaar, waaronder de aannemer, overtuigd dat hij het moeijelijkste deel van zijn werk nog te verrigten heeft, ecu voordeel in zou kunnen vinden, om met opoffering van den betrekkelijk geringeu, door hem gestelden waarborg, geheel het werk ïn den steek te laten. Eene nieuwe financiële krisis zou hem daartoe kunnen noodzaken. Nu voerde men wel daartegen aan, dat, indien zoodanige krisis het gevolg ware van een oorlog, voortzetting van een werk als dit, op staatskosten insgelijks onmogelijk zou zijn, maar het antwoord was, dat een Staat als _ ederland, dan toch, waar het crediet betreft , iv _ geheel andere omstandigheden verkeert dan de meest soliede en meest vermogende aannemer. Bij de behandeling van dit punt kwam bij herhaling het in 1865 met den aannemer gesloten contract ter sprake. De regering heeft een afschrift daarvan ter griffie nedergelegd, doch alleen voor de leden der Kamer en met verzoek van geheimhouding. Dat stuk kon dus niet besproken worden. Evenmin kon van den inhoud bij de openbare beraadslaging gebruik worden gemaakt. Men meende zich daarover te moeten beklagen. Sommige leden waren echter niet vreemd van het denkbeeld, dat de regering geene bevoegdheid bezat om het stuk op andere wijze over te leggen. Daartegen deed men opmerken, dat het hier geen fewoon aannemingscontract geldt, daar volgens art. 9 van e statuten der Maatschappij de aannemer in overeenstemming met de bepalingen van het contract, op zijne aandeelen stort. Dat contract maakt dus een integrerend deel uit van de organisatie der Maatschappij, die openbaar is en openbaar moet zijn. Het omvat het geheele werk en het is derhalve niet mogelijk over de uitvoering van dat werk een gegrond oordeel te vellen, zoolang het een geheim stuk is. Dit geldt niet slechts voor het contract van 1865, maar ook voor dat, hetwelk,-naar aanleiding van de gesloten overeenkomst, daarvoor iv de plaats zal komen of reeds in de plaats gekomen is. De kennis daarvan is te meer noodzakelijk, omdat de aannemer voortaan, in plaats van voor 10 milïioen, slechts voor 3&apos;, milïioen aandeelhouder in de^Maatschappij zal zijn, en zijne betrekking daartoe dus vrij wat vau aard is veranderd. Sommige leden stelden te meer prijs op de kennis vau het nieuwe aanneniingscontract, omdat het oude op hen geen gunstigen indruk had gemaakt. De regering moet in het onvoorwaardelijk bezit van beide stukken zijn en zij behoorden dus onvoorwaardelijk ter kennis-van de volksvertegenwoordiging te worden gebragt. §8. Ook naar aanleiding van het voorafgaande waren er leden, die zich zeer bepaald voor de uitvoering van het Kanaal door Holland op zijn smalst van Staatswege verklaarden. Men voerde hun te gemoet, dat dit verlangen, althans zoolang de regering niet het initiatief nam, van de zijde der Kamer niet kon worden gesproken en verwees naar hetgeen reeds is aangevoerd bij dei behandeling deivraag, of de verbetering van hot Noo&apos;rd-Hollandsch kauaal niet voor de doorgraving van Holland op zijn smalst iv de plaats behoorde te worden gesteld. (Zie hiervoor&apos; § 4.) Er werd geantwoord, dat leden der volksvertegenwoordiging, die, gelijk met hen het geval was, eensdeels in de overtuiging verkeerden, dat de Kanaalmaatschappij, ook na het in werking komen der tegenwoordige overeenkomst, toch, wat vroeger of later, in gebreke zal blijven aan hare verpligtingen te voldoen, anderdeels in eeno behoorlijke voltooijing van het werk overgroot belang stelden, een verlangen moest kunnen bespreken, ook in aen Amsterdamschen gemeenteraad openlijk voorgestaan. De bedoelde leden verdedigden de uitvoering van het werk van Staatswege op drie hoofdgronden. In de&apos; eerste plaats achtten zij het verkeerd, het geld van den lande te wagen aau de bevordering der belangen eener Maatschappij, die geene levensvatbaarheid bezat&apos;cn toch een groot werk on zich had genomen, waarvan het tot stand komen onmiskenbaar een Staatsbelang was. Oorspronkelijk kon het zijn nut hebben gehad, de proef te nemen, of dat werk niet door particuliere krachten, onder b p.-alde ondersteuning van Staatswege, kon worden voltooid. Nu die proef echter blijkbaar mislukt ie. mag nien daarin niet volharden. Men mag niet de Maatschappij aelfstandig laten voortwerten, en toch uit &apos;s lands kas verre het grootste deel der kosten van het werk betalen. JDat dit laatste bij het in werking komen der overeenkomst Utr\ geval zou zijn, behoefde geen betoog. Geene andere geldelijke middelen staan dc Maatschappij voortaan ten dienste dan de vijf ton van de laatste storting der aandeelhouders, de onzekere opbrengst der droog te maken gronden en de 6 milïioen, die Amsterdam zich verbinden wil uit te ren na de openstelling van het kanaal. AI het overige moet van den Staat komen. Door het dadelijk doen ingaan van de rente-garantie neemt hii, tegen het oorspronkelijk ds»»» beeld aau, hot welslagen der onderneming voor zijue ri Zou ver wordt gegaan, dat, om aan de nit te geven 6) m&apos;ulioen aau obligatien de vereischte geldswaarde te verschaffen, een regtstreeksche band tusschen de obKgaöehouders en den Staat tot stand wordt gebragt. Waar ver ;;¦ deel der lasten voor den Staat komt is het Bffgènima tusschen het werk en hem eene zelfstandige ma geplaatst blijve, die bij voorkomend verschil den Staat tot het voldoen aan onbillijke eischen kan dwingen. Uit het gebeurde omtrent de drie schutsluizen aan de zijde vau Pampus is gebleken, hoe ver de Maatschappij in het handhaven harer ware of vermeende regten kan gaan. Die zwarigheid zal, zoo de overeenkomst tot stand kwsm, tegenover belangrijke geldelijke opofferingen van deu Staat uit den weg worden geruimd. In het volgende jaar kan zich echter een nieuw verschil van soortgelijken aard openbaren, dat tot nieuwe offers van Staatswege dwingt. In de tweede, plaats voerden deze leien aan, standige Kanaalmaatechappij zich in de uitvoering v haar toevertrouwd werk niet van eene gunstige zijde heeft doen kennen. Ongetwijfeld is het tot stand brenge havenhoof len in de Noordzee het belangrijkste deel van dat werk. Zij zijn op de raming der kosten n f 10,376,000 uitgetrokken, dat is veel meer dan 13 van het geheele bedrag van 27 milïioen. Toch is van ie venhoofden nog betrekkelijk weinig gereed. Volgens het laatste verslag der Maatschappij van 1 Mei il. waren daarvoor op het einde vau het afgèloopen jaar&apos; iv het geheel 12,852 stuks betonblokken vervaardigd, maar daarvan slechts 1,457 gesteld oi&apos; behoorlijk verwerkt. Bij den storm van. 2 December 11. zijn 239 stuks van hunne&quot; plaats gerukt, maar, altijd volgens het laatste verslag, zijn in Maart jl. slechts bs blokken weder geplaatst. Niet eens dus&apos;is de schade, door den bedoelden storm aangen&apos;gt. ten volle hersteld. De vertraging met opzigt tot bet&apos;aanleggen der schutsluizen bij .Pampus ontstaan, behoefde dan toch op de werken aan de JsioorJzce geenerlei invl»ed uit te oefenen. Het eene is van het andere geheel onafhankelijk Sommigen meenden er de vraag aan de Regering te moeten bijvoegen of het herstal der havenhoofden tot nu toe o. doeltreffende, solide wijze heeft plaats gehad. Iv de derde plaats beweerden deze leden, dat de vorm van uitvoering, die tot nu toe aan de werken van het kanaal door Holland op zijn smalst gegeven wordt, als de duurste moet worden beschouwd. De kosten dier werken, oorspronkelijk op iS milïioen geraamd, werden later op&apos; 21 milïioen begroot. Voor dat bedrag scheen, naar vroe*gero stukken te oordcelen, de Staat die werken te kunnen maken. De Maatschappij begroot de gezamenlijke kosten op 27 milïioen, en er bestaan verschijnselen, die er op wijzen, dat, zoo het kanaal tot stand mogt komen, dit&apos;cijfer misschien nog met een drietal, millioenen zal worden overschreden. Mag, vroeg men, de Staat tot zulk eene geldverspilling medewerken, voor een werk, waarvan de kosten voor verre liet grootste deel uit &apos;s lands kas moeten komen ? Op deze gronden kwamen deze leden tot de slotsom, dat de overeenkomst niet moest worden bekrachtigd, eu dat de Staat, indien dan bleek dat de Maatschappij aan hare bestaande verpligtingen niet kon of niet wilde voldoen, onder toepassing van art. 34 der concessie, het werk moest overnemen op zoodanige voorwaarden, als de billijkheid medebragt. Verscheidene andere leden kwamen met kracht tegen dit denkbeeld op. Zij herhaalden, dat de zaak, die het hier geldt, door den wetgever beslist is; maar voegden er thans de vraag bij, waaruit gebleken is, dat die beslissing verkeerd is geweest. Het is waar het werk heeft niet zulk een snellen voortgang gehad, als men zich aanvankelijk had voorgesteld; maar is dit do schuld van deu concessionaris, het gevolg van onwil van de Maatschappij of van ongeschiktheid van den aannemer voor zijne veelomvattende taak ? Ongetwijfeld neen. Integendeel is aan den aannemer de lof niet te ontzeggen, dat hij te midden van geldelijke moeijelijkheden, buiten zijne schuld ontstaan, het bewijs heeft gegeven van soliditeit. De ongelegenheid, waarin do Kanaalmaatschappij zich gewikkeld ziet, is, om van andere oorzaken niet te gewagen, ook daaraan toe te schrijven, dat niet te voorziene financiële verwikkelingen in Eurona de berekeningen hebben doen falen, waarop het te gelde maken van het papier gebaseerd was, waarmede de aannemer moest worden betaald.</p>
	<p>De thans te beoordeelen overeenkomst strekt, om div moeijelijkheid voor het vervolg weg te nemen , en is uit, dat oogpunt zeker aanbevelenswaardig. Waarom zou men dan den in 1862 ingeslagen weg verlaten? Ja, zegt men, maar ten gevolge der nieuwe schikkingen zal de Staat nagenoeg alles betalen en toch eene zelfstandige Maatschappij tegenover zich hebben, die hem allerlei eischen doen kan. Is dat gezegde, dat de Staat nagenoeg alles betalen zal, wel volkomen waar en zouden de kosten, die hij bij overneming van het werk op zich nemen moest, niet zeer veel grooter zijn dan die, waarmede hij bij het bekrachtigen der overeenkomst zou worden bezwaard? In de eerste plaats komt hier in aanmerkiug, dat dan toch bij de betrekkelijk zeer geringe opoffering van ruim 4 tonnen gouds van Staatswege thans reeds voor 7 a 8 millioeu aan werk is verkregen. Waaneer de Staat de onderneming voor zijne rekening nam, zou hij in den een of anderen- vorm dat verrigt6 werk moeten vergoeden, met andere woorden, de aandeelhouders eu den aannemer op eene of andere wijze schadeloos stellen. Alleen uit dien hoofde zou de uitgave, waartoe de Staat gedwongen zou zijn, reeds in het eerste jaar der overname eenige millioenen bedragen; maar daarbij zouden zoowel in dat jaar als in de onmiddellijk_ volgende telkens verscheidene millioenen voor de voortzetting van het werk komen. Is de financiële toestand van Nederland thans zoo gunstig, dat het zijne begrooting, alleen voor dit werk, gedurende eenige jaren, mot een aanmerkelijk aantal millioenen kan bezwaren? Is het daarentegen niet veel verkieslijker enkel aan eene rentegarantie onderworpen te zijn, die dan toch, als men de. 2&apos;, millioeu aan voorschot ter zijde laat, zich tot eene jaarlijksche staatsuitgave van 6 a 7&apos;ton gouds beperkt? Tegen deze laatste voorstelling der zaak kwamen de voorstanders der uitvoering door den Staat met kracht op. Huns inziens moest men niet millioenen aan kapitaal tegenover tonnen gouds aau renten, maar kapitaal tegenover kapitaal, renten&quot; tegenover renten stellen. In den tegenwoordigen toestand onzer finantien zeiden zij, zou het wel niet denkbaar zijn, dat de Staat de kosten van aanleg van het kanaal dooi&apos; Holland op zijn smalst uit zijne gewone inkomsten bestreed. Het zou daarvoor geldleemngen moeten sluiten. Maar nu zal het dan toen wel uit een zuiver finautieel oogpunt volkomen hetzelfde zijn, dat de Staat regtstreeks eene leening voor de kanaalwarken sluite, als dat hm ZOOals met da 6] adn de obl&apos;gatie_. volgens dé overeenkomst, het geval zal zija. die leening op zijven naam, VOv&apos; *??.?, rekeDwg door de Kanaal maatschappij doe sluiten. fc.ndehjk werd nog door de tegenstanders der uitvoering van het werk door den Staat aangevoerd, dat. indien aan tt TJ26&apos;- ly.aarop het tot stand wordt gebragt. iets ontbreekt; indien bijv. aan de havenhoofden in de Noordzee met met genoegzame kracht wordt gewerkt, of de daaraau voor cc. storm toe&lt;rebragte schade te traag en op verkeerde wijze wordt hersteld, dit een verwijt zou zijn niet tegen het tot dusver gevolg 1 stelsel, maar tégen het Staatsroezigt. dat op dit alles behoort te letten. Na deze wisseling van denkbeellen wcr-1 door sommige leden de vraag gelaan, of het niet nog het verkieslijk.t van allen zou zijn, alles daarheen te rigten, opdat de voltooijing van het kanaal door Holland op zijn smalst, onder ruime ondersteuning van Staatswege aan de stad Amsterdam wierd toevertrouwd.</p>
	<p>§ 9. Meer bijzonder met het oog op sommige bepalingen der concessie, zoowel de thans te wijzigen als de onveranderd geblevene, alsmede op bepalingen der overeenkomst, het volgende opgemerkt: Art. 2 der concessie. Sluizen bij den Paardenhoef;. Verscheidene leden wenschten nog eenige meerdere zekerheid te erlangen, dat de drie te maken schutsluizen thans voldoende zullen zijn, om de belemmering voor de binnenvaart, xoo ver dit mogelijk zij. weg te nemen. Ook in verband met re .8 gemaakte opmerkingen wenschten zij eene opgave te erlangen van het aantal schepen, dat, volgens de laatste •uigaven, dagelijks moet worden doorgeschut. Het komt daarbij natuurlijk op het maximum aan. Orde van uHroH-ing. De lengte van het open te laten vak in de afdamnring aan den Paardenhoek wordt aanmerkelijk verminder 1 en zal door den minister nog verder verminderd kunnen worden. Oe Memorie van Toelichting geeft te kennen, dat in verband met de wijifte der scheepvaartgesl, daarin geen bezwaar gelegen i». Intusschen meenden sommige leden te moeten vragen, of de wijze van uitvoering van het werk niet zoodanig te regelen ware, dat het maken der sluizen zoo veel mogeliik voorging ook aan de gedeeltelijke aflamming. De voor die afdamming gelegde bezinkstukken schijnen nu reeds belemmering voor de scheepvaart te doen geboren worden. Art. 3. De wijziging in dit artikel der concessie, die zich aansluit aan die in art. 34 en in art, 3 der overeenkomst, staat in het naauwsto verband met het verslag, door eene commissie uit de Kamer den Hden December 1867 uitgebragt, en dat ten. gevolge der niet lang daarna plaats gebad hebbende ontbinding der Kamer niet iv behandeling is gekomen. In eene der afdeelingen betuigde men bevreemding, dat de regering dit rapportmet stilzwijgen voorbijgaat. Zij heeft de daarin vervatte beschouwingen&quot; noch overgenomen&apos;, noch wederleg:!, geen der gevraagde inlichtingen gegeven, en evenmin de vroeger overgelegde stukken, waarvan bij h-t rapport het drukken en ronddeelen gevraagd was. bij &gt;Ii tegenwoordige wetsvwrdragt gevoegd. Men wenschte .&apos;.nare-u in die afdeeling, dat de regering bij haar antwoord haar gevoelen deed kennen omtrent de in &apos;het rapport van December 1867 ontwikkelde beschouwingen, de gevraagde inlichtingen verschafte en door overlegging het doen drukken mogelijk maakte van de missive der Kanaalmaatschappij .m 9 Augustus 1865, van de schets vau tijd en orde van uitvoering daarbij ingezonden ca van de ministeriele aanschrijving van 17 Noreialei 1?&quot; . waarbjj op een en ander worft t:.:!. kt.</p>
	<p>Met opzigt tot de zaak. die het hier geldt, heerschte in de afdeelingen verschil van gevoelen. Eenige leden keurden het zeer goei, dat zoo veel mogelijk bepaalde termijnen voor de uitvoering van onderdeden van het werk wierden vastgesteld. An leren achtten dit uit meer dan één oogpunt bedenkelijk. Beperking tot opzettelijk genoemde onderdeelen had in elk geval het ongerief&apos;, &apos; dat als zich iets buitengewoons, hier niet genoemd, Voordeed, de handen gebonden zouden zijn. Weder anderen hielden aan het gevoelen vast dat de bevoegdheid der Regering tot het vaststellen van termijnen voor «al de werken&quot; in de oorspronkelijke bepaling vau art. 8 der concessie lag. Die algemeene magt der Regering werd door hetgeen thans hier, in art. 34 der concessie en in art. 3 der overeenkomst voorkomt, op eene gevaarlijke wijze ingekrompen. Eenige leden achtten het voorts, bij de aanneming van het stelsel der termijnen voor da onder&apos;deelen verkeerd, dat als eenige straf voor het niet nakomen dier termijnen die van art. 34 der concessie, dat is vervallenverklaring, werd bedreigd. &apos;lot zoodanige ve.rvallenverklaring der concessie moest dan toch ook hier niet dan in den uitersten nood worden overgegaan. Men moest geen voet geven aan het denkbeeld, dat zij elk oogenblik&apos;voor de deur kon staan. Beter ware het, dat in art. 34 eene reeks van straffen op niet-nakommg van bepalingen der concessie werd vastgesteld, waartoe zware geldboeten konden behooren, en die dan met de vervallenverklaring kon eindigen Art. 8. De vraag werd gedaan, of men er wel aan gedacht heeft, dat het twintigjarig tijdvak, na hetwelk over het hier in aanmerking komend onderwerp eene nieuwe overeenkomst tusschen het Rijk en het hoogheemraadschap van Rhtjnland moet worden gesloten, weldra zal verstreken mn. Indien daartegen niet bij tijds wierd gewaakt, zoude Staat te dezer zake in groote moeijelijkheden kunnen worden gewikkeld. Art. 10 De kosten van het Staatstoezigt komen volgens dit artikel ten laste van den concessionaris. Vele leden vroegen, of die bepaling geen wijziging behoeft. Art. 24. Van verschillende zijden werden belenkingen tegeu de wijziging betrekkelijk de benoeming der leden van het bestuur gemaakt. De regering tracht door den invloed dien zij voortaan op die benoeming zal uitoefenen . meer waarborg voor de goede uitvoering der concessie te verkrijgen -. maar dit zal waarschijnlijk niet worden bereikt, terwijl aau den anderen kant de verantwoordelijkheid der regering te dezer zake vergroot wordt. Al kon men aannemen , dat de laden van het bestuur, op wier verkiezing de regering invloed zal uitoefenen, meer bijzonder het Staatsbelang zouden voorstaan, dan zouden dié leden toch altijd in de minderheid zijn en dus niets kunnen keeren. Maar zij moeten en kunnen geen regerings-commissarissen zijn. Ofschoon van regeringswege voorgedragen, ontvangen zij niet van haar het mandaat hoe te handelen. Zij zullen en moeten eigen inzigt volgen, en waar het belan&lt;* der Maatschappij met dat van den Staat in strijd komt, uit den aard der zaak voor de verdediging van het eerste gestemd zijn.</p>
	<p>De waarborg, dien men zoekt, is, naar veler oordeel, alleen te vinden in oene goede regeling van het Staatstoèzigt, hetwelk met de meeste gsetrengheid moet worden uitgeoefend. Art. 7 der overeenkomst. Bij sommige leden vond het afkeuring, dat de regering, die dan toch alleen met do Kanaalmaatschappij heeft gecontracteerd, zich regtstreeks icu inlaten mot ie watfraetea :i_-1:_ ii. maatschappij en een derde, namelijk den aannemer. Zij zagen daarin eene verkeerde inmenging der regering in bevoegdheid van anderen en tevens het gevaar dat te ontwijken moeijelijkheden voor hare rekening of te harer verantwoording kwamen. Andere daarentegen achtteu goedkeuring van Staatswege van het met den aannemer gesloten contract even noodzakelijk als nuttig. Zij herinnerden wat vroeger reeds over dit punt in het tegenwoordig verslag is gezegd. Men heeft hier te doen niet met een gewoon aannemer, maar met zoodanig een, die een werk dat&apos; meer dan 27 milïioen kosten zal en waartoe de Staat niet weinig bijdraagt, geheel voor zijne rekening neemt en nog daarenboven krachtens het aannemingscontract in arbeid de waarde der aandeelen stort, die hij ii de Maatschappij bezit. Men antwoordde, dat, wanneer goedkeuring der contracten moet . worden aangenomen, de met den aannemer gemaakte bedingen een integrerend deel der concessie behoorden uit te maken.</p>
	<p>Ten slotte werd door sommigen gewezen op de wen-* schelijkheïd, dat de leden der Kamer in het bezit waren van de concessie, zooals die na de daarin thans weder te brengen wijzigingen luiden zou. Men noodigde de regering uit bij haar antwoord zoodanig stuk te voegen, dat dan gedrukt en rondgedeeld kon worden.</p>
	<p>Aldus vastgesteld, den 22sten Junij 1868. VAN NIS PEN VAN SEVENAER, GEERTSEMA, PIJNAPPEL. DULLERT en ROCHUSSEN.</p>
	<p>Blijkens het zeventiende algemeene verslag van het muntkollegie over 1807, zijn in de maanden Januarij, Februarij, April, Mei, Julij, Augustus, October, November en December 1867 geslagen 6,559,930 muntstukken, uitmakende eene nominale waarde van f 12,389,865, waarvan deels voorden Staat, deels voor den handel 6,956,886 stukken ter nominale waarde van /&apos; 12,332,255 voor de circulatie zijn afgeleverd. Van den hiervoren vermelden muntslag zijn&apos; vervaardigd: a. aan standpenningen: 4,951,930 stukken van2J gulden, opgebragt iv 128 partijen ; b. aan koperen pasmunt voor Nederland 2,008,000 halve centen, opgeDragt in 10 partijen. De muntmeester heeft voor de vervaardiging der vermelde zilveren muntspecieu de navolgende waarden gebruikt: (in Ned. ponden en wigtjes) baren. 84,863.626. 5 francsstukken 23,945.896. Boliviaansche piasters 3,866.935. Peruaansche piasters 615.595. Mexicaansche piasters 13.487. Noord- Amerikaansche dollars 6,160,200. Roebels 4,389.785. Te zamen 123,855,524. Voor de vervaardiging der halve centen zijn cebezi&lt;*d Ned. pond 3.860.380 koper. &apos; Aan &apos;s Rijks Munt zijn, naar aanleiding van het Koninklijk besluit van 28 Mei 1861, n°. 79 (Siaalsblad n°. 47), de navolgende gouden, zilveren en bronzen gedenk-, prijs- en eerepenningen voor Z. M. den Koning, de departementen van algemeen bestuur, de openbare en bijzondere instellingen en bijzondere personen vervaardigd, &apos;als: Voor Z. M. den Koning 2 gouden. Voor het Dep. va.n B. Z. 91 Zilv. 55 Bronz. Dep. Marine 32 G. 140 Z. 400 B Dep. Oorlog 33 G. 100 Z. 300 B. Dep. Koloniën 10 G. 525 Z. 1300 B. Voor de openbare en bijzondere instellingen 37 G. 255 Z. 89 B. &quot;Voor bijzondere personea 1 G 38 Z. 83 B. To samea 100 G, 1,149 Z. 2,239 ?</p>
	<p>Het voor onkosten aangewezen gedeelte van het loon der aan &apos;s Rijks Munt ten behoeve van de departementen van algemeen bestuur en van openbare eu bijzondere instellingen geslagen gedenk-, prijs- en eerepenuingen, dat als aandeel voor het Rijk m de opbrengst in &apos;s Rijks schatkist moest gestort worden, heeft over 1866 eene som vau ƒ 601,50 bedragen , welke som aan de algemeene rekenkamer is verantwoord.</p>
	<p>De inzending van verdachte muntstukken, zoo door de justitie als door de comptabele ambtenaren, heeft, bij toepassing vau art. 10 der wet van 1 Junij 1850 (Stsbl. n°. 25), aanleiding gegeven tot net uitbrengen van 2 to uitspraken, waarbij is geconstateerd: in 134 uitspraken de valscgheid van&apos;-32| guldens; 38 guldens; 97 halve guldens; 14 25centsstukken; 1 lOcentsstuk; 2 Fransche lfraiicstukken; 1 Fransch sfVancsst.uk (goud); 1 Fransch Sfrancsstuk (zilver); 29 Belgische Sfranesstukken; 8 Pruissische thalers; 610&apos; dukaten, ln 27 de schending van: 4 2^ guldens; 3 guldens; 3 halve&apos; guldens; 14 25centsstukken, 16 lOcentsstukken; 1 Belgisch SfVancsstuk. In 13 de schending en in waarde vermindering van: 4 2&apos;, guldens; 4 guldens; 6 25centsstukken. In 37 de ongeschiktheid voor de circulatie wegons gebrek in de fabricatie van: 2 2\ guldens; 25 guldens; 9 halve guldens; 4 25centsstukken; 1 lOcentsstuk; 1 scentsst.uk; welke vernietigd en door gave stukken vervangen zijn. Het aantal aan het collegie toegezonden en valsch bevonden stukken is in 1867 aanmerkelijk grooter geweest dan in de voorafgaande jaren, en bedroeg 804 stukken met inbegrip van 610 gouden dukaten, waaromtrent het volgende dient vermeld te worden.</p>
	<p>Eene mededeeling van de zijde der directie van de Nederlandsche Bank, dat van eene belangrijke partij nieuwe Nederlandsche dukaten van 1849, bij den handel onderzocht, het gehalte bevonden was op 0.98!) fijn of 0.003 beneden de wettelijke bepaling, heeft aanleiding gegeven tot een nader onderzoek, zoo van twee gouden haartjes, elk uit 100 dergelijke dukaten verkregen, als van nog 610 dukaten van denzelfden slag. Bij eene naauwkeurigo vergelijking dezer dukaten met de matrijzen, poineoenen en dienststempels der Nederlandsche dukaten van 1849 is gebleken, dat die 610 stukken, ofschoon voorzien van het Nederlandsche muntteeken en van het muntmeestermerk, niet aan &apos;s Rijks munt zijn geslagen. In het gcwigt onderzocht werden 87 stukken te zwaai bevonden, 393 te ligt en slechts 130 op het wettig gewigt van 3.494 wigtjes en dat van het gezamenlijk gewigt der 610 dukaten ontbraken 5.926 wigtjes, vertegénwoordigande eene nominale waarde van f 9,43, ongeveer 1 j cent per dukaat.</p>
	<p>Naar de proeven, zoo op enkele stukken uit als op de zamengesmolten massa van cic 610 dukaten genomen werd het gehalte gemiddeld op 0.9791875 fijn bevonden, bedragende 0.0038125 beneden het gehalte, bij art. 15 der wet van 27 November 1847 (Staatsblad n°. 69) op 0.983 fijn bepaald; en zijn derhalve op 23 karaat 6 gr. geallieerd. Verder is te dezer gelegenheid gebleken, dat er, behalve van 1849, ook nog valsche dukaten bestaan van 1830. 1831 1832, 1833, 1837, 1838, 1839, 1840 en 1841, van twee zeer uiteenloopende stempels, bewijzende dat de Nederlandsche dukaat op meer dan eene plaats wordt nagemaakt. Het vermoeden dat deze vervalsching, die uit den aard der zaak in eena georganiseerde munt moet plaats hebben, in Duitschland geschieden zou, door onderscheidene Hoogduitsche schrijvers, als Nellenbrecher, .-/Alg. Tassehenbuch,&quot; S. 20, 550; Nobaek, ____, Mass vad Ge?;. Bach,&quot; 11, S. 694; Fort, vNeueste Müuzkuude,&quot; 11, S. 234, 330, 401. en /.Alg. Real Encyclop.,&quot; B. V., S. 538, bevestigd. heeft der regering aanleiding &apos;gegeven tot het inwinnen vau berigten, die echter tot heden alleen geleid hebben tot de zekerheid, dat het bedoelde misbruik iv geen der grootere Duitsche Staten gepleegd wordt. Ter voldoening aan het Kon. besluit van 29 Mei 1862, N°. 90, is tot het afleggen van het examen als handelsessayeur, voorgeschreven bij artikel 7 der wet van 1 Junij 18aO(Stbl. N .25), en art. 53 der wet van 28 September 1852 (Slbl. N. 178), door het Muntcollegie in de maanden Mei, October en November 1867 gelegenheid gegeven. Tot gemelde examens zijn toegelaten de heeren: H. G. Beekhuis, uit Cornjum; C. J. Andrae, uit Leeuwarden; Dr. H. R. F. Hubrecht, uit Rotterdam; W. Hora Siccama, uit Utrecht, en C. R. van den Eseh, uit &apos;s Hertogenbosch , die alleu daarbij, zoo in het theoretische als praktische der metaalbeproeving, voldoende bewijzen vau bekwaamheid aan den dag hebben gelegd. Zij zijn dien ten gevolge als handels-essayeurs toegelaten en van acten van admissie als zoodanig voorzien.</p>
	<p>Ten vervolge op vroegere mededeelingen omtrent de hoeveelheden muntspecien, welke zoo vau Staatswege als door de Nederlandsche Handelmaatschappij uit de circulatie hier te lande zijn genomen en naar &apos;s Rijks overzet .«he bezitingen verzonden, wordt hierbij vermeld dat die hoeveelheden iv het jaar 1867 hebben &apos;bedragen, als : voor rekening van het Departement van Koloniën f 14,800,000 aan 2) guldens;/300.000 aan guldons;ƒ2oo,ooo aan J guldens; te zamen ƒ 15,300,000.</p>
	<p>En door de Nederlandsche Handelmaatschappij voor rekening van particulieren ƒ 1,800.000 aan 2&apos;, guldens. De geheele uitvoer bedraagt alzoo in 1867 eene nominale waarde van ƒ 17,100,000 aan staiidpeimingeu, terwijl daarentegen slephts voor eene nominale waarde van ƒ 12,372.215 aau standpenningen is gemunt, zoodat de zilver-circulatie hier te lande met een bedrag vau ƒ 4,727,785 is verminderd.</p>
</text>
