<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Donderdag 25 Junij.</title>
	<p>Gelijk men zich herinneren zal heeft de bisschop van Brünn aan de priesters zijner diocese eene circulaire gezonden, houdende instructien ten opzigte der onlangs bekrachtigde wetten op het burgerlijk huwelijk, enz. De strekking dezer circulaire blijkt voldoende uit het volgende: — //De geestelijke regtbanken behouden hare jurisdictie iv huwelijkszaken&quot; &apos; zegt deze prelaat. //De geloovigen zijn als vroeger fehouden, zich tot deze regtbanken te vervoegen. De paren, ie een burgerlijk huwelijk hebben gesloten, moeten worden beschouwd als te verkeeren in zonde. Wanneer de priesters vernemen, dat zoodanig huwelijk is gesloten, teekenen zij dit aan, niet op de registers van den burgerlijken stand, maar pro memoria. Bij de aangifte van een kind uit zoodanig huwelijk, wordt de rubriek : wettig geboren , doorgehaald , enz. enz.&quot; Gelijk te denken is heeft dit openlijk verzet tegen de jongste besluiten der regering algemeene beweging uitgelokt; een zestigtal leden van den rijksraad heeft eene interpellatie aan den minister geteekend, ten einde te vernemen, wat hij voornemens is, tot handhaving van het gezag der wet, met name van die, waarbij de jurisdictie der geestelijke hoven in huwelijkszaken wordt afgeschaft. Blijkens een heden ontvangen telegram heeft de regering verklaard, dat zij de toepassing der wet voorbereidt en gereed is de wet met kracht te handhavem, wanneer het mogt blijken, dat men zich daartegen poogde te verzetten. Hierop heeft de rijksraad zijn besluit te dezer zake verdaagd tot dat de verordeningen der regering bekend zullen zijn. Twee zaken blijken hieruit -, ten eerste, dat de geestelijkheid niet voornemens schijnt te zijn zich te bepalen bij eèn eenvoudig protest tegen de geldigheid dezer wetten; ten tweede, dat de regering zich in hare voornemens niet zal laten dwarsboomen en daar zij het grootste gedeelte der natie op hare hand heeft, is het niet moeijelijk te gissen hoedanig de uitslag zijn zal van dezen strijd, ook al zijn er in den eersten tijd eenige onaangenaamheden te wachten.</p>
	<p>Behalve deze zaak houdt ook de reis van graaf v. Beust naar Praag de Oostenrijksche gemoederen in spanning. Blijkbaar vreest men, dat de minister met de Bohemers zal onderhandelen en welligt op eenige punten toegeven. En in zoo ver het gevolg daarvan zou* kunnen zijn de stichting van een zelfstandig koningrijk Bohemen naast het koningrijk Hongarije en de landen aan deze zijde der Leitha, ziet men deze nieuwe pogingen tot verbrokkeling van Oostenrijk met bekommering aan. Het blijkt echter, dat von Beust verstandiger is dan de üuitsche Oostenrijkers gelooven. Wel heeft hij hij zijn bezoek te Praag de Heeren Palacky en Bieger ontmoet, maar zoodra deze zich de houding gaven van gevolmagtigde onderhandelaars, verklaarde von Beust zich daartoe volstrekt niet bereid; gaarne wilde hij met de heeren spreken, maar alleen om eenige inlichtingen to ontvangen, die hem toen ook in tegenwoordigheid van den gouverneur Keüersperg zijn gegeven en de regering tot niets verbinden.</p>
	<p>Wat bovenbedoelde -circulaire van den bisschop van Brünn betreft wordt nog gemeld, dat men die niet voor van hem zelven afkomstig houdt. De bisschop toch i 6. meent men, een te zachtmoedig eu welwillend man, om uit eigenbeweging de eerste te zijn, die zich t.-cjen de regering openlijk verzet. Naar men beweert is het stuk hem uit Ohnütz toegezonden door don aartsbisschop en heeft men juist hem gekozen, omdat hij aan hst hof zeer gezien is. Men zal zich dan verder rigten naar de wijze, waarop deze eerste circulaire wordt opgenomen. De schrijver, die deze opmerkingen mededeelt, is ook van meening, dat het niet verstandig zijn zwi indien dc regering tegen dezen bisschop krachtig optreedt; algemeen houdt men net voor beter to&apos;wachten tot dat het gros vau het vijandelijke leger, de aartsbisschop en de zijnen, zich vertoonen. Naar het lieden ontvangen telegram te oordcelen is ook de regering van dit gevoelen; immers de circulaire zal men stil laten rusten en slechts dan krachtig handelen, wanneer er feitelijk verzet is tegen de wet. Inmiddels zijn ook de instructien van d&gt;.n aartsbisschop zelven bekend geworden. De dagbladen deelen dit stuk nog niet mede, maar gelijk verwacht werd , is het nog scherper dan de circulaire van den bisschop van Bronm</p>
	<p>De Eerste Kamer heeft, algemeen in de afdeelingen gemeend zich te moeten onthouden van politieke besebouwingen. Breedvoerige gedachtenwisseling. zou. meent zij onbillijk zijn jegens het pas opgetreden ministerie. In eene afdeeling echter werd het koloniaal beleid besproken en inlichtingen gevraagd nopens de gezindheid der regering, bebetreffende de uitbreiding der suiker-cultuur en de wijze van hare regeling, de breideling der drukpers.enz. En in het algemeen wenschte zij te weten welke de rigting is der regering op koloniaal gebied. Over de opheffing der departementen van ceredienst waren de gevoelens verdeeld.</p>
	<p>Het ontwerp van wet tot bekrachtiging der overeenkomst met de maatschappij tot exploitatie der staafsspoorwegen onder het vorig kabinet getroffen, is door het opvolgend ministerie overgenomen. De schikkingen rijn: Grooter aandeel der maatschappij in de biute opbrengst, door vermindering van het aandeel vanhet rijk, uitstel der terugbetaling van de geleende 2Vï milïioen tot 1878. Het verlies voor het. rijk in eerste jaren bedraagt 2 a 2&apos;2 ton &apos;sjaars. Uit ontwerp wordt heden &apos;in de Tweede Kamer in de sectien onderzocht.</p>
	<p>Naar wij vernemen is in de overeenkomst tnsschen de reg-eriDg en de Kanaal-Maatschappij gesloten. met wederzijdsch goedvinden , o. a. de volgende belangrijke verandering gebragt. Art. 8 van do conventie houdende de ontbindende voorwaarde, voor het geval de stad Amsterdam de toegezegde 3 milïioen, niet op de eerst bepaalde tijdstippen wildej geven, is vervangen door de bepaliDg dat de staat ac som van . milïioen gulden, door den gemeenteraad van Amsterdam, bij raadsbesluit van 20 Dec. 1567 en 2fi Febr. 1863, ten behoeve der onderneming toegezegd; va ontvangst uitkeert aan de Maatschappij, nuts deze niet van hare regten vervallen is verklaard.</p>
	<p>Z. M. heeft eervol outslagen, op hun verzoek: bij de rustende schutterijen in Gelderland G. E. Smits, kapt. en J. M. Heusges, lsten luit.: in Zuid-Holland C. E. Kuyk, 2den luit.-kwartierm.; in Groningen T. J. Schuringa, lsten luit. en S. W. Mulder, 2den luit.; — vergund aan A. Fa .be, te Helmond, het dragen van het hem als zouaaf in dienst van den Paus toegekende kruis Fidei et Virtuti; aan j. Vrancken, te Tilburg, het aannemen en dragen der versierselen van ridder der orde van den H. Gregorius den Groote, hem door den Paus geschonken-, — benoemd tot ontv. der dir. bel. en accijns, te Lopik e. a. (Utrecht) G. Moesman, thans ontv. der ia- en uitg. regten en accijns. te ö&amp;effltag&amp;e.</p>
	<p>Met den laatsten .ug. aanstaande wordt de lste luit. bij het corps marinier; F. A. van Braam Hoitckgeest eervol ontheven van de jetrekking van tweeden officier instructeur bij de opleiuing van de kadets bij dat corps, wordende hij in &lt;iie betrekking met den lsten Sept. daaraanvolgende vervangen door den lsten luitenant bij meergemeld corps J. L. Cadet.</p>
	<p>Openbare vergadering van den raad van state, afdeeling voor de geschillen van bestuur, op 30 dezer, des middags ten 12 ure.</p>
	<p>In de Staats-Courant van heden is opgenomen het verslag aan den minister van binnenlansdche zaken van de werkzaamheden aan het Koninklijk Nederlandsch meteorologisch instituut, verrigt van 1 Junij 1867t0t31 Mei 1868.</p>
	<p>Namens de diamantslijpers-vereeniging alhier is gisteren het onderstaande adres verzonden aau den afgetreden burgemeester dezer gemeente Mr. C. Fock. «Ue Diamantslijpers-Vereeniging heeft met een gemengd gevoel van leedwezen en genoegen uw vertrek uit deze hoofdstad vernomen. Van leedwezen: omdat zij waardeert den rusteloozen ijver en het verlichte oordeel, waarmede gij do belangen dezer hoofstad en harer ingezetenen in het algemeen en ook die van genoemde vereeniging in het bijzonder met zoo uitstekend gevolg hebt voorgestaan, en zij is er fier op, op u te kunnen wijzen als den man, aan wiens welwillende tusschenkomst hare leden de verbetering van hun toestand als arbeiders te danken hebben.</p>
	<p>Van genoegen: omdat zij meent geregtigd te zijn tot het vertrouwen , dat geheel het vaderland de vruchten zal plukken van de vele goede hoedanigheden en de talenten, die de hoofdstad in u heeft mogen bewonderen.</p>
	<p>Ziet zij dus met betrekking tot u, eenerzijds met berusting hare bijzondere belangen zich oplossen in de algemeene, anderzijds mag zij er niet aan twijfelen, dat het nieuwe door u aan te wijzen hoofd dezer gemeente een man zal zijn, die het door u aangevangen werk met denzelfden ijver en dezelfde wilskracht zal voortzetten en dat de arbeidende klasse in hem een even welwillend beschermer zal vinden.</p>
	<p>De vereeniging vleit zich met de hoop, dat de uiting van deze hare gevoelens, door erkentelijkheid jegens u ingegeven, u tot bewijs zal strekken van de onbegrensde hoogachting , die zij u toedraagt.&quot; Amstekdam, Junij 1868. Namens de vereeniging voornoemd: (Was get.) L. DRIBBELAAR, voorz. S. SLIJPER Ez., lid-secret. Naar men zich welligt zal herinneren, is het vooral aan de persoonlijke ijverige bemoeijiug van den Heer Fock te danken, dat liet verschil tusschen de patroons en de diamantslijpers ten vorigen jare tot eene voor alle partijen bevredigende oplossing werd gebragt.</p>
	<p>Heden zijn hier ter stede aangekomen en in Brack&apos;s Doelen hotel afgestapt de hertog en de hertogin van Chartros met gevolg.</p>
	<p>Met vrijmoedigheid vestigen wij do aandacht van het lezend publiek in ons vaderland op den tweeden druk van een romantisch verhaal van George, getiteld: /.Een ongeluksvogel.&quot; Deze tweede druk is aanmerkelijk minder in omvang dan de eerste was, maar de bekortingen door den geachten schrijver in zijn werk gebragt, hebben de gehalte er van merkelijk verbeterd. Deze wijze van handelen van den schrijver omtrent zijn eigen arbeid, is een bewijs van den onbevangen blik, dien hij op de vruchten van zijn geest heeft en cc» waarborg voor den ernst, waarmede hij zijne taak als schrijver opvat. Wij bevelen *-een ongeluksvogel&apos; gaarne aan-, onderhoudend en gemakkelijk van stijl, levert het tal van goed geschetste Nederlandsche tafercelen, meest I van huiselijken aard -, en de schrijver laat ons kennismaken met karakters, die het inderdaad de meeitë waard is, met hem te bestuderen.</p>
	<p>HendrikConscïence, de bekende Vlaamsche schrijver, die reeds voor vele jaren, om hem een zorgeloos bestaan te verschaffen, tot districts secretaris te Kortrijk benoemd is geworden, zal thans de betrekking van conservator aan da koninklijke schilderijen galerij te Brussel bekomen.</p>
	<p>Bujkens de thans ontvangen uitvoerige officiële opgaaf omtrent den staat van de schuld der Vereenigde Staten van Noord-Amerika, was die op 1 Jnnij 1868 als volgt: Obligatien, rentende in goud D. 2,020,827,841.80 Dito, rentende in papier » 203,117,540. — Renteloos geworden 5chu1d....... » 10,834,202.64 Rentelooze schuld n 403,973,981.94</p>
	<p>Totaal.. U. 2.643,753,566.33 Af, kassa: goud. .D. 90,_i8,559.31 papier, i 43,279,120.33</p>
	<p>* 133.507,679.64</p>
	<p>Totaal U. 2,510,245,886.7 4 sedert 1 Mei, toen do schuld U. 2,500,528,827.56 bedroog, is r§ dus vermeerderd met U. 9,717,059.18; sedert l Sept. 1865, toen het bedrag der schuld het grootst was, werd D. 247,443,63 4.26 geainortiseerd.</p>
	<p>*&apos;s GRAVENHAGE, 24 Junij. De audiëntie van den minister van binnenlandsche zaken zal op 27 dezer niet plaats hebben.</p>
	<p>— Bij den raai van state, afdeeling voof de. g .chille*! van bestuur, zijn heden ingekomen de Volgende koninklijke besluiten, als; I°. van 26 Mei jl., waarbii gehandhaafd wordt de aanwijsing van J. H, Erdtsie-c _, të Haarlem, voor de dienst der nationale militie; ?,. van 4 dezer, waarbij, met vernietiging van een besluit van Gedep. Staten van Friesland alsnog wordt goedgekeurd de begrooting der gemeento Dant. .uiadeel en hare dorpen voor 1863; 3&quot;. van f de-êeft waarbij de gemeente Grave wordt aangewezen als domicilie Van onderstand van Joanna Henrica&apos; Hulshof» WcdWwe van J. H. v*i» der Venne-, 4°. van 9 öxtet, houdende afwijzing V3.x\ het beroep van J, H. L. van Uijk, te Amsterdam, *-an eene beschikking van Gedeputeerde Staten van Noord- Hollaud in zake du nationale militie; s°. van den Uden dezer, hondend* afwijzing van het beroep t?.ö A. Rot &amp; s., te Brandwjjk, van een besluit van Gedep&gt; Staten van Zuid- HollanJ, houdende afwijzing van het verzoek vatt Z. H. de Kleijn tot schout van den polder fan Molenaarsgraaf; S. van dezelfde dagteekening, waarbij de gemeente Schiedam wordt aangewezen als&apos; domicilie ?an onderstand van A. Bras, huisvrouw van J, A«. Wit, en 7°. van den 13den dezer, waarbij Hommerte, gemeente Wijmbritseradeel, wordt aangewezen a_ domicilie van onderstand van A. Raspoort. Daarna ziju behandsld de volgende zaken: I°. een geschil over het domicilie. Van onderstand van Thomas Bakker; rapporteur de i„aatsraad de Vries; 2°. een geschil tusschen de genanten Delft, Tiel en Wadenoijèn over het domicilie -;an onderstand van Johannes Coenraad Ort; rapporteer de staatsraad de Jonge; 3°. een beroep van Jan Vitelander te Nieuw-Helvoet, van eene uitspraak van Ged. Btaten van Zuid-Holland, waarbij gehandhaafd is de aanwijzing van zijnen zoon Arie voor de dienst der nationale militie; rapporteur de staatsraad de Jonge; 4°. een beroep van A. van Buuren, te Arnhem, Van eene uitspraak van Ged. Staten van Gelderland, waarbij de aanwijzing van zijn zoo c Jan voor de dienst der nationale militie is gehandhaafd ; rapporteur de staatsraad Boot. — Aan net bureau van den militairen intendant der lste ln il. afdeeling is heden aanbesteed de levering yan 20 last Joode of Rhijn tarwe, wegende minstens 77 o!; 20 last _e«&lt;iwsche of witte tarwe, wegende minstens 74 ft&apos; en 11 last J .landsche of Pruisische rogge, wegende minstens 72 fi?, alles per mud. Er waren 5 inschrijvingen ingekomen, terwijl twee monsters werden afgekeurd. De minste inschrijvers waren: voor de roode tarwe, de Heer P. J. de Koker, te Bergen op Zoom, voor ƒ 355.40; voor de witte tarwe, dezelfde, voor ƒ 407.90; voor de rogge, de Heer P. van der Tak, alhier, voor ƒ 236, alles per last. ROTTERUAM, 24 Junij. Naar men verneemt, heeft de gemeenteraad van Uelfshaven besloten, de eenmaal aan het rijk beloofde bijdrage van ƒ60,000, voor het graven van een nieuw vaarwater door de voor die gemeente in de Maas li .gende plaat, met daarbij behoorende werkzaamheden, zoo het maken eener schutsluis enz., niet te verhoogen, daar dit de financiële krachten der gemeente ver te boven zou gaan. Zoo als men zegt, zou de hooge regering, vermeenende dat er eene groote schutsluis in het te graven kanaal moet aangelegd worden, daarvoor eeno vermeerderde bijdrage van ƒ50,000 van Delfshaven vorderen, doch meent men aldaar, dat eene weersluis voldoende is, omdat eene goede schutsluis in de gemeente bestaat. HAARLEM, 24 Junij Dat de Maatschappij tot Nut van &apos;t Algemeen wel steeds een ruim veld voor haren arbeid zal weten te vinden, blijkt weder uit eene poging, door het hier gevestigde departement beproefd, om voor het garnizoen eene leeskamer en recreatie-zaal op te rigten. Deze poging, die door het hoofdbestuur en door vele ingezetenen krachtdadig ondersteund wordt, verdient dit, meent men , ook ¦werkelijk, zoo lang op het budjet van oorlog voor dit doel niets beschikbaar is. Zij, die met weerzin zien, hoe de militair vaak zijnen vrijen tijd gebruikt, zullen stellig dit plan toejuichen en ondersteunen, om hem eene betere verblijfplaats te verschaffen, waar hij dien tijd nuttig en aangenaam kan doorbrengen. (Haarl. Ct.) § NIEUWKOOP, 23 Junij. 11. M. de Koningin heeft op haren verjaardag aan de vereeniging van Moederlijke Weldadigheid alhier, weder de jaarlijksche gift van ƒ5O geschonken.</p>
	<p>* AMERSFOORT, 24 Junij. De majoor der genie S. Prince, commandant in de 11de stelling van fortificatien, eerstaanwezend ingenieur hier ter stede, is thans naar&apos;s Bosch, als commandant in de 2de stelling van fortificatien, overgeplaatst ; en de kapitein der genie J. P. Holtzschue, is van Utrecht naar hier als eerstaanwezend ingenieur overgeplaatst. ARNHEM, 24 Junij. Gisteren is voor de regtbank alhier behandeld de zaak van den Heer v. 8., aangeklaagd van, ten gevolge van hard rijden, een persoon overreden te hebben. Nadat verscheidene getuigen waren gehoord, heeft het openbaar ministerie zijne conclusie genomen en eene gevangenisstraf van 6 dagen tot 2 maanden geëischt. Heden over acht dagen zal uitspraak worden gedaan. NIJMEGEN, 23 Jumj. In de raadsvergadering van heden morgen is op voorstel van Mr. Francken met algemeene stemmen besloten zich to wenden tot Z. M. den Koning, ten einde te verkrijgen slooping der vestmgwerken en afstand van de alsdan vrijkomende gronden aan onze gemeente. * ZALT-BOMMEL , 24 Junij. De werkzaamheden voor den bovenbouw der spoorwegbrug over de rivier de Waal alhier, zijn zoover gevorderd, dat vier heistellingen , van af het linkerlandhoofd tot stroompijler N°. X zijn weggenomen. De landpijler N°. V is op eenig metselwerk na en N°. VIII genoegzaam gereed. Stroompijler N°. X is thans geheel afgewerkt. Er worden weder heistellingen opgerigt, tot het heijen der palen, van af landpijler N°. II tot 111 en vervolgens van N°. 111 tot IV, waarop de stellingen tot den bouw der ijzeren brug komen. Bij het onweder, vergezeld van zwaren storm van Zondag 11., is de kraan met de her, dienende tot opwinding van het zware ijzerwerk, op het regterlandhoofd ter neder gestort; hierdoor werd een stuk muurwerk, ter breedte van ongeveer 4 Rijnl. ellen weggeslagen, de kraan erg beschadigd en de lier als het ware vergruizeld. Twee schepen met het eerste ijzerwerk voor den bovenbouw der brug zijn aangekomen, zoodat binnen weinige dagen daarmede kan worden begonnen. * LEEUWARDEN, 24 Junij. Gisteren avond om 7 uur had in de daartoe welwillend afgestane bovenzaal van de sociëteit Amicitia de ontvangst plaats van het hoofdbestuur, de afgevaardigden en leden der Ned. maatschappij ter bevordering der geneeskunde, bij gelegenheid van de 19de alëemeene vergadering dier maatschappij. De Heer Dr. K. lorama, van Sneek, president der afdeeling Friesland, rigtte het woord tot de aanwezigen en riep nun een hartelijk //welkom&quot; toe. Daarna begaf men zich naar de groote concertzaal der sociëteit, waar reeds tal van leden met hunne dames waren vereenigd en eene soiree musicale den zonen van Esculaap was bereid. De zaal was keurig met draperien van de Vaderlandsche-, Oranje- en Stads kleuren, wapenborden, enz. versierd. Eene groote menigte bloemen en gewassen, op allerhande wijze met smaak aangebragt, verspreidde niet alleen aangename geuren, maar ook eene zeer gewenschte frischheid. Daar tusschen prijkten de beelden van Esculaap , Hippokrates, Boerhave, Camper , enz. Verscheidene uren bleef men daar genoegelijk bijeen onder de opwekkende an fraaije muziek van net lste regement infanterie, gedirigeerd door den kapelmeester J. F. Stoetz. Heden morgen om 9 uur had de opening der algemeene vergadering in de groote raadzaal van het gemeentehuis plaats door den voorzitter der maatschappij, de&apos; Heer Ur. Ramae . van Delft. Hij sprak over de ontwikkeling der geneeskunde en toonde aan, dat met die ontwikkeling steeds gelijken tred had gehouden het meer wetenschappelijke van verschillende vereeenigingen en dat aan het streven daarnaar het ontstaan dezer maatschappij was te danken. Uit het vervolgens door den secretaris Dr. Huet uitgebragt verslag -„_ Aen staat en de werkzaamheden der maatsehappii en ™ h/ra afdeeWn ™* 1867,. 8 bleek o. a., dathrtgetal i^ntïlthmafr was gebleven en thans 930 bedraagt. D.farop leden *™^™g d d comn_Bsie voor de geldmidde- rapport uitgemataooi afgev.vau_.afd. Tiel. rapport werd ter tafel gebïa*-.v ./aarbij de bibliothecaris, Dr. Israëls, met kpri» «&apos;oorden de belangen der bibliotheek besprak. Bt_ftS_iè de vergadering ontving de maatschappij een (_te_j)laar van het pas verschenen belangrijk werf: VU.schiedenis van de Geneeskunde en hare kefteflsn_re_) van Dr. Banga, te Franek_\ Hierna volgde de Mjftekuig van onderscheidene 6ödeïWerjsé_. D&apos;öör Dr. Zeeman werden belangrijke «tatlstiefas inéded&apos;eeliügèïi gedaan omtrent de miliciens (li&apos;gcMam!!e_gte) in de onderscheidene oorden van ons vaderland. Dr. Israëls verzocht de leden zooveel mogelijk inlichtingen te willen geven omtrent de chirurgijns-gilden. Op voorstel van dei* «&apos;óotmniVceerde professor Heynsius werd be*!o*eö de commissie voor de geheime middelen te oatMhdeh, op grond, dat deze zaak minder tot den to&apos;iiïg van de werkzaamheden der maatschappij beh&lt;_)l+. Mede vereenigde de vergadering zich met een voorstel des voorzitters, om eene commissie te benoemen, ten einde te rapporteren of het wenschelijk is, dat de hoofdcommissie voor de oprigting van een standbeeld voor Boerhaave zelfstandig zal blijven werken, dan of er verband zal dienen te blijven bestaan tusschen die commissie en de maatschappij! Omtrent het voorstel van het hoofdbestuurtot oprigting van een fonds ter ondersteuning van behoeftige weduwen van leden der maatschappij en hiertoe een deel van de inkomsten der maatsenappij te bestemmen werd, op voorstel van Groningen, besloten, eene commissie te&apos; benoemen, die de wenschelijkheid der zaak vader aal onderzoeken. Tot belangrijke discussie gaf aanleidihg liet, Wo!f_tel der afdeeling Amsterdam om uit naam dei- maatschappij een adres te rigten aan de beide Kamers der Staten-Generaal tot adhaesie aan het wetsontwerp tot aanvulling van art. 195 der gemeentewet, den 21sten Sept. 1867 aan de Tweede Kamer aangeboden. B»ar dit wets-ontwerp is vervallen of ingetrokken, beöloöt de vergadering het hoofdbestuur te m-tgtigen om, zoodra de tijd hiertoe geschikt SM &apos;fijn, zich in Uien geest to adresseren, hetzij aan den minister van binnenl. zaken, hetzij aan de Eamers. Aangenomen werd een voorstel van de afdeeling Amersfoort, om de Hooge regering om vrijdom van briefport voor de maatschappij te verzoeken, De vergadering werd tett ruim 2 ure gesloten, waarna de leden gebruik maakten Van een door de afdeeling Friesland hun aangeboden rijtoür, door eenige omliggende gemeenten. Daarvan teruggekomen, vereenigden zich velen weder aan öen gezelligen disch in het hotel de Phoenix. Heden avond is er groot harmonie-concert in den Prinsentuin, gevolgd door een vuurwerk. Ue beoefenaren vau de onderscheidene takken der geneeskunst te dezer stede hebben allen de nationale vlag uit hunne woningen uitgestoken. * ENSCHEUE, 24 Junij. Ofschoon de handel lusteloos is, blijven de fabrieken geregeld werken. Ook de arbeidsloonen&apos;, hoewel niet meer zoo hoog als het vorige jaar, zijn naar verhouding bevredigend. Gemiddeld bedragen zij voor een werkman in de weverijen, van ƒ 4 tot ƒ 6 en in de spinnerijen van ƒ7 tot ƒ9. * WIJHE, 24 Junij. Sedert heden morgen is de telegrafische gemeenschap met de andere telegraaf kantoren, wegens eenige stoornis aan de lijn, afgebroken. * MEDÜELBURG, 23 Junij. Heden is door het jongste zoontje van den aannemer der&apos; spoorwegwerken alhier, den Heer P. J. Lienders, de eerste steen gelegd van de groote draaibrug voor de zeeschepen over het kanaal door Walcheren nabij deze stad; de brugput was met vlaggen versierd. * &apos;s HERTOGENBOSCH, 24 Junij. Ue heden alhier gehouden St. Jansmarkt van paarden, runderen , varkens en biggen, linnen en pellen, werd onder begunstiging vau het schoonste weder van alle zijden zeer druk bezocht. Ue handel in biggen was bijzonier levendig, vet en kalfdragend vee werd tegen hooge prijzen afgezet, biggen bragten per week ƒ 1.50 a 2 op. Ue linnenmarkt weri druk bezocht; er was ook veel handel in dat artikel, hoezeer de prijzen niet stegen; magazijnhouders van elders deden belangrijke inkoopen. § STEENBERGEN (N.-Brab.), 23 Junij. Heden hadden alhier de jaarlijksche harddraverijen plaats. Van paarden onder deze gemeente behoorende, werd de prijs behaald door W. van den Bosch, de premie door J. Clarijs. Van paarden, in deze provincie tehuis behoorende.de prijs door W. Roeijers en de premie door A. van Santen, allen landbouwers, en woonachtig in deze gemeente. Vier van de beroemdste harddravers uit ons land namen aan de rijks harddraverij deel. Be prijs, ƒ 150, werd behaald door den bekenden zwarten ruin Matador, toebehoorende aan den Hr. U. Vennaat te Charlois, bereden door den pikeur P. H. Fromberg Jr. De premie, ƒ 50, door de zwarte bles merrie de Wisse, toebehoorende aan den Heer Smit, van Dubbeldam, bereden door den pikeur P. van Santen. Door goed weder begunstigd, zijn deze harddraverijen, die als gewoonlijk door eene talrijke menigte zoowel van hier als elders bezocht worden. in de beste orde afgèloopen. MAASTRICHT, 19 Junij. Bij den landbouwer Peters, te Windhaven, brak in den namiddag plotseling brand uit, welke zoo spoedig toenam, dat aan zijne huisvrouw de tijd ontbrak om zich door de deur te redden, daar deze, door het nederstorten van het brandende rieten dak, niet meer te openen was. Voor de vensters der woonkamer bevonden zich ijzeren stangen; deze moesten weggebroken worden , om de wanhopende vrouw aan een wissen dood te onttrekken. Ook een kind, dat zich in een bovenvertrek bevond , werd gelukkig gered. Ue hofstede , stal, schuur, vijf paarden, een veulen, huismeubelen, akkergereedschappen, benevens eene groote hoeveelheid graan, werden eene prooi van het vernielende element. Vijf belendende gebouwen werden insgelijks in de asch gelegd. Uoor de aanhoudende droogte was er ten eenenmale gebrek aan water, zoodat er aan geen blusschen te denken viel. Alleen het woonhuis was tegen brandschade verzekerd.</p>
</text>
