<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 23 Junij. De kroonprins Eudolph en de aartshcrtogin Gisela zijn te Isehl aangekomen. &gt;. — De hertog de Gramont verlaat morgen deze stad, om zich naar K..ishad te begeven. — Eergister.n avond hebben hier, ten gevolge van eene herhaalde mislukte opstijging van drie met elkander vereenigde hichtballc.e, eenige ongeïegeldhedeu plaatsgehad. — De met Verlof gezonden manschappen der vloot en van de werven zijn weder opgeroepen. gelijk ook de manschappen van de mariniers.</p>
	<p>— Ue rondgaande brief vün d&lt;__&quot; bisschip van Linz en 34 instniL-tipn van den Prins aartsbisschop van Olmntz aan Zijne geestelijkheid, over huwelijkszaken en de inter-contessionele wetten, zijn thans bekend. Ue oppositie tegen de wet in die stukken voorkomende, geeft aan de Press&quot; aanleiding om te doen opmerken : Indien de regering zich dit laat welgovallen, dan bestaat het woord wet in Oostenrijk niet meer, en wij begrijpen niet hoe eennaauwgezetregter indien zulke onbeschaamde handelingen van hooggeplaatsten ongestraft blijven, nog ooit een onbeschaafden, gebiekkig opgevoeden armen drommel, wegens eene wetsovertreding, al is die nog zoo groot, tot straf zal kunnen veroordeelen. — Eene aan den Bösing gehouden vergadering van Czechen i . wegens overschrijding van het programma, door den vertegenwoordiger der regering ontbonden. — Uit Praag wordt gemeld, dat de Keizer do hoofdleiders van de Czechische partij. Palacky en Rieger, aan zijne tatel heeft genoodigd. zoodat zij gelegenheid zullen hebben den Keizer mede te deelen, wat eigenlijk het programma is van de Czechische partij.</p>
	<p>BELGRADO, 20 Jnnij. (Part. Corr.) Het berigt, dat dei Servische regering aan het Oostenrijksche gouvernement de uitlevering heeft verzocht van den ex-vorst Karagcorgiewitsch, behoort tot die geruchten, welke met een bepaald doel worden verspreid. Aan laatstgenoemde regering is geen verzoek van dergeliiken aard gerigt. Daarentegen is hét een feit, dat de draden vau het komplot zich tot Neusatz in don Oostenrijkschen banaat uitstrekken. Ur. Müetic, Hongaarsch afgevaardigde en burgemeester dier stad, heeft aldaar eene wijdvertakte vereeniging gesticht in Panslavistischen en groot-Serviscben geest. Men heeft bij de zaamsjezworenen lijsten gevonden, waarop hij voorkomt als president van Servië en zijn collega, Ivannovie, een uitgeweken Serviër, als minister. Het doel der zamenzwering was om gebruik te maken van de verwarring, welke op het uitbarsten daarvan zou volgen, ten einde zekere personen tot de hoogste posten van het land te verheffen, vervolgens in Bosnië en Bulgarije te vallen en te trachten het Oostersche vraagstuk op die wijze gewelddadig te beslechten. Men mag het aan de gemat&apos;ig- JJe&quot;. ,!?,r te lande tot verdienste aanrekenen, dat deze ve&apos;rioeijehjke plannen niet zijn gelukt.</p>
	<p>BERLIJN, 24 Junij (des Ochtends.) Zoo ver thans bepaald is, zal de Koning van Worms hier terugkeeren en een tiental dagen op Babelsberg doorbrengen, alvorens zich naar Ems te begeven. — Het postverdrag met Nederland is thans geredigeerd. Naar men zegt, is het eenvoudig porto vastgesteld op 10 cents Nederlandsche munt, en zal de verdeeling daarvan zoodanig geregeld zijn, dat daarvan (i cenis aan dea Noord-D uitschen Bond en 4 cents aan Nederland komen, üe onderteekening kan ieder oogenblik te gemoet worden gezien. — Ue apotheker Coehn, vervolgd wegens bedrog bij de levering der medicijnen voor de troepen in 1866 gepleegd, is door de regtbank veroordeeld tot 3 jaren gevangenisstraf, 1000 th. boete of eventueel 1 jaar gevangenis, verlies der burgerschapsregten voor den tijd van 6 jaren, eindelijk tot verlies van de apotheker-concessie voor altijd en in de kosten van het proces. Dezo straf is de zwaarste, die volgens de wee kan worden opgelegd. _ — Uit Varzin wordt gemeld, dat de graaf von Bismarck m beterschap steeds toeneemt. — Uit Turkestan wordt gemeld, dat het Russische bestuur over de Narym eene brug zal doen leggen op dezelfde plaats waar vroeger eene door de Chinezen vervaardigde brug bestond. Bn die brug zal, ter betere verzekering van den handel, een fortje worden gebouwd.</p>
	<p>BERLIJN 2_ Jumj. (Part. Corr.) Wie werkelijk waarde hecht aan het telegram, waarin de hartelijke ontvangst van den Koning van Pruisen te Hanover wordt medegedeeld, zou zich al een zeer verkeerd denkbeeld maken van den geest, welke in die stad en over het algemeen in het voormalige koningrijk heerscht. Uoor een Hanoversch afgevaarnigde behoorende tot de nationaal-liberale partij, zijn mij mededeelmgen gezonden welke integendeel spreken over de koele ontvangst, welke den Koning is ten deel gevallen. \an het stations-gebouw, even als van de hotels, waarin Bruisische generaals hunnen intrek hadden genomen, wapperde de Pruisische vlag, maar in de stad zelve was geene enkele vlag te zien, niettegenstaande de policie had getracht de bewoners der voornaamste straten tot het uitsteken van vlaggen en het illumineren hunner woningen te bewegen. Zn bood daarbij zelfs aan de vlaggen kosteloos te verstrekken en de kosten der verlichting te zullen vergoeden. Opmerkelijk was het ook, dat bijna niemand zich op straat vertoonde-, ieder bleef zooveel mogelijk in huis. ten einde met genoodzaakt te zijn tot het brongen van het een of ander huldeblijk. Niet minder oomerkelijk is het, dat aan de telegraaf-bureaux gestrenge bevelen waren gegeven, om slechte me depêches te verzenden, waarin van de geestdrift der bevolking werd gesproken. Ue overigen moesten, zonder waarschuwing aan de afzenders, als unzulassig blijven liggen. Gelijk gij weet, wil de bekende directeur van politie Stieber weder op het spoor zijn gekomen van nieuwe zamenzweringen in Hanover ter gunste van den verdreven Koning George. Het blijkt thans, dat die zamenzweringen slechts bestaan in de verbeelding van genoemden Heer Stieber. Spottenderwijze wordt hier beweerd, dat graaf von Platen, de minister van den ex-Koning, zich aanzienlijke geldelijke uitgaven heeft getroost, om dèn Heer Stieber weder op glad ijs te brengen. Ue landverhuizing naar Amerika neemt elke week in omvang toe. lot aan de maand October zijn de uit Hamburg en Bremen vertrekkende schepen reeds voor den overtogt van landverhuizers besproken.</p>
	<p>FRANKFORT 24 Junij. (Part. Corr.). De Kroonprins van .1 ruisen is hier aangekomen en zal heden avond met Koning Wilnelm naar Worms vertrekken. Bij de onthulling van het Luther monument te Worms zal een afstammeling van de Luthersche familie tegenwoordig z«n. De reststreeksche mannelijke nakomelingschap van Martin Luther is omstreeks de helft der vorige eeuw uitgestorven met Mm-ten Gottlieb Luther, die in 1759 alsregts____*__ ie™nrfJ^overleed; &apos;.. •? een der aanzienlijkste andeljke grondbezitters in Oost-Pruisen, de Heer v. Kimfci™,-r, Wle.sjoorzaat, Gjorg v. Kimheim den sden i,,SWo™?. Luther, derde dochtervan den heivoimer, m }let huwelijk trad. _™L.regT.,rle k?° _? afstammeling van Marten Luthers S; if^Ayther, woont thans te Berlijn en is be- Sfllhet .cM Lese CabinetvanFöi-Bter. Hetfeest- Tr air S VtD \et aanwezen van dezen vertegenwoordiger-. .. ° £*Th?r&apos; die in het bMit is Vta alle familie-1 gS £fj . ennra te hebben, daar hij geene uitnoodi-8 ife S.i __ V-Om&quot;S van h°t feest heeft ontvangen. woordi. d wovf r^ei™. zal bij de onthulling vertegen- On £. 7_&apos;rien-ido,or den mïnister &quot;• Ealckenstein. stemunW ÜU^!°He markten bleef =n vorige week dc fenë v ?,g- ll&apos;uktJen in Hongarije hebben de prijzen ook ____J£__T_ti&amp; ondei&apos;Saau. Do aanvoeren in de Fransche _vKi_ •¦ ,U I! 0« alt&apos;«d aanzienlijk; te Marseille alleen S*V*&apos;h*9 180-000 Beijersche echepcls per week. De £_»__£ ii Z -idea Tan Erankrsk is in vollen gang en e» w&quot;ï f° ook in A^lie- Te Ne .-tonijn .Sf ten gevolge der gunstige nit. gten.-van | dtm oogst en aanzienlyke aanvoeren. -</p>
	<p>Uit Munchen wordt gemeld, dat de hertogin Sophie, (dochter van hertog Max van Beijeren, geboren4Oct. 1841 en vroeger verloofde van Koning Lodewijk II van Beijeren), sedert SO Janij verloofd is niet prins Eerdlnand Philips Maria van Orleans. hertog van Alencon (geb. 12 Julij 1844). tweede zoon van prins Lodewijk Ka rel Philips Maria van Orleans, hertog van Nemouvs.</p>
</text>
