<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>-VUUNEN, 29 Oct Vn„ s tweede adres d«r o* t&quot; on,zer dagbladen bevat den tekst van een ?et voorgaande van fa j&quot;s,3c,h.°PPen aan den Keizer, hetwelk evenals «omstig is, T ™? Qe aartsbisschoppelijke kanselarij te Weenen af- ter spi,ft0 fe adl&apos;eS Tordt slechts de kwestio van het van onderwi s vogor r?f-&apos; -me? bePaaUelijk met het oog op den %jfi&amp;£^^^^^t f/ts gehad geleverd, omdff S belS&amp;i&quot; &quot;.&amp;&quot;**•«*•»¦¦ do justitie Maümiliaan had gebezigd. Bendo mtd™Hnngen jegens Keizer</p>
	<p>avond zyne la^ste°zittin(^L?Ci!J;end3)- De bondsraa.d heeft gisteren &apos;&apos;tr,bn^^^£^^^^&apos;B&apos;m»&apos;s S»ïf?4?^&apos;Sö^£*tSf# ISS^-*&amp;ïïttJ£Ë&amp;U^ maSpgh,eid&apos;..wanneer «en staat tou geringen ™* 5?° &apos; -886116 beui i„ beginlel toen reëdf Ö &quot;§*»*&apos; indien Wen het de Heer von der PeltenT b Hnde bondgenootschap aannam, dat op zyn gelaat te lezen ston,?&apos;t fff^ de onbedriegelijkste vreugde dcelmg bespeurde, hoe „nl», r&apos; ¥ zeide&gt; dat bij aan dio medegetrokU £as geworden &apos;ï^l ne--D^Sehgeziadheid »tw§el de zyne, een Duitsch &amp; klont-* m° b°rst&apos; even good als in — Aan de steden FranMV,,.* Vr . „ burg is het regt toegekendln,n f fel&apos; Ha™ver, Altona en Flenste stellen. / gend&apos;omleden voor het Huis der Heoren voor h^&apos;^^^U^^^A^f^ de gro°tvorstin Olga Weenen en Mest zich Sjffl fe&apos;begevl&apos; °m °7er Altenb4, bu7g fitó^^-g iïxF&apos;r&apos;T »±*»-groote glas- en pnnenfabrieken zfin nreed^Pnde: Vers«heidene eerstgenoemden leveren een vreemd ver,Sp,ltgeglaven&apos; vooral de dust&amp; thans in geheel MWden-Azio onbeS1- °P&apos; daa,l; de S^-m--kelen uit Rusland_oraen. Ookzi£eenhTe lt\f^&apos; ™ alle glas-artizoo zwaar dat het l&apos;lipptfVeIk-va^°P 1S ™&lt;»-«*eld. is inderdaad werp telen afttrenTltn0/^-011? ïo?,^ om llet ?eheele on&quot; onbewerktetabakbelst metAhi £Act ,tolverbond de buftenlandsche de fijne soorten niet d™£ll i hh pW ce?tenaar en die belasting is voor 10 112 thl. mm^^l welke dus gemakkelijk nagaat ,ul zeer d/hnnfff bez,wfend en men kan verhoogde belastingoverzet0verzet handel Zlcn tegen eene nieuwe l)e rJeyerschc eezant Kii&apos;i, j. n in gelijke We^^^ggge \?f Vaaf Taufkïrciien Noorwegen. h by het hof van Zweden en Men schrijft mij uit Athene dd. 19 de7Pvilo+„ i ? crediet van 10 millioen drachmen dooreiAet volgende: //Het nieuwe gevraagd, is in verscheidene afdeehCeni*^Jlw&quot;l)residei,t N* drachmen voor den bouw van oorlogschS v*n Ppf,fan- 4&apos;8°0,000 Btructie; de overige som is bestemd voo? heU^er te fZT C°T fme Candiotische vlugtelingen. - De Candiotenhebbenhet „11 «fner amnestie van den Sultan beantwoord met een Sstoet te^ en met eon manifest, waarin het plan wordt geopperd tot jPftgting van de Candiotisch-Grieksche zeemagt tot blokkerino- van de door de Turken bezet. .Buitendien werd ook door dc voorloopige Jïering aan de verschillende consuls mededeeling gedaan van de weige- wB.van het aannemen der amnestie. Over de wijze van ontvangst van Jonge vorstenpaar wordt hier veel gesprokcD. Het bestuur der ge-</p>
	<p>meente Athene, welke zich in staat van onvermogen bevindt, wilde 45,000 drachmen voor de feestelijkheden bepalen, maar de gemeenteraad verzette zich daartegen. De gemeente Piraeus heeft 18,000 drachmen toegestaan.</p>
</text>
