<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Krachtens bevel van dea Edel-Achtbaren Heer Regter Mr. L. G. OREEVE , Regter-Commissaris in het Faillissement van de firma VERSLUTS fr CB., te Delfshaven, zal de derde bijeenkomst vaa Schuldeischers ïn dat Faillissement gehouden worden m het Geregtsr gebouw, aan het Haagscheveer te Rotterdam, op Maandag den vijfen-twintigsten November 1800 zeven-en-zestig, des Namiddags ten één ure, en zulks ten einde te delibereren en te beslissen over het namens den Gefailleerde aangeboden Aceoord. De Curators m gemeld FaiUissement, Mr. W. S. VAN REESEMA. (26317) P. H. MURË Azn. ~ TS2A WAMÏSIIOTOIE. . . De fijnste en geurigste soorten VS worden verkocht in &apos;m J. D. JANSEN &amp; Co.&apos;s S THSE-MAGAZTJN, v|r. S&apos; si, SPUISTRAAT, 81, g Sü te &apos;s Gravenhage. **% s Jj 5* Bü de Kist circa 40 kilo of y3 Kist circa 20 kilo, Franco - door geheel Nederland. Fust vrij. (20875) m JALOÜSIËF, &quot; W^erbeteftle Constructie. Ook kunnen OUDE JALOUSIEN met&apos;geringe onkosten volgens deze methode verbeterd worden. , w, Utkecht. G. VAN TUSSENBROEK. Bestellingen worden eok aangenomen bij de Heeren VAN DE GïTISSSTER te Amersfoort. GRAUSJ» &quot;- - — Middelburg. (20909) , _C_ORNELISSEN -&quot;• Nijmegen. ïïïf DEH AID TE KOOP een go»d onderhouden, in volle Werking zijnde ©HE-en GRUTMOLEN, met ruime Bergplaats, Knechtswoning en Stalling voor zes paarden; benevens daarnaast staand welingerigt WOON- en WINKELHUIS. en grooten Tuin met fijne Vruchtboomen, gunstig gelegen in de kom van het dorp WAMSVELÜ, bij Zutphen. Te aanvaarden 1 Mei e. k. Te bevragen met franco brieven onder lett. H., bij den Boekh. B. H. COLENBRANDER, te Zutphen. (25922) jS MAAR&apos; JAVA £HyE&amp; wordt woder uitgerust om spoedig to worden geöxpedieerd, wgafffffigwhet in de O. I. Passagiersvaart allergunstigst bekend extra snelzeilend CLIPPER-FREGAT JUPITER (1000 Tonnen), 3/311:1+, i I gevoerd door Kapt. P. H. KIEWIT en varende eenen geöxammeerden Doctor. __&apos; &apos;&apos;¦ De ruime en luchtige inrigting van Kajuiten en Hutten waarborgen een allezins aangenamen en comfortablen overtogt. • Adres bij de Reeders GEBRs. GOEDKOOP en bij de Cargadoors OOLGAARm^^RUjNlEfi^teAißsterdam. (258i&gt;2) j3L4^ ROTÏERDAM-DÏÏKDEE. WÊSÊÉÊk Met directe Cognossementen in doorvracht naar alle Spoorwegstations in Schotland. De Stoomboot QUEEN, Kapitein W. DOYLE, vertrekt van Rotterdam naar Dnndee Woensdag 6 November, des M°ArsBhT.Tgß.CßOr^Co. / (26202--m-^ WEKELIJKSCHE STOOMVAART JirrrriJlUlAM es ?UINK_IUr.N. . Het Stoomschip PRINS VAN OISANJfE., Kapt. D. VISSER, rertrekt des Woensdags van ROTTERDAM en des Zaterdags van DUINKERKEN. i^,_™ KM J« nr_r&lt;r»Hnnrs .TOHs. OOMS Ez. BV V. (20703).</p>
</text>
