<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE ONDERGETEEKENDE berigt aan hare geachte Begunstigers, | dat zij heden de SCHILDERS-AFFAIRE, van wylen haren Echtgenoot H. VAN DELDEN, op de Nieuwe Heerengracht over het Corvershof alhier, met den lsten November heeft OVERGEDAAN aan den Heer I. J. HOUTKAMP; bedankende voor de gunst en het vertrouwen, welke haar overleden Echtgonoot heeft genoten, en beveelt haren epvolger daarin beleefdelijk aan. Wed. H. VAN DELDEN, SCHOONHOVEN. ¥&apos;ï refererende aan bovenstaande Advertentie, beveel ik mij beleefdelijk aan in de gunst en het vertrouwen, welke nu wijlen de Heer H. VAN DELDEN zoo ruimschoots heeft genoten. Het zal mijn streven zijn door eene accurate en soliede bediening, die immer waardig te mogen blijven. (26393) Amsterdam , UEd. Dw. Dienaar 1 November 1867. I. J. HOUTKAMP. HET KANTOOR DtëR MAATSCHAPPÜ VAN VERZEKERING MtJE M*MM&amp;MSXMX is hoden VERPLAATST naar den OUDE ZIJDS VOORBURGWAL by de Stoofsteeg, K 524. Amsterdam , 1 November 1867. (26341) verhuisdT&quot; NAAR DE LELIEGRACHT BIJ DE HEERENGRACHT, LL 387. P. A. VAN DER LAAN, Med. Art. Obst. et Chir. D#ctor. OOGHEELKUNDIGE. CONSULTATIE VÖÖR OOGLIJDERS dagelijks van 1 tot 2Va ure. KOSTELOOS VOOR MINVERMOGENDEN ten 9 Ure Zon- en Feestdagen uitgezonderd. (26340) Chirurg-ija QUANJER, is VERHUISD naar de fleerenmarkt, T T 269. Spreekuur &apos;s Namiddags I—2 Uur. (26343) &quot;&amp;KB8&amp; DË GROOTE «w»itfJ_3_a___&lt;a*. XE HOORN, ZAL WORDEN GEHOUDEN OP (26360) Maandag 11 November 1867. DE NIEUWSTE SOORTEN TURF- EN KOLENBAKKEN zyn ontvangen in rijke verscheidenheid, bestaande zoowel in bij elkander behoorende Stellen als afzonderlijke. &apos;¦mm SANTEN &amp; C°., Singel by de Onde Spiegelstraat, (over de Appelmarkt) XX 76. Eene KINDEK JUFVROUW biedt zich aan, tot het aanleeren van de beginselen der Dames-handwerken aan Kinderen en hetgeen verder in die Betrekking vereischt wordt. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder Lett. M., aan den Boekhandel van B. LENPRING, Haarlemmerdijk, te Amsterdam. (26321) PHOTOGRAPHIËN Wegens Liquidatie wordt TER OVERNEMING aangeboden: De complete INVENTARIS eener PHOTOGAPHIE, alsmede TE HUUR een ruim HUIS, voorzien van een sedert eenige jaren nieuw en smaakvol ingerigt Photographisch Atelier, met alle daaraan verbondene Inrigtingen tot uitoefening der Zaak. Ook zoude deze gelegenheid uitmuntend geschikt zijn tot Schild ers-Atelier. Adres franco, onder het Motto ATELIER, Bureau Handelsblad. (26309)</p>
</text>
