<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen. BINNENGEKOMEN.</title>
	<p>TEXEL, 30 Oct.W.—N.W.; Hans von Bulow, Vorbrodt, Taganrog. - Olga, Mondaine, id. 1. v. Falmouth. - Lion, S., Londen. - Czarina, Milis, Sunderl. - Grange, Grocer, id. - European, S., Huil. VLIE, 28 Oct; Boreas, Munneke, Newc. - Hendrika, Schmidt, Peterb. - 29 Oct; Hollandia, S., Londen, 30 dito weder uit Texel derwaarts vertr.- Lubbegiena, de Jonge, Newc. - Frigga, Larsen, Libau n. Schiedam als bij-6 HELLEVOETSLUIS, 30 Oct., N. W.; Lurline, Torcof, Odessa, 1. v. Zierikzee. - 17th. Mai, Martinsen, Berdianski, 1. v. Brouwershaven. - Gannet S., Liverpool. - James Rankins, S., Glasgow. - Albert, S., Huil. - Stocijton, S., Stockton. - Gisteren nog: Göthe, Deetjen, Baltimore, 1. v, BrouAiersh. - Kerelaw, Exford, New-York, 1. v. id. - John fr Charles. Charlton, Rochester. LONDEN, 28 Oct; Stad Appingedam, Kayser, Petersburg. Bij DUNGENESS, 28 Oct.; Duisburg, Holljes, Rottn.New-York.- Hans Bulow, Vorbrodt, Taganrog n. Amst. -Noria,..., Caen n. Rott _ Bij PORTLAND, 28 Oct; Mary Arm, Richardson, Lirerp. n. Amst, is later weder vertrokken. _ ROCHESTER, 26 Oct.; Brothers Success, Weller, Re tt. — 27 Oct.; Invicta, Hopkins, id. ._, .1 CARDIFF, 28 Oct.; Dahlkarlsa, Nielsen, Rott. - Ersiha, Fabro, Arasterdam. - Elisa Barabino, ..... id. &apos; Bij HOLYHEAD, 28 Oct.; Jane, Combes, v. Rott. n. Barrow. DUBLIN, 29 Oct; Vartry, S., Rott. SWANSEA, 26 Oct.; Wild Wave, Parry, Amst. MIDDLESBRO, 27 Oct; San Francisco, Alasson, Amst HARTLEPOOL, 26 Oct.; Germania, Tiemann, Vlaardingen. - Margretha, Muller, Schiedam. NEW-CASTLE, 28 Oct.; Pet, Allan, Rott SHIELDS, 27 Oct.; Pet, Gatenby, Rott.- Elisabeth, Beverley, d.-Nicolina, Paicurich, id.-Christian Winkel, Hoffmann, Amst.-KoninginElisabeth, Voss, id. - Neptune, de Beer, Emden. - Arm, Tuil, Nieuwe Diep. - Felicitks, v. d. Werff, id. - Ellen, Murphy, id. - Ehse, Svarrer, Maassluis. BORDEAUX, 26 Oct.; Bordeaux, S., Rott. VENETIË, 25 Oct; Cycloop, S., Rott St. THOMAS, 28 Sept.; Antje, Smit, Fernarabuck. CALLAO, 13 Sept; Wright, Thomas, Chinchas, vertr. 18 Sept. n. Rott. CURACAO, 26 Sept; Zeester, Zoetelief, Amst MARACA ï80, 8 Sept; Wildervank, Giezen, Liverp.; 24 dito n. Hamb. vertrokken. ¦ „ ? T. , LAGUAYRA, 26 Sept; Agatha, Zeylmga, Liverpool.</p>
</text>
