<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>De r LONDEN&apos;.I)ingsaag M October (des Avonds). &quot;&quot;ing, hoewei .m,een* *9 kunnen verzekeren, dat de Pruisische regoonzndi» tl lv- verbonden hebbende om in de Romeinsche kwestie «eelt geeeve in&apos; aan het kabinet van Florence de stellige belofte te voeren. &apos; z^ Frankrijk niet zou toestaan, oorlog tegen Italië VangenenetflniJl-eeft llot regtsgeding tegen de Fenians, die twee gegenomen i] funester met geweld verlost hebben, een aanvang moord. 8 ln hechtenis gehouden personen staan te regt wegens vereeniJJ t_?-58?S officiële opgaaf bedraagt de bevolking van hot te lande verï!v-?g,rijk (ongerekend de slechts voor korten tijd hier a~~ Blijkens noudende personen) een totaal van 30,157,239 zielen. dr°eg het W+en,e statistiek over de spoorwegen in Engeland be- WeBen wa* KaaV.dat °P nlt°- Dcc- 1865 voor den aanleg van spoor*wd een JS/.,1!* Vereenigd Koningrijk, £ 219,598,196. Er _..- Te Liw^Jild dividend betaald van £ 4.11.5 per £ 100. dlen de Rnwi» ,llebDen eenige faillissementen plaats gehad, door.— In dTr i Liverpool hare betalingen heeft gestaakt. 18» naar eemlueS ,?st men als volSt: °e regering van Honduras o.P°n te ste Pn Wor 1&apos; op het punt om eene leening van 1 millioen £ A^antischen p V?or &quot;f-, aanleggen eener spoorweg-linie tusschen den tusschen Pn&lt;,»i„ aen kallen Oceaan onder bijzondere overeenkomsten Vo°r dien l„a J Frankrijk en de Vereenigde Staten. Het terrein nomen dooi- ri„ i g, ls van wege het Britsche gouvernement opge- Tr Britschfl „°„n.kolonel Stanton en een detachement van het corps AWantische T,=tme&apos; yool dat doel aftezonden. De reis tusschen de la yergelHkino rZI ?n dle van de Stille Zx&gt;iézee zal door die linie, «orter worden tL\ n weg °ver de landengte van Panama, vijf dagen namelijk Pnfitt„ n ka?s aan detwee uiteinden der ontworpen linie, loWa ou L, Vn4ball°s aan de golf van Mexico en de baai van r°er goede eeWo„ï • i btllle Zuidzee, zijn ruim en veilig en geven V.e leening z»lnn.! vJ?or regtstreeksche inscheping en ontscheping. I&apos;Sheden aan de U^ w?rdt verzekerd, onder gunstige omstan?eat de behoefte „ ™ W-ordon SB*™**; het Fransche gouverne&quot;S?ft daarvoor d* «™ • m?uwe spoorweg-communicatie erkennende, effectenbeurs toeg&lt;_zeg?ming mdo offlciele koersenlijst der Parijssche</p>
</text>
