<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De ONDERGETEEKENDE Adverteert, dat bn hem is gevallen DE KAPITALE PRIJS VAN ƒ 1009000 op W\ 17722, onder Handteekening van den Heer LEAO LAGUNA en MONK, en bij wien nog te bekomen zijn Heele en Gedeelten van Loten. P. J. VAN GEUT, (26380) Singel bij het Koningsplein, X 11. Bij J. ONEL, op de Baangracht bij de Wetering-Barrière, is gedebiteerd in de 264ste STAATS-LOTERIJ, onder Handteekening vai de Heeren DE LEAO LAGUNA en MONK, UE KAPITALE PRIJS VAN 100,000 GULIIEIfS \ op N°. 17 72%. (26373) Op \X°. 17722 *«&amp; onder Handteekening der Heeren DE LEAO LAGUNA en MONK, gedebiteerd de KAPITALE PRIJS van ƒ 100,000, i26377)__ door C. VAN DER WIJST, Warmoesstraat. *,™djT -de Handteekening van de Heeren DE LEAO LAGUNA en MOJNK, is gedebiteerd in de thans trekkende STAATS-LOTERIJ op \X°. 17722 DE KAPITALE PRIJS VAN f IOO^OOO 9 &apos; (26379) door J. C.JPIBKS^ St. Nicolaasstraat, NB. 407. E. VAM B.angraeht bij de Weteringstraat. adverteert, dat door hem is gedebiteerd, onder Handteekening van de Heeren DE LEAO LAGUNA en MONK, in de thans trekkende l%^TAToo,^LoTmil op *J IJ&apos;22 d(kKottale Doer een GEHUWD JONG MENSCH wordt bovengenoemde som, ter uitbreiding zijner Zaken, tegen behoorlijke Rente en Aflossing, voor een korten tijd TER LEEN gevraagd. Inclinerenden geheven zich franco to adresseren onder het Motto GELD, bij den Boekhandelaar JOHs. W. BRAUN, Molsteeg, G 136, te Amsterdam. (26277) Wij hebben ongeveer ZESTIG GULDENS noodig, om lemand te helpen, die, in het bezit van deze som, in staat zou zijn door de uitoefening van een bepaald handwerk zijn eigen brood te verdienen in den Winter, dien wij tegengaan. Mogten weidenkenden en weldadigen ons die hulp mogelijk maken. Wy meenen de overtuiging te mogen koesteren dat zy doeltrefFend zal wezen. J. H. BRANDES, Pred., Bloemgracht,DD3s, Mr. J. DOMELA NIEUWKNIÏUIS , (26306) Vijzelstraat bij de Heerengracht, X 554. SALARIS ƒ 500. Op^ een EFPECrEN-KANTOOR wordt verlangd een BEDIENDE, P. G., in het vak bedreven en met de Beurs bekend, tevens eene vlugge hand schrijvende, tegen een jaarlijksch salaris van ƒ 500, oia dadelijk in dienst te treden. Adres franco onder Lr. R. bij GEBROEDERS KRAMER, Kantoor-, Boek- en Papierhaudelaars. Damrak bü den Uam- (26313) ¦ Voor lEMAND uit den fatsoenlijken stand, bestaat gelegenneid in de Directie eener jeugdige ASSURANTIE-ZAAK te worden opgenomen, mits een zeker getal Aandeelen plaatsende, en eene betrekkelijk kleine som als vergoediug aan de bestaande Directie uitkeerende. Onder zekere Voorwaarden wordt eene som van f 600 als minimum der voordcelen geguarandeerd. Adres met franco Brieven onder Lett. B. A., bij de Boekhandelaars POST UITERWEER &amp; G°&apos; te Utrecht. (26361)&apos;&apos; ! DOOR VERTREK NAAR ELDERS ! UIT DE HAND TE KOOP: Eene meer dan eene halve Eeuw weli beklante WAGENMAKERIJ , op den besten Stand der Stad Alkmaar met een PAKHUIS tot berging van Hout en Rijtuigen, met Bleekveld en Regenbak. Te bevragen met franco Brieven onder Lett. A. S. by de Boekhandelaars HERMs. COSTER &amp;¦ ZOON, te Alkmaar. (26354)</p>
</text>
