<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ÜIT DE HAHD TE KOOP Een overdekte PRAAiR met zeil en treil, groot ongexett 20 ton. Te bevragen bii Mejufvrouw de Wed. C. BAKKER, « Lemmer. &apos; (26215) _ De Boekhandelaars J. H. en G. VAN, HETEREN, hartenstraat &gt; geven wekelijks - uit:&apos; GODSDIENSTOEFENINGEN BIJ »*» PROTESTANTSCHE GEMEENTEN MET «E MEDEDEELINGEN DER KEiKKERADEN. Officiële nitgave ten voordeele van de Predikants-Weduwen. Prijs per jaar ƒ.1.50 franco aan huis. (2j351)_ TE HUUR: Eene aangenaam gelegen BUITENPLAATS te Oosterbeek, bevattende het Huis 7 Kamers, Dienstbodenkamer, Keuken, Kelder, Zolders en Remise, benevens Koetshuis, Stalling, etó-i verder Wandelbosch en Moestuin, te zamen groot ruim &apos;S/4 Bunder. ¦ desverlangende, met daaraan gelegen 2 Bnnders BOUWLAND. Aqre» mot Franco Brieven, Lett. A., Hulp-Postkantoor te Oosterbeek. (26290) ste»/125. PIAHIHO. /125. é^feStl TE KOOP of TE HUUR: Eene 6-Octaafs PIANIN© wm^^&quot;rzonder gebreken, uit de soliede Fabriek van SCHBIMP* en BERGMAN te &apos;s Hage, in goed onderhouden Mahoniehouten KasV enz., met schriftelijke guarantie van Drie jaren. Te bezigtigen ofl H. VERKOOY, Pianostemmer, Eeguliersdwarsstraat bij het Koning»&quot; plein, X 285 te Amsterdam. (26293)^ &quot;aï£SÉF&quot;^»fc-¦•-e gerenommeerde C. JBECKEB&apos;S &apos;H^.MMll lOASCM Si&apos; H_M_PVÏ(&quot;&apos;&lt;:&apos;1&apos;11 u&apos;fs&apos;uitend v. rvaardigd en zijn te Wfr~ b&lt; komen in de. Fabriek van Wis- en ï &apos;WÈ* Natuurkundige&apos;-Instrumenten van « JPSsUw1^ (20908) BECKER &amp; BUDDINGH, te Arnhem en o.a. bij hunne Agenten, de Heeren LANDRÉ $• GLINDEEMAN Industrieel Agentschap, Singel bij de Koepelkerk, L 689, te Amsterdam-5h , Boulevard ftp Sienastopril te Parijs. Dit uitmuntende PURGATIEE, uitsluitend bestaande uit plantaardige bestanddeelen, dat zich zeer gemakkelijk laat innemen, geneest beter dan eenig ander middel hardlijvigheid, zenuwaandoeningen , eok van den hardnekkigsten aard, gal- en slijmachtigheid i wijders verstoppingen, maagontstekiug, verkoudheid, aamborstigheid, dauwworm, schele hoofdpijn, jicht en rhumatische aandoeningen. Van deze Pillen mag met het volste regt worden gezegd: dat zijde gezondheid onderhouden en herstellen. Verkrijgbaar te Amsterdam bl) H. H. ULOTH, Apotheker; te Batavia bij PLATON 8r HAMACHEE. &lt;18258)_18258)_j\ Wm GRIJZE HAREN MEER! Het EAU CHANTAL, het eenige door de Chemie goedgekeurde Artikel, om het Haar en den Baard oogenblikkelijk in alle Kleuren te Verwen zonder het minste nadeel, en het LITHOPILE of verbeterd EPILATOIRE, met hetwelk men alle overtollige Haren verdrijft, zijn te bekomen a ƒ3 elk Artikel, bij J. P.-RIETSCBI. Amsteljï 29. Brieven Franco. (20907)__^ HÜILE DE SEVI6HE recommandeert zich bij voortduring als het voedzaamste en hetvoortreffelijkste middel tegen &apos;alle soorten van HAARZIEKTEN. Wordt me» succes by den Ondergeteekende ten de bekende 60 Depothouders verkocht a/1 per Flacon; zij zijn met mijne Handteekening voorzien. . Amsterdam. ETIENNE , Coiffeur Parfumeur, (20906) Kalverstraat, H 271. ___ § GEENE GRIJZE HAREN MEER. MÉLANOGÈNE, uitmuntend Kleurmiddel vanDICQUEMAEE Aiiré.tcEouaap, .om de HAREN en den RAAR» in een oogenblik in alle tinten te KLEUREN, zonder gevaar voor de H«o en zonder den minsten reuk. Dit KLEURMIDDEL overtreft alle tot dusver aangewende. Fabriek te Koiiaan, ru» Saiut Nicolas, 39. &apos; Dépöt te Parijs bij L. DEGRAINA^ 207, rue Saint Honore. Te Amsterdam brj ETIENNE e» GEÓNNET. (MMg.</p>
</text>
