<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Tweede Kamer der Staten-Generaal. &apos;s GRAVENHAGE, Zitting van Woensdag 2 Dec. 1868.</title>
	<p>A</p>
	<p>Hoofdstuk VII C (Depart. v. Hervormde Eeredienst&apos;, enz.) De Voorziitek verzoekt de leden thans niet meer in algemeene beschouwingen te treden over de beginselen, waarover gisteren is gesproken, ma ir zich te bepalen tot de beschouwingen, waartoe dit Hoofdstuk meer speciaal aanleiding geeft. De heer H©_p__an betreurt dat de minister den Koning heeft overgehaald tot de opheffing van het kort to voren ingestelde Departement van Hervormde Eeredienst. De minister zegt in de Mem. v. Beantw. dat die maatregel strekt om de vrijheid in het Hervormde Kerkgenootschap te bevorderen. Ook spreker is daarvan een voorstauder en heeft meermalen den dwang, dien het bestuur van het Hervormd Kerkgenootschap uitoefent, afgekeurd, maar daarom wil hij geene bandeloosheid en afwijking van de Christelijke leer. Hij meent dat het besluit van 1816, waarin de leer en de&quot; belijdenis der Nederl. Herv. Kerk duidelijk is voorgeschreven , door de synode bepaaldelijk moet gehandhaafd worden. En hoe zijn daarmede te rijmen de handelingen van dat ligchaam en het schandaal daardoor verwekt, waarover hij niet verder zal uitweiden? Hij meent voorts dat deze minister afgebrokeu heeft wat de vorige ter voorbereiding van de toepassing van scheiding van K rken Staat had gedaan. Ook de wet op het Hooger Onderwijs is ingetrokken; wat de minister daarvoor in de plaats denkt te stellen, weet men niet, maar dit weet men wel, dat door de intrekking van enkele vroegere besluiten de verwarring niet op&lt;*ehev.n zal worden Op grond van een en ander ziet fin bij de Regering den toeleg om het Nederlandsche volk te ontchnstenen.</p>
	<p>De Voorzitter doet den spreker opmerken dat bij te ver gaat, en verzoekt hem zijne uitdrukkingen te matigen De heer Hoi _ man besluit met te zeggen, dat hetgeen hij heeft aangevoerd het bewijs levert van hetgeen van dit ministerie op dat gebied te wachten is. De heer Westerhopp dringt sterk aan op de regeling van de pensioenen der predikanten, reeds sedert jaren aanhangig, eu waarop zij aanspraak hebben. De minister wil blijkbaar dien weg niét op, getuige § 8 der Mem. van Beantw. Hij heeft dit met leedwezen gezien, en meent dat de billijkheid en regtvaardigheid medebrengen eene, zij het dan wettelijke of andere billijke regeling tot stand te brengen. Waarom zullen de predikanten daarop minder regt hebben dan de militairen ? Thans heerscht er eene groote enregtvaardigheid bij de verdeeling der algemeene som voor pensioenen bestemd, welke verdeeling, volgens spreker, nagenoeg geheel willekeurig is. De heer van Blom wenstht, nu wij een minister hebben die de Hervormde Kerk ontslaan wil van ac banden die haar knellen, de aandacht te vestigen op den ongelukkigen toestand der Hervormde Kerk in Friesland. Hij bedoelt het floreenstelsel, dat z. i. niet van privaat-regteli _en maar van publiek-regtelijken aard is, en wel degelijk&apos;&apos;Stiatsbemoeijing toelaat. Hij wijst er op, hoe dit bezwarend stelsel vooral geldt de keuze der predikanten, die dikwerf zeer tegen den zin der gemeente aan haar worden opgedrongen krachtens de toepassing van het florcenstels _ Het is een treurig_ overblijfsel yan den ouden staatkundigen toestand van Friesland, dat hij met aandrang wenscht opgoheven te zien, en dat wel niet gedeeltelijk, maar geheel met al de regten en verpligtingen die uit dat stelsel voortvloeijen wijzende hij daarbij op een ingediend adres, waarvan hü vele, doch niet alle rederingen deelt. De heer Fransen van de Putte bespreekt den toestand der Protestantsche Kerk in Ned. Indie. Hij heeft gisteren veel gehoord over scheiding van Kerk en Staat en over de vrije Kerk in den vrijen Staat, maar dat alles heeft hem nog niet overtuigd dat wij op den weg van vooruitgang zijn, of dat de minister op het logisch betoog van de heeren Jonckbloet en van Delden voldoende heeft geantwoord. En wat omtrent die Kerk in Indie in de stukken is gezegd, heeft hem ook niet bevredigd. Vooral in Indie is de scheiding van Kerk en Staat dringend noodzakelijk. Hij wijst er op, dat sedert 20 jaren het Eoomsch Katholiek Kerkgenootschap volledige zelfstandigheid geniet. En welke is de toestand der Hervormde Kerk in Ned. Indie? Spreker herinnert aan het debat vóór_2 jaren. De Kerk is geheel in afhankelijkon toestand; er is overal inmenging en de Gouverneur-Generaal of de Minister van Koloniën beslist in kerkelijke zaken, na gehoord te hebben eene commissie. Nu heeft de minister in zijne rede van 13 Junij gezegd, dat hn ten deze den weg wil inslaan, lijnregt tegenover dien, welke tot dusver gevolgd is, en ook in de Eerste Kamer&apos; bevestigde de minister dat standpunt. Evenwel, naar aanleiding van § 7 der Mem. van Beantw., schijnt de minister die voornemens niet ten uitvoer te brengen. Hij is over dat antwoord niet eens dankbaar, veel minder voldaan, eu besluit met de opmerking, dat, al wil men dan niet zoo radicaal te werk gaan als vroeger, het toch uitvoerbaar is dat de Protestantsche Kerk zich constituere, en dat zij dan benoeme eene commissie hier met dezelfde regten als de Katholieke Kerkvoogden ten aanzien van alle aangelegenheden de kerk betreffende. 6 6</p>
	<p>_-.„ r&apos;f &amp;**&quot;&quot;** 7\DER kan begrijpen dat het Roomsch Katholiek Kerkgenootschap zich gemakkelijk organiseert, maar de Protestantsche Kerk heeft geen zigtb^r hoofd doch leert onderwerping aan een onzigtbaar hoofd, en heeft geen anderen grondslag dan de belijdenis harer godsdienstige waarheden. Als men echter de kerkgenootschappen met andere burgerlijke genootschappen gelijkstelt, en ze naar eene atdeehng van een ministerieel departement heenschuift, dan is er geen waarborg voor de behartiging harer belangen. De natie is ondanks het veld winnen der moderne leer. godsdienstig gezind, en kan dit anders, met het oog op hare geschiedenis en ontwikkeling? Van daar dan ook de gehechtheid aan het geëerbiedigde hoofd van den Staat, wiens voorvaderen voor de vrijheid van geweten gestreden en geleden hebben. De revolutionnaire toestand, welke beleef, wordt, schrijft hij toe aan gemis van godsdienstzin en daarom stelt hij er prijs oP dat het kerkgenootschap m naauwe betrekking tof de Regering sta en op die wijze wederkeerige ondersteuning «lange. - Spreker staat vervolgens stil bij het standpunt .der Regering, aangenomen bii de afschaffing der Ministenen van Eeredienst. De VooaaiiMß verwekt den spreker _ic_ te bepalin tet ie bss. hauwing«a, di. ta. dit Hoofd_.uk betrekking Leb. b.n_ en niet terug te keeren tot do discussien van gisteren. De heer SaaTMaN. Vader gaat ovenwei voort en komt in nadere bijzonderheden, waarop de Voorzitter hein op nieuw verzoekt zich te bepalen bij de Hervormde Eeredienst, :n als gisteren, de opheffing der Departe-</p>
	<p>_ te b-spreken. beer Saaymans Vader meent de bevoegdheid te hebben die punten te behandelen. De Voorzitter zegt dat hij gisteren zeer zeker de bevoeg lheid daartoe had, maar dat de Kamer besloten heeft, dat die discussie geëindigd was. De heer Saaymans Vader zal dan het beginsel van scheiding vau Kerk en Staat bespreken en wil voortgaan. De Voorzitter vermaant hem echter op nieuw daarover niet te spreken, daar hij anders het voorstel zou&apos;moeten doen om hem het woord te ontnemen.</p>
	<p>De heer Saaymans Vadsh (die overigens den Voorzitter niet duidelijk schijnt te verstaan), slaat eenige bladzijden om, maar komt toch weder terug op de scheiding van Kerk en Staat.</p>
	<p>De Voorzitter herhaalt dat de beraadslagingen daarover gisteren zijn gevoerd, en over alles wat tot de beginselen in verband stond. Zoo de spreker nu toch voortging, zou hij moeten voorstellen, hem het woord te ontnemen, en hij boopt niet dat deze zich daaraan zal blootstellen. De heer Saaymans Vader meende dat hij dit punt wèl mogt behandelen, doch ziet nu van het woord. af. De beer van Wassenaer Catwijck zal dat beginsel van den Voorzitter handhaven, ofschoon ook hij in beschouwingen zal moeten treden, maar altoos langs den kant van den hamer des Voorzitters.</p>
	<p>De Voorzitter zegt dat hij daar niets tegen heeft, als de spreker dan maar zal willen blijven binnen de grenzen. (Gelach).</p>
	<p>De heer van Wassenaer Catwijck zegt nu dat eone organisatie van het Protestantsche Kerkgenootschap in 1816 is in het leven geroepen, maar dat het van oudsher door naauwe banden aan den Staat verbonden was. Het gaat niet aan, dat de minister nu die banden zal verscheuren en ooiossen. Daarom vooral doet hij hulde aan den vorigeu Minister van Herv. Eeredienst, den heer van Lijnden, wiens aftreden hij zoo zeer betreurt. Hij komt nu tot de geschiedenis van het Herv. Kerkgeuootschap. Van eene belijdende Kerk heeft men in 1816 gemaakt eene reglementaire Kerk, daaruit is een kunstmatige toestand geboren, waarvan het eerste gevolg was de afscheiding, die met de wapens in de hand bestreden werd. Maar dit is niet alles. Die belijdende kerk had geldelijke regten, — zij had fondsen, en vandaar dat art. 168 Grondwet, eene soort van contract is, als tegemoetkoming voor de iv b.zit genomen fondsen. Maar de belijdende kerk werd, gelijk gezegd, eene reglementaire, en nam toen ook de voorregten iv bezit. Wat nu te doen? Hij ziet toch in het stelsel der vrije verkiezingen het redmiddel tot verbetering van den toestand. Het zal echter nog duren, eer het doorgewerkt is om overal de hoogere kerkelijke besturen te bereiken, wier toestand ziekelijk is. De besturen zijn nog niet het uitvloeisel der vrije verkiezingen en daarom baat dit middel nog niet. Wil men scheiding en verbetering, dan moet er in overleg b. v. met die besturen, een termijn gesteld worden, waarop de hoogere besturen moeten aftreden, opdat er andere besturen kunnen gekozen worden, op de wijze zooals b. v. in 1343 de Eerste Kamer defnngeerde en volgens nieuwe middelen gekozen werd. Alleen op die wijze kunnen er nieuwe klassicale provinciale besturen en ook eene nieuwe synode geconstitueerd worden en dan kan ook de hoogleeraar, die als praeadviserend lid in de synode zitting heeft, aftreden. De Regering kon haar invloed bezigen &apos;om de zaak dien weg te doen opgaan en ook bij de besturen zelf er op aandringen. De heer J. K. v. Goltstein onderwerpt nog aan den minister de vraag of hij voornemens is de hand te houden aanden termijn, in 1866 gesteld (over het beheer der kerkelijke goederen). Die regeling was toch slechts voorloopig, omdat zij nog de goedkeuring van de hoogere kerkelijke overheid noodig had. Het uitzigt van volledige scheiding van Kerk en Staat is z. i. benomen en daarom zal hij, gelijk gisteren, ook tegen dit Hoofdstuk stemmen.</p>
	<p>Ds heer Moens herinnert hoe de kwsstis van eindelijke losmaking der banden van het Hervormde kerkgenootschap re.!_ van 1862 af tot nu toe aan de orde is, en hij vreest «enigermate, dat na de beslissing van gisteren, die losmaking in ds eerstvolgende jaren- nog wel niet tot stand zal komen, nu hij zelfs ziet dat zij, wier kerkgenootschap geheel georganiseerd is, toch nog aandrongen op afzonderËjke administratien. Doch, hoe dit zij, en wat er ook gedaan worde ten opzigte van andere eeredieusten, zou hij voor alle kerkgenootschappen toch nog vrageu: voer de scheiding zoo sterk mogelijk en zoo spoedig mogelijk door; en als de Kerk zelf&apos; het niet verlangt, doe het desniettemin om haar zelve en in haar voordeel; waar zij vrij is, zal zij zich kunnen ontwikkelen. En zoo het waar is, dat de Kerk eene magt is in de Maatschappij, gelijk gisteren is gezegd, het beste zal zij dan ten goede kunnen werken door vrijheid en niet door te leunen op den Staat. De minister heeft gisteren gezegd, dat hoe ook de scheiding bevorderd worde, er toch steeds een afzonderlijk bureau, of iets, van welken naam ook, zal moeten blijven bestaan. Toegegeven al eens, dan zegt spreker: draag zorg dat, vóór dit eindresultaat verkregen wordt, eerst alle banden tot de laatsten toe afgeschaft en vernietigd zijn, zoodat voor dat bureau niets anders overblijve dan de financiële kwestie. Hij vraagt dit vooral ook met het oog op hetgeen hij dezen ochtend gehoord heeft van den strijd tegen de bestaande verordeningen in de Herv. Kerk. Die strijd moot voor altijd uit deze zaal verbannen worden; hier moet niet gezegd kunnen worden; gij, Staat, hebt het regt die synode af te schaffen en haar te beschuldigen van de Hollandsche natie te ontchristenen. De achting voor een zoo hoog bejaard man als de Heer Hoifman verbiedt spreker daar veel over te zeggen, maar na het gezegde doe. den heer Insinger heeft het spreker gesmart die uitdrukking te hooren, die naar buiten misschien te meer zal werken naar mate men er hier minder op antwoordt. Dan vervallen ook verder alle redeneringen van den heer v. Catwijk, want deze zeide tot den heer Hoffinan, dat de synode .;n onregte de Hervormde kerk vertegenwoordigt; de heei v. Catwijck beriep zich op art. 6 van het Reglei_t,_.t; maar dat is het oude Reglement, dat niet meer van kracht is. Die sprekers ignoreren het nieuwe reglement, dat op welige wijze vastgesteld, na raadpleging met de regering ,ot stand gebragt en overal geldig is. Wat hem het ..est verbaasd heeft, is dat de heer v. Catwijck nog niet tevreden is, nu alles zoo naar zijn zin gaat met de verkiezingen, ten gevolge van den nieuwen toestand. Die spreker gaf den raad aan de regering, de vraag te doen of wettige besturen niet willen aftreden % haar daartoe te dringen en uit haar midden die hoogleeraren en staatsambtenaren te weren. Maar de Kerk zai vragen: waart.. , waarom laat men de verkiezingen niet haren natuurlijken loop? Wat de heer v. Catwijck wil zou niets zijn dan eeno verwarring en eene ingrijping in een regel, die zelfs gunstig voor het gevoelen van dien spreker werkt, maar niet spoedig genoeg. Spreker hoopt dan ook dat de inrigting van dat bureau, waarop, de minister doelde, geene aanleiding tot zoodanige ingrijpingen zal geven. De het.r v. Wassenaer Catwijck beantwoordt den heer Moens kortelijk en licht het door hem gesprokene nader toe. De heer Hoefman antwoordt aan den heer Moens, dat de synode volgens het reglement verpligt is voor de leer van t-:t Herv. Kerkgenootschap te zorgen. Hij meent dat de synode daaraan niet heeft voldaan ca dat zij daarom staat buiten de kerk.</p>
	<p>De heer v. d. Does de Willebois zegt, naar aanleiding eener opmerking van een der sprekers, dat hij aanvankelijk fit had dat het ministerie bedoeld had verschillende isnsten onder ééne afdeeling of onder één bureau te brengen. Daartegen is hij gestemd, maar nu het gebleken is, dat de bedoeling is elko Eeredienst onder eene afzonderlijke afdeeling of administratie te houden, kan hij vóór stemmen.</p>
	<p>(Hierna heeft de gewone schorsing plaats). De Minisier v. Financien (tijdelijk belast met de administratie der Herv. Eeredienst) wenscht vooraf een misverstand op te heffen ten opzigte van den heer Goltstein, daar de bedoelingen der regering op het punt, door dien spreker bedoeld, met de zijne overeenkomen. De minister behandelt daarna de bijzondere punten. — D. i&apos;-geüag dir ka.koiijk« gsns.-_.i_H, di. de heer W__t«_« hoS. verlangde. de minister herhaalt wat hij in de Mem. V. Beautw. hoofi gexegd, en mseat dat van eeno regeling bij de wet niet veel heil te wachten is, en als het al zoo ware, dan zou het toch niet eenzijdig, maar voor alle kerkgenootschappen moeten gedaan worden. Hij blijft voor alsnog van gevoelen, dat de regeling kan plaats hebben bij Koninkl. besluit, en zal dit punt nog nader in overweging nemen. Een volstrekt onoverkomelijk bezwaar voor eene wettelijke regeling bestaat niet.</p>
	<p>Het floreenstelsel, waarop de heer v. Blom gewezen heeft: De minister heeft de zaak naauwkeurig onderzocht, en zijne slotsom is dat hij het raadzaam acht om op het oogenblik de zaak niet te bespreken, maar voorloopig te laten rusten. Als de omstandigheden uit den weg zijn geruimd, die den minister nu liever doen zwijgen, dan zal hij zijn gevoelen daaromtrent mede. celen. Ook hij wenscht eene regeling, maar hij kan het tijdstip nog niet opgeven, De werkkring van het collegie tot administratie der kerkelijke goederen in verband met de Mem. v. Beantw. De minister wil daarin de schuld niet zoo zeer aan het algemeene collegie geven, maar alleen constateren dat er vertraging was. Overigens, als de fatale termijn vervallen is, is de minister niet ongezind om billijke verlenging toe te staan.</p>
	<p>De Protestantsche Kerk in Indie, waarover de heer Fransen v, d. Putte heeft gesproken. — De minister zegt wat er moge zijn van het denkbeeld van scheiding vaiï Kerk en Staat, zooveel is zeker dat de regering zich ten strengste onthouden moet van alle inmenging, en nu heeft de heer v. d. Putte de § in de Mem. V. Beantw. niet juist opgevat. Dit betrof ecne handeling van zijn voorganger, die toen een predikant door de commissie was voorgedragen, aan die voordragt geen vervolg heeft gegeven, omdat de regering van oordeel was dat de rigting der in Indie bezoldigde leeraars een meer positief karakter moest hebben. Deze regering gelooft dat die keuring van geloofsleer en rigting niet op den weg der regering*ligt. Dat de Indische Kerk niet goed geregeld is, daaromtrent deelt de minister geheel en al de meening van den heer v. d. Putte, en dat de benoeming der commissie van den Koning uitga, acht de minister evenmin wenschelijk als dat aan den Koning eene soort van bisschoppelijkgezag over de Indische Kerk zou, worden toegekend. Maar hij acht het dringend noodig dat er verandering in den toestand kome. De minister beantwoordt daarop de verschillende bedenkingen, door de sprekers gemaakt. Het komt hem voor, dat sommigen wel aandringen op het losmaken der banden tussehen Kerk en Staat, maar op die wijze, dat er nog grootere verwarring zou ontstaan. Men wil namelijk dat, zoolaug de banden niet zijn losgemaakt, de regering toch eenigen invloed op de zaken der Kerk zou uitoefenen. Zoo heeft men zelfs in een particulier schrijven er op aangedrongen, dat de regering toch de regtzinnige leer zou handhaven. Meer dergelijke verschijnselen hebben zich voorgedaan. Het komt dén minister voor, dat er in 1816 meer aan gedacht is eene reglementaire Kerk te maken. Hij vraagt of mon verlangt dat de regering zal beslissen, wie gelijk heeftin de verschillende rigtingen? Hij gelooft dat geene regering er tegen zal opkomen, dat men de leeraren neemt die niet aan ne academiën hunne opleiding hebben gehad. Dat men dit tot hiertoe gedaan heeft, was eene vrijwillige handeling, maar de Kerk heeft, het regt zulk een leeraar niet te nemen. Zij is niet gedwongen. Wat de beschuldiging betreft, dat de regering er op uit zou zijn het volk te ontchristenen, daarover zal de minister het stilzwijgen bewaren. Hij meent toch bespeurd te hebben, dat de Voorzitter en de vergadering van oordeel zijn, dat dergelijke uitdrukkingen niet in de orde van werkzaamheden der Kamer kan behooren. Dit gezegde bewijst veel meer dat men er op uit is om den Staat te misbruiken tot over-„ winning der leer, die men is toegedaan. De minister eindigt met de verklaring, dat hij de woorden in het oog zal houden van den heer Moens en zooveel mogelijk en zoo spoedig doenlijk zal voortgaan met de losmaking der banden tussehen Kerk en Staat, en dat hij die scheiding zoo volledig mogelijk wenscht te maken. De heer v. d. Putte dankt den miuister voor de hem verstrekte inlichtingen, maar constateert dat nu gebleken is dat een Minister van Herv. Eeredienst weigerde een predikant te benoemen en uitspraak deed over cic rigting, terwijl de Minister van Koloniën het besluit der benoeming moest contraesigneren. Is er grooter onzin, grooter warboel mogelijk; is dat een toestand? De Voorzitter verzoekt den spreker zich eenigzins in zijne uitdrukkingen te willen matigen. De heer v. d. Putte weet er geene andere woorden voor te vinden. Hij was verpligt op e_ne anomalie te wijzen, | maar heeft nu niets meer daarover ta zeggen. Daarna hadden nog eenige woordenwisselingen plaats, waaraan de heeren van Kerkwijck en van Wassenaer Gafc| wijck deelnamen, welke laatste geen vertrouwen in het bej leid van dezen minister stelde. De heer Thorbecke maakt ook nog eene korte opmerking over het vreemde verschijnsel dat zich in de discussie voordeed, nl. alsof er eene verpligting op de Herv. Kerk rustte om de aanstaande leeraars te laten studeren aan eenige landsuniversiteit. Hij wijst deswege op de discussie van 15 Dec. 1854. Nadat de heer Wassenaer Catwijck nog eens zijne stellingen volgehouden had zegt de Minister van Financien dat&quot; hij toch niet gelooft dat die spreker zou kunnen meenen dat de Regering geroepen ware inkwisitie in te stellen naar de kerkleer en de regtzinnigheid der predikanten of op hunne meerdere of mindere positieve rigting, of ook dat de Regering zich zal mengen in de kerkelijke geschillen of weigeren het landstractement uit te betalen aan leeraars die volgens het oordeel van een deel der gemeente niet in de goede rigting zijn ? Dat kan de spreker toch niet meenen dat dit de roeping Van den Staat is. De algemeene beraadslagingen worden daarop gesloten. Al de onderdeelen worden zonder discussie aangenomen. Daarna wordt het geheele Hoofdstuk VII C (Hervormde Eeredienst) in stemming gebragt en aangenomen met 49 tegen 13 stemmen. Tegen de heeren; Hoffman, van Wassenaer, Nierstrasz, van Voorthuyzen, Gefken, van Eek, Saaymans Vader, Hardenbroek, van Kuyk, Jonckbloet, Insinger, J. K. van Goltstein en Kien. Thans is aan de orde Hoofdstuk V (Departement van Binnenlandsche Zaken). De heer van Eek bespreekt de volgende punten: I°. de wenschelijkheid der splitsing van het Dep. van Binnenlandsche Zaken zonder daarom speciaal de oprigting van een afzonderlijk departement van openbare werken te willen. Hij gelooft dat die taak behoort tot het Dep. van Binnenl. Zaken; 2. het stelsel van groote of kleine districten, daarbij bestrijdende den eisch tot splitsing der groote districten gelijk iv het verslag door sommigen verlangd is; 3°. de grensscheiding tussehen Noord-Brabant en Zeeland, die nog in behandeling is; 4°. de grensscheidingen tussehen ver:: schillende gemeenten, waaromtrent hij een onderzoek wenscht; s°. de subsidio voor groote werken, waar de par: ticuliere krachten tekort schieten, waarmede hij wenscht | dat de Regering niet te karig zal zijn. De heer van Kuyk wenscht het gevoelen van de Regej ring te kennen over den census, die zeer ongelijk is, zonder dat er daarvoor altoos gegronde redenen bestaan. Terwijl | het welvarend Arnhem J 40 betaalt, betalen andere min: der welvarende meer en zelfs Delft en Schiedam ƒ6O. Spre| ker wenscht dus dat de census veranderd worde.</p>
	<p>De heer Fokker geeft in overweging om al die kwestlen over de kieswet niet nu, maar bij de aanstaande aanbieding der wet houdende vermeerdering van het getal districten, ter sprake te brengen; dan is het het juiste tijdstip der behandeling. Daarop worden de beraadslagingen verdaagd tot morgen ochtend ten 11 ure.</p>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE, Zitting van Donderdag 3 December. Aan de orde is de voortzetting der beraadslaging over de HT.LATSB__O__OOT__._I .OOR ISB9, en wel over Hoofdstuk V (Departement van Binnenl. Zaken). De heer Insinger heeft aan den Minister van Binnenl. Zaken een verzoek te doen. Ofschoon het eerst te pas kwam bij de artikelen van het hoofdstuk voor binnenl. zaken, doet hij die vraag nu, omdat, als hg die vraag nu niet deed, zün doel niet bereikt kón worden. B(j art. 108 is aan de orde da bêgróöilag ds. Shati.paaïwdg«B, ca daarbij _al de &amp;&lt;m» sluiting zoowel ta Amsterdam als to Eotterdam besproken worden. Nu acht spreker het van belang bekend to worden met de inzigten der regering ten deze. De teekeningen zijh, met toestemming der regering, nopens de overbrugging van het IJ, te Amsterdam ter inzage gelegd. Hij vreest echter geene gelegenheid te hebben om ze aldaar te gaan inzien. Ziju verzoek is dus of de minister do stukken en teekeningen, vóór dat art. 188 iv behandeling komt, voor een paar dagen ter inzage der leden neder te leggen. De heer van Voorthuysen zegt, dat aan het slot der zitting gisteren door den heer van Eek eene vraag is gedaan, zij was deze : of het niet zou zijn in. het belang van het Rijk, dat aan den Minister van Binnenl. Zaken minder werkzaamheden waren opgedragen? Hoe goed de bedoeling dier vraag ook zij, zegt spreker, toch is het voor den minister moeijelijk om haar te beantwoorden. Wat de minister ook antwoordt, men zal er eene verkeerde uitlegging aan geven, en hem, met het oog op zijne voorgangers, óf van traagheid óf van onbekwaamheid beschuldigen. Hij vereenigt zich dus met den minister,, die op het voorloopig verslag zegt, dat hij vooralsnog splitsing niet noodig acht. Spreker is daar ook zeer tegen, om van één, twee departementen temaken, en vooral is hij tegen een afzonderlijk departement van openbare werken, waarvoor een eventueel minister, om zich nuttig te maken, vele werken zal op touw zetten en dat tot groote uitgaven zal leiden. Ten andere is hij ook tegen uitbreiding der staathuishouding, met het oog&apos;op de financiën. De heer Fock (Minister van Binnenl. Zaken) beantwoordt de sprekers van gisteren en heden. Omtrent de vier punten, door den heer van Eek in het midden gebragt, antwoordt de minister: I°. splitsing van het departement van binnenl. zaken. Dit punt is meermalen reeds ter sprake gebragt. Teregt is er geene verandering deor de opvolgende ministers gebragt, terwijl ook hij meent, dat dit tot verhooging van uitgaven zal leiden. Bovendien zou daaruit vermeerdering van de ministeriele hoofden voortvloeijen, dat hij mede niet in het belang van den^ Staat acht. Wat de herziening van sommige wetten betreft, zegt de ministor dat enkele in bewerking zijn, en wat de onteigeningswet betreft, de minister kan niet beamen, dat er onoverkomelijke bezwaren uit die wet bij zijn departement bekend zouden zijn. — 2°. De verkiezingen en de indeeling der districten. De minister meent dat groote kiesdistricten regel moeten zijn en blijven. Er kunnen gevallen zijn waarvoor enkele kleine geëigend zijn, maar de groote zijn doelmatiger. Hier ontmoet de minister ook den heer van Kuyk, die verandering vau den census wil. De minister antwoordt dat z. i. bij de herziening van de tabel die verandering niet te pas komt. Zoodanige wijziging is een ingrijpende maatregel, die niet bij de herziening dor tabel tehuis behoort. Het zou beter zijn bij een afzonderlijk ontwerp, en de minister zal dan gaarne de wenschen vaa den heer van Kuyk in overweging nemen. — 3°. Het subsidiestelsel aan particuliere ondernemingen, ook door den heer van Eek ter sprake gebragt. Ds minister erkent, dat hij er in het algemeen geen groot voorstander van is, omdat dit meermalen eene verkeerde uitwerking kan hebben; maar daar, waar hst algemeen belang duidelijk kenbaar is, zal hij niet tegon subsidie zijn. — i. De zaak der grensscheidingen. De minister zegt daaromtrent, dat voor die tussehen Zeeland en Zuid-Holland een ontwerp bij den Raad van State aanhangig is. Nopens die van Zeeland en Noord-Brabant zijn nog onderzoekingen aanhangig. Wat in hot algemeen door den heer van Eek nopens andere is gezegd, is niet onjuist. Gaarne zal de minister dit in nadere overweging nemen. — Nopens de vraag van den heer Insinger, zegt de minister, dat hij maar één stel heeft en dat i 3 te Amsterdam; maar de minister zal dit uit Amsterdam laten terugkomen; zoo ook de plannen van Rotterdam, als die Spr. dat verkiest. De heer Insingbr dankt den minister en verzoekt, dat dan die van Rotterdam ook overgelegd worden. De heer van Kuijk repliceert. De minister zeide, dat tot de verandering vau den census een afzonderlijk ontwerp noodig is, maar als spreker let op de vele werkzaamheden, dan vreest hij dat vooreerst niets van- die zaak zal komen. En toch is de census niet good, zegt spreker. Er is geen reden voor de willekeurige bepalingen sti het verschil tusscheu velerlei steden. Hij denkt dat de oorzaak daarin ligt, dat men de tabel voor de patentwet heeft gevolgd, waar ook steden in voorkomen, die, nu achteruit gegaan, hooger, en steden, die, later vooruitgegaan, lager zijn aangeslagen. Hij beveelt den minister aan om dat nader te overwegen. Nog eene vraag zal spreker doen. De uitgaven in de gemeenten klimmen steeds; hij wijst b. v. op hst lager- en middelbaar onderwijs, de gezondheidsmaatregelen enz. Spreker vraagt: is de minister niet overtuigd, dat de voormalige steden niet bezwaard zijn met uitgaven, die niet ten haren laste behooren; met andere woorden, of er geene uitgaven door gemeenten gedaan worden, die geheel of ten deele behooren tot het Rijk? De heer Pijnappel zegt nopens de-onteigeningswet, dat, als de minister had gezegd, dat hij vooralsnog geen tijd tot eene herziening had, hij daarin berust zou hebben; maar de minister zegt, dat die wet geene onoverkomelijke bezwaren oplevert. Spreker is daarentegen overtuigd, dat er onoverkomelijke bezwaren bestaan, vooral de procedure, die door geen regtsgeleerde verdedigd kan worden, en welke tot verhindering van de spoedige afdoening van zaken moet strekken. Zoo is er b. v. geene gelegenheid om de erfdienstbaarheid afzonderlijk te onteigenen, en kan men ook bij minnelijke onteigening geen waarborg erlangen, dat het goed vrij van lasten en regten is overgedragen, daar dit alleen mogelijk is bij geregtelijke onteigening. Spreker wenscht dus herziening. De heer de Bosch Kernper dringt daar ook op aan, maar nopens den census der kieswet, geeft hij in overweging, om, als tot verandering van den census mogt worden overgegaan, of er dan niet vele grootere veranderingen in de kieswet noodig zijn. Z. i. berust die wet op groote ongelijkheid van regten, zoodat hier 6, daar 2 en daar 1 afgevaardigde in hetzelfde district worden gekozen. In dat opzigt was het provisionele kiesroglement veel regt vaardiger dan de kieswet zelve. Men argumenteerde destijds dat anders het locaal belang te veel bevorderd zou worden, maar leveren de verkiezingen te Steenwijk en Winschoten b. v. de bewijzen van toegeven aau localen geest? De heer van Naasien van Eemnes voegt zich bij den aandrang tot herziening der onteigeningswet,- en wil voor het appèl een korte termijn. Er zijn processen, die i è, 2 jaren geduurd hebben. De heer de Brauw herinnert, dat hij reeds in de Eerste Kamer de wet bestreden heeft juist ten aanzien der procedure; maar omdat dooi- de kortheid der procedure de waarborgen voor de onteigenden te weinig in het oog loopen. Hij heeft dus tegen de wet meer bezwaar met het oog op het belang der onteigenden, dan op dat yan den ontoigenaar. De heer Kalm- meent oek, dat het hier niet zoo zeer op bekorting der procedure aankomt, waaraan dikwerf de degelijkheid wordt opgeofferd. Testina lente prijst hij ook ten deze aan in het belang van eene goede regtsbedeeling. De heer Fock (Minister van Binnenl. Zaken) zegt dat juist uit deze discussie over de onteigeningswet blijkt hoe moeijelijk het is alle gevoelens te bevredigen. Hij heeft echter gezegd, dat, erkennende de bezwaren, die echter den minister niet onoverkomelijk voorkwamen, hij gaarne de verzekering geeft, dat hij de zaak nader zal overwegen. — Wat het gezegde van den heer van Kuyk betreft, zegt de minister, dat die vraag zich reeds meermalen en vooral in de gemeenteraden Heeft voorgedaan. _ Maar zoolang de Gemeentewet onveranderd blijft, kan die niet veranderd worden, want zij schrijft duidelijk voor, wat op de geraeentebegrooting moet voorkomen. _ Nu gee t de minister toe, dat daaronder wel eenige zijn, die strikt genomen, tot het Rijk behooren, en hij wil in overneming nemen of de zaak van zooveel belang is om tot wijziging der Gemeentewet te leiden; maar zoolang deze bestaat, kan daarin geene verandering worden gemaakt, en velerlei uitgaven door den spr. bedoeld, zijn ook niet van zoo groot belang, om tot wijziging der gemeentewet aanleiding te goven. Intusschen geeft hij de verzekering dat. het punt zijne aandacht niet zai ontgaan. Wijders zal hij gaarne ook de teekeningen en plannen tot overbrugging te Rotterdam overleggen. De algemeene beraadslagingen zijn daarna gesloten. Eerste Afdeeling (Kosten voor het Departement). De art. I—4 worden aangenomen. Tweede Afdeeling (Kosten voor het bestuur der provinciën). ____&apos;•&apos;_ Bij deze afdeeling wordt langdurig besproken de no&apos;ddza- iiifehêld deï lötsTeïbeterlag vaa d» ambteaarsa iey pyevia- Oiale griffien der onderscheidene provinciën; of van deze of gene provincie meer bijzonder, als gevorderd door de toeneming van den omvang der werkzaamheden en de stijging van den prijs der levensmiddelen. Aan dat debat nemen deel de heeren Verheijen, Fokker (ook wat de toekenning van reiskosten betreft aan ged. staten, die op zekeren afstand van de hoofdplaats der provincie wonen) de heeren Bichon v. IJsselmonde, v. Hingst, Begram, (vooral ook met het oog op het adres van ged. staten vaD Zuid-Holland en met aanprijzing van het daarin aangegeven hulpmiddel om, als de regering bezwaar blijft maken om do traetementen te verhoogen. aan eene wijziging te brengen in de provinciale wet te dien affecte, dat de provincie de bezoldiging der ambtenaren brenge op de provinciale huishoudelijke begroeting, en dat het rijk alsdan dezelfde vaste som aan de provinciale kas uitkeere, als tot dusver voor de traetementen bestemd is); terwijl ook de heeren Sloet v. d. Beele en v. Nispen, meer speciaal met het oog op den toestand der provincie Gelderland, de zaak, ook door den Fock besproken, krachtig bij den minister aandringen. De eerste bestreed doarbij de argumenten in de Memorie v. Beantw. voorkomende, en deed een ernstig beroep op &apos;s ministers billijkheid on regtvaardigheid .en zelfs op net staatsbelang, want hoe beter de provincie bestuurd wordt, hoe beter zal dit ook pet het rijk het geval zijn. — De heer de Bosch Kernper herinnert zelfs dat zoowel de minister Heemskerk als de minister Fock als leden der provinciale staten, hetzij gesproken hebben yoor of ondersteund hebben de aanzoeken bij de hooge regering tot verhooging van de traetementen der ambtenaren ter provinciale griffie. Z. i. zal het echter niet baten bij de regering aan te dringen, want alle opvolgende regeringen hebben gediffieulteerd, zoodat het eenige middel ook_ z. i. gelegen is m het door de vorige sprekers, naar aanleiding van het adres van ged. staten van Zuid- Holland, aanbevolen middel tot kleine verandering in art. 107 de prov. wet. — De heer Blom die, ofschoon van oordeel dat in vergelijking met de traetementen aan beambten in de handelssteden op de kantoren of industriële etablissementen, hij daardoor echter niet wil beslissen of voor deze of&apos; gene provincie verhooging noodig zij, en in dit geval zou het middel, door de staten van Z.-Holland aan de hand gedaan, welligt goed zijn, ofschoon spr. meent dat de laatste alinea van art. 107 der provinciale wet, waarbij de provincie bevoegd is om op de provinciale begrooting ook te brengen aüe uitgaven, in het provinciale belang noodig, voldoende is om .de verhooging op de provinciale begrooting te brengen. — De heer Gratama ondersteunt deze aanvraag. De hesr Zinnick Bergman verklaart zich mede voor de verhooging, meer bepaald met het oog op de provinciale griffie van Noord-Braband, ofschoon de bezw-aren tegen de wijziging der provinciale wet, door den minister geopperd, niét van belang ontbloot zijn. — De heer Kalf gelooft ook niet dat dit voorstel van provinciale staten van Zuid-Holland practisch uitvoerbaar zou zijn. Hij dringt aau op toekenning van reiskosten voor gedep. staten, die buiten de hoofdplaatsen wonen, ook opdat de keuze van gedep. staten niet te beperkt zij enkel tot leden, die in de hoofdplaatsen wonen. — De heer Pijpers zal niet weerspreken het belang en de billijkheid der&apos; tractementsverhooging en voegt zich bij de wenschen tot verbetering van het lot der ambtenaren, maar hij zou dit niet gaarne zien beproeven bij amendement, van wege het groote onderscheid in aard en omvang der werkzaamheden in de verschillende provinciën. Hij gelooft ook niet dat de laatste alinea van art. 107 hier toepasselijk is. De Minister van Binn. Zaken zegt, dat er drie kwestien zijn besproken, als: bezoldiging der Commissarissen des Konings. die van Gedep. Staten en van de ambtenaren ter griffie. Wat het lste punt aangaat, deze bestaat reeds sedert jaren, en heeft weinig of geene aanleiding gegeven tot reclame, terwijl het verschil voor sommige provinciën in het verschil dei- behoeften gelegen is. 2°. De minister erkent dat vele leden der Prov. Staten bezwaar maken om lid te worden van Ged. Staten, als zij niet in de hoofdplaatsen wonen, maar het wil er bij mij maar niet in, zegt de minister, dat men alleen om de vergosding van reiskosten, wel iemand zal vinden, die anders ongeneigd zou zijn; daarom geeft de minister de voorkeur aan de verbetering der jaarwedden van Geclop. Staten, zoodat dan aan hen, die buiteu wonen, gelegenheid wordt gegeven zich in de hoofdplaatsen te vestigen. Ds minister erkent dat de jaar wedden niet hoog zijn, en zal gaarne in overweging nemen, of die moeten worden vermeerderd; maar, zonder te ontkennen, dat de werkzaamheden van bslang zijn, moet toch in aanmerking komen de tijd, daaraan besteed, en dan blijkt dat in de meeste provinciën slechts ééne vergadering in de week wordt gehouden. 3°. De bezoldiging van de ambtenaren der provinciale griffie. De minister mèant dat, als iemand getoond heeft zich het lot van de ambtenaren aan te trekken, dan is livi het wel. Naar ziine innige ovei-tuifTing moet hun lot worden verbeterd, en dat kan het ook door inkrimping, maar niet alleen van het aantal, ook van de soort van ambtenaren. In sommige provinciën zijn de adjunct-commiesen en cominiesen veel talrijker dan in andere, en nu laat hij de afdeelingen nog daar. Waar zit de kwaal? Niet in het aantal, maar in de soort van ambtenaren, die gaandeweg gecreëerd zijn. De fout is, dat aan klerken de hoedanigheid van adjunct-commies is verleend, en men nu een groot aantal titularissen heeft. De werkzaamheden zijn niet zóó veel vermeerderd als sommigen meenen. Alle uitvloeisels der organieke wetten zijn geregeld; belastingen, polderzaken, onderwijs, enz. Do minister meent dus niet al te snel tot&quot; globale verhooging der tracfementen van de ambtenaren der griffie te moeten overgaan. — Wat nu betreft het middel in het adres van Ged. Staten van Z. Holland aangegeven (do wijziging dor provinciale wet), dat denkbeeld keurt de minister niet goed. Het zou aanleiding geven tot groote moeijelijkheden, ja tot groote misbruiken kunnen voeren. Het is waar, de provinciale begrooting is ook aan de beoor leeling van den Minister v. Binn. Zaken onderworpen, maar de Prov. Staten zijn ten slotte toch de bevoegde beoordeelaars enkel voor de provinciale uitgaven. Evenwel is de minister ten volle geneigd mot Ged. Statou in overleg te treden, om te zien het getai en de soort deiambtenaren in te krimpen, en dan vermeerdering van anderen aan te brengen. Mogt dan nog later eenige verhooging noodig zijn, dan ia hij gaarne bereid die voor te stellen.</p>
	<p>Na eenige repliek van de heeren v. Nispen, Begram en van Kuyk, antwoordt de Minister, dat hij zijne straks geopperde stellingen volhoudt, en op het voorbeeld wijst van zijn eigen Departement, waar hij, door inkrimping van het getal, het vrijvallende over anderen heeft kunnen verdeelen.</p>
	<p>Daarna worden de algemeene beraadslagingen over do afdeeling gesloten, en de onder-artikelen 5—49 voor al de provinciën aangenomen. Derde afdeeling (Nationale militie en schutterijen.) De heer de Roo van Alderwerelt zal eerst een woord in het midden brengen over de vrijwillige scherpschutters, naar aanleiding der stukken. Zij zijn te onderscheiden in twee afdeelingen; de eene geheel burgerlijk; de andere soort van corps heeft eene andere organisatie; het getal vereenigingen is 70 en het getal scherpschutters zijn 5 a 6000 man, waarvan 16 a 17 vereenigingen geheel op militaire wijze zijn georganiseerd, met 1500 a 2000 man; dezo hebben hunne officieren en onderofficieren. De aanvoerders worden door den Koning, op voordragt van de besturen der korpsen, volgens zeer verschillende reglementen benoemd, en zij missen allen het karakter van militaire korpsen, zoowel omdat er geene bepaling van de verhouding van dè meerderen tot de minderen, en geene bepaling nopens tucht of discipline is, en zij staan tot het leger en de schutterij, ja zelfs tot de gemeentebesturen in eene niet gepreciseerde verhouding. Men heeft gezien dat in Leiden en Rotterdam die korpsen uit eigen beweging zijn opgetreden als rustbewaarders, maar met de ernstige taak om de rust te handhaven, en daarom vestigt hij de aandacht op de bezwaren, als men aan dergelijke korpsen vrijheid laat, om in zulke gevallen zich in de beweging te mengen. In Engeland heeft men dat bezwaar gevoeld en daaromtrent maatregelen genomen. Het Parlement heeft het gevaarlijke ingezien van dergelijke zelfstandige korpsen, vrij van alle banden. Men kan niet weten weiken geest, die thans voortreffelijk is, later ook, in tijden van politieke spanning, kan ontstaan, waaruit groote ongelegenheden zouden kunnen voortvloeien. De groote fout ligt %, i. in de militaire organisatie én in</p>
	<p>de uniformen, dat b_(j eigenlijk kwak-ftlverli van bet] noBint. Die korpsen moeten z. i. burgerlijk goóri» zijn; zij moeten in den wapenhandel geoefend WO&apos;JS ren schieten en niet soldaatje spelen. Hij brengt huH de grondgedachte, waaruit die korpsen zijn ontsprMß verdediging van het Vaderland, en aan de hoofden, • groote onbaatzuchtigheid en opoffering van tijd en JJ alles hebben gedaan om dio korpsen te organiseren-.-^ gering bevindt zich in eene moeijelijke positie: wel dat de Regering ten deze kan doen wat zr hij dringt met ernst aan om voortdurend bedr om die korpsen te drijven in de rigting om zicli te oefenen in den wapenhandel en het schieten. -1 schutterij: de regeling daarvan is dringend no z.i. niet mogelijk vóór dat vooraf onze militair! is geregeld. Ten slotte ontwikkelt hij eenige denk&quot;&quot;! omtrent eventuele organisatie der schutterij. De heer van Voorthuysen zal niet spreken over fl zalverij of over soldaatje spelen. Hij gelooft : uitdrukkingen noodzakelijk waren, maar die _ ook gewaagd van het gevaar van dergelijke politieke spanning. Hij verzoekt den heer ds Roo dat&quot;l nader te preciseren. De hoer de Roo van Alderwerelt zegt ten wanneer hij gesproken heeft van kwakzalverij, hij danl het oog had op den vorm en het uiterlijk, en dat, Jj veel wordt gehecht aan het uiterlijk on minder op het J der zaak, het oorspronkelijk doel van het korps uit B&apos;j wordt verloren. En spreker vraagt ten tweede, waaffl heer van Voorthuysen verklaring wil van de uitdruk politieke spanuing; Spreker heeft gezegd dat zulke W Duiten verband inst ac schutterij en de militairen, J* lijkheden aan de Regering zouden kunnen bsrokkenej De Minister v. Binnenl. Zaken meent dat de Rei ten eerste aan de organisatie van rustbewaarders nie» doen. Zij organiseren zich zelven in overeenstemuiu. het besluit van 1868. Ten tweede: hoede wet op de| terijen zal worden ingerigt, kan de Regering nu niet ij deelen; de minister kan alleen dit zeggen: dathetoni in vele opzitten afwijkt van hetgeen do hoor de Roo aangeprezen. De heer van Mulken (Minister van Oorlog) antfl den heei&apos; de Roo, die de &apos;schutterijwet niet wilde vw regeling van het defensiestelsel. Daaraan kan niet_ ff&apos; voldaan, want de schutterij wet is bijna gereed; die &apos;</p>
	<p>defensie vordert tijd. De heer van Voorthuysen blijft van meening d;tfj doel der scherpschutters niets anders kan zijn dan een&apos; voor de Regering, en zij zich ook tot dusver als zoo* hebben doen kennen. Da heer Storm v. &apos;s Gravesande is het meer eens; den heer de Roo; de fout zit in het besluit van 18&lt;&gt; de niet regeling der verhouding van de officiële se&apos; schutters tot de schutterij en het leger. En dan zcé&gt; het den heer de Roo na, dat het militaire vertoon e&apos; ganisatie kwakzalverij van het metier daarstelt, waf eene wezenlijk gosde &apos;zaak is bedorven geworden, en *JI in sommige&apos; gevallen niets dan nadeel en verwarrMß ontspruiten, èn spr. gelooft niet dat een lid der ver.?, ring het regt heeft om, waaneer men wijst op niofK verwikkelingen, daaromtrent nog eene nadere uitleggl&quot; vragen. De heer de Bosch Kernper meent ook dat er WJ verhouding kan worden tot stand gebragt ten aanzifl scherpschutters, maar het edel beginsel moet stee» den voorgrond worden gesteld, en dan vindt hij dat «e drukking: soldaatje spelen en kwakzalverij, minder *e komt.</p>
	<p>De heer Storm v. &apos;s Gravesande zegt dat als ro* 1 de zaak eene verkeerde uitlegging- geeft, men bie&apos;a nooit een woord kan gebruiken zonder aan verkeerde* oordeeling bloot te staan. Hij heeft het woord. k«&quot;a*3 verij opzettelijk herhaald, maar dat is volstrekt.niet 2&lt;jï tegen of te wijten aan de personen, maar aan de biteigl wijking eu cic half militaire organisatie, zonder r*B3 der verhouding. Zijn doel, zoowel als dat van den he*| Roo, was om de zaak tot haar oorspronkelijk goe* terug te brengen. Vicde Afdeeling (Medische politie). De heer v. Sijpesteyn zal een woord zeggen naai&apos; leiding van het adres van apothekers, inhoudende klagt over de werking der wet op de artsenij bereid»»&quot; en terwijl ieder geh.ióie geneesmiddelen mag verk&quot; 1 de apothekers niet, en dat wel onder strafbedreiging-J wijst ook op de procedures, daarover gevoerd, en weD verduidelijking der wet. 0, De Minister van Binnenlandsche Zaken antwo » dat het den apothekers in gevolge art. 6 der &apos;geneeskwq wet, vrijstaat geheime geneesmiddelen te verkoopen,^ hot opschrift dier middelen beantwoorde aan do ro°&quot;...vi. „er wot. l-I.J -in..* a™ er-er,. r_fl„„ .1 - .... te vcvai»&apos;1&apos; om de kwakzalverij in de hand te werken. De heer vajï Sïpesteym merkt op, dat als op een » del een opschrift moot staan, zooals de wet vordert, dan geen geheim geneesmiddel meer is. Dat is o. *¦ feval met deholloway-pillen. Daarenboven _ijn er vele» elen, b. v. tegen den hoest, die door de doctoren ff°&apos; voorgeschreven, en dat een geheim geneesmiddel is. &quot; men-er de zamenstelling van dan wordt het een recept ¦ den doctor. Daarom vestigt hij den aandacht der reg*1 nog nader daarop. De heer de Brauw is in eene andere betrekking ge pen tot toepassing der wet. En daarom moet hij zeg dat hij het met den minister niet eens is, dat de wet verkeerd zou zijn. Aan de apothekers zou het niet vrijs&apos; feheime geneesmiddelen te verkoopen, dan overeenkom e voorschriften der wet, maar dit zou anderen wel ge loofd zijn. Hij gelooft dus dat er ten deze algemeene palingen moeten worden vastgesteld. De&apos;heer vak Sypensteyn herinnert, dat er geheime &apos; neesmiddelen zijn, die door de geheele wereld zijn versp&apos; Als apothekers dus kwakzalverij zouden begaan door f ! verkooopen, dan zou dit nog meer van toepassing zijo I de doctoren, die deze middelen voorschrijven. Do Minister v. Binnenl. Zaken meent, dat men ! opzet die bepaling in de wet heeft opgenomen, om de &apos; kerheid te verschaften, dat men op hetgeen men van apotheker neemt, vertrouwen kan. De heer Saaymans Vader vestigt de a\ndacht van regering op de kwestie van de vaccinatie der kindereu, op de scholen worden toegelaten. . i De heer de Brauw gelooft dat de minister in dw*&apos; verkeert. Als deze de discussien nagaat, over de gen&apos; kundige wetten gehouden, dan zal het blijken, dat het 1 j ter eene bloote vergissing was, dat art. 6 der wet niet ff ! gewijzigd. Naar zijn oordeel moet het in de rigting ] een zuiver liberaal kabinet zijn, dat er gelijkheid van a&quot; i voor de wet bestaat. ?</p>
	<p>Bij het ver gevorderd uur wordt de verdere beraad ging bepaald op morgen ten 11 ure.</p>
</text>
