<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 17 September.</title>
	<p>De 82slc algemeene vergadering van het genootschap Mathesis Scientiarum Genilrix werd gisteren avond in de groote zaal van het Nut van &apos;t Algemeen gehouden. De voorzitter van het bestuur, . dr. W. N. du Rieu,. bragt het verslag uit. Spreker stond achtereenvolgens stil: 1°. bij de burger-avondschool, waaraan hij meerdere bekendheid wenschie te geven, len einde meer dan 21 leerlingen iu een volgend jaar van dat populaire onderwijs gebruik zouden maken; 2°. van de wis- en natuurkundige scholen werd een gunstig verslag gedaan, toch werden de leerlingen aangespoord vooral ook de lessen der natuur-, schei- en werktuigkunde te volgen, waarvan het onmisbare werd aangewezen; 3». werd de zoo bloeijende bouwkundige school vermeld, waarvan de 147 leerlingen nog nooit zoo vele en zulke uitmuntende teekeningen hadden vervaardigd als in den afgeloopen wintercursus; aan de uitstekende methode van den hoofdonderwijzer werd eene gepaste hulde gebragt; 4°. omtrent de handleekenschool deelde de voorzitter mede, dat o. a. aan hel oruamentteekenen uitbreiding was gegeven, en de lessen in hel boetsceren , dank zij de daarvoor in hel nieuwe gebouw ingerigte school, met vlijt waren gevolgd. Nadat de namen der leerlingen wareu voorgelezen, wier beloonde vlijt aanspraak had gemaakt op eene loffelijke vermelding, werden de medailles voor de bekroonde prijsvragen uitgereikt. Eindelijk rigite de voorzitter hel woord lol den aftredenden secretaris, den heer C. G. Nieuw veen , en tot diens opvolger, den heer VV. Pleyte. De burgemeester en de wethouder ric heer P. 1. de Fremer;y, benevens twee leden van de commissie van toezigt op het middelbaar onderwijs, woonden de vergadering bij. — In den nacht van Zaturdag op Zondag ontstond alhier brand in het pakhuis van den kruidenier J. W. Uoekwijt, op den Ouden Singel, welk pakhuis achter zijne woning is gelegen. Gelukkig dat die brand spoedig ontdekt werd, anders had hij ernstige gevolgen kunnen hebben. Thans mogten de spoedig opgekomen spuiten van de bierbrouwerij de Posthoorn en van de branderij van de firma llartevelt en Zoon er in slagen den brand in zeer korten lijd le blusschcu, zoodal de dienst der stads-spuiten niet noodig was. — De Staatscourant bevat het verslag van den staal der rijks-instelling voor onderwijs in Indische taal-, land- cti volkenkunde te Leyden, over het studiejaar 1866—1867, aan den minister vau binnenl. zaken ingediend door den raad van bestuur vau die instelling. Voor den bedoelden cursus hadden zich laten inschrijven als studenten voor al de gegeven wordende lessen 2 personen, en voor het houden van slechts enkele lessen 17 personen. Negen van de 19 bezaten den titel van candidaat of doctor in de regten. Slechts een was in het bezii van een getuigschrift van voldoend afgelegd eind-examen van eene openbare hoogere burgerschool. De vlijt en het gedrag der studenten aan de rijksinstelling waren ook in dit jaar zeer te prijzen. Ook de goede verstandhouding met de studenten aan de hoogeschool is ongestoord gebleven. Voor de examina, afgenomen in de maand December 1866, hebben zich aangemeld 10 kweekelingen van de rijksinstelling, waaronder 7, die zich voor den loopenden cursus niet weder hadden laten inschrijven. Van deze 10 hadden 8 het geluk voldoende examens af ! te leggen. In Junij van dit jaar hebben zich slechts twee aan de rijksin- ! stelling gevormde candidaicn aan het examen onderworpen en zijn beiden geslaagd. ■</p>
	<p>— In de laatste te Amsterdam gehouden vergadering van de vereeniging voor de statistiek in Nederland is o. a. tot lid dier vereeniging benoemd de heer m. L. W. C. Keuclienius alhier. — Voor de dienst der gouvernementsmarine in Ned. Indie zijn benoodigd acht derde stuurlieden. Jongelieden die genegen zijn mede te dingen, om als derde stuurlieden aan &apos;s lands dienst in Ned. Indië te worden verbonden, kunnen zich tot en met ultimo October aanst. bij gezegeld reauest lot het dep. van koloniën wenden. — Zij, die bij de vervulling der openslaande betrekking van arrondisseuients-rjker verlangen in aanmerking te komen, zijn opgeroepen zich vóór 1 December bij het dep. van binnenlandsche zaken aan te melden. De dag, waarop het vergelijkend examen aan de polytechnische school zal plaats vinden, zal later ler kennis van de adressanten gebragt worden. — Naar wij met zekerheid vernemen, zegt de N. R. C, z{jn postzegels van 1 cent, voor drukwerken, in bewerking en mag de uitgifte daarvan binnen kort worden te gemoel gezien. — De vereeniging lot regeling en verbetering der vrnchlsoorten te Boskoop zal op 2, 3 en 4 Oclober aldaar eene tentoonstelling houden. — Sedert het ontstaan der cholera le Rollerdam op den 9iia Augnstus zyn tot en met 13 September daaraanvolgende aan die ziekle overleden : te Rotterdam 278, te Dordrecht 85, te Delft 91 en ie &apos;s Gravenhage 17 personen; te Zaandam stierven tol en met 12 September 79 personen aan die ziekte. \ erder zijn tot en met 7 September aan cholera overleden te Nieuw-Beijerland 11, t» Bleiswijk 22, te Delfshaven 15, le Pernis 12, te isselmonde 13 personen. (Sic.) — Te Rotterdam zijn door de cholera aangetast: Zaturdag 8 personen, overleden 8; Zondag 3, overleden 2; Maandag 10, overleden 4. Te Delft zjjn sedert de vorige opgave aangetast 13 personen, overleden 12; in het geheel aangetast 134 personen, overleden 94. — Van 27 Augustus tot 13 September zijn te Zaandam ter secretarie aangegeven als door cholera aangetast 138 lijders, waarvan 83 zijn overleden. Op dit oogenblik bestaat nog ée&apos;n brandpunt, waar de ziekte hevig woedt, het zoogenaamde Kalf, eene buurtschap aan de oostzijde der slad. Van de .laatste 8 .aangelasieu woonden 7 op dat Kalf, en van deze 7 ziin reeds 5 overleden. — Naar men uit Rotterdam meldt is het gieten van het standbeeld van van Hogendorp uitmuntend geslaagd, en mag men de onthulling tegen den 27_n October, den geboortedag van van Hogendorp, te gemoet zien. — De commissie tot regeling der Vondelsfeesten te Amsterdam heeft bekend gemaakt dat die feesten, in plaats van op 3, 4 en 5 October, zullen gehouden worden op 17. 18 en 19 October. — Te Enschede&apos; hebben Vrijdag avond ongeregeldheden plaats gehad; ten gevolge van ontevredenheid onder de arbeiders der fabrieken, voortspruitende uil tegenzin om toe te treden tot een maatregel, door de fabriekanten in het belang dier klasse genomen, t. w. hel oprigten van een onderling ziekenfonds, met verpliïie contributie. Er hadden zamenscholingen plaats, voornamelijk van jeugdige werklieden, en or.der geschreeuw en opgewonden gewoel werd ook tol eenige baldadigheden overgegaan, zooals het inwerpen van de spiegelruiten van het societeitsgebouw en demonslratiën tegen enkele personen. Om die wanordelijkheden legen te gaan, werd een detachement huzaren uil Deventer ontboden en de policie versterkt. Vrijdagavond werden hier en daar nog glasruiten ingeworpen. Zaturdag waren de opgewondenheid en de spanning nog groot; men hield zich echter bereid krachtig tusschenbeide te komen. Hij proclamatie is verboden zich met meer dan 10 peisoneu te gelijk op één punt op straat te bevinden. — Vrijdag middag woedde er een kort, maar hevig onweder over de slad Groningen. Builen de Botermgepoort&apos; sloeg de bliksem in den schoorsteen van eene behuizing, bewoond door de weduwe Wolllmis, welke geheel vernield werd; verder werden een paar ramen in de boven- en benedenverdieping met bgna al de glasruiten verbrijzeld. Buiten de Stecniilpoort trof het vuur den gevel van de behuizing van den heer Klein, houtkooper aldaar, waaraan geene noemenswaardige schade werd toegebragt. Te Plattenburg , buiten de Ebbingepoort, werd eene schoof haver in brand geslagen; de arbeider, die juist daarbij werkzaam was, bleef ongedeerd. Bij den heer Houtman, molenaar te Ellerhuistcrtil, werd een perenboom tot den grond toe afgeslagen.</p>
</text>
