<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Koffijhnis^nrgerlnst. ZAAL en TUIN zal op Woensdag den 18d™ September, van af des avonds 7 uur en de Koffijkamer na het aankomen van het laatste Spoor, voor het publiek gesloten zijn. Bovengenoemd Lokaal wordt beleefdelijk aanbevolen tot het geven van partijen. Aan de OPENBARE SCHOOL le Leyderdorp wordt len sPoedigslc verlangd een Hulponderwijzer. Belang_s_f hebbenden worden verzocht zich in persoon of met franco brieven, onder overlegging der vereischte stukken, aan te melden bij den Burgemeester Leyderdorp, 17 September 1867. G. VAN GEER. jp§gs&quot;f| &apos; Tegen November verlangt men een Keukenmeid, goed kunjfl§l§É&apos; nende koken en proper werken , legen goed loon ; alsook een !_■*___ bekwaam Koetsier. Adres bij GEBROEDERS VAN DER HOEK, Boekhandelaren alhier. Brieven franco Letter V. VERPACHTING. He Commissie van Administratie over de Gevangenissen te Liegden zal, onder nadere goedkeuring van den Minisier van Justitie, op Vrijdag den 27sten September 1867, des middags ten 12 ure, in het Huis van Arrest te Leyden, in het openbaar verpachten: De VUILNIS en daaronder begrepen de Mestspeciën, welke het Huis van Militaire Detentie, even buiten Leyden , gedurende het jaar 1868 zal opleveren. De Voorwaarden der Verpachting liggen ter lezing in genoemd Gesticht, alwaar de Billetten van Inschrijving vóór. elf ure van den dag der verpachting zullen moeten zijn ingeleverd, en worden later niet meer aangenomen. AANBESTEDING. Jte Commissie van Administratie over de Gevangenissen te Ziegden zal, onder nadere goedkeuring van den Minister van Justitie, op Vrijdag den 27!tcn September 1867, des middags ten 12 ure, in het Huis van Arrest le Leyden, in het openbaar aanbesteden: De LEVERING der BENOODIGDHEDEN tot onderhoud en verpleging der Gevangenen in de Gestichten onder haar beheer gesteld, voor het jaar 1868, en bestaande in: Tarwe, .Rogge, Aardappelen, Rund- en Kalfsvleesch zonder beenen, Rundvet, Boter, Gort, Bijst, Groene Erwten, Groenten, Zout, Peper, Azijn, Palenten Raapolie, Kaarsen, Groene en Witte Zeep, Bruine en Witte Suiker, Siroop, Pruimen, Koffij, Cichorei, Thee, Zoete- en Karnemelk, Eijeren, Wijn, Bier voor zieken, Kunst-asch, Legstroo, Zand, Steenkolen, Smeekolen, Gaz-Coke, lange en korte Turf, Takkebossen, Stal- en Heibezems en Heiboenders. Voorls eenige Bureaubehoeften, als: Papier, vederen Pennen, Pollooden ens. Van onderscheidene artikelen zullen monsters ler bczigiiging voor de belanghebbenden voorhanden zijn, in het Huis van Militaire Detentie, en aldaar, even als in het Huis van Arrest, de Voorwaarden ler lezing liggen. De Billenen van Inschrijving zullen vóór elf ure van den dag van aanbesteding ingeleverd moeten zijn en worden daarna niel meer aangenomen.</p>
</text>
