<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DANKBETUIGING. I De Ondergeleekende betuigt bij deze zijnen opregten dank aan HH. Burgemeester en Wethouders, burgerlijke en militaire autoriteiten en de directie der Brandweer, alsmede aan zijne geburen, voor de krachtdadige hulp hem verleend bij den brand die in den nacht van 14 op 15 September ten zijnen huize plaats had. J. W. BOEKWIJT. Besluurderen van het Genootschap Mathesis Scientiarum Genitrix brengen bij dezen (er kennis van die daarbij belang hebben dal tot het aannemen van leerlingen voor de Ambaclitsscliool zal worden gevaceerd op Dinsdag 24 September 1867, des avonds van 7 tot 9 uren, in het Gebouw voor het middelbaar onderwijs. Men wordt herinnerd dat om tot deze school le worden toegelaten er blijken moeten gegeven worden, dat men de hoofdregelen met geheele en gebroken getallen kan uitvoeren en toepassen. Zg die toegelaten wenschen te worden tot het bouwkundig rekenen, moeten daarenboven bekend zijn met de beginselen der meetkunde. Tevens wordt den leerlingen van de Ambachtsschool kennis gegeven, dat lot het inschrijven voor den aanstaanden winter-cursus zal worden gevaceerd op Donderdag en Vrijdag 26 en 27 Seplember 1867, des avonds van 7 tot 9 uren, in hel Gebouw voor het middelbaar onderwijs. Zij die op den bepaalden tijd niet zijn verschenen, worden alleen toegelaten tegen betaling van eene boete van een gulden voor elke afdeeling waartoe zij behooren. Van deze boete worden zij vrijgesteld, die zich later in deze gemeenle vestigen. Namens het Bestuur, Leiden, 17 Seplember 1867. W. PLEYTE, Secretaris. Onder dankbetuiging ontvangen voor de verarmde Weduwe tot aankoop van eenig vee (zie Leydsche Cour. 23 Aug. en 2 Sept. 11.) de volgende giften: door Ds. Blanken, le Koudekerk, van diversen ƒl6; van I. Z. uil A. een coup. ƒ2 50; van I. N. een postwissel ƒ5; van N. N. postm. Breda, een coup. ƒ 1.98. Door DB. Kuiper van D. S. een coup. groot ƒ3.96; van W. K. een muuib. ƒ10; van N.N. een gift ƒ3, en door Ds. Hagen, onder het motlo Nahum I: 7, ccii Braz. coup. groot ƒ2950. Uoogbade; Pr. Zuid-HoII.; C. J. B. VAN DEN BERG, 17 September 1867. Pred&apos;. &apos;</p>
</text>
