<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Lmmmi auwvwêm een Getuigschrift! Ik kan het genoegen hebben u te berigten, dat het gebruik van 1 Flacon MIN DOK&apos;S-BALSEM voldoende is om een behoorlijken Baard te erlangen. Immers eenige weken geleden droeg ik een vriend de taak op voor mij van den reeds zoo veel besproken Balsem een Ilacon te koopen, en reeds nu verheug ik mij in het bezit van een Baard. Ik heb gemeend van de zaak publiciteit te moeten maken, waarom ik u dan ook de vrijheid geef, van dit attest gebruik te maken, daar en waar zulks u nuttig mo»t voorkomen. Franco aanvraag bij THEOPHILE, St.-Nicolaasstraat, 403, te Amsterdam, ƒ2 de Flacon (geheim ingepakt). Rotterdam, Get. CC. VAN l»Eit WESï.&apos;E. 27 Sept. 1868. (24317) In een klein Gezin te Rotterdam verlangt men tegen November eene R.-C. WERKMEID, vooral goed kunnende Stoppen, Naaijen, Strijken en Tafeldienen. Loon naar bekwaamheid. Opgaven waar en hoelang fa eene dienst zijnde, met franco Brieven onder lett. A., bij de Boekhandelaren HOOG &amp; KRUYT, Hoofdsteeg, te Rotterdam. (24307) Men vraagt TE HUUR buiten eene der Stads Poorten: een HUIS met TUIN, minstens vier Kamers bevattende. Opgave waar gelegen, Huurprijs en waar te aanvaarden, franco onder lett. B. Z. B„, bi] den Boekhandelaar H. A. MEIJER, N.-Z. Voorburgwal, over de Molsteeg. (24318) ~m KAARDMABRHI TE Affl~ wenscht soliede AGENTEN togen provisie aan te namen. Alleen de zoodanigen zullen daartoe in aanmerking komen, die met Lakenfabriekanten en &apos; Wolspinnerijen in betrekking staan en hunne connectiën minstens tweemalen&apos;s jaars bezoeken. Offerten worden franco ingewacht onder lett. A. Z. 10, Bureau der Aachener Zeilung, te Aken. (24290) Een APOTHEKERS LEERLING, P. G., sedert ?.ie jaren fa eene Apotheek werkzaam (Zoon .tn een Apotheker), zag zich gaarne geplaatst als B__S».E__DE. in eene der , groote stedan van het rijk. Men &quot;vervoege zich, met ver, melding der voorwaarden, franco lett. A., bij den Büekhan; delaar JAN LEENDERTZ, te Amsterdam. (24313) ; te Miidü een ruim ïIOVENSÏEIS, van alle gebakken voorzien en met eeg ruimen Zolder en Vliering, prijs ƒ 180 &apos;sjaars te i fc.evragen Haarlemmerplein UU 82Q, te aanvaarden primo Mei. Qygfi</p>
</text>
