<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIEN. AANBESTEDING VAN FOURRIGM \-2,ï den I_de1_denoOotobei&quot; 1868 zal door den Ondergetee- BESTEE» ? Stalmeester des Konings, worden AAN- De levering der benoodigde Fourrages voor de Paarden van Zijne Majesteit te sGravenhage en op het &amp;00, voor het jaar I&lt;§69. De voorwaarden dezer aanbestedingen zullen van den eersten tot en met den twaalfden October ter lezing liggen op het Bureau van het Staldepartement, in het yalktims, bij de Gevangenpoort te &apos;s Gravenhage; en bij den Onderstalmeester op het Paleis het Loo, van &apos;s morgens 10 tot s namiddags 2 ure. De Eerste Stalmeester des Konings, (24353) Bn. SNOECKAERT. VMÖÖMéïïÖÖÏ_»7&quot; In het jaar 1857 werd in de provincie Overijssel het graven van een kanaal voltooid van Zwolle op Almelo, met een zijtak naar Gramsberg-en. In de veenen, daardoor aan de snee gebragt, hebben zich honderdtallen met der woon gevestigd, vooral in dat gedeelte, &apos;t welk den naam van Vroomshoop ontving, en onder de gemeente den Ham behoort, maar ongeveer anderhalf uur van daar verwijderd is. Eene openbare school werd er voor vier jaren opgerigt, en telt reeds meer dan 200 leerlingen. In de godsd. behoeften der Chr. afgescheidenen en der R. Katholieken wordt er behoorlijk voorzien. Alleen de Nederlandsch Hervormden, ten getale van ruim 700 zielen, missen dat voorregt. De ondergeteekenden hebben zich daarom in eene commissie vereenigd tot vestiging eener zelfstandige Hervormde gemeente te Vroomshoop. Reeds hebben zn aanzienlijke bijdragen voor het beoogde doel verzameld. Buitendien heelt de algemeene synode ons hare krachtige medewerking toegezegd, en het Rijk het uitzigt geopend op eene ruime jaarlijksche bijdrage voor het predikants-tractement Up raad der synode is met den bouw der kerk een aanvang gemaakt, maar zal nevens die kerk een volgend jaar eene pastorie verrijzen, dan hebben wij behalve de liefdegaven ons reeds toevertrouwd, en de ondersteuning van fctaat en Kerk, waarop we hopen, nog pl. m. f 4000 van nooden. ° * J Het is voor deze som, geloofsgenooten, dat we een beroep doen op uwe weldadigheid. We hebben ons veel omvattend en moeijelijk werk aanvaard, onder ootmoedig opzien tot onzen God en Vader in Christus, Hem biddende om Zijnen zegen. Die bede werd tot heden boven verwachting verhoord; dat ze ook verder verhoord wordt, daarvan getuige uwe liefde. Behalve de ondergeteekenden hebben zich tot het ontvangen van liefdegaven bereid verklaard de onderstaande heeren: Te Amsterdam, Ds. R. Posthumus Meijes en de heeren Th. Gülcher en J. Dinger; te Leeuwarden, Ds. J. Romenij en Ds. E. H. Lasonder; te Groningen, de Hoogleeraren C. P. Hofstede de Groot, J. P. Valeton en Ds. A. van Toorenenbergen; te Farmsum, Dr. H. Huijders; te Veendam, Ds. C. P. de Groot; te Diever, Dr. C. Boon; te Zwolle, Ds. T. Poortman; te Zutphen, Ds. A. Verweij, cm. Pred.; te Arnhem, Ds. J. P. de Keijzer; te Utrecht, Ds. J. F. van Hoogstraten en Ds. J. Verhoef.; te Middelburg, Ds. J. P. Nonhebel; te Rotterdam, Ds. H. G. J. var.Doesburgh, cm. Pred., Ds. W. Th. Scheuer en Ds. W. Th. van Griethuijsen; te &apos;s Gravenhage, Dr. G. Ruitenschild, Hofprediker, Ds. J. Moll en Ds. J. J. van den Broek; te Leiden, Ds. R. Koopmans van Boekeren; te Haarlem, Ds. B. ter Haar Romenij. Van de goede ontvangst der liefdegaven zal in de dagbladen behoorlijk melding worden gemaakt. Vroomshoop, September 1868. De Commissie voornoemd, J. H. HELDERMAN, Burgemeester van den Ham, President. H. G. BRAAII, Predikant te Daarle, le Secretaris H. JONKERS, Notaris te den Ham, Penningmeester E. J. HOEFMAN, Hoofdonderwijzer te Vroomshoop, 2e Secretaris. H. J. PIJLMAN, Verveener te Vroomshoop. A. W. HOEFMAN, Hoofdonderwijzer te den Ham. J. W. G. R. SCHORSE, Predikant to Almelo. A. G. BOON, Predikant te dcii Ham. (24295) &quot;iilßMlul APARTÜii&quot; In het midden der stad worden voor de wintermaanden door eene Familie Net Gemeubeleerde APAMiTEiMËNTEN gezocht. Gelieve opgave van het aantal Kamers en den Huurprijs franco in te zenden aan het Bureau Handelsblad, &quot;onder lett, K. L. P. (24348) ~ïffiscH_r___r Eene JUFVROUW van middelbaren leeftijd en van de Wale Gemeente, die in de Fransche taal geëxamineerd is en noo- eenige middag- en avonduren vrij heeft, wenschte die te°be3teden, om aan Kinderen en Dames 2 uren per week ten haren huize tegen . 1 en aan huis tegen ƒ 2 per maan. les te geven. Men adressere zich met franco brieven, onder de lett. C. C, m den Boekwinkel van de Wed. .J. 0, SPIJKER Az., Reguliersplein te Amsterdam. (24281)</p>
</text>
