<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VOOR lER DAN EÉN LEVEN, EEN TWAALETAL LEERREDENEN, VAN Dr. E. LAURILLARD. Tweede druk. Volks-Uitgave. f 1, geb./1.25. Amsterdam, Rokin, D. B. CENTEN, Uitgever. (24259) Boekhandel Wed. J. HERMANS, Breda: Den lsten October a. s verschijnt bij mij DE GESCHOTEN FRACTUREN DER GEWRICHTEN EN HARE BEHANDELING. Rede, uitgesproken bij gelegenheid van de viering van het 74ste Feest, der Stichting van het Genees-Heelkundig Friedrich- Wilhelms-Institut op den 2den Augustus 1868, door B. VON LANtrENBECK, uit het Hoogduitsch vertaald door B. G. VAN DER HEGGE ZIJNEN, Offic. van Gez. lste Klasse. Prijs ƒ 0.75. (24192) SURINAAMSCHE BIJLBOOSIBALSËM. Dit onovertrefbare middel tegen plaatselijk RHUMATIEK. en PODAGRA, is steed. a ƒ 1.80 per Flacon te bekomen bij (24261) L. F. NAUTA, Nieuwendijk, H 41. IfIÊMAM lUBBEL VOOR KINBEREN. De Haar versterkende en Haar ontwikkelende OUDCARTAGENA&apos;S BERG PLANTENOLIE is een zeer heilzaam middel om te gebruiken bij Kinderen; het bevordert den groei van het Haar.bij uitnemendheid en houdt het tevens in stand. Wat ziet men ook niet vele menschen, die ten gevolg-e van in hunne jeugd Hoofdkliercn te hebben gehad , kale plekken op het hoofd hebben; door het gebruik dezer Haarolie doet men weder nieuwe wortelen ontkiemen en men krijgt een fermen Haarbol. Wie zich soms op een jeugdigen leeftijd schaamt voor een kaal hoofd (hoewel buiten zijne schuld), kan het voorkomen door gebruik dezer HAAROLIE, die h6O Cents het Fleschje verkrijgbaar is gestold bij A. BREETVELT, te Delft, aan het Hoofddepöt en verder bij H. J. RENKE, Amst., hoek GEBr. MEIJER, Nieuwediep. Vijgendam. J. C. THEISING, Alkmaar. W. A. SCHADE &amp; Zn., in H. J. THEUNISSE, Gierstr., de Vlijt. Haarlem. SCHWENGE &amp; DE GREEF, En meer bekende Depots. Reestraat C«245)_ ï SBÖK!*^JDERS&apos;&quot;AAN VALLENDE | 3 _MP ZIEKTE KUNNüN GENE- | ZEN WORDEN. | I Eene AANWIJZING hoedanig de VALLENDE | ttZIETCTE (epilepsie) binnen korten tijd radicaal kan wor-f 81 den genezen, door aanwending van een niet medicinaal || Sg universeel geneesmiddel, is m het licht gegeven door K || Fr. A. ©UANTE-ERÖNBHOFF, te Warendorf in g S AVestphalên. Verkrijgbaar op bestelling bij den Schrij- g 8 ver; gemelde AANWIJZ.NG is in dit jaar uitgege- fe Ja ven. De Brochure bevat een groot aantal Attesten, ge- E II deelteiijk door bevoegde autoriteiten, gedeeltelijk onder g §1 eede bevestigd, benevens Brieven van dankbetuiging g 9 van Personen door het aangeduide middel genezen, her-B S komstig uit bijna alle Landen van Europa, zoomede g P uit Amerika, Azië, enz. Op directe franco aanvraag fg 3 wordt de AANWIJZING gratis en franco toe- E || gezonden. (24220) g HEïïENAHR-PiSTILLEN. Zijn geen universeel geneesmiddel, maar als zeer dienstig erkend bij MAAGLiJfDEN, SLECHTE SPIJSVERTEKIÜ.G, VERSLIJMING, AFSCHEIDING VAN URBNZUKE ZOETEN, BLAASLIJREN, enz. De Doos met 40 Koekjes en gebruiksaanwijzing kost 60 Ct. Depot te Amsterdam bij H. H. ULOTH, Pharmacie Francaise, Zeedijk. (23762) De Directeur A. LENNÉ. IflHfS Bl bloed!1 HUIDZIEKTEN. De .„oedieste,&quot;* meest economische en zekerste genezing wordt vSfen&apos;door de BISCUITS van Dr. OLEiVIER Zij zijn aangenaam van smaak, onschadelijk, uitsluitend goedgekeurd en officieel geauthoriseerd, terwijl zij bij bijzonder besluit in do Hospitalen zijn toegelaten, üene belooning van 24,000 francs werd voor deze uitvinding toegestaan.. Het officiële rapport van het Gouvernement bevestigt op authentieke wijze de genezing van alle zieken. Geen enkel middel bezit dergelijke aanbevelingen en biedt bij een 32jarig succes dergelijke waarborgen aan. Prijs f sde Rus, ƒ 2.60 de halve Biis. Parijs, Rue Pernelle 12. Consulten gratis bij briefwisseling. __-__,«_,__»» •¦» tt tt Hoofd-Dépót voor Nederland: AMSTERDAM, H. H. ULOTH &amp; C° Zeedijk; Louman &amp; C°., Nes, A 349; ARNHEM, Gebrs. v. &lt;L Heuvel; BERGEN-OP-ZOOM, Appelboom; DEVENTER, Berghuis en y. d\ Moer; GRONINGEN, Leek; &apos;s GRAVENHAGE, Snabilié-, &apos;s HERTOGENBOSCH, Straatman; LEEUWARDEN, Stellingwerff Beintema; MIDDELBURG, van de Kamer; NIJMEGEN, Geerligs; NIEUWEDIEP, van Berk; ROERMOND, Romen; ROTTERDAM, Cloos; TIEL, Faassen; UTRECHT, Grootendorst; ZIERIKZEE, Gasille ; ZUTPHEN , Hasselo. (19095) .-..__f.._-.o«^f^^^ Nieuw bewijs van de voortreffelijkheid van het g f AMTBERHONDWATER. I a «Een veeljarig gebruik van verschillende Tandheel- | S 3 middelen was niet in staat mijn ziekelijk en dikwijls | 1 bloedend Tandvleesch te genezen, toWat ik mrjbe-fe | diende van het ANATIfcKIN:M©NDWATER | Svau den Tandheelmeester Dr. J. G. P&apos;Tam de 1 ¦ kwaal spoedig en volkomen «^ffii die | I.Dien ten gevolge vind ik mij verpiigo cuieu, uic « aa_ eeCne de.geglijkegkwaal lijden, dit uucfiel dringend g aan te bevelen. A p»&apos; | ,/Weenen. Graaf F. A. BOLTY, M. P. g ANATHERIN-TANDPASTA is a ƒ 1.50, TAND- fi POEDER a ƒ O.BS, TANDPLOMB a ƒ 2 te ver-1 krijgen te Amsterdam bij de Heeren C. TOBISCH, JB 1 Prinsengracht bij den Amstel, Z 481; B. ADAMA | S Apotheker, Heerengracht hoek Utrechtschestraat g IIJ 251; A. HULSTER &amp; C°., Nieuwendijk SUmnwe | E Porceleinwinkel, H 237 en 55; H. VAN MEURS, g 1 Apotheker, Kalverstraat, D 33; M. CLEBAN, | 1 Droogist, Huidenstraat 278, Heiligen Weg D 321; | 3 H If ULOTH &amp; CO., (Hoogduitsche Apoth.), Zeedijk ë 1 boek Kolksluis M 188; F. WINÓHEIM &amp; C°., | 1 ViioUdm te&apos; Sneek bij P. T. POTMA; to Groenlo I IwFjOS MmS te Franeker bij 3. DRAGER; | lt. Vrwten bii D DE VRLEZE, en verder bij de voor- &amp; inaamst! Apothekers en Verkoophuis in Nederland. I</p>
</text>
