<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BEIJERSCH BIER- EN KOFFIJHUIS HALSTEEG, A 274, IJSKOUD BEIJERSCH BIER a 10 Cents per Glas, 17 Cent per Flesch en 20 c. per Liter, (21251) H- OSSEBAAR. TIENDËISüÊRLAISDSCH TAALEN LETTERKUNDIG CONGRES. De BEWIJZEN VAN LIDMAATSCHAP zijn voor Amsterdam en Omstreken te bekomen bij de Boekhandelaren LOMAN en VER STER, Kalverstraat, a ƒ 2.50. (21565&gt;_.. Wegens gevorderden leeftijd wordt ter OVERNAME aangeboden: een HANDEL IN WIJ*EN EN GEDISTILLEERD , sedert onheugelijke jaren gunstig bekend en gelegen in een aangenaam en gezond gedeelte des lands. Het benoodigd kapitaal is pi. m. 25 mille. Adres Franco onder lett. M., bij den Boekh. J. BEEREÏsDONR, Heisteeg XX 109, te Amsterdam. (21282) ÜÏT DE HAND TËIÓÓPeen BUITENGOED, bestaande in Heerenhuizing met grooten Tuin en afzonderlijke Tuinmans.oning, in net midden van het aangename dorp Hees bij Nijmegen gelegen. Te bevragen met franco brieven onder lett. H. aan de Boekh. C. A. VIEWEG &amp; ZOON, te Nijmegen. (21513) TE 100 P OF TE HÜDR op een van het drukste gedeelte van UTRECHT, een groot WINKELHUIS, geschikt voor alle affaires en bijzonder om deszelfs ligging voor BIERHUIS. Te bevragen met franco brieven onder lett. G., bij den Papierhandelaar J. MADO te Utrecht. (21514) TE HUUR ftÈVRMSD voor een JONG MENSCH, bij fatsoenlijke Lieden alhier, een of twee GEMEUBELEERDE KAMERS met Bediening. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven onder lett. B. tet den Boekhandelaar G. L. FUNKE , Blaauwburgwal. (21518) ÜAJG.ATfiL. ~ Voor een bagatel biedt men TE KOOP aan eene net onderhouden AEFAIRE met benoodigdheden, gelegen m het midden der stad, hetwelk een burgerlijk bestaan oplevert , en zoo het noodig is, door eene Vrouw kan waargenomen worden. Franco briefjes onder het woord: BAGATEL, Bureau Handelsblad. (21519) f 700 aSOO worden GEVRAAGD tegen eene jaarlijksche aflossing van f 250, of des verkiezende f 5 per week, alwaar vastheid voor bestaat. Inclinerenden gelieven zich te adresseren met franco brieven onder lett. A. H., Bureau Handelsblad. (21520) lEMAND, zijne bezigheden buiten &apos;s huis hebbende, verlansrt teeen l&quot; September bij fatsoenlijke Lieden IL HUREN elfe zuivere Gestoffeerde VOOR- of ACHTERKAMER , liefst in den omtrek van de Nieuwmarkt of Buitenkant, den huurprijs van ƒ 60 per jaar niet te boven gaande. Adres franco onder lett. A. bij den Boekh. JOH. W. BRAUN, Molsteeg G 136, te Amsterdam. (21526) G. B. VAN GOOR, te Gouda, debiteert met uitmuntend succes en heeft in alle Beekwinkels verkrijgbaar gesteld : Prof. PETIT, ifllEilliUieE, VOOR DEN BESCHAAFDEN STAND, 1 ten dienst.&quot; ¦-- __ Wno_er Onderwijs; met 236 2 Flop. i Eèn pop | taal n. _ de mar. boek. als het ware onmisbaar i» voor Docenten er aan de Hoogere Burgerscholen, Onderwijzers, _&apos;. 1 ren, enz. (21512) Een JONG MENSCH, die twee jaren op een Kantoor (Spedition) in Duitschland als leerling werkzaam was, zoekt als zoodanig eene PLAATS hier of in Rotterdam. Reflecterenden gelieven hunne Offerten, franco , onder Lett. B. A. Z., af te geven Bureau Handelsblad. (21452) Op eene STEENDRUKKERIJ wordt gevraagd een DRUKKER , met Over- en Kleurendruk bekend. Adres met franco Brieven onder Lett. W., bij de Boekhandelaars C. L. SCHLEIJER &amp; ZOON, te Amsterdam. (21460) Men VRAAGT zoo spoedig mogelijk in het Vak van fijne GALANTERIEN en PENDULES : Een B EK W A A M BEDBENDE. Adres met franco Brieven onder Lett. B. Bureau Handelsblad. (21463) &quot;MMT ÜË_LAARS kunnen ©XMIDDELLIJK GEPLAATST WORDEN aan het te bouwen Fort in de Bijlmermeer, bij Duivendrecht. Adres in persoon aan het werk. (21495) -g^a- Het EEKSTVERTREKKENDE SCHIP *(£» Naar SURINAME, genaamd WWHiem &lt;&amp;4&amp;coJbu&amp;9 Kapt. D. DE VRIES. 1 vertrekt bepaald in de eerste dagen van September e. k., zijnde de lading zoo goed als compleet. ; Adres bij den Cargadoor D. HEYDEMAN Jb. (21598) . ~^M~ NAAR :_¦___ BATAVIA EN SOERABAYA ligt te AMSTERDAM in lading, om 20 September e.k.te worden geëxpediëerd: HET SNELZEILEND NIEUW GEKOPERD BARKSCHIP &amp;€MWT#SJE9 600 Tonnen, Kapt. L. «LIJBOOM. Adres OOLGAARD &amp; BRUINIER. (21516)</p>
</text>
