<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>®BAfJI_-F,ACIIFIC.e Eene combinatie in eene der Provinciën, schijnt zich ten doel gesteld te hebben, de Si. PAUL-PACIÈIC SPOREN in discrediet te brengen; door middel van Advertentien zijn allerlei onwaarheden aan het Publiek opgedischt, dat zich heeft laten begoochelen, om zijne Pacifics te verkoopen. Het is natuurlijk, dat de Stellers dier logenachtige Advertentien in hunne vuist over de domheid van het Publiek lagchen; zij hebben hunne in blanco verkochte partijen tot spotprijzen kunnen terug koopen en eene kapitale winst gemaakt. Belanghebbenden in Pacifics verwijzen wij naar het kortelings geplubiceerde jaarverslag, dat alle gewenschte ophelderingen betreffende deze Maatschappij geeft: de toestand van den weg is in uitmuntenden staat; de ontvangsten van den weg ziju belangrijk vermeerderd; het uitgestrekte landbezit der Maatschappij vindt, wegens zijne uitmuntende hoedanigheid , tot steeds verhoogde prijzen koopers, en een schoon verschiet is voor de Maatschappij geopend, zoodat men Pacifics noodwendig op den duur tot veel hoogere koersen zal verhandeld zien. Voor kapitalisten is het dan ook eene aanbevelingswaardige Geldbelegging, en wie zijne stukken nu verkocht heeft, zal zich later beklagen. Het kan niet ondienstig zijn, ten slotte te vermelden, dat de Maatschappij reeds nu de gelden voor de Coupons van November en December bij hare Bankiers heeft disponibel gesteld, iets wat algemeen aan de Amsterdamsche Beurs bekend is. Stellor dezes, zelf een houder van Pacifics, zal zich dus hoegenaamd niet door al die logenachtige Advertentien laten influenceren; hij zal niet verkoopen, omdat hij innig overtuigd is, dat de zaak soliede is, maar integendeel op deze zeer lage koersen zijnen Makelaar order geven er nog wat bij te koopen. (21453) EEN FONDSENHOUDER. ST. PAUL AND PACIFIC SPÖORWEG-OBLIGAIIEN. Welke reden heeft er bestaan om zulk eene daling in dit EON DS te weeg te brengen? Indien men de berigten mag gelooven van Lieden, die eene reeks van Jaren aan cle Amsterdamsche Beurs het grootste vertrouwen genieten en alle achting verdienen, die den staat van zaken steeds naar waarheid bekend maken en niet schroomen hunnen naam onder hunne uit de beste bronnen geputte berigten te plaatsen — welke nog door niemand met grond en bewijzen zijn tegengesproken, — dan komt men tot het besluit, dat het ligtgeloovig Publiek zich door eene valsche Ongeteekende Annonce in de war heeft laten brengen en dat degenen, die van de daling geprofiteerd hebben, spoedig door herstelling van dit fonds veel geld zullen verdienen, dewijl de hgtgeloovigen en zulke speculanten, die zonder te onderzoeken in een fonds gaan, door schade in de gelegenheid gesteld worden te leeren, dat de spreuk: door schade wordt men wijs, op waarheid berust. DIN.I. (21501) Een Houder van OBLIG. St. PAUL EN PACÏS&apos;HC SPW., die met verwondering de jongste daling heeft gadegeslagen : vraagt: I°. Of men in Amerika nieuw - .oorwegen kan bouwen, en de rente der obligatien g&lt; &lt;&gt;anleg betalen, zonder het sluiten van nic ] djo bij onze Nederlandsche Spoorv-2°. Of een effekt goed oi te Londen wordt genoteerd Atlantic en Gr. W. Spw. niet het geval is geweest? 3°. Of de toestand van den St. Paui en een vierjarig bestaan ongunstiger is dan van .. li§it°Tefï&apos;f?WlenS la&quot;dbe::U de onderneming zoo groote se 4 . Ot de hyp. Obligatien van eerstgenoemden, niet meer dan voldoende gewaarborgd ziju door het onderpand ? s°. Of men door de berigten van den St. Paul en Pacifie Spw. ooit is misleid geworden, dan wel of daardoor bewezen werd, dat men met eene eerlijke zaak te doen had? 6&quot;. Of men bij aan- en verkoop niet heter doet deze te raadplegen, dan zich door advertentien te laten verschrikken , die kennelijk bedoelen het krediet der M. te henadeelen en den prijs der Stukken te doen dalen? (21522) FAI L LISS E M E N T. Bij Vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, Vacantie-Kamer van 24 Augustus 186 S, is JAN CORNELIS VAN STEENDEEEN, vroeger Tapper op het Damrak, H 174, thans zonder beroep, wonende in de Raamskooi, L 231, te Amsterdam, verklaard in staat van Faillissement, waarvan de opening is bepaald op 21 Augustus 1868, met benoeming van den Edel-Achtb. Heer Mr. W. F. DIJKERS, lid der gemelde Regtbank, tot Regter-Commissaris en van Mr. Th. SCHIFF, Advocaat, wonende alhier op den Dam, bezijden het Paleis, E 520, tot Curator. Tevens worden de Schuldeischers in dat Faillissement opgeroepen om in Persoon of bij gemagtigde te verschijnen op de Eerste Bijeenkomst van Schuldeischers, welke zal gehouden worden op Dingsdag den Achtsten September 1868 , des namiddags ten Een ure, op het _ Paleis van Justitie, op de Prinsengracht te Amsterdam, in het locaal van de Tweede Kamer van voornoemde Regtbank en worden zij verzocht de bewijzen hunner Schuldvorderingen, ten minste vijf dagen te voren in te leveren ten huize van den Curator. Amstbrbam, 25 Augustus 1868. De Curator voornoemd: (21575) Th. SCHIFF. KËMSGAm De Heer St. VAN RIET, woonachtig te Utrecht, heeft van af heden geen geldelijk belang meer in de Firma H. VAN RIET &amp; COMP.? te Batavia, Batavia, 26 Junij 1868. (21585) J. C. STUFEERS CJTz. leder zij GEWAARSCHUWD geene Goederen of Gelden af te geven aan .1. .ï. ENGER INGH voor de Firma J. VAN DER BULT en 00.,O0., daar zulks in geen geval door mij wordt goedgekeurd of betaald. (21597) J(. VAN ©ER BULT. heberlldscbe beet wei! sl-süier- FABMEI. Gevestigd te «Qudenboscb. Aan den Heer Mr. J. W. TYDEMAN te Amsterdam verkocht ik, voor het geval dat de tegenwoordige Directie mogt aanblijven, vier Aandeelen a 30 pCt. ,?!&quot; ZE|J.G. uitgenoodigd, om mijne vrienden, die onder dezelfde voorwaarden mogten willen verkoopen, aan ZEd.G. te verwijzen, zoo voldoe ik daaraan langs dezen weg. R. JT. ST«M. Arnhem, Augustus 1868. (21523) fIEÏOOPINÊÏM HUIZEN IN HET OUDE ZIJDS HEEREN-LOGEIIENT. De Makelaars P. L. POSTHUMUS, H. SCHUMACHER W. GIJSELAAR Jb„ J. P. A. KILSDONK en G. HEINEMAN, zullen op WOENSDAG 3© SEPTEMBER I_©_, des avonds ten 6 ure, ten overstaan van den Notaris A. A. F. SCHOUTEN, in genoemd Lokaal verkoopen: N°. 1. Een goed onderhouden sterk MUIS, met onen PLAATS, ACHTERHUIS en ERVE, op de Bloemgracht bij do Prinsengracht DD 7. N°. 2. Een goed onderhouden weldoortinimerd HUSS, met afzonderlijk verhuurd wordende Boyenwoningen open PLAATS en ERVE, in de Nieuwe Leliestraat, tusschen de eerste en tweede Dwarsstraat, MM 248. N°. 3. Een hecht en sterk HSIIS met open PLAATS, afzonderlijk verhuurd wordende Benedenwoning en ERVE, op de Reguliersgracht, tusschen de Prinsengracht en Kerkstraat AA 649. Te bezigtigen des Dingsdags, Donderdags en op den verkoopdag van 1 tot 3 ure. . De Bewijzen van Eigendom en de Voorwaarden der Veiling zullen vier dagen vóór en op den verkoopdag, des voormiddags. ter inzage liggen ten kantore van bovengenoeinden Notaris, op de Keizersgracht over de Westermai&apos;kt. (21484) P. SMIDT VAN GELDER Jr., B. 11. VAN VLEUTEN, u. BUYS en J. RUIJTER Dz., Makelaars te Wormerveer, zullen op Zaturdag 26 September 1858, des avonds ten 7 ure, in het Logement de Jonge Prins aldaar, ten overstaan van den Notaris Mr. M. DONKER, standplaats heb- DcMe te Zaandijk, in het openbaar to koop aanbieden: „J&quot;no_ wel ter nering staande BRO€__s- en MOEf.--1« + - tSJI&quot; tKff en aankootigheden, met completen inventaris, staande m de kom van genoemde gemeente, in htn Tl 3i van het &quot;Poorvresstation. inmiddels uit de M_fcela_ P&apos; Ï0 bevraSen bi.i&apos; «fcen dor bovengenoemde (21517)</p>
</text>
