<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HHBVHHBfIHHMH |y l^^^_^^^_^_^^j^^^j^^^^^^^^_^i_^^&apos;&apos;: ¦ 1 Blil W _§» iH _! fftjffl 1 H Hii riem Wêê BflM H-.1 liif c .ft, ___P» lv ¦ jbi b l&amp;fl ü_fl i^ïp $| In alle afmeting-en en prijzen voorradig. Gevarieerd met de nieuwste fronts. Ontvang* elk saizoen nieuwe dessins van g-ekleurde Overhemden. OVERHEMDEN bestemd voor Indien, zijn uitsluitend daarvoor vervaardig-d. Worden ook naar maat in korten tijd afgeleverd. Dezelve zijn opgemaakt en gepakt in doozen van Y&lt;i dozijn. (21375) De OVERHEMDEN worden ter bezigtiging met prijsnota verzonden en kunnen aangepast worden. VAN DE BOTTEBDAWiCHB BAlfi9 uitsluitend ten dienste van het Reizend Publiek in en buiten Europa, zijn tegen betaling van ƒ 2.50 voor onkosten en dépót van het montant tot elk bedrag JM^Z™™} tr™+_»» Te ROTTERDAM, ten haren Kantore ..oCIATIEKAS 0 AM _T.RDA_I. 0 0 0 Agentschap Amsterdam en bij do A.&amp;u __»-i.j.__._.^. 0 HAARLEM, bÜ de HAARLEMSCHE BANKVEREENIGING. 0 &apos;«GRAVENHAGE, » &quot; HH. SCHEURLEER &amp; ZOONEN. // UTRECHT, &quot; &quot; &quot; VLAER &amp; KOL. 0 ARNHEM, &apos; &quot; &quot; E. C. ENGELBERTS &amp; C°. DE OTRECTIE. (14394) . . ; ¦ NAJAARS- EN WINTERSAISOEN 1868. RWd &amp; *&gt;*» Handelaars m Zijden Stollen, enz., BE^BTBEET MDEH, EU BOOMPJES 166, BOTTERDAI, . a ¦n,i_._™_n,n,!TïEßKOOP van Goederen uit een Faillieten Boedel, bestaande in NAJAARS- en WINTER» KLEEDING ZWARTE en GEKLEURDE ZIJDEN STOFFEN, enz., tot beneden de helft der oorspronkelijke prijzen. &quot;^niinmmr GEKLEURDE EN ZWARTE ZIJDE, SATIJN NAJAARS- EN WINTERKLEEDING. _«_. Het geheele Kleedje. Het geheele Kleedje. nTAftONAL RFRfiES f 3_90 ZIJDE VOOR WANDELKLEEDING ƒ 15 tot ƒ 60 71TDEN SERGES &apos;&apos;• &quot; 5,° MTO VOOR AVONDKLEEDING » » &quot; &quot;60 GEHEEL WOLLEN SERGES -7.50 DITO VOOR BRUIDSKLEEDING &quot; . &quot; &quot;60 EFFEN ZIJDEN REPS «j &quot; «-«O DITO VOOR DINERKLEEDING «15 &quot; &quot;60 GEBROCHEERDEI ZIJDEN BEPB.. .5.10 ZWARTE GLACÉ ZIJDE » W » &quot;60 GEBROCHEERDE REPS ROüBAIX „ 7.50 ZWARTE GROSGRAIN *« &quot; &quot;60 EFFEN ENGESTREEPTE WINCEY , 3.90 ZWARTE POULT DE SOIE &apos;2 &quot; &quot;60 FRANSCHE CACHEMIRES • 5.70 ZWARTE MOIRÉ ANTIQÜE »f&gt; &quot; &quot; ™ NAJAARS-CAMLETS &quot;3• 90 ZWARTE BROCHE POULT DE SOIE &quot;33 0 0.72 POPELINES &quot;3.30 ZIJDE VOOR ROUWKLEEDING &quot;33 . *72 ECHTE lERSCHÉ&apos;PÓPELINES „21.- ZWARTSATIJN &quot;24 &quot; &quot; &apos;2 «TALEN &apos;.orden op Franco aanvraag gezonden naar alle deelen van Nederland. (20204) »»*¦* * Adres RING &amp; C., Boompjes^66je Rotterdam. Ü_k riiiAËÊ~MAAe «ïava7 i^fcT HET CLIFPER-FEEGATSGHIP MET STOOMVEHMOGEN S|^_|^&amp; . UTRW:eUT9 *mmm Kapitein A. H OOGENSTRATEN. wroot 2000 gemeten .«nnen , 100 paarclenkracht nominaal. Dit Schip, expresselifk voor eene versnelde Passagiersvaart tusschen Nederland en Java gebouwd en durtMmalle gemakken en geriefelijkheden voor Passagiers voorzien, terwijl geene kosten zullen gespaard wolden, opaai wiei en Dediening niets te wenschen mogen overlaten, zal in November de eerste reis aanvaarden. p.dkimeii. SM..™*» De inrigting bevat 60 Hutten, voor 90 Passagiers, ruime Kajuiten, Eetsalon voor 80 couvert?, 4 Badkamers, sepaiate amHe&quot;tzelvc T&amp;\ omstreeks einde September te Rotterdam kunnen bezigtigd worden zijnde inmiddels nadci-e inHchtingen zoomede ulannén der inrigting te verkrijgen bij de Reeders de Heeren VAK ZEYLEN &amp; DECKER en de&apos; Cargadoors P, A vaNPES &amp; C», te.Rotterdam, en .ïj de Heeren HOYMAN &amp; SCHUURMAN, te Amsterdam, en den Heer F. L. DÏSR KINDEREN, te &apos;s Hage. \lSBbö&apos;</p>
</text>
