<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ÖOSTEN_IJKMIS_ MD&amp; METALLIEK. De enorm LAGE stand der METALLIEKEN, vergeleken met de RUSSISCHE EFFECTEN, die door elkaar p. m. 80 pCt. staan genoteerd en eene rente geven van ruim 6 pCt;, terwijl Metalieken, na aftrek der couponsbelasting eene rente afwerpen van rili m 7 pÖt&lt;, doet mij vragenj waarom de Russische Fondsen 30 pCfc hooger moeten worden betaald dan de Metallieken, als mèn üagatttde enorme groote schuldenlast waaronder ook Rusland gebukt gaat, en het tal van leeningen door haar in den laatsten tijd gesloten; vergelijke men hierbij de 4de druk van het werk van den Heer DINGER, dan bemerkt men spoedig dat Rusland sedert 1866 tot heden, ongenoemd het 4-tal spoorwegleeningen, voor een bedrag van niet minder dan ƒ 312,400,000 aan nieuwe leeningen aan de markt gebragt heeft, hoofdzakelijk dienende om gemaakte schulden gedeeltelijk af te lossen, zoodat de goedgunstige houders harer bij uitloting aflosbare schuld, steeds met hun eigen geld vt Drden terugbetaald, terwijl de schuld van Rusland dagelijks toeneemt. Wanneer zullen de oogen van het publiek) opengaan , om niet meer te zien alleen naar hoog opgevoerde koersen, maar de geschiedenis te raadplegen en daarna te oordcelen. Oostenrijk heeft gehandeld, Rusland en zoo vele andere zullen welligt nog moeten handelen. VERKOOPT de Russische Effecten nu ze nog hoog zijn en koopt daarvoor in plaats METALLIEKEN. De laatste moeten stijgen in prijs terwijl de Russen nooit hun hoog standpunt zullen kunnen blijven behouden. (21399) ~ __uni^uwerT~&quot; ZELDZAME GELEGENHEID. Bij toeval TE KOOP: 40 Bunders BOUW- en WEILAND, enz. enz. met flinke BEHUIZING, gelegen aan een van de Hoofdvaarten der Provincie Drenthe, voor de Som van ƒ22,500, waarop de Helft als Eerste Hypotheek kan gevestigd blijven. Nadere inlichtingen onder Lett. C., franco Bureau Handelsblad. (21416) VOOR PHOTOGRAPHEN die een flink bestaan zoeken, biedt zich de bijzondere gelegenheid aan, daar bij toeval te Koop is een PHWTOGRAPHISCH ATELIER, bevestigd op Wielen en waar men de Dorpen en Kleine Plaatsen mede kan bezoeken, hetwelk eene goede Broodwinning verzekert. inlichtingen onder Lett. N. Franco Bureau Handelsblad. (21417) Wordt gevraagd lemand, van goede Familie, geneigd zich in eenen Solieden.Winstgevenden en Gedistingueei&apos;den Handel te ASSOCIËREN, en in staat om successievelijk ƒlO,OOO te fourneren. Brieven franco Lett. A. Z. bij H. WILLEMSE, St. Janstraat, N°. 278. (21404 Men verlangt een Ongehuwd goed SIGARENMAKER. tusschen 18 en 25 Jaren. Loon ƒ 2.50 a 3 per Duizend. Brieven franco aan den Heer A. VAN BRIEMEN, te Woerden. (21431) feö eiüdé eefl JONG MENSCH van ruim 20 jaren te Weleideri en in de rootlteitiitó zijner Studiën behulpzaam ïe iM, wordt lEMAND GE VHAAGB tan middelbaren leeftijd, die behalve bekwaamheden de noodige soliditeit en tact bezit voor siöödahife tfetfekkitig. Die hiertoe in aanmerking wenschen te komen, w&apos;öfdefi Verzocht de meest mogelijke inlichtingen en opgaven van personen, bil wie informatien te bekomen zijn, te zenden onder Lett. L. D., bij W. J. DE JONGH, Kantoorboekverkooper in de Koningstraat , te Arnhem. (21089) Op een HANDELSKANTOOR wordt gevraagd tegen 1 September Ëen «fongste Bediende, eene goede hand schrijvende en met goede aanbevelingen voorzien. Adres met franco Brieven, Lett. N., bij deKantoorboekverkoopers BEEKMAN&amp;SCHOUTÈ, Rokin N&quot;¦ 144. (21427) Wordt ten spoedigste verlangd: eene VRIJE KAMER met Kost en eenig Huiselijk Verkeer, voor eene Dame, bij fatsoenlijke Burgerlieden op het platte land. Adres franco Letters A. P., Dij den Boekhandelaar H. G. BOM, Warmoesstraat te Amsterdam, (21428) REIZIGER. MANUFACTUREN. Een JONG MENSCH, eenige jaren als REIZIGER in bovengenoemd Vak werkzaam, zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk weder in dergelijke Betrekking geplaatst, in staat de beste getuigen te kunnen produceren. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder de lett. A.M. D. G., bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, E 188, te Amsterdam. (21406) MEN VRAAGT voor eenige jaren Zeventien Duizend Gulden op extra best WEILAND, in de Provincie Zuid- Holland, onder goeden Waarborg, tegen eenen jaarlijkschen Interest van 31,. pCt. Adres met tranco Brieven Lett. X. bij den Boekhandelaar J. T. F. STEENBERGEN, Utrechtschestraat, te Amsterdam. (21435) H_l BENJAMINS WAAG, JODEiN BRUESTKAAT, 269. Heeft de eer de geachte Dames te verwittigen, dat hij zijn MAGAZIJN van FOURNITUREN, tevens ingerigt heeft tot het vervaardigen van DAMES-HOEDE CV , MUTSEN, KAPSELS, enz. enz. Onder leiding van Mejufvrouw N. VAN BIENE, zullen steeds de eerst uitgekomen MODELLEN en NOUVEAUTÉS geleverd worden en de billijkheid der prijzen geeft mij de verzekering, op uwe voortdurende begunstiging te mogen rekenen. m-r,-,m-_.T_ »_._^._,, NB. De ontvangst der NAJAAR-en WINTER-MODELLEN zal nader berigt worden. (21430) TEGEN I°. WEIiFT^HUUITr Een net en zeer logeabel BOVENHUIS, bevattende i drie Kamers (waarvan twee aan de straat), Alcove, Keuken, ! Zolder en Vliering, voorzien van Doorloopend Gemak, Water- I leiding en Gasaanleg, het laatste tegen billijke vergoeding over te nemen, gelegen op het Damrak bij de Texelsche - Kade en alzoo een prachtig uitzigt hebbende. Huurprijs I ƒ 300 &apos;s Jaars. Nadere inlichtingen op Franco Brieven onl der Lett. H. F. B. bij den Boekhandelaar J. KRAAN, 1 Lange Niezel. (21426)</p>
</text>
