<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Ondergeteekenden betuigen bij deze hunnen dank voor de blijken van belangstelling, bij gelegenheid van de voltrekking van hun Huwelijk ontvangen. Arnhem, 25 Augustus 1868. Mr. J. S. HIJMANS. (21557) N. HIJMANS-SALOMONS. Allen, die iets te vorderen hebben van den Ondergeteekende, worden verzocht hunne vordering vóór I°. October aan zijn adre3 franco in te leveren. (21565) Utrecht, 25 Augustus 1868. J. L. WESSELS. De COiHMESSIE voor de door den BRAM» noodlijden te VOIXEWHOVEIV . heeft de eer met hartelijke daiiiKl.am.Uuid boVciia te maken, dat bij lmai- zijn IngeKomen de volgende Giften: Bij A. Jl. TEM CATE. van S. te D. ƒ 35; van H J X. te Leiden ƒ 10; van J. H. N. ƒ 10 ? _}&apos; B* f* ®*®BET:£&lt; ran H. en M. to Amsterdam ƒ 40; van J. P. aldaar ƒ 3.71; van F. te Epe ƒ 3 96; van V. te Hattem ƒ 1.50; van H. B. te Nijmegen f 4.45i_; van S. te Breda ƒ 10; van Mevrouw N. N. te Zait-Bommeï ƒ 10; van K. te Ede ƒ 10; door de HH. Hamming &amp; Bösken te Utrecht, waarvan speciefieke Opgave in het Utrechtsen Dagblad, f 322.50; van de Familie D. te T. f 25; van Freule S. te Utrecht een pak kleederen. Bij A. A. A. ÜOLBSJ YSEI., van N. N. ƒ 60; vam S. +S. te Almelo ƒ 25; van R. G. te D. ƒ 1.98; van N.N. ƒ 5; van N. N. ƒ 2.50 Bij A. H. Baron BB_©ET, van eenen onbekende te Zwolle f 200; van A. uit Wagenmgen ƒ 12.371/9; van N. N. uit Zwolle ƒ2O; van Baron van N. uit Zwolle ƒ 60; door tusschenkomst van den Heer W. Baron Sloet van Toutenburg te &apos;s Hage ƒ 735; van N. N. uit Zwolle ƒ 60. Bij G. Baron S_L«»ET, van S. v. _. / 100, van S. v. T. ƒ 100; van N.N. ƒ 10; van iemand uit Indië /&apos; 20. Bii Mi&quot;. C. .«. VAK »3Afi»_.s&apos;.,vanF.teHarli_&apos;gen f 25. Bil Jl. v. SMIBBEN. van 0. te Meppel f 8. Bil R. H. EBBIWK, van R. v.W. te baarden / 2.97; van &apos;N. N., postmerk Amersfoort, met begeleidend versje f 7 42v Hoe&quot;vèrblijd wij Qfck over deze Giften waren, toch ziin zij bij lange na metfnoereikend, om ook maar eenigermate in deu geleden nood te voorzien. Immers het is der Commissie gebleken, dat na aftrek der assurantie-penningen bii zeer matige berekemng.eene schade overblijft van ruim ƒ36000&quot; weshalve op nieuw een dringend beroep wordt fpdaan .„&quot; de Vaderlaudsche Weldadigheid. V gedaan 0p Behalve de Uitgevers dezer .Courant hebben zich tot het verder ontvangen van Liefdegaven bereid verklaard te POSTHUMUS M^qVJWS?.- de Heeren Ds&quot; Jfn RT AATiw. ._ 7^?S,. .&apos; VTAN MARKEN. SLUITER SL™_. xW&apos; te ltrccM&gt; de Heeren HAMMING en Ds. tSU&amp;KLJN; te Leiden, de Heer G. J. ROLLANDET- te Deventer, Dr. W. B. J. VAN EYK; en te Almelo Mr D h KORTENHOUT VAN DER SLUIS. &apos; &quot;tr&apos; VOLLËNHOVE, 24 Augustus 1868. De Commissie voornoemd, A. A. A. IKWLHITysEjv, Thesaurier en (31531) Secretaris. L. GIJSELMAN en ZOON onverdere Makelaars zullen op DIGIAG 1 SEPTEMBER \M, en volgende dagen, ten overstaan van den Notaris H. RI CHARD, in het Lokaal voor Publieke Verkoopingen mm 9 te Amsterdam, . erkoopen: Sieraden met Diamanten, Heeren- en Dames-Horologien in Gouden en Zilveren Kasten, Gouden Sieraden en Zilverwerk, Galanterien en Wijnen, Tafelserviezen en Porceleinen, Lak- en Glaswerk, Liinwaden en Kleeden, Bedden, Matrassen en Beddegoed, Tapijten. Karpetten en Gordijnen, heldere Spiegels, Schilderijen en Kunstplaten, Staand-Horologien, Pendules, Ornementen, Piano&apos;s Forte en uitmuntend .eraphine-Orgel, gemaakt door ischiedmaijer te Stuttgart, vele superbe Mahonijhouten M_.SJB£_LE&amp;&quot;; Wasch- en Kantoorbenodigdheden, Brandkasten, Kagchels- en Rookmachines, Koper, Tin en eenige Boeken. Voorts: eene partij SIGAREN, TABAK, SNUIF en TABAKSVERKOOPERS WINKEL-GEREEDSCHAPPEN, afkomstig van eene gelikwideerde Tabakswinkel-Aifaire. Drie Billardtafels met derzelver toebehooren, een groot Zaalbuffet, alsmede eenige Vrachtvaartuigen, waarvan de Catalogus heden verkrijgbaar is en de Goederen twee dagen te voren zyn^te bezig&apos;tïgen^^ (21573) ¥EiKOOFLCIC/Öl_r mm mwMJMWs VEILING op TIINGSDAG 22 S-PTEMHEE 1668 en volgende dagen, door de Makelaars VAN VLIJMEN en HEUKENSPELDT, ten overstaan van den Notaris G. LEEFKENS, van: Kostbare Juweelen en gemonteerde Koralen, Gouden- en Zilveren Werken, Porceleinen, Lijnwaden, Kleederen, Bedden en Tapijten, Spiegels, Pendules en Ornamenten. Meubelen, enz. Voorts eene groot partij nieuwe moderne *&apos;IHJR- en Si.€, _¦_$___¦&apos;, BAOOK_lAGï_ï_!Eg, HAA_6_._&gt;TE_._LW_, EWZ. De Catalogus is in tijds verkrijgbaar eu de Go».l-rm ziju twee dagen te voren te ;sieu, (21574) MAGAZIJN KEI ZBBSHOF. REGEXIOAKTELi en WIT__PROOFB zijn in alle IS._LEUB.Ear en HWALWEITKI voorradig. (2150.) SCHADE _; Q_.___._TT. Blijkens ACTE op den 28sten Mei 1868, voor den Notaris GERARD LEEFKENS, te Amsterdam gepasseerd, zal de VENNOOTSCHAP, betrekkelijk den Kantoor-Boekhandel, alhier bestaands tusschen de Heeren JAN VOORDISCH en LODEWIJK VONDERFINCK Ohristiaanszoon, onder de Firma van BEERMAN en .CMOUTE met den Sisten Augustus aanstaande ONTBONDEN zijn en do Liquidatie der&apos; Zaken alleen door den Heer v.d. FINCK geschieden, dio daarvoor zijn eigen naam zal teekenen, met&apos; bijvoeging der woorden //voorde LIQUIDATIE&quot; en het regt zal hebben de Zaken vervolgens, hetzij alleen hetzij in Vennootschap met anderen onder dezelfdeFirma voort te zetten. Amstekdam, 25 Augustus 1868. (21359) Bij ACTE op den 21sten Augustus 1868 voor liefeerste Kantongeregt van het Arrondisement Amsterdam verleden, is door den Heer JACOBÜS JOHANNES EVERS, wonende te Amsterdam op de Geldersche Kade aan zijnen minderjarigen Zoon HENRICUS ANTONIUS EVERS, KANDLIGTSi_G verleend tot uitoefenen van den Commissiehandel in Effecten. De Griffier, (21412) V. PELLECOM. Bij ACTE, op den I7den Maart 1868 voor den te Hil- Tersüm residerenden Notaris A. PEEK verleden, is opgerigt eene NAAMLOOZE VENNOOTSCHAP, die den naam voert vau Hilversumsche Gasfabriek, en gevestigd is te Hilversum, waarvan het doel is: //de exploitatie van de Gasfabriek te Hilversum en het drijven van handel in Steenkolen en Coke.&quot; De Acte is in haar geheel openbaar gemaakt door hare plaatsing in de Nederlandsche Staats-Courant van 22 April 1868, N°. 96. Geschiedende deze aankondiging ter voldoening aan het bepaalde bij art. 38 van het Wetb. van Kooph. (21355) F. REYSENBACH, B. KEUCH. J. W. RADEMAKER, L. GIJSELMAN, J. C. COERS, J. KRIJGSMAN, 11. HEIJE, G. J. VAN NES en H. E. RADEMAKER, Makelaars, zullen op 3M.V-KS._G .. SEPTEMBER 1888, des avonds ten Zes ure, iv het Lokaal de Brakke Grond, in veiling brengen: N . 1 een RUSS, met open PLAATS, T&amp;ÜI-HL&apos;IS en ERVE, op de Rozengracht, bij de Prinsengracht, EEIS. — N°. 2, een Stuk WARMOEZïïRSLAND, aan den Overtoomschen Weg, gemeente Nieuwer- Amstel, achter de Perceelen geteekend Wijk J 102 tot en met 106, ter grootte van 18 roeden, 10 ellen, hebbende hetzelve van den Overtoomschen Weg toegang door de Katerlaan. — N°. 3, twee HUIZEN (onder één dak) met Boven- en Benedenwoningen, PAHKELHER en ERVEN, op den hoek van den Zwanenburgwal en lange Houtstraat en in de Lange Houtstraat, P 171 en 311. — N .4, een HUIS met Boven- en Benedenwoning, PLAATS en ERVE, in de Lange Leidschodwarsstraat bij de Spiegelgracht, CC 295. - N°. 5. Vier HUIZEN &apos;onder één dak «11 ERVEN, op de Lindengracht bij de Brouwersgracht, in den Valwatergang, QQ 92, 93, 94 en 95 Te bezigtigen N&quot; 1 Maandag en Woensdag van 11 tot 2, de overigen des Dingsdags en Donderdags van 1 tot 3 ure De Veilconditien, enz. zijn op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van de volgende^Notarissen als, yaa N« 1 en 2J. G. POUW, N _ 3. W- F OVERHOFF Ju., N 4 F. FRANKE, en N°. 5, D. VAN DIJK^ (21323&gt; A Wat heb ie daar voor een zwaar pak onder je arm? B Och dat&apos;s een koopje, dat ik zoo even bij ROi_- TER pp de LELIEGRACHT gehaald heb. A. Wat is dat dan? B Dat zijn 50 diverse bladen van het plaatwerk het Nederlandsch Magazijn van de laatste jaren, prachtige gravuren, keurige drnk, bijschriften van de meest gevierde mannen. A. Wat zeg je, diverse bladen, dus geen compleet geheel? B. Juist zooals je zegt, maar dat doet er ei genlij _ niets toe, want bijna elk&apos; blad maakt een óp zich zeil staand geheel uit; bovendien wat kost het, — in plaats van 10 Cent betaal je nu maar 1 Cent per blad van 8 groote folio pafina&apos;s, zoodat je 4CO pagina&apos;s voor 10 stuivers hebt. Vereeld je nu eens welk een koopje dat ik daaraan heb. Eerst amuseer ik me van de winteravonden met het doorbladeren, doorlezen en nakijken der prachtige platen; heb ik er dan genoeg van, welnu, dan geef ik die 50 vellen aan mijn&apos; kinderen, die kunnen de piaten kleuren, uitknippen, of opplakken, en hebben dan aan ieder vel meer dan aan een stuiversprent, ofwel, ik geef diesovellen aan mijn&apos; vrouw, en die heeft daaraan minstens voor 60 Cents waarde aan 2 boek zwaar kaspapier. A. Geef mij dat pakje van je, en koop jij een ander, ik heb zoo weinig tijd en kom zoo zelden die weg uit. B. Dank je wel, &apos;t loopt er storm, en als je met gaauw maakt dat je er bij bent, dan zijn ze uitverkocht, dus spoedig naar de Leliegracht. (21403) PETROLEÜM-MIPIN. TER OVERNAME WOEDT AANGEBODEN eene op het beste gedeelte der Stad gelegene WINKELZAAK in PETROLEUM-LAMPEN, GEDEELTEN derzelve, enz , waaraan verbonden is uitgebreide relaties buiten de Stad. Bij deze Zaak behoort te gelijker tijd een HANDEL en gros en en détail van PETROLEUM. Set HUIS, waarin deze Affaire gedreven wordt, is of geheel of gedeeltelijk te Huur. Inclinerenden vervoegen zich met franco Brieven onder het Motto LAMPENZAAK aan het Bureau Handelsblad. (21472) VERKOOPING VAN HUIZEN IN HET OIÖEZHDS BEERENLOGEMENT. De Makelaars P. L. POSTHUMUS, A. LANGERHÜIZEN , P. J. NIJHOFF, J. P. A. KILSDONK en J. G. J. HOL zullen op WOENSRAG . O SEPTEB3HER 1868, des Avonds na 6 Ure, ten overstaan van den Notaris W. F. OVERHOFF Jn., iv genoemd Locaal .erkoopen: N . 1. Een hecht en sterk PAKHUIS, genaamd de Blaauwe Wereld, met open Plaats en ERVE, in de Spuistraat tusschen de Rosmariin- en Wijdesteeg, F 40/41. N°. 2. Ken hecht en sterk PAKHUIS en ERVE, genaamd de. Zeilende Hoop, naast het Perceel N°. 1, F 42. Beide Perceelen zullen eerst ieder afzonderlijk geveild en dan te zamen in slag gelegd worden. |V-N°. 3. Een ;iIUIS, waarin Smederij, met open Plaats, afzonderlijk verhuurd wordende Boyenwoningen en ERVE, in de Spuistraat tusschen de Raam- en Schoorsteenveeerssteec. F 227. Te bezigtigen des Dingsdags, Donderdags en op den Verkoopdag, l\°. 1 en 2 van 10 tot 12 en N°. 3 van 2 tot 4 ure. __ (21470) De Bewijzen van Eigendom en Voorwaarden der Veiling zullen vier dagen voor en op den Verkoopdag, des Voo£ middags, ter inzage liggen ten Kantore van boyengenoemden Notari£,_Qj&gt;J^J___. oorbnrgwaPbi. cle Wijdesteeg. HU. CKÖWDEIGENARIW, dm~7Td7ï__H^g of Oude Doelenstraat P,e.RCEELE_» in aanbouw hebben, en geneigd zijn die tot het uitoefenen eener NETTE WINKELZAAK té Verhuren, worden verzocht zich niet franco Brieven te adresseren Lett. S. Z., bureau Handelsblad. Ook zou men tot gemeld doel op eene gelegenheid in de 2de Utreclitsche- rf_Leidschestraat:reflecteren., fflggn Een HEER verlangt te Amsterdam, op cm fatsoenlijken stand, eene hooge, rnnne GES.OSE6.ERRERASSER, liefst met AE.Cës&amp;Ê. De antwoorden, waarin opgave van den Huurprijs, Franco in te zenden onder Let. V. bijden Boekhandelaar S. _VAN_HELDEN,_He_igenwcg,D_3o._(_i336) ïïlßffl-IFHA.DELS-fißll_ilJ VAN HROBER, HEYBROCR &amp; HOTTE kunnen dadelijk geplaatst worden in hun vak bekwaam zijnde LETTERZET&quot;! ERS. Ook kan een flinke LOssg». •ÏONGEN, tegen gced Loon geplaatst worden. Adres in Persoon. &lt;31429 i iesf&apos;m liïreiffls wordt aangeboden iv een fatsoenlijk Prot. Gezin, aan een JIOKG MENSCH. zijne bezigheden buitens huis hebbende tegen eene zeer bülii&apos;kke tegemoet koming. Adres franco onder Lett. H. IL, bij den Boekh. M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Butesteeg, E&apos;l6B te Amsterdam. (214ü7)</p>
</text>
