<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Notice to lias-Works. We the nndersigned JOHN THOMAS STROÜD 4- C°., of Birmingham, Manufactnrers of every description of Ornamcntal and other Gaslittings, do herebv givo notice to Gas-Companies, that we have appointed Messrs. VAN DEN HONERT&apos; &amp; PUNT, Amsterdam, Kalkmarkt U 192, AGENTS lor the Kingdom of the Netherlands i&apos;or the sale ©f the sanie, and we espocially invite attention to the largc Stock of Gas-Ornaiuents they have constantly on hand. JOHN THOs. STROI&apos;D &amp; C°. Berigt aan Gas-Fahricltcn. Wii Ondergeteekenden, JOHN THOMAS STROUD en CO., te Birmingliain, Faoriekanten van alle soorten van Gas-Onienienten, berigten hierbij aan Gas-Fabrieken, dat wij de Heeren VAN DEN HONERT &amp; PUNT, Kalkmarkt, U 192, te Amsterdam, hebben aangesteld als AGENTEN voor het Koningrijk der Nederlanden en wij vestigen bijzonder de aandacht op de groote sortering Gas-Orneiuenten, welke zy steeds in voorraad hebben. (19959) JOHN THOs. STROL&apos;D &amp; C&quot;. TB HUUR OF TE ROOPIBVRAAÖD: Een groot GEBOI&apos;W, bevattende 7 a 9 ruime Vertrekken, en 3a 4 kleinere, met verdere gemakken, goed verlicht en geschikt voor eene School. Opgaaf van stand, prijs, grondvlakte en getal verdiepingen, niet franco brieven onder lett. J. S. bij de Boekhandelaars J. H. GEBHARD &amp; C&apos;„ Rokin te Amsterdam. Bij wie mede gevraagd wordt, een bekwaam K AKTONWF.R-KER, geschikt om in dat vak leerlingen op te leiden, tegen een goed salaris. Adres met franco brieven onder lett. V. J. (19715) Op eënMAGAZUNalhier wordt verlangt een FLINKE JOK GEN, ongeveer 15 Jaren oud. Adres met franco Brieven, onder Lett. K., bij den Kantoor-Boekverkooper J. J. WIJCHERS, Oude Leliestraat bjj den Singel. (20028) ¦»rei__...___ii,___-.a-^^^ | H. A. M. ROEL ANTS, te Schiedam, geeft uit: | NK.mi-ltl_.VNl&gt; f BIJ EEN OORLOG TEGEN PRUISEN. | EENE BIJDRAGE TOT DE KENNIS VAN ONS _ jj KRIJGSWEZENT TE LAND. g 2 door j-i | J. K. fl. DE ROO VAN AUWRWEBELT. I PRIJS OO CENTS. B Van denzèlfden Auteur verscheen: OME ZEEMACHT. j § PROEVE EENER POPULAIRE BESCHOUWING S . OVER DE INRICHTING VAN HET NEDF.RLANDSCIIE ZEE WEZEN. PRIJS 00 CENTS. (1.564) 9 -fa*-TOffi**_j^^ TOOR ÏWOTITCTBÏT&quot; De Uitgever G. B. VAN GOOR, te Gouda, heeft in de voornaamste Boekwinkels verkrijgbaar gesteld, elk tegen den buitengewoon goedkoopen prijs van ƒ 1.50, en gebonden in geheel linnen / 1.70: de Tweede, veel vermeerderde en verbeterde uitgaven van de volgende Nieuwste *WOOKOEKBOEKEN, van: JA_-o__ll, als: \OL\K\l imrriowAiHE de nm, Erancais-Hollaiidais &amp; Hidlnndais-Erai cais. A NEW POCKET-DICTIONNARY ot&apos; the English and Dutcli and Dutcli and English languages . en Ac lies Ta .elieii-W örl erlHieli, Deuisch-Hollatidisch und Hollanilisch-Deutsch. Deze beknopte, maar toch ~oorden_ijke en tevens zeer net uitgevoerde -WOORDENBOEKEN bevatten ruim .00 in twee kolommen compres, doch net gedrukte pagina&apos;s, zijn zeer volledig en leveren bovendien tot groot gemak en nut van den Leerling de aanwijzing van de geslachten der zelfstandige naamwoorden voor beide Talen. (19146) VAN L_tlJ__;_r__rß^ Sneek, ge7en uit voor het Onderwijs in (19039) GESCHIEDENIS EN AARDRIJKSKUNDE: ASSHIANN, Algemeeno Geschied, op Aardrijkskund. grondslag .7. ƒ 2 ¦ 80 KANNEGIESER-DL&apos;BERTS, Leerboek der Algem. Geschiedenis ƒ 1.30 GRLBE, Schetsen en Tafercelen uit de Geschiedenis. — Oudheid. — Middeleeuwen. — Nieuwe Tijd. — Elke afd. 2 dl. met platen ƒ2.80 JONCKÉRS, Tafereel der Noord-Nederl. Geschiedenis, 2 dln. ra. p ƒ2.80 ZEILMAKER, Verhalen uit de Gesch. des Vaderlands, sde druk ƒ 0.10 PLTZ-JLTIRILS, Grondbeg. der Vergelijkende Aardrijkskuude ƒ2.180 Pf TZ-JIRRIIS, Leiddraad tot de Verg. Aardrijksk., 2de druk ƒl.lO JIIRRIL&apos;S, Inleiding tot de vergelijkende Aardrijkskunde. (ter perse) •»l .IH 11 /.-.VEVKLER PRINZ, Beknopt Leerboek der Aardrijksk ƒl.lO BERGDALS, Wat men van de Aarde weet, dln. I—VIL.ƒ 8.60 GRLBE-V. ÏAMPÊN, Schetsen en Taf. uit het Leven der Natuur en der Menschen. — Azië. — Amerika. — Atrika. — Europa, m. p. elk ƒ1.40 VOOR CHOLERA- Ei\ KRAMMERS. I_.qlle.tr Jean Dénig, als heilzaam in 1849 door de Kei, than k erkend. HOOFDDÉPÓT te &apos;s Hage, brj J. L. F. C. Snabilié, Spui N». 43, te Brussel, live Bodenbroek, N°.7; te Parijs, Bd. Magenta, N°. 159. Depot te ROTTERDAM, C. J. W Snabilié, Apotheker. UTRECHT, F. Altena, Apotheker. AMSTERDAM, L.P.vanSon en Zoon, Apothekers. ARNHEM. Verster en Honwing. HAARLEM, C. G. Loomeijer. ____!•____ 7~TÊ KOOP AANGEBODENE Eene prachtige collectie I. IHM 111 WAPENS, enz., benevens eenigo blokken WORTEL- en EBBE KROLT, alsook Tafelbladen van Indisch hout; afkomstig van wijlen Zijne Excellentie den Vice Admiraal MAY. Dagelijks te bezigtigen aan &apos;s Rijkswerf, alhier- (19644) _ In een der hoofdplaatsen wordt ter overname aangeboden eene GHOSSIERDERU en drukke Winkel in TABAK en KRI&apos;IDENIERSWAREN, op billijke voorwaarden. Franco brieven onder letter C. N. 8 Bureau Handelsblad. (1.919) __ TE KOOP een ligt nieuw K AI» WAGENT JE, voer 4, des noods voor 6 personen, met portieren en les middenstuk, waardoor de achterzitting wordt afgeschoten, voor ƒ 600. A. F. TE RIELE, (19696) Rijtuigfabriekant te Deventer. MEN VRAAGT IN HUUR een LOGEABEL lïl IS met &apos;II IN, gelegen in of even buiten een Dorp, of wel buiten eeue Stad, aan de spoorwegen van Utrecht, Gelderland, Overijssel of wel N. Brabant. — De beschrijving der Huizen en opgave van Huurprijs en Belastingen wenscht men franco te ontvangen onder letters N. P., adres de Firma R. C. MEIJER, Boekhandelaar, Kalverstraat, E 246, te Amsterdam. (19768) VOOR ƒ I.6O,TPLAATS VAN ƒ 4.20, zijn nog weinige exemplaren voorhanden van: UITSPANNINGEN VAN HET BUITENLEVEN. Handboekje voor Liefhebbers van VOGELT ANGST, VISSCHEN, BOTANIE, JAGEN EN TALRIJKE ANDERE LANDELIJKE VERMAKEN. 2 deelen, met afbeeldingen en platen, 800 bladz. Verkrijgbaar bij Wed. J. C. VAN KESTEREN &amp; ZOON, en op bestelling bij alle Boekhandolaren. (19718) HANDELSTABELLEN, BEVATTENDE 1 . Alphabetische Opgave van ALLE MLNTEN DER WERELD, zoowel wezenlijke als imaginaire, met aanwijzing van derzelver SOORT, GEHALTE en WAARDE in Ned. Courant, en da Landen of Steden waar zij gebruikelijk zrjn. En 2u. Alphabetische Opgave der LANDEN en voornaamste DAN&quot; DELSSTEDEN, niet aanwijzing van derzelver Muntstelsel, enz. Tweede verbeterde Druk. Prijs 25 Cents. Bij G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam, en alom te bekomen. (19465) J. 11. en G. VAN HETEREN, te Amsterdam, hebben uitgegeven a ƒ _.. SS t DE ERÏARINIÏ VAN JEZUS AMSTELER, ML door Phof. 11. E. VINKE. GEVOLGD DOOR EEN OPSTEL: „DE INHOUD EN ZEKERHEID DER EVANGELIEPREDIKING,&quot; boor Dr. G. J. VINKE. (ISH6ÏO_ Bij H. C. A. CAMPAGNE, te Tiel, ziet op heden het licht: MYOPIE EN HARE REHANDELING, boor f. C. DONDERS. PRIJS f 1,90. BEKNOPT HANDBOEK der systematische ONTLEEDKUNDE VAN DEN MENSCH, door Dr. J&quot;. L. DL&apos;SSEAL, Directeur varhet pathol. Museum der Klinische School te Amsterdam. PRIJS f af. 80. (19697) Bij G. B. VAN GOOR, te Gouda, ziet thans kompleet het licht: P. VAN DER BURG, EERSTE GRONDBEGINSELEN DER wi s a iei_s \i&gt;i:. strekkende tot Leesboek vooralle Standen, hoofdzakelijk tot Zelfon&apos; ) derrigt voor Jenge Lieden en tot handleiding voor Onderwijzers. Met alphabetisch&apos; register en 652 tusschen den tekst gedrukte Houtsnee-figuren, 4de thans geheel nieuwe uitgave. In 3 deelen ingen./&quot;*&apos; in één linnen band ƒ 5.35. Het verschijnsel, dat een Leerboek, gelijk het bovenstaande, in een betrekkelijk korten tijd drie drukken met eene oplaag van 10,600 Exemplaren beleeft, en een vierde druk verschijnt 0111 aan de behoeften te blijven voldoen, is op zich zelven reeds cene krachtige aan&apos; beveling. Hier zij dan ook alleen opgemerkt, dat de Schrijver zÜB reeds zoo loffelijk bekend werk tlians geheel heeft omgewerkt, waardoor het in practische bruikbaarheid voor docenten en leerlingen zeer veel gewonnen heeft; terwijl hij het tevens op nieuw heeft verrijkt met al datgene, wat het tegenwoordig standpunt der wetenschap vereischte. Het mag dan ook thans met nog meer regt dan vroeger den naam dragen van LEERBOEK DER NATLIH* Rl ..Dl&apos;. IN HAKEN TEGENWOORDIGEN STAAT VA» VORDERING. Zoomede: IJe 4de verbeterde en vermeerderde druk vi»**&apos; P. VAN DER BURG, SCHETS DER NATUURKUNDE, TEN DIENSTE DER SCHOLEN, 410 pagina&apos;s druks met 252 tusschen den text geplaatste Hon t,Bneê-Figuren, ia één Deel compleet, met Alphabetisch Register/1.45. (19147)</p>
</text>
