<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>25-JABIGE ECHTVEREENIGING VAN E. J. BOK EN F. VRIEND. Hunne dankbare Kinderen. _Amsterdal-, 29 Augustus 1866. (20015) ~T_oors£oe&lt;i _ bevalleTvanlene DOCHTÉR~G. J. F. VEKSTÊÉG--. vrERDES. 1 Julij 1866. (19952) Heden overleed, tot onze diepo droefheid, onze vader en behuwdvader JAN KERSKENS, na eene kortstondige ziekte, in den ouderdom van 66 jaren. L. H. GUEDE. Amsterdam, M. ,1. KERSKENS. *5 Augustus 1866. J. DROS. W. KERSKENS. Jb. BI.INSBURG SOHL . i-0017) H. KERSKENS. Heden trof mij de gevoeligste slag mijns levens daar het God behaagde mijn innig geliefden Echtgenoot BAREND MULDER, inden ouderdom van bijna 43 jaren, mijne jongste Dochter ANNA oud 11 jaren, VV.?.-. eide Zonen&gt; DANIEL ADRIANUS oud 6 jaren en JAN WILLEM, oud 5 jaren, na eene kortstondige doch hevige ziekte ?&quot;J1&quot;lfite nemen. Wat ik, onzer beider Ouders en mijne nog overige Acht Kinderen in dezen viervoudigen slag verliezen, zal elk beseffen aie ons van nabij gekend heeft. Amsterdam, 26 Augustus 1866. A. MULDER , (20014) SCHUT. __ Algemeene Kennisgeving. J • Op den 24sten Augustus 1866, overleed te Amersfoort in het Gesticht ae* Zusters van O. _? Vrouwe MARIA CATHARINA ROUHARD, W aster MARIA WII.LEBROKDE), na een langdurig geduldig gedraf?etl lijden, in den ouderdom Van 32 jaren, diep betreurd door hare uuaers, Broeders, Zusters en Betrekkingen. Amsterdam, 27 Augustus 1806. J. F. ROUHARD. — Eenige eu Algemeene Kennisgeving. _ (20018) .Hedenlvv^ïèed onze geliefde&quot; Moeder M. HONIG, Wed. J. SPEK«AM DUIJVIS, in den ouderdom van ruim 64 jaren. Koog aan de Zaan-, Uit aller naam , (19987) _?7_AugustusjB66. T. DUUV-S Jz. Den 30sten JuliTovërlce,! te NEW-YORK, in den ouderdom van &quot; Jaren, de Heer JOHANN HEINRICH LAMPE, diep betreurd Mor zijne Echtgenoote, Broeders en Zusters. 3*Uge, 23 Augustus 1866. Namens allen G. H. SCHRÖDER. Fenige Kennisgeving. (19915) ,?eden ontving ik per Mail van Batavia de treurige tijding, dat _lT._p0P den lOden Julij 11. overleden is miju geliefde Zoon EDUARD SU-UE, m den ouderdom van circa zes en dertigjaren. Rotterdam , E. W, SIEVEBS, 26 Augustus 1866, Wed. J. H. W. SURIE. .—___ Algemeene Kennisgeving. (19988) T tïMe&quot;n_^elTè7&lt;Fdë_&apos;Wel-Ed. Heer FOP SMIT~VAN~NIEUW jüKKERLAND, Ridder van de Orde der Eikenkroon, in den ouder&quot;om van bijna 89 jaren. Eenige Kennisgeving. ___~«vekdijk, 25 Augnstus 1866. (19914) Heden overleed zacht en kalm onze waarde Moeder en Behuwdmoeder Mejufvrouw GEERTJE PIETERS REGTDOORZEE, Weduwe oen Heer HENDRIK SANTMAN , in den gezegenden ouderdom van «-J jaren en 7 maanden. P. SANTMAN, D. SANTMAN. Schoonhoven, 24 Augustus 1866. VAN WILGEN. (20002) Uit aller naam. Voor de v-le blijken van deelneming , ons betoond bij de voltrek- *IBg van ons Huwelijk, betuigen wij bij dezen onzen welmeenenden d»nl-. W. C. H. LE JAY. Amsterdam , 28 Augustus 1866. E. A. LE JAY, (20052- * LIJHER. Voor de vele bewijzen van deelneming, ons betoond bij ons Huwelijk, net-igen-wij onzen welgemeendcn dank. B. SCHAGEN VAN SOELEN, I aassen, (j. J. SCHAGEN VAN SOELEN-CORDES. -7 Augustus 1866. (20001) t °,or,..e veelvuldige bewijzen van hartelijke deelneming, mg be•oond feij het overlijden van mijn dierbaren Echtgenoot, betuig ik on. dezen, ook namens mijne Kinderen, mijn oprégten dank. (20016) Wed. D. SIKKENS-OKKES.</p>
</text>
