<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SPECIALITEIT VAN VISITE-KAARTJES _ / 1 DB 100 STUKS op best dubbel glacé Carton, ter Lithographie vanj. SJOUERMAN, Achterburgwal hoek Bethauienstraat. NB. Verdere DRUKWERKEN tot de minst mogelijke lag« prijzen. (19978) , Paleis voor WolUsvlijU GEOPEND VAN 10—5 URE. ALGEMEENE TENTOONSTELLING VAN NEDERLANDSCHE NIJVERHEID EN KUNST. Entree WOENSDAG en ZON DAG 25 Cts., de overige dagen 50 Cts. Leden volgens reglement. Coupon-bewijzen geldig. (20042) LOTEN voor de VERLOTING VAN VOORWERPEN op de Tentoonstelling aangekocht, ziju verkrijgbaar a ƒ 2 per Lot. Paleis voor VolHsvlijh DONDERDAG 30 AUGUSTUS: AVONDCONCERT. Entréo 50 Cents. Aanvang 7Va Ure. Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. ZONDAG 2 SEPTEMBER. ALGEMEENE VERLICHTING DER TENTOONSTELLINGSZALEN EN CONCERT-PROMENADE. Entree 50 Cents. (20043) Aanvang 71/3 Ure. Grand Salon de I^yon. Plantaadje 1.-aii.che Laan, V 88, tusschen het Park en Arlis. BEIGNETS, WAFELEN en gewone POFFERTJES , me« Rhum en Vanille; Biefstuk en Carbonade ten allen tijde, alle soort-&quot; van Ververschingen. Bestellingen worden dadelijk geëffectueerd. (19432) TUEODORE DE LYON. DOOR PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTENTIE* TOT EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN LIGGEN. SCHOIJWB^^ I STADS SCHOUWBURO. Directie Roobol, Tjasink en Peter»- I Woensdag 29 Aug. (N&quot;. 5 van het Abon.) Eeue 3de voorstelliugvau- IJzervreter, draiua in 5 bedrijven of 7 tafercelen, benevens een f°ot&apos; spel in 1 tafer., vrij gevolgd naar het Eransch (Mangeur de Fer) v»&quot; I Edouard Plouvier, door C. J. Roobol. De pausering na het zesd8 j tafereel. (71/2 ure.) Verwacht op Zaturdag a. s.: De Nimfen eu de Vlinder, ballet-diver&quot; ! tissement in 1 bedrijf, door den balletmeester Ant. Voitus van Haiiii**e&apos; waarin het eerste debut van Mej. L. Billon, als eorste danseres en v»&quot; den Heer Ant. Voitus v. Hainme, als eerste danser, zal plaats hebben. ORAND TIIEATKE, Amstelstraat. Directie A. VAN LIEB- Opening van dezen Schouwburg, met het Hollandsche Tooneelge°;e&apos;&apos; schap van Rotterdam, onder Directie van den Heer J. Ed. ÜE VRlk&apos;&apos; Op Zaturdag 1 September 1866: Emma Berlhold, Oorspronkelijk To-&quot;] neelspel in 5 bedrijven of7tafereelen door J.J.Cremer. NalietzoW8¦ De Vermomde Gelieven, Blijspel met zang in een bedrgf, op nieuw VOO i het Hollandsche tooneel bewerkt en met nieuwe Coupletten voorweß | door W. N. Peypers. Aanvang 71/ j ure- Prijzen der Plaatsen: ƒ 1.25. ƒl.— 75 et. en 40 et. , , Zondag 2 Sept. Als men een hond wil slaan en de Bemotial &quot;I eindelijk lieej&apos;l hij het toch goed gemaakt. Maandag 3 Sept. De Huistiran en Dr. Peschke. ___¦ | SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Woensdag 29 A*# : De Lotgevallen van een Jong Edelman, nieuw melodrama in 7 tafereel* &apos; j naar het Fransch van Octave Feuillet, waarin de Heer Pieterse met de rol van Maxime voor het eerst zal optreden. Entree 75 Cts. in vertering. Aanv. 8 Ure. BOAS &amp; JUDELS. Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. , .__._ D_S .ARMS Wm\% KALVERSTRAAT. , De Ondergeteekenden hebben de eer te berigten, dat de groote z*! van bovengenoemd Gebouw door hen allerfraaisttot SCHOUWBLr&apos;*Jj ZAAL ingerigt rijnde. de OPENING VAN HET TOONEEL*&apos;» plaats hebben op ZATURDAG 1 SEPTEMBER 1866. Daar zij fZ zullen verzuimen wat hunne geachte bezoekers tot genoegen kan sM*^ ken, bevelen zij hunnen Nieuwi^n Salon des Variétés nederig in deg&apos;jj van het publiek. LOUIS BOUWMEESTER &amp; COTtf^ PARK* DONDERDAG 50 AUGUSTUS 1866. TOT SLUITING VAN HET SAIZOEN: I BUITENGEWONE FEESTVIERING, GROOT HARMONIE CONCERT^ Algemeene Gas-Illuminatie, SCHITTERENDE EGYPTISCHE VERLICHTING. vervaardigd door don Heer P. L. VAN DER BRUGH, Kunstvo&quot;1&apos; werkmaker van Z. M. den Koning. . ? Entree voor het Publiek f 1.49 per Persoon. Aanvang IVii&quot;1 j M. EDI ARD STIÜIH&apos;I».^ Zomer-Theater TIVOLI. Heden Woensdag 29 Aug. N°. 118 van het Abonn.: Buitenge^ Voorstelling, met medewerking van het Acrobatisch Gymnastisch^ zelschap, onder directie van den Heer GALE, waarbij in het brj-oo&apos;^ uitmunten de twee komische Violisten of het non plus ultra in dit&apos;( en den Jongen Heer PALE, bijgenaamd den Jongen Blondin, tf*,. de eer had aezen bijnaam te verwerven in Amerika, aan het voorna&quot;^ ste tooneel in dit genre ; benevens Scènes Comiques en Chansonn-1^ etc. etc. . .j- Niettegenstaande de enorme kosten aan deze voorstelling verU () den, blijft de Entree als gewoonlijk 49 Cent voor het public* HH. Leden behouden het regt van introductie. Vriidaer afscheidsvoorstelling tot sluiting van liet Abonnement- J Wm. KOSTER, Directeur^/ -OMER-TftTRE DES VARIÉTÉS,, Plantaadje achter Vliedzorg naast den Pelmolen. Woengsdag -9ij/ Cériiette, vaudev. in 1 bedrijf. Op verzoek: De Moordenaar van •» door, blijspel in 3 bedrijven. Aanvang muziek 7 are. Tooneelvoorstelling 81/4 nre. Entree 49 Cents. «. Morgen, Donderdag: Tot sluiting van het Zomer-Thezter l»*ts, groote VOLKSTOONEELVOORSTELLINO. Entree 25 *^&gt; CIRCUS W, CABBft WOENSDAG 29 AUGUSTUS: CROOTE VOORSTEL^;,&apos; OEN. Tot slot: De Hongaarsche Chikos, manoeuvre doer 5 1&quot;* en 4 Heeren, gecommandeerd door Mw. Carré. Aanvang B*V&apos;</p>
</text>
