<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zondag 26 Augustus.</title>
	<p>. Mp-n WL,e|. no~ pjc^ j„et zekerheid wanneer de Keizer naar *&quot;ai&apos;ritz V-HrektT In officiense kringen wordt beweerd , dat die reis eei|e vertraging zal kunnen ondervinden, ten gevolge der onderhan- delingen, welke op dit oogenblik tusschen de Fransche en Oostenrijksche regeringen worden gevoerd. Het is waarschijnlijk, dat Napoleon 111 na het mislukken van zijne jongste stappen te Berlijn, Oostenrijk aan zich wenscht te verpligten, zonder dat het daarom noodzakelijk is aan een gerucht geloof te slaan, volgens hetwelk het Fransche gouvernement de sluiting van eene soort van alliantie tusschen de Pruisische en Oostenrijksche conservatieven zou willen beletten. Er is bovendien nog een punt, waardoor de tusschenkomst van Napoleon 111 noodzakelijk wordt getnaakt. Het betreft ,om van Italië de vervulling eener vroeger gedane belofte te erlangen , namelijk dat het vraagstuk der bijzondere eigendommen van den ex-koningvan Napels en de overige onttroonde vorsten van Italië zal worden geregeld , zoodra Oostenrijk zich tot de erkenning van Koning Victor Emmanuel zal hebben bereid verklaard.</p>
	<p>— De maarschalk Bazaine keert, wel uit Mexico naar Frankrijk terug, maar als een gevolg van de vermindering van het bezettingscorps, dat alsdan niet talrijk genoeg meer zal zijn om onder het commando van een maarschalk te staan. Hij wordt dan ook door den generaal Douai vervangen. — Volgens berigten uit Algerie is te Edough weder een vreesselijke boschbrand ontstaan. Men ducht dat hier weder, zoo als vroeger, aan kwaadwilligheid moet worden gedacht. — De regering doet tbaus pogingen, om de strafkolonie Cayenne behoorlijk te bevolken. Met dat doel worden jonge meisjes, die zich aan kleine misdrijven hebben schuldig gemaakt en die zich daartoe bereid verklaren naar die volkplanting overgevoerd en met veroordeelden gehuwd, die zich door ijver en goed gedrag hebben onderscheiden. Binnen eenige dagen zal een 60-tal yan die meisjes te Toulon aan boord van het vaartuig Ceres worden ingescheept. leder paar ontvangt een stuk gronds en de noodige gelden, bij wijze van voorschot. — Men heeft reeds medegedeeld, dat de boekhandelaar Dentu voor eene som van 503,000 fr. eigenaar is geworden van het regt van uitgave van den catalogus der groote tentoonstelling. Men berekent, dat dit werk ongeveer 300,000 fr. aan onkosten voor eene oplage van één millioen exemplaren zal vereischen. Indien nu elk exemplaar slechts voor één franc wordt verkocht, dan zal de Heer Dcntu nog eene vrij aardige winst hebben. — Eerlang zal hier eene diplomatische en militaire geschiedenis van de Mexicaansche expeditie het licht zien. De schrijvers zijn de Heeren L. Biart en E. Daudct, die daartoe over een aantal officiële, ten deele onuitgegeven documenten beschikken. — Naar men verzekert, zal het presidium over de commissie voor de tentoonstelling weder aau Prins Napoleon worden opgedragen. — Morg.-n wordt de zitting der algemeeno raden geopend. Men verzekert, dat de voorzitter», eveu als in vroegere jaren, zich onthouden zulleu van redevoeringen, waarin kwestien betreffende de algemeene politiek behandeld worden. _— Heden heelt eene brochure van den markies de la Rochejaquelein het licht gezien. Hij verklaart zich daarin voor eene alliantie tussehen Pruisen en Frankrijk. — Volgens d« jongste telling der bevolking van Parijs, bedroeg de wettelijke bevolking 1,700,000 inwoners-, dc feitelijke wordt niet opgegeven.</p>
	<p>— Frankrijk heeft thans 79,584 priesters en 108,119 geestelijken. De staf van dit leger bestaat uit 8(1 aartsbisschoppen eu bisschoppen, 3547 pastoors en 189 vicarissen-generaal. Het aauzienlijkste gedeelte der Prinsen vau de Fransche kerk bevindt zich te Parijs , namelijk 1 aartsbisschop. 8 kanunnikken-bisschop, 17 kanunnikken van de tweede orde. &apos;1 knpi-llaaus, 7 aalmoezeniers der laatste gebeden en 8837 vicarissen. De 79,684 priesters hebben 0831 mannelijke en 3_,549. vrouwelijke bedienden. Zij bezigen 1965 beambten, die op hunne beurt l lli mannelijke eu 345 vrouwelijke dienstboden hebben. Er ziju 361 wosr derkloosters met 11,(100 succursalen en 595 onafliankelijke gestichten. Het aantal monniken is 17,776, dat der nonnen 90,343. Hiervan zijn er 71,728 die onderwijs geven en &apos;20,687 bestureu bewaarscholen. Dejezuiten zijn in Frankrijk U-u getale van 1085 , waarvan 703 onderwijs geven. De broeders der clu&apos;istehjkc scholen tellen 6;&apos;41 en de kleine broeders van Maria 1639 leden, allen zijn aan het onderwijs gewijd. Men heelt thans 26,582 meisjesscholen, gelioiulcn door 13,4!») niet-gcestelijke onderwijzeressen, voorzien van acten van bekwaamheiden door 13,101 geestelijke zusters, waarvan 12,336 slechts bewijzen van toelating hebben. Óp die scholen genieten 1.6611,213 leerlingen onderwijs, namelijk 619,247 op de niet geestelijke scholen, een vierde dezer kinderen geniet kosteloos onderwijs, en 1.059,966 op de geestelijke scholen. Van de 79.584 priesters worden er 35,000 door deu staat, de andere door de kerkelijke bestureu bezoldigd. — Uit Florence wordt gemeld, dat de hertog de Rivas de Saavedra, nieuwe gezant van Spanje bij het Italiaansehe, hof zijne geloofsbrieven aan den Prins van Cayignan heeft overhandigd. Het is slechts een jaar geloden, dat Spauje het Koningrijk Italië heeft erkend en de hertog de Rivas is reeds de derde gezant. — De Morimenio van Genua verklaart, dat de onlangs openhaal gemaakte brieven van wijlen den Heer Boggio, over den slag van Lissa valsch, en het werk zijn van de partij Persano. — Uit Mexico wordt gemeld, dat Juarez, na de laatste voordcelen der republikeinen op de Keizerlijken, Ohihuahua heeft verlaten, om den zetel van zijn bestuur to Monterey te vestigen, welke plaats hij onlangs op de troepen van Keizer Maximiiiaan veroverd heelt. Deze tijding is via New-York ontvangen en vereiseht dus bevestiging. — De Palrie meldt, dat de transpsrtschepen , die zich naar Vera- Cruz moeten begeven om 5000 mairtroepen af te halen , die den lsten Nov. uit Mexico terugkeeren, bevel ontvangen hebben omtoebereidselen te maken tot hun vertrek.</p>
</text>
