<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>25 SIGARENMAKERS, , LOON VAN ƒ3 TOT a ƒ 10, kunnen DADELIJK WEEK bekomen bij A. %7A&quot;_ BUK, te ¦Montfoort. (19700) itfil-H&amp;_*¥ AVOND en dagelijks verscheidenheid vau delicieusc YEKYERSCHII.GEIV, als:Keuriggebradcn malsch Wild, heele en halve Eendvogels en „nippen; &apos;trsche, gekookte en gerookte Zalm, Gechyleerde en gebakken Paling, •naring-Salade, Biefstuk, Carbonaden, koude eu wanne Soupers, enz. (19755) OESTERPL&apos;T, Warmoesstraat over den Vijgendam maatschappij DE ATLAS, FABRIEK VAN STOOM- EN ANDERE WERKTUIGEN TE AMSTEKDAM. De DIKECTIE berigt hiermede, dat de ATELWE BLADEN &quot;¦&apos;IRENB-BEWIJiZEN, tegen inlevering van den TaTou der mige Bewijzen, van af heden worden uitgegeven ten Kantore van alhier. aMsterium , 29 Augustus 18G6. (20044) (:,H.°ïDERS van COGNOSSEMENTEN aan ORDEB over J p rmn&apos; aangebragt per het E_ge.se_e StiKPinschip Norfolk, Kapt. p&apos; TAMDALE, gelieven zich ten spoedigste te adresseren bij de cargadoors MEIJEK %¦ C&quot;., zijnde het Schip tot lossen gereed. (19963) PA ILLISSEM E N T. V-ionnis ]onnis der Ari-ond.-Regtbank te Amsterdam , Vacantic-Kamer VA\ «.iDrie en Twintigsten Augustus 1800 /.es eu Zestig, is B. M. i vevH ¦ i^-4-ALE, Koopmsn, w.mende alhier &apos;op den Zwanenburgwal, I ci ii *rt&apos; te 2&apos;J&quot; &apos;n st:iat van Eaillissement, waarvan de opening betfjaia is, op den hierboven gemelden datum, met berióeihing vanden Heer Mr. L. A. A. VAN WEN3WN , tot|Kegter- Cflmmissaris eu Mr. J.,). LKU VJ.LING r.JEKNK, tot Curator, teven. om .Cn de Scliuldeischers in boveügemehl Faillissement opgeroepen eer, ï Terscl,iJnen in persoon of bij gemagtigde (laatstgen. voorzien van pi. . !loorl&apos;Jk geregistreerde procuratie) op de bijeenkomst van Schuld__- etS. We)ke zal gehouden worden op Vrijdag den Acht en Twinou h ? üePtcmuer 18u0 2es en Vestig, dcs voormiddags ten Elf ure zn v . *cis vau Justitie te Amsterdam, Eerste Kamer, en worden laat .1ZX&apos;°***J bnnne Schuldvorderingen, ten minste Acht dagen voor uil geiloer&apos;iden datum in te leveren ten huize van den Onderge- i &quot;¦ei-ende op de Keizersgracht bij de Keguliersgracht, IJ 1-4. &quot;¦MsiüaDAii, 27 Augustus 18G6. De Curator voornoemd : __Ü9960) a j. j. LEU VELING TJEENK. 3lsf H&apos;.H 0TZ en C. EINSE, Makelaars, presenteren op Vrijdag den het i. -^nKnstus, des Middags ton 1 Ure te verkoopen in de Pool on ; Ol »___?** tegenover de Koornbeurs, eene partij van circa 2JO stuks | nupiS,lII\, iuhoudeude ongeveer 1700 Vat, liggende in de &quot;aar.euimer-Houttuinen bij de Oranjestraat, N&quot;. 13G en 137 en op J¦&apos;.yndcrstnk Koning David op Uilenburg, en aldaar Dagelijks tebe«Hgen van 12 tot 3 Ure. lemand nader onderligt begerende s.reke met bovengenoemde Makelaars. (Tr9562) Cliang^cmcnt dc Doiuicile. , *&apos;• .f. CHABLE atransféré son domicile au Prinsengracht entre &quot;* *-eidscliegracht et le Eaamstraat, HH 307. (19957) .„&quot;ordt gevraagd een bekwame HOKSBEDIENDE, tegen • November of vroeger; alleen zij die bewijzen kunnen overleggen an bekwaamheid en zedelijk gedrag zullen in aanmerking komen. Preven franco onder lett.K., bij den Boekhandelaar J,DE KKUVI&apos;I&apos;, le Utrecht. (19791) , BUILTOESTELLEN TE&quot;KOOPT m.W. . UOg ongeDniikteSTOOMMEEL-BVILTOESTELLEN m+k ,lcwa&apos;iteit Builgaas enz., alles naar nieuwste en op de beste ¦nethode ingerigt, door plaats gebrek tegen geringen nrijs TE KOOP. Blieven franco onder N. 37 Advertentie-Bureauvan G.A. IMMINK, ie Zwolle. (19831) ¦ MSN VRAAGT TE HÜÜR IS DE PLANTAADJËT _?.*_ Mei a. s. of vroeger, voor een Klein Gezin, een lIUISJIE , «etst MET TUINTJE. Opgave van Huur en Stand franco onder pu- A. B. bij de Boekhandelaars J. J. AEND &amp; ZONEN, bij het restkantoor G 124. (19815) Een GEACCREDITEERD HUIS, dat zijne zaken met voortot V? en -vrer voert en tevens goed gelegen is, biedt zich aan »&apos;ï het waarnemen van een AGENTSCHAP voor de Kijnlanden. Cm.*. metinet iranco brieven Lett. v. P. #¦ M. aan de HE. MAK !_)I^N_i^SOHN te Bonn. 09621) _, EHS-LËS-BAINS. Hotel des quatre Saisons et de l&apos;l_urope i:.„eccmmaude a Messiem-s les vovngeurs par si situation excepe ne,,ll&gt;. SES BAINS DE L*EAL MINERALE dans lVtablisréa et m^&apos;me et par son comfort en chaque sens. — Prix modé¦ et réels. fUs. au Alois d&apos;Aout 1860. Hiu. lIUYN. , -po bureau de I&apos;hotel expédie des Pastilles d&apos;Ems et I&apos;eau minerale J^ources du Roeher. (1Ê.96) Vt. He Bekwame 50&gt;~€t. Handboekje om in zeer korten tijd zich in het Billardspel te beïamen. Kaar het Fransch. Met 54 Gekleurde Plaatjes, op welke &gt; verschillende Stooten zijn afgebeeld. Prgs 50 Ct. 3o Ct. Met 30 Ct. _ HlÏj_f__l_lt_llS_PEÏi. JvrffJ10 vollef,ige handleiding voor Liefhebbers, Billardhouders, Voa» nrB- enz-. zamengesteld na eene vecljarige beoefening in do &quot;gfnaalbste steden van&apos;Europa. Met afbeeldingen. Prijs 30 Ct. .1.,? p&quot; THEOD. BOM , Kalverstraat, E 10, to Amsterdam, en &apos;&quot;¦om te bekomen. (19244) ! ~*~ ~^ Bij J. ti. BROEBE, te l.rc.lit, is zio even verschenen: O. O. YR__-_-&gt;-_, LMNGLETERRE ET LA LIBERTÉ DIJ CONTINENT. I&apos;KIJS ƒ 0.60. (19839)</p>
</text>
