<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Al degenen die iets te vorderen hebben van, of verschuldigd zijn aan de onder het voorregt van boedelbeschrijving aanvaarde nalatenschap van den Heer SERVAAS GERARDUS KENENS, in leven Reiziger, gewoond hebbende en overleden te Amsterdam, Oudewaal n°. 58, op den 3den Augustus 11., gelieven daarvan opgave of betaling te doen ten Kantore van den Notaris J. W. REIJNE Jr., Singel over de Driekoningenstraat G 365 te Amsterdam. (19763) De BESTUURDERS tevens COLLATOREN van het 111 MIKIK I.ANNES EN CATBI.IN EPEB-I.EEN, te BOLSWARD , doen te weten, dat gemeld LEEN thans is vacerende en alzoo binnen kort de begeving van hetzelve zal plaats hebben , dat derhalve ieder, dio tot de Familie van de Stichters van gemeld IÉEN is behoorende en een deel der opkomsten van hetzelve voor een geschikt JK.NG_I.ING begeert, zich met opgave van zoodanigen Jongeling, onder overlegging van Attesten v.n bekwaamheid, Geboorteacte en Bewijzen van Eamili., voer den 25sten September e. k. Schriftelijk of in Persoon zal moeten aanmelden bij den Ontvanger &quot; des Leens, den Heer J. BINKES, te Bolsward. Wordende echter opgemerkt, dat bij het doen van aangave in Persoon , geene Reis- en Verblijfkosten worden vergoed, terwijl later de dag van het Examen zal worden medegedeeld. „.. BoLSWAKD, Namens de Bettuurdert, 14 Augustus 1866. De Burgemeetter van Bolsward, Medebestuurder, J[19372) H. M. AMENT. G. J. BOTTIER, J. C. COERS, J. SMIT, J. J. SERVAAS en A. JUDELS, Makelaars, zullen op Maandag den 3den September 1866, des Avonds ten zes ure, in het Locaal de Brakke Grond, door den Notaris W. F. OVERHOFF Jk. , presenteren te Verkoopen : Het hecht, sterk en weldoortimmerd UI IK. IMhKIIIIIK. OPEN PLAATS en EBF, op de Utrechtschestraat tusschen de lieerenen Keizersgracht, IJ 312, kad. sectie J 1199. Breeder bij Billetten omschreven en te bezigtigen op vertooning van een bewijs van toegang bij de vermelde Makelaars verkrijgbaar. De Bewijzen van eigendom en de veilconditien zijn vier Dogen, vóór en op den Verkoondag ter leziug ten Kantore van gemelden Notaris op het &apos;s Gravelanasche Veer. (183«&apos;0) EXPORTATIE. vi_&lt;;-&lt;:m&apos;-.-i-:yth _4&quot;r. Potjes van 1 ons extract, 25 kop Bouillon vertegenwoordigen stf vleesch. Een eijerlepeltje voor een kop Bouillon. VAN p. v. (.iiiniv. te &apos;s Hertogenbosch, geoctroijeerd deor Z. M. den Kèning, Leverancier der Marine. Geconcentreerde Bouillon in heele en halve Fiesschen. (19701 ) J*&quot; IVaar SÜM_VAME 7 CflOmiigt te AMSTERDAM in het OOSTERDOK ter Inlading t-Sn^ir-agereed, met spoedige expeditie , het snelzeilend en in deze vaart, algemeen zeer guustig bekende BAKKSC.UII* JfIALKiifIIEIAtALiV9 gevoerd door Kapitein \V. B. SCHILL . hebbende uitmuntende inrigtingen voor den overtogt van Passagiers. Adres bij de Kargadoors HOIJMAN en SCHUURMAN en VAN TUBERGEN f DAAM, te Amsterdam. (18138) &apos;jÜt MAR BATAVIA EN SOERABAÏA fi__» LTGT ÏE AMSTERDAM IN LADING: Het Nederlandsch nieuw gebouwde CAMPAGNE I&apos;BEGATSCIIIP WIJK AAN ZEE, (1000 TOI¥.) Gevoerd door Kapt. G. MANNOURY. Zijnde ingerigt met ruime en luchtige Hutten en in alle opzigten voorzien van de vereischte Gemakken, gevorderd voor Eerste Klasse Indische Passagiers, varende een geëxamineerden Scheepsdoctor. Personen of Familien, van deze gelejje.heid wenschende gebruik te maken, gelieven zich te adresseren bij DE VRIES 4&quot; CO., IJgracht, U 40. Het Schip ligt in het Oosterdok. (18293) •^¦Uv SCHROEF-STOOMBOOT k___k STAD JVOERDEIX, VARENDE TUSSCHEN WOERDE_-_MSTERMM-LE.DE_. AANVANGENBE 1 SEPTEMBER ISOÖ. MAANDAG en WOENSDAG VAN WOERDEN NAAR AMSTERDAM YICE VERSA. Vertrekt van WOERDEN Maandag &apos;s morgens ten 3 ure 30 min. // r « Woensdag // // 4 // ii r AMSTERDAM Maandag en Woensdag &apos;s Namiddags 2 ure 15 minuten. DONDERDAG, VRIJDAG, ZATURDAG kn ZONDAG VAN WOERDEN NAAR LEYDEN YICE VERSA. Vertrekt van WOERDEN Donderdag, Zaturdag en Zondag, des morgens ten 6 ure. Vrijplag des morgens ten 4 ure. Vertrekt van LEYDEN Donderdag, Vrijdag. Zaturdag en Zondag &apos;s namiddags 2 uro 15 min. AANLEGPLAATSEN. Amsterdam, Amstel by de Achtergracht. Leyden, Rijn bij het Utrechtsche Veer. Woerden, buiten de Leidsche Poort. Nadere informatiën bg den Ondernemer J. K NIJ F F kn?,., te Woerden. Q9973) LEHSTER STIHNBOOTREEDERIJ. WEVrEKUIE-KT. Aanvang nemende 7.IIMI1I;, 3 September. afck STOOMBOOTDIENST l.Kfflni*-lt en AMftTI-lt-».-%!-lff( met het STOO.MJAGT «sta» kiekh&quot;. Vertrek van AMBTKRBA-I j. Maandags en ningsliagK - namiddags S ure, Donderdag* en SBaturdags &apos;s voormiddags 11 ure. -. Vertrek van LKMHER« Zondags, Woensdags en **«¦_¦-.a.g» .voormiddags 11 ure, en buitendien lMngs«l»Ki &apos;s morgens _J uur. M Hoeren Logementhouders zullen wel de goedheid wil-S-^^ni,--- eW-ei** de aanplakbillctten, die in linnne Hotels zyn °P?e&quot;a&quot;^r,1- f?Ji waarop staat vermeld dat de Winterdienst aanvangt neemtlOctew, *n het belang van het Reizend Publiek le doen apemf&quot; „en g&lt;Mei&apos;&lt;l Pl*-~l&apos;ek op bovenstaande Dienstregeling AtUni te vtt&amp;M&apos; (mi!) *</p>
</text>
