<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Aanwinsten van het Kabinet van Pleisterbeelden, Teekeningen en Prenten van de Hoogeschool te Leyden, over 1867—1868. (Vervolg.)</title>
	<p>6°. Geïllustreerde werken en prei) l werken , als:&apos;Alf red Tennyson, lilaine. poëme traduit de l&apos;anglais par Francisque Michei, avèc neuf gravures sur acier d&apos;apres les dessins de Gustave Doré, Paris, 1867; hei vertolsr van de Iconographie méthodique du costume du IVe au XlXe siècle, par Raphaël dacquemin, peintre; Le Magasin pittoresque 1833 —1867 en L&apos;Almanach du Magasin pittoresque 1851—1868; L&apos;ingénieux.chevalier Don Quichotte de la Manche par Miguel Cervantes de Saavedra; illustre par J. J. Grandville, Tours 1848. ■-..•:•..*.•■ .-.&apos;-7°. . Portrelten, als: van J. van de Velde, gravure van J. Matham. niet vermeld door Barisch; P. L. F. Blussé en J. C. Reepmaker, lithographien door.E. Caedèsj.prof 11. VV, Tydeman eu Copes, van (&apos;attenbmch, burgemeester van &apos;s Gravenhage, lithographien, :de: eerste&apos; &apos;van* L: Springer, dc andere van Last; Roy, Eranscli geneeskundige, liihographie van Z. Belliard. 8° . Prenten van geschiedkundigen aard, als: gravure van P. Philippe, naar het gedenkleeken in de llnoglandsche kerk ler eere va» P. Az. van der Werf gebeeldhouwd door R. Verhuist; Panorama der Schelde in 1830, liihographie van dien tijd;. Facsimilé genomen uit eenen brief (19 December 1830) van den 2ita luitenant ter zee J. van Speyk, gravure door W. C. van. Baarsel, en Plechtige ter-aardebestelling in de groote kerk te Delft, 17 Maart 1865, van wijlen Hare Majesteit Anna Paulowna, koninginmoeder der Nederlanden, geboren grootvorstin van&apos; Rusland,J chromolilhographie naar de teekening van Ch. Billoin. 9&quot;. Boekwerken, als: Histoire de la peinture Flamande depuis ses débuts jusqu&apos;en 1864, par Alfred Michiels, Paris 1867 ei) 1868, 4e en 5e deel; Joseph Fricz et Louis Léger, la Bohème historique pittoresque el littéraire, illustrée de 21 gravures,d&apos;un panorama photographique de la ville de Prague et d&apos;une carte du royaume de Bohème. Paris 1867; Gavarni, par Eugène de Mirecourl, Paris 1867; benevens de Zinspelende gedigjes op de geestige printjes ge etst door Pieter de Mare&apos;, na de teekeningen van Mejuffrouw Christina Chalon, behoorende,bij genoemd etswerk van P. de Mare, hetwelk het kabinet reeds had. Door tusschen komst, van heeren Curatoren omving hel kabinet van de hooge regi ring&apos; een cahiervan &apos;de Anciens monuments d&apos;architecture du onzième au treizième siècle dans ie Litnbourg, aquarelles dessinées d&apos;après nature, arec lexte archéologique, par Alexandre Schaepkens,. Maestricbt 1855, benevens drie. afleveringen van de Monuments de Maestricht, aquarelles lithóehromes, par Alexandre Schaepkens, Maestricbt. &apos;&quot;&quot; * ■&apos;• ■■•* •■:.•■&apos; * GESCHENKEN. &apos; : &apos; i . • *. il De heer N. C* de Gijselaar.&apos; oiid-directeur van het kabinet, bleef dit gedenken en schonk het navolgende:: vijf gravuren van Albert Durer, als: L&apos;orienlal et sa femme (B. n&quot;. 85), Le violent (B. n°, 92), Les offres d&apos;amour, (8. n&quot;. 93),&apos; Le seigneur.et la dame (B. n&quot;. 94), welligl copie, doch alsdan bij B. onbekend, Le póurceau monstrueux (B. nO. 95); Le portement de croix van Martin Schöngauer (B. nO. 21), uitmuntend van druk en wat de gedeelten, die aan deze merkwaardige prent ongelukkig ontbraken, betreft, indertijd voortreffelijk gerestaureerd door genoemden heer; vooris Mutius Scévola van 11. Aldegrever (B. n°. 69); portret van Marie Louise. impêratrice de France, door L. Portman naar Moniorno, en portret van Mr. Jan Cornets de -Groot, raad in de vroedschap der stad Rotterdam , bewindhebber der Oostind. Cornp., door Sainson en Roosing naar G. Metellus mei versiering naar de inventie van J. le Francq .van Vau den heer mp. A. Ver-llnell, le Arnhem, ontving het kabinet drie teekeningen als: een door A. dc Bisschop, kinderkopje naar &apos;Iplcisler, .met roet, vrouwen-buste in ovaal, met 0. I. inkt naar G. de Lairesse door L. F. Dubourcq, en binnenhuis met figuren in sepia door van der Vliet; van den heer mr. H. Tollius Drabbe, te &apos;s Gravenhage, het portret van Georgel, koning van Engeland, door 11. Picart; van den heerj.de Vos Jz.V le Amsterdam, een exemplaar,van de pliotograpbie der Drie portrelten van Joost van den Vondel, als jongeling .door H. Goltzius. &apos;als&apos;grijsaard en in zijn laatste levensjaren door lJh. de Koningh: Naar teekeningen berustende in het kabinet van den heer Jacob de Vos &lt;/*. Zn. en-door hem den feeslgenoolen aangeboden, namelijk bij gelegendbcid der Vondels-feeslen, geljjk de dagbladen * vermeldden; van den kunstschilder S. Allmann, te Amsterdam, Iwee porlrelten door hem op steen geteekend,&apos;als: dat van den hoogleeraar J. van Gilse en dal van hem zelven; vanden auteur, Lijst van werken waarin door Jan en Caspar Luyken de prenten zijn vervaardigd, benevens eenige losse prenten. vignetten, enz: door i dezelfde meesters, verzameld door J.van der Vlugt, Haarlem&apos; 1867; * van den heer mr. K. J. F. C. Kneppelhout van Sterkcnbnrg. de vijfde aflevering van zgn werk: De gedenkteekenen in de Pieters-kerk le Leyden;- van den beer mr. J.&apos;T. Bodel Nyenhnis,*zes portrelten van Vlaamsche kunstenaars, geüthographiëerd door J. J. Eeckhoul, als: van J. De Cauwer, Adèle Evrard, J. F. van Geel, G. P. Huygens, J. B. de Noter en P. Parmenlier, gegraveerd portret van G. van Spaendonck en dal van den Duitschen graveur .J. F. Bause, naar A.. Graff, door F. Grögorij; van, den heer E. Davidson alhier, Ostade&apos;s Mother, zwartckunsl door P,. Oels, een portret van A. van Ostade, zwarickonst van J. Gole naar G. Dnsart, een portret inlith. van Paul Delaroche, eene gravure van C: F. Frilsch, Iwee teekeningen van M. Verheyden , studiën van vrouwen-armen met loodaarde en met krijt op gekleurd papier, eene teekening met O. 1. inkt naar een stuk van Ph VVouwcrman , door genoemden heer in vroeger lijd vervaardigd, alsmede twee portretten, namelijk dal van Hadrianus Marius Nic. JU., gravure van J. Muller, en dat van Maximiliaan Hendrik, aartsbisschop van Keulen, .gegraveerd door P. van, Schoppen naar Bertbolel Flemael (het laatste beschadigd). Deze geschenken, waaronder vooral die van mijn voorganger belangrijk te noemen ziju, werden met dankzegging ontvangen. De Directeur var, het Kabinet, i . Leyqem, Juljj 1868. 7,: ; J. L. CORNET. Het stukje set. Twenthe, dd. 17 Auguslus,&apos; zal in eenvolgend nommer geplaatst worden. , . &apos; ;&apos;&apos;&apos; &apos;,&apos; &apos;&quot;.&apos; &apos;:; &apos; &apos; .&quot;.f</p>
</text>
