<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bestuurders van het Genootschap Mathesis Scienliarum Genilrix maken bekend, dat de inschrijving voor leerlingen van de Burgeravondschool en voor de afdeeling Wis- en Natuurkunde van de Ambachtsschool zal plaats hebben op Woensdag en Donderdag 19 en 20 Auguslus e. k., &apos;savonds le acht uren, in het Gebouw van het middelbaar onderwijs, op de Pieierskerkgracht alhier. Zij, die niet op den bepaalden lijd verschijnen, zullen later niet toegelaten worden dan legen betaling «an een Gulden. Namens Bestnurderen voornoemd, W. PLEYTE. Secretaris. HOOGERE BURGERSCHOOL met vijfjarigen cursus. De Directeur der Hoogere Burgerschool maakt, namens de plaatselijke Commissie van toezicht op de scholen van middelbaar onderwijs, hekend, dat de nieuwe cursus der Hoogere Burgerschool zal geopend worden op Dinsdag 8 Sepiember, en de examens van toelating zullen aanvangen op 3 September. Zjj, die leerlingen aan de genoemde inrichting wenseben te plaatsen, worden uitgenoodigd zich vóór 1 Sepiember bij hem aan te melden. Tot bet inschrijven van leerlingen en het geven van inlichtingen verklaart de Ondergeteekende zich bereid van 24 lot 31 Augustus, des morgens van 9 tot 10 uren, in het gebouw der Hoogere Burgerschool op de Pieierskerkgracht. De Directeur der Hoogere Burgerschool, V &apos;Dr.&apos;D. DE.LOOS. ;DE KIEÜWB ILMRuIGSGHE VJSCHWMEL&apos;De &apos;Ondergeleekende -maakt zijne -geëerde Begunstigers bekend, dat hij weder ontvangen het ft versche Groene Haring, Kieutve Zoutevisch, Sardines, Gember, Engelsche Bieren , enz. J. VAN POELGEEST J., Letden, 18 Augustus 1868. Koornbrugsleeg, Wijk IV, N». 44. WALDWOL-FABRICATEN EN PRAEPAMTEN, | \:von 11. •■SCBIiWIDT ■&amp; ,C°., Jtetm2a Thüringerwald. Hoöfd-Dépöt M. il. C. HAM, Utrecht. De Waldwol-urtiki-ieii van H..SCHMIDT &amp; C°., worden als de voortreffelijkste middelen legen jicht . rhumatiek , hoofd-, .kies-, tand-.&apos; maagpijn, of welke-kwalen meer van rbumalischen aard erkend. .In ver-i schillende landen is.dit-fabricaai en praeparaat aan hel geneeskundig.onder-*! zoek onderworpen, van alle ontvingen de grootste loftuitingen. &lt;Dezelve ! bestaan uil verschillende kledingstukken, geschikt voor alle deelen des ligchaams, als borsirokken , broeken , kousen , sokken , zolen , borst-, pols-, arm-, gezigt-en rug warmers, gezondlicidsbaiiden, breiwaldwol, kussens, dekens. - uennennaaiitcii, 10l vulling van matrassen, zijn in veel opziglen gezonder en doelmatiger als alle anderen. &apos;Flanel, Kieper en &apos;-Trico&apos;i pier el. Volgens getuigenis -van -Prof* HOPPE, le Bazel, is deze stof meer*ui!wasembaar en onderhoudt geenszins die&apos;ziekelijke bloedophooping aan de huid , gelijk bel gewone flanel doel. &quot;Hléfernaalden-K!ixer&apos; voor maagverzwakking enz., &apos;a 75 ets de flesch. Kx&apos;rnct om &apos;dennenbaden le maken, a 75 ets en ƒ1.50 de flesch. Spiritus om pijnlijke rhumatiekplaatsen te wasschen, a 50 ets de flesch. Zeep, een heilzaam behoedmiddel tegen winlerhanden en voeten, a 25 cis het stuk. Po-made &apos;voor rhumalische hoofdpijn , &quot;zwakheid der hoofdzenuwen , vroeg grijs&apos;worden&apos;enluitvallen van&apos;liet haar, a*6o els-de *fiesch. &apos; . Uiefernaalden-Ronbons&apos;ioor&apos;hoesten en borstaandoeningen , a 30 cis &apos;de doos. Efieuneunaalden-Olie, a 35 en 70 ets de flesch, ler inwrrjviug van de pijnlijke plaatsen en daarna te beleggen met de Anli-Bhumalische Waldwolwatten ,&apos; a 25&apos;en 50 cis het pakje, welke ontwijfelbaar alle jicht en rhumalische aandoeningen doet verdwijnen alsof het nimmer beslaan&apos;had. Men leze de brochure die gratis verkrijgbaar is. Al deze artikelen zjjn kenbaar aan het etiquet der Fabriek en van het Hoofd-Depot, verder verkrijgbaar te Leyden, bij K. K. SWEMER. Boskoop, J. Goudkade. Hazerswoude, Mej. Gaarkeuken. .; Rnelle, Wed. .1. Gooris. ilillegom, F. J. Sonnemans., Delft, 11. van Ruyven. Oudshoorn, A. &apos;t Hooft. Dirksland, J. Geslel. Roelofarendsveen, H. Maderman. 3 Dordrecht, A. de Landsheer. Rolterdam, Wed. P. de Koster, : j • » J. de Landsheer. Woerden, Gebr. Pfcnning. &apos;sHage, M.J.v.d.Schaft, Woubrugge, A. de Wilde. » J. Snabilié, Apoth. en verdere Depots vermeld op de gebruiksaanwijzingen. Aanvraag om Depot bij M.J.C. HAM, Utrecht.</p>
</text>
