<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>jfgem*K F. GROOTSTïïS, r ill SöIILMDWiMER, \ &apos;&apos;&apos;&apos; jf ST&apos; JANSTRAAT, ër 2de Huis van de Warmoesslraat- Maakt zijne geachte Begunstigers opmerkzaam op zijn* schoone VOORWERPEN VAN SCHILDPAD,.1* veel om alles te noemen; voor ieders keuze zijn, zeer geschik» ; maakt verder schoof bOHILDPADDEN BANDEN voor Kerkboeken, in etf grootte. Heeit ook eene groote keus in BANDE AUX.van elke» prijs; sterke BUFFELHOOENEN FRISEERKAMMEN&apos; fijne IVOREN STOFKAMMEN en alle KAMMEN die tot het vak behooren ; de sohoone Transparante of Doorschijnende BRILLENHUISJES met Gouckn Scharnieren, zij&quot; weder voorhanden. (29796) OOK BIJ ZEER ZWARE ZIEKTEN HEILZAAM. Genezing volgt nooit zonder door voedingstof vereiscnte ontwikkeling van het ligchaam. De voedingsstof .des zieken echter, of het Diaeteticum, is het moeijelijke te verkrijgende voor de zieke voedingsorganen, uit dien hoofde zijn de van alle Geneeskundigen geprezene, voedingsmiddelen van den Hofleverancier JOHANN MOF F in Berlijn, ziju MALZEXTRACT en GEZONDHESDS-CHOCOLADE, de meest gezochte en meest verzekerde. Van de ontelbare lof-toezwaaijngen slechts de volgende. Het is menschenpligt de buitengewoon versterkende kracht van het HOFF&apos;sche Malz-Extract publiek bekend te maken. Vorst OETTINGEN-WALLEESTEIN te Munchen. — rrtiwe Malz-Fabrikaten laten niets te wenschen over.&quot; Uitspraak yan Z. Exc. den Minister VON DER HEYDT. — Het is een waar genoegen te zien, hoe dit middel dagelijks meer aftrok vindt, en de dankbaarheid der gebruikers to vernemen, welke na het gebruik van uw Malz-Extract volledig van hunne kwalen genezen. Rotterdam, 25 November 1868. J. F. G. WULFF. — Den Heer JQil-.srnurVc owroal-Déj*»* to Am.tordara: «ik moet erkennen, dat mr ;p£--**^r i lekuer en versterkend is.&quot; Arnhem, 29 November 1868. Merrouw de Douairière AMEShOFF. — Strekt het nu voor een ieder tot geruststelling en troost, ook zoodanige hulp in den tijd van nood te hebben, hoezeer strekt het daa niet den lijder, die daardoor van zijne, pijnen verlost wordt. Centraal-Dépót: Oude Bloemmarkt bij de Stilsteeg, F 154, te Amsterdam. (2)834) ~~ HUILE DEIÉVïGIF&apos; recommandeert zich bij voortduring als het voedzaamste en het voortreffelijkste middel tegen alle soorten var. KAAR&quot; ZIEKTEN. Wordt met succes bij den Ondergeteekende en de bekende 60 Depöthouders verkocht aƒl per Flacon i I zij zijn met mijne Handteekening voorzien. Amsterdam. ETSENNE, Coifeur Parfumeur, i (20454) Kalverstraat. E 271. _ É GEENE GRIJZE HAREN MEER. MÉL ANOGÈNE, uitmuntend Kleurmiddel van DICQUEMARE a rS* te Rouaan, om de HAREN en den BAARO in een oogenblik in alle tinten te KLEUREN) zonder gevaar voer de Huid en zonder den minstefll reuk. Dit KLEURMIDDEL overtreft alle tot dusver aangewende middelen. Fabriek te Rouaan &gt; rue Saint Nicolas. 39. Dépót te Parijs bij L. LEGRAND, 207, rue Saint Honoré. Te Amsterdam W ETIENNE en GRONNET. (20456) GEENE GRIJZE HAREN KER! Het EAU CHANTAL, het eenige door de Chemie goedgekeurde Artikel, om het Haar en den Baard oogenblikkelnk in alle Kleuren te Verwen zonder het minste nadeel, en het LITBOPILE of verbeterd EPSLA&apos; TOSRE, met hetwelk men alle overtollige Haren verdrijft , zijn te bekomen a ƒ3 elk Artikel, by J. P. RIETSCHI. Amstel, V 29. Brieven Franco. (20455)^ Groote Frijsmedaille lste Klasse. AQIgITTWB&apos; A drukking of beklemdheid op de j VP J- iSll&quot; ift?j torst, benaauwde ademhaling» kramp of stikhoest, onmiddellijk gelenigd en genezen door het PAPIER RBCÖU, dat men brandt en den rook in&apos; ademt. Pakje f 1.50. PARIJS, Ricou, Chemist, Boulevard Sebastopol,! 02 AMSTERDAM,ÜIoth&amp;C»., Zeedijk, Hoofddepót; Louman &amp; CO., Nes A 349; ARNHEM, Gebroeders van den Heuvel; ALKMAAR, Schut &amp; Zoon; DEVENTER, van de Moer; ENSCHEDE , Hazenberg; GORREDIJK, Zwart; &apos;SGRAVENHAGE, Snabihe; GRONINGEN, Leek; HAARLEM ,v. Marie &amp; CO.; &apos;S HERTOGEN&apos; BOSCH, van Os Keuls; LEEUWARDEN, Stellingwerf Beintcma; LEYOEN, Reyst; MIDDELBURG, van de Kamer; NIEUWEDIEP, van Berk; NIJMEGEN, Geerligs; ROTTERDAM, Cloos; UTRECHT, Heyligers &amp; vanOlst; ZUTPHEN, Hasselo. (20787)_ •^^.TE ROTTERDAM LIGT IN LADING Jll naar NEW-YORK, het snelzeilend Amerikaansch FREGAT JOHNN. CUSMMG, (5/6 L 1. 1.), Kapt. Wm. 11. BWAP, VEHTREKT MEDIO DECEMBER. Adres bij WAMBERSIE &amp; ZOON. (20971)^. &quot;;gy^Ti&lt;; ÜUTTERDAM LIGT US LADIJSG mm naar BOSTON de sneheilende Engelsche BRIK Ö. J. BURTON, (3/3 1. 1.), Kapf. 308. F. BURTON, VERTREKT MEDIO DECEMBER. Adres bij WAMBERSIE &amp; ZOON. (29972) Door plaalsgeÏMPeli aJfn wij genooïiss* vele Aöv®jrten4ien lot een -veïgeffld nosïirassï «e ïaten ligge**.</p>
</text>
