<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Kolonien. BATAVIA, 21 October. OVERLAND-MAIL via MARSEILLE.</title>
	<p>(Vervolg,)</p>
	<p>In de Soerabaijasche Ct. leest men het volgende: Toen wij- het Balineesche hoofd Hi Kamasan naar &apos;s lands gevangenis zagen brengen, tussehen de bajonetten, en vergeiend yan. een schout met de noodige politie-oppassers, hebben \:&apos;^ gclïadit eenige narigten in te winnen omtrent do wijze, waarop jgénaei::d luotd was gevangen genomen. Wö Wendden]Oflp tot &apos;da/fe^de&apos;.t:\fc&apos;ec.iïgj vijf Bali teruggegomea Jji&apos;i/gers met&quot; ifi vraag, of &quot;Ij! Kamasan :r.ot ds wapens in ai riéfti $¦%? gea^estêerd? Wij entyingen&quot;&apos;é;,liter ontwijkende antwoorus»; slmand scheen te v.&apos;èteij, hoe eigenlijk die vork in den steel zit, &quot;L&apos;e («ëeipje gogrant bewaarde almede een zeer geheimzinnig stilzwijgen 63 meldde dienaangaande niets dan het navolgende: Batavia. fiet p.ajijyissohe hoofd Hi Kamasan, door Zr. Ms. stoomschip jpkutertfam BXn£ Soerabaija overgevoerd, is den3osten September jl. In .Vj&apos;and» geva^ems aldaar opgenomen.&quot; goe weinig Jicht die&apos;me&apos;dedetiirig dójk fÈrspjeidd,e. ?oover- zij ons toch in&apos; de&apos; eenmaal opg&apos;evtóttë iiieeiiiiig, dat geegj pi^S- had oio te schitteren&apos;niet die gévangen- neming als een behaald voordcel op den vijand. Van daar de kortbondigheid van het berigt. Een nader onderzoek had het volgende tot resultaat: Hi Kamasan zou een dier weinige Balinesche hoofden geweest zijn, die, vertrouwende op onze regtschapenheid, voldaan hebben aan de gedane oproeping, om binnen zekeren termijn te verschijnen op eene daarvoor aangewezen plaats. Hij kwam als een vertrouwend vriend, met de handen vol geschenken. In weerwil van zijn afkeer van het eten van rund vleesch, omdat de dieren den Balinees helpen in den arbeid op de sawahs, gaf hij den Wolanda&apos;s twee bantangs (runderen) ten geschenke, benevens eenden, eijeren en vruchten. Hij kwam dus niet als vijand, met de lans in de vuist, omringd door honderdtallen van verkleefde volgelingen; hij kwam, zoo verzekert men ons, als een welwillend, goed gezind sobat, die niets vreesde, omdat hij zich niets te verwijten had. — Eene trouwe gade, vier nog onverzorgde kinderen, angstvalliger dan de kloeke Balinees, hadden hem niet dan ongaarne zien vertrekken. Hij zou hen hebben getroost met de verzekering: «dat hij &apos;niets had te vreezen van de /compagnie f&quot; Arme Hi Kamasan, uw vertrouwen was schoon en edel, maar hoe werd het beantwoord? In weerwil van uw protest vond de kompagnie — neen niet zij, maar wel de persoon, die de eer had haar te vertegenwoordigen — het raadzaam, u als gevangen man op te zenden naar hier. Is het te verwonderen; dat de vijand met zooveel woede en verbittering strijdt? Kan het bevreemding wekken, dat de gloeijendste haat uit het vuurschietend oog schittert van clen verontwaardigden Balinees, wanneer hij met de lans in de vuist, kanon- en geweervuur verachtend, zich op onze gelederen werpt ? Is het waarheid, zooals men beweert, dat Hi Kamasan op dio wijze gearresteerd is, dan kan eene dergelijke handelwijze de goedkeuring niet wegdragen van den Landvoogd; dan is het te voorzien, dat de Gouverneur-Generaal die om wraak roepende onbillijkheid redresseert, door Hi Kamasan op vrije voeten, ja schadeloos te stellen voor het hem aangedaan onregt, opdat hij den Balinezen zou kunnen verhalen, hoe de Groote Heer van Java inderdaad groot is, door het onregt, onder geen voorwendsel hoegenaamd, te&lt; dulden.</p>
	<p>SOEBABAYA, 7 Oct. Van eene welwillende zijde wordt medegedeeld de volgende opgave van het verlies&apos;, geleden op 20 Sept. op Bali: gesneuveld de sergeanten Thijs en de Bruin, de korporaal de Bruyn, de fuseliers Erb, Anias, Lengacker, van Harlingen, Evers, van Striemen, Bakker, Cools, van Staveren, Bchr en Eensen; gewond de sergeantmajoor Holzhausen, de fuselier Krommenhoek, de kanonnier Nispel,</p>
	<p>Wij bevelen onze lezers bijzonder aan inzage te nemen van het Proefnommer van het GEÏLLUSTREERD) STtIIVERSMAGAZMIV.</p>
</text>
