<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE EAS-VEREEMIGING ONTVANGT GELDEN a Deposito in Sommen van ƒ 100 d 6 veelvouden van dien, tot de volgende Rente: Met 1 dag opvragens 2 pCt. i 10 dagen , 2i/2 „ Amsterdam, 2 Dec. 1868. DE DIRECTIE. (30068) Als Neuigkeit ist eben eingetroffen: DER LUSTIGE TANZMEISTER. til rl?Mö Tanze für Pianoforte, mit Benutzung freund- All hcher Opern- und Volksweisen componirt von V F. lt. finrgrnililler. Preis nur 95 Cents. _-.Dieselben 40 Tanze: Der lustige Tanzmeister P^ für Violine 80 Cents. i«- für Flöte 80 Cents (30063) SEYPFARDTSCHE BUCHHANDLUNG. J.C STELLING,BO(MMT,F94. gy^SSUrtiKffiPaS: WEKEN in alle soorten, nieuwe Lampenkappen en Komfoortjes met transp. porceleinen platen. Verder Ruime sortering van allerlei Artikelen in brons. Nieuwzilver, Koper, enz. Papieren Kappen met mica voor het verbranden, zijn weder voorradig, alsook opale «ASGLAZEN. (30109) HET NIETIGSTE EN BRTJIKBAAaSTE~ GÉSCHEMK vomm SinË-]¥icolaa89 zijnde nieuw uitgevonden MlLLE&apos;scue GASLAMPJtES, welke men desverkiezende ZONDER VOCHT KAN BRANDEN , geven niet de minste Reuk of Damp en zijn voor Huisselijk Gebuik onmisbaar. Deze Lampjes zijn in Nederland niet verkrijgbaar, dan op den NIEUWENDIJK nabij HOTEL OLDEWELT L 323, MAISON FRANCAIS, alwaar ook prachtige MODERATEUR LAMPEN van de Nieuwste Constructie verkrijgbaar zijn. (30133) PS. COGNAC FINE CHAMPAGNE ƒ1 per Flesch. TBE AMEBICAN PASTRI COOK verwittigt hiermede aan zijno geëerde Begunstigers, dat hij met het a. s. St. NICOLAASFEEST ruim voorzien zal zijn van eene schoone collectie CARTONAGES, SURPRISES EN BONBONS, en tevens bij hem verkrijgbaar is (29908) ST. MOLAASGOED EN LEHERBASKET. HEERENSTRAAT HOEK KEIZERSGRACHT. NEDERL. HANDELMAATSCHAJPPIJT VEILING TE AMSTEEDAM, op! DONDERDAG 10 DECEMBER 186 S, van 1209 jßa9en O. ff. KATOSHT. Amsterdam, 1 December 1868. (30107) PUBLIEKE VEILING TE LRODiÜËi aan de Nauemasche vaart, op Donderdag den 3den December 1868, des morgens ten 10 ure precies, door den Notaris C. SCHREUDER, te Velsen, van eene zeer groote aanzienlijke partij SPOOR-MATËEU AAL, benevens Assen, Wielen, Zandwagens, Hout, IJzer, Blik, Koper en Touwwerk, waaronder vele Heiblokken, Tonmolens, nieuw en februikt Hout, Heistellingen en verder zeer uitgebreid tateriaal, gediend hebbende tot aanleg der spoorlijnen Alkmaar, Castricum, Uitgeest en Zaandam. Eene hoeveelheid, niet minder dan te Castricum in veiling is gebragt. Nadere informatie bij voornoemden Notaris en daags vóór de verkooping, bij den Bewaarder, op het terrein aan te wijzen. (30047) NEDERLANDSCH 6YIMASTIEI-VERBOHD. HH. Leden van Gymnastiek-Vereenigingen, welke Lid zijn van het Nederlandsch Gymnastiek-Verbond, wordt bekend gemaakt, dat bij de Boekhandelaren IPENBUUR en VAN SELDAM, Damrak H 160 alhier, tot aan Vrijdag LIJSTEN gereed liggen, waarop hun gelegenheid gegeven wordt het aantal der voor hen nog benoodigde Introductiekaarten op te geven. Verder worden zij dringend uitgenoodigd, des Maandags, Dingsdags en Donderdags avonds op te komen in het Locaal op de Westermarkt om aldaar de vooroefeningen voor eene Uitvoering mede te maken. Namens het Bestuur van het Nederlandsch Gymnastiek-Verbond, J. H. BOEIiE, President. (30101) 11. P. Mi VER, ie Secretaris. De BXPLOICTfiUR bij het Geregtshof in de Kolonie Suriname, zal, over een jaar en zes weken, dag en datum nader te bepalen, publiek BIJ EXECUTIE verkoopen: De PLANTAGE VREDENBVRG c. a., gelegen in het district Para, aankomende P. E. CATZ, den 3den October 1861 onder Sequestratio gebragt. JT. A. A. SALOMONS. Paramaribo, 5 October 1868. (29976) De Heer JAMES B4RCE, te Amsterdam, biedt aan om Maandag 7 December 1868, des Namiddags ten 12 Ure bij inschrijving te verkoopen: &apos; I 1(190 MKM JAVA TABAK, Hoofdmerk DJAMBEAN, waarvan 502 Pakken DJAMBEAN S en 583 Dito Dito T 1153 PAKKEN JAVA TABAK, Hoofdmerk KAWI, waarvan 178 Pakken KAWI, 102 Dito Dito H. 112 Dito Dito K. 540 Dito Dito M. 76 Dito Dito R. 445 Dito Dito T. n PAKKI JAVA TABAK, Hoofdmerk BD/H. M PAKKEN JAVA TABAK, Hoofdmerk D, waarvan 76 Pakken D. 106 Dito DX. 19 Dito DR. 101 Dito DT. urroa£Rebragt met het SchiP Golden Drea™, Kapt. C. E. wlbJi, regtstreeks van Soerabaya en zulks op voorwaarden breeder in den Merkenlijst vermeld. (30037) J. OTTERBEEK en A. J. B. VAN WAAIJENBURG, Makelaars, presenteren te verkoopen op Vrijdag den 4den December 1868, des avonds ten 6 ure, in de Brakke Grond. m de Nes, te Amsterdam: 688 Balen Gepelde TAFELRIJST. Liggende en te zien als nader bij Notitiën zal worden aangewezen. (30048) 25 GROOTE~ÉITËRS9O^. Inde OESTERPUT, Warmoesstraat over den Vijgendam levens Cor-Oesters, gebraden Wild, Paling, Haring- en Kreetten-Salade, biefstuk en Carbonade.Caviar, Schildpadsoep en Bouillon, Sardines a Thuile, Gemarineerde Haring Pijno Rijn- en Bordeaux Wijnen, Moét Chandon, Gout Anglais.(29B94) 13ËDEN MORGEN VERLOREN: TIEN 1000 FL. OBLIGATIËN 5 PCT. &quot;WEENER METALLIEK. N°. 224956, 231102, 232365, 234173 Anno 1843. u 361006, 367914 Anno 1847. // 70722, 70723, 72267, 72263 Anno 1852 V De eerlijke Vinder wordt verzocht dezelve terug te brencen bij IPENBUUR &amp; VAN SELDAM, Damrak H 160*Amsterdaia zullende genereus beloond worden. (30004) Amsterdam , 30 November 1868. In een MANUFACTUURWINKEL wordtTte^en 15 December e. k., een bekwaam BEDIEN BE vim de P G i HÊ;fKANT(SÖR~ VAS SMIDT EM HISSINK m h VERPLAATST naar het &apos;s GRAVELANDSCHETEEB, VERHUISD^ F W. WEfiBER, van het Oudekerksplein naar den HAARLEMMERDIJE. UU 191. (30028) Rijks-Toelagen voor Kweekelingen bij de Normaallessen te Amsterdam. De PROVINCIALE INSPECTELR van &apos;t Lager-Onderwiji in Noord-Holland, daartoe gemagtig*! door Z. E. den Minister van Binnenlandsche Zaken, noodigt uit Jongelieden die den leeftijd van 14 jaren hebben bereikt of hun 17de jaar nog niet zijn ingetreden, buiten Amsterdam woonachtig. die verlangen mede te dingen bij het Vergelijkend Examen tot het bekomen van de Riiks-Toelage van ƒ 280 &apos;s jaars, bij de Normaallessen te Amsterdam, ter opleiding vooi Onderwijzer, waar twee beurzen vacant zijn, om zich schriftelijk, met vrachtvrije brieven, aan te melden bij den Provincialen Inspecteur voornoemd, vóór den lOden December e.k. met overlegging van geboortebewijs en van een of meer getuigschriften van goed zedelijk gedrag. Nog zijn eenige plaatsen vacant bij de Normaallessen te Amsterdam met de Rijks-Toelage van ƒ5O &apos;s jaars. Jongelieden van boyengenoemden leeftijd, binnen Amsterdam woonachtig, en geneigd het mede daarvoor te houden &quot;Vergelijkend Examen bij te wonen, kunnen zich tot dat einde ook vóór den lOden December aanstaande, aanmelden bij den Provincialen Inspecteur, met overlegging van de bewijsstukken bovengemeld. De dag van het Vergelijkend Examen zal aan de belanghebbenden worden bekend gemaakt. Amsterdam, De Provinciale Inspecteur, 21 November 1868. (29765) A. BEELOO. VEILING EIER MTËDE. J. DE BEURS, G. WESSELING en J. Q. HAMEL, Makelaars, zullen op HA 13D.&amp;G &apos;i\ »E£E£EBERI§6*, des middags ten 12 ure, in het Lokaal voor Publieke Verkoopingen , genaamd: het Cudezijds Heeren Logement, te Amsterdam, ten overstaan van de Notarissen H. J. VAN MENS en P. SCHELTEMA BEDUIN, in veiling brengen: N°. 1, eene BOEKiuS-UOVS&apos;ffË&amp;E, genaamd Overweg, met Huisinanswoning, Stallingen voor 45 stuks Hoornvee en 3 Paarden, Zomerhuis, groote Schuur tot berging voor Wagens en Rijtuigen, met annex Varkenshok, 6 roe len Hooiberg , groot Schuitenhuis en verdere getimmerten, Evve, Werf en Moestuin, benevens daarachter liggende 17 Kampen bij uitstek welig en best toegemaakt WEfi- en HOOiLJLND, gelegen aan den Amstel (stille zijde), nabij het dorp Ouderkerk, in den kleinen Duivendrechtschen Poldor, onder de gemeente Ouder-Amstel, wijk A, n°. 161, belend ten noorden den Heer C. STAM en ten zuiden den Heer J. P. HEYBROEK en het volgende perceel, volgens het kadaster te zamen groot 16 bunders, 13 roeden. 10 ellen, en bekend in sectie C, N°. 1 tot en met 13, 17 tot en met 22. N°. 2, vijftien kampen WEJ- en HOOILAND, geleg»n aan den Amstel, in de kleine en groote Duivendreentsche Polders, onder de gemeente Ouder-Amstel, belend ten zuiden den heer W. HEYBROEK en ten noorden den Heer J. F. HEYBROEK, het voorgaande Perceel en de Erve G. GRIFFIOEN en Cons., te zamen volgens het kadaster groot 14 bunders, 55 roeden, 20 ellen, en bekend in sectie O, n . 14, 15, 16, 32 tot en met 38, 40, 41, 42, 43 en sectie B, n°. 131 en 132. Zijnde te aanvaarden het land terstond na de betaling der kooppenningen, en de Huisïnanswoning op 1 Mei 1869. (29863) De voormelde Perecelen zullen eerst ieder afzonderlijk bij opbod en afslag worden geveild, en daarna N°. 1 en 2 te ïamen gecombineerd in eene massa, ter grootte van 30 bunders, 73 roeden, 30 ellen in eens in afslag worden gebragt. Breeder bij billetten omschreven. Te bezigtigen alle werkdagen , van des voormiddags 10 tot des namiddags 3 ure. De Bewijzen van eigendom en de Veilconditiën, alsmede de Kadastrale Kaart, zullen acht dagen vóór den Verkoopdag, des voormiddags, ten Kantore van den Notaris H. J. VAN MENS, te Ouderkerk, ter lezing liggen, alsmede cfopij derzelven, ten Kantore van den Notaris P. SCHELTEMA BEDUIN, Singel over de Driekoningstraat, te Amsterdam. Do Notaris TEDING VAN BERKHOUT, te Arnhem, zal op DINSSDftG 15 DECEMBER, bij inzet en 14 dagen daarna, zijnde 29 DECË9IBËRIB3S, bij toeslag, telkens dos avonds precies ten 7 ure, in de Verkoopzaal van het Koffijhuis de Harmonie, aldaar, in het openbaar veilen en verkoopen: Een nieuw welingerigt, goed beklant, modern WIfYKELOUIS, staande en gelegen te Arnhem, zijnde het eersto Huis in de Weverstraat bij de Rijnstraat. C 119, breed ongeveer 8 ellen, met afzonderlijk Bovenhuis en Opgang, bevattende, behalve de Winkel, tien vertrekken, Keuken, Kelder, Zolder, enz. Je bezigtigen &apos;s Zaturdags en &apos;s Maandags vóór en op de dacorj van inzet en toeslag, van des namiddags 2—4 uur. Sadere inlichtingen te bekomen ten Kantore van voornoemden Notaris, zoo mede bij den Heer D. AIJELTS, Kantoor van vaste goederen, in de Weverstraat. Brieven franco. (29800) E. WITIAIP, BANSETBAKKER, Hartenstraat, heeft de eer zijne geachte Begunstigers te berigten, dat hij zijne KAMER weder in gereedheid heeft, welke ruim voorzien is van CAKTOSINAOES, CHOCOLADE- en SlTÏM.ERWERïi, terwijl hij zich vleit, even als het vorige jaar, met een druk bezoek vereerd te worden. (29881) Maison du I&gt;on ton J. FBAMCOI®, (29877) MEILieEXWEG, I) 236 prés Kalverstraat. A l&apos;honneur de publier qu&apos;il est revenu de Paris oü il apv se fournir dans les meilleures maisons, des dernières NOUVEAUTÉS en COUPURES, CHEVEUX et Flenrs et des accessoires de Toilette; le tout frais et de premier choix. NÏËÜWEDIEP (gemeente Helder). TE HUUR een DAMSHUïS, met ruime Danszaal, verscheidene Boven- en Benedenkamers, Keuken, Kelder, Erf en verdere gemakken, staande op een der drukste standen, tussehen de Botbrug en Vischmarkt. De Inventaris kan tegen billijken prijs worden overgenomen. Adres onder lett. Z.Z. bij den Courantier S. GILTJES, te Helder. (29882) BEIREN KUNSTSCHILDERS^ die geneigd mogten zijn eenige hunner STUKKEN (prima kwaliteit) aan iemand, die met eene belangrijke partij SCHILDER WEN naar NEW-YORK vertrekt, in Com.missie mede te geven, worden verzocht zich franco onder lett. P. te adresseren aan de Boekh. Gebroeders HENDEIKSEN, Hoogstraat bij de Vlasmarkt, te Rotterdam. Steller dezes is van plan, bij goede resultaten, jaarlijks tweemaal de reis te doen. Solide borg t o g t zal worden gesteld. (29887) Op een KOOPMANS-KANTOOR wordt gevraagd een fatsoenlijk actief JONG MENSCH, niet beneden de 22 jaren oud, P. G., het Dubbel Boekhouden verstaande, met de drie Hoofdtalen bekend en de beste informatiën kunnende produceren. Salaris ƒ 500, met vooruitzigt op verhooging. Men adressere zich franco met eigenhandige briefjes en opgaaf in welk vak thans werkzaam, onder lett. A. C. S. S., Bureau Handelsblad. (29885) In eene der voornaamste steden van Zuid-Holland wordt op zeer voordeelige voorwaarden ter Overneming aangeboden een voornaam Magazijn van FIJNE MANUFACTUREN, ZIJDEN en MODE-ARTIKELEN, waarin de Handel sedert onheugelijke jaren met het beste gevolg wordt uitfeoefend, en welke men ten gevolge van ongesteldheid der elmghebbenden zou wenschen over te doen, terwijl de eigenaar bereid is om een groot gedeelte van den Koopprijs, onder soliden borgtogt, in de Zaak gevestigd te houden; kunnende tevens het kapitale HUIS, waarin bedoelde Handel wordt uitgeoefend, met een gedeelte van den Inboedel, hetzij in Koop of in Huur worden verkregen. Nadere informatiën zijn met franco brieven te bekomen ten Kantore van de Notarissen VAN DEN BERGH en STOOP, te sGravenhage. (29888) lIWOIIIG e^ vFfÏEl, WOTtIf; Aangeboden voor een HEER, zijne bezigheden buitenshuis hebbende. Refiecterenden gelieven zich te adresseren met franco brieven onder lett. T. L., bij de èr?,TnT?S&quot;T?o?&gt;khandelaren VAN TUBERGEN &amp; KRUTSJVIULUÜK, Kokin, bij den Vijgendam. (29914) ATTENTIE S. V. P. Een JOjVGEONG van de Israël. Godsdienst, sedert eenige jaren in het Vak van MANUFACTUREN en MODEAR ITKELEN werkzaam, zag zich gaarne, liefst zoo spoedig mogelijk, in een MAGAZIJN of WINKEL verplaatst. Hij schrijft eene nette hand en is van goede getuigschriften voorzien. Hierop refiecterenden adresseren 2ich met franco brieven onder lett. B. M., aan den Boekhandelaar D. MUS, te Tiel. (29945) De ondergeteekende berigt door deze zijnen geëerden Begunstigers, dat van af heden eene : Groote Sortering St. SIIHOLAAS-IRTIIiELEN bij hem geëtaleerd zijn. J. E. H. HOEFKENS. Cenfïseur. Vijzelstraat bij de Heerengracht. NB. Verkrijgbaar het ECHTE LEEBIGS VLEESCH EXTRACT, (29830) Eij P. N. VAN KAMPEN, te Amsterdam, is verschenen: DE VIEEDE BEUK VAN: GEGAARD SN DEN LUSTHOF DER VADERLANDSCHE POËZIJ. In 16°., met vier Staalplaatjes, ingenaaid ƒ1.90; gebonden in linnen, verguld op&apos;snee, ƒ2.60. INHOUD : De Paradijsroos, door Mr. J. van Lennep — Een Rots, door J. P. Heije. — In Aleide&apos;s Bijbel, door N. Beets. — Alleen, door Estella Hertzveld. — Het Haantjen van den Toren, door P. A. de Génestet. — Des Heeren Huis, door J. P. Heije. — De Beroofde Vader, door K. Sybrandi. — De Redding, door Mr. A. Bogaers. — &apos;s Heeren Woord, door J. P. Heije. — Hot Kind en de Moeder, door C. W. van der Pot. — De Kleine Plant, door J. P. Heije. — Aan een kind, door J. P. Hasebroek. — Bij de Wiege van een Kind des Armen, door J. van Beers. — Het Wiegelied dor Markerinne, door J. J. L. ten Kate. — Elegie aan een Spelend Kind, door B. ter Haar. — Ouderonvreugd, door H. Asz. Doijer. — Vaderklagt, door C. G. Withuys. — Geen Kinderen, door A. van der Hoop Jrszn. — Houwelycx-prent, door Mr. W. Bilderdijk. — de Jongelingsjaren, door B. ter Haar. — De Verlatene, door C. G. Withuys. — Aan Miranda, door N. Beets. — Het Vogelschieten, door A. C. W. Staring. — Een Misstap, door J. Brester. — Wijs Klaertjen op IJs, door E. J. Potgieter. — Het Ronde Pntjen, door H. J. Schimmel. — Met Schade en Schande, door P. A. de Génestet. — &apos;t Muist wat van Katten komt, door A. J. de Buil. — De Kamerjagt, door J. vau Oosterwijk Bruijn. — Een Voorstander, door D. G. — De Vijf Winden, door J. Nolet de Brauwere — Bede, door 11. Tollens Cz. — &apos;t Gelukkig Boerinnetie, door P. T. Helvetius van den Bergh. — Wensch. — Plezier, door H. Binger. — Meisjes en Bloemen, door G.H J. Elliot Boswel. — Mijne Keus, door G. B. Boerlage. — 1 Truitje, door Mr. JL Bogaers. —De Zoekenden, door J. P. Heije. — Do Vloek, door Mr. W. Bilderdijk. — De Mislukte Kus, door J. van Oosterwijk Bruijn. — Lief Elsjen, door J. J. L. ten Kate. — Bloode Piet, door W. J. van Zeggelen. — De Visschende Reiger, door E. W. van Dam°van Isselt. — Jantje, door B****. — Individualiteit, doorD.G. — Tante Temen, door J. C. Prnymers. — Gezelschap. — De Hoofdige Boer, door A. C. W. Staring. — Het Nachtspook, door Mr. W. Bilderdijk. — Dagelijkse!! Brood, door P. A. de Génestet. — Winteravondliedje, door H. Tollens Cz. — Aan een Christen-leeraar, door Mr. M. C. van Hall. — Waarheid, door D. G. — De Hoop des Wederziens, door Mr. J. de Kruyff. — De Moeder en het Kind, door J. P. Heije. — Het eerste Christendom, door B. ter Haar. — Het derde Eeuwfeest der Hervorming, door Mr. I. da Costa. — De Proefsteen, door D. G. — Spanje in 1607, door Mr. A. Bogaers. — De Tijd, door C. G. Withuys. — Het vliegend Schip, door J. J. A. Goeverneur. — Ahasverus, door Mr. J. E. Banck. — Aan ledereen, door P. A. de Génestet. (29837) WELDOEN!! SI. lICOItAAgi Om te voldoen aan het algemeen verzoek door den Heer J. v. d. KLEY in het Handelsblad van 30 November gedaan, om hulp te verleenen aan het Huisgezin van T. GERRITSEN, een braaf oppassend Timmerman die op zoo noodlottige wijze bij den aanbouw HAJENIUS, op den Dam het leven verloor en zijne vrouw in het Kraaiibed achterliet, doen wij het volgende niet onbelangrijke aanbod • Wanneer men eene der beide Seriën PRENTENBOEKEN koopt, waarvan de prijs reeds bij Annonce en Prospectus bepaald was 8 dagen vóórdat bovengemeld ongeluk plaats vond, dan zonderen wij één derde van het bedrag af voor dat Gezin, en opdat ieder Kooper zal kunnen weten hoeverre wij met den Verkoop zijn, zal elk Stelletje . genummerd worden afgeleverd. Mogten wij ook nu weder . zoo gelukkig zijn als onlangs met de Vrouw van NIJHUIS . te Haaksbergen het geval was, het zoude ons en bovenal de nagelatene Weduwe verblijden. Wie dus bevorderliik &apos; uTcfVT g?e3l da-,fi en tegeliJk ccn&gt;Se Kinderen . op het bt. Nicolaasfeest wil verheugen, die helne ons helpen. L EERSTE SERIE. ¦ N°. 1. VERTELLINGEN en LIEDJES, een onderhoudend Mengelwerk door G. VAN SANDWIJK, met 60 Plaatjes. &apos; N°. 2. SPREEKWOORDEN, aanschouwelijk voorgesteld er, verklaard, een Lees- en Prentenboek, door 1 G. VAN SANDWIJK, met 48 Plaatjes. N°. 3. NATUUR en KUNST. Een nuttig en onderhoudend Mengelwerk voor de Jeugd, door G. VAN SANDWIJK, met 48 Plaatjes. N°. 4 DE KLEINE REIZIGER IN HET BUI&apos; yEv^s^wiVLeer;-J&apos;66B&quot; eu Prentenboek, door G. VAN SANDWIJK, met Platen en Kaarten. N°. 5. DEUGD EN VREUGD, geschetst in SOTafereelen uit het Kinderleven, door G. VAN SANDWIJK, met &apos; 80 plaatjes. &apos; Bovenstaande 5 werkjes in (plaats van ƒ3 slechts ƒ1 75 dus ƒ0 53 voor de Weduwe &apos; TWEEDE SERIE. N°. 1. GEDICHTJES VOOR DE LIEVE JEUGD, met gekl. njne plaatjes. N°. 2. LENTE EN HERFST BLOEMEN VOOR DE NEDERLANDSCHE JEUGD, door Mevrouw A. B. v. MEERTEN, enz., niet Platen. m3V,YJ!?iVüELOWGEN V®»3S JONGELINGEN EN MEISJES, naar aanleiding der kleine Gedichten van VAN ALPHEN, met 4 Platen. N°. 4. NIEUW DICffiTEUNDELTJE van K. SCHIPPER, met fraaije plaaatjes. N°. 5. HISTORISCHE KINDEREN. Een geschenk voor de jeugd, door P. DUYS, met 8 platen. N°. 6. LOANGU, Eene neger geschiedenis voor de jeugd, door FRANS HOPFMAN, met 4 staalgravuren. N°. 7. DE BESTE KINDERSCHAT. Leerzame Lessen en Verhalen in Versjes, door L. VAN HOOGEVEEN STERK, met 4 uitstekende plaatjes. N°. 8. PIETER S3ÜIPEL. een verhaal voor dejeu^d naar Marryat, door FRANS HOFFMAN, met staalgravuren, bovenstaande 8 Werkjes in plaats van ƒ6.75 voor slechts ƒ 3.50 dus ƒ1.17 voor de Weduwe. ifIBBBP* De Aflevering geschiedt alleen a contant en BPSBEF voor dit aanbod geen rabat voor den Handel. (30007) GEBRs. KOSTER, Leliegracht RR 78. ¦</p>
</text>
