<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zondag 29 November.</title>
	<p>Volgens eene opgave van de Patrie, is het thans bij den staatsraad ingediende budget van het Fransche ministerie van oorlog voor 1870 twee millioen francs hooger dan de voor 1869 vastgestelde begrooting der uitgaven van dat departement. — De Heer Hom, een der stichters van de openbare vereenigingen te dezer stede en gedurende geruimen tijd voorzitter van die, welke in de Redoute bijeenkomt, is tegen aanstaanden Dingsdag voor den regter van instructie gedagvaard , ter zake van twee redevoeringen, in de vergadering van 20 November uitgesproken door de Heeren Peyrouton en Lefrancais, de eerste wegens politieke aanvallen, de tweede wegens anti-godsdienstige strekking. De commissaris van policie, in de vergadering tegenwoordig, had den redenaar wülen beletten om verder to spreken, maar de Heer Hom had hem het woord laten behouden en op het einde der zitting, door don commissaris geïnterpelleerd, verklaard de verantwoordelijkheid wegens deze redevoeringen op zich te nemen. — De inschrijving voor een gedenkteeken aan Baudin zal waarschijnlijk spoedig door eene tweede republikeinsche manifestatie worden gevolgd. Men is namelijk te Angers op het denkbeeld gekomen, om voor den beeldhouwer Pierre Jean David (in 1856 overleden), naar zijne geboorteplaats David d&apos;Angers genaamd, dio ongeveer vijftig standbeelden van Fransche célébriteiten heeft &apos;vervaardigd, een standbeeld op te rigten, niet slechts als eene hulde aan &apos;s mans verdiensten als kunstenaar, maar ook als eene vereering der nagedachtenis van den warmen republikein, een der ballingen van den coup d&apos;état. — Sedert een paar dagen is Parijs in zulk een zwaren mist gehuld, dat zelfs op den vollen middag de gaslantaarns op de straten en de gaslichten in de huizen en winkels moeten branden.</p>
	<p>— Te Castres, Bijssel en Troyes zijn feestmalen aangeboden aan de Heeren Ernest Pieard, Gambetta en Jules Pavre, de verdedigers der vervolgde bladen aldaar. Bij die gelegenheid zijn toepasselijke redevoeringen uitgesproken, welke op de aanwezigen een diepen indruk hebben gemaakt. ~ Het dagblad La Voz del Siglo, hetwelk gunstig voor de omwenteling en voor de monarchie gestemd is, zegt: /De naam van den generaal Espartero, welke bij de revolutionaire beweging naar den achtergrond scheen te zijn geloven , begint weder op den voorgrond te komen. Het aenkbeeld om hem aan het hoofd van liet gouvernement der natie te plaatsen, wordt door de dagbladen der provinciën ernstig besproken en vindt meer en meer bijval.&quot; De markies de Novaliciies, die bij het &apos;gevecht aan de Irrltf Taa Arcola dool&apos; een kogel in den mond werd geeon ¦&apos; vei&apos;keert nog steeds in een lijdenden toestand. Na gebrnih&apos;tT °Peïatie heeft niJ echter Södecltelijk het spraakvaïT &lt;x 2 ,Moniïeur meldt, dat de Wetgevende Vergadering ni°i Ua?kenlan-d zich in hare laatste zitting heeft vereelegcr m,t e^ To°rstel, om de getalsterkte van het staande te brpmr» man te verminderen en alzoo op 14,500 man a-m hotl, &apos;en om eene som van twee millioen drachmen aan het gouvernement te verleenen, teneinde hetleeermrt kS^erSd*9^?1219&quot;- Jfge,ijks heeft veSerËg i ? vtreemgd met een ontwerp van wet fnt »»,»„ a„ ¦Mtamrf w«aahij w b§ioUg TTn i^wTaUS drachmen wordt toegezegd aan ieder, die eenen rooverhoofdman in do handen der regering doet vallen.</p>
</text>
