<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 13 Dec. Het hof zal 20 dezer zijne residentie in den hofburg alhier vestigen. — Voor de ratificatie van het Oostenrijksch Fransch handelsverdrag is een termijn van 10 dagen gesteld. — Volgens de N. freie Presse worden onderhandelingen gevoerd over het treden in Braziliaansche dienst van het overschot van het Oostenrijksche legioen in Mexico. — De Aartshertog Albrecht heeft te Cr.&apos;itz eene langdurige conferentie gehad met den generaal Benedek. — Naar men van eeue goede zijde verzekert, heeft de Heer von Beust bij den president van den Servischen Senaat, den Heer Marinovic, zeer ernstig er op aangedrongen, elke botsing mot de Porte te vermijden, en de cisehen van Servië zoo veel mogelgk te matigen, terwgl hg hem tevens verzekerde, pogingen te Konstantiaopel te zullen aanwenden om die wenschen te bevredigen. — Do eenige Landdag, waarin zich tot hiertoe voor de regering eene bepaald vriendschappelijke gezindheid geopenbaard heelt, is die van Stiermarken.</p>
	<p>—De Tavernicus, baron Sennyey, is gisteren naar Pesth teruggekeerd. — Het trekt de aandacht, dat dc Wiener Zeitung gisteren een artikel behelsde, waarin de door Keizer Maximiliaan in Mexico aanvaarde taak als afgesprongen werd voorgesteld. Alle in Mexico aanwezige Enropesche troepen, dos zeide dat blad verder, zsllen van daar terugkomen, en Mexico7s bestemming om van lieverlede te worden opgenomen in de groote Noord-Amerikaansche Republiek, zal zich vervullen.</p>
	<p>— Uit Egypte wordt gemeld, dat er eene schikking getroffen is tusschen den Onderkoning en zijn broeder Mustapha Fazil. Laatstgenoemde deet afstand van zijne successie-regten tegen betaling van cene jaarlijksche rente van £20,000, onmiddellijke storting van twee millioen en eene gelgke som voor ïijne domeinen in Egypte.</p>
	<p>WEENEN, 13Dec. (Pari. Corr.) Het schgut thans zeker te zgn dat in Maart van het volgende jaar eeue collectivo vertegenwoordiging der Staten van deze zijde vau do Leitba zal bijeenkomen. Of dit de engere rijksraad zal ziju in zijne tegenwoordige zamenstelling, ol&apos; dat het èen zal zgn, welke door nieuwe verkiezingen zal worden zamengesteld, dan wel dat men het Februarjj-statuut zal in aanmerking nemen en een nieuw orgaan in het leveu roepen, dit is nog onzeker, vermits dc regering te dien opzigte nog geen besluit heelt genomen. Slechts ééne zaak staat reeds vast, namelijk dat de wijdere rijksraad niet bijeengeroepen zal worden. De regering hoopt voor Maart een resultaat, namelijk het rapport der Hongaarsche commissie van 67 leden, in handen te hebben. Schijnen de voorstellen der Hongaren tot vergelijk aanneembaar te zijn, dan zal de regering trachten de goedkeuring der staten aau deze zijde van de Leitha daarop te verkrijgen. Komen zij daarentegen haar niet aanneembaar voor, clan zal zij moeten trachten een steunpunt tegenover Hongarije te erlangen. Welligt ook betoont zich, volgens de meening der regering, de Hongaarsche landdag toegeeflijker, wauneer men hem een votum der landdagen van de staten aan deze zijde der Leitha kan voorleggen. Deze laatste combinatie is moaelijk, maar met waarschijnlijk.</p>
	<p>BERLIJN, 14 Dec. (Pait. Corr.) De Koning en de Kroonprins van Saksen komen Zondag avond ten 8V» ure hier aan. Alles wordt reeds in gereedheid gebragt om hen op de plegtigste wijze te outvangen. Zij zullen 2 a drie dagen hier doorbrengen. Maandag beginnen de beraadslagingen over het ontwerp der constitutie vanden Noordduitschcn Bond, welke is uitgewerkt naar de grondslagen door v. Bismarck ontworpen, door deu Heer v. Saviguy eu andere ambtenaren van het ministerie van buitenl. Zaken, ouder welke ook behoort de vroegere democraat Lothar Bucher, die oojc behoorde tot hen welko de belasting weigerden te betalen.</p>
	<p>In Hanover worden alle ambtenaren op pensioen gesteld, die het anti-pruisische adres der ridderschap hebben onderteekend. In oonservativc kringen i 3 men zeer verheugd over de gestrengheid, waarmede zij behandeld worden, die aan hunnen Koning getrouw zijn gebleven.</p>
	<p>De commissie van het Hnis der Afgevaardigden, belast met het onderzoek der wet op de annexatie van Sleeswgk-Holstein, heeft niet genoeg hare verwondering kuanen te kennen geven over het verdrag met den groothertog van Oldenburg gesloten. Ofschoon dezen groothertog, Peter van Oldenburg, alle aanspraken op de hertogdommen zijn ontzegd, wil Pruisen hem zijne aanspraken met 1 millioen thaler afkoopen. Daarbij komt nog dat de groothertog een paar enclaves in het Holsteinsche behoudt.</p>
	<p>In het Huis der Afgevaardigden is niets van algemeen belang behandeld. Het Huis is moede en verlangt naar het einde der zitting. Het heeft een zeer onaangenamen indruk hier gemaakt dat Dr. Lowinson, die wegens bedrog aangeklaagd en uit gebrek aan bewijs vrijgesproken was, gisteren weder in de zitting van den gemeenteraad verscheen en trachtte zich te regtvaardigen, nadat in beido geregtelijke instantien was verklaard, dat by aan zgne verpligtingen als lid van den gemeenteraad uiet had voldaan.</p>
	<p>BERLIJN, 15 Dec. (des Ochtends). Men verwacht, dat de beraadslaging over de begrooting den I7den dezer in het Huis der Afgevaardigden zal zijn afgeloopen. De zittingen&quot; der Kamer zullen waarschijnlijk tot in de derde week van Januarij duren. — Onze gezant te &apos;s Hage, de graaf de Perponcher, keert heden naar zijn post terug. — Het gouvernement heeft de regeringen van het tolverbond uitgenoodigd om voorstellen mede te deelen, welke zij wenseben dat in aanmerking worden genomen bij de onderhandelingen over do herziening van het Oostenrijksche handelsverdrag. — De Saksische schadeloosstelling voor oorlogskoeten, ten bedrage van lü millioen thaler, is reeds geneel aan Pruisen betaald. — De regering te Munster heeft, doordien de runderpest wederom zoo sterk in de Nederlanden toeneemt, de Nederlandsche grenzen d«or militairen doen bezetten, om allen invoer te voorkomen.</p>
	<p>— Men beweert dat 1200 a 1400 Hanoversche officieren zich bereid verklaard hebben, dienst te nemen in het Pruisische leger,mits Koning George hen ontsla van hnnnen eed.</p>
	<p>FRANKFORT, 15 Dec. Naar men uit Munchen meldt zal de Dcijersche Landdag tegen den 7den Januarij worden bijeengeroepen. Uit dezelfde stad wordt gemeld, dat de Koning dezer dagen den nieuwen Pauselijken nuntius, Mgr. Meglia, ten gehoore heeft ontvangen, die hem zijne geloofsbrieven heeft overhandigd. Des avonds had iv hot volkstheater eeue gala voorstelling plaats, ter viering vau sKonings gelukkigen terugkeer. De Koning werd toen hij verscheen door do talrijke toeschouwers met gejubel begroet. Daags te voren had eene soortgelijke voorstelling in den hofschouwburg plaats en^eok daar werd de Koning met geestdrift begroet. — Onlangs is medegedeeld , dat voor een Fransch vorstelijk kuis in Hongarije landgoederen gekocht werden. Dit is, volgens berigten van goed onderrigte zijde , voor den prins van Joinville. — Na Nieuwjaar zulleu in Zwitserland 246 dagbladen en tijdschriften het licht zien.</p>
	<p>— De buitengewone gezant en gevolmagtigde minister van den verst van Monaco te Rome geniet eeno bezoldiging van 30 francs (f 14) &apos;smaands, de representatie-kosten er onderbegrepen. Do voivt levert echter ook maandelijks aan ziju gezant een volledig kleed en een paar schoenen. — De Koning van Wurtemberg heeft dezer dagen, voor het eerst sedert zgne troonsbestijging, een doodvonnis bekrachtigd. Het is het vonnis, uitgesproken tegen zekere weduwe Stierlen, die, in overleg met zekereu Hörtig, haren man vergiftigd en haar kind verworgd heeft. — Volgens berigten van den Boven-Rijn zijn alle nevenrivierea vau den Piijn, de Maiu , de Moezel, de Aar, enz., sterk aan het wassen. — Terwg&apos;l gedurende de maand November de temperatuur in Zwitserland buitengewoon koud is geweest, heerscht er thans eens uiterst zachte lente-temperatuur. Op de bergen is de sneenw aanmerkelijk gesmolten en grootendeels verdwenen.</p>
</text>
