<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zondag 16 December.</title>
	<p>»Het«eeh de Franschmafi doet in een uur, de Engelschuian in een dag, de Duitscher in eene week, vordert bij den Hongaar eenige tientallen jaren. Wat eene beschaafde natie iv een vohin zegt, kan iie .Mag.i_t.tar u&lt;.g ia ge,.,, twintig zinsneden uitdrukken. Indien ton dit in aanmerking, nemen , kunnen wij aan het ontwerp-adres van Doak (len lof der kortheid niet ontzeggen, u-unl het is slechts half zoo i&amp;ng als vroegere Hongaarsche adressen, en maar tienmaal zoo lang als ten Daiiica adres zou ziju, waarin hetzelfde werd gezegd.77 Op deze beminnelijke wijze opent een der Uuitsch-Oostenrijksche dagbladen een opstel over liet hongaarsche ontwerp-adres en bijna alle anderea, een pajut uitgezonderd, spreken ongeveer in denzelfden toon. Men kan niet beweren, dat deze wijze vau doen bijzonder bevorderlijk is voor eene verzoening, maar die verzoening wordt din ook geenszins door do Duitschers begeerd. De verzoening toch leidt, volgens de Duitschers, eenvoudig tot eet» splitsing vau Oostenrijk in twee staten van den tweeden rang eu dit moet nooit worden gedoogd. Indien Hongarije echter op zijne regten blijft staan? Het zal dit niet doen, meent men, indien Oostenrijk slechts de tanden laat zien. Hongarije is niet als in 1848 in het bezit van wapenen en een geoefend leger. Het zal wel verstandig zijn, indien het bespeurt, dat het den Duitschers ernst is, enz. Volgen doorgaans neg eenige zinsneden over de ónwederstaanbare magt der Duitscho beschaving, het eigenaardig talent der bui&apos;sehers als kolonisten , de bekende roeping der Duitschers om do beschaving oostwaarts te verspreiden en wat dies meer zij, kortom de min of meer duidelijke kennisgeving aan de barbaren van gene zijde der Leitlia, dat zij niet fceter kunnen doen, data het spel zoo spoedig mogoltjk gewonnen te geven en de Duitschers in de gelegenheid te stelleu de alleenzaligmakende kracht hunner beschaving eens weder op hen te beproeven. Ofschoon deze opstellen weiuig hout snijden zijn zij uitmuntend geschikt om do bevolking op te zetten tegen het tegenwoordig ministerie /&apos;dat uit louter gehechtheid aan zijne portefeuilles77 Oostenrijk op den rand van den afgrond voert. En das» men gaarne gelooft wat men wenseht, verneemt men aanhoudend van //oneenigheJen in den boezem van het kabinet,77 «voornemens om af te treden77 enz. welke geruchten allen even ongegrond blijken te zijn. Gelukkig zit het Oostenrijksche kabinet nog vast in den zadel en heeft het den moed verder te gaan dan menigeen heeft verwacht, op den eenigen weg, waarlangs eene oplossing der meeije&apos;ij kneden kan worden bereikt, indien voor Oostenrijk eene oplossing mogelijk is. Naar men verzekert heef* namelijk de regering het antwoord reeds gereed, dat bij de overhandiging van het adres zal worden gegeven; zij zou een verantwoordelijk Hongaarseti ministerie toe.-&apos;taan, zoodra de Landdag Mch in beginsel verklaart voor de ontwerp constitutie van de commissie van zeven-en-zestigen. Gelijk men weet verlangen de Hongaren eea verantwoordelijk ministerie, eer er eenig besluit omtrent dit ontwerp wordt genomen, zich grondende op de bewering, &apos;i .t de Landdag tot zulke Besluiten niet iii staat is, voor en aleerzij volkomen wettig zij geconstitueerd. Het zou dus kunnen zijn dat ook dit aannemen in beginsel werd geweigerd. Men hoopt echter, dat zij over dit punt zullen heenstappen. Doen zij dit niet, dan — zal waarschijnlijk de regering In.-t moeten doen; want hetgeen de Duitschers wenschen is bepaald onuitvoerbaar en eene schikking met cle Hongaren is allernoodzakelijkst. Het schg-it thans te zijn uitgemaakt, dat de Keizerin van Frankrijk op IS dezer naer Rouw zal vertrekken en daar gedurende de Kersweek zal vertoevn. Natuurlijk verdiept men zich in gissingen omtrent het doel de/er reis, maar onder hetgeen dienaangaande tot dusverre werd ntedegedéeW is nagenoeg niets dat gegrond schijnt te zijn, om er uitdrukkelijk de aandacht op te vestigen. D« overhand China-mail behelst een berigt, dat, zoo het wordt bevestigd , voor Nederland niet geheel onverschillig is. //Kapitein Niilke, cle commandant van den Pruisischen schoener Vampyr, zegt dat blad, heeft onlangs dè^Solb-eilanden bezocht (tusschen Borneo in de Philippg&apos;nsche eilanden) en van den Sultan een uitvoerig, in zijde gewikkeld , document ontvangen. Wat dit stuk inhoudt weten wij natuurlijk niet; men zegt dat het een voorstel behelst aan den Koning van Pruisen om de .domeinen des Sultans onder zijn sonverein gezag te neire-n . daar de inlanders het quasi -gezag, tot dusver efend , moede zijn.&apos;&apos;</p>
	<p>Do gemeenteraad dezer stad zal Wéetisdng a. s., des namiddags ten rn/, ure, eeue bijeenkomst houden; adsdan zullen iv behandeling weiden gebragt de volgende nommers van de lijst der stukken,: i\&quot;. 393, 39i, 335, 407, 408, 396, 397, 398, 399, 400, 401, 404 405, «09, 410, 411, 406, 373, 391, 392. 402, 403.</p>
	<p>De volgende concept-besluiten en conclusien van voordragten aan den raad gedaan, ziju openbaar gemaakt en ter visie der ingezetenen gelegd: _S% 409. Rapport van burg. en weth. op de verschillende adressen tot het bekomen der concessie tot het bespelen van den schouwburg-, enz. De conclusie strekt pm _ met wijziging der thans bestaande voorwaarden, de concessie op nieuw te gunnen aan de tegenwoordige contiessioiiariseu. N°. 410. Voordragt van burg. en weth. strekkende tot het verleenen Fan eervol ontslag, op verzoek, aan doctor I. F. J. ter Haten, als sWs geneesheer. _ _ _</p>
	<p>De credieUvr-Uen voor de hoofdstukken 11. UI, IV A, IV B, V, VI- Vil B, VIIC, VIII, IX en X der staatsbegrooting voor 1867 zijn gisteren iivond rondgedeeld. Derhalve worden I, Huis cles Konings, VIIA, Mationale Schuld en cle wet nopens de.Middelen definitief behandeld. In de moesto gevallen worden slechts de sommen aangevraagd tot hetzelfde bedrag als bij de begrooting vau 1866 zijn toegestaan. De &lt;redietwettcu loopen over vier maanden, en dus tot een derdo van liftt volle bedrag, maar de regering dringt aan op spoedige behandeling der definitieve begrooting, ook met bet oog op de weggelaten verhoogiugen of veranderingen in de cijfers voor 1867. Hier eu daar is evenwel iets meer aangevraagd, met het oog op dringende behoeften oi noodzakelijke organisatien. Uit een overgeleguen brief van den voorzitter der Kamer blijkt, dat &lt;le groote meerderheid der Kamer hij de centrale afdeeling beeft aangedrongen op de indiening van credietwetten, omdat bij het onderzoek der fcegrootiügawetten gebleken is, dat deze niet op den bepaalden tüd tot utand zouden kunnen komen. De regering heeft naar luid der Metuor„ van Toelichting tot hoofdstuk 11, gemeend zich naar dat verlangen te moeten voegen.</p>
	<p>BH koninklijk besluit van 8 Dec. 1866, N&quot;. 60, zijn, op het verzoek van E. M. M. Groen van Brinsterer, geboren van der Hoop, en vier anderen, allen te &apos;sGravenhage, goedgekeurd de statuten der voor minder dan 30 jaien aangegane vereeniging Diaeonessen-liirigting,te &gt;s Gravenhage, en is die vereeniging mitsdien erkend als regtspersoon. &apos; Z. M. heeft eervol ontslagen op hun verzoek D. de Boer, als burgemeester van Heerhugowaard, J. Spaans Jr., als id. van Barsingerfom , en benoemd tot burgemeester van Heerhugowaard C. Groot, van Barsingerhom C. Smit Jz. — Benoemd dea Heer Mr. E. N. üahusen, te Arasterdam, voor den tijd van drie jaren, tot secretaris vau het collegie voor de zeevisschergen; tot notaris binnen het arrondissement Winschoten, ter standplaats de gemeente Wildervank, G. P. &quot;Vroom, te Zwolle. — Verleend aan P. van der Meer en H. Bervoets, eervol ontslagen hootJcemmie3en bij het d.-n. van oorlog, een pensioen voor ieder hunner jan ƒ 1258 &apos;sj __# _ De minister van binnenl. zaken heeft, n eliikkiru-on van 5.7,8 r: I&quot;. de nrt. 1 en 2 der Koninklijke besluiten vau 20 Dcc 1865 en 18 Jan. [866 van toepassing verklaard op de gemeenten Est en Opijue , Geldermalsea, Heemstede, Krimpen s/d. Lek, Valburg, Tank, het gehucht de Noorderiaeer onckr de gemeente Wog&apos;iiuu en sectie C 217 der gemeente Nieuwendam-. 2&quot;. art, 1 vau hei ivnin ¦¦¦•¦:&gt; opijieuwVantoeïi/is-ing verklaaid opde ohoef, Ouderkerk a/d ljs-el, VB artsen , sectie 1) J\ z\\, Bloemendaal eu sectie G der gemeente iiilver..uiii. «De minister van financiën heelt, in ervaring gekomen, dat door enkele ontvangers aan de gfenskahtoren , bij invoer vau geringe heeveelheden levensmiddelen, nog bij voortduring wordt toegepast het antwoord op de 7de waag, vervat in «ie resolutie Vau 29 Julij 1845, N°. 87, voor de onderdeelen van het pond, den kop , de kan of den gulden, niet tot geheelen te herleiden, goedgevonden en verstaan, de betrokken ambtenaren in te lichten dat de berekening der invoerregten, ook in de onderwerpehjke gevallen, moet plaats hebben overeenkomstig het voorschrift van art. 8 der aangehaalde wet.</p>
	<p>Thans is van wege het departement van finantien de jaargang 18(i5 der met zoo veel zorg bewerkte Handelstatistiek in het licht gegeven. Daaruit blijkt dat de algemeene invoer hier te lande heeft bedragen eene waarde van ƒ 500,528,378, dio tot verbruik ƒ403 958,287; cle algemeene uitvoer f 438,991,127, en die van het vrije verkeer ƒ344,781,050, terwijl de doorvoer heeft beloopen eene waarde van ƒ 9 4,210,077. Met de cijfers van 1884 vergeleken, ontwaart men dat de algemeene invoer is toegenomen met bijna 6 pCt., de invoer tot verbruik met ruim (i pCt., de algemeene uitvoer met rnim l pCt. en de doorvoer met ruim 5 pCt:, terwijl de uitvoer uit het vrije verkeer ongeveer statioimaii is gebleven. De algemeene invoer heelt o. a. bedragen: nit Groot-Brittaoje voor ƒ139,712,590; uit het Duitsche Tolverbond ƒ123,041,054; uit&apos;iiolgie ƒ54,692,(159; uit Frankrijk ƒ 16,937,826 ; uit N.-Amerika ƒ3,925,377. Behalve van laatstgenoemde stateb was het bedrag uit cle vorengenoemde hooger, zells uit Engeland 25 millioen, en uit het Duitsche Tolverbond 10 millioen meer dan in 18(14.</p>
	<p>De algemeene uitvoer had o. a. plaats naar Groot-Brittaimien voor ƒ 123,643,292; naar het Duitsche i&apos;olvcrbond f 144,202,680; naar België ƒ62,659,088; naar Frankrijk ƒ 11,783,662 ; naar de Vereenigde Staten van Noord-Aincrika ƒ 0,429,741. De uitvoer naar al die landen was, met uitzondering in geringe mate van Frankrijk, merkelijk meer dan in 1864, o.a. 9 millioen naar Groet Brittannicn, 16 naar het Tolverboud eu ruim 3 millioen naar _______________________________________________________</p>
	<p>WDe &apos;oer van Java lier te lande heeft in 18(15 bedragen eene &apos;vaarde van ƒ 91,737,733; de uitvoer derwaarts ƒ 35,712,907. In 1865 werden onder anderen meer dan in 1864 nitgevoerd 1,066,912 ffi boter, 3,525 852 ffi kaas en 6,989,641 ffi geraffineerde suiker. In 1865 zijn veraccijnsd 117,076 runderen, ter waarde van ƒ 14,186,761 en 106,118 kalveren ter waarde vanƒ 2.159,221, te zamen/ 16,345,982.</p>
	<p>Bij beschikking van den minister van koloniën van 14 dezer, lit. Apz., N&quot;. 6, is de Heer H. M. F. van Cleef, scheepsbouw- en werktuigkundige, als burgerlijk ambtenaar gesteld ter beschikking vanden gouv.-gen. van Nederl. indie, om, terstond na aankomst daar te lande, te worden benoemd tot hoofd-ingenieur voor het vak van scheepsbouw, eerstaanwezend ingeniesr bij het marine-etablissement te Soerabaga.</p>
	<p>Aan de Staten van de in-, uit- en doorgevoerde voornaamste handelsartikelen gedurende de maand Oct. 1806 , uitgegeven door liet d van financiën, ontleenenhetende:</p>
</text>
