<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VEREENIGING VERGADERING op Zaturdag 10 October e. k., des avonds ten Acht ure, in DE WITTE ZWAAN, op den Nieüwendijk alhier, met introductie. DE VOORLOOPIGE COMMISSIE (25051) VAN BESTUUR. TE lOOP TE ZEIST een kapitaal HUIS, geschikt om gemeubeleerde Apartementen gedurende de Zomermaanden te verhuren, waardoor de rent. der koopsom ruimschoots wordt gedekt, benevens Tuin, waarin sedert jaren met gunstig gevolg .Bloemisterij en Boomkweekerij wordt uitgeoefend. Adres franco brieven bij J. WILDSCHUT, Makelaar te Zeist, bij wien mede nog in koop te bevragen is een KOFFIJHUIS met Billard, zeer gunstig aan de passage gelegen. (24930) boekhouder! Een JONG MENSCH, eenige avonden ter zijner dispositie hebbende, wenschte die gaarne te besteden tot het bijhouden van boeken of eenig ander schrijfwerk. Adres franco letter M. bij den Boekh. H. DE HOOGH, Nieuwendijk, L 76. (24966) &quot;TAPPERIJ-HOEEHÜK. Men biedt voor een zeer billijken prijs te koop eene drukke TAPPERIJ, gelegen in het digtst bevolkte gedeelte der stad, zijnde een Hoekhuis, om met primo Ncvember te aanvaarden, huur van het huis matig. lemand hierop reflecterende, gelieve franco brieven te zenden onder lett. T H Bnreau Handelsblad. (24931)&quot; tegen primo November of primo Februarij, in het beste «?_,.&apos;_ - KalTerstraat over den Heiligenweg, een zoer net BOVENHUIS, bevattende 4 Kamers en Keuken. De kleeden en gordijnen, benevens de Meubelen, alles zoo goed als nieuw, kunnen desverkiezende tegen een lagen prijs overgenomen worden. Franco briefjes onder lett. L. A bii de Boekhandelaars IPENBUUR &amp; VAN SELDAM, Water alhier. (24943) UIT DE HAND TE KOOPT Voor Vierduizend Gulden vrij geld biedt men TE KOOP een zoo goed als nieuw en goed onderhouden IJZEK. N STOOM BOOTJE, groot 22 Tonnen, hebbende vier paardenkracht, hooge drukking. Te bevragen onder lett.X. franco Bureau Handelsblad. (24972) Een fatsoenlijk gepasporteerd Burgerheer, vau middelbaren leeftijd, 23&apos; jaren in dezelfde betrokking geweest zijnde, wenscht zich gaarne belast te zien als OPZIGTER van diverse perceelen, UITMAANDER of dergelijke betrekking. Reflecterenden gelieven zich franco letter V. te adresseren bij den Boekh. VAN ROOIJEN, te Utrecht. (24932) KARTONNEN DOOEËN~~ TOO. HH. APOTHEKERS EN BUOOTIERS zijn tot de Goedkoopste Prijzen verkrijgbaar bij C. L. O VOSI4UIL, Reguliersbreestraat. NB. Alle Firma&apos;s en adressen op de Doozen worden kosteloos gedrukt. (21371) TEllil VA. Lo_GÏi!_l7 natuurmatig, zender eenig inwendig geneesmiddel. Correspondentie in de Engelsche, Fransche eu Hoogduitsche Talen. Adres Doctor 11. KOTT MANN te MANNHEIM , in Duitschland. (23581) Bg* JOH. NOMaN en ZOON ziet het licht en is alom verkrijgbaar: Schets van de bewerking; en de Huishoudelijke inrigting der TINMJNEN OF BILLITON, door F. W. 11. VON HEDEMANN, met 5 platen roijaal 8° ƒ2. De uitgave dezer interessante Brocnure, versierd met fraaije Lithographièn en houtsneden tusschen den tekst, zal velen welkom zijn. Slechts een betrekkelijk klein getal Ex. is voor de eerst aanvragenden disponibel. In Commissie wordt dit werk niet gegeven. (24980) PIANO EN ORGEL-MAGAZIJN van P. van _Leet_wen, Raariigracht bij den Kloveniersburgw. te Amsterdam. jf. Voorhanden nieuwe Fransche __a______ P|||ps»I»IANINOB van ƒ 250 tot ƒ &quot;(X). KÖfegsi &amp;&amp;sffiffit*df 500. Vierkante Pianos in de m-«_n_i terste perfectie van ƒ 20, 30, 45, 60, 75, 85, 100. Draaiorgels (groot model) voor Carrousels, Buitenplaatsen, alsmede zeer geschikt voor exportatie, ƒ 75, 100 tot ƒ 600. Wegens het soliede werk worden bovengemelde instrumenten geleverd met Tien jaar guarantie. (24961) ƒ325. ©ccasïe Pianino. ƒ325. Door toeval TE KOOP eene nieuwe 7 octaafs I&apos;IANSNO, Erachtig van Kast, Constructie en Speelaard, uit eene der eroemdste fabrieken te Parijs, met 3jarige guarantie. : Franco te bevragen Korte Leidschedwarsstraat &quot;bïj de Kruisstraat, CC 169, alhier. (24935) -llg-s- In den MUZIEKHANDEL van SB BRIX VON WADLBERG, Kalver.traat, 1.) 11, bfj Je Osjessluis, te Amsterdam, ziin een paar OCCASIE PIANINO&apos;S TE KOOP voor den prijs van ƒ230, met guarantie. (24922) Een JfONO WÊNÜ-CH, ruim 18 jaren oud, thans op een Notarieel Kantoor werkzaam, wenscht tegen 1 November e. k. alhier geplaatst te worden op een of ander Kantoor. Aanbiedingen franco, lett. S. 8., Bureau Handelsblad. (24977) M STOOMBOOT STAD HOORN. _______¦! De WINTERDIENST zal aanvangen op MAANDAG 12 OCTOBER a. s. Vertrek van HOORN Maandag, Woensdag en Vrijdag des Morgens 7 Ure; van AMSTERDAM op dezelfde dagen, des Namiddags 4 üre. _(2_50_26) DE DIRECTIE. .__.___ Te ROTTERDAM ligt in lading naar ém NAGASAKI-JAPAN &amp;S2SS3S (DIRECT) Het Nederl. 3/m. SCUOENERSCHIP JULIA, Kapitein J. J- VAN LOON. SLUIT MEDIO OCTOBER E. K. Adres bij de Bevrachters NIEUWKAMP BAVINK &amp; C°. te Rotterdam en Amsterdam en de Cargadoors KUYPER VAN DAM, aldaar. (22832) -gkJkl Te KOTTERDAM ligt in lading naar ¦ÉISOERABAYA (DIRECT): Het nienwgekoperd lste klasse BARKSCHIP A L M O N D E, Kapitein J. H. ROVERS. SLUIT ULTIMO SEPTEMBER E. K, Adres bij de Heeren NIEUWKAMP BAVINK &amp; C . en de Cargadoors DE VBIES &amp; C., alhier. (22831) . Door plaatggelnreH .IJn wij genood, aakvele Advertentiën tót een volgend Bommel te laten liggen.</p>
</text>
