<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHOTJWTOBQEIf, EHZ. SCHOUWBURG. Onder Directie van ROOBOL, TJASINK ek PETERS. Woensdag 7 October. (N°. 35 Abonn.) De Koerier van Lyon of de onschuldig veroordeelde, historisch drama in 5 bedrijven of 7 tafercelen. AANVANG HALF ACHT UKE. Verwacht op aanstaanden Donderdag, ten voordeele van Mw. Stoetz-Majofski: De Schijnheiligen, blijspel in sbodrijven, door Joh. Hilman. (Nooit op eenig tooneel vertoond). Gevolgd door: De Oudoom en zijn Nichtje, of de. Kindervriend, blijspel in 1 bedrijf, naar het Fransch, vrij gevolgd door^N^JVrooinbrouck. &amp; ~«K*f® ;™ËATRË, Direction A. VAN LIER. 3 V.rtori_ The;wSteSnaU. eten des M* Louise WM™ _&quot;_._., f von&quot; W,tl TT™ Be. lm* Donna Dia™&gt; Lustspielin 3*. Rw™ i AW* J^0.1 *_* Wasser -ndSrot, Posse init (--esang mi Akt, von Jacobson fs TThr . Prego der Platse: Balcon f o- /.o ir . .*\&lt;_ wtn^^^^^^l» *e Amstelstraat luTltél lan een _£_^oM£°ff T* »&lt;?%*%*«« enGtafereelen-^^lZch^Zlf 3 «*»**&amp;* Entree 75 Cts. m verterm. J gCTOI&amp;a* Plaatsen . aan het Locfa te bespreke™* 8 Ul&apos;e&apos; !^^___^^ THEATER TIVÖET&quot; (IN DE NES.) JU*« Heden Woensdag 7 Oct. Zeker voorlaatste vo____nmet medewerking yan den Heer J. Ki„g, P^KS en het Anglo-American Concert-Gezelscbap Airs dO™ .Romances, Duetten, Terzetten, etc., etc., par Mr ft.,•«.&apos; &lt;Cavé, Mlle. Burgere; Chansonnettes comiques par mii_&apos; Cécile Lecomte dit la Theresa de Tivoli, y mue- Entre. 49 Cents. (8 Ure.) Vrijdag Relache. Zaturdag opening van het nieuwe tooneel. Voor de lste maal: La Chatte métamorphosée en femme, opera comique La Corde Sensible, vaudeville, Bonsoir Voisin, opera comique&apos; Plaatsen zijn voor eiken speeldag te bespreken en Abonnement of Familiekaarten 50 stuks ƒ12.50, voor zoo ver liet getal toelaat, te verkrijgen aan het Bureau van il tot 4 ure. WILLEM KOSTER, Directeur FÏLEÏS VÖÖR FOLKSIFIJjf. Herigt aan de Leden. De DIRECTIE van het PALEIS VOOR FOLKSVLÏJT heeft dc eer te berigten, dat van heden af de toegang van de Leden door de Vestibule Oost (Hooge Sluis) zijde, in het belang eener goede controle en ter vrijwaring der bezoekers All wS** iB ingetrokken, en tot nadere aankondigiug «n Wn de hoofdvestib nie voor den toegang der Leden A-ste,_. iek is opengesteld, __?rAM&apos; 6 October 1868. 8 «terimaire Directeur van hei Paleis voor Volsvlijt, *. EDUARD DE VRIES.</p>
</text>
