<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>CONSUIAT DD BRESIL. Les personnes qui auront a faire au CONSULAT DU BRÉSIL dans cette capitale sont priées do s&apos;adresser au Consul Général de Portugal, chargé ad interim de la gestion des affaires pour le Brésii. (25130) 4 pCt. Warselaa u-Ilroml- erg Spoorweg*. De lage stand van bovenstaand fonds (55 pCt.) vergeleken bij de jaren 1865 en 66, toen zij tusschen de 60 en 66 pCt. stonden, daarenboven de aanstaande uitloting, welke in deze maand plaats heeft, en waardoor men op den tegenwoordigen koopprijs nog een voordeel heeft van ruim ƒ250, worden hen die hunne gelden soliede en goed rentgevend willen beleggen, ZEER AANBEVOLEN. Te meer daar de weg veel meerdere opbrengst heeft (lees laatste nummers der Nederl. Financier), en men verwacht dat er bij te prompte rentebetaling weldra tot eene dividend-betaling zal worden overgegaan. (25030) EEN FONDSENHOIJDER. Na de Advertentie N . 23601 , Algemeen Handelsblad 21 September (Bijvoegsel), gelezen te hebben, schreef ik aan den Heer Mn. J. H. VAN EYS het volgende: WelEd. Gestr. Heer! Naar aanleiding der Advertentie, voorkomende in het Algemeen Handelsblad van heden, veroorloof ik mij U mede te deelen, dat de Heer A. F. JUNG, tel Leuven, in België, boulevard du Canal, N°. 64, woont, en dat ik mij gaarne bereid verklaar aan ZEd. te berigten, welke Schuldvordering zich in uwe handen bevindt. Vergun mij tevens mijn leedwezen uit te drukken, dat UWelEd. Gestr., wetende dat de Heer Mr. L. H. KUHN alhier, de zaken van den Heer A. F. JUNG behandelt, en dat ik natuurlijk in staat ben U alle gewenschte informaties te geven, niet — zelfs bij onkunde van het in de Courant gevraagde — de neodige stappen hebt gedaan, om eene zoo hatelijke publiciteit te vermijden. Met achting, enz De Heer VAN EYS vereerde mij niet met eenig antwoord en gaf ook aan don Heer JUNG direct, evenmin als aan den Heer KUHN, geen het minste berigt. De herhaling der bovenbedoelde Advertentie in het Algemeen Handelsblad 5 October (Bijvoegsel) bewijst dus, dat de aanleiding daartoe NIET is onkunde van het gevraagde. 6 October 1868. D. H. JOOSTEN. (25079) W. P. STEENHOFF en J. D. WIJGH Pzn., Makelaars, zullen op MAANDAG _S 6 OCTOBER IS6S, des avonds na zes ure, in het lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris C. VAN ZIJP, in veiling brengen: het hechte, sterke en weldoortimmerde HUIS met Arduiusteenen Borstwering, OPEN PLAATS, ACHTERHUIS, TUIN en ERVE, staande en gelegen op de KEIZERSGRACHT Tusschen de Harten- en Wolvenstraten, XX 327. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den verkoopdag, van een tot drie ure, mits voorzien van een toegangsbewijs, door een der gemelde Makelaars geteekend. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen vier dagen vóór en op den dag der veiling, des voormiddags, ter lezing liggen ten Kantore van den Notaris C. VAN ZIJP, Singel bij de Oude Spiegelstraat (25028) VËRKOOPPLAATS DË KLOK, Spuistraat bij el e Molsteeg-. PETRUS JOHANNES OUTMANS, Makelaar, zal op DINGSDAG IS OCTORI.R IS6S, ten overstaan van den Notaris J. W. REYNE Jn., verkoopen: eenen net ouderhouden llff BOEDEL 9 bostaande in Gouden Sieraden, Kostbaarheden en Zilverwerk , fijne Galanterien, Porceleinen, Kristalwerk, Garnituren Tafeteoed, Lijnwaden en Kleederen, best gevulde Bedden , Beddengoed, Smirnsche en New-Brusselsche Vloer- TajDijten en Karpetten, heldere Spiegels, fraaije SCHILDERIJEN , Pendules, Ornementwerken en vele Mahonyen andere fijn Houten MEUBELEN, Garnituren vooi Canapéen en Stoelen , Waschbenoodigdheden , Brandwaarborgkasten, Koper-, Tin- en Ijzerwerk, Vuurhaarden, Kagchels en flaardgereedschappen, alsmede nieuwe TAPIJTGOEDEREN, en al hetgeen verder twee dagen vóór den Verkoopdae van 10—3 ure voor een ieder te zien zal zijn. lemand nader onderrigt begeerende, spreke met bovengemelden Makelaar. (24914) , is C. A. SCHRÖDER en A. ROLAND Mp^m, HOLST, Makelaars, zullen op Maan/_«_\ _!--. da° &apos;2 October, des Avonds ten 6 ure, Al Jli^iiiv &lt;. to Amsterdam, in de Nieuwe Stads- MJJw^^m&apos;Wl Herberg aan het IJ, ten overstaan «al/W&apos;lg|. van den Deurwaarder C. D. IKLER, »-:..&apos; - I V./jl verkoopen: .¦ =&apos;__^§§___I_W * /48 Aandeel in liet COPPER„_L__&quot;¦_!&quot; . BARKSCHIP GERARD PIETER SERVATILS, gemeten op 350 Lasten, varende onder Directie van de Heeren F. U. H. REIGER &amp; C°. 1/64 Aandeel in het CLIPPER - BARKSCHIP ANNA &amp; SOPHIA, gemeten op 382 Lasten, varende onder dezelfde Directie. S/46 Aandeelen in het CLIPPER-BRIKSCHIP SOPHIA CONSTANTIA, gemeten op 109 Lasten, varende onder Directie van do Heeren KIERS POTTER &amp; o°. to Rotterdam. t/10 Aandeel in het BRIKSCHIP GOUVERNEUR NAGTGLAS, gemeten op 112 Lasten, varende onder Directie van de Heeren VAN RIJCKEVÖRSEL &amp; o°. 3/20 Aandeelen in hetzelfde Schip. Breeder bij Billetten omschreven en bcri&lt;-*t bij bovengemelde Makelaars. (25068) Er wordt TE KOOP GEVRAAGD, eene LOCOMO^ BILE van een paardekracht, eene vierkante ruimte hebbende van 0.80 of 0.82 Ned. El; hoogte 1.40 Ned El Opgave van prijs, volledigen toestand,&apos;alsmede waarvoor in gebruik geweest. Brieven franco, onder het motto • Locomobile, by den Boekhandelaar C. VAN DER POST Jr Oudegracht te Utrecht. (24844) &quot;&apos; 01-?.o1-?. ?_. xTnc-° aanvrage&gt; adres Bureau Handelsblad, motto SIGAREN, a comptant of tegen rembourse te bekomen van de diverse partijen HAVANA SIGAREN, die 45 pCt, beneden de gewone prijzen, en wel a ƒ 35,30, 25,20,15 en 9 per mille worden uitverkocht; niet minder dan in 1/10 of 1/4 kistjes. Soliditeit wordt geguarandeerd. (24941) Tegen I°. November wordt in eenen KRUIDENIERS&quot; WINKEL gevraagd: Een JONG MENSCH, van deP G„ vlug met den Winkel kunnende omgaan en met de andere werkzaamheden bekend. Adres, met opgaaf van goede informatien franco, lett. I. R., bij de Kantoor-Boekverkooners R^C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin^E 168. _ (24940) DELICIEUSE OESTERS a 80 CENTS DE 25 STUKS. Tevens gebraden Wild, Patrijzen , Eendvogels en Snippen, Schildpadsoep, Bouillon, Haring- en Kreeften-Salade, Biefstuk, fijne Rhijn- en Bordeaux Wijnen, Moet Chandon, enz. (24593) In de OESTERPUT, Warmoesstraat over den Vijgendam. Ip. f. h. tah mtëï&quot;, advocaat? mar de Prinsengracht bij de Utrecli.sclie_.raat. Z 4*20, (24924&gt; PBTROLIÜM-LAMPEN. In de Groene Lamp, SINGEL HOEK KONINGSPLEIN, XI. vindt men eene buitengewoon groote sortering PETRO&quot; LEUM-LAMPEN, die bij de uitmuntendste kwaliteit den goedkjopsten prijs paren. TAFELLAMPEN met ronde Branders geheel compleet van af ƒ 2.25 tot de fijnste soorten; HANG-, LOOP-, GANGen NACHTLAMPJES in ruime sortering, tf Alle soorten van LAMPEN worden tot het gebruik van Petroleum ingerigt en op Gasornementen worden toestellen geplaatst. Daar wij Petroleum-Lampen in diverse grootte tot verlichting op onze Gasornementen geplaatst hebben, kan men zich omtrent deze verandering, die bij de Gasprijzen 50 pCt. voordeel aanbiedt, overtuigen. PETROLEUM-LAMPEN, zoo staande als hangende, worden voor 25 Cts. per Avond Verhuurd. (24995) WED. KIRGHMAN &amp; C., Kalverstraat. &lt;j£lffl|Nf3 Amsterdam. KONINKL. GEOCTR. FABRIEKANTÉN (24938) van CALORIFERS, insluitende HAARDEN, KAGCHELS, FOURNUIZEN en Toebehooren. BISANP HASTES. CARTES DE VISITE, de première qualité pr. 100 ./ 1.50. CARTES DEUIL, pr. 100 .ƒ2.50, 3.50. JLitliogrrapliie GEORGE CLADDER, (24721) Heerengracht prés du Leidschegracht, JJ 402. HH. KRUIDENIERS. Een JONG MENSCH, 21 jaren oud, P. G., zag zich gaarne met primo November in bovengenoemd vak als BEDIENDE geplaatst. Hierop reflecterenden gelieven zich met franco briefjes onder lett. H. te adresseren bij de Kantoor-Boekverkoopers R. C. LEPPER &amp; ZOON. Rokin E 168. (25041) I~KANTOOR MEI 18697 Tegen Mei zoekt men in den omtrek van den Dam alhier, een LOKAAL, geschikt voor het houden van Kanï° °_- ï.an. ?• °Pgaren van Huis en Huurprijs onder lett o r_.A_v&apos; t. ..de_Kantoor-Boekverkoopers R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin E 168. (25040) Tegen Mei a. s^ of vroeger, vraagt men binnen deze Stad toHuur, een HUIS of BOVENHUIS, met minstens 4 Kamers, tegen een Huurprijs van ƒ 400 a f 450. Hetzelve zou, zulks verkiezende, kunnen strekken &apos;in verwisseling van een grooter en alleraangenaamst gelegen woonhuis. Adres onder lett. C. bij den Boekhandelaar J. H. BRINKMAN, Singel hoek Bergstraat (24852) Eene KINDER JUFVROUW tusschen de 24 en2sji_ren, geschikt tot assistentie in het huishouden, thans in eene betrekking, zag zich gaarne met November in eene andere geplaatst. Reflecterenden gelieven zich te adresseren bij den Heer v. LEEUWEN, Bloemgracht, MM 12. (24933) ÏRüIBENIERS-BEDIENDE. Met primo November verlangt men een bekwaam BEDIENDE, van de P. G., voor Kost, Inwoning en goed fcalaris. Adres met franco Brieven onder lett. B. bii de Boekhandelaren G. PORTIELJE &amp; ZOON. (toder hetzelfde adre3 kan zich aanmelden een JONGELING, eenigzins met bovenstaand Vak bekend. (24945) BE IiOLIAMCOE BAZAR verschijnt in 24 Afleveringen. Elk kwartaal worden 6 nummers verzonden met een aantal gravures, en drie supplementen met snyen borduurpatronen. *&quot;*••_* ƒ O.SO. Parysscho modeplaten en tapisseriepatronen worden tegen eeue geriuge verhooging daarbij geleverd (24706. GEBR. BELINPANTE.</p>
</text>
