<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bevallen van eene DOCHTER 3. E. VEESCHUIJL— LEVEBT. Amsterdam, 2 Maart 1868. (5779) Bevallen van een ZOON, AGATHA HAUSCHILD — WOLDSEN. Amsterdam, 2 Maart 1868. (5759) Voorspoedig bevallen van eene DOCHTER A. C. A. VEBBEEK, geliefde Echtgenoote van (5808) Zeust, 2 Maart 1868. C. W. ANTON. Voorspoedig bevallen van een ZOON G. KOSTERS &gt; Echtgenoote van BENJ. TEN CATE. Enschede, 26 Febi-uarij 186 S. (5677) Heden overleed in den ouderdom van 47 jaren, na eene korte doch hevige ongesteldheid, JACOBA &apos;WILHELMINA SCHOLTEN, geliefde Echtgenoote van Amsterdam, 29 Februarii 1868. (5764) J. VAN SPEREN. Heden overleed onze Moeder en Behuwdmoeder Mejufvrouw JANNETJE SCHEFFERS, Wed. den Heer FRANCISCUS BEENABDUS MENSING, in den ouderdom van ruim 81 jaren. Amsterdam , 1 Maart 1868. A. EEBERS. Uil aller Naam. Strekkende deze tot eenige en algemeene Kennisgeving zoo binnen als builen deze Stad. (5760) ~Tot miinebitterë &quot;droefheid overleed heden mijn geliefde Echtgenoot, JOHAN CHRISTOF BERNHAED van INGEN, in den ouderdom van ruim 32 jaren, mij nalatende drie Kinderen , te jong om hun groot verlies eenigzins te kunnen beseffen. G. PASTEBKAMP. Nieuwe„dam,l Maart 1863. Wed. J. C. B. VAN INGEN. Eenige en Algemeene Kennisgeving. ______ ____.erlëëd tot diepe droefheid van mij, mijne Kinderen, Behuwd- en Kleinkinderen, mijne imug geliefde Echtgenoote JANNETJE DAALDEB, in den ouderdom van bijna 64 jaren. C. P. KUYPEB. Hoorn op Texel, 1 Maart 1863. (5761) Heden namiddag ten 2Vj~aré overleed alhier, na een langdurig doch geduldig lijden, mijne geliefde Echtgenoote MABIA ELISABETH HDSTIN, in den ouderdom van 341/2 jaren. 3. WESTBA. &apos;s Gravenhage , 1 Maart 1863^ (5762) Heden overleed tot mijne innige droefheid mijn geliefde Zoon HENDBIK, oud 42 iaren. Leeuwarden, E. J. JELGEEHUIS, 28 Februarij 1868. Wed. J. SWILDENS. Algemeene en tevens bijzondere Kennisgeving. (5751) Voor de vele bewijzen van deelneming, mij betoond bij het overlijden van mijn geliefden Echtgenoot ALBEBT CHEISTIAAN HEEDENBIJK, betuig ik, ook namens mijne Behuwdkinderen, mijn hartelijken dank. (5739) Amsterdam , Wed. A. C. HEEDE-EIJK , _ila,art 1868. Geb. DBESSELHAUS. Door dezen zeggeiTwij Familie, Vrienden en Bekenden hartelijk dank voor de vele bewijzen van deelneming betoond bij het overlijden van onzen jongsten Zoon COBNELIS JACOBUS. J. A. VAN MAAESEVEEN, Amsterdam, J. B. VAN MAABSEVEEN, 3 Maart 1868. VAN SANTEN. (5784) Voor de vele Bewijzen van Deelneming, betoond bij het overlijden van mijnen Echtgenoot, betuig ik, ook namens mijne Kinderen en Behuwdkinderen, mijn hartelijken dank. 1 Amsterdam, 4 Maart IS&apos;6B. E. 6MIT. (5732) &apos; Voor de vele bewijzen van deelneming onivangen&apos; oij nel overlijden van onze geliefde nicht, ANNA ELISABETH DE LA HAIJZE, betuigen wij, ook uit naam van haren Broeder, onzen hartelijken dank. Botteedam, L. J. PLEMP VAN DUIVELAND, 3 Maart 1868. M. PLEMP VAN DUIVELAND. (5748) DE LA HAIJZE, Voor de vele bewijzen van deelneming, betoond tijdens de ziekte en het overlijden van hunnen geliefden Neef GUILLAUME ANTO-IE FBEDERIC JOHAN KOCH. betuigen de ondergeteekenden hunnen opregten dank. Utiuxht, 1 liaart 1868. J. JAC. KOCH. C. KOCH, (5666) Eemge Kennisgeving. GROLMAN.</p>
</text>
