<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_}_T__Fï_S__MÏ_„ ONTVANGT GELPEN a Deposito in Sommen van ƒ 100 en de veelvouden van dien, tot de volgende Bente: Met 1 dag opvragens 2 pCt. « 10 dagen « 2V_ &quot; Amsterdam, 4 Maart 1868. PE PIRECTIE. (5722) AfJFRVFT Wer an das arme Memel gedenkt, eine echte ostpreussische Stadt, doch einsam und verlassen situirt, ohne alle Eisenbahn. im aussersten Winkel des Deutschen Nordens, wo aber jetzt der strengsten Wahrheit gemass Armuth, Krankheit, Noth und Elend aller Art in ganz erschrekender Weise auftreten, der wird ergebenst und dringend gebeten, gütigst dazu beizutragen, dass freundliche Liebesgaben und Geldsendungen an die Frau MABIA JANISCH in Mepiel, Vorsteherin des Memeier Vaterlandischen Frauen-Vereins, welcher in Berlin die Allerhöchste Genehmigung und Bestatigung seiner Statuten erhalten, direct abgesendet werden, und zwar möglichst bald; Gefahr ist im Verzuge! Gottes Segen moge diese wenigen einfachen, aber wahren Worte begleiten! De Ondergeteekenden, bovenstaande oproeping nit Memel ontvangen hebbende, met uitnoodiging GIFTEN tot leniging der aldaar heerschende ellende en nood in te zamelen en over te maken, aanvaarden gaarne deze taak door de bekende mildadigheid hier te lande in te roepen. Zij hopen hierin ruimschoots ondersteund te worden en zullen later alle Giften in een der stedelijke Couranten vermelden. Amsterdam, 3 Maart 1868. GREIN &amp; HOOFT. Kantoor Keizersgracht, bij de Bunstraat, HH 434. (5757) ~RENMSGEV__\TG.~ De Ondergeteekeude, Procureur voor de Arrondissement» Regtbank te Amsterdam, brengt op het hem daartoe gedaan verzoek ter kennis van ieder, die daarbij eenig belang heeft, dat door hem de onder Curatelestelling wordt vervolgd van CHRISTOPHEB WILHELM NICOLAAS BÖSSING, gedomicilieerd in de Boomstraat, PP 536, tegenwoordig _ echter verblijf houdende in de Huiszittensteeg alhier, terwijl inmiddels Voorloopige Voorziening werd geprovoceerd, met betrekking tot het Beheer van zijne Goederen, waarover dan ook door bedoelde Regtbank een Provisionele Bewindvoerder benoemd is. G. VAN DER HANS. Amsterdam, 3 Maart 1868. (5725) Königl. priv. Actiengesellschaft der Bayerischen Ostbahnen. Bei der gemass Bekanntmachung vom 18ten September vor. Js. auf den lten bis einschliesslich 7ten Janvar 1868 festgesetzten achten Einzahlung wurde dieselbe von den Besitzern der Interimsscheine N°. 30100, 80735 a 80738, 81849 a 81851, 81864 a 81870, 81879 a 81880, 83767 a 83769, 152705, 152789 a 152790, 171549, 249754 a 249790, 292739 a 292743 weder in obigem Termine, noch wahrend der darauf folgenden 30 Tage geleistet. Dieselben werden daher wiederholt darauf aufmerksam gemacht, dass Reklamationen gegen den, durch die unterlassene Einzahlung nach § 11 der Satzungen verwirkten Verlust ihrer Bechte, sowie die früher eingezahlten Theilsnmmen zu gunsten der Actiengesellschaft naeb M assgabe obiger Bekanntmachung vom 18ten September vor. Js. nnr mebr bis Sten Mai 1. Js. zulassig erscheinen und nach ablauf dieser Zeit in _ci_&lt;__ Falie mehr berüc-sichtigt werden können. PER VERWALTUNGSRATH. Münchek, den 25tenFebruar 1868. (5767) VENEZUELA FONDSEN. Men wordt attent gemaakt op den LAGEN STAND dezer FONPSEN; dej verschenen COUPONS alleen bedragen 101/ g pCt. en is het te verwachten dat spoedig) eene voldoening zal plaats hebben nu GENEKAAL ENGELCKE Minister van Fitïantien is geworden. (5770) (Zie ook Bijblad Effectenblad N°. 9.) _« &gt;y Alhier is gearriveerd WILHE LIM »&gt; K___ Wi&apos;FRIEPRICH uit Saksen met eene mooije partij goed getierde GOUPVINKEN, zin- gende twee en drie aria&apos;s, Engelsche en Duit**^ sche liederen. Uitgepakt bij den Hr. VAN TBOJEN, Logementhouder, Slijpsteenen, M 176, te Amsterdam. (5741) KAMER GEVRAAGD. Tegen Primo Mei VEELANGT men, in den omtrek van de Westermarkt, voor eene bejaarde JUFVBOUW te Huren , bij een fatsoenlijk stil Gezin: Eene ONGEMEUBELEEROE KAMER, van de noodige gemakken voorzien; de Prijs van ƒ7O niet te bovengaande. Aanbiedingen worden ingewacht franco onder Lett. P. G. hij de Heeren G. POBTIELJE E„ ZOON, Boekh. Warmoesstraat. (5374) ASSOCIATIE. fin eene sints jaren bestaan hebbende, soliede en winstgevende ZAAK, die nog voor uitbreiding vatbaar is, verlangt men een COMPAGNON, die een matig Kapitaal kan aanbrengen. Adres onder Lrs. A. U., Bureau Handelsblad. (5387) :A«_B_fT!-M- Een COMMISSIONAIR in KOLONIALE WAREN vraag t SOLIEBE AGENTEN, in de voornaamste steden des rijks. Zij, die met het vak bekend zijn, genieten de voorkeur. Beflecterenden adresseren zich met franco Briefjes , onder motto AGE-TEN , Bnrean Handelsblad. (5397) MANUFACTUREN. Een JONG MENSCH, 23 jaren oud, B. C, het vak goei kundig, zoekt in bovengemeld Vak tegen primo Mei eene BETREKKING. Goede Getuigschriften kunnen geproduceerd worden. Adres franco onder bovengenoemd Motto, Bureau Handelsblad. (5401) L. B. SNOEK, Makelaar, presenteert als lasthebbende van zijn Principaal, ten overstaan van een daartoe bevoegd Beambte, te verkoopen, vóór het Pakhuis op den Zwanenburgwal, bij de Staalstraat, op Dingsdag 3 Maart 1868, des namiddags ten twee nre precies, circa _ÖO VAATJES MIWE SPA__B_ï- OLIJVEN, direct aaangebragt per Stoomboot OBION, van de Middellandsche Zee. (5304) SPARREN BOÖ-ENSTAKEN. Volgens annonce van den 20sten Februarij 11. zal op Donderdag den sden Maart 1868, ep de Westermarkt, Verkoop ping gehouden worden van eene groote partij PENNEN SLI ETE N, geschikt voor Boom-, Bloemkweekers en _V _T___O6Zl grs• Op Vrijdag den 6den Maart op de Noordermarkt, van eene aanzienlijke partij AFBKAAK, als Eiken en Groenen Balken, beste 2 en U/2 duims Vloerdeelen, extra mooije Schotdeelen en Lambriseringen, Kozijnen met Deuren, Bamen en Luiken, Trappen en Eiken en Greenen BRAWBHOUT, benevens eenige GEREEPSCHAPPEN voor verschillende vakken. Al hetwelk daags voor de Verkoopdagen te zien zal zijn. Aanvang van beide Verkoopingen des Morgens ten Tien üre. H. G. GEEBS Gz.» (5633) Makelaar en Ondernemerjvan V erkoopmg___. j den sden Maart, in verbinding met *&lt;;*£%„.s&gt;&amp;, tot 5 Malta, Smvrna, Konstantinopeb Odessa «^^ AdreB Wij „even hiermede kennis dat de Heer H. .. SCHEUTEN als Deelgenoot in onze Firma IS OPGEKOMEN , die van nu af zal gedreven worden onder de Firma SCHUT, SCHEUTEN „k C°. Decima (Nagasaki), 1 Januarij 1868. SCHUT EN C . Keft-reerende kan bovenstaande annonce hebbon wij d&lt;* eer hiermede kennis te geven dat wij ons op heden ook hebben gevestigd te HIOGO-OSACA. Decima (Isagasaki), 1 Januarij ]BBBi^_&apos; _- e-o (5700) SCHUT, SCHEE TEN e. C. Een OPPASSEND HUISVADER , die wegens zijn talrijk gezin ziine affaire moet uitbreiden, vraagt ten spoedigste f lOüt», met eene jaariijksche aflossing van ./&apos; 100, onder &apos;vaste verzekering. Brieven franco, onder lett. M. 8., Bureau Handelsblad. (5504) Men vraagt in een Hotel te Amsterdam: eene BURGERDOCHTEK, R. C, in staat om als eerste te ageren en met de Wasch kunnende omgaan, alsmede twee WEHKBODEN, tegen ƒBO loon. Adres franco, onder lett. A. 8., bij den Boekhandelaar H. A. ZWEEES, Kalverstraat, bij de Munt, te Amsterdam. (5-373) BREBIMR4_.IfEMf vaa de elegantst bewerkte tot de goedkoopste soorten, net en sterk bewerkt, alsmede al wat tot bet Vak behoort, is steeds in groote sortering voorhanden bij H. A. PIETERS, Firma DEHLINGEB. (533--)) Warmoesstraat bij de Heintjehoeksteeg, M 4___ &quot; ga_è_bm____. Ten-en lage prijzen worden aangeboden: 1* Nieuwe tiETORTEN van de beste qualiteit, lang 7 voet 6 duim. haog 12 duim, breed 14.^ duim. 11 RETORTMONDEN MET DEKSELS, hoog 12. duim. breed 12) duim Engelsche maat. 3 Stel -UURHAMEN MET DEUKEN, eenige gegoten ijzeren T Stukken en Ellebogen, benevens eene partij aTA.EN voor Kuipen, lang 1,10 Ned. El. Franco brieven onder letter D. bij den Boekhandelaar J. V. SCHATTENKEBK te Doesborgb. (5530) ASSOCIATIE GEZOCHT. Een JONG MENSCH, 24 Jaren oud, van goed gedrag en goede Familie, vooreerst over 10 Mille kunnende beschikken , zijnde reeds 10 Jaren in het Artikel TABAK werkzaam geweest, wenschte DEELGENOOT te worden in eene TABAKS-GROSSIERDEEIJ, liefst bij diegene, welke f-eneigd zoude zijn, later de Zaak geheel over te doen. nclinerende gelieve zich te vervoegeu, met franco Brieven onder Lett. Z. N. M., bij de Boekhandelaars BLIKMAN bn SABTORIUS, Dam E 205 te Amsterdam. (5370) REFLECTEER! Een Gehuwd Mensch, van Fatsoenlijke Familie, op wiens Moraliteit en Eerlijkheid niets valt aan te merken en die gunstige Getuigschriften kan produceren, met Landbouw en Veeteelt bekend, alsmede met Administratie en Boekhouden, zag zich gaarne geplaatst als RENTMEESTER, OPZIGTER EENER FABRIEK of iets dergelijks. Reflectanten worden s. v. p. verzocht, zich met Gefrankeerde Blieven te adresseren, onder Lett. S„ bij den Boekhandelaar G. VAN DIJK, te Utrecht. (5713) 1 ZWARTE ZIJDE. ONTVANGEN eene zeer voordeelige partij 5/4 breed I/VONSCHE ZWARTE ZIJDE, in de prijs van f 1.40 en hooger. €. P. Eöhler, (5763) Kalverstraat, hoek Osjessluis, E 70. Bij een COMMISSIONNAIR in MANUFACTUREN wordt verlangd een soliede JONG MENSCH, met het Vak bekend. Reflecterenden adresseren zich Franco, met opgaaf van Informatien, onder Lett. A. 8., bij P. A. HOELEN, Kantoorboekhandel, Kalverstraat alhier. (5333) Door het overlijden van mijnen Vader 11. LANGMAN, in leven Touwslager te Steenwijk, wordt door deze aan den Handel berigt, dat do naam H. LANGMAN Kz., nu vervalt, en voortaan de Firma is: M. SLANGMAN. Touwslager te Steenwijk. (5564) zo_d_r~H-üb7 ~~ _Ss_k -^r Wol&quot;dt TE HUUB aangeboden een groot §Ki__jW_NK.L_,a_lS, geschikt voor alle Affaires, tfïïmoji huurprijs ƒ 600, maar waarvan voor dien prijs aan fi___i-Kamers kan verhuurd worden. Brieven franco, onder lett. P. P., bij den Heer J. A. ALD AG, Papierhan-, delaar, St. Janstraat, J 151. te Amsterdam. — Aan hetzelfde Adres, onder lett. 8. S„ wordt TE KOOP gepresenteerd eene Affaire van DAGELtJHSCHE DEftOËF- Ti-N, welke een ruim bestaan oplevert en dadelijk of later kan overgenomen worden. (5476) I°. Mei of eerder TE HUUR op h_Scha-penb_rgerpa_. een nieuw betimmerd BOVENHUIS, bevattende twee Kamers, Keuken, Zolder en verder van alle Gemakken voorzien, tegen den Huurprijs van ƒ 200 &apos;sjaars, liefst voor een Gezin zonder Kinderen.&apos; Adres franco, onder Lett. B.Z. bij den Boekhandelaar M. SCHOONEVELD en ZOON, Beurssteeg. E 183. (5701) ZAAE GEfRAA.D. Een GEHUWD MAN uit den fatsoenlijken stand, van een gezond gestel eu ervaren in de Teeken-; Schilder- en Boetseerkunst, alsmeoe in de Bouwkunde en in het vak van Machinerien, met Handel, Administratie en Fabriekwezen bekend en een weinig kapitaal bezittende, wenscht op gemakkelijk gestelde voorwaarden de eene of andere, in of nabij Amsterdam gevestigde ZAAK OVER TE NEMEN, volkomen onverscnillig welke, mits eene te bewijzen zuivere winst van ongeveer 2/M. per jaar opleverende, of zich in eene een dergelijk honorarium opleverende betrekking geplaatst te zien, waarvoor eene honoreuse vergoeding wordt aangeboden. Franco offerten worden-ingewacht met verzekering van discretie, onder Lett. Z. 8., bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, E 188, te Amsterdam. (5702) IMW€&gt;MO.G_» In de WARMOESSTRAAT , in de onmiddellijke nabijheid van de Beurs, bestaat bij fatsoenlijke burgerlieden, van de P. G., voor een Jong Mensch, zijne bezigheden buitenshuis hebbende, of voor een bejaarden Heer of Dame, gelegenheid tot Inwoning, met Kost, Huiselijk Verkoer en eene Vrije Kamer. lemand hierop reflecterende, adressere zich, met franco brieven onder lett. Z„ bij don Boekh jH. W. MOOY, Heerengracht bij de Leliegracht. (5533)</p>
</text>
