<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Maandag 6 November.</title>
	<p>In het Amsterdamsen Beursherigt, artikel Rijst (zie ons vorig nomlJ,&apos;j staat goed gepeld in de prijzon vtmfBl£ a 8&amp; , enz.; dit moet zij&quot; fm*9X- De prijzen van het Vee, besteed ter markt van heden, waren als T°,&apos;é Runderen lste kwal. ƒ 150 a 190; 2do kwal. ƒl3O a 170; 3do kwal. fK a 150; Melk- en Kalfkoeijen ƒ 50 a 150; Schapen ƒ24 a 32; Va**6^ 50 a 54 e. per _?. HOORN, 4 Nov. De prijzen der Granen waren heden als vdL Rogge ƒ6 a 6.50; Tarwe ƒ8 a 9.75; Garst ƒ 4.50a6.12%;U*1!,. ƒ3.75 a 4.50; witte Erwten ƒlO a 12; groene dito ƒl4 8 14%; gr-^V dito/18 a 20; vale dito/_0 a 15; Brnineboonen ƒll a 13; Paarden &lt;L ƒ6.50 a 7; Mosterdzaad ƒ 22; Karweizaad ƒl9 het mud. Boter11 kopje 65 a 75 cents. jl HARDERWIJK, 4 Nov. Op de heden alhier gehouden weekn*8;.. gold de Rogge per mud ƒ 6.40 a 6.45; Boekweit ƒ5.80; AardaPJ) len ƒ 1.30 a 1.60, Appelenƒ6; Boter per fi. ƒl.lO a 1.20; Kper tt? ƒ 0.50 a 0.60; Boter per tonnetje van 10 fi? ƒll a H-^ Eijeren ƒ3.50 a 3.75; Biggen van zes weken oud ƒ7 a 8; dito iV 7 weken oud ƒ8 s 9. „ HARLINGEN, 4 Nov. De uitvoer alhier van 28 Oct. tot hedes JJ, draagt: 5502/4 ton Boter, 500 Kantirkazen, 451 Runderen, 249 KBV ren, 84 Varkens, 1984 Schapen, 316 b. Meel, 36 b. Snuit van v_ 34 b. Vlas, 542 z. Haver, 151 z. Zaad, 106 z. Boonen, 6 b. Heede, 23*, den en 2 k. Wild, 12 z. Aliekruiken, 7 k. Vleesch, 5 p. gedroogd» * len, 3 v. Vet, 1 z. Koopmanschappen en 1 mand Visch. j. AMBT HARDENBERG, 4 Nov. Roggeƒ6.3o a 6.60* Boek&lt; ƒ5.10 a 5.40; Aardappelen ƒ1.20 a 1.60;.60; Boter ƒl.loa 120 pc&apos; Kip-Eijeren ƒ2.75, Eenden-Eijeren ƒ 3.50, beiden per 100 stuks, „j LAND VAN ALTENA 5 Nov In de afgelooptm week zijn Z en Zaad verhandeld tegen de volgende prijzen: Vlas, ond geheel otfL ! ruimd v00r^3.20a3.25, nieuw verkocht ƒ2.50 tot 2.90; Zaad afgfn 1 IT. J^-./4vtot 5,1°- Hooi en Stro° bleef onveranderd AardapP** I 30 tot 50 e. hooger. ) I, HAMBURG, 3 Nov. Koffij: *BU levendigen omzet was het tisL m ac laatste dagen vaster gestemd; ord. soorten waren ter verzen&quot;&apos;ji ??*/_.*•*.&lt;• en bedongen betere prijzen. De verkoopen bestonden a | &quot;,000 b. Rio en Santos van 5% a 7% sch., 1500 b. Maracaibo % 1% a 85|, 2500 b. Laguayra van 74 a 9 en 2000 b. Domingo &apos;p . o% a 7% sch.|De voorraad bedroeg op uit. Oct. 22 millioen ff *%l , 7 millliocn op nit. Oct. 1864. — Suiker stil en met beperkten on-*?*&apos; ]f vorige prijzen. — Rijst: De kooplust was iets levendiger dan &apos;&amp;__) s vorige weken; gepelde soorten werden niet onbelangrijk ter verze&apos;•*% gekocht. Uit de eerste band vonden 1000 b. Rangoon per Mel*&quot;&apos;*,.V nemers. — Kutoen met weinig vraag en lager aangeboden. — -Ö*&quot;&apos;90 onveranderd. — Specerijen gevraagd, vooral Noten en Foelie, a,&apos;ii_t&apos; de prijzen hooger gehouden worden. Nagelen stil. — Honig weinigegeboden en yast. — Raapolie was he.len zeer willig en belangrijke i**jjgi pen in loco hadden plaats ter verzending tot 30&amp; a3l mb.; pe&apos;&apos;/ betaalde men 30% a 30.4 en per Oct. werd iets gedaan tot 28 s-J*&apos; y &apos; Palmolie op nieuw hooger gehouden, prima Lagos 30% a 31 n-%.1) : Talk vast. — Zink flaauw. — Granen: Do stemming is gunstig» in de laatste dagen was de handel minder levendig. y j ZANTE, 25 Oct. Krenten met levendige vraag; het onverkocht* .f(* draagt slechts circa 300 ton. Men heeft betaald voor ord. kwal* c 7) ¦ 15.6 en voor goed middel 17 a 18 sh. 6. Eenige partijtjes t-ee-&apos; P waar vonden nemer» a 22 eb,</p>
	<p>X,*•«TBAS, 29 Oct, J&amp;mim i De vraag duurt onafgebroken veor. en |» onverkochte voorraad Is verminderd op 2000 a 2600 tons* de prijzen 14V&quot;eiteBen8en on ala volgt te noteren: Pirgos 14 sh. 6 p. a 15; Filiatra x&gt;i *-*lamata en Kust 14.6 alles vrij aan boord. lOn , ANEIRO &apos; 8 Oot&apos; KoJÏÏ: Sedert 24 SeP** baalden de prijzen daa * r*ïs&apos; Tan welke dal*ng de exporteurs geen voordeel trokken, ,***&quot; **e wisselkoers op nieuw is gestegen. De markt was zeer ongeu &apos; toen de gortige berigten nit Amerika per Oneida eene veel vastte/i BteMm*-*g veroorzaakten, zoodat voor superior en good first, die weds zeer schaarsch zijn, de prijzen weder op vorig standpunt terug 7-V\ •&apos;e*tomen» t*aar de Amerikanen algemeen voor hunne sorteringen &apos;¦JOO a 7350 reis besteed hebben. In het geheel kochten zij 47,000 b. n voor Europa werden maar 2000 b. genomen. Van 24 Sept. tot heden werden gekocht 52,900 b. voor Amerika en 13,000 voor het noorden seh- et cont*nent* Daar eene aanstaande daling wel niet mogelijk ™«Unt, zoo lang de Amerikanen 7300 reis kunnen besteden, kan men ™a*r zeer weinig handel voor Europa verwachten. Men noteert: Sapeer 7500*7900 rs., Good first 7000a7400 rs., Regular 6000a6100rs. VJ* voorraad beloopt heden 120,000 b. Sedert 23 Sept. werden verzonen 20,101 b. naar het Noorden van Europa, 4200 b. naar de Midd. **»_ 48,208 b. naar Noord-Amerika, en 1300 b. naar diverse plaatsen. — rrachttn voor Europa nominaal 37/6 a 42/6 met 5 pCt. premie. —- ¦o-oers op Londen voor bankierswissels 25 d., particulier 25% a $£ d. BUENOS-AYRES, 25 Sept. Huiden .* Gedroogde bleven gevraagd tot vorige koersen. Men heeft sedert 14/ d. 54,500 st. verkocht, waarvan voor het Noorden van het vaste land 7000 st. Mataderos van 43 a 44 r. voor Ossen- en 36 voor Koe. De voorraad bedraagt 57,000 st., waar- I*? 6000 voor het Noorden. In gez. Huiden bepaalde zich de omzet tot j*V°o st. Ossen a 32 en Koe a 26 r. — Talk zender verkoopers ; me» J&quot;edt voor goede waar 14}£ r. — Paardenhuiden werden met 13 r. betaald. — fy0l met meer vraag wegens geringen voorraad; de verkoopen bestonden uit 35 a 40,000 arrobas. — Geraffineerde Suiker vast. — Holl. benever op nienw lager en laatstelijk met 10 r. betaald. — Vrachten «aanw. -_ Koers op Londen 49% d. , -^RNAMBUC, 12 Oct. Suiker: Van den nieuwen oogst zijn nog «echts 2200 z. aangebragt; voorongekleide werd betaald 2.040 a 2.120 per Arrobas. De kwal. is beter dan verleden jaar. — £_«.(_&lt;_. ca. 5000 et. oeg g9z. wer(ien voor uitvoer n. Amerika genomen tot 160 rs. — Rad &apos;* betere stemming. — Koers op Londen 25%. BAHIA, 12 Oct. Suiker vast in prijs door de betere berigten uit europa, en daar de voorraad in do eerste hand zeer klein is, beliep de omzet maar 1400 k. en 4000 z. bruine tot 1700 a 2200 reis n. kwal. voorraad circa 3000 ton. De uitvoer van 1 Oct. 1864 tot 30 Sept. 11. bedroeg 41,000 ton tegen 29,000 in A°. P°. De vooruitzigten voor den nieuwen oogst blijven gunstig, maar de aanroer is nog klem.— Tabak: «gewone soorten ging weinig om; van St. Felix werden nog 600 p. grit verkocht tot vorige en soms iets hoogere prijzen. Voorraad 5000 p. en de uitvoer bedroeg in hot geheel 87,483 p. tegen 107,450 in A°.P°. ln?J?et weder B*&quot;*3t*g blijft, schat men den volgenden oogst op ruim «UjOOO p. — Koffij: 500 b. Maragogipe werden a 600 reis verkocht en i&quot;&quot; b. ord. Meritibas a 6450. — Cacao minder gevraagd; goede kwal. *»00 reis. — Katoen bragt 17.000 reis op, maar thans is a 16,500 te »°op. Voorraad 1700 b. — Huiden zonder omzet; drooge gez. 140 rais *n drooge 165. — Vrachten naar het Kanaal 35/-. — Koers op Londen **&quot;*• a 5&lt; d. voor baukwissels. SANTOS, 1 Oct. Koffij prijshoudend, kleine partijtjes nieuwe werden netaald met 7000 a 7200. De omzet was gedurende de geheele maand «?_.!_.• ~ Vracht ** flaanw, naar het kanaal 40 a 50 sh. oOERABAYA, 19 Sept. Arak zonder handel by de flaauwe be- uit Holland. — Bindrotting met aanvoeren van Passier, Koetie en Banjermassing, waarvoor naar kwaliteit en boeveelheid van ƒ 9 a 11 Betaald wordt. — Huiden b ij ven veel attentie trekken en komen slechts «paarzaam ter markt. Er moeten 4 h 5000 Runder tot ƒ 47.50 gecontracteerd zijn geworden. — Van Koffij kwamen enkele partijtjes Balie ter markt, waarveor ƒ 34 i» 36 in Entrepot grif besteed werd. — Rijst verkeert in eene abnormale positie. De oogst is in onze omstreken zeer goed uitgevallen, doch zijn de prijzen reeds belangrijk gerezen en gaan nog steeds vooruit. De speculatie heeft hare oogen op dit graan gevestigd eo de ryzing is aan niets anders toe te schrijven. Groote hoeveelheden «ijst en Paddie zijn alom in het binnenland opgekocht, terwijl hetgeen •trandwaarts afgevoerd wordt, door de speculanten grif genomen wordt &apos;ot telkens rijzende prijzen. Wij noteren thans ƒ 160 &apos;a 185 voor Carga JO ƒ 200 h 240 voor witte, naar kwaliteit. — Suikei: Do afloop der Veiling te Batavia is zeer niteeuloopend geweest naar de kwaliteit en a« nummers, later vonden slechts weinig afdoeningen plaats. Men besteedde nog van ƒ 14.50 &apos;a 15, naar de sortering der Nummers en «•n tijd van levering. Lijnwaden. Calicots en Madapollams blijven zeer schaarsch en gezocht *n de goede «ware soorten. De 6/4 ca 7/4 witte en 5/4 en 6/4 ruwe cclle_8n tllana de voorkeur. Inferieure doeksoorten, Hollandsch en En£&quot;?.&quot; *&quot;abrikaat, ondergingen eenige verbetering, ofschoon van eene .nn ¦ Plaats*nS* Het eerste is voor den invoer ongeschikt en kan uur uitvoer wegens de differentiële regten moeijelijk met het laatste concm-reren. Ruwe Drills zijn aangenamer in de goede zware blanke soorten, terwijl de mfencure kwaliteiten weinig aftrek vinden; de eer.te Balen van ƒ 13.50 a 14.50 naar kwaliteit en merk, terwijl do laatsten van ƒll a 12 verkrijgbaar zijn. De voorraden vun het artikel in de ordinaire en middelsoorten blijven groot te noemen, weshalve de prijzon daarvan moeijelijk te releveren zijn. Sattecns blijven in goede kwaliteit grif verkoopbaar. Engelsche Shirtings, zoowel ruwe als gebleekte, ondergingen eenige verbetering en gaven aanleiding tot bevredigende omzettingen; de fijne soorten beginnen zeer schaarsch te worden en zijn awitebevelen. Holl. Shirtings zeer willig br) nietige voorraden en aanvoeren. Cambrics overvoerd in de ordinaire en zeer schaarsch en gedocht in de fijne soorten. Voor goede N°. 36 is ƒ 9.50 grif te bedingen. Witte Jaconets genieten moer attentie in de fijne soorten, waarvoor _ voldoende prijzen bedongen konden werden. Lappets gaven aanleiding tot omzettiugen van ƒ 1.90 tot 2 voor goede kwaliteit. &lt;•/* Salempores gezocht tot ƒ 16.50 voor goede echte Indigo en tot J K a 14.50 voor imitatie. Blaauwe Drills werden tot f 13.50 verhandeld. 30&quot; Oranje Calicots werden in Entr. met ƒ 7.50 betaald voor •¦edelijk Engelsch fabrikaat, terwijl Holl. ontbreken. Adtianopel roode enen Katoenen blijven vesl attentio trekken voor plaatselijke bohoefte «n de goede zware doeksoorten, terwijl de ligte kwaliteiten eveneens grif .Eenomen werden voor den uitvoer naar Balie. Adrianopel roode Garens NO. 24 en 28 blijven goed aftrek vinden voor Borneo en de oostelijke eilanden. Batikgoederen gaven aanleiding tot belangrijke omzettingen, daardoor de oude voorraden wat verminderd werden. Het genre blaauw en wit blijft de voorkeur verdienen en ontbreekt momenteel geheel en •1 op de plaats, weehalve 7/4 Kains, 7/4 en 5/4 Sarongs en 4J/4 en V 4 Slendangs zonder veld zeer aanbevolen kunnen worden in passende Patronen.</p>
	<p>Zweedseh IJzer stil bij partij. Voor uitgezochte dimensien plat *erd ƒl2 aangelegd bij partijtjes van 4 a 500 pikols. Voor Engelsch J-&apos;Pijkerijzer is J 7-50 besteed. Piaatijzer gesorteerd werd met ƒ 11.50 betaald. Bandyzervan IJ en 1{ duim haalt grif/9, terwijl de andere dimensien verlaten blyven. Bladkoper en Yellow Metial zonder ver•-«tering. Kompositie Spijkers stil. IJzoien Spijkers van 2en 2J duinen schaarsch en gezocht tot ƒ 14 a 15, naar kwaliteit, terwijl gesorteerde partijen moeijelijk ƒl3 halen. — Boter van ouden aanvoer wordt *°t lage pryzen aangeboden, terwijl de houders van goede en goprefereerde merken huiverig zija, dezelve bij het onuitstaanbare warme we-&apos; der lang aan te houden. Men bedong van ƒl3 a 13.50, naar gelang Van merk en hoeveelheid. — Kaas blijft zeer schaarsch en gezocht van ƒ6 a 6.50 voor Z. M, terwijl Leidsche geheel eu ui ontbreekt. — Hammen halen van ƒ6.50 a 7.50 naar kwaliteit en wigt. — Verduurzaamde Levensmiddelen zonder vraag op dit oogenblik en met voldoenden voorraad. — Genever geniet weinig attentie van ƒ9 a 10, Waarop gehouden wordt. — Haantjetbier f 6.25 a 6.50 voor goed mousserend. Voor Valkenbier werd ƒ29 bij partij aangelegd. Wisselkoert op Nederland 102 en 102% pCt. MACASSAR, 10 Sept. De aanvoeren van Koffij, dio na het verwek der laatste mail sterk toenamen, verminderden in de laatste dagen en werd de notering bij den levendigen kooplust, die zich voor Singapore °Pdeed, weder voluit op ƒ 39 gebragt voor goede Bontham en Sindjay j s 92r-en. Paré-Paré geldt ƒ 34. Van Balie werden kleine partijtjes tot, ./30 omgezet. — Wat van Paarlemoer-Schelpen ter markt kwam is tot ! f 74 a 76 genomen. — Voor Schildpad vertoonde zich meerder kooplust *j{neiging tot verhooging der waarde. — Van Gutta Percha werden l »00 pieols tot ƒll2 afgeleverd. — Rotting werdt levendig begeerd, &apos; Qoch ontbreekt. Een paar honderd pie. Passir bedongen ƒ 8%. Van Band» werden 800 pie. Noten in den dop aangebragt, die ƒ3l bedongen **• 40 pie. Foelie, die metƒso betaald werden. — Èuffell.oorns golden ; f 18. — Goede Timor Was werd op ƒ 120 gehouden ; andere soorten ! bragten ƒ105» 115 n. kwal. op. — Van Balie Rijst vonden verscheidene &apos;¦ ¦anvoeren plaats. Witte Balie is tot ƒ75. a 7% en Carga tot ƒ654 a 6% I ï? koop. Witte Maros geldt ƒ754 a 7% voor cons. — Manufacturen: ¦&quot;O meer gunstige berigten van Java bleven zonder invloed op de note*&quot;*ngen en eerst in den aanvang dezer maand vertoonde zicb iets l.ven?&quot;_er kooplust. De noteringen bleven onveranderd en goede soorten6/4 Madapollams genoten vrij levendigen handel tot ƒ8 M ; alleen de factorij °*d°ng voor hare oude prima kwal. nu en dan ƒ9 a 954; 5/4 Mada- i Pollams werden tot ƒ 8 a 854 uitverkocht e» blijven sterk gezocht; ook jan 4/4 en 9/3 gebleekt zou tot prijzen in verhouding eene goede partij •* realiseren zijn. 5/4 Calicots ontbrpken en voldoende soorten zijn grif f in8 9#* wa»rd; 6/4 ruw werd mede in goede zware kwaliteit tot *{..10% opgeruimd. Van rnwe Drills is niets voorradig: gewone soorten «n tot ƒ ia 14 a 12$ en prima kwal. tot ƒl3» 13 ft vlug verkoopbaar , Near 6/4 Adr. roe 4 K-taan vaa ewere prima kwal. bestend goede vraag, tot ƒl2 s 12 .f j van 6/4 dito zouden SÖO «tuks tot ƒ 13% a 15% te plaatsen zijn. Garens: Nadat Ruw Garen N°. 40 op ƒ 350 was terng geloopen, verbeterde zich de kooplust en werden de meeste partijen bij particulieren opgeruimd. De factorij bezit nog een aanzienlijken voorraad. Ruw Garen N&quot;. 30 verkocht men tot ƒ 450. — Vrachten: De Hamb. krik Mainlust en de Hann. brik Schwinge werden beide opgenomen tot ƒ6O per last voor Koffij en Paarlmoer, de eerste naar Amsterdam en de laatste naar Rotterdam — Wisselkoers: Gouvernements-Wissels op Holland 102 pCt., particuliere dito op dito 102, % pCt. afgedaan.</p>
</text>
