<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>RESTAURATIE Het ÏVapen van Gelderland, Nes , A 14 , hoek Pieter-Jacobsi raat. De ondergeteekende recommandeert zijne GEHEEL NIEUW en NET GERESTAUREERDE ZAAL beleefdelijk bij het fatsoenlijk publiek. To beginnen met aanstaanden ZONDAG 10 SEPTEMBER : zal alle avonden gedurende het wintcr-saizoen, van 8 tot 12 uur, gele- I genheid zijn daar te SOUPEREN. | (20544) «L L. WESTRUS , Restaurateur.^ De ONDERGETEEKENDE brengt ter kennisse van&apos; het GEËERDE PUBLIEK, dat hij aanstaanden Maandag gelegenheid heeft den R A L L O N te kunnen zien opstijgen. Polderhuis, E. W. VAM NES Jr. buiten de Wetering-Barrière. (20636) &apos;FAlffi. ~ ZONDAG 10 SEPTEMBER 1865. Maiinée MusicaMe9 VAN 1 TOT 4 URE. Waarop voor het eerst door harmonie-orchest zal worden voorgedragen LES PRELUDES, symphonische Dichtung vonFr.LISTZ, arrangirt vonJ.P.WEDEMEIJEB. Introductie voor Vreemdelingen. _ (20625) J[. EDUARP STUMPEE. DËGH_tTDI__I_T! DEGEËST! Met geheel nieuwe brillante en wondervollej ILLUSIEN verrijkt, vergroot en ui.gebreid.___ (20516) BOOS J. LAATSGEBBBK Zl_&apos; WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEKTEHH-W TOT EEN VOLÖEMD NOMMEB TE LATEN LIGGEN. SCHOJTW_-JRgEgj CONC^TEg^ENZ. STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Zaturdag 9 Sept. (N°. 8 Abonn.): De Zeven Kasteelen van den Duivel, toover-kluchtspel in acht tafercelen, waarin door de eerste sujetten en het geheele personeel zal worden gedanst. Naar het Fransch van Dennery en Clairville, door J. Both J. Jzn. De dansen gemonteerd en gecomponeerd door den Balletmeester A. P. Voitus van Hamme. Voorspel: ! Een Ochtenduur bij Sathaniël. Naspel: De Grot van Hulp en Dank. Met ballet, slot-scène en verlichting. (7 ure.) ORAND THEATRE, &apos;n de Amstelstraat, van A. VAN LIER. Zaturdag 9 Sept. Door de Koninklijke Hollandsche Tooneelisten onder directie van J. C. Valois, eene 3de opvoering van: Columbus of de Ontdekking van Amerika, historisch drama in 5 bedrijven en een voorspel, naar het Fransch door G. van Beek. Met nieuwe decoratien, enz., cos- i | tumes van den Heer L. Meerbeeke, muziek van J. Strelitski. De mise en scène geregeld door Rosier Faassen. De groote en kleine affiches zul- j len alles uitvoeriger bevatten. Aanvang ten 7ya Ure. Prijzen der Plaatsen: lste Rang ƒ I._; Loge ƒ1; Parterre ƒ0.75 : Gallerij rond ƒ 0.50. Plaatsen zijn dagelijks le bespreken. SOCIËTEIT EENDRAGT MAAKT MAGT. Zondag 10 September : Oproeping tor Vergadering van alle HH. Leden, Waar^e^n^eer^BUi.e,!?eWone e_rtra_J^ordragtjzaljehouden worden. SALON DES VAMETÈJT~ IN DE NES. ZATURDAG - SEPTEMBER. SOIREES LTSIQDES ET BBMWIDES, TE GEVEN DOOR HET GEZELSCHAP VAN DEN HEER HUBERT SAUVLET,. bestaande uit 27 Personen. Voordragten van Chansonnettes, Saynettes, Operettes, etc. etc, onder anderen: Die Verlobung bei der Laterne, Operette von Offenbach, ca Muller und Schulze, komische scène. Entree 50 Cents. Aanvang 8 Ure. SALOM DES VARIÉTÉS,inde Amstelstraat. HEROPENING «p Maandag 11 September. B_&gt;A« &amp; JSCDEL®.</p>
</text>
