<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GRUTTERSKNECHTS. Tegen November wordt gevraagd een bekwame GRUTTER-* KNECHT en een WAGENKNECIIT. Adres met franco brieven onder de lett. T. P. V., bij den Boek- en Papierhandelaar J. EYKE.» te Utrecht. . ■ (20412)___, Eene JUFVROUW- van fatsoenlijke Familie P. G., zag ziek gaarne zoo spoedig mogelijk geplaatst als Huishoudster of Jufvrouw va* Gezelschap. Brieven Pranco onder de Lett. E. A. bij den Boekhandelaar STENFERT KROESK, te Arnhem. (20463)__- Men VERLANGT eene Bekwame KI_OEK_HEID vandeP.G. om tegen I°. November a. s. in dienst te treden. Adres Franco onder Lett. X., in don Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN&apos; Beurssteeg, E 176. (20398)__. ÓVBBNEHIN6 EENER ZAAK. Te ZWOLLE wordt ter overneming aangeboden een goed &gt;nB?^ rigt en onderhouden, wel bezocht, en van ouds bekend HEEREN LOGEMENT, gunstig gelegen in het midden der Stad, en, bij de aanstaande spoorwegverbinding, voor verdere uitbreiding vatbaar, voor&apos; zien van ruime Boven- eu Benedenkam«rs, Keuken, Kelder, Pomp- &quot; Regenwater en verdere geriefelijkheden ; benevens de tot hetzelve behoorende goed geconserveerde Mobilaire goederen. Adres franco, o-de» N°. 437, bij de ERVEN J. J. TUL, Boekh., te Zwolle. (20337)^ Eene WINKELDOCHTER van de R. K. Godsdienst, sedert eenigen tijd in eene MANÜFACTUURZAAK werkzaam, zag z&apos;cD gaarne spoedig verplaatst in eene der groote Steden van Zuid-Holl»0?&apos; Gelderland of Overijssel. Adres met franco brieven, onder lett. B. *■&apos; bij den Boekhandolaar N. J. VERHOEFP, te Rotterdam. (202gg__ Er wordt verlangd voor eene BEJAARDE JUFVROUW, bij _*£ gerlieden: Eene KAMER, voorzien van Stookplaats, tot den p - van Vier Gulden in de maand. Inclineienden vervoegen zich W^ franco brieven, onder lett. V., bij den Boekhandelaar J. H. TIELK-1 MEIJER, A 458, Vijgendam. (20376)_^ Uitgegeven door A. TER GUNNE, te Deventer: AESTHETICA, OF ISCMOOI-HKII-SHIII-DJB:. IN LOSSE HOOFDTREKKEN, Naar uit- en inhecmjcbo bronnen, voor Nederlanders geschetst, dt- Di.. J. VAN VLOTEN. Met 46 in den tekst gedrukte Afbeeldingen. Prijs ƒ 4.59. __ De ongemesne bijval, aan de verschillende Afleveringen van dit -&gt;r. te beurt gevallen, verzekert het genoegzaam een ruim debiet, nu » geheel compleet is. _W___B_&amp;_y, ~^H7iN__STRIËLËN. _. Een JONG MAN, die de gronden van eene Wetenschappelijk»^ leiding heeft genoten, wenscht aanvankelijk tegen eenig salaris nu&quot;_, werkzaam te zijn in eene FABRIEK, waar later, wanneer hij over eejjj Kapitaal zal kunnen beschikken, gelegenheid bestaat tot OVERNA^ of ASSOCIATIE. Men adressere zich met vrachtvrije Brieven on°. de Lett. A. Z. bij den Boekhandelaar A. TJADEN, te Deventer. (202jj&gt; ZEIST DRIEBERGEN. _, TE KOOP het alleraangenaamst aan don straatweg gelegen i-*L, TENVERBLIJF MARIENDAAL, 5 minuten van het Station, ° staande uit 9 zoo Boven- als Benedcnkamers, Keukon, Kelder, ___*.&amp;, plaats en Tuin, te aanvaarden 1 Januarij 1866, door J. WILDSCB;^ Makelaar to Zeist, bij wien door vertrek van Familien weder *» f MEUBELDE KAMERS, met of zonder Kost en Bediening.„\ korter of langer tijd te bevragen zijn. Brieven franco. (2_____y ENGLISH LIGHTS. „. Die allgcmeiH beliebten CIGARREN-ZüNDER PATENT v* ,»f&apos; VIANS und Flaming Fuzees sowie Zündhölzer ohne Schwefel, y\v fine Matches and Wachskerzen in Pappe und Blechdosen in veKc denen Grossen, empfiehlt unter garantie der Waare W. KÖHLER, ,,_. (20350) 10 Camomiie Street, City.JfSX-- ÜRLING&apos;S PATÈNTSTIJFSEL^ Bekroond te Londen 1851, New-York 1853, Haarlem 1861, Londen 1 jj. Door de voortdurende rerhooging der prijzen van de Tarwe, b*.t.« genoodzaakt orders op bovengenoemde STIJFSEL van heden af ■£. per Pakje hooger te stellen. JACOB DUMV&quot;&quot;&apos;,7) Koog aan pc Zaak , 6 September 1865. v&quot;&quot;</p>
</text>
