<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ZEEPZIEDERIJ DE FORTUIN, Brouwersgracht, UU 758. De Ondergeteekenden berigten mits dezen humie Geëerde Bcgunsti-.&quot;•s, dat zij genoodzaakt zijn den Prijs der GROENE ZEEP op nieuw met EEN GULDEN per Ton te VERHOOGEN. (20649) Amsterdam, 8 September 1865. ZUYDHOEK &amp; C°. Ili~€ilë^ÈiT_ËR-^_LCï&gt;M WORDEN VAN AF HEDEN DAGELIJKS VERSCHE GROOTE BLANKE OESTERS Jangevoerd. Worden ra den Salon gebruikt of aan huis bezorgd, tot civiele prijs (20639) A. WOLFF &amp;C°. , Warmoesstraat b/d. Enge Kerksteeg, J 12. TJBRIiÖRRM: Donderdag Avond 7 September, in Tivoli, eene ZILVEREN SNUIFDOOS. De Vinder kan desverkiezende de volle waarde vergoed krijgen. Adres P. S. bij de Weduwe S. J. SAKS fr M. S. SAKS, J-m hoek Vischsteeg, N°. 4. (20654) De Eerste Officier van Gezondheid bij &apos;s Rijks Kweek•-hooi voor militaire Geneeskundigen, als blijkens eene mededeeling van ?«n Heer Inspecteur van de Geneeskundige Dienst der Landmagt daar«je door den Heer MinUter van Oorlog gemagtigd, WAARSCHUWT &quot;0 deze alle Winkeliers en Leveranciers, wie zulks mogt aangaan, en e - en een iegelijk, die daarbij belang kan hebben, dat, vermits de ondervinding heeft geleerd, dat door het verleenen van Crediet, ja zelfs &quot; -r het uitlokken tot het doen van noodelooze of schadelyke aankoo n enz., meermalen van de onervarenheid der Kweekelingen misbruik &gt;vordt gemaakt, en dezen de gelegenheid aangeboden of gemakkelijk gebakt, om zich in schulden te wikkelen, terwijl zij, zoolang zij minderjarig zyn, volgens Art. 1366, N«. 1 van het Burgerlyk Wetboek de oekwaamheid missen om overeenkomsten te treffen, voortaan noch door &quot;* Directie van de Kweekschool, noch door den Minister van Oorlog «enige bystand tot het erlangen van gelden zal worden verleend voor het aan Kweekelingen vau genoemdo school, zonder contante betaling, of buiten magtiging van Ouders of Voogden, of van hem, Eerste Officier van Gezondheid, geleverde of verstrekte. (20290) Utrecht, De Eerste Officier van Gezondheid voorn. September 1865. Dr. QUARIN WILLEMIËR. Ter voldoening aan Art. 38 Wetboek van Koophandel wordt hiermede berigt, dat blijkens acte, den 2ósten Augustus 1865 voor den Notaris JAN JACOB CLAASEN HERMANSZOON, te _i_?™m verleden&apos; is _bragt eene WIJZIGING IN DE STA*UÏEN der Naamlooze Vennootschap: Dc Amsterdamsche Kanaalnaatschappij , gevestigd te Amsterdam, (opgerigt bij acte, 28 November 1863 voor denzeltdea Notaris verleden, op het ontwerp, goedgekeurd bij koninklijk besluit van 16 Julij 1863 N°. 44, later gewijzigd &quot;&gt;J acte, den 2.sten December 1864 mede voor genoemden Notaris gecasseerd, bevorens op de ontwerpen, goedgekeurd bij koninklijke bemiten van 9 December en 19 December 1864, Nos. 48 en 66) Welke ue van wijziging met het koninklijk besluit van 28 Jnlij 1865 N°. 75, uuaende de verkregene bewilliging dezer verandering van statuten, S» §KaatstXaatst ln hot officieel dagblad van den 7den September 1865, \Zf (20642)</p>
</text>
