<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLANDSCHE HAHDEL-lAATSGHAPPIJ. V&quot;PE^«ARE AANBESTEDING, onder nadere goedkeuring &quot;n tiet Departement van Koloniën, in 43 perceelen, vau: 2665 N. El CIRCASSIENNE en LAKEN. 530 „ GREIN. 1603 stukk. IMITATIE KUSSENSLOOPENon HEMDEN Katoen. 141 h BONT-KATOEN. _0 N. El VOERING-KATOEN. 500 gtuks WOLLEN DEKENS. KOPEREN KNOüPEN en SPLITRINGEN en Divers BORSTELWERK. 1287 stuks KWARTIERMUTSEN. •)« ia D&apos;Ters LEDERWERK. 9ia raar HOOGE SCHOENEN. -Oo stuks losse en staande HALSDASSEN. 55 i, CHAKOTS. 100 n Verlakt ledereu KLEPPEN. Diverse TROMBEHOEPTEN. Diverse BENOODIGDHEDEN. Ï67 N. El Blaauwe BAAI. 600 ii LINNEN voor Handdoeken. 400 stuks HANGMATTEN. Gouden, Kemelsharen en Wollen PASSEMENTWERKEN. HOORNS, LISSEN, EPAULETTEN, enz. JJe voorwaarden van levering, welke in geen geval den gegadigden zullen «an T toe9ezo&quot;.den&gt; !-_ n ter inzage aan het Departement van Koloniën, 10 . J^o!on&apos;aal Magazijn te Amsterdam en op eiken werkdag van Sj-J.01,3 ure&gt; ten Kantore der Directie van de Nederlandsche Handelfecht ep - te Amsterdam en van hare Agenten te Rotterdam, Dord- het V Schiedam, aan den Helder en te Middelburg en voor zoo verre -or atoenen betreft ook te Nijverdal. Zij zyn voorts, zoo lang de elk ïp strekt, bij de Directie en hare Agenten, tegen 25Cents voor exemplaar, verkrijgbaar, «en » lnschrijvingsbilletten, waarvan &quot;de modellen op de genoemde plaat_&gt;},__ bekomen zijn, moeten op WOENSDAG DEN SJÏsten SEPt&gt;ay r BER EERSTKOMENDE, dos middags ton 12 ure, vrachtheit ■f&quot;l^eJ&apos;&apos;an^a:-erde- tullen niet worden aangenomen) ingeleverd zijn aan der Maatschappij te Amsterdam, waarna onmiddelijk tot de tóopige toewijzing zal worden overgegaan. 8 September 1865. (20648) AANBESTEDING FAN PAPIEB. 1 -en __. er van Binnenlandsche Zaken zal, op DINGSDAG DEN v&lt;-.èku TEMBEK 1865&apos; des Middags ten Twaalf Ure, in een der Zaken t- r- a het Looaal van het Departement van Binnenlandsche D -r a, ,st,ravenllage, onder deszelfs nadere goedkeuring, in het open&lt;-a oen mmst-inschrijvende doen Aanbesteden. De levering van het PAPIER, in onderscheidene soorten, benoodigd voor de dienst der Algemeene .Landsdrukkerij, gedurende de jaren 1866 en 1867. Weflin;OnStT.Van_hft.^mclde PAPIER, do voorwaarden der Aan- Van -i. r. f moael-inschrijvingbiljct liggen ter inzage in het Locaal «u het Departement van Binnenlandsche Zaken en in _ Localen van - &amp;S&quot; .de r_ -?eCtiv6 ProvincieD- eQ .n kosteloos voor WsÖkk_Tto verkrijgen by den Directeur der Algemeene nasarui__.enj. Van wege den Minister, j%sg. _a.) _.saas.&apos; m_ GOEDKOOPE ROMANS, &quot;gegeven door P. N. VAN KAMPEN, te AiLstcrdam, E I ■» en a^om te ontbiedei). De Familie Beaufort, 3 dln. 3e druk. ƒ 3 — Miss Fl ij. _»._,,. i^alamilie Caxton, 3 dln. 2e druk. ./ 3.— deS^,SfAB^TD: SEWELL, Geertruida, of de liefde sl&lt; iw &apos; deelen. 2e druk ..... // 2 — M_- . L?CK-&apos; John Halifax. 3 deelen.&quot; 2de druk &apos; &apos;.„%&apos;— Kr_nA&apos; L.ft&apos;, B»SDOOM TOIISSAINT, Een^ -iss^v__-._. arel den Stouten, 2de herziene druk. . . „ \__ »Wx-GE, Violette of de Schoonzuster, 4dln.2edruk. // 4 J^*RLESDICKENS, GrooieVerwachtingen,2 deelen. // 3.— ninjT e. J.rLonden eH PariJ3- 2 deelen- &quot; 2-s!&gt; -____^™*J&apos;,wï, Silas Marner - 1.25 Misgiwr».» _».-...- •^&gt;e Molen van Dorlcote, 3 deelen. u 3.75 ____^_iMIJ__OC-_ , Het hoofd des Huisgezins, 3dcelen. . u 3.75 en om leren&gt; 2 deelen • • • • * 2.50 Mr Fli^.F*&quot;. &gt;Dc Vrouw in &apos;t wit,2deelen. .// 3 — taiss _inr_?_- TaJ[ero?lon «&apos;t tet Huwelijksleven. . . . // 1.25 Miss El__ siwVifïge Stiefmoeder, 2 deelen. . . .// 3.- ELL , Blanchc Evelijn, 2 deelen. . .ir 2.50 —■ De Beproevinge n des Leven s,2dln. «•2.50 ■ ; &quot;ZT- atharina Ashton, 2 deelen . . » 2.50 —_ ~~ t eve Hal1&apos; 2 deelen . . . . /&apos; 2.50 _~._Z~ ~ ors&apos; 2 deelen  2.50 deelen van Miss SBwittte Z^ kost^ /12. (jS)</p>
</text>
