<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>258&quot;-TAATS-LOTERIJ. TEN KANTORE VAN Wed. M. C. Canter &amp; J. UT. Torres, Beursstraat, E 191, te Amsterdam, ALWAAR IN DE VORIGE LOTERIJ DE MEESTE KAPITALE PRIJZEN ZIJTN GEVALLEN, zyn thans voor bovengemelde Loterij HEELE en GEDEELTEN van DUUR, alsmede gedeelten van KOOP en DOORGEFOUR* NEERD voor alle Klassen volgens het Plan te bekomen.— Trekking der lste Klasse 11 SEPTEMBER e. k. (20012) Op een HANDELSKANTOOR verlangt men tegen goed Salari» een fatsoenlijk JONG MENSCH, eene goede hand schrijvende, bekend met de Hollandsche en Fransche Talen, alsook geschikt tot het doen van binnenlandsche Reizen. Adres onder Letter S. bij de Boekhandelaren J. VAN BAALEN 4- ZONEN te Rotterdam. Brieven franco. (20443) Er wordt gevraagd in eene fatsoenlijke e» stille Winkelzaak , waar des Zondags niet verkocht wordt, een fatsoenlijk BURGER JIONGE&quot; LING, boven de 18 jaren, vrij van de Militie, eu van de P. G., tegen een aanvankelijk Salaris van f 2.50 per week, met voornitzigt van jaarlijks op te klimmen. Degene die in dusdanige betrekking geweest is zal de voorkeur genieten. Hierop reflecterende gelieve zich te adresseren, met franco Brieven onder Letters F. W., Bureau Handelsblad. . (20457) _ IN- EN UITGAAi.DE REGTEN. Als geagreëerd KLERK wordt ten spoedigste Gevraagd lEMAND? die met bovenstaand Vak bekend is en daarin reeds werkzaam was, tegen een Salnrii van f 600 Adres Franco onder Lett. D., aan de Boekhandelaren C. A. VIEWEG &amp; Zoon, te Nijmegen. (20318) Een FATSOENLIJK JONG MENSCH, 19 jaren oud, goed en vlug kunnende Rekenen en Schrijven en van do beste getuigenissen voorzien, wenscht zoo spoedig mogelijk in eene BETREKKING Geplaatst te worden. Hierop reflecterenden gelieven zich met franco briefjes onder Letter Z. te adresseren bij de Boekhandelaais M. SCHOONEVELD _r ZOON, Beurssteeg, alhier. (20340) ÖER WORDT GEVRAAGD, tegen November aanst., een allezins bekwaam HOROLO&quot; GIEMAKERS-BEDIENDE van de P. G. Adres onder de Letters H. S. bij den Boekhandelaar F. J. SCHIMMEL, N. BÜ&quot; te Leyden. (20403) EENE REIS DOOR Dl WOLKEN!&apos; Bij K. H. SCHADD, (Kalverstraat bij den Heiligen Weg, D 122), verschijnt de tweede druk van het interessante Werkje: N__a -_»_ m ___. ■ _____ AVONTUREN met Afbeelding van dezen Monster-Ballon. PRI.IS 23 CENTS. (20482) In eiken Boekwinkel verkrijgbaar.</p>
</text>
