<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>K|K*K»» INZENDER® VAN BRIEVEN OP ABVER§j$2mW TENTIEN worden uitgenoodigd, ten einde abuizen te voorkomen , voortaan op de enveloppe te vermelden, behalve de letter, Tvaoronder^ dezelve zijn geplaatst, ook het nummer der annonce. s^T ADVSETENTEESN. ■^.■fcaKy .Ll , . x. ■ ■ r ii TWENTSCHE BAM«E11gI&amp;~ &gt;*öë|)t -Wissels op PRUISISCHE BANKPLAATSEN, 3/m. tegen jfl&apos;.71.|,m«t 3 PCt. Rente voor korter; PRUISISCHE BANKNO■J&apos;Tlë? t«g«n ƒ 1.73% Jl 1.7334; WISSELS op Loadenrigt tegen ƒ 11.92 !§Nt&lt;#n/AI.91fc. (16250) jim Maar BATAVIA | |§MlaJË£|L wordt uitgerust om in de tweede helft der maand October i te worden, het nieuw gebouwd, gekoperd CLIPPER-BARKSCHIP AMEA en MMTHW. ! Dit Schip beantwoordt geheel aan de eischen van den tegenwoordigen tijd om Passagiers over te voeren, heeft diverse Kajuiten en Hutten om afzonderlijk te worden verhuurd; Vaart een geëxamineerden Doctor en heeft eene Koe aan boord. i i Adres voor Passagiers en Goederen bij de Heeren Reeders F. U. H. &apos; REIGER en Cie. of bij de Cargadoors HOYMAN en SCHUURMAN, te Amsterdam. (20565) jÖT NAAR SURINAME &apos;| g^^^^ligt te AMSTERDAM in Lading, om 1G September a. s. ■____«» te vertrekken, het Snelzeilend Gekoperd NEDERLANDSCH BARKSCHIP AWMA MjMWA9 Kapt. D. VISSER. Voor Passagiers uitmuntend ingerigt, en is nog slechts eene hut disponibel. (20536) Adres bij de Cargaloors B. D. BOSSCIIER _- ZOON. jfejl &quot;Maar SURINAME &apos; 111111 l LIGT TE AMSTERDAM IN LADING, om tegen het laatst dezer maand geëxpedieerd te worden, zonder uitstel, wegens verbindtenis voor den overvoer van een trans&apos; port Militairen: Het snelzeilend gekoperd RARH.SCHIP Josephine Bernhardina, Kapitein C. VULLMS. Adres voor Passagiers en Goederen bij de Cargadoors HOYMAN &amp; SCHUURMAN. (20423) g*fflieë&amp;voo2* W®MMswlijt» ZATURDAG 9 SEPTEMBER. UE TENTOONSTELLINGSZALEN ZIJN GEOPEND VAN 10—4 URE. ENTREE 50 CENTS. Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. ZOjNDAG 10 SEPTEMBER. TENTOONSTELLING VAN 10. IRE. ENTREE 25 CENTS. AVOND-CONCERT. ENTBÉE 50 CENTS. Aanvang 7% Ure. Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. (20647) E*ateis voor M^oiis&amp;vMëjtf, MAANDAG 11 SEPTEMBER: Door da verandering in het uur der vulling van den Ballon Le Géant is de toegang tot hef Paleis gesteld op ƒl, van des morgens 10 ure af. Entree tot de PLATTEN en DAKKOEPELS ƒ 1. Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. AVOND-CONCERT. ENTREE / 1. Aanvang 7% Ure. Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. (20634)</p>
</text>
