<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>RNZIGUER. Voor eene gerenomeerde STEENDRUKKERIJ, vraagt men tegen hooge Provisie, een geroutineerd REIZIGER. Brieven franco, Lett. F. N., Bureau Handelsblad. (20573) Als HUISHOUDSTER of tot hulp in eene fatsoenlijke Huishouding , wenschte, liefst in of by Amsterdam, Utrecht of Zwolle geplaatst te worden: Bene BURGERDOCHTER, P. G., van middelbaren leeftijd. Door ondervinding vleit zij zich tot behoorlijke vervulling eener dergelijke Betrekking in staat te zijn. Er zal meer worden gelet op eene fatsoenlijke behandeling, dan op ruim salaris. Adres met Franco Brieven, onder Lett. A., bij den Boekhandelaar H. A. FRIJLINK, Singel, naast het Verkooplocaal de Zwaan. (20381) Vi -rdt TE HUUR Gevraagd tegen primo November te Amsterdam: Een HOVENHUIS met VIER KAMERS, voorzien van eene goede Keuken, Zolder en ProvUiekamcr; verder alle Gemakkeß. Op eenen vrolijken stand. Huurprijs ƒ 300 a ƒ 350. Adres Franco onder Lett. A. 8., aan den Boekhandelaar A. M. SLOTHOUWER, te Amersfoort. (20319) ~ E. B. A. M. GRESNICH, Institutrice te Amsterdam , REDEN WAAROM ZOO VELE STUDIËN OP HET GEBIED DER VREEMDE TALEN MISLUKKEN. Prijs ƒ — .30. (20037) Uitgegeven bij J. H. en G. VAN PIETEBEN. PONSOjN DU TERRAIL. Les Galanterles de Nancy-la-bolle. (3me partie de la Jeunesse du Roi Henri,) in-12. ƒ 1.50. GAUTIER. La Peau de Tigre. in-12. ƒ 1.50. G. SA_D. Laura. in-12. ƒ1.50. £ AIMARD. Les Bohémes de la Mer. in-12. ƒ 1.75. g — La Castille d&apos;Or. in-12, ƒ 1.75. &amp; CH. HUGO. Le Cochon de St. Antoine. in-12. ƒ 1.50. PROUDHON. De la Capacité politique des Classes ouvrières, , in-12. ƒ 1.75. REVILLE. Théodore Parker, sa vie et ses oenvres. in-12. ƒ1.75. ;m____»__.___^ NIEUWE UITGAVEI. _&gt; i. B. WOLTERS, ï | te GRONINGEN. I DE NEDERLANDSCHE BOOMGAARD, 9de afleve- | S ring. ƒ1.90. E jj H. BOUMANj De Vormleer in geregeld opeenvolgende opga- | a ven en oefeningen. Tweede Reeks, ƒ0 20. 8 F. C. BRUGSMA, Statistieke Atlas der Nederlanden en zijne | j| Overzeesche Bezittingen. Tweede druk. ƒ3. S 1 Dr. W. GLEUNS, Leerboek d. Meetkunde. Derde druk. ƒ 1.25. g I D. HOEKZEMA, Gleanings from English Prose, second g 3 edition. ƒ1.25. 8 I Mrs. E. T. DE JIONGH en A. OUDEMAN, Handboek E ja voor den Kantonregter. Tweede, herziene druk. ƒ4.70. jK k THEOD. JIORISSEN, Bijdragen tet de Geschiedenis der £ 5 Omwenteling van 1813. Tweede stuk. ƒ 1.25. g 6 W. KRELING, Beginselen der Meetkunde, ƒ1.25. § 1 Prof. W. MUURLING, Resultaten van Onderzoek en Erva- g 3 ring. ƒl. Eg &amp; Mrs. A. OUDEMAN en G. DIEPHÜIS, Opmerkingen en | al Mcdedeelingen betreffende het Ned. Regt. XVI afl. 1,2. ƒ1.60. g | Dr. C. A. JL A. OUDEMANS, NeCrlands Plantentuin. Afle- | 3 vering 5 en 6. Per jaargang van 12 afl. ƒ7.50. §j S Dr. A.L.POELMAN, De kracht van Jezus verschijning, ƒ 1.90. g | Mr.Jl.A.SCHNElTHEß,Rom.Antiquiteiten.2edruk^l.6o. 6 ii Jf. WORP, Tweede Zangboekje, ƒ0.30. 9 «I. WORP, Wenken bij het Tweede Zangboekje, ƒ0.15. B 3 Dr. J.A.WMNNE, Geschiedenis van bet Vaderland. I. ƒ1.60. | Eerstdaags verschi) nt: 1 Mr. G. DIEPHÜIS, Handboek voor het Nederlandsch Han- §3 S§ dcLregt. Eerste Deel. ƒ3.60. (20201)</p>
</text>
