<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OITfAIGEIi Eene groote partij LINNEN en LINNEN ZAKDOEKEN, welke tot de minst mogelijke prijzen zullen UITVERKOCHT worden door __,„_., G. E. KORIJN , Oude Schans. O 37. PS. Ook continueren wij met het vervaardigen van OVERHEMDEN NAAR DE MAAT en UITRUSTINGEN voor Oost- en West-Indiën. (20471) P-SSISCHIHSÏCTENPOED23 Dit ZAAD cener Bloem uit het Ararat-Gebergte doodt oogcnblikkelijk Weegluizen, Vlooijen, Motten, Bladluizen, Mieren en alle andere ongedierten. Het Zakje met gebruiksaanwijzing 50 Cent. VERKOOPHUIS en de bekendo Depots. (20537) ZUR VERTRETUNG UNSRER BLUMEN- UND FE DERN-F ABRIK IN BERLIN, WIR» EIN AGENT, WELCHER FACHKENNTNISS HAT , FÜR HOLLAND GESUCHT. ADRESSEN UNTER ANGABE GENÜGENDER REFERENZEN SO WIE DER ETWA SCBON VERTRETENDEN BRANCUEN, WERDEN FRANCOERBETEN. BERLIN, IM AUGUST 1865. (20239) HEYDE &amp; GUTTMANN. 81711G.Ï-R Tuft F. Een VEENMAN biedt zich aan tot het leveren van beste BURGER TURF waarvan de prijs door hem gesteld is op ƒ 5 en ƒ 6 per 1000 vrij aan Huis. Hij hoopt door deze lage prijzen vele bestellingen te zullen krijgen en verzoekt vooral duidelijke opgave van buurt en Nummer, daar hij dan zelf aan huis komt met Monsters. Adres franco Lett. B. bij den Boekh. A. C. ROLFF, Utrechtschestraat, Z 841. (20450) Tegen primo November wordt in een klein burgerhuisgezin gevraagd eene knappe DIENSTBODE, van de P. G. tusschen de 30 en 40 jaren oud, die tevens in staat is eu lust heeft de geheele besturing der huishouding op zich te nemen. Zij alleen, die goede getuigschriften kunnen produceren, komen in aanmerking. Loon _ 70. Adres met franco brieven onder lett. A. 8., bij den boekhandelaar C. L. BRINKMAN, Hartenstraat te Amsterdam. (20459) De betrekking van DIRECTEUR of HOOFDONDERWIJZER aan de sedert vele jaren bloeijenie kostschool voor meer uitgebreid lager onderwijs te Ravenstein is vacant. Behalve het genot van eene ruime woning, met eene groote speelplaats, is aan die functie verbonden een tractement van ƒ 1000 tot ƒl5OO &apos;sjaars, naar gelang van bekwaamheden. Adres franco aan den burgemeester te Ravenstein. (20474\ 1&gt; IKIV^TBC. tll_. In een klein Gezin wordt met, of zoo mogelijk vóór 1 November gevraagd eene Vrouwelijke DIENSTBODE , tegen een jaarlijk.ch Loon van Zestig Gulden. Alleen diegenen zullen in aanmerking komen, die goede getuigen kunnen produceren. Reflecterenden adresseren zich franco, onder lett. 8., by de Boekhandelaars GEBR. KRAAY, Buitenkant bij de Bantatnmei-traat, U 83. (20483) Om spoedig in betrekking te treden, wordt GEVRAAGD eene beschaafde JUFVROUW vau de P. G. en middelbaren leeftijd, bekwaam de geheele besturing eener huishouding op zich te nemen, en willens liefderijk met jeugdige kinderen om te gaan. Franco Brieven onder Le.ter P. bij de Boekhandelaren IPENBUUR &amp; VAN SELDAM, Water, Alhier. .20490) &apos; ~TI_JEMÏ3MA-4ft- In eeno MACHINEFABRIEK kan geplaatst worden een bekwaam TEEKENAAR. Adres met franco Brieven, Lett. L. G. , Bureau Handelsblad. * (20475) DE EXTEROOGEI.- ES LIKDOORN-PLEISTERS van GEBRs. LINTNER van Tirol, VERDRIJVEN zonder pijn &gt; binnen zeer korten tijd de LIKDOORNS. Te bekomen te Amsterdam bij B. ADAMA, Heerengracht, hoek Utrechtschestraat, V, 251, _,ƒ 1 het deosje en 60 c. de 6 stuks. (20460) PATE PECTOR. AE MOE DE VEAE. Deze in Engeland, Frankrijk en Dnitsehland, zoo gunstig bekende KOEKJES bij alle aandoeningen der borst, verkoudheid, hoest, schorheid , slijm, tering, enz , zijn te Amsterdam verkrijgbaar a 75 c. het doosje met berigt, in het dépót van Pate Nafé, Regnanlt, Racohout des Arabes, Sirop de Nafé, bij B. ADAMA, Heerengracht hoek Utrechtschestraat, V, 255. (20460) LOODWIT. MENU. GOUDGLIT. Wij geven hiermede kennis aan onze geëerde Handelsvriendon , dat wij aan onze Loodwitfabriek de vervaardiging van MENIE en GOUDGLIT verbonden hebben. Door zeer voordeelige inrigtingen zijn wij in staat gesteld aan alle eischen, die men kan doen, in de ruimste mate te voldoen, en houden ons ten zeerste aanbevolen, om bovengenoemde Fabrikaten te leveren, waar zij noodig zijn. Dedtz bij Keulen , Augustus 1865. (20271) BERGMANN &amp; WAGNER. lITOOIIKETBi^ &apos; Er wordt TE KOOP gevraagd een CORNWALLIS STOOMKETEL , van ongeveer de volgende afmetingen: Lang 6,83 Ned. El, diameter 1,68, diameter van het binnenkanaal 0,84, plaatdikte 0,01 , diameter van den Dome 0,63, geperst op 3 Atmospheren, met deszelfs onderhoorigheden. Inclinerenden gelieven zich te adresseren met Franco Brieven, onder Lett. A., Bureau Handelsblad. (20226) WÏËBBADË. HOTEL deFMNCE, __ACE schiller, tont prés du Cursaal, se récommande aux visiteurs de cette ville au mieux. (12356) Le propriétaire: J. HUBER.</p>
</text>
