<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I 25-JAEIGE ECHTVEREENIGING VAN | A. BUZAGLO a en | N. F E R R O. j| Hunne dankbare Kinderen. e | Amsterdam, 9 September 1865. (20609) B 25-JARIGE ECHTVEREENIGING VAN H. a. wessel Amsterdam, 9 Sept. 1865. en C. HOGERVECHT. (20608) Hunne Dankbare Kinderen. Ondertrouwd : C. E. P. KÖNIG, van Cloppenburg, EK A. C. F. VISSER, van Keulen. Amsterdam , 8 September 1865. (20640) Ondertrouwd : JAN PIETER LASONDER, EN AMALIE LUDERIKA FOLLER, van Wezel. Gorikchem, 7 September 1865. (20614) Geirouwd: HENDRIK FORBES DE TIMMERMAN Kapt. Milit. Int. O. I., en MARIA CL ARA GEERTRUIDA BANCHAREl&quot; Amsterdam, 7 September 1865. (20611) Strekkende deze tet Eenige en Algemeene Kennisgeving. , Getrouwd: M. J. S. A. VAN DER HEIJDEN, Rotterdam, 6 September 1865. van Ravenstcin, (20383) en C. A. T. CONRADS. , Getrouwd: PAUL ALEXIS MOTTU EN JOHANNA CATHARINA GANZONI. Celerina, 4 Sept. 1865. .Graubunden Zwitserland.) (20610)^ Bevallen van een ZOON, AGATHA KAT—VAN HINKELEN Amsterdam, 7 September 1865. (20566) Bevallen van eeno DOCHTER A. M. E. NOORWEEGEN-&quot; RUMLING. Amsterdam , 7 September 1865. (20635)^^ Voorspoedig bevallen van eene DOCHTER A. M. DROZ VAL&amp;&quot; POOL. Amsterdam , 7 September 1865. (20624)^ Bevallen van een ZOON: G. G. WIJNMALEN, Geb. ULLRlCÖ&apos; Amsterdam , 8 September 1865. Algemeene Kennisgeving. (20641)^ Heden overleed tot mijne innige droofheid, na een smartelijk en l»nS.&apos; durig lijden van 7 maanden mijne teeder geliefde Echtgenoot IMK» SARA WESSEL, in den bloeijenden leeftijd van ruim 23 jaren, wa»*&apos; van ik slechts tien maanden met haar door den echt vereenigd was. Amsterdam , 3 September 1865. J. ZEELT. NB. Verzoeke van rouwbeklag verschoond te blijven, (20391) , Heden overleed tot mijne droefheid, in den ouderdom van ruim 83 jare°&apos; mijne waarde Zuster JOHANNA MARIA NIEUWLAND, tijdig voorzien van de HH. Sacramenten der stervenden. Amsterdam , L. J. NIEUWLAND. 5 September 1865. (20563) __. Op den 5den dezer is in den ouderdom van bijna 73 Jaren overledC&apos; mijn hartelijk geliefde Echtgenoot JOHAN GEORGE HAMEL. Bij?* 52 jaren mogt ik door den Band des Huwelijks met hem vereenigd zU&quot;&apos; Op begeerte van den Overledenen zullen er geene uiteriyke teeke&quot;&apos; van rouw worden aangenomen. Amsterdam, J. B. HAMEL, 9 September 1865. Geb. VELKERS. Strekkende deze lot algemeene Kennisgeving zoowel binnen als but&apos;e deze Stad. (20607)^ Heden overleed tot mijne innige droefheid, mijne zeer geliefde Zu»1*&apos; MARIA GEURTS, in den ouderdom van ruim 64 jaren. Zij , die A&quot; overledene gekend hebben, kunnen alleen beseffen, wat ik aan h8i* ver]ies- C GEURTS. Amsterdam, 7 September 1865. NB. Verzoeke van Rouwbeklag verschoond le blijven. (20633. Heden overleed tot mijne diepe droefheid, mijne geliefde Bohtgeno0&apos; MARTJE SWERVER, in den ouderdom van bijna 34 jaren. Nieuwediep, 7 September 1865. W. O. M. VAN BRUGGEN. Eenige en Algemeene Kennisgeving, zoowel aan Familie, Vrienden a&quot; Bekenden. (20606)^^ Onze lieveling DIRK, stierf heden in den aanvalligenTleeftijd v»&quot; 7 Maanden. J. HOUWINK. Sneek, PETRONELLA JOHANNA PEETERE 6_September 1865. (20638)^,. Heden overleed, na eene ongesteldheid van slechts weinige dagen,oB2 veelgeliefde Broeder HENDRIK JAN WEEKENSTROO, in den oud»1 dom van 36 jaren. Uit aller naam , Lochem, 5 September 1865. D. A. WEEKENSTROO- Eenige Kennisgeving. (20572)^ Den 4den September overleed te Keulen, na eene kortstondige S. hevige ziekte, mijne innig geliefde jongste Dochter JACOBA EL^*&quot; in den ouderdom van 18 Jaren. Wed. J. TRIP. (20477^, Die iets te vorderen hebben van, verschuldigd zijn aan, of onder «tinne berusting mogten hebben betreffende den Boedel en Nalatenschap *an nu wijlen den Heer JACOB ELEAZAR RUBENS, in leven Koopman, gewoond hebbende binnen deze stad, Keizersgracht bij den Amstel, £n aldaar 29 Augu.tus j.1. overleden, ge&apos;ieven daarvan vóór 15 Octo°er e. k. schriftelijk opgave te doe» ten Kantore van den Notaris JACOBUS MULDER, Klovcnierburgwal bij het &apos;s Gravelandsche Veer, C 486 alhier. (20598) Die iets te vorderen hebbea van, verschuldigd zgn aan, of onder hunne berusting mogten hebben, betreffende den Boedel en Nalatenschap Jan nu wijlen den Heer ADAM BELTZER, in leven Tapper, gewoond hebbende binnen deze Stad, Singel bij het Koningsplein, en aldaar 30 Julij jl. overleden, gelieven daarvan vóór 15 October e. k. schriftelijk opgave te doen ten Kantore van den Notaris JACOBUS MULIER, Kloveniersburgwal bg &apos;s Gravelandsche Veer, C 486, alhier. (20620)</p>
</text>
