<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 29 April. De Eransche ambassadeur bij ons hof, de hertog de Grammont, verlaat binnen eenige dagen deze hoofdstad met verlof. Zijne afwezigheid zal van geringen duur zijn. — Het aantal vreemde bezoekers te Venetië is zeer gering, in vergelijking van vroegere jaren. — Te Iglau, in Moravie, is sedert kort eene sigaren-fabriek van de regie gevestigd, in welke 2200 personen werkzaam zijn. — Volgens berigt uit Athene is de Koning met zijn geheele hof te Calehis aangekomen.</p>
	<p>BERLIJN, 1 Mei. (des Ochtends.) De commissie, door het Huis der Afgevaardigden benoemd tot het onderzeeken van het handelsverdrag met Peru, heeft zich eenparig voor de goedkeuring van dat verdrag verklaard. — Van eene gewoonlijk goed onderrigte zijde wordt verzekerd, dat het antwoord van het Oostenrijksche kabinet op het voorstel der redering, betreffende het bijeenroepen der Stenden in de Elve-hertogdonimen is aangekomen. De minister von Mensdorff heeft zich met het beginsel vereenigd, maar wat dc te behandelen kwestien betreft, ten dien opzigte zullen onderhandelingen worden geopend tusschen de beide groote mogendheden. De voorslagen dienaangaande door den Heer von Bismarck gedaan, zijn derhalve ter zijde gesteld. — De Nord. Allg. Zeit., een der voornaamste organen van de feudale partij, heeft sedert geruimen tijd een zeer hevigen strijd gevoerd tegen de Volks-Zeit. In het jongst verschenen nommer van eerstgemeld blad wordt gezegd dat het niet mogelijk is dien voort te zetten, want //de tegenwoordige redactie van de Volks-Zeitung is eene publiei stische bende schurken.&quot;</p>
	<p>— Uit Brunswijk wordt gemeld, dat de Stenden tegen 8 Mei zijn bijeengeroepen tot het houden eener buitengewone zitting. Men verneemt dat een wetsontwerp zal worden ingediend, strekkende tot het bewilligen van de vcreischto gelden, tot den he_s&gt;ouw van het hertogelijk paleis benoodigd.</p>
	<p>— De zoologische tuin te Keulen heeft dezer dagen verloren het fraaiste exemplaar der giraffen èn een zwarten Amerikaansehen beer.</p>
	<p>— Volgens berigt uit Hanover heeft de Tweede Kamer eergisteren langdurige beraadslagingen gehouden over de drukpersverordeningen, door de bondsvergadering uitgevaardigd. Twee leden van het hoog geregtshof verklaarden, dat naar hun gevoelen die wet niet als verbindend voor Hanover moest, beschouwd worden. De Heer Behnecke zeide o. a. dat op 8 Junij e. k. Duitschland het jubileum zal kunnen vieren van het herstellen van den Duitschen bond. Het beste geschenk, hetwelk op dien dag aan het Duitsche volk namens den bond kan aangeboden worden, is naar mijne overtuiging het volgende: de vrijheid .van drul-pers. JJiutsclUand moet ontlast worden van de kluisters die het beknellen. De Ministers verklaarden zich tegen de beginselen, door den heer Behnecke verdedigd. Ten slotte heeft de Kamer met groote meerderheid aangenomen het voorstel, om de wet, in 1855 op de drukpers uitgevaardigd, m te trekken. Slechts een zestal leden schaarde zich aan de zijde van de Ministers, die tegen het voorstel stemden — Naar men uit Petersburg meldt zal de Keizer kort na zijne terugkomst in die hoofdstad eene groudwet uitvaardigen. Er zal slechts eenkamer zijn, welker leden zullen worden gekozen door de staten der verschillende gouvernementen, terwijl door den Keizer de leden van den tegenwoordigen senaat zullen worden benoemd tot leden dier kamer De verkiezingen door de Staten zullen op de volgende wijze geschieden De &apos;en uit eTk t/ . •&quot;&apos; .. burgers e„ die der boeren maakt elk een drietal en uit eiK dier drietallen kiest de Keizer een lid voor de kamer Daar u&quot;tg°eve_-rd_gd.eene W 6* °P de ministeriele verantwoord.lijkheid worden _cev^ard_ldV°zff t- bepali°gen der ntauwe drukPe«wet, in Rusland nitde™ertt _,_ ?&lt;f f™. en teMosko« eene speciale regtbank wordeuUsnrake A mdc H™. *e nemen van de drukpersdelicten. Van _n Mnnenl . ieZCC- reStbanken is aPPeI hij den Senaat. De minister w_. .pc- vi T,en ?s bevoegd om waarschuwingen te doen toekomen. Int .d _JnS-3Chorïng of opberg &apos;. *» den Senaat toegekend. De beiaadslagingen en besluiten der provinciale vergaderingen en der ver-111 ■llill— I 11111 l lIIIMII lIIIIÜIHHM. ■■llHl|||l_„|H|_H| IB.II—__■KW!--»-——» gadcringen van den adel mogen, zonder voorafgaande vergunning, nio openbaar gemaakt worden. Do wet treedt op 1 September aanst. ia werking.</p>
	<p>FRANKFORT, 1 Mei. Men meldt uit Darmstadt, dat de Stenden van het groothertogdom met algemeene stemmen het wets-ontwerp betreffende het nieuwe tolverdrag hebben goedgekeurd. Op 1 Julij treedt het in werking.</p>
	<p>— De Keizerin van Rusland zal na eenige dagen te Darmstadt ta hebben doorgebragt, de baden gebruiken te Kissingen, in gezelschap van de Koningin van Wurtemberg. De Keizer zal waarschynlijk spoedig naar Petersburg vertrekken.</p>
	<p>— Uit Schaffhausen wordt gemeld dat het feestloeaal voor den schut* ters-wedstrijd eergisteren is verbrand.</p>
</text>
