<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WM VERBETERDE S-JBOOMMOLENS, MET STALEN SEEUFSTUKKEN. (Koperen of Zinken zijn gevaarlijk, omdat de messen er over heen schavende, dat metaal afnemen en het afschaafsel ender de Boonen vermengen.) PBIJZEN a Contant: kleine met 6 messen, f 18. middelsoort.. // 8 ¦ rr .22. groote // 12 t n 30. Bij levering van 2of meer stuks te gelijk, wordt 10 pCt. rabat toegestaan. Bestellingen worden spoedig te gemoet gezien, ten einde tijdvoor dit saizoen te kunnen leveren. HUURPRIJS voor het geheele saizoen. ƒ 5.—)buiten &apos;s Gr/ per dag » I._o!venhage oude&apos; * per uur # o.3o}waarborg. IJZEREN WATERWAGENS ƒ 35 ti n met 2 Tonnen:.....// 50. (10621) Wed. M. IJSERMAN &amp; ZOON, Verzoeke Brieven franco. &apos;s Giuve-HAGe, 2de N. Molstraat, N^Jtf&apos; ~HÓTËLI--BB_ TE OSMBRIJG7 De ONDERGETEEKENDE recommandeert zijn welingeri. HOTEL het Reizend Publiek beleefdelijk aan, kunnende men va&quot; eene Prompte en Civiele Bediening verzekerd zijn. (10451) REBBE.^ . HOTEL DA-GIETERRE. HOTEL DES PRIMS, HOTEL DES 4 TOURS (BA». RÉUNIS Q5460) propre. HENRI BECKER.. HOTEL -$___ V__E_Ï____E. Rue de la Eourche 24 Brussel. In het midderigedeett6 der Stad. De Heer FASTBÉ heeft de eer aan zijne talrijke begunstigers &apos;S Nederland bekend te maken, dat hij het HOTEL DE VlENW*** aanmerkelijk heeft vergroot. Het bevat zeer fraaije appartemente&quot;&apos; welke geheel nieuw zijn gemeubeleerd. De prijzen zijn zeer la™ gesteld. (15208)^, f Jfe&amp;l P_aar Macassar (direct) gl|lj|li_ligt te AMSTEEDAM ter inlading gereed (zijnde een po°\ *B--S&apos;S3*Bsb- gedeelte der lading reeds aangenomen), het snclzeil6* Gekoperd BRIK-CHIP JOHANNA (300 TONNEN). Kapt. A. T. OUWEHAND. Adres OOLGAAEDT _* BRUINIER. (152551^ :_*J__ NAAR 111 l SINGAPORE (direct) ligt te Amsterdam ter inlading gereed het snelzcü01* Nederlandsch BARKSCHIP &apos;ESTAFETTE (GOO Tonnen), Kapitein O. J. OEPKES. Adres bij de Cargadoors OOLGAARDT &amp; BRUINIER te Amstf/ dam en J. A. NIEUWKAMP te Rotterdam, zoomede bij NIEÜ&quot; KAMP BAVINK &amp; C., Bevrachters. _____--*•¦ jMsk Naar Soerabaya direct „__l-t-izal in de maand Julij van AMSTERDAM vertrekken -*e ______2- bekend Snelzcizend BRIK-CHIP ¦ CHMISTINA MAMA, Kapitein ,T. DE VEER, Adres bij de Cargadoors W. J. LANGEVELD &apos;Jb. Ek C. (J62BW, &quot;geregelde AmSTOOMBOOT- W ZEILSCHIPGELEG» HEID MAR AMERIKA. LANDVERHUIZER-, die met Stoombooten of Zeilschep van de Eerste Klasse willen vertrekken, kunnen zich tot nadeL Informatien vervoegen b, de Cargadoors P. A. VAN ES _- C •» Rotterdam. (10948) Da Erfgenamen der onder het voorregt van Boedelbeaohr^iag aanvaarde Nalatenschap van KLAAB SOL, overleden te Westzaan, roepen bij deze op alle Schuldeischers van die Nalatenschap, tegen Donderdag den 25sten Julij 1867, des Middags ten 12 Ure, ten Kantore van den Notaris S. HEINIS, te Westzaan, in de Kerkbuurt, ten einde aan te hooren de door die Erfgenamen af te leggen . REKENING EN VERANTWOORDING van hun Beheer; zullende, indien er geen verzet plaats heeft, dadelijk worden overgegaan tot Betaling der Schuldvorderingen, voor zoover het bedrag der Nalatenschap strekt. Namens de Erfgeuamen, (17446) S. HEINIS, Notaris. LUDËN en VAN GEÜNS, TE AMSTERDAM, zullen op Woensdag 31 Julij 1867, des Voormiddags ten 9S/4 Ure, in de Brakke Grond, in de Nes, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, Veilen: EENE PARTIJ VAN 413 PAKKEN M BLADEN T__l, van de Merken GADING, BL en BK, zoo gezond als beschadigd. Alhier aangebragt van Soerabaya per het Schip China. Liggende en te zien als bij Notitie wordt aangewezen. (17433) É-É-S TJE HiÖfl-Ps __3_____ïii-l De HEE^EN-H-t-STEDE SCHEIBEEK, groot ongeveer 5 Bunders, bij Beverwijk, schuins tegenover het Station van den Spoorweg. Te zien des Donderdags van 11 tot 3 ure. Te bevragen bij den Bewoner en bij den Notaris DE BOOY, te Haarlem. (17411) 11. §1 IJ B Sw* 9 REG.nERS_RE_S_RAAT,IJS-Q. - REESTRAAT, LL 275. Berigt heden aan zijne Begunstigers, door arrivement van den TWEEDEN HARINGJAGER, weder voorzien te zijn vanNBEUWE HOLLANDSCHE MAATJES-HARING; tevens recommandeert hij zich aan zijne geëerde Begunstigers voor het gebruik van VERVERSCHINGEN op zijn daarvoor op nieuw aangebouwde Zaal, Reguliersbreestraat, IJ 560. (17484) Op een der volkrijkste gedeelten dezer Stad biedt men eene TABAK-, SNUI--, -!«_«_-- EN TUEE-AE-AIRE, UIT DE HAND TE KOOP aan; het royale Winkelhuis hierbij te Huur. Franco Brieven worden onder Lett. A. A. ingewacht bij den Makelaar F. VAN DER KIEPT, Lange Leidschedwarsstraat CO 408. (17455) 7&apos;7 ¦ HH. REIZIGER.I GALANTERIEN, die 2a 3 maal per jaar het geheele land bereizen, eu genegen zijn TOILET-ZEEP vooreen FABRIEKANT, wolke verscheidene malen bekroond is, tegen Provisie te verkoopen, gelieven daar yan franco opgave te doen, onder het woord /&apos;TOILETZEEP,&quot; Bureau Handelsblad. (17404) SÖ-Ï-A-E-BIAIÜRS, die goed hun vak verstaan , kunnen voortdurend werk bekomen togen een lonn van 0, 7, _, - en 1© STUIVERS PER f 00. aan de FABRIEK van ë. «f. gCIIUII óf €? (17388) ¦&apos; ZWANENBURGERSTRAAT, P 184. H. SOEMRS, RUT-IGTËEKEiNMR 0. vroeger in België en Frankrijk, sedert eenige jaren op dc &quot;*-****•&quot;¦ &apos;*&quot;¦ &apos;&quot;&apos;&apos;•¦&apos; voornaamste Nederlandsche Spoorwagen-Fabriek werkzaam, nog eenigen tijd beschikbaar hebbende, beveelt zich HH. Rijtuig-Fabriekanten aan tot het T-.EKENEN van Burger Rijtuigen, roo in het net als gedetailleerd. Adres te Utrecht, Lr. J, N°. 120. (17406)</p>
</text>
