<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>©azen V_ee§elicïekkers, Snijboonenmolens, Tuint, anken, Stoelen, Tafels, Bloemenmanden en verdere Tuinameublementen; Fornuizen, Strijkkagchels, Engelsch Patent Mangels, Badkuij.jes, Vogelkooijen, Kameremmers en Waterdragers, Fransch vertind en geëmailleerd Keukengerereedschap, etc. etc. Bf-Ol en BUIJS. Magazijn van gegoten en geslagen Ijzerwerken. (17476) Nieuwendijk bij de Koiksteeg, H 191. DOOR VERANDERING VAN RETRE_„!G~ wordt ter OVEÏINAME aangeboden een voor veel uitbreiding vatbaren BOEKHANDEL, gelegen op een der drukste standen dezer stad. Adres franco onder lett. Z. Z., Bureau Handelsblad. (17447) Voor ƒ275 &apos;sjaars wordt TE HUUR aangeboden een nieuff gebouwd ZOIfIEK- en WINTEKVEKBLIJF, bevattende vier Kamers met Keuken, voorzien van de vereischte gemakken, met 1300 vierk. el Tuin en Moesgrond. Benevens twee net ingerigte HUISJES, met 60 vierk. el Tuin, a ƒ 1.75 huur perweek. Te bevragen en staande bij den Heer N.SMIT, Nieuwe Tuinpad, tusschen de Leidsche en Raam barrière, alhier. (17462) BIJZONDER TOEVAL Door een stil leven te willen gaan leiden, biedt men TE KOOP aan een deftig LOGEMENT en KOFFIJHUIS, met 12 groote geplafoneerde Kamers, Keuken, Kelders, schoone Stalling, Tuin en een perceel Bouwland. Het Logement heeft meer dan eene halve eeuw bestaan ca is thans nog in vollen bloei, daar men bewijzen kan dat het een goed bestaan oplevert. Koopprijs . 16 OOO» met inbegrip van Pellen, Linnen, Bedden, prachtig Zilver en Meoblement. Adres franco brieven onder lett. X. X., Bureau Handelsblad. L_ (17466) T_EA Wj_B_BHOIJ-Sl_r&apos; Aanvoer 1867. PER TAVESTOCK, VAN FOO-CHOW-FOOJERK*. FINE NEW SEASONS KAISOW CONGO, (vrij geurig, goed, vol en zacht.) Roode gebloemde fust in Matten, Kistjes van circa 24 Ned. pd. a .1.25 per _ Ned. pd. bij de Kist. CHOICE NEW SEASONS KAISOW EONGO, (zeer geurig, goed, vol en zwaar.) Roode gebloemde fust met gouden perken in Matten, Kistjes van circa 9 Ned. pd. a ƒ 1.50 per _ Ned. pd. bij de Kist. lust vrij. franco aan huis door geheel Nederland. Deze THEEËN worden op aanvrage per J Ned. Pond tot proef afgeleverd voor denzelfden prijs. J. D. JANSEN &amp; C. hebben geene Depots voor de» verkoop van hunne Theesoorten, bij gevolg betaalt het Publiek d« . lnsm^i?- ? e cleze Depothouders moeten rekenen en kan het m hun THEE-MAGAZIJN het goedkoopste zich voorzien. (17286) MERK Chyloong. MERK Quangchêng Atta&lt;- AF MR FR Per Pot* -.....-./ 5. Per Pot 4 .-• U__1!IU1_II. Per_ista6potten.&apos;,29. Ber kist a 6 potten .*- _2.5°* lste kwal. Zeer goede kwal., . blank en maLch. redelijk blank en malscn* li, SPUISTRAAT, &apos;SHAGE. O. JANSEN_C°.</p>
</text>
