<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPENBARE VERKOOPINGop DINGSDAG 30 JULIJ 1867, des voormiddags ten 10 ure, op de gewone plaats aan de Willemskade te Rotterdam, ten overstaan van den Deurwaarder J. C. LACH, van een partijtje HOUT» bestaande in: 200 Greenen BATTENS 3X7 250 * DEELEN lè X 11 200 rr il 2 X 10 500 Vuren tr l X 11 300 // . f x 11 200 n ii \\ x 11. te bezigtigen. (17564) OPENBARE VEFÜ-ÖÖPINom contant geld, op DONDERDAG 35 JULIJ en op VRIJDAG _6 JULIJ 1867, des morgens ten 9 nre, ten sterf hnize van den Heer G. LANGHOÜT, te Woubrugge, era ten overstaan van den Notaris A. J. EIJSHOUWER, residerende te Soeterwoude van eene groote partij HOUT WAKEN, als: Kolder-en Ribhout, Kaapstanders, Sparren, Kozijnen met en zonder ramen, Bindten, Vijzels met Kokers, Masten, Deuren met Steilen en Neuten, ders, oud en nieuw Hout. Eene aanzienlijke partij IJZERWERK, waaronder: knieren, sloten, grendels, ke&apos;ttins. n en bouten; snieuwe ijzeren platen. Voorts een METSELSCHUIT met zeilen ¦ een TRAS-CïSUIT met luiken, zeilen en toebehooren, groot 8 ton , 8 Turlschuiten met zeilen, platte Bukken, Booten, Kruiwagens, Tegelsteen, een Kalkput met kalk, drooge Kalk, gebrande Schulpen Tras en Pannen. Eene partij TUR- , KLOMPEN en TRIP-&apos; PEN, de nasnêe van eenig Hooiland, in den Vier-ambachtspolder en m den Ouwendijkschenpolder onder Woubrugge; een WERK_!. tU&amp; en -***-*-I***; alsmede eenige MEUBÈLAIRE GOEDEREN, en hetgeen meerder zal worden verkocht. Alles te bezigtigen des Woensdag vóór de Veiling. (17403) H. VAN DER BOOM, H.VANELDEN en7~VvTi-____vlAKee&apos; Makelaars, zullen op MAANDAG 19 AUGUSTUS 1867 des avonds ten Zes ure, in het Lokaal de Brahkt Grond, ten oversti-m van den Notaris J. W. ROELOF-S VALK, verkoopen: N° I _.„ KOOPMANSHUIS en ERVE, met Openplaats en Achterhuis op den Binnenkant bij de Schipperstraat, U 152, groot 1 roede en 62 ellen. Nu. 2. Een HUIS en ERE, met Openplaats, op de Prin eengracht bij den Binnen-Amstel, Z 380. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen N . 1 des Dingsdags en Donderdags; N°. 2 des Maandags en Donderdags, alsmede op den verkoopdag van 2 tot 4 ure, op vertoon van een toegang- De veilconditien, enz. liggen op den gewonen tijd ter lezing ten kantore van genoemden Notaris, aan den Overtoomschenweg onder Nieuwer-Amstel, en de copij daarvan bii de Makelaars VAN PT DEN en VAN DEE BOOM, op de Oude Turfmarkt,!_._¦¦r, te fn. sterdam. (17501) A. BRINKMAN, J. A. VAN MINDEN, A. BOUT. J M UTT KERS, J. C. BAUM en O. BOOM Jr., Makelaar, zu-_T o„ MAANDAG 12 AUGUSTUS 1867, des avonds ten Zes ure i_ het Lokaal de Brakke Grond, verkoopen: N°. 1. Een WINKELHUIS en ERE, met Boyenwoningen, in de Oude Kennissteeg K 582. N°. 2. Een HUIS en ERF, met Boyenwoningen, Achterhuis en Openplaats, op Rapenburg tusschen de Foelie- en Peperstraten , U 264. _. . 3. Een WINKELHUIS en ERF, met Hovenwoningen en Plaats en een daarnaast liggend Erf, in de Eerste Batavierstraat tusschen de Oude Schans en Batavierstraat, R 289. N°. 4. Een ERF, met eenige Fundering, in de Egelantierstraat bij de Baangracht, NN 317, groot 47 ellen. N°. 5. Een ZOMER- en WIN TER VERBLIJF (genaamd CINGELHOVEN), met fraaijen TUIN, aan den Stads-Buitensingel tusschen de Utrechtsche en Weteringbarrières YY 115. De veilconditien, enz. liggen op den gewonen tijd ter lezing ten kantore van de volgende Notarissen, N°. 1, 2 en 3. MULDER en KANNE, en van _. .en4ens, C. B. VAN RINSUM. (17505) Taan HH. BIERBROUWERS. -p. p-f.-^ Beri_t eener nieuwe Methode van KLARING, zonvlre-i Wll*.Yi!chl&apos;Jm of dergelijke middelen. Belanghebbenden _-____VOb,.Leidschestraat, te Amsterdam. (17441) BEN KOORNIOLEN met of zonder P-i-B^V**&quot;™™ elders te plaatsen. Adres den |M^&quot;mTT^ „T^ . 6-af. d°m de Velnwe. Brieven franco. r **&apos; HUISMAN, te Putten op (17534)</p>
</text>
