<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>THMTRIKÜKERS 1 LÜEWTïI. In het OPTISCH MAGAZIJN van J. GUDENDAG, Bensteeg brj den Dam, zijn voorhanden Nieuwe Modellen van AchromatiscW TOONEELKIJKERS, alsmede LORGNETTEN tot hetzelfdoel. Ooglrjders beveelt hij bijzonder zijne nieuw uitgevondeßi AVONDRRILLEN aan, alsmede eene Nieuwe GENRE-LOR.&apos; NET, welke den Bril vervangt. (10949) jyfej NIEÜWËVmDIHG. j yWÊËÊS^ De ONDERGETEEKENDE berigt, dat hij i« _%l-_!Jsr» ht;t tezit is Tan eene KIEU WE VINDING, waaf igs3|t||§®&amp; door pijnlijko Kiezen of&apos; Tanden door Instrumental&apos; ** &apos; 3-3-* bewerking worden verwijderd, zonder dat de Patieoer de minste pijn van ondervindt. Verder gaat hij voort met het inzetten zijner geoctr. KUNST&apos; TANDEN, welke aan alle vereischten voldoen, waarvoor eerdel geene betaling gevorderd wordt, voor de gebruiker daarvan overtuigd is. Halsteeg, A 275. J. H. HAMBURG, (10309) Geoctr. Chir. Dentiste van Z. M. den Koning; OVERIIEïfIöEJ. EW UITRUSTIWGJEM voor OOST-en WEST-INDIEN worden, naar alle op te geven modellen en naar de maat, tot de MINST MOGELIJKE PRIJZE. vervaardigd bij G. E. KORIJN, (13619) Kloveniersburgwal hoek Slijkstraat. jn-Bi» licht, dan met eenige andere soort het geval is, wordt verkregen doof H. KOTHES PETROLEUMLAMPEN van de nieuwste constructie. Haar licht is beter dan dat van het gas, zij verspreiden nie&apos; den minsten onaangenamen reuk; bij juiste behandeling springen _ glazen nooit, de pit wordt slechts aigewreven en duurt 4 a 6 maande- Deze LAMPEN, voorzien met ronden pü, verbranden niet mee&apos; dan voor één cent per uur, en z\j bestaan er in de meest eleganvormen. Elke Lamp draagt den fabriekstempel H. KOTHE. Verkrijgbaar bij de voornaamste Winkeliers in Galanterien en Lampeïi en in het groot bij H. KOTHE. N. Z. Achterburgwal bij.de Wijdesteeg, F 34 (10950) naast de Armenschool N&quot;. 9. INDUSTRIEEL AGENTSCHAP. Landré óf Glinderman, INGENIEURS TE AMSTERDAM. KANTOOR: Singel bij de Koepelkerk, L 689. MAGAZIJNEN van: Stoommachines, Locomobilen, Gooctroyeerdt Verbeterde Centrifugaalpompen, Mortelmolens, Blaasmachines, Stooiii&apos; pompen, Werktuigen voor Machinale Houtbewerking, Draaibanken- Boor-, Pons-, Schaaf- en Walzmachines, Fijzels, Dommekrachten&gt; Lieren, Takels, Bascules, Veldsmidsen, Blaasbalgen, Aanbeelden, Bank&apos; schroeven, Fabrieks-, Smids- en Gasfitters-Gereedschappen, Ledere Drijfriemen, India-Rubber Artikelen, Manometers, Appendages voot Stoomketels, Peilglazen, Oliekannen, Machine-Olie, enz., enz. (12257)</p>
</text>
