<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Gepraaid, 13 Junij, op 7° 45&apos; N. Br., 27° 4&apos; W. L.: Calumet, Pope, Bat. n. Amsterdam.</p>
	<p>Gepraaid, 4 Julij; op 49° 6&apos;N.Br. 8° 16&apos; W.L.: Goed Vertrouwen.— 12 Julij; op 46° 43&apos; N. Br. 9° 10&apos; W. L.: E-jn Nederlan Isch schip, toonende 8N.471.</p>
	<p>EOTTEEDAM, 19 Julij. Volgens telegrafisch berigt is het schip Maria Adriana, kapt. Itz, gisteren van Sunderland naar Macassar vertrokken.</p>
	<p>MAURITIUS, 18 Junij. Kapt. Tcengs, voerende het Nederl. schip Diana, op 8 dezer hier binnengeloopen, rapporteert van straat Sunda af veel slecht weder te hebben gehad. Het schip was lek gesprongen en maakte 20 duimen water per uur. (Zie A. H. B. van gisteren scheepst. Amst.) — Het barkschip Eeyal Albert, kapt. Henderson, van Bassein naar Falmouth bestemd, is op 2 dezer hier binnengeloopen om te repareren. Bijna de geheele lading was gelost. Het schip zou in het drooge dok worden verhaald om verder te worden onderzocht. BINNENGEKOMEN.</p>
	<p>TEXEL, 19 Julij, W.—N.; Fratelli Unita, Pastorina, Taganrog. - Progress, Thomas, Liverpool. - Ivanhoe, S., Leith. - Vivid, BedlingfieU, Suuderland. - Thornley, Meldrum, id. - George Smith, Marehall, id. - Globe, Co ventree, Hartlepool.—Gisteren nog: Magretha, de Vries, Middlesbro. HELLEVOETSLUIS, 19 Julij, W. N. W.; Suometar, Fagerstrom, New-York. - Laurens, Kromme, Lissabon. - Verwisseling, Notti. eijer, St. Übes. - Feijenobrd, S., Londen. - Invicta, Hepkins, Eochester.- Sarah, Sarah, Peacock, Newc. - Seagull, S., Huil. BRIELLE, 19 Julij, W. N. W.; Leo, S., Londen.- Edith,S.,Hul!.- Avalon, S., Harwich. BROaWEESHAVEN, 19 Julij, N. W.; Camelia, Megna, Odetsa n. Eott. - Barbara, Durnes, Sunderl. n. id. -Springflower, Edwards, Newc. uid. - Concord, Matthows, id. n. Dordrecht. - Thetis, March, id. n. il. AECHANGEL, 17 Julij; Pelgrim, Nieboor, Hamburg..- Moray, Mc&apos;Donald, Bergen. HAMBURG, 18 Julij; Klio, Boskamp, Eio Janeiro. - de Valk, Strijbos, Triëst________________________________________________</p>
	<p>B--_P3^-!G^i-rp__--^^ Freija, Olsen, Dordrecht. — 12 Julij; Magenta, Nielsen, id. POETLAND, 17 Julij; Lochaher, Joynor, Banana n. Eott, (heeft de reis voortgezet.) PLYMOUTH, 17 Julij; Lizzey Maid, Higham, Eott. n. Birrow. FOWEY, 17 Julij, Lydia, Dobson, Euncorn n. Dordt. BLYTH, 16 Julij; Clemens, de Kloe, Vlissingen. BBISTOL, 17 Julij; Balmoral, S., Eotterdam. SEAHAM, 16 Julij; Eyhope, Lerlie, Nieuwediep. LIVEEPOOL, 16 Julij; Oussel, S., Eott. SUNDEELAND, 17 Julij; Broedertrouw, Woltman, Koningsbergen. NEW-CASTLE, 17 Julij; Eendragt, Doornbos, Harlingen. SHIELDS, 17 Julij; Wm. Maitlaud, Clarkson, Dordrecht. - Anemone, Johnson, Nieuwed. - Orinoco, Vint, id._- Pomaron, Butcher, id. - Sperwer, Boor, Groningen. - Gepbina, Lohman, id. - Anna Elisabeth, Dik,Eanders; BOEDEAUX, 15 Julij; Seine, S., Eott. OPOETO, 11 Julij; Martha, Klingenberg, Christiansand. Bij ANCONA, 13 Julij; Susanne, Middel, Amst. n. Sinigglia. GIEGENTI, vóór 6 Junij; de Zwijger, Wolters, Napels. ALEXANDEIE, 3 Julij; Afina, Potjewijd, Sunderland. PHILADELPHIA, 30 Junij; Arnold Boninger. Steenken, New-York. UITGEZEILD.</p>
	<p>VLIE, 18 Julij, W.; Solo. Jacobsen, Pitoa. - Haabet, Lorentzen, Sundswall. - J uliana Antina, de Boer, Kopenhagen. - Wubke Veltman, Kraai, Frederikstad. - Sylvanus, Hassing, Drammen. - Johns, Torussen, Ostei&quot; risoer. - Niord, Wilhelmsen, Drobach. - Creole, Larsen, id. - Josephine* Hansen, id. - Frederik Hendrik, Mulder, Christiaansand. — 19 Julij; Willem I, S., Hamburg. HELLEVOETSLUIS, 19 Julij, W. N. W.; Gothenburg, S., Gothei.bu i&apos;_* AROHANG EL, 17 Julij; Fortuna, Busch Keizer, Noord.-Kwart. BREMERHAVEN, 19 Julij; Vr-Geertruida, Dijkstra, Gron. - Adrian . Eozenberg, Heppens. DANTZIG, 17 Julij; Annccliina Henriette, van der Meulen, Gron. LOKDEN, 17&apos; Juiij; Visscherij, Fortuin, Workum. - FrouwkeH Rostock.</p>
	<p>FALMOUTH, 17 Julij, W.; Cornelia, Avegno, Rott, - Sirius, Doowe. (v. Laguayra) u. Hamburg. - Speme, Degregori» Amsterdam. HAEÏLEPOOL, 17 Julij; Anna Gesina, Fulfs, Petersburg. - Christin») Oltmans, Heppens. - Elisabeth, Pekelder, Ge,_temunde. MIDDLESBRO, 17 Julij; Emma, Scales, Amst. SUNDEELAND, 17 Julij; Mai&apos;gretha, Chambers, Nieuwed. - GeorgB Smith, Marshall, id. LEITH, 17 Julij; Ivanhoe, Cairus, Amst. PHILADELPHIA, 5 oulij; zeiikl.: Banger,Patterson, Eott. i. ie. fees. tgisu. IN LADING LIGGENDE SCHEPEN.</p>
	<p>8&lt;&quot;o_-_cfaepen Torn Ppum Castor _ Pollux en Josephus, s. -nimer* Weaeï, Duisburg, Énhrort, Urdingen, Dusseldarf en Keulen.- Z. Gaërge»» Albion, n. Düsseldorf on Duisburg. - J. Weiier, Anna, n. Keulen.-J&apos; Urmetzer, Deutschland, Mannheim en Ludwigshaf. AENHE- , 19 Jul. „rjnhoogte: 2 01, 2p. 6 d., gew. 2 i. FCnULEN, 19 Julij. Aangekomen W. Dormölen met 3131 c. va° Eott. — Rijnhoogte: 10 vt, 6 d. Rijnl., gew. 4 d.</p>
	<p>M&lt;t vertrouwen bevelen wij aan órzc l- •*/. rs hei fr.ai *• eu van ouds bekende HOTEL BEDFORD aan, gelegen in de rue oj I&apos;Arcade KO. 17, in het midden van het aristocratische gedeelte 01» stad Parijs. Dit Hotel, gedurende ecne reeks van jaren gerenomeerj&apos; wegens zijne comfortabele inrigting, wordt vooral door personen v»** rang en stand, zoo inlanders als vreemdelingen, bozocht.</p>
	<p>H-t llui-TIIKOPIÜEE KOEDEREE en C°. va„ R-irn&quot; (A. VERNAELDE Antwerpen1), gebreveteerd door het Fransche goll&apos; vernement en bekroond in de wijn-exposities van Bordeaux en Opó-?| heeft op «.ie wereldtentoonstelling voord, uitmuntendheid zijner voort&apos; bfengsclen do medaille der le klasse, de grootste belooning aan Ju Champagne wijnen gegeven, bekomen.</p>
</text>
