<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ZïEIEMAATSCHAP PIJ ««j»j- w@mm,giom€}:&apos; Di__ct;_:G__&quot; DE VRIES, Firma Wed. _. B. BOULONOIS, Kantooe: Heerengracht bij den Blaauwburgwal EE 317. De DIRECTIE gant steeds voort met het Inschrijven van Leden in bovengemelde Inrii;tmg; waartoe dagelijks gelegenheid bestaat aan bovenstaand adres. I Zij vermeent levens te moeten opmerken dat de ruime peelnemiiig, waarin deze Mi-h-happy z ch mag verheuge-, Ko^neee d&lt;-. billijk- Ov-rjji -jj ¦¦¦•. u- Kil i.ig ;.e tt-lie Adllli:;; ¦ f:l :.1. )..&apos;_-,I , &lt;:i. V(:.: ¦¦•¦ ¦¦&apos; r-&apos;M\ In t-&apos;e, ii-*pi-n in d z-i Ma ,fs*c u&apos;ij 1::;;: fr- li&apos;-tn 11. ik-.,e l-ei-,!-;•.- ik-hkwiiliiisr&apos;rV-- _r-« ;vi ? ;i - „ eha pp j u i*.-, zich |&quot;t»v&apos;«-— v , 1c ii \ i; 11 _i f ii „fe pd JJ &apos;(ii voor(ie e i i g s t hu,;- :scheidt, h o-&apos;Köodjg (ITo&apos;-&apos;i.) koninklijke _.e_e_l. Beijerscli Bierbrouwerij I Weesperzijde. I Door het welslagen dier onderneming en door de aog van dag ¦ot dag bekomen roem omtrent de kwaliteit, berigt de Ondergeleekende, dat hij zuiver en onvervalscht blijft afleveren dat Bier; Joor 19 Cents de flesch en 20 Cents vrij aan huis binnen de stad; i&gt;ok worden bestellingen aan. enomen per heel en halt&apos; eiaier, zoo ¦miten als binnen de stad. I Bestelkantoor Dam H 249. B. AUGUSTINUS. (17 538) I Eene JUFVROUW, van de P. G., bekwaam in het maken v?n WOEDEN, MUTSEN, enz., op eene der eerste M:\gazijnen werk- Kaam, zag zich gaarne bij voorkeur alhier of in eene der Hoofdsteden Kis EERSTE MOOISTE verplaatst. Brieven franco Motto MODES, ttureau Handelsblad. (17405) fc_v__^__as_-ï.-:; irmx uïTsfqu^fffy^z 7.7:777 7 7,7 7.7 77 777 7,-g ¦I &quot;ÜIT H-ELTJN! j 1 TANDPIJ]?. K| Hevige pijn in holle landen noodzaakte mij mijne toerltigt te l| Kl nemen tot het zoo zeer geprezene Ai-_.Ti___4BN-„_0-»B- §B ¦| WATER des Heeren Dr. J. G. POPP. mk Na het gebruik van slechts ééne jlesch daarvan, was mijne pijn K ¦I verdwenen, redenen waarom ik het bij alle, aan dezelfde kwaal E§ Bi lijdenden, gaarne wil aanbevelen. E§ K Berlijx, October 1864. (Get.) E. M. EÉDMANN, Een .r, g K Verkrijgbaar te Amsterdam bij de Heeren C. TOBISCH. Prin- H ¦?&gt; sengracht bij den Amstel, Z 481; B. ADAMA, Apoth.. Heeren- gj «gracht hoek Utrechtschestraat, IJ 251 ; A. HULSTER S C,:,8 Mi Nieuwendiik fyanuwen Porceleimeitihel^ _B_e__._LCl___t-N, Ij Mi Droogist, Huidenstraat, 278; J. H. VAN MEURS, Apoth., Kal- E ¦_ verstraat, D 33; H. H. ULOTH, (Hoogd. Apoth.) Zeedijk hoek § «Kolksluis, M 188; Almelo, Hm. SMAL, Amersfoort, GERARD 1 ¦ : A. MEIJER; Assen, H. J. STEENMEIJER, Droogist; Arnhem, E K Gebr. VAN DEN HEUVEL; Bergen-op-Zoom, P. F. APPEL-1 ¦1 BAUM, Apoth.; &apos;s Bosch. J. STRAATMAN; Breda, H. J. VAN DE | ¦-&apos; GOORBERGH, Apoth.;H. SPEENGERS, Verkoophuis; Delfzijl, Ê M% W. SISSINGH; Dordrecht, H. J. GILTAY, Apoth.; Gorinchem, J. 1 Mï P. LASONDEE. Groningen, C. BIKKERS en L. HÜLSTERi&apos;teaM- 1 ¦ ~ wen Porceleinwinkel; Haarlem, J. P. KARTHAUS. Verkoophuis; 6 ¦i &apos;s Gravenhage, J. L. F. B. SNABILIÉ, Apoth. en C. K. VAN VAL- S ____ KENBUEG, Apoth.;Kampen,E.HOEK;Leeuwarden,H.LANC-E; | ¦ _ Leyden, E.NOOEDIJK; .fiddelburg, W. P. VAN DE KAMEE, | Hg Apoth.; Nijmegen, W.J. WILLEMSE; Roermond. D. TIMMER-ï KMAN; Eotterdam, F. E. VAN SANTEN KOLFF, Apoth.. A. 5 «SCHIPPEREIJN&amp;C ..Bte----. Porceleinwinkel; J.L.F. SNA-f ¦§ BILIE, Apoth.; 11. J. DE ElCHEMOND(Hoog.&apos;uitsche Apotheek); I KM. KLOOS, (Friesche. Apotheek); H. W. PKILLEVITZ J.Cz.;| ¦_ Schiedam ,D. MALTHA, Droogist; Tiel. A. J. FAASSEN, Apoth.; - Mi Utrecht, F. ALTENA, Apoth.: L. J. GROOTENDORST , Apoth.-. ¦| T. P. VAN DEN BEEG, Droogist en G. M. N. VAN SPANJE, | ¦f Apoth., Zutphen, J. H. A. WANSLEVEN aan de Markt; Zwolle, \ Mj F. VAN DERVEN. (17547) I</p>
</text>
