<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>lemand, administratieve kennis bezittende, geruimen tijd in Frankrijk doorgebragt hebbende, waardoor hij de Fransche taal grondig verstaat, en tevens met het Engelsch niet onbekend, ZOEKT EENE BETREKKING voor Holland of elders.. De beste referenties kunnen worden geproduceerd. Inclinerenden geheven zich met franco brieven onder letter A. te adresseren in den Kantoorboekh. van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (16576) 7&quot;^ _t_TTO]__Tl_Bo &quot; Wordt gevraagd, om de reis naar INDIE op billijke voorwaarden per mail terug te maken, eene INDISCHE MEID. Adres onder lett. E. bij den Boekhandelaar M. M. COUVEE, Langepooten te s Gravenhage. (17575) BOER-, PAPIEFÉ KANTOOR-AIEL ÉN LEESBIBLIOTHEEK VAN J. h. vu __rir_____¥, Zeedijk over cle Boomsfeeg. K 388. De Ondergeteekende heeft de eer zijne geachte Begunstigers en Stadgenooten te berigten, dat hij met primo Julij YEï&amp;iIiJISD is van de Barndesteeg 243, en zich in bovenstaande Affaire gevestigd heeft. Hij beveelt zich minzaam in ieders gunst en recommandatie aan. belovende eene prompte, nette en civiels bedieuiug. (17507) - J. H. VAN ZUYLEN.-&apos;263ste -mr «mr sde KLASSE STAATS-LOTERIJ. W i___-_ 17de LIJST. J.0- 10§5_l f 31,000 IS EEN VIJFDE KO O PLOT GEDEBITEERD &apos; DOOB, J. BE ÊLEUCE, Gedelegeerde der Xlaats-Loterij, BLOEMS T R A A T, DD 242. Buitendien zijn door hem in bovengenoemde Loterij nog Gedebiteerd N . 5556 ƒl5OO, Nos. 5393, 5545, 10739 ieder /&quot;1000, enz., enz., enz. Ó7567) Zeepziederij de Fortuin, AMSTEEDAM. BROUWERSGRACHT, UU 758. door de stijging derOlieprijzen is van af heden de Prijs der ZACHTE ZEEP per Ton 120 ff toet ƒ1 VERHOOGD. 17 Julij 1867. Z-IJPIK&gt;£K &amp;C . (17581) jy§ Naar Soerabaya (direct) &apos;_¦__-__! zal, in den loop der maand Augustus, van Amsterdam ver- . _-—-_-—« trekken het extra snelzeilend gekoperd BARKSCHIP mmE,WAAwm&amp;3L9 gevoerd door Kapitein H. C. HAACKE, voorzien van zeer gemakkelijke 1 Inrigtingen voer Passagiers en varende eenen Geëxamineerden Doctor. Adres bij de Cargadoors D&apos;ARNAUD Sr CO., te Amsterdam. - PS. Passagiers worden naar BATAVIA en SOERABAYA aangenomen. (17464) :</p>
</text>
