<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KONINKLIJK ZOÖLOGISCH GENOOTSCHAP Natura Artis Magistra. HH. LEDEN wordt berigt, dat op DINGSDAG 23 JULIJ E. K., des Avonds ten 8 Ure, eene VERGADERING zal worden gehouden, in verband met Artt. 18, 28, 29 en 30 der Wet. Bestuurders van het Genootschap, f. C. ZILLESEN, President. (17178) B. J. MULLER, Secretaris. &quot;H. B. LOMANS Bz., JTaTVAN MINDEN, JTaTnïmus&quot;, J. MEIJERINK MEIJER, J. H. RICHARD, H. HEIJE, J. T. VAN DER VEGT. P. BRUGMAN, M. H. BOAS en A. H. HEDDEN, Makelaars, zullen op MAANDAG 32 JULIJ 1-07, des Avonds na Zes Ure, ten overstaan van de Notarissen MULDER &amp;,KANNE, in veiling brengen: N°. 1. Een hecht, sterk en weldoortimmerd WINKELHUIS (waarin eene Affaire in Lakens) en Erve, staande en gelegen op het Rokin, tusschen de Gaper- en Duifjesstegen, E 148 N . 2. Een hecht, sterk en weldoortimmerd WINKELHUIS (waarin eene Brosidbakkerij) en Erve, staande en gelegen in de Beurssteeg, E 186. N°. 3. Een hecht, sterk en weldoortimmerd WINKELHUIS (waarin eene Affaire in Naaimachines) en Erve, staande en gelegen naast het voormolde perceel, E 187. N°. 2 en 3 worden eerst ied«r afzonderlijk geveild en later te zamen in slag gelegd. Alles breeder bij biljetten omschreven. Te bezigtigen ep vertoon van een Toegangsbewijs Maandags en AVoensdags vaa 12 tot 2 Ure. De bewijzen van eigendom en veilconditien znllen vier dagen vóór en op den verkoopdag ter inzage liggen ten kantore van bovengenoemde Notarissen, op ~en Kloveniersburgwal over het Rusland. (16874) JOAN MACHIEL DIJKERS &quot;TiTALEXANDRE &quot;HENRY HEDDEN, Makelaars, zullen als lasthebbende van hunnen principaal, op HEDEN MAANDAG __ _UMJI 186., desavondsten Zes ure, in het locaal genaamd de Brakke Grond, in veiling brengen: Het hecht, sterk eu weldoortimmerd &apos;WINKELHUIS en ERVE, met afzonderlijk verhuurd wordende Boven- en Benedenwoningen, staande en gelsgen op de Egelantiersgracht, hoek tweede dwarsstraat, N N 37, Te bezigtigen op den Verkoopdag, des namiddags van 1 tot 3 ure. De Bewijzen van Eigendom en Veilconditien zullen op den Verkoopdag des voormiddags ter lezing liggen, ten Kantore van dc Notarissen MULDER en KANNE, Kloveniersburgwal, Kj de Raamgracht. • (15806) JOHs. WENT, E. H. COERS, F. FUCHS, J. C. BAUM, J. P. A. KILSDONK en F.W. C.G. ROTHE, Makelaars, zullen op Maandag &apos; 29 Jnlij 1867, des avonds ten zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris J. G. POUW, presentereu te verkoopen: het Hechte, Sterke, Weldoortimmerde en in den laatsten tijd aanmerkelijk verfraaide en verbeterde HUIS, TUIN en ERVE, op de Prinsengracht, tusschen de Vijzelgracht en Weteringstraat, Buurt B B, N°. 401. Breeder bij biljetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, des namiddags, van 1 tot 3 ure, op vertoon van een toegangbillet, bij bovengenoemde Makelaars verkrijgbaar. De Eigendoms-Bewijzen en Veil-Conditien zullen op dengewonen tijd ter inzage liggen ten Kantore van voornoemden Notaris, op de Keizersgracht, bij de Brouwersgracht. (16376) J. A. JOLLES Jr., F.C.VAN HALL, Jac. WENT Jr., R. MEULMAN en G. J. VAN NES, Makelaars, zullen op MAAN OAG 1_ AUGUSTUS 1867, des avonds na 6 nre, in het Lokaal ite BmTihe Grond, te Amsterdam, ten overstaan van den Notaris BEUNO TIDEMAN, in veiling brengen: W. 1. De bijzonder aangenaam gelegen HOFSTEDE, genaamd KENNEMEROORD, met Heerenhuizing, Koetshuis, Stalling. Tuinmanswoning, Oranjerie, Billardkamer, Salon, Koepel, Loods en verdere Getimmerten, mitsgaders Bosschen en Lanen, Engelsche Plantsoenen, Vijver, Moes- en Broeitninen, Boomgaarden en meerdere bepootingen en beplanx tingen, benevens twee afzonderlijk gelegen stukken Teelgrond en Grasland, aan den Heeren- of Straatweg onder de gemeente Heemstede, tegenover de Hofstede Oud-Berkenroede. Kadaster Sectie B, N°. 193, 194, 195, 197, 198, 199, 200, 201 en 202; N°. 186, 187, 853 (oud Nu. 188) en 189; Sectie A, N°. 156, te zamen greot 3 bunders, 40 roeden en 22 ellen. N&quot;&gt; 2 Een HUIS met verderen Opstal, gelegen aan de Koedieflaan onder Heemstede (op grond van het Elisabeth Gasthuis in Kaarlem), Kadaster B, NB. 560, groot 2 roeden en JJ°. 1 &apos;en 2 worden eerst afzonderlijk geveild en daarna bijeen jn slag gelegd. ... Ti. _ Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags, Vrijdags en op den Verkoopdag van Een tot Vier ure, op vertoon van een Toegangsbewijs, verkrijgbaar bij bovengenoemde Makelaar» te Amsterdam en bij den Notaris C J. MERENS te Haarlem. De Bewijzen van eigendom en de Veilconditien liggen vier dagen vóór en op den Veilingsdag des voormiddags ter inzage ten kantore van den Notaris BRUNO TIDEMAN te Amsterdam en kopij ten kantore van den Notaris C. J. MERENS te Haarlem. (16530) -e Notaris WALTER, te Apeldoorn, zal op Vrijdagen 26 Julij e. k. Wj inzaat en 9 Augustus bij toeslag, telkens des namiddags ten 1 ure V iii • k°-e*_e_t de Moriaan, aldaar, in Perceelen en Kolommen « „^_^-i-_in&quot;P_lp,ERMO*LEaf*. met Stoomvermogen (van ouds _*K&apos;B-F__F-t_ WOONH[JIS «*¦ eerdere Getimmerten, daarbij JKSüssz m&amp;zssr*te bekomen (sr</p>
</text>
