<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 6 Maart. (Part. Corr.) Naar men meent zal de minister van financiën, Dr. Brestel, zijn financieel plan binnen kort bij den rijksraad indienen, waarschijnlijk na afloop van de zittingen der delegatien. Het ministerie heeft besloten dit plan in zijn geheel te handhaven en van zijne goedkeuring eene kabinets-kwestie te maken. Hoewel van dit plan nog niets officieels is uitgelekt, meent men toch dat het op de volgende grondslagen nederkomt;</p>
	<p>Tot bestrijding en opheffing van het jaarlijksch deficit en ter regeling van de valuta (verbetering van den toestand van het rmlmiddel), is een overgangstijdperk van driejaren vastgesteld. Gedurende dat tijdvak zal eene belasting worden gelegd op den roerenden en onroerenden eigendom, waarvan kleine kapitalisten natuurlijk zouden zijn uitgesloten. Deze belasting zou bedragen -/, pCt. van de waarde troor een jaar, derhalve l/5 pCt in het geheel. Verder zou evenseer voor den tijd van drie jaren de belasting der coupons met 10 pCt worden verhoogd; wordt het vooruitzigt op regeling van den toestand van het ruilmiddel verwezenlijkt, dan zal daaruit althans voor den buitenlandschen fondsenhouder geene schade voortvloeijen. In onafccheidep verband daarmede staan wijzigingen ca rsrhötfgingen der belastingen, welke overigens eerst na verloop van drie jaren vruchtdragend kunnen zijn. De inkomsten-belasting brengt thans zoo weinig op, dat bjj eene gepaste regeling der heffing, de opbrengst gemakkelijk kan worden verhoogd. Ziedaar in korte trekken de hoofd-grondslagen van het plan, hetwelk met algemeene spanning wordt te gemoet gezien. De offers, welke van het volk gevraagd worden, kunnen den financielen toestand verhelpen. Het valt overigens niet te ontkennen, dat de -spanning, waarin men verkeert, ongunstig op de beurs werkt.</p>
	<p>BERLIJN, 7 Maart, ((Part. Corr.). Het is thans bepaald, dat de rijksdag op 23 dezer bijeenkomt. Heden is de bondsraad onder het voorzitterschap van den bondskanselier von Bismarck vergaderd. Verscheidene gewigtige wetsontwerpen zuUen aan de beraadslaging van dit ligchaam worden onderworpen ; daaronder behoort ook de bondsbegrooting, in zoover men de verhooging te gemoet ziet van het militaire budget, namelijk voor het geval dat de weg eener loening niet mogt worden betreden. Het oorspronkelijk plan is de verhooging van het gewone budget, omdat de som, voor het bondsleger uitgetrokken, gebleken is ontoereikend te zijn eneene Dondsleening slechts voor een poos het te kort komende zou kunnen dekken. Ten einde de leening van het vorige jaar voor de vloot te kunnen uitgeven, zal de rekenkamer nieuwe wettelijke instructien ontvangen, in verband met den wensch, door den Rijksraad dienaangaande te kennen gegeven. De gemeenteraad onzer stad heeft goedgevonden, ons met nieuwe zeer zware belastingen te begiftigen. De belasting van de huurwaarde wordt tot ruim 8 pCt. verhoogd en de grondbelasting zal eene gelijke verhooging ondergaan. De stemming over deze nieuwe belastingen was zoo verward en dubbelzinnig, dat de oppositie, hoewel te vergeefs, op eene nieuwe stemming aandrong. Aan Prins Napoleon wordt het verblijf alhier zoo aangenaam mogelijk gemaakt. Het eene feest ten hove volH op het andere en in schitterende pracht laten zij niets te wenschen oyer. Talrijk zijn de genoodigden niet, maar zij behooren allen tot de_hoogste kringen. &lt;ïij weet reeds dat de Prins voornemens is, eene reis te maken door de provincie Posen. Van hier vertrekt de Prins het allereerst naar Dresden. Meer en meer wint hier het gevoelen veld dat deze reis met de staatkunde in verband staat. De graaf von Bismarck heeft verscheidene langdurige conferentien met den Prins gehad.</p>
	<p>_ De voorgenomen verhooging der belasting op de Oostenrijksche coupons treft hier een bijzonder groot kapitaal. Men berekent dat te Berlijn alleen meer dan één honderd millioen gulden aan kapitaal zijn geplaatst. Nu staat nog de belasting te wachten op de Itahaansche rente, waarin hier verscheidene honderde millioenen frs. zijn belegd. Daarbij komen de reusachtige kapitaal-beleggingen inAmerikaansche fondsen.Onder dergelijke omstandigheden is het niet te verwonderen, dat zekere bezorgdheid zich van onze kapitalisten begint meester te maken.</p>
</text>
