<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EEH HEERENHUIS, gelegen in de bekoorlijkste omstrekeu van Kanten aan den Rijn, met TUIS en verderen aanleg, wordt tot matigen Prijs TE HUUR aangeboden. Nadere inlichting to verkrijgen bij F. HÜPPE, Grondeigenaar te Bonn a/R, Heerstrasse, 7. (12100) WOBDT GEfRMGD. Een bekwaam DIRECTEUR , teveni ADMINISTRATEUR , voor cene Gasfabiisk in een stadje van de Prov. Zuid-Holland. Belanghebbenden gelieven zich te adresseren onder Lett. G., a::n de Boekhandelaars CAARELSEN &amp; COMP., te Amsterdam. Brieven franco. &apos; . (12845) KEUKENMEID. Te Amsterdam wordt tegen primo Augustus Gevraagd: Eene KEUKENMEID van de P. Godsd., een goeden Burgerlijken Pot kunnende Koken, verder zindelijk eu in staat huisselijke werkzaamheden te verrigten. JLoon ƒ 60. Adres met franco brieven ondor letter A., bij den Boekh. H. W. MOOY, Heerengracht bij de Leliegracht, alhier. (12877) utrechtsgheljzërgieterij. Een ervaren TEEKENAAR kan terstond tegen goed salaris geplaatst worden. Hjj die met BRUGGENBOUW bekend is, zal de voorkeur genieten. Aanbiedingen met franco brieven of in persoon aan de Administrateurs der Utrechtscho Ijzergieterij. (12865) TB KOOP Eene groote geheel complete HYDRAULISCHE PERS, speciaal gemaakt voor GARANCINE FABRIEKEN. Adres met franco brieven aan de Utrechtsche IJzergieterü. (12866) &quot;TE^UURTF&quot;T_rKÖOPr een solide droog modern HUIS met marmeren Gang, waarin Droogkelder, Vijf Benedenkamers, drie Bovenkamers, meest allo geplafonneerd, en Zolders, Schuur en vruchtbare TUIN, met heesters, gelegen in de Loolaan, op het vrolijkste gedeelte van Apeldoorn, te aanvaarden dea Eersten Juiy 1865; franco te bevragen b&apos;J den Heer DE GROOT, Architect te Apeldoorn. (12836) TiJZEaEM&quot;LËDÊaiNtEN,FORNUIZEN, HAARDEN, KAGCHELS en andere IJZEREN VOORWERPEN, worden rervaardigd tot Lagen Prjjs en Soliede bewerking door JACOB MEULINK, Mr. Smid, Brouwersgracht, UU 733, te Amsterdam. (11985) A ËTÈ S T! Een AGENT, uitgebreide Relatien bezittende, en geregeld Tweemalen per Jaar het gehêele Rijk bereizende, wenschte nog de belangen van een Solied Huis te Vertegenwoordigen. Adres franco, onder het woord AGENT, Bureau Handelsblad. (12514) BÏRTOSI BHMNUKERS kunnen voortdurend Werk bekomen bij C. S. BOELE en ZOON, te KAMPEN. Loon f 3 tot f 6 per Ï000. Vergoeding van Reiskosten ƒ 2.50. . (54161 »e gerenommeerde C. BECKER&apos;S BALANSEN .ÏN BA«LI worden uilsltiitend vervaardigd en zijn te bekomen in de Fabriek vaa Wis- en Natuurkundige Instrumenten van BECKER &amp; BUDÖINGH, te Arnhem en o. a. bij hnnnen Agent te Amsterdam, den Heer J. C. STELLING, Boommarkt F 94. (7522) w_____sßAii_E_ir. lIOTEE ET BATNS DES QUATRE SAISONS ET HOTEL ZATS. ,lK___L__a £_C Cet ÉTABLISSEMENT de lre Classe, le plus vaste de la ville, se recommande par le confortable de ses Appartements et sa bonne tenue. ? &apos;m ,a,lmh&apos;ableme-at situé dans la grande place visa-vis du Kursaal, dn riieiitre, du Pare et prés des Sourees. Bains d&apos;eau minerale et deaü cloüce. Tablo d&apos;höte renommée al et h 5 heures. Commerce de Yuw du Rhm, (12861)</p>
</text>
