<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>STAATSIE GORDIJNEN, LEDEKANT BEHANGSELS, CRÊPE SHAWLS, TRIJPEN BEKLEEDSELS van Canapeën en Stoelen, en meer voorkomende G&amp;&gt; $__t. en KLEINE ARTIKELEN, VERWEN wij in de origineelste Kleuren; &apos;WASSCHEN OOK OP MEUW TAFELKLEED^- De bewerking geschiedt naar de nieuwste Chemische Methode, met de meeste zorg en de prijzen zijn zeer billijk gesteld. ,iq»l-Ö PRIJSCOURANTEN zijn op franco aanvrage te ontbieden bij 0S VUinlial Ar ë~^o CHEMISCHE ZIJDEN EN WOLLEN STOFFEN VERWERS. ,-», WW lllli-t.l 4StS&gt; 1. •_% KANTOOR, BROUWERSGRACHT HOEK KEIZERSGRACHT, Sgjg^ HOLLANDSCHE SOCIËTEIT VAN LEVENSVERZEKERINGEN- Opgerigt iti den jare 1807 te Amsterdam. KAPITAJJL __£]£_¥ MIIJLItMEW GJUUttEM. (VOLGEFOURNEERD). Directeur P. LANGERHUIZEN. KANTOOR te Amsterdam: Reguliers dwars straat bij het Koningsplein, X 301. Door de HOLLANDSCHE SOCIËTEIT VAN LEVENSVERZEKERINGEN zijn geopend: I°. OVERLEVINGSKASSEN, TE VERDEELEN NA VERLOOP VAN 10, 15, 20 en 25 JAAR. 2°. Eene Instelling* tot verkrijging* van oploopende Lij 1 ren IJ;*,;, Zij die in de Overlevingskassen of in de Instelling tot verkrijging van Oploopende Lijfrenten verlangen deel te nemen, gelieven verkrijgen van nadere inlichtingen aan te melden aan het Kantoor der HOLLANDSCHE SOCIËTEIT VAN LEVENSVERZEKERD1 te Amsterdam of bij HH. Correspondenten in de overige Steden des Rijks. .„D Generaal-Agent de Heer T. ORAIJIER, te Gouda. Agent voor Amsterdam de Heer AUG. UI. E. TROMP. (l^-&gt;«- Bij de Ekven E. BOHN, te Haarlem , komt van de Pers; lIEMMY BIJHBAR, «toor M. E. BRADDOf&apos; Schrijfster van Het Geheim van Lady Audlei/, Het Legaat eens Vaders, ens, 2 Dln. in gr. B°. met Titelplaat, Prijs ƒ5.80, Deze nieuwe Roman der gevierde Schrijfster heeft in Engeland een buitengewoncn opgang gemaakt, HET LEGAAT EENS VADERS , door dezelfde Schrijfster. In gr, BÜ.8Ü. met Titelvignet ƒ 3.80. MEDEMINNAARS, door Mrs. GASKELL, Schrijfster van Mary Barton, 2 Dln. in gr. B°. mot Titelplaat /6. EEN &apos;«VERK DER DUISTERNIS , door dezelfde Schrijfster, in gr. B°. met Titelvignet ƒ 2.60. / 6 2°&apos; HET VERDWENEN CODICIL, door Mrs. WOOO, Sehr. v. Het Huisgez. d. Chaum&apos;ngs, 2 Dln. in gr. B°. m.Titelvt- J MARIETTA , door T. A. TROLLOPE , naar den 3den druk in gr. B°. met Titelvt. ƒ 3!80. J^&lt;^k e_fipXiïrci_^sj_.;sra^ 1 óX^W ¥!ss£ :&quot;-&quot;* *-Th — - _ in . 1.--MM-.W8..11 -Vnn..!..--* 1/#^T?^K!\ Lit de Brouwerij van /éW^^k % \ 1 (fe? SIS fJ.B.UOFPWII J i $_MmiS\lM 91 s 1° I v-H-n- « T.T.T nf/ipp IfiMw^M&apos;W-i/iM S &apos;&lt; 1 X^^^l^^^ KONINKLIJKE HOFLEVERANCIER. 42. | | BERUJN, NEUE WILHELMSTRASSE N°. 1, CENTRAAL-DEPOT TE AMSTERDAM, 0. Z. VOORBURGWALVOORZIEN VAN ATTESTEN EN AANBEVOLEN HOOR HE VOORNAAMSTE MEl&gt;ïSUIIJ AUTORITEITEN VAN HET BINNEN- EN BUITENLANH EN BEKROONB BOOR BJ^ Soeiété des Sciences te Parijs I ZILVEREN MEDAILLE. ja De zoo algemeen den Fabriekant ten deel gevallen en neg dagelijks toenemende erkenningen van voornoemde Praeparaten. ?: ,|_(JÉ&gt; I&apos; jj 1 ding do beide eerste, wegens hunne werkzame gevolgen bij VERVALLEN LEVENSKRACHTEN, GEBREK AA? ï~ ,rjftl&gt;*-;&apos; g | BORST-, MAAG- en bijzonder bij HAEMORRHOIDAL-GEBREKEN, en de laatste bij SCKOPHULEN, l* f» ge-.&quot;* | | ENGELSCHE ZIEKTE, als ook bij BEENDEREN-AI&apos;WIJIKING, en alle verdere KINDERZIEKTE», Kte beye&quot;* g S van gebrek aan voeding, langdurige diarrhaëen te voorschijn treden, als bewezen Hulp- en Versterkingsmiddel hoogstens a jjoning _.t_ g 1 De hoogste en allerhoogste erkenningsbrieven van wijlen Z. M. den Koningvan Pruisen, Z.M. den tegenwoordig regeren nflan0,,ef 8 | Pruisen, Z. M. den Keizer van Oostenrijk, Z.M. den Keizer der Pranschen,Z. M. den Koning van Griekenland, Z.M. den Kom b j,.-ederik i g Z. K. H. den Kroonprins van Pruisen, Z. H. den Vorst van Hohenzollern Hechingen, Z. M. den Koning van België, 1&quot; chteFersojlK-; U g Nederlanden, Prinses Marie der Nederlanden, alsmede de mondelinge erkenningen van vele andere hooggeplaatste en •ho^»owcjjEe üc\\ Wfts | Sj zoo ook een stortvloed Vftp geschriften en dankbetuigingen van herstelde Lijders-uit alle, zelfs de verst afgelegen 001&apos; d&apos;!&quot;&apos; k Ef-l(.pfl&gt;ff I lijks vermeerderen, moeten noodwendig els schriftelijke bewyzen voor de UULPRIJIKE WERKING van d^szen 4^™*&apos;*&apos; &quot; kJ | aden aangenamen smaak der heide natuurgaven, de Garsten- en Dpuivensap, in zich vereenigt. n. „iassohe» 3i; \ 1 SMjgjß*» He Prijzen zijn; 1 Fleseh ƒ 0.50; 6 Plessehen ƒ 2.50. Op 12 Flesschen wordt 1 Flesch, op i* *■* &lt;S__\L__m ja y_WV avance verleend. Bestellingen van 6 Flesschen eu daarboven worden franco aan hul-haa-nrod. l.i,,i,.i|i|i|iiii«liMlfff^^^^</p>
</text>
