<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>WEENEN, 1 Jnnij. Bij do Ode trekking der etaatsloten van 1864, zijn dc volgende 8 serien getrokken: 161, 290, 1269,1484,3231, 3483, 3791 en 3980. Daarvan zijn gevallen: de prijs van 250,009 fl. op N° 24* serie 3791; 25,00011. op N°. 18, serie 161; 15,000 fl. op N°. 44, serie 161--10,000 il. opN°. 29, serie 161 ; 5000 fl. op Nos. 69 en 80, serie 3231--2000 11. op Nos. 71 en 42, Serie 3231; 2000 fl. op N°. 32, serie 161--1000 11.op N°. 41, serie 1269; N . 68, serie 39C0; N°. 3, serie 1484- N. 29, serie 3231; en N™ 91, serie 3483; 500 fl.-op N°s. 56 en 29, serie&apos; 1269; N°s.3en7s, serie3950; N „. 65, 2, 16. 41, 49 en 20, serie323l; Nos. 54, 89 en 31 serie 161; N°. 43 serie &apos;1484; N .84 serie 3483. , 2 Junij. Uit Galatz wordt het overlijden gemeld van de moeder van Vorst Alexander Jan I van Rumenie, geboren Prinses Kalimacki. Vorst Alexander Jan wordt in gemelde stad verwacht. BERLIJN , 2 Junij. Bij de stemming ovor het wetsontwerp betreffende do begrooting van marine is het ontwerp met groote meerderheid door het huis der afgevriydigden verworpen. De minister van financiën, von Bodelschwing, heeft het handelsverdrag, tusschen het Tolverbonden Engeland gesloten, bij het huis ingedieud. Het is verzonden aan de vereenigde commissie voor hapdel en financiën. MUNCHEN . 2 JußiJ- Het Huis &apos;der JAfgevaar-dlgden hoeft het rapport der commissie betreffende Sleeswijk-JHolstein met eenparigheid van stemmen aangenomen. Het amendement van den Heer Jörg cm de Sleeswijk-Holsteinsche kwestio in yprbapd piet het Duitsehe vraagstuk te beslechten werd met bijna algemeene stemmen verworpen. FRANKFORT, 2 Junij (des Avonds). De Beijersche regering heeft een wetsvoorstel by de Tweede Kamer ingediend, strekkende om jaarlijks eene som van 300,000 gulden beschikbaar te stellen tot ondersteuning der behoeftige strijders uit het beo-in dezer eeuw tot op 1815. Men begroot het aantal dier veteranen op ruim 8000. Algemeen is men overtuigd, dat de Kamer het gevraagde crediet zal toestaan. PARIJS, 2 Junij. J[n het Wetgevend Ligchaam beeft de Heer Thiers het stelsel der begrooting gegispt, dat Wf rW&apos;m 200° m»&quot;ioen stijgt. Hij wil niet, clat de openbare werken worden gestaakt, maar hjj wil, dat men die vern-indere en alleen de noodzakelijke verrigte. Mon moet ook Mexico ontruimen, anders gaat men wel niet het staatsbankroet tegemeet, maar zullen betreurenswaardige belastingen worden geheven, zoo als de gisteren voorgestelde belasting op de inkomsten. De Heer Latour Dumoulin betreurt het, dat de Heer Thiers het woord bankroet hoeft uit; gesproken; hij toont aan, dat het fina.noiele stelsel tydens de rco-ejïng van Lodewijk Philips aangenomen nog heviger is aangevallen dan dat van het keizerrijk. Hij is niet van meening dat Mexico behoort ontruimd te worden ,■ maar verlangt dat het Wetgevend Ligchaam een ernstige en krachtdadige controle houde over de uitgaven. PARIJS, 2 Junij. Het hof te Greuoble heeft gisteren bij een uitvoerig arrest verworpen het appèl van Maurice Roux. De Heer Armand is andermaal verdedigd door den Heer Jules J^vre,</p>
	<p>HAMBURG, 2 Junij. Kojjij stil. — Granen in loco vast en stil ,* Rogge op levering van Dantaig per Sept. 66 rd., per Sept.—Oct. 66 a 67 rd. betaald; per Junij tot 61 aangeboden — Raapolie 27.14 betaald , per Oct. op 28 gehouden. — Zink: Verkocht 1000 cent. loco tot 14.3 en 3000 cent. per Junij en Julij tot 14.4. DANTZIG, 1 Junij. Van Tarwe werden 180 last tot de prijzen van gisteren verhandeld, Da ste;nu-,ing -was lr(sleioos.</p>
</text>
