<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Weduwe 3* WAM DER CHIJS êt mOOTS9 »e# ■ berigten hunne Theeën onder bovenstaand merk en detailve zegelde gestempelde pakken van 1 kilo -5-2 en 1 ons te bekoHie zijn in de onderstaande Etablissementen: AMSTERDAM, URECTHT, ROTTERDAM,^ D. REVALK, Utrechtschestraat. G. C. PLEMPEII VAW BALEBf, VAK APPELTERE &amp; €,&quot;., ** 11. »ï_»£_-BOIG . Haarlemmerdijk, Confiseur, Hofleverancier, Janskerkhof. 7 — 126.^ „,_„m,nf TT 460 G. VAM ÖE VOOKEN, Schoutesteeg. H. VAM BER GRIEW» *» &quot; H. P. SBUNH. &amp; C -, Dam. C. ï. VERSIERT, Krmska**&apos;S HERTOGENBOSCH, &apos;S GRAVENHAGE \ GRONINGEN, P. V. GOULMY, Confiseur, Hofleveran- G. W. VAM DER VEEM Ju., Glacier, E. F. ROST, Groote Markt, rancier, &quot;Vuchterstraat. Plein. 1 Amsterdam, W. JF. KRIEBEL, Damrak, JL 133. Delft, L. VAN LEEUWEN, Markt. Leiden, J. F. MEIJERAAN, N&apos;cm Alkmaar, J. LUTTEROT, Appelsteeg. Dordrecht, A. Gk. DINGEMANS, Voorstraat. Noordwijk, D. LANGEVEi;^ ■» j„ Breda, Wed. BARTELDS, Veemarkt. Gonda, H. J. KABEL, Haven. Sehevevingen, DREUX £O. goog3&apos; Bergen-op-Zoom, C. AUGUSTIJN, Korte Dub- Haarlem, G. J. DROSTE, Houtstraat. Schiedam, J. VAN DIGGEL*--- &gt; belstraat. Kampen, P. C. DE WOLF, Oudestraat. F^S&apos;J&apos; J,^T?rE?_ ?AS&apos;rkt. Zwolle, J. IMMINK, Melkm»rKV- Prijsberekening? per H Hetl, ©neen: A. Superfine PECKOE ƒ2.50. G. Eine Chinesche CONQOU. ... • &apos; o&apos;^0&apos; B. Extra superfine Lapseng SOUCHONG. „ 2.—. 11. Kaisow , • &quot; o.B&lt;JBB. Superfine ............ 1-75. I. Eine Java CONGO BOEY ...•&apos;&apos; o.f* C. Extra fine Kaisow CONGOU. . . . „ 1.50. J. Java BOEY • • oW D. Finest „ „ . . . . „ 1-30. K. „ • 1.6* E. Fine  . ,1.20. L. JOOSJES- of KOGELTHEE. . . • &quot; \.-&quot; P. „ Opack „ ... . „ 1.10. M. Java THUNKAY *;, f , Pine Kaisow THEEBLOEM k 125 en 100 Cents. ■ ■■ — vA* Pakketten voor Scheepsprovisie en ter conservatie ia ,ü digt Tin geëmballeerd. AnO^ Extra Fijne Theeën in Japansche en Chinesche o ; van 4 a 8 Kilo. Hesïeïfingen op alle niet vermelde Theesoorten v door de Bépólhouders aangenomen en zoo spoedig&apos; in y uitgevoerd. {e Vc^ ; HII. Logement- en Koffijhuishouders en andere £rP*L - bruikers genie len bij flinke &apos;JBeslc1 Hingen een ruim Ra^* &quot;rfjie^ Kifiectanieii voor B-épóthooder in die Plaalsen waar *Lfieiet oogst nog niet gevestigd is, gelieven zich met Franco aan ons te adresseren.</p>
</text>
