<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Zaturdag 3 Junij.</title>
	<p>De gehecle zitting van de Tweede Kamer der Staten-Generaal is heden besteed aan de toslichtiiig en de discussie der veelvuldige amendementen op het Oost-Indisch tarief. Ten slotte zijn alle amendementen, welke door den minister bestreden zijn, met overgroote meerderheid verworpen. Woensdag voortzetting der beraadslagingen over de tariefsposten.</p>
	<p>Over den Hollandschen IJzeren Spoorweg zijn in de maand Meijl&apos; 135,919 reizigers vervoerd. Het vervoer van reizigers heeft ƒ 109,602.85 en dat van goederen f 23,109.10 opgebragt. Sedert primo Januarij heeft het aantal reizigers 573,137, en de opbrengst van het vervoer van reizigers eu goederen ƒ554,616.31 bedra&lt;_n.</p>
	<p>Naar wij vernemen heeft ook de raad van administratie der Nederlandsche Centraal Spoorweg-Maatschappij op hot voorbeeld van andere spoorweg-maatschappijen besloten, aan de strijders van 1813-1815, die voornemens zijn de feestelijke vereeniging te Leyden op 25 Junij e. k. bij te wonen , vrijdom van vervoer op den Centraal-Spooweg in de 2de klasse, voor de reis naar Leyden en terug toe te staan, op vertoon vaa de noodige bewijzen.</p>
	<p>Niet&apos;egenstaande het afscheids-coneert van muziekcorps der guides iv het Park op Donderdag jl. niet door het weder begunstigd werd, was het publiek nogtans in grooten getale opgekomen en verwierfjhet corps een niot _ minder schitterend succes dan Maandag jl. Ook ditmaal onderscheidde het zich door een uitstekend ensemble, dat niet minder werd opgemerkt en toegejuicht dan de bewijzen van bekwaamheid, welka de verschillende solisten leverden. Uitbundig waren dan ook de bijvalsbetuigingen , waarmede het publiek de nitvoering van elk nommer begroette en luide juichkretcn gingen van alle kanten op, toen het corps, op de aanhoudende tot-j uichingen, eerst het Nederlandsche en vervolgens het Belgische volkslied aanhief, welke beide door het gehêele publiek staande werden aangehoord. De Heer Bender heeft eer van de wijze waarop hij het corps aanvoert; de degelijke elementen, waaruit het bestaat, komen onder zijne leiding goed uit; de kundige directeur verdient aan het hoofd te staan van zulke uitstekende krachten, en deze zijn een aanvoerder als de Hr. Bender, waardig. Wij hopen, dat het geen «vaarwel&quot; is, maar een tot //wederziens,&quot; dat wij het corps hiermede toeroepen. * ROTTERDAM, 3 Junij. De Geldersche kersen zijn heden voor het eerst in dit saisoen van hier naar Engeland uitgevoerd. Ongeveer 2000 mandjes van Thiel, Rossem en andere plaatsen aangebragt, maakten deze eerste bezending. Men verwacht spoedig grootere aanvoeren. Ofschoon de boomen door de laatste winden vele vruchten hebben laten vallen, blij ven de berigten omtrent dit product uiterst gunstig. * HELLEVOETSLUIS, 3 Junij. Heden morgen is Zr. Ms! schroefstoomschip Bommelerwaard, commandant Abresch, uit zee, op de reede alhier teruggekeerd.</p>
</text>
