<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MAATSCHAPPIJ VAN BEN WEHMJBMIïEW stahtd. JVWpD TUSSCHEN AMBACHTSLIEDEN. 5&apos; -^ maa-*;t&apos; bekend, dat de ingekomen en bekroonde S&apos;l. _» ,|-TKKEi\ voor het Pnbliek zullen TEM TOOM GE■W W*»R«EN op WOENSDAG en DONDERDAG 7on 8 k rl,! i-a,n (les Morgens 9 tot 4 Ure in het gebouw DILIGENTIA, «&lt;- ivalverstra-.t. vrij. tal ?&apos;10. Bus voor het Fonds tot Ondersteuning van Gewonde Werklieden Vr 1 -r-,ocaul aanwezig zijn. Doen &apos;-}™8 9 dezer van 9 tot 12 Ure, moeten da Werkstukken aan ge e bebouw door de Inzenders afgehaald worden. (13170) la i ; &apos;&apos;&apos; S&gt;E..IOBSEL_E de la &quot;Religion Protestante, examinée &quot;sous .„ ti!&apos;c.Uicll« . désire se plaeer comme GOUVERNANTE auprès do _ IUNlUNES ENFANTS. S&apos;adresser sous I&apos;initiale H 18, au Bureau ~~^nnal (132.fi) •j &quot;tVËIUIPLAATST&quot; Ctt&quot; &quot;^EHUWB PERSOON , zijne bezigheden te huis hob- Whr»&quot;B&apos; zo° sP°edig mogelijk een RUIME en LICHTE •Uiiuri™- met KA&quot;JER, al of niet Gemeubeleerd, met opgaaf van &quot;uren S en Stand. Gegadigden gelieven zich met franco Brieven te -_. «eren, onder Lett. W. P., Bureau Handelsblad. (13258) i füiww^riTiiiiiiir IN HET _vx PALEIS VOOR VOLKSVLIJT. *_-NE GROOTE ERAAIJE GRAVURE KOMT VOOR IN N° 91 VAN DE «OLLANDSCHE ILLUSTRATIE, &quot;at op Dingsdag 6 Junij 1865 verschijnen zul. Verder verschijnt op Vrijdag 9 Junij: _ijn(l M°. ÏO; &quot;et 2de ROUW-NOJtIMER, gewijd aan de nagedachtenis liV&apos;]»nr van wijlen H. M. ANNA PAUWLONA. gaster- Buitenrust. — Portret van Arsène Soudakoff, Aarts-ospitaaim Vu^ ornaa-&apos;* — Anna Pauwlona de gewonden inliet Wülems■_ ecJ . verplegende. — De Anna Pauwlona-School te Scheveningen, •Mbt.,1,1- ek van H. M. — Rustenburg. —De Grieksche Kapel. — fc^jSjS van de Lijkkist. 3}|HF* Van de fraaije Gravure van de TUINBOUW-TENTOON- Mtatw- STELLING zijn ook afzonderlijke drukken op zwaar getint Vo°r Vnl? vei&apos;kriJ_ljaar h, 50 Cent, bij de Uitgevers en aan het Paleis AV&quot;ai-_! Jl&apos; e&quot; voorts bij alle Boekhandelaren des Rijks. (l-ïïe*S3traat&apos; J 606- De Uitgevers ~--^__j)_ GEBROEPERS BINGER. J&apos;l. HINTZB VAN DEH HOUT, Hbend. ET&quot; en KOEK.BAKK.Ett, zich als zoodanig gevestigd •ie vriji,0.?11 ?e Rrinsengracht bij cle Egelantiersgraeht, NN 552, neemt *at tot— 2&apos;CH beleefdelijk aan te bevelen tot het leveren van alles l«*&lt;J*ei)- zUn vak behoort; belovende door eene zindelijke en accurate Avo-j? (&apos;e gunst en recommandatie wa-.rdig te worden en te blijven. •--__^*r-AM, i juuij 1563. (12969) tek mi^^ligt te Amsterdam in lading, om bepaald 8 dezer of vroeger ■£ftBCHlpWOrden ScëxPedieerd llöt SNELZEILEND SCIIOOÏÏImrtèMa Aariana 9 ÖOv_»x Kapt- L- YXN &apos;T HOTï1. SCHUURMAN, te Amsterdam. (13170)</p>
</text>
