<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ALGEMEENE UIT- EN DOORVOER.</title>
	<p>Aardappelenmeel, 398,000 ffi ; Aarde wer k: Porselein ƒ 50,000, dito fijn ƒ 62,000; dito pottenbakkerswerk ƒ ; Asschen: Potasch, enz. 389,000 ffi; Azijn, van 2 graden sterkte of minder 15,000 Kan; Bier 202,000 kan; Boter: eetbare, 1,306,000 ffi; Chemicaliën f 139,0004 GicUrei. geprepar. 877,000 ffi; Droogerijen, niet afzonderlijk genoemd ƒ199,000; id. Kma ƒ37,000; id. Cocosnootoiie/137,000; Fabriek- en Stoomwerkluig.fl9l,ooo; Garen, van hennep, vlas of werk (ruw) ƒ17,000; id. (naaigaren) 11,000 ffi; id. van katoen, ongetwijnd, 522,000 ffi; ld. getwijnd, in kettingen geschoren, enz. ffi; iel. ongebleekte tweedraads getwijnde 116,000 ffi; id. getwijnd, geverwd of ongeverwd id. op klossen gespoeld ƒ 1,000; id. van wol of saaijet (ruw en ongeverwd) 153,000 ffi; id. tweedraads getwijnde (ongeverwd en ongezwaveld) 164,000 ffi; id. getwijnd, geverwd of ongeverwd ƒ251,000; Gedistilleerd 16,640 vat.; id. likeuren 25,500 kan; id. reukwaters 25,500 kan; Gest 480,000 ffi; Glas: vensterglas ƒ34,000; id. spiegelglas/ 12,000 ; id. Flesschen/ 10,000; Glaswerk f 95,000; Gouden Zilvermerk-. (goudwerk) ƒ 7,000; zilverwerk ƒ 16,000: Granen: Tarwo 11,000 mud; Eogge79.ooo m.; Garst66,ooo m.; HaverB7,ooom.;Meel v..u Tarwo 91,000 ffi; Moei van Kogge 63,000 ffi; Hennep (ongehekeld) 61,000 ffi; Honig 29,000 ffi; Hout: Scheepsbouw- en timmerhout, alle ander (ongezaagd) ƒ 59,000, gezaagd ƒ36,000; fijn werkhout (ongei) ƒ 54,000; Verf hout (niet afzonderlijk genoemd) 444,000 ffi; M. bv-zilet- en&apos;sapanhout 8,000 ffi, id. campèchehout 32,000 ffi; Huiden-. Onbereide, niet afzonderlijk belast (versche) ƒ1000; id. gedroogde ƒ 238,000, id. gezouten ƒ179,000, bereide (niet afzonderlijk genoemd) ƒ162,000; id. (verlakt en zeemleder) ƒ186,000; IJzer: Ruw gegoten ƒ 399,000, smeed-, band-, plaatijzer, enz. ƒ 146,000, spoorstaven ƒ153,000, gazpijpen, enz. ƒ55,000, ijzerwerkƒ332,ooo; id. scheepsankers en kettingen ƒ 1,000, nagels en spijkers 487,000 ffi; Indigo 143,000 ffi; Instrumenten: Muziek- (Piano&apos;s) ƒ11,000; Kaarsen, was, stearine, enz. ƒ297,000; Kaa53,097,000 ffi; Katoen , ongesponnen 2,432,000 ffi; Koffij 7,3l4,oooffi;Kolen-. Steenkolen 14,&lt;)70t0n; Koper, ruw 265,000 ffi;&quot;id. geslagen of geplet 124,000 ffi; KoperwerkfTlflü.; Kramerijf&apos;679,ooo; Lompen, niet afz. bel. 154,000 ffi; id. wollen (onverm.) 34,000 ffi id. oud touw 30,000 ffi; Lood,: ruw 550,000 ffi; id. geplet of bewerkt 58,000 ffi; Loodwit 134,000 ffi; Manufacturen van zijde ƒ87,000; van Katoen (ruw of gebleekt) ƒ1,128,000; geverwd of gedrukt ƒ1,513,000; Linnen (ruw of gebleekt) / 210,000; van wol, lakeus,bukskins,enz. ƒ77,000; van wol, niet afzonder-1 ijk genoemd ƒ 283,000; van wol (dekens) ƒ7,000, van (wol flanelen baai) ƒ43,000; van geweven of gebreide kleedingstukken/ 3,000; katoenen kanten en tullen ƒ 5,000; passeuientwerk ƒ 186,000; linten en band (zijden)/30,000; linten en band (kat. en linn.) ƒ22,000; gemengde stoffen ƒ8,000; Meekrap:Aluin en gedroogde racin 132,000 ffi,id. onberoofde.fijne enz. 396,000 ffi; garancine on colonne ƒ 387,000; Mest: Guano 1,931,000 ffi; Modewaren f 22,000; Olie-. Boom- of olijfolie 366,000 ffi ; Elaine 80,000 © ; van plat en rond zaad 1,512,000 ffi; aard-en steenolien 1,695,000 ffi, palmolie 258,000 ffi; Papier van alie soorten ƒ 200,000; meubel, kardoes, enz. ƒ17,000; Peper 163,000 ffi; Rijst en rijst in doppen 2,220,000 &quot;v_;Roet: Smeer 630,000 ffi; Rotting.- Bin d- 248.000 ffi; Rozijnen.- 99,000 ffi; Salpeter: ruwe 169,000 ffi, geraffineerd 73000 ffi; &apos;Sc/tors-, ongemalen 218,000 ffi; Slagtvee -. stieren, ossen, koeijen, enz., 2,600 stuks, hokkelingen en kalveren 1820 st., varkens 7,800 st., schapen 28,510 st., Lamineren 20 st. Specerijen: Cassia lignea en cassia vera ƒ25,000, foelie ƒ26,000; kaneel ƒ 10,000, mnscaatnoton ƒ 32.000, nagelen ƒ 13,000; Spiautei-&apos;-. ruwe 2,904,000 ffi, geplet 562,000 ffi; Wadt iri staven 250,000 ffi; Steen: Bewerkte, enz./ 37,000; Cement, tras, enz. 1,443,000 ffi; Stroop 314,000 ffi; Suiker: ruwe 2,251,000ffi ; Geraffineerde: melis 8,791,000 ffi; id.kandij; 73,000 ffi; id. basterden 53,000®; Tabak: In rollen of bladen (Amerik.) 1,032,000 ffi; id. (Inlandsche) 244,000 ffi; id. (Javasche) 928,000 ffi ; id. (alle andero) 45,000 ffi; Gefabriceerde 62.000 ffi; Sigaren 41,000 ffi; Tapijten: (niet afzonderlijk genoemd) ƒ 10,000; van wol en koehaar ƒ38,000; Teer: 242,090 ffi; Terpentijnolie: ƒ19,000; Thee: 199,000 ffi ; Tin &gt; ruw, 662,000 ffi; Traan: 495,000 kan; Uurwerken.- gouden en zilveren horologien ƒ 1000; Visch: Versche zeevisch 141,000 ffi; gez. garnalen 35,000 ffi; gez. haring 10,490 ton, id. (gezouten kabeljaauw) 290 ton; gerookte bokking6,77B,ooo stuks, stokvisch 397,000 &apos;ffi. Vlas: onbewerkt, ongeroot en ongézwingeld 9.000 ffi, ,id. ruw, geroot en gezwingeld 418,000, id. gehekeld 7,000 ffi; Vleesch: van alle soorten, met afzonderlijk belast (versch of gezouten) 435,000 ffi, id. schapen-en varkensvleesch (versch) 899.000 ffi, id. (gezouten) 36,000 ffi, id. (gerookt of gedroogd) 33,000 ffi; Vruchten: alle versche, enz. ƒ283,000. Was: O-uwe enplantenwas) 3-1,000 ffi; Wijn op fust 8,600 vaten,idem op flesschen2,6Bo vaten; Wol: ruwe 729,000 ffi; Zaad:(kÓo_-èiiïaapzaad) 7,000 mud, idem lijnzaad 2,000 mud; Zijde: (ruwe en onbewerkte) 39,000; Zout: (geraffin.) 185,000 ffi; Zwavel: (ruwe) 5,2 88,000 ffi id. geraffineerde 16,000 ffi.</p>
	<p>De reeks wetenschappelijke voordragten in den loop van den winter in htt Paleis voor Volksvlijt te houden, werd eergisteren avond geopend. Als spreker trad op de Heer Chs. Boissevain. Het onderwerp, door hem ter behandeling gekozen, was wel geschikt om de aandacht van velen to trekken en cene menigte belangstellenden naar het Paleis te lokken, want een der groote vraagstukken van den dag, in het naauwste verband staande mét dsn toestand, zoowel politieken als socialen, van een door vele banden met Nederland verbonden koningrijk, namelijk Engeland, zou worden besproken. Hiervan meende ieder zich verzekerd te mogen houden, immers de aankondigingen hielden in dat zou worden gehandeld over den //Toestand van lerland en het Fenianisme.&quot; Nadat de spreker een kort, maar duidelijk overzigt had gegeven van de oudere geschiedenis van het //Eiland der Heiligen,&quot; ging hij na welke lotgevallen het //Groene land&quot; hal ondervonden sedert Paus AdriaanlV het land in 1156 aj,ïiHendrik II van Engeland schonk. Dit geschiedde onder zekere voorwaarden, waarvan de gedeeltelijke vervulling eimlelooze ellende en jammeren heeft uitgestort over hot land, dat de natanr op de kwistigste wijze met hare schoonste gaven heeft beschonken , waar een krachtig, fier en moedig volk is gevestigd, naar geest en ligehaam met de beste en edelste hoedanigheden toegerust, oorspronkelijk vlijtig, arbeidzaam, maar door een wanbestuur, hetwelk eeuwen heeft geduurd, tot zoo diepe, schier voorbeeldelooze ¦ellende is vervallen, dat de vruchtbare bodem zijne zonen niet langer voeden kan. De gcv.lgen van dit wanbestuur bleven niet uit. Haat even fel als algemeen, tegen den vreemden bewoner en de regering, deed verzet en eindelijk ge wapenden opstand geboren worden, die telkenmale met meer of minder geweld bedwongen, den volkshaat deden toenemen, zonder eeno der oorzaken daarvan te doen ophouden. Honderd duizende krachtige mannen hebben gedurende de laatste jaren hun vaderland verlaten, om in Noord-Amerika een beter lot deelachtig te worden. Op die wijze heeft lerland binnen een kort tijdsbestek, door den stroom der landverhuizing, zijne bevolking met millioenen zien verminderen.</p>
	<p>Eindelijk brak het oogenblik aan, waarop, al was het schoorvoetend , eene eerste schrede tot herstel der eeuwen oude grieven door Engeland geschiedde. De emancipatie der Eoomsch Katholieken voor omstreeks een veertigtal jaren, opende de rij daarvan, maar andere even rogtmatige, even drukkende grieven werden niet weggeruimd en do leren, te vergeefs uitziende naar leniaiog van hunnen nood, trokken in steeds aanwassende menigte naar het land rier vrijheid in het verre Westen. Daar woedde gedurende verscheidene jaren een vreeselijko burgeroorlog en de nieuwe aaniomeling vond veelal geen ander middel om tiet leven te rekken, dan door een werkdadig aandeel te nemen in den krijg. Het ligt ontvlambare, hartstogtelijke gemoed van de lersche bevolking van Noord- Amerika werd allengs door het denkbeeld beheerscht, dat slechts een republiekeinsche regeringsvorm haar vaderland groot en magtig zou kunnen maken. Hiervan maakten bedriegers en eerzuchtigen misbruik, toen de vrede, in Noord-Amerika hersteld zijnde, vele duizende mannen, wier zedelijke beginselen in den gevoerden krijg waren ten&apos;onder gegaan, geschikte werktuigen deed worden in de handen den eerstgenoemden. Toen ontstond het feniarisme, dat een weligen bodem vond ia lerland, totdat de opheffing der habeas corpus acte daar het kwaad beteugelde. In Engeland tiert het tot heden welig voort als een gevolg van de grootere individuele (vrijheid aldaar in vergelijking van lerland en door de hulp der democraten. Ook dit gevaar,_zeide de spreker, zal Engeland te boven komen, indien het krachtig optreedt tegen de anarchisten, gevolg geeft aan de plannen, om de groote en regtmatige grieven der leren weg te nomen, door in een woord regtvaardig te handelen jegens lerland. Dit zal des ,te eer en to gemakkelijker kunnen geschieden, naar gelang bij het Engelsche volk dieper wortel schiet het thans reeds krachtig ontwaakte besef, dat herstel behoort plaats te hebben en dat lerland reeds te lang daarnaar hoeft uitgezien. lerland is niet fenianschgezind. Door to gemoet te komen aan lerland, zal Engeland er een trouwe bondgenoot in vinden. Spreker zeide ten slotte, dat, naar zijne meening, Engeland verstandig zal handelen en die wijzigingen zal invoeren, welke dringend wordeu gevorderd, want lerland kan niet aan zich zelf worden overgelaten, omdat het dan binnen weinig tijds in handen van een; der groote politieke tegenstanders van Engeland zou vallen.</p>
	<p>Öp grond hiervan was de spreker van gevoelen, dat het kwaad uit lerlands ongelukkigen toestand vóór korten tijd geboren, binnen Jcort.n tijd zou worden beteugeld.</p>
	<p>_ Voegen wij hier nog bij dat de voordragt, waarin degelijkheid vah j inhoud en sierlijkheid van stijl naar den voorrang dingen, een zeer &apos; aangenamen i-.druk maakte op de talrijke hoorderessen en hoorders. Waar een spreker Optreedt, dié veel&apos;goeds in behagelpëu Vorm geeft,-zal het beschaafde publiek niet achterlijk blijven, om telkens zijne belangstelling te betoonen en de directie van het Paleis voor Volksi vlijt zal gewis den dank van allen verwerven, indien zij, op zoo goe! den weg voortgaande, de algemeene ontwikkeling krachtig blijft be! vorderen.</p>
	<p>Reeds vroeger, bij gelegenheid van het eerste concert van Felix Meritis even als van het Parkconcert, vonden wij gelegenheid met een paar woorden onze meening over het vioolspel en de voordragt van den violist Eduard Eémenyi uit Pesth uit te drukken. In die meening zijn wij Woensdagavond op het concert in het Paleis voor Volksvlijt zoo mogelijk nog versterkt. Daar waar het geldt de meest capricieuse en fantastische werken, de halsbrekendste en vreemdste vioolpassages weer te geven, daar waar het doel is zijne hoorders door groote tours de force door eeno bizarre-voordragt te verbazen, is de Heer Eéményi op zijn terrein, en al zijn al die passages, hoezeer met brio uitgevoerd, niet altijd onberispelijk suiver, al heeft men menigmaal wat aan te merken, de stoutheid en virtuositeit door den violist ten toon gespreid, verblinden de menigte en de uitbundigste loftuitingen worden het deel van den kunstenaar. Opmerkelijk is het dat de Heer Eéményi in het bezit van eene in zekeren zin zoo vergevorderde techniek van zooveel zekerheid in zijne staccato&apos;s en flageolet toonen, echter in de uitvoering der klassieke zaken niet zoo voldoet als men reden zou hebben te verwachten. Het eerste allegro uit het viool-cencert van Beethoven, in Felix, het meer romantische dan klassische concert van Mendelssohn, in het Park, en eindelijk de Gesang-scene van Spohr, Woensdag-avond in het Paleis voor Volksvlijt uitgevoerd, leverden hiervan het duidelijkste bewijs. Het is den Heer Eéményi niet te doen om het kunstwerk op den voorgrond te doen treden, maar wel om als virtuoos het meest effect te maken. Waar een Joachim of een Jean Becker met eene piëteit, die hen vereert, zich beijveren het door hen gekozen werk geheel volgens de inzigten van den componist weder te geven, waar het hun zoeken is ons een concert van Ueethoven te doen hooren, zoo als de componist dit begrepen heeft, is het streven van den Heer Eéményi vooral zijne bekwaamheden in een heider daglicht to doen treden. In plaats van middel wordt zijne techniek doel en dit is iets wat men een Kunstenaar niet ligtelijk kan vergeven. Wij kunnen ons de opgetogenheid van het publiek verklaren na de uitvoering van de Ehapsodie van Liszt, hoewel deze transcriptie voor viool niet in onzen geest valt, even als van de mazurka dramatique en van Paganini&apos;s Andante en thema convariazione, maar men zal ons veroorloven de voordragt van Spohr&apos;s concert volstrekt niet in den geest van dien meester te vinden. Daarbij komt, dat het spel van Eéményi veel natuurlijker en zuiverder is in die zoogenaamde caprices voor viool dan in een ernstig werk van de groote Duitsche meesters. Hier, waar men zijn spel in alle bijzonderheden kan volgen, is er veel dat wij anders zouden wenschen, is er veel, waarmede wij ons volstrekt niet kunnen vereenigen. Het orchest van het Paleis, ondor directie van den adjunct-orchestmeester, wij gelooven den Heer Belinfante Jr., droeg op dezen avondTnet kracht, klem en juistheid voor de ouvertures Oberon van von Weber en Sommernachtstraum vau Mendelssohn, Heimathsklange, de keurige compositie van den Heer Joh. M. Coenen, Mazeppa, symphonische dichtung van Liszt, en de Hochzeits-Marsch van Mendelssohn. De Symphoniscbe Dichtung was ons niet zoo bekend als de overige nummers en in dien wij vrij voor ons gevoelen mogen uitkomen dan moeten wij openhartig bekennen, dat wij deze muziek noch duidelijk noch natuurlijk vinden. Tusschen la Grande Duchesse en Mazeppa ligt een groot verschil. Beidon zijn uitersten. In het midden ligt do goede muziek. Ten slotte hebben wij te vermelden, dat de Heer Eéményi, va de voordragt van het andanten en thema meermalen teruggeroepen , eenige variatien op het bekende Carneval de Venise ten beste gaf.</p>
	<p>Naar wij vernemen zal de benefice-voorstelling van den Heer D. L. Bamberg in den loop der maand Februarij plaats vinden, niet, zoo als vroeger, in het locaal Frascati of Odéon, maar hij hoeft daartoe een overeenkomst raet den Heer A. van Lier, directeur van het Grand Theater, getroffen, waar dien avond tevens twee nieuwe stukken opgevoerd zullen worden.</p>
	<p>In de afdeeling Botterdam der Maatschappij ter bevordering der ¦toonkunst, is den 17den dezer het bekende oratorium //Die Auferstehung&quot;, van onzen stadgenoot den Heer G. A. Heinze met het beste gevolg onder zijne eigene directie opgevoerd. Het publiek dat in grooten getale_ was opgekomen, volgde met de meeste belangstelling de voortreffelijke uitvoering van deze compositie, die hier voor het eerst ten gehoord werd gebragt. Koor en orkest gaven blijk van de deugdelijke wijze, waarop ouder de leiding van den verdienstelijken directeur den Heer Bargiel, dit werk ingestudeerd was. De Heer E. Lill en Fr. Wagner werden als solisten niet minder dan Mevr. Offermans-van Hove uitbundig .toegejuicht en de componist met daverend handgeklap en fanfares van het orkest begroet.</p>
	<p>Een gelukkig schip.&quot; In de haven van West-Hartlepool, ligt thans een schoener met name, //William and James&quot; ter reparatie. Het vaartuig is over de honderd jaren oud, zijnde in het jaar 1763 te Ipsvvich gebouwd, en wordt voor het oudste in de vaart zijnde kolenschip gehouden. De Heer Smelwood, van West-Hartleoool, die het onlangs gekocht heeft, vond tusschen het schotwerk éénige napieren gedagteekend uit 1770. Het merkwaardigste in de geschiedenis van dit schip is, dat het nooit op het strand heeft gezeten en nooit oen man op zee heeft verloren.</p>
	<p>* EOTTEEDAM, 22 Dec. Hoden ten elf ure des voormiddags is de Heer P. Eauwenhoff, predikant bij de Hervormde gemeente te dezer stede, aan typhus overleden. Hij was hier de opvolger van professor Oosterzee en was de liberale rigting toegedaan. UTEECHT. 21 Dec. De Heer Mr. J. van Walré werd heden in eene openbare plegtige teregtzitting der arrond. regtbank alhier al» regter in dit collegie geïnstalleerd. * DEVENTEE, 20 Dcc De IJssel heeft thans eeno buitengewone hoogte bereikt. Alle lang 3 do rivier gelegen waarden worden gemundeerd.</p>
</text>
