<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>UITGEZEILD.</title>
	<p>-.^KXEL, 21 E &apos;c.. Z.; Maria, Sluyk, Newc - Nederland &amp; Oranje, Haas. . J^&gt; 20 Dcc, Z.Z. 0.; Hanna, Isacsen, Drammen. —21 Dcc; Swan- Un£.S.. Huil. «HARLINGEN, 20 T&gt;f..-, Hollandia, S., Londen. — 21 Dcc; Martha, ao£*»nt,irf. &apos; . öELLEVOETSDUIS, 21 Dcc, Z.; Minerva, Cordia, Havana. - Oostzee, Ze.1 Weyden. Livornc. - Mina, van Keulen, Gibraltar. - Koophandel &amp; id Ta^rt&apos;&apos; v- cl- Kuyl, id. - Bon Père, Maheo, Nantes. - Pandore, Bureaux, . • &quot; Triomngante, Doucet, id. - St. Joseph, Codbesin, id. - Charles, Dea«?£% St. Malo. - St. Jean, Annette, id. - Pilot, S., Londen. - Integrity, garr.den. Newhav. - Isabella, Teppel, Gloucester. - Kinghorn. S., Leith. - £*anp.ah &amp; Jane, Jones. Newc. - Bonno Josephine, Barbu, id. -Achille R,n.e&apos; Lersillier, id. - Pauline, Alberts, id. - Eollo, Schep, Grimsby. - «ntt__Tiia,S.. Hamburg. • f, j ïl¥R^E-2l Dcc- &apos;/j-z- °-5 Paoific&gt; S., Harwich. MA_uSSLLIS, 21 Dcc, Z.Z.0.; John &amp; Isabelle, Younger, Newc.-Emile, Vlfrèd&apos; T^omaflf&apos; ?amm&apos; id- &quot; Antoinette Sidonie. Provost, id. - id - LÜcv I?o?&apos; id ~£V-7er£T!c? Star&gt; Meek&apos; id. - Travelier, Bammont, V. - Esperanoe, Auffret, H_rtie^ -Sn Ld&quot; SnltT» H°lllnF°D&apos; Wiin, Versteeg Noordzee. - deHoop °™ï&apos;ai^SrES &amp;&apos;&amp;*&amp; T Pied Avontuur, {allen wel in zee.) -D* sTEd^ £ï&amp;£&quot; Mystère dn :ad_istentie vlot gekomen en opgestoomd. hIS gistereu avoud zonder EA.WSGATE, 19 .Dcc; Elisabeth, Fenster, Buenos-Avrea PORTSMOUTH, lfl Dec.; Jeannette, Duiven, Amst. n. BÜenos-Avres MESSINA, 11 Dcc: SOasina. Dik Huil. - Zeemeeuw, Sikkema ir/ TEÏEST, 14 Dcc: Inevt, S.. Eott. Moma&apos;ld- MALT\ U Dcc; Levant, Stam, Catania. RIO-JANEIEO, 12 Nov.; Burgemeester Dannenborgh, Visker Eio&apos;«lrande - 17 Nov.; Gesina Margaretha. Koops. Itabapoano MONTEVIDEO, 31 Oct.; Gruno, Klundert, Itapiru. BA HIA, 14 Nov.; Doris. Haverkamp, Falmouth. 13UEN0S-AYBES, 24 Oct.; Atalante, Looijer, St. Nicola3. — Gepbina Beie.m. £e Yrieß&apos; ï*»rai&gt;a&apos;—3o Oct.; Geertina, Mooi, Paranagna.—31 Oct; Cato Anliett., Khsin, Allegro. *- 1 Nov.; Concordia, Goossens, Param..— 5 Nov.; Maria, Denze, Brazilie. - 7 Nov.; Oceaan, v. Slooten, Patagonie.--v ertronwen, de Ruiter, Itapiru.</p>
</text>
