<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>isr Ijihuoohivs behoeven niet meer gesneden te worden, daar men eindelijk heeft nitgevondeu het alom gewenschte MIDDEL OM DE HEVIGSTE LIKDOORNS GEHEEL TE VERDRIJVEN EN TERSTOND DE PIJN «EHEEL WEG TE NEMEN. Van dit uitmuntend Middel kosten de ZESTIEN PLEISTERS 50 Cents. Gebruik: leder Likdoorn moet tweemaal per week door eene nieuwe Pleister worden vervangen. PS. De Ondergeteekende maakt door deze bekend, dat van af en niet 23 dezer deze Pleisters tot een volmaakt gebruik zijn vervaardigd. FABRIEKANT: J. T. MULDER, Voetboogstraat, lste Huis van den Heiligen Weg, 278. (12973) TüDüSTEIEËL ïpITSGHAP. Landré óf Glinderman, IKGENIEUR3 TE AMSTERDAM. KANTOOR: Singel bij cic Koepelkerk, L 689. MAGAZIJNEN van: Stoommachines, LocomobUen, Gooctroyeerde Verbeterde Centrifugaalpompen, Mortelmolens, Blaasmach&apos;mes, Stt ompompen, Werktuigen voor Machinale Houtbewerking, Draaibanken. Èbor-, Pons-, Schaaf- en Walvmach&apos;mcs, Vijzels, Dommekrachten, Lieren, Takels, Bascules, Vcldsmidsen, Blaasbalgen, Aanbeelden, Bankschroeven , Fabrieks-, Smids- en Gasjillers-Gei-eedscha.ppen, Lederen Drijfriemen, India-Rubber Artikelen, Manometers, Appendages voor Stoomketels, Peilglazen, Oliekannen, Machine-Olie, enz., enz. (12257) NAAIIAGHIMEN&quot; In het Magazijn van Amerikaansche NAAI-, ZOOM-, STIKen lUMPEL-MACUINEN, Damrak over de Papf-nbrug, Hlll, vindt men de ruimste sortering van Machinen uit de beroemdste Fabrieken van Amerika, waaronder die van: GROVER &amp; BAKEH, WHEELER &amp; WILSON, 3. at SINGER &amp; COMP. en meer an leren. Instmctien gratis. Twee jaren guarantie. Op franco aanvragen worden geïllustreerde Prijscouranten franco door het geheele Rijk verzoi den. &apos; (109-»3) V\B*HiiM. SINGERS NIEUWE EA.aS» »*^ MILIE NAAIMACHINE* 4^ üUP%- &amp; cnSTïït&apos;CK&apos;SFABSEIEKS «T/^Bfc NAAfMVCIBI^ES, worden uf f, m | Ki, \% »&gt;&quot;■ in v&apos;Vnt fegeven, en zijn A:/ \V» intsluitond tv verkrijgen tegen W èWffllÈiÊßfëari&amp;ÊSi \D Fabrieksprijs mot «rio jaar ga- LfJ^.^ii^^T Vil\}h\U\ STÏlï&apos;fK t^iÊÈS^W^^wl hbviniv óllïvbK. &apos;S!^^^SBv Ontvangende 1K K&quot;ssÊTBHsSiDAiLU. NAAIMACHINES,MACHINEINTERNATIONALE TENTOONSTELLING ZIJDE, GAREN,NAALDEN DUBLIN. IB6S. en OLIE. (10947)</p>
</text>
