<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 23 Mei. De Bank van Engeland ontving £ 32,000 in goud. Naar men verneemt bedraagt het. passief der firma Fraser Trenholm &amp; C&quot;. te Liverpool, ongeveer £ 150,000. Gelijk gisteren reeds gemeld is, beloopt het passief circa £ 1,000,000. Men schrijft het faillissement toe aan speculatien in katoen en aan verlies van kapitalen, besteed aan stoombooten, welke door het gouvernement der Vereenigde Staten van Noord-Amerika zijn in beslag genomen. Er blijven geruchten in omloop nopens eeno leening, door de Spaansche regering aan te gaan, met het doel 0111 tot &apos;eene regeling te geraken met de houders van Spaansche Passiven en Certificaten. lets zekers is dicnaangaando echter niet bekend. Engelsche fondsen openden vast, maar de stemming was ten slotte lusteloos, daar men eone leening verwacht in verband niet de spoorwegen in lerland. Gecons. 93i/8 a 1/4 contant en 915/ s ex div. op 6 Junij, Buitenlandsche fondsen over het algemeen flaauw en met weinig handel. Buenos-Ayres 79 a 81; Dito Uitg. 34 a 36; Brazil. 5 pCt. 98 a 100; Dito van 1863 63 a 65; Chili 97 a 100; Ecuador 121/ s &apos;a 13%; Egypt. 83 a 85; Grieksche 5 pCt. 14%- als; Dito Coup. 51/2 a 6Va; Mexic. 171/ s a s/8; Grenada 133/4 a 141/45 Dito Uitgest. 61/337-, Dito nieuwe 34% a 351/3; Peru 73 a 75; Portug. 42 a 43; Russische 5 pCt. van 1822 86 a 88; Dito 3 pCt. 53 a 54; Spaansche 3 pCt. 37Vsa38; Dito 21/3 pCt. 34 a 35; Dito Passive 221/2 a 23; Dito Certif. 141/2 a 15; Turksche 6 pCt. van 1554 75 a 77; Dito van 185 S 54 a 56; Venezuela 19 a 21; Italiaansche 51-3/4 a 521/4.</p>
	<p>La Finance meldt dat do maatschappij voor het kanaal van Suez voornemens is door de uitgifte van bons of debentures en tegen onderpand van de fr. 30,000,000 schatkistbiljetten, die zij als voorschot van den Onderkening vaa Egypte heeft verkregen, eeno leening te sluiten.</p>
	<p>Do nieuwe Grieksche nationale 1 e cuing is nominaal dr. 28,0C0,0C0 o fr. 25,000,000 groot en draagt eene rente van 8 pCt. Zij is verdeeld in 100,000 obligatiên aan toonder, ieder van fr. 250, en binnen 28 jaren aflosbaar. De half jaarlijksche coupon bedraagt fr. 10. De prijs van uitgifte is 80 pCt. van het &apos;nominale bedrag on alzoo fr. 200 per stuk. De inschrijving is den 15/27 sten April geopend in Griekenland bij do Nationale Bank to Athene, inWeenen bij hot bankiershuis Simon G. Süia, waaide stortingen, de uitbetaling van afgeloste obligatiên, enz., geschieden. Voorts zijn allo Grieksche consulaten en alle door de regering genoemde hauk&apos;iershuizen gemagtigd inschrijvingen aan te nomen. Do binnenl. huizen genieten een commissie-loon van 1/2 pCt., de buitenl. 1 pCt., wanneer minstens fr. 500,000 en 2 pCt, wanneer meer dan fr. 1,000,000 bij hen is ingeschreven. Tot waarborg, voor de stipte rentebetaling en aflossing is do geheele opbrengst der kantoren van in- en uitgaande regten te Patras, Piraeus en Athene verbonden. Doze inkomsten worden wekelijks aan de bank te Athene uitbetaald, tot dat hot bedrag, dat teltcns voor rentebetaling en amortisatio vereischt wordt, verkregen is. De bank vergoedt daarvoor aan den staat eene rente van 3 a 4 pCt.</p>
	<p>Men verneemt dat de Onderkoning van Egypte met den Hr. Langrand- Duinonccau onderhandelingen hooft geopend tot het sluiten eener leening van fr. 150,000,000. -</p>
	<p>St. Paul en Pacific Spoorweg. De brug over de Mississippi, welke St. Anthony met Minneapolis verbindt, is op den bepaalden tijd gereed geweest, ten gevolge waarvan de treinen thans tot Minneapolis loopen. In Julij wordt do opening to gemoet. gezien tot het meer Miunctonka, een der schoonste gedeelten van Minnosota.</p>
</text>
