<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>NEW-YORK, 23 Mei. Slotkoersen: Goud agio 33Va; Wissel op Londen in goud 1097/8; 6 pCt. Amerika 1882 1093/4; Illinois 115%; Eriespoorwes 60; Katoen middl. 27; Petroleum 241/2. De Fenians organiseren een nieuwen inval in Canada.</p>
	<p>LONDEN, 24 Mei. De beroemde geschiedschrijver Archibald Alison is gisteren avond to Glasgow overleden. Do lord luitenant van lerhuid hooft in antwoord ep de toespraak eener deputatie medegedeeld, dat de ter dood voro.rdeoldo Fenians hunne straf zullen ondergaan. Heden zijn te Cork weder 4 Fenians veroordeeld.</p>
	<p>PARIJS, 24 Mei. De Patrie meldt, dat hot diner, gisteren te n stadhuize ter eere van den Koning en de Koningin der Belgen gegeven , zeer schitterend is geweest. Hetzelfde blad beweert, dat de Czaar den lsten Junij op de Tuilorien zal ontbijten en geeft verder een programma van hetgeen plaats zal hebben tijdens hot verblijf van Keizer Alexander II in de Fransche hoofdstad. De Czaar zal den Uden Junij weder vertrekken. De Kroonprins van Pruisen zal heden avond te Parijs aankomen. BRUSSEL, 24 Mei. Heden heeft de Heer Jacobs in de Kamer van Afgevaardigden eeno interpellatie tot de regering gerigt en gevraagd mededeeling der rapporten van de buitenlandsche deskundigen, betreffende ,de Schelclo-kwestie en van hetgeen het ministerie in deze zaak voornemens is te doen. De minister van buitenlandsche zaken heeft do conclusien dier rapporten aan de Kamer voorgelezen, daarbij tevens te kennen gevende, dat hij voorloopig niet tot de overlegging der bedoelde rapporten kan&apos;overgaan. Zij zijn in handen gesteld van eene commissie, bestaande uit Belgische ingenieurs, voegde hij er bij, en van het rapport aangaande dit nieuwe onderzoek zal afhangen hoedanig do regering to dezen opzigte zal vermeenen te moeten handelen. Uit de mededeelingen vau den minister is gebleken dat de Pruisische ingenieur zich verklaart ter gunste van Nederland , de Engelsche ter gunste van België, terwijl do Fransche verklaart dat de afdamming de Belgische belangen niet zal benadeolcn. De Kamer heeft het wetsontwerp aangenomen, waarbij aan de regering 8,400,000 frs. worden toegestaan voor de verandering der geweren.</p>
	<p>LONDEN, 24 Mei. In koloniale artikelen ging heden weinig om; ook werden ten gevolge der wedrennsn geene publieke veilingen gehouden van Suiker, Koffij en Rijst. — Talk in loco 43.3 a 43.6, Oct.—Dec. 44.3. — Friesche Boter ,90 sh. — Granen zeor stil,, doch zonder prijsverandering. LIVERPOOL/24 Mei. Kalccn: flaauw.- Afgedaan 10,000 b. Gedurende de weck zijn verkocht 09,500 b. en aangevoerd 241,fc00 b.; voorraad 773,840 b. &apos;Middl. Upland geldt 11, dito New-Orleans 111/4 p. BERLIJN, 24 Mei. Rogge: Voorjaar 65%; Najaar 59; Raapolie: Voorjaar 11%; Najaar 12.</p>
	<p>LONDEN, 24 Mei. (Slotkoersen). 3 pCt. Geconsolid. 91% ; 5 pCt. Braz. 1865 —; 1 pCt. Ecuador —; 5 pCt. Grieken ; Dito Coup. —; 3 pCt. Mex. ;Dito 1864 ; Afgcst. N. Gren. —; 2pCt, Dito ; Dito Uitg. —; N. Gren. Landw. —; 3 pCt. Port. 1853 —; 3 pCt. Dito 1850/63 ; 4% pCt. Rusl. 1860 —; 3 pCt. Dito 1859 —;5 pCt Dito 1862 ; Dito 1864 —; 3 pCt. Spanje —; 2% pCt. Dito ; Dito Amortisable 23; Dito Cert. Coup. 15; 5 pCt. Turk. S. 32; 3 pCt. Vonoz. ; 6 pCt. Dito 181)2 —; 6 pCt. Dito 1864 —; 1 l/s pCt. Dito ; 2% pCt. Nederl. Cert. —; 4 pCt. Dito —; Rijnsp. Acticn ; 6 pCt. Amerik. 1882 72; Obl. 7 pCt. Illinois —; Actiën Illinois ; 8 pCt. Dob. Atl. &amp; Gr. West. Spw. (£100) — a —; 5 pCt. Italio —; N. Russ. Leening — a — pCt. premie; 7 pCt. Atlaut. (gecons.) — a —. Wissel: Petersb. 3/m. 31%; Parijs .3/m. 23.25; Hamburg 3/m. 13.10; Amst. 3/m. 120%. Fijn Zilver per once 60% d. WEENEN, 24 Mei. (Slotkoersen.) ö pCt. Metal.—.—; spCt.Nat. 70.30; 5 pCt. Met. Zilv. 1864 78.—; Aand. 1854 78.50, Dito 1858 127.35; Dito 1860 88.—; Dito 1364 79.40; Cred. Anst. 180, —; Obl. Lemb. Czern. Spoorw. 180.—; Bank-Act. 725.—; Staats-Spoorw. Aand. 221.20; Dito Noordor-Spoorweg 172.—; Dito Nieuwe Lombard. Spoorw. 197.50. — Wissel Londen 127.35; Hamb. 94.25; Parijs 50.55-, Eng. Oost. Bank 96.—. BERLIJN, 24 Moi. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 48; 5 pCt. Nat. 061/4; Oostenr. Aand. 1860 70%; 5 pCt. Italio 50%; Loinb. Shares 1051/4; 5 pCt. Russ. 1822 86%: 5 pCt. Dito 1862 86% 4i/s pCt. Pruisen 97%; ÖpCt. Amer. 1882 —5 Holl. Spoorw. Act. Ö6V2. FRANKFORT, 24 Mei. (Slotkoersen.) 5 pOt. Met. .1866 49; Dito Nat, 5 pCt. 54% G; Oostenr. Aand. !860 70%; Dito 1864 74%; Metall. 1859 62% 6 pCt. Amerika 1882 773/16; Credit-Actiën—. — Wissel: Londen k/z. —&apos;; Weenen k./z. 933/8. PARIJS, 24 Mei. 3 pOt. Rente (open.) 69.70; 3 pCt. Dito slotk. 69.82%; 4% pCtDito —; Crtd.Mob. 395; Dito Fonc. ; Noord. Spw. Act. —; Dito Fransch-Oost. Spw. 447; Cred. Mob. Espagnol 252; Ned. Cred. en Dop. Bank —; Maatsch. Hand. en Nijv. —&apos;; Aand. Tunis —; Mex. Obl. Gest. 148; 3 pCt. Sp. Binn. 33%; 2% pCtpito — 5 pOt. ltalicsa.-; 5 pCt. Turk. .Alg. S. 32.75; 6 pCt. Amerika 1382 81%. a Wissel: Petersburg 3/m. 329; Londen kort 25.14%; Amst. 3/m. 210% ; Hamburg 3/m. 185%. BRUSSEL, 24 Mei. 5 pCt. Met. 48%; 6 pCt. Amerika 1882 75%; 21/2 pCt. België 58.10. &apos; ANTWERPEN, 24 Mei. 5 pCt. Mot. 48%; 6 pCt. Amerika 1882 76%. gp^T* Bovenstaande Tfekgramßtan zijn reeds tn eirn tredeelto onzer v-ri^ö oplage opgnioiii-u.</p>
	<p>CALCUTTA, 20 Mei. Shirtings en twist dalende. Wisselkoers op Londen 1.111/3. Vrachten 50 s. BOMBAY, 21 Mei. Shirtings stijgende; twist dalende; dhollerah 235 onveranderd. Wissel op Londen 1.117/16.</p>
	<p>KONSTANTINOPEL, 23 Mei. De reis van den Sultan naar Parijs is 14 dagen uitgesteld. De Franscho gezant zal hem vergezellen en de Fransche en Engelsche vloot in de Middellandsche zee hem begeleiden van de Dardanellen naar Toulon. De Sultan zal zeer waarschijnlijk ook Engeland bezoeken.</p>
	<p>NEW-YORK, 24 Mei. De Heer George Bancroft is benoemd tot gezant te Berlijn. PESTH, 24 Mei. De ingediende wetsvoorstellen zijn in acht secticn van het Huis der Afgevaardigden aangenomen, en in ééne verworpen. De Croatische magnaten en de afgevaardigden van Fiumc, zullen eerstdaags voor de krooning zich herwaarts Degeven. HAMBURG, 24 Mei. Wissels zeer gevraagd. Hier is per telegram berigt ontvangen, dat de helft der stad Brody (in Galicic), gisteren door een vreeselijke brand is vernield. PARIJS, 24 Mei. Een telegram uit Mexico, gedagteekend vanden sden Mei en medegedeeld door den Monileur, houdt in, dat Queretaro, waar Keizer Maximiliaan zich bevond, weerstand bleef bieden. De belegeraars hadden geen enkel voordeel behaald. Het verzoek van den Heer Picard, om tot hot gouvernement eene interpellatie to mogen rigten. is door al de 9 afdeelingen van het Wetgevend Ligchaam van de hand gewezen. FLORENCE, 24 Mei. Op eeno interpellatie in de Kamer van Afgevaardigden tot de regering gerigt, waarbij verlangd wordtdat maatregelen zullen worden genomen tegen de maatschappij voor den spoorweg Victor Emmanuel, die aan hare verpligtingen met heeft voldaan, hebben de ministers van openbare wTerken en justitie geantwoord, dat zij het niet doelmatig achten de maatschappij van hare concessie vervallen te verklaren. De discussie zal morgen worden voortgezet. De minister van financiën heeft zich naar Turyn begeven. De andere ministers vertrekken morgen derwaarts.</p>
	<p>MADRID, 24 Mei. De Gaceta bevat eenige koninklijke besluiten, waarbij verscheidene gouverneurs in de provinciën worden verplaatst. De &apos;Epoca verzekert, dat de belasting op de rente eerst met 1 Julij zal wordon toegepast.</p>
	<p>WEENEN, 25 Mei. De Wiener Zeil. maakt den staat bekend der inkomsten en uitgaven over het eerste kwartaal van dit jaar. De uitgaven hebben bedragen 102,408,263 guldens, de inkomsten 86,107,401 guldens. Het deficit zal gedekt worden door de gelden is kas-aanwezig, en door de beschikbare buitengewone hulpbronnen van het ministerie van financiën.</p>
	<p>LONDEN, 25 Mei. 3 pCt. Consols 91% a 3/4; s pCt. Mex. 17 a 1/*; Dito 1864 —; 2 pCt. Venez. —a—; 6pCt. Dito 1862 — a—; 48/4 pCI Gren. afgest. —a —; li/s pCt. Dito — a —; 2 pCt. N. Dito —; 1 pCt. Ecuador a Illinois Spoorw.-Aand. 75:V4 a 76Vi; spCt. Grieken 141/4 a 3/4; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 32% a % 5 pCt. Braz. 1865 a—; 6 pCt. Amerika 1882 721/4 a 721/2; 3 pCt. Buitenl. Spanje — a — ; 21/2 pCt. Dito —a —; Amort. —— a—; Coup. Bewijz. —a —; 5 pCt. Italië 51 s/s a% ; Kuss. Leenine — pCt. premie; 7 pCt. Atl. 21 % a 22; Debentures 28 a 30. WEENEN, 25 Mei. Credit-Anstalt 181.—. BERLIJN, 25 Mei. 5 pCt. Met. —, Dito Nat. 561/4 6 pCt. Amerik. 1882 77% Lombarden —; Italië OOV4 Loten 1860 70V4. FRANKFORT, 25 Mei. Met. 1866 49; Nat. 543&apos;4; Oost. Bank- Aktien ; Dito Aand. 1858 fl. 100 118.50; Dito 1860 fl. 500 71 ; Dito 1864 fl. 100 741/2; 6 pCt. Amerika 1882 77% — Wissel Weenen ; Amst. . Andere, depêche: Metal. 1866 49; Nation. 54V2; Bank-Act. 678; Loten 1858 118.50; dito 1860 703/4; dito 1864 74%; Amerika 77V2- Wissel: Weenen 93%; Amst. —. Wurtemberg heeft met het huis Rothschild eene 41/3 pCt. leening ten, bedrage van 15 millioen flor. aangegaan. De prijs van uitgifte is 92 pCt. HAMBURG, 24 Mei. Ö pCt. Russ. 1862 ; Oostenr. Aand. 1869 fr 7/8; 6 pCt. Amerika 1882 703/8. —Wissel: Londen 13.06%; Amst. 35.51; Parijs 188; Disconto 21/4 pCt.</p>
	<p>PARIJS, 25 Mei. Fransche 3 pCt. 69.70, —.—; nieuwe Cred. Mob. 397, —; Fransch-Oostenr. Spoorweg 450; Binnenl. Spanje 33%; 21/3 pCt. Dito 34%; 5 pCt. Italië 51.75, —; 5 pCt. Turken —.—; Mexic. Loten —, 6 pCt. Amerika 1882 817/ a.</p>
	<p>Andere depêche: Fransche 3 pCt.69.45; Credit-Mob.39o;Fransch- Oostenr. Spoorw. 449; Turken 32.65; Italië 51.60; Amerika 82. MADRID, 24 Mei. 3 pCt. Spanje 34.90; 2% pCt. dito 32.80.</p>
</text>
