<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>25 JARIGE ECHTVEREENIGING VAN A. OOSTENDORP Amsterdam, en 26 Mei 1867. B. GEERLOFS. - (13052) - _ Hunne dankbare Kinderen en Behuwdkinderen. 25-JARIGE ECHTVEREENIGING VAN É WOUTERUS VAN HERPEN i™, „HJLLEGONDA HUISMAN. (13062) 3isSffF^M ,1867&apos; Humte dan®a.&apos;l^TJ.dTTh.ilir&apos; Ê _e.™*Z : P- LOOSJES, &apos; 23^186^&apos; Tan aarlem-Jï297l)__ c. I^TJL&gt; iSSZSS, M Mei 1867. * VAN ™&gt; ™n AmsterfamT _. (12909&gt; T SARA SMIT. GK, IL^°TSTEK—&quot; 23 Mei 1867. A. TEN CATE. Algemeene Kennisgeving. (12938) BCTalïeTi van een ZOON C. P. LONDONCK,&quot;Te«efdo~Echtgonoote *an • . A. W. SCHADE VAN WESTRUML Amsterdam, 23 Mei 1867. (13070) Amsterdam , 24 Mei 1867. -yy. a. SPIJER Algemeene Kennisgeving.&apos; renBVA^M_3_T WÖETEf YMBLÏISWfJK Amsterdam , 24 Mei 1867. Volstrekt eenige Kennisgeving. n29&quot;&quot;&quot;&gt; Bevallen van een welgeschapen ZO Ö~N~E~G M~~DE BOSSiynt geliefde Echtgenoot van S. ARBMAN BERGH &apos; _ Amsterdam, 24 Mei 1867. _ (12993) Bevallen van eën ZOON HESTER DEN TEXTgËbTbÖISSEVATN&quot; Amstekdam, 25 Mei 1867. (13064) &quot;&quot;Bevallen van een ZOON ï. g. BASSAN. geliefde Echtgenoote va* Amsterdam^ 25 Mei 1867. J. M. MENDES DA COSTA. Eenige&apos;en algemeene. Kennisgeving. (13063) Heden overleed, in den ouderdom van ruim 75 jaren, onze geliefde Moeder en Behuwdmoeder ANNA MARIA GROOT VELD, Weduwe Tan den Heer ADRÏANUS CASPERS. Amsterdam , 23 Mei 1867. • J. N. CASPERS, (12980) nit aller naam. Na een langdurig lijden overleed heden, in den ouderdom van circa 52 iaren, onze geachte Collega en Vriend HENDRIK VELTHUIJSEN, in leven Waagdra&lt;&quot;er aan het Blaauwhocc/en Veem, laatst Weduwnaar van Mej. JOHANNA MARGARETHA HAGEDOOBN; diep betreurd door zijne Kinderen en verdere betrekkingen. - Amsterdam, 23 Mei 1867. W. L. REEDER. (13073) __^ H. PALIES. Op den 23sten Mei ontsliep zacht en kalm mijn geliefde Echtgenoot , de Heer J. COLET, in den ouderdom van 80 jaren; 22 jaren mogt ik met hem in den echt vereenigd zijn. M. C. SCHEICK, Wed. J. COLET. De*e dient tot Bijzondere Kennisgeving aan Familie builen deze SM. (12061)</p>
</text>
