<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>JS NAAR SINGAPORE DIRECT, mÊk!Ê$Èi ÜRt te AMSTERDAM tot inlading gereed, het snelzeilend *86Siaa8Sg eerste klasso CS.IPPER BARKSCHIP FEUDIMANB en LOUIS, Kapitein D. DUINKER. verirekt einde Mei. Adres bij den HeerT. C. SCHOL en bij de Cargadoors OOLGAARDT cy BRUINIER te Amsterdam en J. A. NIEUWKAMP te Rotterdam. (11908) ra. Ag NAAR ÉM SAMARANG (direct) ligt te AMSTERDAM ter inlading gereed het snelzeilend gekoperd lste klasse BARKSCHIP (600 TONNEN), Kapitein G. C. EiSCHEB, tevens uitmuntend ingerigt voor den overtogt van Passagiers en bijzonder geschikt voor Dames, zullende de Echtgenoote des gezagvoerders de reis medemaken. Adres OOLGAARDT en BRUINIER. (10137) JÜ NAAR SOERABAYA DIRECT ÉSÊfmÊL ligt te Amsterdam tot laden gereed: Hot snelzeilend &apos;^m&amp;m lste klasse BRIKSCHIP MM MM MMMIM 9 320 TONNEN, Kapit.i., K. T. JAGEE. Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER. . &quot; (10136) Maar MACASBAR (direct) &quot;jlj^X ligt te Amsterdam tot laden gereed (zijnde reeds een J^&apos;^m groot gedeelte aangenomen,) het extra Snelzeilend Gekoperd lste klasse Clipper BRIKSCHIP €M.mmMTI (320 Tonnen). Kapiiein W. P. KRTJNEN. Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER te Amsterdam en DE GROOT ROELANTS &lt;?• C., te ScMcdam. (10007) 1&amp;JI&amp; Passage naar «lava. ■» NAAR BATAVIA ligt te AMSTERDAM ter inlading gereed, met spoedige expeditie het in de 0. I. Passagiersvaart gunstig gerenommeerde, snelzeilende C A UI P A G N E V R E G A T MAEMMMEtMWSM (1000 TONNEN.) Gevoerd door Kapt, E. VAN INGEN. Varende eenen geëxamineerden Doctor. De ruime, comfortable inrigting van Kajmt en Hutten voldoet aan alle vereischten voor eenen aangenamen overtogt.&apos; Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER. (12656) ~Mè MAR BAIAVIAiti/OF SOERABAYA&quot; ■£*&amp;&apos; | ligt te Amsterdam in het Oosterdok ter inlading gereed :?«fe?fe« m&apos;ct viaggo Expeditie, zijnde een groot gedeett«d*rLading reeds aan-boord, het eerste klasse snelzeilend BAK».SCHIP Kapitein D. VAN DUI.IVENBOODEN. (12259) HOYMAN&amp; SCHUURMAN. GERÊGËLDrT Am*,STOOSIBOOT- m ZEILSCHIPGELEGENffl» NAAR AMERIKA. LANB VERHUIZERS, die met Stoembooten of Zeilschepen van de Eerste Klasse willen vertrekken, kunnen zich tot nadere Informatien vervoegen bij do Cargadoors P. A. VAN ES #■ o  te Rotterdam. (109*8&gt; G. DE VRIES, A. NOOTHOUT, JACs. WENT Je., D. FREES, G. C. DE VRIES, J. E. DE VRIES en R. ADRIANI Jr., Makelaars alhier, presenteren te verkoopen op DINGSDAG 4 JUNIJ 1867, des namiddags ten 2 uur, in de Witte Zwaan, Nieuwendijk, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS: - 59 Balen Russisch Koetiiout. 58 „ „ Zeverzaad. 35 „ Gtetah JLahoe. Liggende als bij notitie zal worden aangewezen. (13079) nrcrjüFVßouw. Tegen- 1 Julij e. k. wordt gevraagd als TWEEDE MOEDER in een KLEIN GESTICHT voor Kinderen : Eeno BURGER JUFVROUW , Ongehuwd of Weduwe zonder Kinderen, tusschen de 30 a 40 jaren, van do R. C. Godsdienst. Do hoofdbezigheid bestaat in _de Zorg voor de Drooge Wasch, de Kleediug, het Werk en de Reinheid van Gebouw en Kinderen. Aanbiedingen Franco mot eigenhandig geschreven Brieven Lett. R. C. J. Bureau Handelsblad. (13071) 3tjb HUUR Wordt gevraagd tegen Augustus aanstaande, voor een klein gezin, een HUIS of BOVENHUIS, waarvan de huurprijs niet meer dan ƒ 403 bedraarrt. Adros met franco brieven onder letter B. bïj J. DE RUYTER, Boekverk. op den Dam. (12931) By THUSREBTS &amp; ILA POBT£, te Dieren, kunnen geplaatst worden VIJF EN TWINTIG BEKWAME SIGARENMAKERS. Do vergoeding van reiskosten voor aangenomen werklieden is / 2.50. (12929) PARmJÏSRL\ËGHTr Een JONG MENSCH van 22 jaren biedt zich aan als PAKHUISKNECHT of voor dergelijke werkzaamheden. Hij kan Lezen, Schrijven en is gewend met do Handkar om te gaan. Adres franco onder Lett. A. A., bij den Boekh. en Böekdr. A. HOOGENBOOM, Reestraat alhier. (12855) Eene JUFVROUW van de P. G., 23 jaren oud, zag zich gaarne tegen Augustus of eerder geplaatst iii eene Betrekking als Huishoudster, Kiuderiufvrouw of iets dergelijks. Zij is ervaren in het Linnenen Wollen-N aaijon, alsmede in do behandeling van do Wasch en reeds 3 jaren in ééne betrekking geweest, waarvan de beste informatien kunnen geproduceerd worden. Er zal meer op eene goode behandeling dan-op boog Salaris gelet worden. Adres franco onder de Letters A. B. bij den Boekhandelaar G. L. FÜNKE, Blaauwburgwal, j.o Amsterdam. . (12855) HST DThIId TE lÖÖP: het Casco, de Masten, Boegspriet, twee Ankers , Ketting en ernïg Rondhout vau het Nederlandsche Galj.jotschip, genaamd: NEÈRLANDS VLAG, gebouwd in 1864, lang 23.37, breed 4.67, hol 2.19 el, gemeten op 1 6 tonnen, of 56 last, wordt nit de hand te koop gepresenteerd. Hetzelve is in zeer goeden toestand te zien, Vgf-Ö . ax? do Scheepstimmerwerf van de Heeren LASTDRAGER it VA -SttvStTtS&quot;;;.p&apos;r,,Na^ere jnfo™atien zijn te bekomen bij de Heeren BLIKMAN fc C, Cargadoors aldaar. Brieven franco. (12767 Men verlangt veor Gehuwde Lieden twee Gemeubeleerde KAMERS met gebruik van Tuin, om dadelijk te aanvaarden , hefst met Kenken, Dij fatsoenlijke lieden, liefst in de omstreken van Utrecht of Amsterdam. - Brieven franco onder letter K., bij den Boekhandelaar A. J. SERVAAS VAN ROOUEN, Voorstraat te Utrecht. (12916)</p>
</text>
