<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>i|fj IWIBIC THE». CSHOEIVB THBB, 1^ Ttt M&quot;k. Prijs per 5 On». » Merk. Pry. per 5 On». M 1 lil A Vry g0ed.....!?. 80Ct. * K Vr« t«i ™u- Mï hm BGoed! 100. fjlrGodd 100.. %M tft C Z«r Boed «5» „ M Zeer coed «5» j J 1 DZeerfocdengeurißlso » *&apos;K Fynt Hy»aat.....150 » J PS E Fijne 50uch0n....175 » £ O Supr» fijnelljr.antïOO &gt;. Hg fel I? Supr» fijne Souch.ïOO » S P Fijne 0iim..... .150 » ijß K. Gr Fijne Pecco 850» a Q Sapr. fijne üiim.2oo » BJ ffi H Supr» fijne Pecco.3oo » Q B Jowiei lmper.ïso,3OO »- *fl S~ J Bloem Thee 300» S Joosjes Gunp.ïs»,doo . UI UM Puilt bctttitaf Thee 100 Cl. Goei imtUnie Groene Thee 65 U sj|H (Olj 1» «, «loor heel sederlanii. franco.) J)Jm « &apos; IWEWIOL 1 BAD«Hr AAN HET WESTERDOK TE AMSTERDAM. Opening voor alle BADEN, Maandag den 27sten Moi 1867, van &apos;s Morgens 6 Uur tot zonsondergang. Zon- en Feestdagen van 6 tot ü Unr &apos;s Morgens. nil&apos; De KOFFIJKAMER is voor het goacht Publiek geopend. Worden tevens GEVRAAGD: TWEE BEDIENDEN, moeten zijn goede Zwemmers, van Getuigschrift voorzien. - (12624) &amp;J.JLÖWENSTOÖM. H7HOIIES&quot;rH.K^7&quot; §*I€2AmEM»FA!HItIM;M „IFrïeslaacF Te h T m-ECFMT, Ij. 39 K. MOarSTKIIS te toekomen in net PALEIS VOOR VOLKSVLIJT.&apos; HH. Winkeliers genieten aanzienlijk rabat. (12764) 11 ilSßÜlllHii W BillllilJiJllliÉiii lil EillHSkv lllnü oÜï liij *^\ ■11 mfMï 33 Ps Jl ** ■ &apos;■j S V H Hj MB jß^^J VAN Dr. J. B. ROLL, TE AMSTERDAM. Dit Geneesmiddel wordt verkocht bij de HH. Apothekers ADAMA, Utrechtschestraat hoek Heerengracht; SCHHMDT. Ned. Apotheek Heerengracht bij de Gasthuismolensteeg-, VAN HULSTEYN, Warmoesstraat bij de Nisuwebrugsteeg, M 452. NB. Geene Flacons worden voor echt erkend, zoo zy mot eigenhandig zijn onderteekend door Dr. J. B. ROLL. (10711) Dit Geneesmiddel geniet te Parijs en door de geheele wereld een welverdienden roem, dank zij het Jodium, dat zich daarin bevindt, naauw verbonden met het sap van Scheurbuikwerende planten, wier krachtige werking algemeen bekend is en waarin het Jodium reeds natuurlijk voorhanden is. Het is een kostelijk Geneesmiddel in de kinder-praktijk, ter bestrijding van de aandoeningen van;het watervatenstelsel, Engelsche ziekte en zwellingen der klieren, die, hetzy uit eene natuurlijke, hetzij uit eene erfelijke oorzaak voortspruiten. Het is een der beste zuiverende Geneesmiddelen, bevordert de spijsvertering , wekt den eetlust op en het geeft aan het ligchaam zijne natuurlijke kracht. Het is een dier zeldzame Geneesmidden, wier werking men altijd te voren berekenen kan en waarop de Geneesheer altijd staat kan maken. Op dien grond wordt het dagelgks voorgeschreven tegen verschillende huidaandoeningen, door de Doctoren CAZENADE, BAZIN, DEVERGIE, Geneesheeren aan het Hospitaal St. Louis te Parijs, uitsluitend met de behandeling dier ziekten belast. I Prijs ƒ2. (11202) j Hoofddepot te Amsterdam bij H. H. ULOTH, Apoth., Zeeduk: nUTBEKIJKËRS M LORCNKTTCN. In het OPTISCH MAGAZIJN van J. GJTDENDAG, Benr»-steeg bij den Dam, zijn voorhanden Nieuwe Modellen van Achromatisch» TOVNEEI.HIJKERS, alsmede LORGNETTEN tot hetzelfde doel. Ooglijders beveelt hij bijzonder zijne nieuw uitgevondene AVONDBRILIEN aan, alsmede eene Nieuwe GENRE-LORG» NET, welke den Brii vervangt. (10949) &quot;JU t/. F. fïl^f^XjßJrt, Keizerssr-ich&apos;, hek Reestraat, hoven LL 274. maakt GELEGENRSIRSVERZEN, als: GELUKWENSCHEN, FEESTDRONKEN, LIEDJES, enz.; benevens ZAMENSPRAKEN, TOWN£EESTI!K.EE3S, enz., in proza en poëzij. (11057) k T tïf QiïV CHIR. DENTISTE, ge&apos;&amp;s.ÊÈÊt.M &quot;™&quot; &quot;Uil , breveteerd van Z.M. flïlÉiiiï^rO den Koning der Belgen, ROEK NIEUWEN- Ulrmmiffö DIJK EN DAM, is dagelpste SPREKEN ofte :I&quot;fcJSiï3§L*H ONTBIEDEN wegens het inzetten van zijne Nieuwe itfrSSlPklg&amp;j Uitvinding van KUNSTTANDEN en GE** • *** BITTEN, op Goud, Zilver en Caoutchouc, welko op het teederste Tandvleesch geplaatst worden zonder het uitnemen der oude wortels; zij zijn van natuurlijke Tanden niet te onderscheiden en gaan tot geen bederf over. Geepe Geiden worden gevorderd voordat ïij volkomen aan hunne vereischten hebben voldaan; verrigt verders al wat de Tandheelkunde betreft en Abonneert Familiën tot regeling der Kindertanden, alles tot verminderde Prijzen. (10954) ftjË* HÏËÜWËVIMDING. ?Mppf^ De ONDERGETEEKENDE berigt, dat hij in ?x feS*l wi hot bezit is van eeue NIEUWE VINDING, waarlgrg||||[|g®rs| door pijnlijke Kiezen of Tanden door Instrumentale t*- *~* bewerking worden verwijderd, zonder dat de Patiënt er de minste pijn van ondervindt. Terder gaat hij voort met het inzetten zijner geoctr. KUNSTTANDEN , welke aan alle vereischten voldoen, waarvoor eerder geene betaling gevorderd wordt, voor de gebruiker daarvan overtuigd is. Halsteeg, A 275. Jl. H; HAMBURG, (10309) Geoctr. Chir. Dentiste van Z. M. den Koning. Jlll- Maar SUIUNAMÈ,~ J^^^&amp; ligt te AMSTERDAM ter lulading gereed, het SnelzeivmzSÈl&amp;m, lend gekoperd SCHOONER BRIKSCHIP mmmk &amp; mmm emilie, Kapt. J. A. VMSKAMP, (12912) tevens uitmuntend ingerigt voor den Overtogt van Passagiers. ._Adres_OOLGAARDT &amp; BRUINIER en D„ HEYDEMAN Jr.&amp;C. ÉÉI Passage naar Java. SSgjb In den loop der maand Julij e. k. zal te NIEUWE üj«S- dij;p zeilklaar liggen het in de O. I. Vaart gunstig bekende, extra snelzeilend Nederlandsch CLIPPER FREGAT SSMTO (2000 Tonnen), gtvoerd door Kapt. G.-fiOTGAKS, varende eenen geëxamineerden Doctor. De ruime en doelmatige inrigting van Kajuiten en Hutten waarborgen een allezins comfortableu en aangenamen overtogt. Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER te Amsterdam. (12913)</p>
</text>
