<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>KOF-M. Het artikel wa 3 sedert ons vorig berigt zeer stil ten gevolge der jongste feestdagen. Er hadden alhier geene omzettingen uit de eerste hand plaats; evenwel bleven de prijzen zich goed souteneeren. Naar geelachtige kwaliteit; _ bespeurt men eenige vraag. THEE met weinig omgang, de prijzen blijven vast. TABAK: Het aan de markt brengen der diverse partijen Maryland, per het schip Capella aangevoerd, bragt eenige meerdere levendigheid te weeg. Tot vaste prijzen werden afgedaan 189 v. Het laatste gewas vertoont meer en meer eene gewenschte kwaliteit; hoewel het in kleur niet medevalt; de Tabak voldoet algemeen goed in de vaten en de betere soorten zijn vrij. egaal, Gearriveerd per het schip Inca 197 vaten. Van Java Tabak op nieuw aangekomen: per Weslward ¦Ho. 692 p. Java, Kawi &amp;D, 477 p. dito, Djambean, 215 p. dito, Kotta, 191 p. dito, Kaliemaas; per Louis Henri .- 180 p. dito, A.J.Walter-, per Winfictd-. 472 p. dito, PA/Malang, 528 p. dito, Tanah/Wangie Malang, 728 p. dito, AS/Malang, J2Lp- d^.°&apos; KP&apos; 81 P- &lt;lito, VS, 256 p. dito, WGT, circa 2000 p. dito, -PK/Blitar, 388 p. dito H &amp; A/Blitar. . x.^S.-x9 J??^ zal worden onderhandeld over 507 p. PK&apos;Blitar, en bloc en bij hoofdmerken. De voorraad in de eerste hand bestaat thans nit: 926 v. Maryland, 888 p. Brazil, 51 eer. Havana, 150 p. Rio Grande en 15,522 p. Java. RUWE SUIKER verkeerde in de laatste dagen in eene stille en gedrukte stemming, daar de raffinadeurs nog allen ruia voorzien zijn en zich voor uitvoer geene vraag vertoond.</p>
	<p>«ERA-FIXEERDE SUIKER onveranderd en met weinig handel. Gemalen melis N°. 1 wordt op / 37, N°. 2 ƒ 36i 4 gehouden, doch vertoont zich daartoe weinig kooplust. SPECERIJEN en KRUIDECtIESISWAftEN :</p>
	<p>Rijst: Cit de eerste hand vond alleen de afdoening plaats van 1293 b. Java tot ƒB% es Amstelslreom. De stemming is lusteloos en de prijzen ondervinden successievelijk eenigen teruggang, waartoe de lage Graanprijzen veel bijbrengen. In gepelde soorten bepaalde zich de omzet geheel tot de consumptiesoorten in de prijzen van ƒBV2 a 83/4. Vruchten zonder eerste hands afdoeningen. Krenten vast in prijs doch met geringen omzet. Specerijen: Noten iets meer gevraagd voor verzending en daardoor retireren de houders zich eenigsints en verhoogden hunne vraagprijzen. Noten N°. 1,76 c N°. 2, 63 a 69 c., N°. 3, 57 a 58 c Foelie E 110 c, D 116 a 117 c. Kaneel verlaten. Uit de eerste hand werden bij particulieren afgedaan 64 en 72 v. Noten en 46 v. Foelie, tot vaste prijzen aangebragt per diverse schepen. Tegen 9 dezer znllen bij inschrijving worden aangeboden 457 b. Peper, ei Peking. HUIDEN. De op 4 dezer bij inschrijving &apos;aan de markt gestelde 7683 st Java Runder- en 649 st. dito Buffelhuiden ex Alhambra werden tot zeer vaste prijzen voor exportatie genomen. Vrijdag 12 dezer zijn bij inschrijying aan de markt gesteld 2180 st. Buffelhuiden, zeilende per Elvctra, 15 April jl. Tan Batavia vertrokken. Inl. artikelen wat levendiger. ,_._?£&apos;I**-E* : In Banca Tin hadden verschillende om««mgen plaats tot ƒ 54%. dnrenfls*ü,_,: 0p de klaagde prijzen vertoonde zich gepttmh+ .1» week iets meer vraag, zoowel voor WRrw_S^ati|; ca- !200 b. vonden koopers. citron geheel opgeru-.md. Cutch onveranderd. Chili SatiHer mei beperkten voorraad en bij kleine partijtjes a ƒ 8 verhandeld. Meekrap onveranderd. DROOCrERWEiV. hXZ. Omzettingen bepaalden zich tot enkele artikelen. Cassia Vera,_ de 100 pic., ex Peking, 3 Junii, bn mscoriHng, werden niet gegund, Cubeben zonder aöo __t»e_,&apos; de gearriveerde partgen znn nog slechts gedeeltelijk&apos; gelost. Gutta Pertha, tot ,öavera_idürde prijzen wefron èenlge partijtjes afgedaan; dis ex Darttèl itdnktn, Galden. Age en Eaiiern Empire lijn nog niet aan de markt. Gum Damar: Tot geheimen prijs werden afgedaan 99 k. ex Amsielstroom, terwijl Dingsdag 9 Junij, ter beurze bij inschrijving zullen worden verkocat 200 kisten, zeilende per Bato. Bindrot&apos;ingen onveranderd, uit de eerste hand werden afgedaan 4045 bos, 150 pic, ex Queensland en 1177 b., 82 pic., ex Peking. HENNEP: Sedert__de veiling van 25 Mei 11. werd er gedaan tot vorige prijzen in Venetiaansche Hennep AA, dito dito SC, dito Heede S, Livornesche PC , Riga Poolsche rein, Petersb. rein en dito hallrein 2de soort.</p>
	<p>POTASCH t Petersb. eerste soort wordt nu en dan tot ƒ 123/ i gedaan; Woensdag a. s. zullen 80 v. van iets mildere kwaliteit publiek geveild worden. VETWABtK: _ In bruine en blanke Levertraan ging wederom zeer weinig om en in de prijzen is geene verandering. Ansjovis.- De prijzen souteneren zich vast, doch het artikel was dezo week met weinig vraag, niettegenstaande de vangst thans wel als geheel mislukt&quot; te beschouwen is. SïEBKE DRANREm: Met Genever was het in den loop dezer week iets williger; Amst. Proef is heden te noteren ƒ 183/4 a 19.</p>
	<p>FIJNE _A_El¥. Bruin Mosterdzaad prijshoudend. Canariezaad meer aangeboden. Carwcyzaad nominaal; het nieuw gewas beloift ruim in kwantiteit te vallen. De notering is als volgt: Bruin Mosterdzaad ƒ 20Vs; geel idem ƒ 14a 15; Canariezaad ƒ 14a14i.4 per mud; Carweijzaad ƒ231.2. Coriandeizaad ƒ 14 a 16 per 50 kilos.</p>
	<p>AARDAPPELEN. Zeeuwsche Jammen ƒ3.25 a 3.50 i Friesche ƒ3.— ; Pruisen ƒ 2.— a 2 80 ; Duinzand-Aardappelen ƒ 4 a 5; 100 mud Nieuwe bragten ƒ 6 a 7 op.</p>
	<p>ROTTERDAM, 5 Junij. Van de heden bij inschrijving aangeboden partijen Java Tabak werden vorkocht: 483 p. hoofdmerk Djaiah Malang, 133 pakken dito F A/Kediri3 , 94 pakken dito H &amp; A/Kedirie, 231 pakken dito Blitar en 85 pakken dito SS. JK«TTEHDAiSZ, 5 Junij. In den handel was het sedert de Pinksterdagen bijzonder stil, geen artikel hoegenaamd gaf aanleiding tot een eenigzins noemenswaardigen omzet. Koffij genoot - weinig vraag, toch werden heden de in publieke veiling aangeslagen ca. 7734 b alen Java en Java Triage Koffij tot verschillende prijzen courant opgeruimd, 500 balen werden niet geveild en slechts 5 koopen opgehouden. — Ruwe Suiker stil, er zijn in de laatste dagen vele schepen binnengekomen; een groot gedeelte der verschillende ladingen is wel is waar reeds verkocht, maar het overige zal hij het momentaneel bestaande gebrek aan kooplust, wel opgeslagen moeten worden. Ook in geraffineerd ging niets om, de raffinadeurs houden op de laatst bestede prijzen, maar uit de tweede hand zoude men hier en daar misschien iet of wat lager kunnen koopen. In Kandij en B asterden geen omgang.— Rijst sedert den reeds door ons gemelden verkoop van 1050 balen Java Rijst ex Otto a ƒBl is daarin niets meer gedaan. Gepelde soorten genieten slechts eene kleine vraag en prijzen bleven onveranderd. — Fijne Specerijen flaauw, vooral Noten kan men laag koopen, prima a 77, 78 c, secunda 69, 70 c, tertia 58 c., en n&quot;. 4a 35 c; Foelie D. 116, E. 111, 112; Nagelen n&quot;. 227 è, 23 c.; Java Kaneel n°. 3 150 c., Chineesche Kaneel 78, 80 c; Peper 16J, 17 voor Batavia. — Zuidvruchten onveranderd. — Indigo.- Tot vaste prijzen vonden 80 kisten Java en 10 kisten Bengaal koopers. — Meekrap weinig aangeboden en wat tot vorige prijzen te koop is, werd genomen. — Verwhout.- Eene lading Domingo Campéchehout a ƒ 27.6 zeilende gedaan; Lagnna ƒ 5&apos;,; Eimahout op levering ƒl2.— Harst: Eenige partijtjes Amerikaansche bragten vorige prijzen op. — Terpentijnolie met kleinen aftrek. — Metalen: Banca Tin flaauw en met weinig kooplust, houders vragen ƒ541, maar ƒ545 zoude hoogstens te maken zijn; op levering uit de najaaisveiling moet a ƒ554 een partijtje gedaan zijn; Billiton/&apos;s4&apos;, 54. — Katoen zeer flaauw en slechts tot verlaagde prijzen te verkoopen. SCHIEDAM, 5 Junij. Moutw^ 13.75 Genever ƒl9 25; Amst. Proef ƒ20.50; Spoeling ƒ 0.60. ALKMAAR, 5 Junij. Aanroer 340 stapels Kaas, wegende 71,733 ffi. Hooikaas: Kleine ƒ25.50, dito Gras ƒ26.50; Commissie ƒ 27.50; Middelbare ƒ 25.50, dito Gras ƒ2B; Laagste prijs ƒ 12, dito Gras ƒ13.50. AMEHSrOORT. 5 Junij. Tarwe ƒ 11.— a 13.— ; Rogge ƒ 7.23 a 7.90; Boekweit ƒ 7.40 a 8 40; Boter ƒ 0.90 a 0.95 per ffi; Kaas ƒ 13 a 20 per 50 ffi; Aardappelen ƒ 1.70 a 1.89 per mud. (LEEUW ARÖEAI, 5 Juuij. De aanvoeren en de bestede prijzen ter Veemarkt van beden waren als volgt: 84 vette Koeïjen van ƒ 130 tot 2SO-, &apos;-143 melke dito fB5 tot 250; 22 vare dito van ƒ75 tot 170; 53 kalfs dito van ƒ9O tot 2SO; 41 vaarzen van ƒ7O tot 180; 22 Pinken van ƒ4O tot 75; — Ossen van ƒ — tot —; 17 Stieren van ƒ 32 tot 155; 290 vette Kalveren van ƒ 8 tot 45; 23 nuchtere dito van ƒ 3 tot 6; 38 vette Varkens van ƒ35 tot 105; 26 magere dito van ƒ 16 tot 48; — vette Biggen van&apos; ƒ — tot ƒ—; 162 magere dito van ƒ4 tot 14; 930 vette Schapen van ƒ 13 tot 33; 138 melke dito van ƒ8 tot 20; 295 magere dito van ƒ 7 tot 14; 760 Lammeren van ƒ3 tot 8; 20 Rammen van ƒl6 tot 40; 4 Geiten van ƒ7 tot 10; 41 Werkpaarden van ƒ3O tot ƒ 140. Onveranderde markt.</p>
	<p>ZWOLLE. 5 Junij. Tarwe ƒ 12.50 a 13.25; Rogge ƒ7.75 a 8,25;,25; Boekweit ƒ 7.50 a 7.75; Garst ƒ6 50a 6.75; Aardappelen ƒ 2 a 2 55; Boter in fusten van 20 ® ƒ2l a 22.50 de stukken van 5 oneen ƒ1 a 1.15 per _; Eijeren ƒ 2.25 a 2 50 de 100 stuks.</p>
	<p>UOWOEN, 4 Junij. Suiker: Het artikel was heden zeer stil, en ofschoon geene veilingen plaat 3 hadden, werd uit de hand tot ongeveer de prijzen van gisteren zeer weinig gedaan. — Koffij.- De belangrijke veilingen van Plantation zijn flaauw afgeloopen; de ord. en middelsoorten op nieuw tot eene prijsverlaging van 1 a 2 sh., daarentegen werden voor goede en mooije merken de hoogste prijzen bedongen.— Rijst lusteloos en wederom iets lager; van Bengaal werden 3259 b. aangeboden en ca. de helft verkocht, middel a mooi Ballam 8.9 a 10 sh., mooi Moonghy werd opgehouden tot 10.6. Op levering afgedaan eene lading van 600 tons Saigon tot 10.3 en eene dito van 1200 tons Bassein tot 10.3 van boord of 10.6 voor het continent. — Lijnzaad lager. Eene lading van de Zwarte Zee werd tot 57.6 afgedaan. — Schotsen IJzer 51.9. — Zink £20.10. — Lijnolie 32.6. — Palmolie vast op 40 sh. — Talk met verkoopers tot 43.6.</p>
</text>
