<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN. AMSTERDAM, Zaturdag 6 Junij.</title>
	<p>De Koning-Groothertog heeft benoemd tot commandeurs der orde van de Eikenkroon, den kolonel Copes van Hasselt en den majoor M.&apos; de Ras; tot ridder den kapt. Schneider.</p>
	<p>De zangers van Languedoc, die zoowel te &apos;s Hage als hier zoon ongemeenen bijval vonden en&apos;dio in het paleis van Z. K. H. den Prins Frederik met het beste gevolg zich hebben doen hooren, bij welke gelgenheid Z. K. H. en HH. XX. HH. do Prinsessen Frederik en Maria met groote minzaamheid zich met die kunstenaars hebben onderhouden en hun hoogstdenzelven tevredenheid herhaaldelijk betuigden, die zangers zullen morgen Zondag avond een soiréé geven iv het Paleis voor Volksvlijt. Wij wenschen hun een zeer talrijk bezoek toe en wij durven gerustelijk het publiek aanbevelen ze te gaan hooren.</p>
	<p>*&apos;s GRAVENHAGE, 6 Junij. Z. K. H. Prins Frederik heeft gisteren middag ten 2 ure de nieuwe ministers ten gehoore ontvangen. — Gisteren middag is per spoortrein van 4 ure in deze residentie aangekomen do gravin Elisabeth Seelowitz, komende met gevolg van Oostenrijk. H. M. de Koningin bevond zich aan het station, ten einde de gravin te ontvangen, waarna het hooge gezelschap zich haar het Huis ten Bosch begaf, alwaar, naar men verneemt, de gravin gedurende eenigen tijd zal vertoeven. * HELLEVOETSLUIS, 5 Junij. De schoolmeester aan boord van Zr. Ms. wachtschip de Rijn alhier, welke zich omstreeks half April jl. heeft schuldig gemaakt aan het ontvreemden van een hem ter aanteekening toevertrouwden dienstbrief, is daarvoor veroordeeld tot een tuchthuisstraf voor den tijd van 5 jaren. * NIJMEGEN, 6 Junij. Bij het bat. mineurs en sapeurs zijn tot het bijwonen der zomeroefeningen gedetacheerd de lste luits. Roelants en Hackstroh van het reg. gren. en jagers, de 2de luit. Backer van Leuven van het lste, de lste luits. Geers van het 2de, van Wijck van hét 3de, Major van het 4de, van Hoogstraten van het sde, de 2de luit. van Ingen van het 6de, de lste luit. Wagner en de 2de luit. Stevens van het 7de, alsmede de lste luit. Le Jolle van het Bste reg. inf.. *-BERGEN-OP-ZOOM, 6 Junij. Aan den fortificatie-opzigter der 2de kl. A. Steenaart alhier zal &quot;den 9den dezer de gouden medaille worden uitgereikt wegens 36-jarige trouwe militaire dienst, alsmede de gratificatie van ƒ 50, aan dat eereteekon verbonden.</p>
</text>
