<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>*^^^m^SSHKStsiw^l&amp;ti\\\WKÊ^m^Kammaj^k\m\ BEZIJDEN HET PALEIS, E 520, ontvangen: BOORBEN-THEJÖGIEY. „ CARLTON. Verders MANCHETTEN, VICTORIAS, BASSEN EN HANOSCHOENfN J IN GROOTE KEUZE. (14789) bsbmyiiops&amp;bagseé; ÏE BREDA. Falbriekanteh Stoom- en andere Werktuigen. Specialiteit van staande LOCOMOBILEN en horizontale vaste STOOMWERKTUIGEN, waarvan verscheidene steeds in voorraad zijn. Agenten: De Heeren CHARLES REMY en BIENFAIT, Civiel Ingenieurs te Rotterdam; B. BAKKER Bzx., te Ridderkerk. (10705) WIKIUUVBOOW GEVRAAG!). In het vak van MANUFACTUREN wordt gevraagd, om dadelijk of wel over 2 a 3 maanden in Betrekking te treden: Eene JUFVROUW van fatsoenlijke Familie, gewoon om met een gedistingeerd Publiek om te gaan. Opgave yan ouderdom, godsdienst en tegenwoordige of laatste Betrekking worden verlangd, Letters L. 0., franco, Bureau Handelsblad. (U 820) oajljéjbrib. Wegens plaatsgebrek wordt cene Oranjerie, bestaande uit 100 ORANJE- en CïTBOENBOOMEN, hetzijin massa of per stuk, te koop aangeboden. Van dit aantal zijn 30 stuks 200 a 250 jaren, de overigen van 100 a 50 jaren oud. Zij bevinden zich in den besten toestand en zijn buitengewoon Vruchtdragend. Reflecterenden wenden zich met iranco offerten, onder lett. B. S. 79, tot de H.H. HAASENSTEIN&amp;VOGLER, te Frankfort a/M. (1-föU)- aa PASSAGE MAR JAVA wordt aangeboden roet het in die vaart zoo gun«-s_.-K_iü7astj„ st bekende gekonerde Nederlandsche BARR SCHIP ; Kapitein i KiIüISTNGA . voorzien van ruirno en gemakkelijke Inrigtingen voor Passagiers en- varende een geëxamineerden Genees- en Verloskundige. Voor nadere ihformatien adres bij d&apos;ARNAUD &amp; CO., Cargadoors te Amsterdam.... (14793)&apos;&apos; t PS. Lading wordt&apos;alleen naar Soerabaya aangenomen. ——__p_ —li.l ¦_ ¦ im HII ¦ .111 ¦¦lit! _»___ll_il i ¦ ¦¦Hl.lM J. NOÉ A. Azn., A. LANGERHUIZEN en H. DENTZ. rullen op MAANDAG 89 JUNIJ IS6S, des avonds na 6 ure, in het lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris C. VAN ZIJP, in veiling brengen TOT AMOTSE: de OPSTAL van het Huis, staande op den Dam bij de Beurssteeg, E 208. Te zien Dingsdags en Vrijdags en op den Verkoopdag van 12 tot 3 ure. De veilingsvoorwaarden zullen op den gewonen tijd ter inzage liggen ten kantore van voornoemden Notaris. (14599) De Makelaars P. VAN STEEDEN en J. P. A. KILSDONK, zullen op WOENSDAG 24 JUNIJ a. s, des voormiddags ten 10 ure precies, op de Bloemisterij, genaamd Weizigt, aan den Oetewalerweg buiten de Muiderpoort te Amsterdam, ZZ 144, en daarna op de Boomkweekerij, mede aldaar gelegen, nabij het Oetgenspad, kal.sect. A, N°. 235, ten overstaan van den Notaris G. RUIJS, verkoopen : Steenen Bloemenkasten met vaste ramen en koperen Verwarmingstoestellen met koperen en ijzeren Pijpen, steenen en houten Bakken, losse Ramen, Vierwielskar met glazen Bloemenkast, Riethok, Handkar, losse koperen Pijpen, Matten, Tuingereodschap, Bloempotten, enz., alsmede eene partij BLOEMEN ER PLANTGEWASSEN. Een en ander op genoemde Terreinen te bezigtigen daags vóór den verkoopdag, van 10 tot 3 ure. (14839) STADS-GTOASIII. De Ondergeteekende maakt bekend, dat het TOELATINGSEXAMEN zal plaats hebben op Dinsdag 3 0 Juni e. k. des nam. te 1 ure in het gebouw van &apos;t Gymnasium. Belanghebbenden worden uitgenoodigd zich vóór dien dag aan te melden bii N. J. B. KAPPEYNE v. d. COPPELLO. (14177) Gymn. Rector. ___ Wihige Verkoopuig door H. G. ___RS Gz., Makelaar in-vaste goederen en ondernemer van Verkoopingen, op DONDERDAG t s JUNIJ I_6B, &apos;s morgens ten tien ure, op het Leidscheplein , van eene extra aanzienlijke partij AFBRAAK, afkomstig van een groot Koopmanshuis bij de Grimnessesluis alhier, bestaande in: beste Vloer- en Schotdeelen, Schotwerk, Kozijnen met Kamer en Kast-Deuren met Schnif- Draairamen en Luiken, Lambriseeringen, Balken, ligt Ribhout, Rigchels en Brandhout, benevens Schaafbanken, Trappen, Ladders, drie reepen Hijsblokken en eenig klein Gereedschap, al hetwelk daags vóór den Verkoopdag te zien zal zijn. (14894) HÖTËL RlEllcL ROM AAN DES RUN. Dit Hotel, gelegen tegenover hat ZEVENGEBERGTE, heeft een buitengewoon fraai uitzigt; het bevindt zich in de onmiddellijke nabijheid van de landingsplaats der passagiers-stoombooten, welke flen Rijn bevaren. Het is op nieuw en comfortabel ingerigt. Er wordt TABLE DTIOTE gehouden en a LA CARTE gegeten. Aan het Spoorwegstation bevindt zich bij aankomst der Treinen een Omnibus van het Hotel. (13890) OP ËiriÜKËLAARSKAIÖOF alhier wordt GEVRAAGD een JONGSTE BEDIENDE, tegen een Salaris van f 100. Aanbiedingen franco Bureau Handelsblad, onder Lett. IJ. Z. (14919) OPENING^ DER RESTAURANT LES TROIS FRÈRES PROVIN CEAUX, IN DEN TUIN NIEUW ERANKENDAAL, Buitensingel tusschen de Utrechtsche- en Weterin_r-Barrières. MENUE DU JOUR 7 JUNIJ. DEJEUNÉ&apos;S 75 Cts. DINÉ&apos;S fl. Een Bouillon. Een potage Vermicelli. ) Naar Een Entremet. « ei Printanière.j keuze Beefsteak _ KalfsvL-Pastij, auxl Lams-Cottelets. &gt;Naar keuze. Champignons. ( Naar Varkens dito. J Garnalen-Pastij auxf keuze. sauce Piquante. ) Gebakken Visch. j Spiegel Eijeren. / vj Roastbeef. ) Gokookte&apos;dito. &apos; /_.-.!,:«„.__ Boeuf ala mode. ( Naar Ommelets. \TerKiezm«-Groenten. f keuze. Vleesch en Salade J Puree des Pommes.) Ontbijt van 9 tot 12 Ure. Ka^out van Kalfsvl. ) Naar Diné if 2 if 6 r ¦Liamsbout.saccecapers.j kenze. Soupé na 8 Ure. DESSERT. Dagelijks variërende Menus. Pan-Cake. \ Ommelet. / vr.,,,,. Dejeuné&apos;s-enDiné&apos;s-Partijtjes Room-Pudding. &gt; Glacé&apos;s. I Ktuze. worden per hoofd aangenomen. Aardbezien. J NB. DAMES zonder begeleiding van HEEREN GEEN TOEGANG. (14540)</p>
</text>
