<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHOTJWBÜRGEF, ENZ^ r &quot;&quot;—&apos;-v-i&apos; r* TiTT&quot;&apos;&quot;; • &quot;&quot;-^ -&apos; ¦&quot;--&apos; &apos;^r* ~&quot;&quot; &apos;&apos; tm***&apos;m****mmm^~ Zomer-Thèater Tivoli- LEIDSCHE BOSCH. ,j WerioTi 7or.ds._- 7 Tunh&apos;. Matinee, Vocaal en Instrume&apos; __ van f Tot^ure8 SS «n de voornaamste I* befg opéra comLe en 1 acte musique de Adolphe M tt. S Arttrfr Af. schwank mi* «esang. /f&apos;&quot;&apos;^. Entree 49 miM|t&lt;gm) &amp;&lt;,&lt;**&amp; MAANDAG 8 JUNIJ: &apos;? • GRÖÖTE VÖLISVOÖRHTELU^ ENTREE 25 CENT. ¦ • . ¦ GEHEEL NIEUW PROGRAMMA- __.„,*• Tot een bepaald getal zijn de PlaatskaartenJlw v% .bij den Heer BRIX VON WAHLBERG, Kf™f ,_---des)Sj:eBSlhis en aan het Lacaal.&apos; —. * _ „_¦• NIEUW ZOMER-THEATER, Plantage, Parklaan over het Park, in de groote Schouwburg- Loge van de Heeren SCHOEMAN en VAN LIER. Zondag 7 Junij. De Amsterdamsche Straatvogels, vrolijk volksstuk met zang in 4 bedrijven, door Rosier Paassen, muziek van den Heer J. M. Coenen. Gevolgd door: De Vrouwen Soldaten of de slecht verdedigde Vesting, vrolijk zangspel in 1 bedrijf, met nieuwe eostnmes en militaire exercitien door de dames van het personeel. lste Rang ƒ0.49. 2de Rang ƒ0.25. Aanvang precies ten 8 Ure. BE BIRECTIE. Maandag 8 Junij. Eene herhaalde voorstelling van: De Amsterdamsche Straatvogels. Gevolgd door: De Vrouwen Soldaten of de slecht veidedigde vesting. ZONDAG 7 JUNU 1808 VAN 1 TOT 4 URE: matinee musicale9 met Introductie voor Vreemdelingen. DES AVONDS TEN 71/3 URE: HARMONIE GONGERT ,-¦ Bö ongunstig weder SIRE)K-CONCERT IN BE _ AAL Entree voor het Publiek 99 Cents. HH. Abonnes volgens Abonnements-Voorwaarden. DINGSDAG 9 Junij ten 1 ure K-petitie. J. EBUARB STUIWPgf. PALEIS ¥ÖOR ?OLKS¥Lï JT. ZONDAG 7 JUNIJ. OCHTEN D-CÖMCERT. (Met Introductie voor Vreemdelingen a 50 Cents.) Leden volgens Reglement. Aanvang IV» ure. GROOT AVOND-CONCERT met medewerking van het LANGUEDOCSCHE MANNENKOOR. SN NATIONAAL COSTUUM. Entree 50 Cts. (Aanvang 71/2 Ure). Leden volgens Reglement. GRAND GAFE CONCERT. NES BIJ DEN DAM, A 18. F. VAN HAARLEM. AUe Avonden VOCAAL EN INSTRUMENTAAL CONCERT. taMggg* HEDEN AVOND, lste Debut van Herrn &apos;«jplF MARTIN REUTHER, lste Gesang- und Character-Komiker vau het Thalia-Theater, te Hamburg. _2____g__f&apos;* 3le DeDutTan FrL ADÈLE REICISARB. ¦WJttiW Verder medewerking van Herrn BERTONI, Heldentenor en het geheele Personeel. Entree Vrij. Aanvang 81/3 Ure. Tuin tWeMgteMeqen* PLANTSOEN BIJ DE WILLEMSPOORT. Zondag en Maandag 7 en 8 Junij. GROOTE VOORSTLLLING. Héloise et Garoailian, Operette Bouffe en 1 acte en het Levend Doode Sneiderpaar, kluchtige vaudeville in 1 acte. Scènes, Chansonnettes en Duo&apos;s in Costuum. KntrwSfi Oents. Aanvang 7&apos;/g ure. RE B-BÉCTIE. Tuin Land- en Spoor zigt, Ecnhoi d:-ni Roe, buiten de Wiilenispoort. Woensdag 10 Junij a. s. EERSTE KIRRERBAL, en vervolgens alle Woensdagen, on-ler directie van den Heer J. S. DE BEER, H. ï. LUTKEMANN.</p>
</text>
