<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOTEL ROÏAL. MB! BADEN. Dit COM PORTABLE, in het schoonste gedeelte van Baden gelegen, HOTEL , tegenover de Cursaal, in onmiddelijke nabijheid.jan het Spoor en met een uitmuntend fezigt op het 6_W__&apos;astcel, onder persoonlijke leiding des igenaars bestuurd, wordt Hollandsche Familien minzaamst aanbevolen. Men spreekt Ilollandscli. Het Algemeen Handelsblad, benevens Franscho, Engelsche en Duitsche Couranten worden o-ehonden. (14H9) Tn. KAUB, Eigenaar. Voor ƒ 2Bö per jaar wordt TE HUUR gevraagd een VkilJ. BOVENHUIS of HUISJE, op een fatsoenlijken stand, bevattende 3a4 Kamers, Keuken en Zolder, liefst voorzien van Duinwater en Gaslicht. Men wordt verzociit zich zoo spoedig mogelijk te adresseren onder het Nummer dezer Courant, in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLÉRMAN, Beurssteeg, E 176. (14794) CHIBLRGI EN VROEDMËESTEB. Men vraagt in een 50 jaren bestaan hebbend ZIEKENFONDS, te Amsterdam, een bekwaam HEEL- en VROEBMEESTER. Brieven franco, Lett. T. N., in den Boekhandel van D. ALLART, Haarlemmerdijk, over de Heerenmarkt. (14790) BORDEAÜXWÏJNENBEGRAVE. uitmuntend ordinaire soort, a fres. 175 per fust, inhoudende 223 Nederl. kan, te leveren aan het Station van den Spoorweg of aan boord der Stoomboot. De betaling geschiedt contant. Reflecterenden gelieven zich deswege te wenden tot den Rentmeester aan het kasteel de la Sauque, gemeente la Brede, nabij Bordeaux. (14512) Door verandering van betrekking wordt TE KOOP aangeboden eene welbeklante Affaire in HOUT, TOUW en sCHUI.ÜËR&apos;WERK) welke door eene vrouw kan worden waargenomen, en waaraan nog voordcelen zijn verbonden, gelegen op een volkrijken stand. Te bevragen met franco brieven onder het woord Winkel bij L. A. MONROY, Papierhandel, Regüliersdwarsstraat, X 203. (14506) nBETREK__^GAANGEBÖÏ)ËN&quot; van ƒ 3000 &apos;s jaars. Eene Naamlooze Vennootschap hier ter Stede vraagt een respectabel CHEf BE BUREAU, om des noods een Directeur te kunnen vervangen. Vereischten zijn wetenschappelijk kundig, werkzaam van aard, kennis van Handel, Beurs en Wisselzaken. Opgave van Ouderdom, Gezindte, tegenwoordige werkkring en Refertes, franco onder Lr. N. B. 2, Bureau Handelsblad. (14834)</p>
</text>
