<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MMMMmmMmMmsm~mmm®mffimMkti__ I WATBHYERSCIIEIBESEZIEKTEN, | J zoo als bij vermagering, catarrhe en andere ongesteld- Ij t_\ heden, door gevatte konde of «it de maag ontstaan, §£ _ als zegenrijk bevonden is, dat wil iedereen gaarne B S 3 bezitten. jg gEKT R AC T GEföKïSH.!.. IDSBIER is , als fe j| Genees- en Voedingsmiddel, de gezondheid te onder- 1 eg houden, de verlorene terug te roepen, te hernieuwen ë | en te versterken. Dat het MALZ-EXTRACT zijne ö vervult, bewijst de ongehoorde consumtie in 1 m alle landen en werelddeelen reeds alleen. Het publiek g m erkent dit ook en gaarne maken wij de volgende zeer &amp; a vereerende dankbetuiging openbaar: ife-? kfn *.thans mededeelen, dat het Hoff&apos;sche Malz- | il Extract mii geheel en al heeft hersteld, daar ik een I if geruimen tijd gelaboreerd heb aan maagpön en zware | a pijn m de zijde, waarvan ik nu door Gods goedheid &apos;4 a met 24 flesschen Malz-Extract geheel hersteld ben. tè 3 AAKLAKDEKVEEN,2IAprii: V. KOENEKOOP, | I -xr t_J r • t^ Geh- VAN ELIL I a Verkrijgbaar in JOHANN HOFF&apos;s Central-Dépót, E f| smalle Bloemmarkt, en verder bij den Heer M. C. | i-*j CLEBAN, Huidenstraat, en de bekende Dépöts. (14896) ii %^mmmnvmm®fïmïmm®&apos;®Mi.®mmmmEsM UITSLUITEPiö NAAR Dl MA .f. S _SSSS^PEN van Bat. Shn-ting per dozijn van af ƒ24 S^«SIÏ!!SEX van Eng. of Fransch Madap. ? ,i «30 S^kSJS*^ met fiJne Borst en Manchett. » *&gt; 36 2.£s2£ï!UElXmetLin. Borst euManchett, » « «42 _S.Ï^«SÏ;ÏSSER[ met elegante dito en dito * * »43 ÏT, E*lKE_»ll»Eiv van geheel Linnen ƒ6O tot« 100 MONse™WWEW Knmpvrij ƒ 24,36 tot« 48 wVt viSr .8. ?anco door het geheele Rijk op zigt. (14827) -i______AANSTEEG, 519. M. ROEPER Jz. ~TMSiE&amp;&amp;WI_i. ,„\a° Station VREELAND rijdt van heden af DAGE- Wt.iv- cc? WaSen naar VREELAND na aankomst van TurmSe n Ul&apos;e 10 min- van AMSTERDAM vertrekt. nii^uf, aangeboden: Een zeer mak MEEREN- of Vreeland A4MIJB&apos; Te bevra«en Postkantoor te _ * __ (14892) \3t.^rN Do PierüJtpérStooïn^böt 7 &apos;&quot;¦ B^TATI_EH9 GERIILD|JTOOIVAART Am terdam en Londen. T»®» PASSAGIERS, GOEDEKEN EN VEE. Met ]__- rste Klasje Engehche Stoomschip SETUBAL. K»Pt EE. READER, vertrekt van hier naar LONDEN VRS.RDAG 19 JITNf.Jf. in »w__ïï_.™et !,e Stoomschepen naar de LEVANT ende f- - -xAIATE ZEE, tot-doorloopende Vrachten en met directe Connossementen. • Adres Jdü de Cargadoors VAN DER WOUDEN &amp; LUBER, •te Amsterdam.~ - - (UB&apos;9ï)&apos;</p>
</text>
