<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FiBïMEKSPRIJS OIT¥AN6EN: zware fijne CORfSTITUTIOW, SCHOTSCH EATöElfj Br abantscli KATOEN, breede GIIABLISfWEMB, enz., buitengewoon geschikt voor Dames Hemden en Sloopen. Nog voorradig 200 Stukjes fijne Cambrix Batist, de 16 El voor f 4.30.. SPECIALITEIT van.EIMMEMS, in alle bestaande soorten, TAFELGOED, fIAÖAF., BATIST, rIAKDOÉKÈM, FLANEL en meerdere l_Vitte Goederen, welke WEGENS EXCEPTIONELE OMSTANDIGHEDEN, ALLEEN gedurende deze Week, a COMTAMff BEMEDEM DIN PRIJS verkocht zullen worden. Halvemaansteeg&apos;, 519. 1. ROEPER Jz. WIÏUIVTHII P PO te Rotterdarn,&apos;berigten dat hui n® i_Ulltlr\L &amp; h . REPUTATIE.SIGAREN per 1/10 Kis1 a ƒ 2 Óf 5 Stuks 10 Cents, alsmede hunne HALVE STUIVEES SIGAREN in drie verschillende soorten en modellen, verkrijgbaar zijn (voor Amsterdam uitsluitend) bij den Heer J. H. KRAMERS, Haarlemmerdijk hoek buiten-Wieringerstraat, TT 518, alwaar steeds met succes verkocht worden hunne van ouds zoo gunstig bekende SIGAREN LARENOMMÉEper l/4kista ƒ4of 6stuksvoor lÖCents. (1151) DOOR PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTENTIE» TOT EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN&apos; LIGGEN. scaouwißUßGËrr, concerten, enz. STARS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Maandag 11 Maart. (N°. 102 Abonn.): eene derde voorstelling van: De Familie Benoiton, blijspel in 5 bedrijven, vrij gevolgd naar het Fransch, van Victorien Sardou, door C. J. Roobol. Te Parijs mhat Théatre du Vaudeville ontelbare malen achtereen met den grootsten bijval vertoond.- Gevolgd door het tweede bedrijf van: De Triotnf van Gabriël op Astaroth. (6V2 m*e*/. Verwacht eerstdaags: Klaasje Zevenster is niet dood, tooneelspel in 5 bedrijven en 6 tafercelen, met geheel vrije gebruikmaking van den roman van dien naam, door A. Wijnstok. Nooit op eenig tooneel vertoond. . •. Opera-Voorstellingen. Dingsdag 12 Maart. Eene tweede voorstelling van: VAfricainc, versierd met twee decoratien en tooneelm. toestel, door J. F. Plaat. &apos; (6*/2 frg*LGRAM» THEATRE, Amstelstraat. Directie A. VAN LIER. Sontag 10 Marz. Gewöhnliche Preise, Dutzendkarten guitig. Zum dritten Mal: Der Kaufmann, Schauspiel in 5 Aufzügen, von Roderich Benedix. • (8 Unr.) Montag 11 Marz. Diplome, Dutzendkarten und Freier Eintritt ohne Ausnahme nicht guitig. Drittes Gastspiel von Friederike Gossmann. Zum ersteu Male: lieber&apos;s Meer, Lustspiel in 1 Act von Sutii^* Hierauf: Ste Schreibt an Sich selbst, Lustspiel in 1 Act von HoiW- Zum schluss: Der Kurmdrkertmd die P karde, Genrebild nut CTesan. und Tanz in 1 Act von M- Schneider. (8 U nr. Donnerstag 14 Marz: Zum Benefiz der Frau Fanny Graube: Mf* Familie, Schauspiel in 5 Akten, von Charl. Birchpfeiffer. &quot;SALON BES . ARIETES in de Nes. Hoogduitsche Theater. Zondag 10 Maart. Figaro&apos;s Hochzcit, Oper in 4 Acten, von Mozart. Maaudag 11 Maart: der Freisvhütz, Oper in 4 Acten. Entree 50 Cents. - ■m£ m^£s^ SAUON BES VAR.ETE®, in de Amstelstraat. Zondag H&gt; en Maandag 11 Maart: Klaasje Zevenster is niet dood,meuvrtoon^r spel in 9 tafercelen, naar een der Pleiaden, door den Heer J. üom- Voorafgegaan door: De Si. Nicolaasavond, voorspel m 1 Demiji. Entree 75 Cents in vertering. -, Aanv. » ui • Plaatsen zijn aan het Bureau te h&quot;sPr(|e^s &amp; ,BDEIS.</p>
</text>
