<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>-_— ADVEE-nENTIEN. De Ondergeteekenden hebben de Eer bij deze ter algemeene kennis te brengen, dat zij hunnen LEDESïHANDEL &apos;en SCHAGTEN-FABKIEK hebben verplaatst uit de Bloemstraat, naar de PRINSENGRACHT, hoek van de EGELANTIERSTRAAT, NN 547. (5774) WEDDELOOPER&amp; ZOON. VEIM VM TAPTmOEDEREIf&quot; IN HET LOKAAL __&gt;_E ZWAM, Te AMSTERDAM, op den Singel bij de Gasthuïsmolensteeg, OP niNGiSOAGt 1» MAART ISGÏ en volgenden Dag, door de Makelaars: VAN VLIJMEN en HEUKENSPELDT, ten overstaan van den Notaris C. VAN ZIJP, en bestaande in: Rollen en Restanten Velvet, New-Brnsselsch, Tapestry, Threeply, Schots en Haren Tapijtgoed, Karpet-, Haard-, Canapéen Deurkleedjes, Loopers, enz.; voorts eene Partij Damasten Meubelstoffen en eene groote Partij BEHANGSELPAPÏER.&apos; De Notitie in tijds te bekomen en de Goederen twee dagen te voren te zien. (5856) J. P. SCHUTTE, P. N. WOLPP, J. H. RICHARD, J. C SCHUTTE, J. P. SCHUTTE Jr, G ,T. VAN NES. W. P. STARK Hzn, H. E- RADEMAKER en L. BONNERMAN, Makelaars, zullen op MAANDAG 8 APRIL, 1867, des Avonds ten Zes ure in h.*t Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris P. FRANKE, verkoopen: N°. 1. De kapitalen WINDKORENIHOLEN, genaamd DE KRAAY, met al zijne vaste en losse Gereedschappen daartoe behoorende, bestaande in drie paar Tarwe- en »en paar Roggesteencn, alsmede Buil- en Poetsmachines, alles naar de laatste Constructie, aan dezer Stads Bolwerk, genaamd S 1 ote rdij k, bezuiden de Willemspoort QQ 966- N». 2. Ze s HUIZEN met BOYENWONINGEN aan,dezer Stads Bolwerk, bezuiden de Willemspoort QQ 967, 968, 969, 970 en 971. N°. 3. Twee BUIZEN aan dezer Stads Bolwerk, genaamd Sle.erdijk, bezuiden de Willemspoort, QQ 960 en 961. en Drie HUIZEN achteren aan bovengenoemde Perceelen, QQ 962, 963 en 964. N&quot;. 4. Een .X,t1X!_EL1,,,J1,S (waaril- Komenij) en ERVE, met BOVEN- en BENEDEN WONINGEN, op het Realen Eiland bij de Taanstraat, VV 65 N&quot;. 5. Een HUIS en ERVE met BOVEN- en BENEDENWONINGEN en Open Plaats, op het Realen Eiland bij de Taanstraat, VV 88, Breeder bij Billetten omschreven en te zien des Dingsdags en Donderdags en op den Verkoopdag van 12 tot 2 ure. De Bewijzen van Eigendom en Veilconditiën liggen op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van den Notaris P. FRANKE, Heerengracht bij de Gasthuïsmolensteeg. _ (5814)- W. K. VAN MAARSCHALKERWAART, L. DE BULL, J. VAN DIJK, Th. J. VAN CAMPEN, C. ROLFF. F. A. VAN OS, G. WAFELBAKKER, C. VAN MAARSCHALKERWAART en W. C. H. VAN DIJK, Makelaars zullen op Maandag 1 April 1867, des avonds ten Zes ure in het Lokaal de Brakke Grond, verkoopen: N. 1, Een RUIS en ERF met BOYENWONINGEN aan de Geldersche Kade bij het Kamperlmofd, N 455, groot 54 ellen. N°. 2, Een WINKELHUIS en ERF met BOYENWONINGEN, op de Lindengracht, hoek Blindemanssteeg, PP 139. N°. 3, Een HUIS en .ERF met ONDERHUIS, Open Plaats en Tuin, in de Eerste Weteringd_irsstr.aat bij de Weteringstraat, BB 376, groot 70 Ellen. N°. 4, Een WINKELHUIS #n ERF met BOYENWONINGEN en Plaats,_ in de Derde Egelantiersdwarsstraat, NN 382. Do Bewijzen van Eigendom en Veilconditiën liggen op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van de Notarissen, als: N . 1, D. VAN DIJK, N°. 2, MULDER en BANNE, N*. 3, J. W. ROELOFFSVALK, N . 4, W. P. C- FABIUS. (5815) De Notaris WALTER te Apeldoorn zal op AVoensdagen 13 en 27 Maart e. k., telkens &apos;s namiddags ten 1 ure, in het Logement de Moriaan aldaar, bij inzaat en toeslag veilen: Een HUIS» in de kom van het dorp Apeldoorn, geschikt voor alle Affaires, bevattende 7 Kamers, groote Kelder, Winkel, bijstaande ruime Schuur en daarachter gelegen Tuin, te zamen groot &apos;7.20 ellen. Te aanvaarden 1 Mei e. k., terwijl de kooper desverkiezende eéne daarop rustende hypotheek van ƒ 3000 a 4i pCt. kan overnemen. Nadere informatien zijn op franco aanvragen te bekomen ten Kantore van voornoemden Notaris. (5734)</p>
</text>
