<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONQ&amp;N, 7 Maart. De directie der bank van Engeland heeft geene vermindering gebragt in den koers van het disconto, waarvan het minimum bepaald blijft op 3 pCt. &apos; ■&apos;■ 1 _ . &apos;De vraag naar geld is minder levendig, do koers is 23/4 a tfo pCt. Het stoomschip Hermann is van New-York aangekomen niet £ 44,283 Engelsche fondsen flaauw en Vi pCt. lager. De maandelijksche rescontre in Gecons. is goed afgeloopen. Gecons. 90% a s/4 contant en 90^a7/8 op April; Gereduceerde en nieuwe 3pCt.BBl/2 a 3 Nieuwe 2V2 pCtg. 72%; Schatkistbillctten 8 a 12 sh. premie op Maart en 14 a 17 sh. premie op Junij; Bank-actien 252 a 254; Indian- Stock 214 a 216. „ . ,  _ , , Buitenlandsche fondsen flaauw; Chili Scrip 2alS/4 disc; lurksche 5 pCt. 301/4 a%] Braz. van 1865 73 ex d.; Grieksche 16; Russische (Eng.-Nederl.) leening 888/4; dito Scrip 2% premie; Portug. 41 *&gt;;8; Ital. van 1861 535/ s; Donauvorstendommen (Scrip) 2 al 1/2 disconto; Mexic. 17V_ a S/4; Spaans. Passive 22 a 1/4; dito Oertif. 14:V8 a 5/8. Van Amerik. zijn Atlantic en Great Western Spoorweg Debentures gedaald tot 30 a 31; Consolidated Mortgage Bonds 233/4 a 241/. Consolid. bank £41/2 (gef. £4). Spoorweg Antw.-Eojt. £87/8 a 9i/8; Rijnspoorweg £ lSVs* l^Vs-</p>
	<p>Missouisi. Het wetsontwerp betrekkelijk de regeling der schuld, door dezen staat aangegaan voor den aanleg van spoorwegen, is bij den senaat ingediend en beholst hoofdzakelijk het volgende: V. D , yoor spoorwegen nitgegevene of geguarandeerdo obligatien zullen^ even als de achterstallige rente-coupons tot 1 Jan. 1867, naar goed, vinden der houders, kunnen worden verwisseld tegen, nieuwe obh gatien van doll. 1000 op twintig jaren, betaalbaar te New-York„ &quot;WElte&quot; obligatien voor geen ander doel mogen worden uitgegeven,. 2°. Volgens eene wet van het congres van den 17den_ April 1866 vergoedt de.regering der Unie aan den staat Missouri zijne oorlogskosten. Op&quot; de sommen, welke de schatkist zal betalen, zullen d. 4.500.000 worden gepreleveerd en volgenderwijs besteed: d. 1,500,000 tot betaling van den interest van de nieuwe obligatien, en d. 2,000;000 tot aankoop van 6 pCt. obligatien der Ver. Staten, als reserve, or des noodig uit te voorzien in de half jarige rentebetaling laatst bedoelde obligatien der Unie zullen tijdelijke bele gesloten en deze zelfs verkocht kunnen worden, doch de o van dit een en ander zal tot geen ander doel moge aangewend dan tot die rentebetaling. Ingeval van vei&apos; wederaankoop moeten worden overgegaan; zoodra d en aanwezig zijn, ten einde reserve te nouden op het X. 2&apos; millioen. De resterende d. 1 millioen zullen worden ge imortisatie der schulden van den staat. 3°. Bij èèmg in het. rentefonds zal dit tot amortisatie van Obligatien at worden aangewend. 4°. Te beginnen met 1867, zal er -werden geheven van 1/4 pCt. van alle belastbare waardei bestemd: voor rentebetaling of amortisatie der schulden 1 t • tt. _&gt;</p>
</text>
