<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>.■EN Namiddasr, Half 7. s precies: x belangrijke PENNENGVËR&amp;OOPING in t geL Penningen N°. 1,-478. MORGEIN Voormiddag, Tien ure: ,en en Munten, varia N°. 2360— 2407 en 3122—3155. _i KINDERSPEELGOED en ZILVERWERK. ..ITEITEN, ANTIQUITEITEN en Muntkast. DINGSDAG Namiddag, Half Zes: -enningen N°. 479—976. WOENSDAG Voormiddag: Penningen en de NUiïIISMATISCRE BOEKEN. , en verder volgens de orde vermeld in den Catalogus, uitgegeven bij den Yerkooper G. THEOD. BOM, Kalverstraat, &apos;E 10. (5717) D. B. CENTEN, te Amsterdam, geeft uit: OP &apos;SLEfENS TWEESPRONG. &quot;Woorden van raadgeving en Bestuur aan Jongelieden, bij hunne intrede in de Waerèld , door _. J. L. TEN HIIE. Prijs ƒ I.B® • gebonden ƒ 3.25. Inhoud: &apos;S LEVENS DOEL: het eerst-noodige, het eenig-goede, het eeuwig-blijvende. &apos;S LEVENS TAAK: strijdend waken, wakend bidden, biddend werken. &apos;S LEVENS KRACHT: vast geloof blijde hoop, reine liefde. &apos;S LEVENS KROON: een verzoend verleden, een gelukkig heden, een verzekerde toekomst. (4491) M. BREÜKELMAN, C. W. BREÜKELMAN, L. Th. VAN HOUTEN, J. M. JANCLAES, H. C. VAN ALPHEN Jz., J. G. VAN ALPHEN, E. P. DE MONCHY Jn., J. S. JANCLAES en W VAN HOUTEN P. Jz., zullen veilen op DINGSDAG en WOENSDAG 12 en IS MAART 186 7, des Morgens ten 10b&apos;2Ure, inde Zaal »de Maas,&quot; bij den Heer LEYGRAAPP aan het Nieuwe Werk Te Motterdam, eene keurige partij van circa 200 Kisten - JAPAISGHE GOEDEREN, Waaronder verscheidene prachtige VAZEN uit de Keizerlijke Fabriek te Jeddo. Alhier direct van Japan via London aangebragt, per de schepen George en mttiam Mitekeil; alsmede een keurig stel, bestaande uit: PENDULE, CANRELABRES, VAZEN, en LUSTRES, uit de Koninklijke Saksische Fabriek. De Goederen zijn te bezigtigen van 7 tot en met 10 Maart in bovengenoemde Zaal, van des Morgens 11 tot des Namiddags 4 Ure, tegen betaling van 25 Cents, ten voordeele van het Kinder-Ziekenhuis der Stad Rotterdam., JSTadere informatien bij bovengenoemde Makelaars. (5403) fr A. W. ABRAHAMSZ, G. J. BOELEN, A. RO- ÈfcJÈk LAND HOLST, C. S. OOLGAARDT, W. Y. /ftKJËtk VAN EEINOUTS, W. VAN ROSSEM, E. C. _r)i?-____: A* KOU, G. A. L. VAN SANTEN, H. J. MM*tXjSMËk DAAM en D. HEYDEMAN Jr., Makelaars, ~^ÊCf%f/fm «B». zullen op Maandag 11 Maart 1867, des avonds _ÉB_ l__il_tten 6 me&apos; &apos;n (*&apos;e Nieuwe Stads-Herberg, het V, in publieke veiling aan den meestbielende of hoogstmijnende verkoopen: Een extra-ordinair, Welbezeild, Gekoperd en Kopervast PAMMSCHÏP, Varende onder Ned. vlag, genaamd Willem en Carel, gevoerd door Kapitein N. D. Steen veld; volgens Nederl. meetbrief gemeten op 397 tonnen of 210 lasten; liggende aan de werf St. Joris. Hoogte van den Kadijk; met deszelfs completen Inventaris. Breeder «ij billetten omschreven. _&quot;_,■__ l 2 AANDEELEN in de Sleepdienst-Maatschappii tot het slepen Van schepen aan het Nieuwediep. 1 AANDEEL in de Sleepdienst-Maatschappii door het Noord-Hollandsch Kanaal, onder directie van de Hoeren Boeien &amp; de Haas. lemand nader onderrigt begeerende, spreke met bovengemelde -aakelaars of met de Cargadoors HOYMAN &amp; SCHUURMAN. (3871) AïiGEIEEMÊ MAATSCHAPPIJ VOOB, HANDEL EyiJIIIIi Het BESTUUR heeft de eer ter kennis van Heeren Aandeelhouders te brengen, dat overeenkomstig Art. 35 der Statuten de gewone JAARLIJKSCIIE ALGEMEENE VERGADERING zal Pl&apos;-ats hebben te Amsterdam, in het locaal de Eensgezindheid op WOENSDAG 27 MAART 1867, des namiddags ten 1 ure. volgens de bepalingen vau Art. 37 worden zij, die Houders ziin Jan ten minste 20 Aandeelen en wenschen de&apos; Vergadering bii &apos;te Jonen of zich daarin te doen vertegenwoordigen, uitgenoodigd om «terlijk op 18 Maart a. s. hunue Bewijzen van &apos;Aandeel te deponeren, hetzij ten Kantore der Maatschappij te Amsterdam, _ei*__sgrach* Sjer de Westermarkt, hetzij te Parijs bij de Heeren Chs. SAUT}ER &amp; CO., Rue St. Georges 1, en wel op allo werkdagen van 10 tot 1 ure. , Slechts Aandeelhouders werden als gemagtigden toegelaten en naat zij hunne schriftelijke volniagten, waarvan Formulieren bij bojfugemelde kantoren verkrijgbaar zijn gestel», gedeponeerd hebben, uetzij J-en Kantore der Maatschappij te Amsterdam vóór de opening der Vei&quot;gadering, e&apos; bij de bovengemelde Firma, uiterlijk op 18 Maart. DE PUNTEN TER BEHANDELING ZIJN: I°. Verslag over&apos; den toestand der Maatschappij en Staat en Balans over het afgeloopen jaar. 2°. Verkiezing ter aanvulling van den Raad van Commissarissen. 3&quot;. Wijziging der Statuten, en //rra\ --~_i^_Onderwerpen van onderscheiden aard. PLAATS¥ER¥ANG_R. &amp; wordt ten spoedigste GEVRAAGD een PLAATSTERVABÏy *-^ voor de laatste Ligring der Nataonale Militie Eeflecterenden bT_*_?en zich met franco Brieven bij J. BREEMAN, Boekdrukker de Hoogstraat bg de Zandd warsstraat, C 237, alhier. (5737)</p>
</text>
