<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STAATSBEGROOTING, DIENST 1867.</title>
	<p>En wel over Hoofdstuk V (Dep. van Binnenl. Zaken). Afdeeling IV (medische politie). De commissie voor de petitiën brengt, bij monde van de Heeren Insinger en Bichon van Ysselmonde, rapport uit op onderscheidene petitiën, de laatste o. a. over een adres van het bestuur van dea nieuwen Neuzenpolder om rijkssubsidie voorde zaak der calamiteuse polders. Op voorstel van den Heer Fokker wordt, op grond van een gelijkluidend adres, in de ontbonden Kamer ingekomen, eveneens besloten om het adres niet bloot ter griffie te deponeren, maar naar den minister te verzenden, met verzoek om inlichting. Daarna worden de discussien aangevangen over art. 60. D« Heer&quot;\_._r Eappakd dringt aan op de herziening der wet van 29 Mei 1841, waartoe reeds in 1859 werd besloten, doch waarvan later niets meer van vernomen is, zoodat de overtuiging van de noodzakelijkheid niet zeer levendig schijnt gebleven te zijn. Hij wenseht vergemakkelijking in het geven van ontslag uit de krankzinnigengestichten. Ook _e opname op zulk een enkel certificaat geeft aanleiding tot misbruiken. De Heer van Blom ondersteunt dien aandrang tot herziening. Ook hem zijn klagten bekend, dat personen, die niet langer in degestichten behoeven te verblijven, daarin worden gehouden. Hij wil de bevoegdheid, om ontslag te provoceren, aan den officier van justitie doen toekennen. De Heer be Bbaüw ondersteunt mede den wensch tot herziening, èn op dezelfde goonden èn ook uit hoofde der toepassing van nog andere bepalingen der wet, waardoor de individuele vrijheid benadeeld wordt, speciaal met hot oog op art. I^. Het is zelfs gebeurd, dat menschen in een gesticht geplaatst zijn zonder krankzinnig te ziin. Vóór de magtiging der regtbank tot opname in het gesticht, kan het plaatselijk bestuur den man plaatsen iv een verblijf, waar hij onschadelijk is voor de openbare orde, maar nu wordt het art. zóo uitgelegd, dat tijdeds de magtiging verleend wordt, de perse-on toch in een krankzinnigen-gesticht wordt geplaatst, omdat de bloedverwanten een certificaat vaneen geneesheer overleggen, die den man somsjslechts eenmaal gezien heeft. Hij heeft persoonlijk ondervinding van menschen, die op deze wijze in krankzinnigen-gestichten opgenomen zijn, en die niet krankzinnig waren. Dergelijke misbruiken moeten niet kunnen plaats hebben.&apos; Hij heeft er zich steeds tegen verzet, en brengt zelfs een voorbeeld bij, dat op grond van huisselijke oneenigheid, een vader zijn zoon in een krankzinnigen-gesticht heeft doen opnemen, zonder dat deze aan die ziekte leed, maar da geneesheer gaf op het gezag en het verhaal van den vader, een certificaat af. Zoo ook is vroeger, iemand die te Schiedam in zijn rijtuig wilde stappen om naar Éotterdam te vertrekken, daarin verhinderd en tegen zijn wil naar het gesticht te Delft vervoerd. Derlijke zaken moeten niet kunnen plaats hebben. De Mis__E_t van Binnenlandsche Zaken stemt toe, dat het hier een onderwerp geldt, dat zeer behartiging verdient, maar meamoet niet voordrijven, want de wet van 1841 is eene heilzame wet, inset belang der &apos;lijdende mensciiheid gemaakt, en waardoor aan ergeriyke misbruiken of slechte behandeling van krankzinnigen een einde is gemimkt. Hij erkent gaarne, dat zij gebreken heeft, maar men moet nie . uitgaan van de onderstelling, dat er in den regel zamenspannmg tHsschen de familie, don geneesheer en de autoriteiten bestaat om iemand, tegen zijn wil, in een krankzinnigen gesticht te doen opnemen, zoo iets is overdrijving. De artt. 62 en 63 geven de HeerenWestesterhoff, Saaymans Vader en Hardenbroek aanleiding tot eenige vragen of wenken, met betrekking tot de veeziekte, het verleenen van subsidie aan veeartsen, het middel van inenting en nog andere punten. De Minister van Binnenlandsche Zaken zegt vooraf, dat de bij art. 63 uitgetrokken som van 1 millioen, tot wering der veeziekte, slechts als eene voorloopige en globale raming moet worden beschouwd daar eerlang een afzonderlijk ontwerp van wet zal inkomen, omtient üe kosten en tegelijk ook nopens de algemeene maatregelen, welke de regering denkt te nemen tot verdere beteugeling der ziekte. i «ij zou nu in overweging willen geven, om thans de zaak niet in | üibcussie te brengen, maar die uit te stellen tot bij die gelegenheid. ■ Intusschen kan hij inededeelen, dat er weder eene aanzienlijke I ameming vaa de ziekte bestaat, zoodat het gezamenlijk cijfer, dat . m de vorige week 1248 aangetasten bedroog, in de afgeloopen week \ wet 355 is verminderd,</p>
	<p>De heer Fokker vraagt of het cijfer door den minister genoemd, bestemd is, om uitvoering of begin van uitvoering te geven aan de maatregelen door de commissie tot wering der veeziekte, sedert 1 Februarij voorgesteld. Als dit het geval is, dan heeft hij bezwaar lijne stem aan art. 63 te geven; met het systeem van groote slagterij is hij niet ingenomen. AfmaHng buiten de lijn van afsluiting, niet alleen van het zieke, maar ook van het gezonde vee, dat is allernoodzakelijkst, maar geenszins algemeene afmaking. Hij wijst op het reglement van ZeeL&apos;id tegen longziekte, dat ook tot andere besmettelijke ziekten wordt uitgestrekt. Sedert 25 jaren werkt het uitstekend, en met dit reglement wordt telkens de ziekte gefnuikt. De jieer van Lynden heeft een enkele vraag te doen. __Er is een gerucht in omloop, dat door de regering. eene tweede lijn van afsluiting om de eerste zal getrokken worden, en dat die tweede lijn tot onvrij territoir zal gemaakt worden. Hiermede zou hij zich wel kunnen vereenigen. Maar men zegt ook dat de regering voornemens is, omdat onvrije territoir niet alleen buiten contact te stellen met de omgeving buiten die lijn, maar ook dat binnen dat onvrije territoir alle vervoer zou verboden worden van vee, vleesch, enz. Dit zou, naar zijne meening, tot onnoemelijke ongelegenheden aanleiding geven. - tjiïDe Minister van Binnen. Zaken, na medegedeeld te hebben dat hij geen bezwaar gezien heeft in het toelaten van eenige empirici, die verzocht hebben proeven te nemen op eenige besmette stallen, en dat ook eenige Fransche deskundigen door hun gouvernement zijn gezonden, om onderzoekingen in te stellen, beantwoordt de vraag van den heer Fokker, en zegt dat de aanneming van den post van 1 millioen niets prejudiceert omtrent de aan te bieden nadere wet, dat de som die nu aangevraagd wordt, noch voldoende zou zijn tot uitvoering van het plan der commissie, noch van het plan van den heer Loudon- Den heer van Lynden antwoordt hij, dat binnen kort een koninklijk besluit zal verschijnen, betreffende de uitbreiding deilijn van afsluiting, door dien Spreker bedoeld, en dat het van zelf spreekt, dat men er op bedacht zal zijn de communicatie zoo min mogelijk te belemmeren. Het artikel wordt daarna aangenomen, zoo ook de artt. 64—70 van de Vde afdeding. Vide afdeeling f Wnlerstout en ytiiblielte &apos;werken). De heer DiM dringt aan op eene vaste regeling van het onderhoud der rivieren, ook van de kleinere. Hij heeft meer speciaal het oog op het onderhoud der rivier de Berkel in Gelderland. Gedep. staten hebben het onderhoud der rivier op de provinciale begrooting gebragt, doch de prov. staten kebben dien post afgestemd. Wanneer nu het rijk de zaak ook zoo laat, dan zou er tot verbetering van die rivier, zelfs tot instandhouding van de bestaande werken niets gedaan worden. De heer Stieltjes vestigt de aandacht op het gr#ote belang der rivierverbetering, onder het ministerie Thorbecke aangevangen, en door de opvolgende regeringea voortgezet. Het moga waar zijn, dat er groote sommen aan&apos;te koste zijn gelegd, hij ziet er niet tegen op, ook al zouden er nog grootere sommen vereischt worden. Zoo wijst hij op de noodzakelijke verbetering van de Maas beneden Heusden. Maar niet alleen de verbetering der groote rivieren , ook de kleine vorderen zeer de belangstelling der regering. Eindelijk wijst hij ook op de noodzakelijke rivierverbeteringen en uitmondingen in Overijssel. De heer Geeutse_a heeft in het Voorloopig Ver_ag opgemerkt, dat verscheidene leden zich verklaard hadden tegen de gestadige uitbreiding der uitgaven voor den waterstaat. De minister is tegen &apos; die beschouwing in de Memorie van Beantwoording te regt opgekomen. Al is het cijfer ook verhoogd,, men ziet toch allerwege een belangrij ken vooruitgang, waarvan handel, landbouw en scheepvaart de vruchten trekken. Uit de cijfers, voorkomende op blz. 14 der Memorie van Beantwoording, blijkt, dat het cijfer der begrooting over 1867 minder zou bedragen / 122.000. Doch volgens den minister zou de begrooting des vorigen jaars meer beloopen. Er lag blijkbaar eene fout van berekening, welke Spreker spoedig ontdekt had, waaromtrent hij in- eenige vergelijkingen treedt. Hij dingt niets af op de nuttigheid van deze uitgaven, maar wenseht niet dat de begrooting van 1866 in eon verkeerd daglicht zou worden geplaatst. De heer van Naamen van Eemnes ontvouwt de meening, dat hst onderhoud der. groote rivieren, als behoorende aan den staat, ook moet komen ten laste van den staat. Al wat algemeene rivierverbetering betreft, komt z. i. ten laste van deu staat, uit het oogpunt van rijksbelang, en dit is ook uitgemaakt bij de wet tot verbetering van den waterweg van Éotterdam naar zee. Hij wenseht, dat men conceojient blijve , en hetzelfde beginsel toepasse op de rivieren en uitmondingen in Overijssel. Mot name vestigt hij, even als in de stukken, de aandacht op het Meppelerdiep, het Keteldiep en het Zwolsche^diep. De Minister van Binnenl. Zaken hééft met veel belangstelling kennis genomen van de wenken en opmerkingen van een deskundige zooals de heer Stieltjes, en het doet hem genoegen dat die Spreker zelfs niet tegen hoogere sommen voor de rivierverbetering zou opzien. De minister geeft toe. dat de toestand der kleine rivieren in eene soort van wetteloosheid verkeert, ofschoon de wet van 1806 door den hoogen raad toepasselijk is verklaard. In antwoord op _en heer Dam, die eene uiteenzetting van de kwestie van den Berkel gegeven heeft, gelooft de minister dat de discussie daarover nu veilig kan worden uitgesteld, omdat bij de Kamer&apos; aanhangig is een .adres der staten van Gelderland; daarbij zal de zaak met vrucht kunnen behandeld worden. Intusschen ziet de minister geen bezwaar om de voordragt aan den koui*g nopens het adres der staten, ook aan zijne majesteit gerigt, aan te houden tot nadat de commissie voor de petitiën over het adres aan de Tweede Kamer rapport zal hebben uitgebragt. Maar de minister geeft niet toe, dat het besluit van 17 December 1819, n&quot;. I, waarbij aan de staten van Gelderland het beheer en de voorziening in hét bekostigen der werken van de rivier de Berkel is opgedragen, niet meer verbindend zou zijn. In antwoord op den heer van Naamen en, deels ook op den heer Dam, moet de minister opmerken, dat, wat op blz. 16 en 17 der memorie van beantwoording is opgenomen, ten aanzien van onderscheidene rivierwerken iv Overijssel en Gelderland dit niet een gevoelen der regering is, maar een relaas van hetgeen metdie werken vroeger gebeurd is. Men mag daaruit niet afleiden eene minder goede gezindheid dor regering, tot bevordering Van wat in het algemeen rivierbelang of voor het belang van handel en scheepvaart noodig mogt zijn. De minister zal dan ook, gelijk reeds in de memorie van beantwoording gezegd is, al de daargenoemde onderwerpen in overweging nemen, niffs hij medewerking ondervinde van de betrokken autoriteiten. Om echter uit de wet tot verbetering van den Maasmond op rijkskosten af te leiden dat nu ook de verbetering der rivieren en havenmonden ten laste van het rijk mseten komen, die argumentatie gaat z. i. al t* ver. De artt. 71—77 worden aangenomen. Over art. 78 (Mei-wede, Linge, enz.) vrteren het woord de heeren van Nispen, Kerkwijk en Begram. De vragen op bedenkingen loopen voornamelijk over de punten, in de gewLselde stukken opgenomen. Bij voortduring toch worden hoogst&apos;aanzienlijke sommen voor de vorming van de Nieuwe Merwede en wat daarmede in verband staat aangevraagd, die, naar sommiger oordeel, voor aanmerkelijke vermindering vatbaar waren. De regering hield zich, meende men, niet aan de vroeger gedane belofte, dat als de nieuwe rivier zich eens gevormd had, men alles aan de werking der natuur overlaten en alleen nog kosten besteden zou voor h?t uitbaggeren van ondiepten, die niet van zelf verdwijnen. Er worden toch, zeide men, bij voortduring werken uitgevoerd of gelden voor werken aangevraagd, die met de verdieping der rivier niet in verband staan. Hooge dijken worden aangelegd, die, wanneer zij rnkel tot beveiliging voor winterschade moesten strekken, op minder kostbaren voet tot stand te brengen waren, en voor bepaalde streken hoogst nadeelig werken. Die verhooging der dijken oefende, naar dit gevoelen, tevens een nadeeligen invloedop de rivierbedding uit. Men meende, dat juist daar, waar verzwaring der bekading heeft&apos;plaats gehad, de meeste ondiepte in de rivier is waargenomen, en beriep zich daarbij op het Verslag over de openbare werkm van 1865. De twijfel werd ook geopperd of de stoombaggermolen wel het geschikte middel was om aan de nieuwe rivier behoorlijke diepte te geven. De aard van den grond liet uitbaggering niet toe of maakte althans, dat het doel niet dan uiterst langzaam bereikt werd. In allen geval werd aangedrongen op een onpartijdig onderzoek, waaraan niet enkel ambtenaren van den waterstaat zouden moeten deelnemen. Vooral de heer Begram drong op dat onderzoek aan.</p>
	<p>De Minister- van B-NJSekl. Zaken heeft zijn schriftelijk antwoord ■in de stukken nader toegelicht en ten slotte _i#!rnopens een onderzoek over den invloed der werken aan den linkeroever der Merwede op de omliggende streken niet ongeneigd betoond. De heer Veeheyk» heeft, nu men zich in .den loop der discussie beroepen heeft op een adres, houdende klagten over de werken, zijnerzijds gewezen op een ander adres, waarin juist op de voortzetting van die werken wordt aangedrongen. De artt. 78—84 worden aangenomen. Morgen voortzetting der beraadslagingen over de afdeeling Waterstaat.</p>
</text>
