<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I m. _?,-¦ ..._. y*_Bfj ijf&apos;-^&quot;é_| TOT EXPLOITATIE VAN STAATSSPÖÖRWEGEN. De RAAD VAN BESTUUR EN TOEZIGT heeft de eer de Houders der voorloopige Bewijzen van Aandeel te herinneren, dat blijkens annonce, dato 9 December a° p°, de ZEVENDE of LAATSTE STORTING, groot Tien ten Honderd of VI JF EN TWINTIG GULDEN per AANDEEL, betaalbaar is op 24 April e. k., en dat tot ontvangst dier storting do Directie zal vaceren te&apos;s Gravenhage aan het Bureau der Maatschappij en to Amsterdam in het lokaal Eensgezindheid op het Spui, van &apos;s morgens 94 tot &apos;s namiddags 2 ure, terwijl de Bewijzen van Aandeel aan Toonder aan de Houders der Voorloopige Bewijzen van Aandeel zullen worden uitgereikt. Bij de voldoening der genoemde storting zullen de Voorloopige Bewijzen van Aandeel moeten vergezeld zijn van |eene Nommerhjst, welke gratis verkrijgbaar is aan het Bureau der Maatsohappij te &apos;s Gravenhage, en hij de Boekhandelaars M. WESTERMAN k ZOON, to Amsterdam. Tevens wordt herinnerd, ¦¦ dat bij voldoening der laatste storting en, ingevolge Art. 12 der Statuten, onder vergoeding van rente a 3 pCt. &apos;sjaars, de Bewijze» van Aandeel aan Toonder reeds nu worden afgegeven ten Kantore der Maatschappij of van het Lid dei- Directie te Amsterdam. &apos;s Gravenhage, De Raad van Bestuur en Toezigt 24 Maart 1866. F. VAN HEUKELOIH, Voorzitter. (8319) H. P. G. OUACK, Secretaris. EENE BEDEIjiTHÜLPT^ De Ondergeteekenden, allen bekend met een diep ongelukkig HUISGEZIN, waarvan den vader en een kind in het Gasthuis ii zorgwekkende omstandigheden verkeeren, en do Moeder mot no.s drie hinderen in hare woning, waarin aan alles behoefte is, il kommervollen en ziekelijken toestand zich bevinden, vragen een&lt; ondersteuning voor dit zoo zwaar beproefd Gezin. ledere gift, hoi tering ook, zal in dank worden ontvangen door d 9 Ondergeteeken en, terwijl tevens de Heer G. HEINEMAN, Mr. Timmerman ei Makelaar op do Rozengracht, N°. 388, gaarne de vereischte inlicfr tingen omtrent dit gezin zal geven. G. OCKHORST, Bloemstraat, DD 212. (832Q) W. P. GERDES, Bloemstraat, DD 214. ~TOT MIT VAN TALMEN. : VOIjHjS-011 RRR WI Jil« TER BEVORDERING DER NIJVERHEID. Weder bieden Bestuurders van dat Onderwijs de gelegenheid aai Jongelieden, welke zich voorbereiden tot ONDERWIJZERS ii de Volksscholen, en de Lessen in den afgeloopen Cursus bijwoonden om zich verder te oefenen gedurende den Zomor. De Lessen worden gegeven des Woensdags-morgens, ten half ze ven ure, in het lokaalder Departementen, aanvangende den 2dei Mei aanstaande. Belanghebbenden kunnen zich aanmelden bij den Direkteur, de: Heer B. VAN DER WEERD, op de Kolk, N». 640, des morgens vóó half negen ure. &apos; (8322) Amsterdam, Namens Bestuurders, 31 Maart 1866. BRUNO_TIDESBAN, Secretaris Men &apos;vraagt TE KOOP eenige gebruikte WATTEKRASSEI en S a 400 WATTERAMEN. Franco brieven worden inge wacht met opgave van prijs en waar te beaigtigen, onder Letter G Bureau Handelsblad. _ (8367) Een aanzienlijk Handelshuis in Wijnen, in Rhijn-Pruissen, verlang ten spoedigste op billijke voorwaarden EEN REIZIGER, volledig met het vak van Wijnen bekend, om Nederland en Belgi te bereizen. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven ondc letter S., aan den Boekhandelaar P. M. BAZENDIJK, te Rottei dam. (8359) FARRIEKZAAK TE HUREN 7 Door vergevorderden leeftijd van den Eigenaar wordt TE HUU] aangeboden aan twee of drie bekwame Werklieden, die zich daarto niet elkander zouden willen verbinden, eene FABRIEK met i derzelver werktuigen, tot het vervaardigen van Steenbakwerk, he malen van Cement, en het malen van Loodwit, benevens groote Oven, alsmede de schoonste vormen, enz., enz., enz. Te bevrage in persoon bij den Eigenaar, ten huize genaamd den Doornheg, b Amersfoort. (8350) GALANTERIEN. Op een der beste standen van de Kalverstraat wordt ter dadc lijke overneming aangebodeniCene in vollen bloei* zijnde AFFAIR! IN GALANTERIEN, op gunstige en gemakkelijke voorwaardei met hot Huis er bij in huur voor vele jaren. Adres met franco brie ven onder lett. G. N, bij de Kantoorboekhandelaren M. WESTEE MAN &amp; ZOON, Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. (8352) Op de Boekbinderij van do Wed. A. ANDERSÖN en ZOON Stilsteeg, G. 85, te Amsterdam, kan zoo spoedig mogelijk cc: BOEKBINDER geplaatst worden, is alles&apos;bekwaam. Di Bandvergulden zullen de voorkeur hebben, hoewel dit geerï ver eischto is. ___ (8349) MANUFACTUREN. Wordt gevraagd bij een Grossier in ZIJDEN MANUFACTUREN een GEROUTINEERD REIZIGER. Aanbiedingen franco Bv rean Handelsblad, onder het nummer dezer Advertentie, met opga ven waar men werkzaaln is geweest, of men komt niet in aanmer king. ___(8363) STAAISTJER. Ëóne Burger JUFVROUW, goed kunnende Naaijen, Strijken en me de Wasch omgaan, door toevallige omstandigheden eenige dagen te harer beschikking gekregen hebbende, zag die gaarne liefst zo spoedig mogelijk WEDER BEZET. Hierop reflecterenden ge lieven zich met franco brieven te adresseren onder lett. D. D. Bv reau Handelsblad. (8364) In eenen TABAKS- en KRUIDENIERSWINKEL is gelegenhei. tot Plaatsing van een LEERLING, van de P. G., niet benede: de 15 jaren oud. Franco brieven onder letter D. D. bij den Boekhan delaar&apos;G. B. VAN GOOR te Gouda. (8369) Op ZOMERLUST aan de Biltstraat, een half uur-afstand va; Utrecht, zijn voor de Zomermaanden TE HUUR: Vier a Vijf GE MEUBELEERDE KAMERS met KOST en BEDIENING, beneven het gebruik van eenen grooten aangenamen TUIN. Adres franc&lt; aan E. DOEDIJNS aldaar. (8368) TR MUIJR: Een HUIS, bevattende drie Kamers, Alcoof, Keuken, Kelder Zolder, Achterruimte en Tuin, op een Dorp in de Provmeio Utrecht Adres franco letters J. G. bij den Boekhandelaar JOHANNES G ANDRIESSEN, te Wijk bij^Duurstede. (8366) g nuttig en aangenaam nezig dj - €¦?• fa is uitnemend geschikt: O | RS-KTIS.H KIMERVHtMUK. I f I. DE TEEKENSGHOOL. | Naar de grondbeginselen van FRIEDRICH FRÖ- ft I fij BEL, bewerkt door LINA MORGENSTERN. Met 83 Sl2 Platen, is voor slechts 30 Cents in eiken Boekwin-&apos; * I Q kei verkrijgbaar. &apos; (8336) i — &apos; &quot;-&apos;&apos; &apos; &apos; - &quot;- ii ii &apos;i ii i_i mi i ¦_.iilr_..-.._n.nittr. ¦ irini _!• rtr,.-i ?_-t^-J -•-&apos;t~ INTERNATIONALE SÏÏIKER-RAFFIRABERïJ te AMSTERDAM. ALGEMEENE VERGADERING den 25sten April e. k. &apos;s mol&apos; - gens 11 ure, ten Kantore der Vennootschap, gevestigd op de Lip • baansgracht, FF 325. Aan Heeren Aandeelhouders wordt kennis gegeven, dat de bewij&quot; , zen van toegang, volgens de bepalingen van Art. 17 der Statuten» i - tot 11 April worden afgegeven door den Notaris W.P.C. F ABW»» t Keizersgra ht bij de Reestraat, LL 269. _(8393)_-_- l mwmmmmmm VAN :. RE9EBIASDSCHB MiVIMEID ES KüISST, IN HET | PALEIS VOOR VOLKSVLIJT, H TE AMSTERDAM, -~— * in 1866. Afdeeling SCHOOT. ._ KUT-STEN. De Ondergeteekenden, Leden der Hoofdcommissie, berigten, d»» voor de inzending van VOORWERPEN VAN KUNST op ai« - Tentoonstelling, gelegenheid bestaat tot 22 Mei e. k. Zij noodigen Hoeren Kunstenaren uit aan dezo Tentoonstelling deel te nemen en van hun voornemen tot inzending, met vermelduif der benoodigde rnimte, vóór 15 April e. k., kennis to geven aan Be&quot; S adres der Hoofdcommissie te Amsterdam. &quot; Voor nadere bijzonderheden, ook wat betreft do inzending v»D S Schilderijen, enz. na de Sluitine der Tentoonstelling te &apos;s Graven* ™ hage, niecnen zij te kunnen&apos;volstaan met to verwijzen naar de re* ° glementen, welke onlangs verspreid zijn. e De Commissie voor de plaatsing der voorwerpen van Kunst bc* 1_ staat met de ondergeteekenden uit de Heeren: n P. F. GREIVE. l&quot; R. CR AAV VANGER. JOHs. lIILVERDINCK. M. CALISCH. MARIE TEN KATE. W. GRUYTER Jk. &lt;lic zich welwillend tot deze taak bereid verklaard hebben. Amsteedaji, De Leden der Hoofdcommissie, - 3 April 1866. Ch. ROCHUSSEN, &apos; (8370) HERMAN F. C. TEN K*T*___ J9ÏAGJ_JZIJI!f n VAN ; FRAISGHE SERAPHINEORGELS, n ilartenst&apos;aat, XX 610, te Amsterdam. H. M. VAN DEN BRINK heeft voorhanden een fraai A«* n sortiment HARMONIUMS, voor huis- en kerkgebruik, van /J» * en hooger, ACCORDÉON-FLUTINAS, HARMONIFLUTE»» CONCERTINAS, enz. Mede voorhanden eenige bespeelde Har* momums. Brieven franco. (8365) ____ \ &quot;&quot;fitste!*. Bij de MOUTWIJNBRANDERIJ te Veendam, provincie Gronin¦&apos; gen. is TE KOOP eene aanzienlijke partij goed geconserveerde . FUSTEN, van 2 tot 6 vat inhoudgroottc. (8377) ___, MET WEI* Men verlangt te Amsterdam I°. Mei een bekwaam BEDIENDE of KELLNER, sprekende vlug de Franscho taal, liefst ook de e Duitsche en van goede getuigschriften voorzien. Adres franco onir der lett. N. N., bij den Boekh. B. EISENDRATH, N. Z. Achter¦ burgwal bij het Walenpleintje, B 225, te Amsterdam. (8298)^ DEELGENOOT. &quot; Een actief en met den Handel bekend PERSOON, die over mini % f 10,000 kan beschikken, wenscht ASSOCIÉ to worden in eeno _ bloeijende soliede zaak. Adres met franco brieven onder de lett. j F. E. R. M., Bureau Handelsblad. (8378) ____ ; tb muumT J Tegen 1 Mei a. s„ op het drukste gedeelte der Kalverstraat, eenB . ruime, net gemeubeleerde VOORKAMER en SLAAPKAMER* voor ƒ3O &apos;s maands. Adres met franco brieven onder lett. A., Bu. reauJHandelsblad. (8294) ï: LEERLING, BOEKHANDEL?&quot; Bij een Boekhandelaar te Amsterdam is tegen Mei a. s. gelegenheid tot plaatsing van een Jong Mensch, die in den Boekhandel • wenscht te worden opgeleid. Inclinerenden gelieven zich met ei. genhandig geschrevene franco brieven te adresseren onder lett. B-, Bureau^ Handelsblad. (8295) \ A Contant 60 VATEN KOOLTEER TE KOOP, in goede Stokholmer Tecrvaten; franco aan boord te Krommenie. Adres met franco brieven bij RIJKERS &amp; ZOON, aldaar. (g3sB_)__ ER WORDT GEVRAAGD OM IN DIENST TE TREDEN EENE EERSTE lODISTE, die de bekwaamheid bezit in het GARNEREN EN MAKEN VAN HOEDEN. Het maken van Mantels en Mantillos wordt niet in aanmerking genomen. Adres onder letters P. O. bij den Boekhandelaar J. M. W. WAANDERS te Zwolle. tf»7l)__ Men vraagt tegen Mei eene BURGERJIUFVROUW ter verzorging van nog zeer jonge Kinderen, en verder geneigd de vrouw des huizes in het huishouden behulpzaam te zijn. Vereischten zflfl P. G., gezond gestel en meer in zoodanige betrekking werkzaam geweest, &apos;loon&apos;naar bekwaamheid. Alsmede eene flinke DIENSTBODE, bekwaam in het koken en werken. Hiertoe geneigd en van goede getuigen voorzien vervoege men zich met duidelijke opfaaf waar en hoe lang in betrekking, per franco brief onder lett. L. V. ij den Boekhandelaar H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg. l (8299)_ MEEST HIJSST&quot; Eene JUFVROUW van de R. C. godsdienst, 22 jaren ond, van den fatsoenlijken stand, zag zich gaarne geplaatst, liefst als eenige WLNKELJUFVROUW , te Amsterdam, Utrecht of Arnhem, in een magazijn van Modes, witte Goederen, Borduurwerken, Handschoenen of andere dergelijke artikelen. Er zal meer op eene goeda behandeling dan wel op ruim salaris gelet worden. Hierop reflecterende, gelieve men de brieven franco in te zenden onder de letters A. C, bij de Boekhandelaren GEBROEDERS BELINFANTE, Wagenstraat, te &apos;s Hage. (8416) HUIS TE HUUR GEVRAAGD. Een Klein Gezin wenscht, tegen 1 Mei a. s. to Huren, of de Huur over te nemen van een Klein, Net, fatsoenlyk gelegen HUISJE. Adres franco met opgave van Stand en Huurprijs onder lett. 0., bij den Boekhandelaar en Boekdrukker A. HOOGENf BOOM, Reestraat, K K 583 Alhier. (8357)_ _. Men verlangt te koopén eene gebruikte doch soliede CALÈCHE of BAROUCIIETTE voor een paard. Aanbiedingen worden met franco brieven ingewacht onder het woord RIJTUIG, by den Boekhandelaar B. H. DE ROND E N, UtrechtscheBtraat 858 teiunsterdam. &apos;</p>
</text>
