<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Woensdag 4 April (des Avonds).</title>
	<p>mh^&lt;s7Je™t™&apos;daKhetkah™&lt;ith&lt;!t&apos; Parlement zou willen Öuis der .llet .vo°rstel tot tweede lezing zijner reformbill in het v»u &lt;h&apos;V emee.nten wierd verwoi-peu.en dat het reeds magtiging daartoe *ol_ H„5omn&amp;ln SovraaSd en verkregen heeft. Doch het esnige gehtokpifil v.erwei-ping waarop de ministeriele Globe thans de onaffe¦ ? i i e?\ ,Ilberale PartiJ waarschuwend wijst, is de aftre_s v.in net liberale bewind en de optreding van een tory-kabinet «en d °or oen aanvang der parade te Brighton, op Maandag il., is .JÏÏ1 uge^ &lt;een ler) iv hechtenis genomen. Hij had den hijg&quot;*™?,u.et doornemen te keitóen gegeven, om zoo mogelijk den h«d m™ Vallls dood te sciu.eten. en bij een ingesteld onderzoek men scherpe potronen m zijne zakken gevonden* &apos; *°end „,„ÏITaslT., &apos;I hefc op , , 00Senblik. m moeijelijk een vol«cheidon» e*ifeden voor de katoemabrieken to krijgen, dat ver} «anvri,_Vï?™*™,11™&apos;&apos; *¥m biJ de armbesturen hier ter stede *erk K?i gedaan, 0!?. de toezending van kinderen, om totdat h«t hooMl rien °l,gelejd; Deze aanvraag is ook ter beoordeeling bij wptabestuur van het armwezen ingediend. &apos;*• de .nn?f ISC-7a5 he,t Y?rb,od,tot Vvoer van vee uit Nederland, b°oten _STI 1 belaaSï«k toegenomen. Verscheidene «ebftrt T™ BCl}&quot;? de ?n^lsche *n Fransche havens in de vaart **&apos;jnt L tPIefeU^ b„ste,&quot;d voor bet ervoer van vee. Intusschen - ___ t&apos;n 0 handelaar niet met de kwaliteit tevreden te zijn. onland in^rÏVger!gtBh„t van den New-York heeft zeer ,B»?natariasen tP^N SvUS,°hen eC&quot;eB &quot;S?**.*8 Calcutta en de con- ™.h N?W;X°? J&apos;S eene.door hem afgezonden lading ti[&gt;S Tan vordprifrd dat fie-dol al&apos; PaPier^W d^r Unie vobrdekwf doüar VoldennSen van buitenlanders gelijk staat met den metalen</p>
	<p>M li»_w dagteekemng van 13 Maart wordt uit Bomhay gemeld, «n to_J__ ?e? f*?* !an plagen regeringloosheid verkeert kersen! f? &apos;ie.Sel}eole kus,t der Perzische golf cic grootste wanorde Swocht &apos;•.-.« i °°nS1 sad5ad andere christenen eene toevlugt °ctavia H&apos;!y Van de Berenice; de Engelsche oorlogschepen gen der Brit.Thf i^\ ITOrenlnafr Muscate gezonden om de befan- No. -fntsehe onderdanen te beschermen. helf; «H^ptnlrtv ar «sme.ld&apos; dat de baron v. d. Decken en de •WJnoïïTJ^la °°P ?50 mi*len van den mond der Jubrivierzijn koiuèn geworden;aan slechts vier Europeanen gelukte het te ont-</p>
</text>
