<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>DORDRECHT, 6 Jan. Het dooiweder heeft het ijs zeer verzwakt. Op de rivier voor deze stad vallen dc schietschouwen overal door. De harde wind en het daardoor van beneden opgestuwde water heeft heden ochtend met den vloed het ijs van Steenenkamer tot voor het Zwijndrechtsche veer in beweging gebragt, vervolgens naar den Zwijndrechtschen wal opgestuwd en het hoofd daar gedeeltelijk verbrijzeld ; nu zit het weder. Verder is geene beweging bemerkt. Achter het eiland was heden nacht veel ijs en de overtogt moeijelijk. . Treurig is de toestond der post-communicatie met Rotterdam en verder gelegen plaatsen. Om slechts een voorbeeld te noemen, op den rid van &apos;s Hage naar Dordrecht was gisteren eene vertraging van 16 uren. (Dordr. Ct.) LONDEN, 7 Jan. De paketboot Cuba is van New-York aangekomen met de volgende berigten, loopende tot 28 December des avonds. Goudagio 120%. Wissel Londen 238. Blinois 124%; 6 pCt. Vereenigde Staten 18S2, 108%. Katoen middl. 115 flaauw; Meel en Granen gedrukt. Pctrocum: ruwe 51, geraffineerde 70. Sherman heeft Savannah bezet. Het leger van Harder is ontkomen. Porter heeft fort Fisher aangevallen. Volgens een nader rapport is de expeditie van laatstgenoemden naar fort Monroe teruggeerd. Deze laatste dopècche is op bevel der regering niet bekend gemaakt. Het bombardement van fort Fisher wordt voortgezet. PARIJS, 7 Jan. Uit eene authentieke bron verneemt men, dat do geneesheeren van het hof, gisteren op de Tuilerien onder voorzitting van Dr. Conneau vergaderd, om den toestand der Keizerin te onderzoeken , verklaard hebben, dat er begin van maagkanker aanwezig was. Voor het oogenblik is er geen gevaar, maar men vreest voor H. M. het lot van de Hertogin van Alba, hare zuster, die na een hevio- lijden aan dezelfde ziekte is bezweken. MADRID, 5 Jan. De Heer de Castro is benoemd tot president van de Kamer van Afgevaardigden. Het comité van oorlog heeft met 13 tegen 4 stemmen besloten de regering te adviseren om van San Domingo afstand te doen.</p>
</text>
