<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHOüWBÜRGgy, COfl-CBRTEIg, ERIZ. STADSSCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters, Zaturdag 3 Maart. (N°. 90 van het Abonn.) Mejonkvrouw de la Seiglière, Tooneelspel in 4 bedrijven, naar het Fransch van Jules Sandeau. Gevolgd door: De Hinde in het Bosch of het Koningrijk der Toovergodin, ballet-pantomime. • (6% u.) Dingsdag 6 Maart. Voorstelling van de Koninklijke opera te &apos;s Hage. I (Vrijdommen, van welken aard ook, ten strengste uitgesloten.) Vierdo | voorstelling van: L&apos;Afrieaine, groote opera in 5 bedrijven. Muziek , van Meyerbeer. (6i/3 ure.) I De Plaatsen in het Parterre allen besproken zijnde, zullen da Staanplaatsen des Avonds tegen f 1.50 afgegeven wordan. GRAND-THEATRE, in de Amstelstraat van A. VAN LIER. Samstag 3 Marz. Abschieds-Rolle und Benefiz der Frau I&apos;Arronge- Sury, unter Mitwirkung des Herrn Th. I&apos;Arronge und der Damen Greil und Hipfel. Auf allgeineines Verlangen und zum letzten Male in dieser Saison: Die Schwiitzer von Saragossa, Komische Operette in zwei Akten von Offenbach. Hierauf: Das Fesl der Handwerker, Vaudeville-Posse in einem Akt von Angely. Kluck, Herr I&apos;Arronge. Preise, der Platze: Balcon ƒ1.50, Loge ƒl, Parterre ƒl, Gall.rie rund 50 Cts. (S XJlir.) (SOCIËTEIT EENDRAGT MAAKT MAGT). Sonntag4 Marz: Aussergewöhnliche Zusammenkunft mit Introductien. Erwarte Dienstag 6 Miirz. Erstes Gastspiel des Humoristischen Charakterspielers Herrn H. Wollrabe, vom Stadt-Theater za Hamburg. SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Zaturdag 3 Maart. Eene 2de Voorstelling van: Graaf Struensee of een Minister uit_ het Volk, geschiedkundig drama in 5 bedrijven, naar het Höogduitsch door den Heer Ankersmit; met nieuwe decoratien en costumes. _ _ , _ (Aanv. 8 nre). \ Entree 75 Cts. in vertering. BOAS &amp; JUDELS. Plaatsen zijn aan het bureau te bespreken. Zondag gewone bijeenkomst in het Collegie. SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Zaturdag 3 Maart. Soiree van Hubert Sauvlet, onder anderen: Pierrot u. &quot;violetta, Operette in 1 Act. Romeo auf dem Bureau, Lustspiei in 1 Act en Der Erste und Zweite Act zur Oper Die Weisse Dame von Boieldieu. Entree 50 Cents. Aanvang 8 Ure. ZATURDAG, 3 MAART 1866. VOORLAATSTE BiL HASQUÉ ET PARE, onder Directie van den Heer JOS. OLIVEIRA. Het Bal-Orchest zal geheel nieuwe Dansmuziek voordragen. De Gothisehe Zaal zal geopend en het Buffet aldaar voorzien ziin van alle soorten van Ververschingen. __t__ voor *Sen Heer met of zonder Dame ƒ1.69. Entiée vooi &gt;Een Gemaskeerde Tlame ƒ 1. Entrée-Billetten voor Gemaskeerde Dames zijn uitsluitend de» Zaturdags voormiddags van 11 tot 2 ure aan het Locaal verkrijgbaar. WmAM3ATi. ZONIUG 4 MAART 1.66, ten 8 Ure. ELFDE CONCERT. Met medewerking van den Heer JOHANN HIUMALY, Violist* La Mélancolie, van. . . F. Prume, \ Romance « . . . L. va. Beethoven ,} Solo&apos;s voor Viool. Légende .... Wieniawski, ) Grande Fantaisie de I&apos;Opera l&apos;Afrieaine, A. Behlijn. Enz., volgens Programma. J. EI. £. VART DIJK, Entree 50 Cents per Persoon. Secretaris. 1 ~WMM^MM^Mm^OW9 SINGEL BTJ DE V.JZELSTR..AT. ZATURDAG 3 MAART, BIJ INTEEKENING: BAL MASQUÉ ET PARE, onder directie van den Heer J. A. DE -.TILDE. De Inteekening: Een Heer met of zonder Dame ƒl, meerdere Dames 50 Cents. Jb. JUDELS. SINGEL BIJ DE VIJZELSTRAAT. ZONDAG 4 MAART, ZESDE COLLEGIEBAL. Introductie als naar gewoonte. Aanvang 8% ure. G. H. DEISS.</p>
</text>
