<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos; A* Wj. •In eene provinciestad wonende, heeft den brief ontvangen en verdacht ANTWO4M.», niet opgave van plaats en tijd om Ute JJ&apos;recht te spreken. Bepaal den tijd niet al te spoedig om er te &quot;innen zijn. - (5167) De blind en 1 roodeloos geworden WEDUWNAAR met acht Kinderen DANKT naast God U ALLEN, Uie hebben bijgedragen zijn bitter, lot te verzachten; de Giften zijn doelmaiig besteed. Er Wordt zoo veel gevraagd en gegeven, waarom hij dan ook bescheiden erkentelijk bedankt. Door den Boekhandelaar A. C. ROLFF, Utrechtschestraat te Alksterdam, is nog ontvangen vau J. J. J. i Coup. ƒ7.481/.; A. U. ƒ2.50; oubekend ƒl. &apos; Door den Boekhandelaar -JOH. W. BRAUN, Molsteeg te Amsterdam, van N.N. 50 Cts.; onbek, een Pakje, waarde ƒl. (5183) De Notaris M GOSLINGS, te Harlingen, zal ten verzoeke van _lr;.A- G- VAN VELSEN WIERSMA, Advokaat aldaar, in het Kottij huig Nederlanden, bij A. VAN DER HOEK, ouder Heeren Houtverkoopers veilen: den 14den Maart 1866 &apos;s avonds ten 7 ure. * 4den April . « « 1 « &quot; 25sten ;/ « * « 1 * &quot; 16den Mei . &apos;s namidd. « 1 » * 6den Junij « « « 1 » e_ ii 27sten « . « « 1 » &apos; « 181 en Julij « « « 1 « f Siten Augustus « &quot; f . f i&apos; 2üsten « « « « 1 « &quot; loden Ssptember * &quot; » I » &quot; loden October « » « 1 « &quot; 3isten « « &apos;s avonds « 1 « &quot; 21 sten November « &quot; &apos; « 1 « &quot; 12den December « &quot; « 1 « «en? groote partij N_s.RD_caE en OSTJKEE-HOUTWAREN. (30(,7) ZEGT UE&apos;ff VOORT. OPENBARE VERKOOPING, op regterlijke autorisatie, te EGMOND AAiS _;EE, in de Herberg de Vergulde Valk, op Dingsdag den uden mart 1866, vóór den middag ten 10 uro , van de door Zeewater beschadigde ladin&quot; G A 11 8 T, geborgen uit het op dén 12den Februarij 186*6 even benoorden Egmond aan Zee gestrande Fransche SL©_-P_*«:M_!P Per e de Familie, gevoerd gew.est doar Kapitein L. M. KJSEKHO, komende vanCaen en bestemd naar gjhkdam. Informatien bijden Heer C. DE GROOT te_tgmond aan Zee, en d.n Notaris S. A. DE LANGE te Alkmaar. (5239) _, PESSLERËHrST£IHDÖ_mr~ _7 ï&quot;? if.L,IJN- berkten bij deze, dat de Heer A. DANNENBERG tt.}_._.. __?ft «PGEMOUDEN hun DEPOTHOUDER voor _&gt;_.• •KLANU *« zijn en veuoeken HH. Photographen hunne Orders miSMl te d°en toen toekomen aan den Heer A. L. OVER«MuïSS to Delft. (5224) «n?1.,1 __ril e- k- kan bij eenen Grossier in Zijden Stoffen een fatsoenlijk JU»N« MENSCH voor do Magazijnweïkzaamheden tegen een naar bekwaamheid geevenredigd salaris, geplaatst worden. Alvanlf .&apos; i &apos;40cte getuigenissen kunnen leveren en eenjge kennis van net vak hebben, komen in aanmerking en gelieven zich met franco brieven te adresseren onder lett. 11. V.. „ 0., bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, E 188, te Am___rdaffl, (5172) È&apos;j D. 13. CENTEN, te Amsterdam, ziet heden het licht: MII-T lEL LEEKREDE __A__» I CQR. XV: 10 nooK _, D. E. LAURILLARD. ZijndeiN&apos;. 6 van een Twaalftal LEERREDENEN, waarvan maandelijks eéne verschijnt. Men teekent in op den Geheelen Buntel^J-2.50. (5246)</p>
</text>
