<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Gepraald, 3 Jan.; Op 20° ZBr. 28° W. L.: Luconia, Admiraal, Newport n. Singapore. Gepraaid, 26 Jan., op 15&quot; N. Br., 39° W.L.: de Vrede, kapt T J &amp;l .kus, v, Rio Janeiro u, Falmouth. — 6 Febr., op 30° 42&apos; N. Br 36&quot; 4&apos; W. L.: Jaeobus, kapt. A, v, cl, Tas, v, Tjilatjap n, Rott, Gepraaid, 7 Febr.; op 32&quot; 31&apos; N.Br., 35&quot; 40&apos; W.L., de Nederl. schoener Anna, komende van Rio-Janeiro.</p>
	<p>. HfI.&apos; i a]t&apos;. B&apos;J het w£ak van het gezonken vaai _ni&lt;» yan A. 1. Jongebloed, is eene witte ton geleed n ROTTERDAM 1 Maart. Het berigt&apos; dat het Nederl. barkschip -Qlmiibme , kapt. Malbranc, van Shieids te Shanghae zou ziin aangekomen, was abusief; deze bodem is 4 Januarij on reis naar Shanghae te Banjoewangie (Oost-Java) gearriveerd. SCHIEDAM 1 Maart. Volgens ontvangen berigt is het hier te huis behoorende barksohip Henriette Elisabeth Susanna, kapt. A. Meyooom van Rotterdam naar Singapore, op 27 Febr. met verlies yan groote ra eij steng en meer andere schade aan verschansing, enz, te _almouth_ binnengesleept; z(jnde in den nacht van Maandag op Dingsdag 11. m aanzeiling geweest met het schip St. Leonards. kapt. * ranklin, van Adclaïde n. Londen bestemd, ahn .oord hebbende eene lading wol en andere producten, ter waarde van £ 100,000 benevens 17 passagiers. De St. Leonards verloor kluiverboom, enz. De Henriette Elisabeth Susanna is djgt gebleven. (Giiimn kortelijk aemeld). . FEDpERWARPEESIEL, -Spebr, Volge.. hier ontvangen berigt 1» de Nederlandsche sehoenor Jeannotte van Savanilla voor de Weser aangekomen, met een loods aan boord. PLYMOUTH, 24 Febr. De Fransche paketboot Paulista, kapt. Loyer, van Havre naar Rio-Janeiro, alhier gestrand doch sedert in vlot water gebragt, is afgekeurd en zal verkocht worden. GALATZ, 15 lebr. Het roode licht op ket Noordelijk havenhoofd aan den mond van de Sulina, wordt sedert 8 dezer weder geregeld putsteden,</p>
</text>
