<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPENBARE VERKOOPING EENER HLERENHUIZING m FABRIEK-GEBOUW, GELEGEN ONDER ASTEN. Ds Notaris ROVERS te Asten is voornemens om ten overstaan van den liegter in het Kanton Asten en ten verzoeke van den Heer J. H. VAN LIEROP, Wethouder en Koopman te Eindhoven, als onherroepelijk Gevolinagtigde van den Heer J. H. DE LIGT te Breda, in het openbaar te Veilen enlte Verkoopen: Een sedert driejaren geheel nieuw soliede gebouwd, modern, hecht en sterk HEERENHUIS met aangelegen Fabriek-Gebouw, Koetshuis en Stalling voor twee Paarden , staande in een zeer net met Heester- en Bloemgewas aangelegd terrein en gelegen te Asten nabij de kom van het Dorp aan den Klinkerweg op 10 minuten afstands van de Zuid-Willemsvaart, en aldaar kadastraal bekend in Sectie E N&quot;s. 1516, 1517 en 1518, groot in Grond 25 Roeden, 40 Ellen. Bevattende de Heerenhuizing:_ Veranda, Balcon, Vestibule, 5 Benedenkamers, waarvan twee en Suite en 4 Bovenkamers, allen zeer net behangen, gestucadoord en van Stookplaatsen voorzien; voorts Keuken, Kelder, Meiden- en Provisie-Kamers, benevens grooten Droogzolder met Kasten en verdere benoodigdheden. Het ÏABRSEKGEBÖUW, thans ingerigt voor Katoenfabriecaat, met Kantoor, Blaauw- en Kleurverwerij, Droog- en Scheerkamer, is zeer geschikt tot bijbouwing voor eene Machinale Weverij en biedt tevens door deszelfs gunstige ligging de gelegenheid aan tot het daarstellen eener Beijersch- of andere Bierbrouwerij, mitsgaders elke andere Fabriek of Trafiek. In gebruik te aanvaarden dadelijk bij de toewijzing. Betaaldag der Kooppenningen 5 Julij 1866. De veiling zal plaats hebben op Woensdag 21 Maart 186 S en de toewijzing 14 dagen daarna, mitsdien op Woensdag den 4den April daaraanvolgende, telkens des namiddags ten 5 ure te beginnen, in het Logement van Mejufvrouw de Weduwe SINGERB te Asten. Inmiddels zijn nadere informatien te bekomen ten Kantore van genoemden Notaris ROVERS, te Asten. (5202) Donderdag avond, gaande van de Rozengracht door de Reestraat naar de Hartenstraat, een GELDZAKJE, waarin eena Rekening en 2 Muntbilletten a ƒ 10 ieder. De vinder wordt verzocht hetzelve tegen eenige Belooning terug te bezorgen bij den Boekhandelaar P. M. VAN DER MADE, Stilsteeg. (5228) Tn een MAGAZIJN van DAM__^HA__7WERKENwordtgevi-aagd eene JU»VROUW, niet beneden 20 Jaar, P. G. Godsdienst, van des Morgens 9 Uur tot des Avonds 8 Uur. Salaris naar bekwaamheid. Adres onder Lett. B. B. hij de Boekhandelaars Z EELT en jANSEN, Leidschestraat. (5191) Men vraagt tegen April eene BEKWAME &quot;WERKSTER &apos; grondig bekend met het maken van HOEDEN, MUTSEN COIFFURES , enz. Onder opgave van laatste betrekking en noodige informatien zich te adresseren, Franco, Lett. N. N., Bureau Handelsblad. (5193) a ƒ 2 per maand. PRIVÉ-LESSEN en RUIS-ONDERWIJS aan Jonge Lieden en aan Kinderen, ten einde hen in den minst mogelijken tijd, volledig te bekwamen in de ENGELSCHE . FRANSCHE en HOOGD. Trien, alsmede in de REKEN- en SCHRIJFKUNST, enz. — door een qe&apos;éxamin: Onderwijzer. — Adres, Lett. M. bij de Boekhn. GEBs. EBERT, Beurssteeg, E 184. (5198) fïet Logement „Boornenkamp&quot; te OOSTERBEEK. door welwillendheid van den Eigenaar met onderscheidene zeer ruime Appartementen vergroot zijnde, zoo neemt de Ondergeteekende de vrijheid het, voor het aanstaande Saizoen, aan Familien, die onze schoone omstreken willen bezoeken, beleefdelijk lan te bevelen; belovende door eene nette bediening en soliede behandeling, zich d« Gunst waardig te maken, die zijne Schoonmoeder, Mejufvrouw de Wed. VAN MUISWINKEL, zoovele jaren genoten heeft. I». KLAASSEN. Q9S__jßl._-.__i 1 Mmt 1866. (52Q4)</p>
</text>
