<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Tweede Kamer der Staten-Generaal. &apos;s GRAVENHAGE, Zitting van Donderdag 1 Maart.</title>
	<p>In deze zitting zijn wederom eenige verzoekschriften &apos;ingekomen welke naar de daartoe bestemde commissie zijn verzonden &apos; -De Voorzitter deelt mede, dat door de afdeelingen benoemd ziin tot rapporteurs over de volgende wetsontwerpen: I°. Voor de wetsontweipen tot afwijking van de regels der gemeentewet omtrent plaatselijke belastingen de Heeren van Foreest Kien, de Raadt, van Asch van Wijck en Fokker. _ 2°.. Verhooging van hoofdstuk V der staatsbegrooting voor 1865 de Heeren de Poorter, de Bieberstein, Zijlker, Hollingerus Pijpers</p>
	<p>v,3 _ r..mci a,le belasting in Groningen, de Heeren de Poorter, Jonckbloet, Zijlker, Andreae, Reinders. 4°. Kanaal Apeldoorn en Dieren, de Heeren Dullert, van Heiden Eeinestcin, y. Delden, v, Zuylen (Arnhem) en Storm van &apos;s Gravesande. 5 . Aanvulling van het verdrag met België, de Heeren Dullert v.d. Maesen, v. Heukelom, v. Goltstein en Blussé. 6°. Hoofdstuk VII B, begrooting voor 1866, de Heeren Dullert, Mijer, v. Heukelom, Blom en Begram. Onderscheidene commissien, door het ontslag van den Heer Geertsema als lid der Kamer onvoltallig geworden, worden door den Voorzitter door het benoemen van andere leden aangevuld. Op voorstel van den voorzitter wordt besloten aanstaanden Dingsdag ten 11 ure, over te gaan tot het opmaken der nominatie voor het lidmaatschap van de algemeene rekenkamer; zullende inmiddels de lijst der sollicitanten worden gedrukt en rondgedeeld. De Heer Rociiussen doet verslag namens de commissie, belast geweest met het onderzoek van de Indische begrootingen voor 1864 en 1865 Hoewel dit rapport gereed was eer de Heer van Bosse tot minister van financiën werd benoemd, kon die heer bij do recensie van het rapport met meer tegenwoordig zijn. De rapporteur deelt echter mede, dat de leden der commissie volkomen eenstemmig waren. De com.&apos; missie concludeert tot het doen drukken en ronddeelen van het verslag en het te verzenden naar den minister van koloniën, ten einde deze daarop de inlichtingen geve, welke hij zal raadzaam oordcelen. Over deze conclusie zal nader worden beraadslaagd. Daarna wordt de vergadering gescheiden.</p>
	<p>In de zitting van Dingsdag 27 Febr. zijn ook nog ingekomen: Eea adres van F. W. A. Beelaerts van Blokland, oud-officier te Dordrecht houdende het voorstel tot het toestaan van eene jaarlijksche gratificatie aan de behoeftige strijders van de jaren 1813—1815- een van burgemeester en wethouders van Haarlemmermeer. tot het afstaan van gronden aan die gemeente, enz. j e.n van W. Ditvoorst te &apos;s Gravenhage , houdende verzoek tot het erlangen van eene tegemoetkoming voor geleden schade in 1846 en 1847, als aannemer der fourrage voor de dragonders- en artilleriepaarden; en een van H. Beuverkamp eu andere brievenbestellers te &apos;s Gravenhage, verzoekende lotsverbetering. Ook deze adressen zijn verzonden naar de commissie! voor da verzoekschriften.</p>
	<p>Naar aanleiding van het lste lid van art. 3 der wet van 5 Oct. 1841, heeft de algemeene rekenkamer aan de Tweede Kamer der Staten-Generaal kennis gegeven van het eervol ontslag, aan den Heer G. S. G. baron van Fridagh, op diens verzoek, met 1 April verleend als lid van eerstgenoemd collegie.</p>
	<p>De minister van kolomen had den I6den Junij des vorigen jaars aan de uveedo kamer medegedeeld dat dc gonvern.-generaal van Nederl. Indie door hein was uitgenoodigd in nadere overweging te nemen liet verzoek van den gepensionneerden kapitein van het Nederl.-Indisch leger J D. van Holy, om intrekking van het Indisch besluit yan 30 Julij 1853, N. 3, waarbij hem, als gevaarlijk voor de openbare orde en veiligheid het verder verblijf in de residentie Bagelen was, .at-êgd.&apos; Thans heeft de minister aan de kamer toegezonden alschnlt van. liet besluit van den gouverneur-generaal van 27 Augustus 1865 waarbij buiten werking is gesteld de maatregel betreffend, den Heer van Holy in 1853 genomen.</p>
</text>
