<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>lieden Namiddag, Half Zes Precies, zal de 80.-klund .aar G. TiIEOD BOM, te Amsterdam, in ODEON, Singel bij li t Koningsplein , nu&apos;-.-- verkooren, de &apos;¦itmnntende verzameling TEEKEIÏI6EM, PRENTEM EI PORTRETTEN, te zamen uitmakende den Topographischen en Historischen ATLAS VAN AMSTERDAM, vroeg£r_.&quot; Op MAANDAG 5 MAART, en volgei de cagen de kostbare verzamelingen Penningen en Miunten en Noodmunten. GETIJDENBOEK, RARITEITEN, ZILVEREN KINDERSPEELGOED ZON-MICROSCOOP door ADAMS, Numismatische BOEKEN, PENNING- en MUNTKASTEN, enz. bijeenverzameld door de Heeren P. VERKADE, P. G. CALLENEELS en G. PATIJN. Do Catalogi zijn te bekomen bij G. THEOD. BOM, KalverstraatJJjO. (5196) lÜBLÏH. ïüftlOOP ns KOfIIEM) GO» De Griffier bij het Kantongeregt te Elburg zal op Woensdag, den 7den Maart a. e., en zoo noodig volgende dagen, telkens des voormiddags ten tien ure, in het Logement BEHK KN DKHO te Hattem, om contant geld verkoopen: de Goederen behoorende tot den faillieten Boedel van DIRK BLANKEN, te Hattem, als: uitmuntende veeren Bedden, Springmatrassen, ijzeren Ledekanten, Waschtatels, mahoniehouten- en andere Tafels, Canapé, Stoelen met fluweelen, lederen- en mattenzittingen, Pendules, Klok, Kagchels, bijzonder fraaije en groote Spiegels, mooije Tapijten, allerlei Gordijnen, grooto Tafellakens, Servetten, enz., zeer scboone Eet-serviesen van wit Aardewerk, allerlei Glas- en Aardewerk, Thee-en Koffijserviesen, Theestoven, met koperen Ketels, &apos;fraaije dessert- en andere Messen, Lepels en Vorken, Lichtkroonen, Lampen, Kandelaars, Kookkagchels met toebehooren, allerlei Keukengereedschap. Eene groote partij ordinaire en fijne Wijnen, fijne Likeuren en sterke Dranken. ?&apos;.&apos;, _ _ _ .&gt;••_ •ex. ¦ i Een modern Tentwagentje uit eene der beste Rijtmgtabrieken, Barouchette, Boerenwagen, Paardentuig Landbouwwerktuigen, en alles wat verder tot den kompleeten INBOEDEL van een wel onderhouden Logement en Uitspanning behoort Alle deze goederen, zoo goed als nieuw, zijn te bezien op Maandag en Dingsdag, 5 en 6 Maart 186Ö, van voormiddags lO^tot na- Nadge_e3infoï:matien in te winnen Mj^Griffi^rjoornoema.J4BB6) Tegen primo Mei a. s. wordt alhier IN HUUR GEVRAAGD een HITS of VRIJ BOVENHUSS, huurprijs ƒ 200 a 300 Adres franco, Lett. R.. ter Boek-, Plaat- en Steendrukkerij van IPENBUÜR &amp; VAN SELDAM. (5188) MANUFACTUREN. Een JONG MENSCH, eenigen tijd op een Kantoor werkzaam geweest en thans nog werkzaam, zag zich gaarne voor een of ander huis als REIZIGER geplaatst, doch liefst in gedrukte goederen. Reflecterenden gelieven zich te adresseren onder Letter A. bij den ÏJeekhandelaar j. J. KOOREMAN, Choorsteeg, t« Leyden. (5194)</p>
</text>
