<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPENBARE VËRKOOPINTE Aarden burg* VAN EENEN AANZIENLIJKEN MEUBEL .IREN HROBBEL. De te Aardenburg gevestigde Notaris G. VERDOOREN zal ten verzoeke der Erfgenamen van wijlen den Heer J. A. HERNIJ, vooi diens Sterfhuis te Aardenburg, op DINGSDAG t MEI 1866, des voormiddags 11 ure en volgende dagen, openbaar Verkoopen: l_enes_ zeer aanzienlijken goed feconserYeerden ïnnoedel. in: Mahoniehouten en andere Ronde-, Vierkante-, Uittrek-, Speel- &apos;en Penanttafels, Mahoniehouten Canapé en Stoelen met Paarclenhaar, Kabinetten, Boekenkast, antiek Hoekkastje, Pendules , Spiegels , Prenten, Vazen, Ornamenten, een staande Gangklok, Ledekanten met toebehooren, Pluimen Bedden, Glas- en Aardewerk, waaronder twee Eetserviezen, eene grooto partij goed geconserveerd Blaauw en gekleurd Japansch en Saksisch PORSELEIN , zeer veel Koper-, Blik- en Ijzerwerk, een IJzeren Geldkist , Tapijten, Matten, eene partij Boekwerken, Kisten , Manden , cene&apos; nieuwe nog niet gebruikte Kar op veeren voor vier Personen en nieuw Harnachuro voor één Paard, en hetgeen meer zal worden geveild. _¦._.&apos;_&apos;&apos;•___ De Koopen van ƒ3 en daar beneden, contant, alsmede die door vreemde Koopers zonder voldoenden Borgtogt gekecht worden. De Kar en Hamachure zullen Dingsdag, het Porselein Woensdag, ten twee ure, ver-kocht worden. (5149) Men&apos; viaagt op een STOOM-lU.VTZAAGMOLEN een MIDDELKMECHT, die machinaal kau zagen. Brieven franco onder Lett. A., bij de Boekhandelaars C. A. VIEWEG &amp; ZOON, te Nijmegen. (5041) INS iïTET-iJTTÏÏM pourl»_-MOlS_E_____E», dirigée par les Dames „QUILLiKH _, VILVORDE. pres de Bruxelles. On y trouve unies toutes les conditions désirables pour acquérir une instruction solide et distinguée. — Le prix de la pension y compris les fournitures classiques et le blanchissage est de 600 ou de 650 fis par an, d&apos;après I&apos;age. (3581) 7iil-_lii]iM.4L_iiD a 8011-aïn (ISelgïqiie). Ce PENSION-VAT entièrement restauré et soumis arm regime tout nouveau depuis qu&apos;il a passé sous la &apos;direction du soussigne se recommande: ? „ „,. ? ? ? _. -? lv.1u. par la grande facilité qu il offre d&apos;etudier en particulier 1 alle&apos; mand, Ie francais et I&apos;anghüs.. 2&gt; suivre en même temps les cours de 1 ecole moyenne de l_tat. 31&apos; par les soms de tout genre qu&apos;onydonne a Téducationmorale et religieuse des enfants ainsi qua leur éducation physique.— Prix modéré — S&apos;adresser pour autres renseignements a (4929) _ J. MALMEDE , directeur. In eene Aardappelmeel-Pabriek, wordt gezocht een DIREC* TEITK, bekend met de Fabricatie van Aardappelmeel en Aardappelstroop. Keflecterenden adresseren zich franco onder lett. K. K. Bureau Handelsblad, met opgaaf van antecedenten. (4/°8) MÉ VRAAGT TE RÖÖP: de ROMP van een gebruikten STOOMKETEL van ongeveer 1 50 el middellijn en van 4 tot 6 el lengte. Men adressere zich met opgaven van afmetingen, gewigt, prijs en conditien van levering, ouder Lett. K. bij den Boekh. N.EUWENHUYS te Breda. (4366) TIE KOOP. In eene der voornaamste steden van Noord-Holland wordt tor overneming aangeboden een WOON- en WINKELKL&apos;IS, met daarbij staande Pakhuizen, waarin sints vele jaren met succes de handel in Kruidenierswaren en Droogerijen wordt uitgeoefend. Adres franco onder lett. G. K., Bureau Handelsblad, (5103)_ PIIOTOIiIIAPHIE. Aan een der voornaamste en sedert jaren bestaan hebbende ATELIERS, waar reeds vele Leerlingen gevormd zijn, bestaat gelegenheid de _=__©&apos;_. _)GS-__-,--I-: grondig te leeren, tegen zeer Billijke Conditien. Adres met Franco Brieven, onder Lett. A. Z. 16, bij d.n Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam A 408, te Am.te.daWt t°li&gt;b) Wn&apos; i_.i of eerder zag zich als JSINDERJC-VKOIIW of ter ADSISTENTIE in eene HL&apos;ISMOIIDING gaarne geplaatst, een beschaafd MESSJÏE, van de P. G., van wie de beste betuigenissen te verkrijgen zijn. Reflecterenden worden verzoent iranco onder Letter G. Z. zich te adresseren bij den Boekh. J. H. in._.- KEMEIJER, Vijgendam, A 453, te Amsterdam. . (518;) Er wordt in Friesland TER OVERNEMING aangeboden: Een welbeklante SCHEERWINKEL, waarin gedurende meer dan Veerti» Jaren door den Ondergeteekende het bedrrji van J&apos;-AARDSCHEËRDEE en HAARSNIJDER is uitgeoefend en altijd en nu nog een fatsoenlijk burgerlijk bestaan heeft opgeleverd, met net in 1844 geheel nieuw opgebouwd Huis er bij te Koop. Informatien helst in Persoon bij J. H.&apos;__ERKHEIDE, Barbier te Lemmer. (5185) Bij F. &quot;BERGGOLD , te Berlijn, is verschenen en door alle Biekhmdelaren van het binnen- en buitenland, te Amsterdam bij _ C. Ai SULPKE, te ontbieden: DE MACHINES OM TEGELS, BUIZEN, TURF EN KOLEN TE PERSEN, VAN O. 80HLIOF.EY8EN, te Berlijn, Eigenaar eener Machinenfabriek en Stoomtegelmakerij, Wassergasse, 17, Gr. B°. met vele afbeeldingen. Prijs 10 Sgr. (5192) MAOAZIJ-T VAK KEULEN-FARHHOU-, l_.wlver.-_«at 1»U liet Spai, *» -»»• Ontvangen: Eene ruime keuze van CIIALLONGS, CACHESMI-E ERANCAIS, Zwarte en Gekleurde LYONSCHE ZIJDEN STOFFEN, alsmede eene eerste zending ÏAMTAISIE-BOBE». (5155)</p>
</text>
