<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Voor den ongelukkigen HUISVADER is ingekomen bij den Heef M. S. ENGERS: Van A. J./2.50;5. 1 Coup. ƒ1.231/.; J.R.ƒ 2.50} K. fl; D. M./0.50; A. L./2.50; M. R.ƒ 2.50; R. enC°.ƒ2o;Gebrs. B. ƒ3; M. ƒ1; M. W. ƒ3; N. ƒ1; door tusschenkomst van den Heef van Lier uit Vlissingen ƒ5; J. v. M. ƒ2.50; N. ƒI;M. E. ƒ3; M^ 1.50. Totaal ƒ 56.23 V. Bij den Heer&apos;KlEK.: Van K. K. ƒ10; M. K. ƒ1; C.f1;T.f0.50; N. N. ƒ2.50; Wed. D. C. ƒ2.50; Mev. L. ƒ0.50; M. T. ƒ0.50; A. ƒ2} J. ƒ1; Mv. ƒ1; N. N. ƒ10; D. M. ƒ1; Wed. B. ƒ0.50; K. en Zuster ƒ!s K. ƒ1; Wed. H. ƒ0.50; van een Huishoudster ƒ0.50; Mv. ƒ1; N.N. ƒl} Wed. A. ƒ0.50; Wed. M. ƒ 1; Wed. D^2.50; Wed. L.fl; N./l. Totaal ƒ45. Bij den Heer JOACIÏIMSTILAL: VanPiet ƒ 2.471/4. voor den ongel. Huisv. .0.25; A. F. ƒ 2.50; E. K. ƒ1; N, N. ƒ8; N. N. ƒ2; G. B.ƒ 1; B. S. bl.fl. TotaalƒlB.22l/.. Bij den Heer EISENDRATH: Van E. ƒ2.50; H. ƒ 1.231/2; A.H. ƒ0.70, 0.50. Totaal ƒ4.93% Waarvoor hiermede aan de edele gevers hartelijke dank word» gebragt, met de hoop, dat de ongelukkige hiermede geholpen is. (5189)^ Door Ainkoop Eigenaars Geworden van de DAMASTPABEIEK van den Heer&apos; Wh. DOIJER Jr. , nemen wij de vrijheid , om onze Inrigting, na deze uitbreiding , op nieuw, zoowel bg onze Geachte Begunstigers, als bij de Geëerde Vrienden van den Heer DOIJER, aan te bevelen. (4856) J_lmelo^Februarij 1866. Z. KAMERLING &amp; ZOON. __ DE BRÜY-TÏÖPS &amp; BACKER, Fabriekanten van Stoom- en an* dere Werktuigen, IJzergieters, te Breda, leveren STOOMWERKTUIGEN in alle Krachten, Horizontale1 en Verticale LOCOMOBILES, Centrifugaalpompen, Mortelmolena, enz. Inrigtingen en Drijfwerken voor Fabrieken, enz. (507) Xtïïkimëntioh &amp; c• FABRIKANTEN VAN STOOM-EN ANDERE WERKTUIGEN , LONGDOZ-LUIK. bevelen zich aan voor STOOM- en UAND-RAGGERMOLENS, LOCOMOBILEN, CENTRIS&lt;t. GAALPOMPEN, MORTEL MOLENS ,_ROLLENDE KRANEN, enz. (1204)_ Een deftig HEER verlangt voor of tegen Mei, twee ruime van da noodige gemakken voorziene KAMERS. Adres onder letter Z., bij den Boekhandelaar C. M. VAN GOGH, Leidschestraat. (5112) «KSTIIAIGTTE KOOP OÏTB BUUR: Een HUIS met.MIIN, geschikt voor Zomer- en Winterverblijf, felegen in de onmiddelijke nabijheid van Amsterdam, liefst aan een er buitensingels, Hierop reflecterenden gelieven zioh met franco brieven te adresseren onder letter S. M., aan h6t Bureau Han-* delsblad. (5135) HEERE-? APOTHEKERS. Van de gerenomeerde ETIQ. MET GEQRU&amp;TEN NAAM DER GENEESMIDDELEN, zoowel in Goudbrons als Zwarten druk, is elke naam in zes verschillende grootte verkrijgbaar, in het Magazijn van Apothekersbehoeften en Chirurgicale Instrumenten, van J. C. AALDERS, Singel bii het Koningsplein, X 9, te Amsterdam. Alsmede uitmuntende VERNIS, welke ook de in goudbrons gedrukte Etiq. uitmuntend conserveert, zoodat het goud den vollen glans en kleur blijft behouden. Onderscheidingsteekenen vooT Vergiften zijn in verschillende grootte voorhanden. (5110)_ Men is voornemens in de maand April aanst. in veiling te brengen: een kapitaal modern betimmerd KOOPMANSHUIS, met Open Plaats, Achterhuis en Tuin, het huis bevat 10 kamers, benevens badkamer, dienstbodenkamers, keuken en kelder, voorzien van duinwater, staande en gelegen op het fraaiste gedeelte van de Keizersgracht, tusschen de Vijzelstraat en Amstel. Het perceel is inmiddels uit de hand te Koop. Franco te bevragen by den Makelaar J. KRIJGSMAN, Vijzelstraat bij de Herengracht^ (5115) EEN &quot;JOUG MEMCHTöF ÏEIAÜD van middelbaren leeftijd wordt GEVRAAGD, met DROOGERIJEN en CSSEMSCALSËN bekend, eene goede hand schrijvende en vlug kunnende rekenen. Zij die ondervinding van Kantoorwerk hebben, zullen de voorkeur hebben. Adres met franco brieven, onder hat nommer 3447, aan het Advertentie Bureau van H. NIJGH te Rotterdam. (5^59) , Tot oprigting eener zeer winstgevende Fabriek, verlangt men een MEDE-DIRECTEL&apos;R, die Kapitaal kan aanbrengen. Reüecterenden adrdsseren zich met franco brieven. onder lett. A., bij de-GEBRs. KOSTER, Boekhandelaren, Leliegracht, RR 78, te Amsterdam. (5143) TOOR f MfHO kan lEMAND, over 7.8 Mille lunnende beschikken, DEELGENOOT worden in eene nette FABRIEKZAAK, die per jaar boven intrest /&apos; 1200 en meer oplevert. Nadere inlichting, onder lett. A., franco Bureau Handelsblad. (5144) LEGER-SCHUTTERIJ. j.ij If. A. M. KüELANTS, te Schiedam, zijn verschenea &apos;de Eerste Afleveringen der Nieuwe Serie van De Redactie van dit Tijdschrift, uitgegeven onder medewerking van de Heeren: J. K. H. DE ROO VAl* ALDERWERELT, P. F. BRUNINGS, W. J. KNOOP, LODEWIJK MULDER, P. M. NETSCHEE, W. A. VAN REES, S. E. W. ROORDA VAN EYSINGA en T. J. STIELTJES, stelt zich ten doel te leveren: I°. Stukken uit de kr ijgsgeschiedenis, vooral van kleine volken, die zich tegen overmagt hebben moeten verdedigen. 2 . Beschouwingen over de in_i»ting en oefening der troepen en schutterijen, over materieel en vestingen, in het binnen- en buitenland. 3&quot;. Beoordeeling van werken over krijgskundige onderwerpen. 4». Krijgskundige verhalen ep. mDc Eedactie zal daarbij trachten de stukken zoo in te rigten, dat zij ook verstaanbaar zijn voor niet-militairen, door met to zeer in technische onderdeden af te dalen en het overmatig gebruik van kunsttermen te vermijden. 4 - ¦-. Maandelijks verschijnt eene Aflevering, twee vellen druks bevattende. De prijs per Aflevering is 80 tore. .930)</p>
</text>
