<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Woensdag 28 Februarij.</title>
	<p>De kabinetsraad is heden weder op de Tuilerien onder voorzittmg des Keizers vergaderd geweest. Naar men verneemt heeft het incident, dat den vorigen dag in het Wetgevend Ligchaam tusschen de Heeren Rouher en Glais-Bizoïn aan het slot der zitting plaats had, daarbij eene zeer ruime plaats ingenomen. Even als in de Kamer en door het publiek is de houding van den minister van staat ook daar door sommigen afgekeurd. — De Keizerin en hare familie zijn zeer geïnteresseerd bij de onderneming der doorgraving van de landengte van Suez. Bij het veraemen van de schikking, die tusschen Nubar-Pacha en den Heer de Lesseps is getroffen, heeft de Keizerin het voornemen te kennen gegeven om de werkzaamheden der doórgraving te bezoeken. , — De zitting van heden werd niet zonder belangstelling verwacht. Men vreesde dat de oppositie de lezing, vsn het &apos;proces-vei.aal dor vorige bijeenkomst tot voorwendsel zou kiezen, om op het incident terug te komen. Alles ging echter zeer kalm voorbij. Volgens een gerucht heelt de Heer Glais-Bizoïn aan zijne ambtgenooten Pelletan en J. Simon opgedragen den Heer Rouher voldoening te gaan vragen. Dit gerucht heelt zich echter niet bevestigd. — Ook de Senaat is het tooneel geweest van een zonderling incident, hoewel van geheel anderen aard dan dat in het Wetgevend Ligchaam. Zekere Heer Cornal van Mouiins had namelijk het nemen van maatregelen tegen het begraven van schijndooden verzocht. De commissie had voorgesteld tot de orde van den dag over te gaan. De kardinaal Donnet verzette zich echter daartegen en haalde daarbij als voorbeeld aan, hoe hij zelf schier het slagtoffer eener overijlde teraardebestelling ware geworden ; dat hij duidelijk hoorde hoe alles voor zijne begrafenis werd geregeld, zonder dat hij zich daartegen door eene beweging of een woord kon verzetten.. Plotseling hoorde hij echter de stem van een vriend zijner jeugd en dat gaf hem kracht om van zijn waren toestand te doen blijken. Na eene zeer uitvoerige beraadslaging werd het verzoekschrift aan den minister van binnenl. zaken verzonden.</p>
	<p>— Men kan op nieuw bevestigen dat het gerucht, volgens hetwelk de Graaf van Vlaanderen jl. Dingsdag in het Grand Hotel de Romaansche deputatie heeft ontvaugen, die hem de kroon kwam aanbieden, niettegenstaande dit thans ook door sommige avondbladen wordt medegedeeld, van allen grond is ontbloot. Voorts verneemt men dat de Porte zich op de verdragen beroepende, aan ons eon yemem.nt heelt te kennen gegeven, dat de eventuele conferentie te Konstantinopel behoort bijeen te komen. De Russische regerin»-heeft hetzelfde verlangen aan den dag gelegd. s 8 .. — De kapitein ter zee Duperré, ordonnans-officier des Keizers is ijlings naar. Southampton vertrokken, vanwaar hij zich mor&lt;_n naar Vera-Cruz inscneept. Men verdiept zich in gissingen omtrent _iet doel</p>
	<p>— Sommige dagbladen hebben ten onregte medegedeeld dat de kardinaal Antonelif eene depêche aan de F.ansche reuring hee t ge! W .le° Ïh. ° erkento!»kheld .aP d? H. Stoel uit te drukken omdnnr den m Jpli f l&apos;°P w Wel fê,4e troonrede als in den Senaat üoor den Hr. Rouher van het wereldijk gezag werdeevv.? _d De kar- Rn^i-tollelU hett die &gt;ve. edeeli-g _non_eling fan&apos;de., gezant t. Rome gedaan en aan Mgr. Chigi, apostolisch nuntius bij ons hof, ongedragen een gelijken stap te doen bij den Heer Drouyn de Lhuys, hetgeen heeft plaats gehad. Er kan dus geene sprake znn van dé openbaarmaking der op dat feit betrekking hebbende diplomatieke</p>
	<p>_&quot;&quot;_ _. __e . do.or den minister van onderwijs openbaar gemaakten staat blijkt, dat in 1864 de verhouding der lotelingen, die geen onderwijs hadden ontvangen, in 7 departementen 5 pCt. en in 26 anderen 66 pCt. bedroeg. Daaruit volgt, dat in meer dan een vierde gedeelte des lands 2/3 aer bewoners lezen noch schrijven kunnen en dat die verhouding in de bedoelde 26 departementen, voor zooveel de vrouwen betreft, op 75 pCt. kon worden begroot. — Men heeft opgemerkt, dat gisteren de Heer Einile Ollivier zich gevoegd heeft bij de leden der linkerzijde , die nadrukkelijk eischten, dat de minister van staat tot de orde werd geroepen, wegens do beleedigende woorden, die deze den Heer Glais Bizoï&apos;n toevoeo-de Dit feit wordt als een duidelijk bewijs beschouwd, dat de Heer Ollivier geenszins zoo regeringsgezind is als beweerd werd. — De Heer Ponsard zal op den raad zijner geneesheeren Parijs verlaten, om in de grootste afzondering te gaan.leven. — De graaf van Vlaanderen is gisteren van hier vertrokken om de reis naar Rome voort te zetten, waar hij voornemens is do paaschfeesten bij te wonen. — Met 1 April zullen de telegraphische bureaux in de kleine gemeenten van Frankrijk tot een getal van 600 worden gebragt. De nieuwe bureaux zullen aan de secretarissen der mairien worden toevertrouwd.</p>
	<p>-r- Het.rapport der ingenieurs betreffende de doorgraving vanden berg tems geelt geene verwachting dat het werk voor 1871 zal zijn voltooid.</p>
	<p>— De Memteur, in zijn overzigt vau de revolutie te Bucharest gewagende , geeft de hoop te kennen, dat het voorloopig bestuur zal trachten alles te voorkomen, wat de taak der kabinetten zou kunnen bei_oeijehjken en dat het niets zal nalaten , om het behoud van de orde te verzekeren. — Uit Florence wordt gemeld, dat de Heer Chiavec, minister van binnen!, zaken, voornemens ia om alle subsidien aan de drukpers. -9.w«i d« buuw «li d« ]jttüeulïuviU«t_e, t« .ntueuem</p>
</text>
