<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 25 April.</title>
	<p>. Men verzekert thans, dal de keizer besloten heeft den heer VYalewski, gewezen minister van staal en thans lid van den geheimen raad des keizerrijks, tol voorzitter van het wetgevend ligchaam te benoemen, in geval het dien heer gelukt lid van die vergadering le worden; hiertoe zal, zegt men, weldra gelegenheid ontstaan in het dep. van de Landes, alwaar de heer Corta, een rijks-amblenaar, zijn ontslag als volksafgevaardigde zou willen nemen. ■ — Voor de nieuwe Mexicaansche leening is meer dan het verlangde bedrag ingeschreven. — Er is een aanvang gemaakt met hel bijeenbrengen der 20 millioen, vereischt 10l de wereldtentoonstelling, in 1867 le Parijs te houden. De keizerlijke commissie heefl voor 900,000 fr. deelgenomen; prins Napoleon en baron Rolhschild hebben voor 100,000 fr. ieder ingeschreven; de spoorweg-maatschappijen dragen 50000 fr. bij en verscheidene lakken van nijverheid verschaften 20 10l 25000 fr. — Maandag 11. verscheen een vreemdeling aan hel hotel van hel Russische gezantschap en verlangde den secretaris van den gezant te spreken. Naauwelijks was hij binnengelaten of men hoorde een groot gedruisch; de toeschietende personen vonden den secretaris sterk bloedende uit vijf wonden, die hem met eenen dolk waren toegebragl. De moordenaar traditie le ontvlugten en kwetste nog iwee personen, doch werd daarna gevat. Hij heel Alexander Nikitschenkoff; vroeger was hij officier in hel Russische leger, maar reisde sedert eenigen tijd voor zijn genoegen; geen geld genoeg hebbende om naar Rusland terug te keeren, had hij aanzoek om onderstand bij het Russische gezantschap gedaan, maar herhaaldelijk een afwijend antwoord ontvangen; om zich daarover te wreken heeft lijj, naar zijne verklaring, den moordaanslag gepleegd. Hij zal, naar men zegl, op verlansen van het Russische gezantschap aan Rusland uitgeleverd en aldaar naar &apos;s lands wellen teregt gesteld worden. Er beslaat hoop, dal de zwaar gewonde secretaris het leven zal behouden.</p>
</text>
