<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Doctor KIST is VERHUISD naar de Oude Vest, tegenover de Marekerk, Wijk V. N». 346. Necrlaiidsck Kof lij huis, HAARLEMMERSTRAAT. Maandag 1 Mei 1865, • &gt; „ . ....■.&apos;.: CONCERT, te geven door hel nieuw opgerigle Muziekgezelschap Apollo, bestaande uit 15 personen, onder directie van eenen bekwamen Directeur. Daarna waar levens eene Tombola zal plaats hebben, ter bekoming van fraaije prijzen voor de Dames, welke kosteloos zullen worden uitgereikt. Aanvang des avonds len 7| ure. 25 Cents Entree voor een Heer met of zonder Dames. - De Kaarten en Programma&apos;s aan hel Lokaal voorhanden. G. A. J. TETHOFF. MAATSCHAPPIJ VOOR TOONKUNST, MUZIEKSCHOOL. Tol hel inschrijven van Leerlingen, zal worden gevaceerd, op Donderdag, Vrijdag en Zaturdag, des namiddags van I—2 ure, len huize van den Commissaris-Secretaris Leiden, 25 April 1865. P. C. LEZWÏN. BURGEMEESTER en WETHOUDERS van LEYDEN doen le weten, dat eerlang zal-worden overgegaan tot de benoeming van een hulponderwijzer der 2e klasse, met eene acte van hoofdonderwijzer, aan de openbare lagere school n°. 1 voor onvermogenden, tegen geuot eener jaarwedde van ƒ500; weshalve zij, die verlangen voor deze betrekking in aanmerking te komen, worden uitgenoodigd, hunne bewijsstukken van bekwaamheid en goed zedelijk gedrag, vóór of op 10 Mei e. k., aan Burgemeester en Wethouders portvrij in te zenden. ...... Burgemeester en Weihouders voornoemd, D. TIEBOEL SIEGENBEEK, Burgemeester. Leyden, 27 April 1865. v. PUTTKAMMER, Secretaris. /wj**sBSß»J» Te Noordwijk aan Zee, Provincie Zuid-Holland, is vacant lp de betrekking van Gemeente-Vroedvrouw, aan welke vBa&gt; eene jaarwedde verbonden is van ƒ2OO. Zy, die by de vervulling wenscbcn in aanmerking le komen, worden uitgenoodigd, zich vóór den lO*1&quot;* Mei a.s. in persoon of met franco brieven aan te melden bQ den Burgemeester aldaar, bij wien nadere informatief zyn te bekomen. Noordwijk, 22 April 1865. Broodfabriek. lemand, aan het hoofd staande van een Meel- en Broodfabriek, wenscht te dezer stede een dergelijke inrigting tol stand te brengen. Zij, die daarloe zouden willen medewerken, worden verzocht, zich met geteckcnde en gefrankeerde brieven le adresseren aan het Bureau dezer Courant onder letter V. f&quot;|ïsj&amp;&apos;S» *? - - De Ondergeteekende maakt door deze aan zijne geëerde Begunstigers bekend, dal zijne Diligence 2jS? van Leyden op Woerden, viee versa, wegens verandering van den Rijnspoorweg, vertrekt van Leyden &apos;s morgens om 7 uur 30 min., in onmiddellijk verband met den Rijn- en Centraal-Spoor, en van Woerden &apos;s middags dadelijk na de aankomst van den Trein, die om 3 uur 42 min. aankomt. Aanvang nemende 1 Mei 1865. G. TIBBOEL. HOLLAISCÏIEImp SPOORWEG. Op Maandag 1° Dlci a. s. zal aanvangen de ZOMERDIENST, volgens de Dienst-Billeiten aan alle Stations en Bestelkantoren verkrijgbaar. (Prijs 15 Cent per groot en 2 Cent per klein Billet). De Telegraaf kantoren zijn op alle Hoofd-Stations gedurende den geheelen dag geopend. ZONDAGSRETOURBILLETTEN, tegen veel verminderde vrachtprijzen, op Zon- en algemeen erkende Feestdagen , verkrijgbaar op alle Slations en op de Halten Halfweg, Vogelenzang ~ Veenenburg, Piet-Gijztnbrug, Warmond en Voorschoten. De vermindering voor Kinderen is ook toepasselijk op de Retour■ &apos; billetten.&apos;&apos; , Amsterdam, 22 April 1865. .. De Administrateur.</p>
</text>
