<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Per Telegraaf.</title>
	<p>LONDEN, 26 April. Het berigl van den moord op den heer Lincoln veroorzaakt eene verschrikkelijke ontsteltenis in de geheele stad, vooral in de city; op de beurs had het eene paniek ten gevolge, zijnde de Amerik. 5/10 bonds van 66 gedaald op 61. BERLIJN, 27 April. Graaf von Bismarck heeft eene zitting der commissie, belast met het onderzoek van hel wets-onlwerp betreffende de marine, en daarin verklaard dal hel voornemen der regering is het erlan°en der haven van Kiel tot grondslag van elke overeenkomst ie maken.</p>
	<p>Leyden, 27 April 1865. Onder de gunstige verschijnselen waarmede deze lijd zich openbaart, behoort voorzeker eeue meerdere toenadering van de verschillende standen en grootere zorg voor elkanders welzijn. In dat opzigt werden wjj gisteren weder verrast bij het bezoeken van de tentoonstelling, die geopend is door de commissie uit het dep. Lcyden der Maatschappij tul Kul van &apos;t Algemeen voor de Yolksvoorlezingen. Deze tentoonstelling van voorwerpen door den werkman, in zijne vrije uren lusschen den meer gezelten arbeid van zijn beroep vervaardigd, getuigt zoo zeer van smaak en talent bij sommigen, van ijier en volharding, goeden zin en moed om lol eene goede zaak, al is die nieuw, toe te treden bij allen, dat het te bejammeren zou zijn, zoo deze teutoonstelhng gesloten wierd, zonder dat ieder zich heeft kunnen overtuigen dat, in weerwil van de verontrustende Ijdelheid dezer dagen, toch velen zijner medeburgers hunne uitspanningsuren tot hooger en beter doel welen te besteden dan door die te wijden aan vadsigheid en ligtzinnigheid. Wanneer wij bij die betuiging onzer hooge ingenomenheid met hel werk&apos; der commissie ook eene bedenking mogen voegen, het zou deze zijn dat de commissie te nederig is geweest, te veel de zaak als eene eenvoudige zaak beeft beschouwd, te weinig openbaarheid er aan heeft gegeven en wij wenscheu door deze regelen er iets toe bij te dragen om aan dit verzuim, als wij bel zoo noemen mogen, te gemoel te komen. Men zal zich niet teleurgesteld zien en schoon de zaak eenvoudig is, menig voorwerp munt uil door geest van vinding of naauwkeurigheid van bewerking. Men moet niet gaan om eene uitgebreide verzameling van kunstgewrochten ie zien, maar de aard der zaak geeft er hooge beteekenis aan. Wij zijn niet van oordeel dal eene vermenging van standen, waarover in deze dagen nog al eens gesproken wordt, in den tcgenwoordigen toestand der maatschappij wensche- Ijjk is. dat zou tot velerlei botsing aanleiding geven, maar het goede en voortreffelijke op te merken en te waarderen in eiken siand, dat achten wij een bewijs van beschaving en van waren Chrislenzin. Wij vernemen van goederhand dal bij de commissie in overweging zal worden genomen om de tentoonstelling langer toegankelijk te houden dan aanvankelijk hel plan was en wij wenschen zeer dat aan dat denkbeeld gevolg worde gegeven. Niemand moet versloken zijn van de gelegenheid om kennis ie nemen van deze voortreffelijke zaak. Gisteren was er druk bezoek en heden, nu de toegangprijs 10 centen was, nog drukker, maar voor de belangstelling die deje poging verdient nog veel te gering. \</p>
</text>
