<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>LONDEN, l.Febr. Heden werd de zitting van het Parlement door den lord-kanselier, als president der daarmede door de Koningin belaste commissie, geopend; de lord-kanselier riep de leden der beide Huizen tot de eedsaflegging en noodigde het Huis der Gemeenten uit zijn voorzitter te kiezen. Het Huis heeft zijn vroegeren voorzitter, den Heer Deniton, met eenparige stemmen herkozen. Deze herdacht iii de rede, waarmede hij zijne betrekking aanvaardde, met diep leedwezen het verlies, hetwelk het land heeft geleden door liet overlijden van lord Palmerston. De Heeren Gïadstóaè en Disraeli. spraken in gelijken zin. Daarna is met de eedsafleggingen een aanvang gemaakt. LONDEN, 2 Febr. De Scotia heelt bèiigten uit New-York aangebrast-, ioopende tot 24 Jan. des ochtends. Goud agio 39%;. wissel op Londen 151; Iliinois 126; 6 pCt. Ver. Staten 1832103%. Katoen 50 dalende; meel en granen flaauw; petroleum 32, geraffineerd 53 a 55 flaauw.</p>
	<p>nr ?, *&apos;cPunJ»keinon Mjn nog in liet bezit van Bagdad. Do Heer d» JVlontholon heeft den Heer Seward deswege geïnterpelleerd, en ten antwoord ontvangen dat de minister geene berigten had ontvangern; Deze keert aan generaal Sheridan getelegrafeerd en hem bevolen een onderzoek in te stellen en de schuldigen to straffen. De Franschen bezetten Cluhuahua. Juarcz bevindt zich in el Pajo. QUEBEC, 11 Jan. Men is in Canada zeer bezorgd over eenevoorgenomene ineensinelting van de vereeniging der vrijheidszonen met die der Femans, waarvan het doel zou zijn, Canada te doen opnemen in de Noord-Amencaansche Unie. WEENEN, l Febr. Men meldt uit Pesth, dat de Keizer de aanspraak der deputatie uit de beide Huizen aan den landtla&lt;* afgevaardigd, om hem bij zijne aankomst in de Hongaarschc hoofdstad te begroeten met de meeste welwillendheid beeft beantwoord Hij zeide o. a., dat hij de vaste overtuiging had, dat men de bestaande moeijelijkhcden zou overwinnen door wederkeerig vertrouwen. Van mijne zijde zal alles geschieden, dat tot heil des lands kan bijdragen • ik reken op uwe krachtige medewerking daartoe. Door op die wijze voort te gaan, zal het beoogde doel zeker worden bereikt. Ook de Keizerin heeft de deputatie verzekerd, dat zij met de beste gevoelens voor het heil en de welvaart der Hongaarschc natie is bezield. WEENEN, 2 Febr. De Wiener Zeitung meldt, dat in een zeker aantal voorname steden der monarchie do rijks-politie eoflang vervangen zal worden door cene gemceute-politie. Dit is een maatregel van bezuiniging, die tevens strekken moet tot versterking van het autonomisch gezag der gemeenten. PESTH, 2 Febr. De Kroatische landdag verklaart zich bereid om eene deputatie to zenden, ten eiude met&apos; eene deputatie van dun Hougaai-schen rijksdag de grondslagen der Unie vast te stellen. BERLIJN, 2 I&apos;ebr. (des Avonds). Gisteren avond heeft de partij van vooruitgang met algemeene stemmen eene resolutie aangenomen betreftende de vrijheid der beraadslaging in het Huis, welke door den Heer H&apos;averbeck als voorstel zal werden ingediend. Ongeveer 30 leden van het linker centrum hebbon zich daarbij aangesloten • dit zal insgelijks geschieden door de Poolsche leden en de &quot;meerderheid der Katholieke leden. Men zegt dat de oud-liberale partij deswege eene interpellatie tot de regering wenscht te rigten. lte resolutie, door de partij van vooruitgang genomen, luidt aldus: 1&quot;. Het arrest door het hooggeregtshof gewezen op voordragt vau het openbaar ministerie den 29sten Jan. is eene overschrijding van de ambtelijke bevoegdheid der beide ligcnamen, alsmede eene inbreuk op do regten van_het Huis. Het Huis der Afgevaardigden protesteert daartegen, als ook tegen de geldigheid van elke geregtelijke handeling tegen de gedeputeerden iv de Kamer. 2&quot;. Het Huis der Afgevaardigden protesteert daartegen tot waarborging zijner regten en van het regt der gansche natie, welke het Huis krachtens art. 83 der grondwet vertegenwoordigt. PARIJS, 2 Febr. In het Wetgevend Ligchaam zijn eenige wetsontwerpen van plaatselijk belang goedgekeurd. Woensdag zal het wetsontwerp op de amortisatie worden behandeld. Op 8 dezer zal de Kamer overgaan tot hot benoemen der commissie voor het budget.</p>
</text>
