<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROPTERDAM, 3 Febr. Rogge 145/2 ffi Archangel ƒ 188. SCHIEDAM, 3 Febr. Moutwijn ƒ 10.75, Jenever ƒ16.25, Amst. Proef ƒ 17.50; Spoeling f 1. LEYDEN, 3 Febr. Boter per i/.4 vat lste kwal. /58 a 62, dito 2de ƒs2a 57 ; dito per ffi f 1.45 a 1.55 en ƒ 1.30 a 1.45*% UTRECHT, 3 Febr. 0. ruwarige Tarwe ƒ 10 tot 10.50; n. dito ƒ9.25 tot 10.25; o. roode Tarwe ƒ9 tot 9.50; n. dito ƒ 8 tot 9; o. Rogge ƒ6.50 tot 6.75: n. dito/6 tot 6.50. Boter ƒ 1.20 tot 1.50 per ffi&apos;. Eijeren ƒ 2.75 tot 3.50 de 100 stuks, HARDERWIJK, 3 Febr. Op de heden alhier gehouden weekmarkt gold de Boter per ffi ƒ 1.15 tot 1.25, dito per vaatje van 10 ffi ƒ11.90; Kaas per ffi ƒ0.40 a 0.60; Rogge per mud ƒ 6.50, Boekweit per mud/5.90 a 6.20; Aardappelen, roode, ƒ 1.60 a 1.80, dito witte/2.40 a 2.70; Eijeren&apos;per 9 stuks 20 c. LEEUW ARDEN, 2 Febr. De aanvoer van Tarwe was heden vrij belangrijk, de stemming flaauw en in den beginne 10 en later het overgeblevene 25 cents lager afgaande. Verkocht 72, 74 ponds Knappe , ƒ7.35 a 7.90. Oude zonder handel. Roode 74&apos;, 75 ponds puike ! ƒ7.80. Rogge flaauw 73 ponds Fransche ƒ6.40 en 73 ponds Inl. ƒ6.25. Winter Garst 10 cents lager met eenige vraag voor verzending, 60, 62 ponds ƒ5 a 5.25. Haver ruim prijsh., 47, 50 ponds fijne ƒ4.10 a 4.50, 44, 46 ponds Korte Voer /3.70 a 3.90, 40.42p0nds Lange Voer ƒ3.55. De aanvoer en besteede prijzen ter veemarkt van heden waren als volgt: 584 Runderen, als: 418 vette Koeijen van ƒ 120 tot 280; 26 melke van ƒ 50 tot 160; 6 vare van ƒ4O tot 130; — Kalfs van — tot —; 12 Vaarzen van /&apos; 42 tot 145; 6 Pinken van ƒ22 tot 50; 71 Ossen van ƒ 83 tot 205; 22 Stieren van ƒ35 tot 135.; 23 vette Kalveren van ƒl4 tot 55; —.¦ Graskalveren van ƒ — tot —; 60 Varkens, als: 62 vette van ƒ4O tot 125; 4 magere van ƒ32 tot 40; -- vette Biggen van ƒ — tot —; — magere van ƒ— tot —; 48 Schapen, alst 25 vette van/16 tot 32; 10 melke van/9t0t24; — magere van ƒ— tot —; —Rammen van ƒ—tot—; 20 Lammeren van ƒ6 tot 18; 3 vette Hamels van ƒ 8 tot 12; — magere Hamels van ƒ — tot —; — Paarden: — Werkpaarden van ƒ — tot —; — Veulens van ƒ — tot—. De handel traag. ZWOLLE , 2 Febr. Tarwe ƒ Bi/a a 9 ; Rogge ƒ 6°/4 a 7; Boekweit ƒsl/a a,&amp;k\ Garst ƒ 51/4; Paardeboonen ƒ7; Aardappelen ƒ 1.85 a 2.50, alles per mud; Boter per ffi ƒ 1.30 a 1.50, dito per 20 ffi ƒ 293/4 a 301/4; Eijeren ƒ 2V2 per 100 stuks. AALST, 3 Febr. Ter markt van heden werden 22 z. Hop, oogst 1865, verkocht tot fr. 110 a 115. BATAVIA, 29 Dec. Koflij zonder noemenswaardigen omzet uit gebrek aan voorraad; voortdurend blijft het artikel gevraagd tot /&apos;41.50 a 42 voor goed ord. Java. — Van Suiker is weinig te koop. i Het artikel blijft a ƒl7 voor N&quot;. 16 gevraagd. — Rijst voortdurend ! in eene kalme stemming en iets lager dan voor 14 dagen. —¦ Arak &apos;¦ met geringe omzettingen,wegens gebrek aan disponibelen voorraad; ! voor kleine partijtjes prima kwal. wordt ƒ 100 gevorderd, doch werd nog niet meer dan ƒ9O aangelegd. — Com Damar blijft ontbreken en is zeer gezocht. — Gom Elastiek werd het laatst aƒ 90 afgedaan. — Gutta Perclifl. in prima soort gezocht, maar niet ter markt. — Huiden. blijven hoog in prijs. — Indigo met beperkte afvoeren, doch is de ¦ kooplust na uitvoering van eenige dringende orders eenigzins ver| flaauwd, hebbende men voor prima ƒ¦ 4.60 a 4.50 geaccepteerd. — j Nolenmuscaat en Foelie schaarsch en meer gevraagd met het oog op j de afschaffing der thans nog vigerende hooge uitgaande resten. — j Van Peper werd Zwarte Lampong met ƒ 15.25 betaalden van Billiton Tin werden 27 dezer ca. 1500 pic geveild, die dooreen ƒ 58.93 op. bragten. (Reeds per telegram medegedeeld in ons Nommer van 22 Jan. II.) ¦ De handel in Invoeh-Aiitikelex bleef in de laatste 14 dagen vrij &apos; onbeduidend, waartoe het saizoen en de ingevallen feestdagen niet weinig bijdroegen. Manufacturen over het algemeen prijshoudend. ; Vruchten-. Naar Amsterdam werden gecharterd de Wilhelmina Clara !aƒ3o voor Suiker en Thee; de Bellatrix a ƒ 35 voor Suiker en ƒ 30 voor Tabak; Graaf Dirk 111 a ƒ35 voor Suiker, ƒ 20 voor Tin, ƒ 45 voor Huiden en /&apos; 30 voor Tabak. Wissel op Nederland blijven bij het gouvernement a 103 pCt. en bij de factory a 104 pCt. verkrijgbaar; de banken trekken&apos;a 104% en, : 105 pCt., tot welk laatste cijfer ook door don handel afgegeven wordt.i</p>
</text>
