<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>CONCERT EN TOONEELNIEUWS. AMSTERDAM, Zondag 4 Februarij.</title>
	<p>- Stads-Schouwburg. Wij hebben slechts het voortdurend succes te vermelden van het drama: Napoleon Bonaparte, Consul, dat reeds elf voorstellingen heeft beleefd en naar wij gelooven niet zoo spoedig geheel van het repertoire zal verdwijnen. Het stuk, in vereeniging met het ballet: de Hinde in het Bosch, verwerft steeds volle zalen, zoodat men somtijds niet dan met moeite plaats kan bekomen. De aanstaande wederverschijning der Vrouwe van Waardenburg zien wij met belangstelling te gemoet, zoowel ter wille van het stuk zelf, als omdat de titelrol zich in nieuwe handen bevindt. Wij behoeven er niet bij te voegen dat wij de beste verwachtingen koesteren omtrent de wijze, waarop zij zal worden vervuld. Gn akd Theatbe. In de afgeloopen week is Frl. Betty I&apos;Arronge opgetreden als Catharina in: Die Verschwörung der Frauen en verder als Comtesse Ulrike v. Talhof in: Erziehung macht den Menschen. De rol van Catharina werd met veel tact en gevoel door haar wedergegeven en zij verwierf daarin welverdiende toejuichingen; maar de eer van den avond kwam ontegenzeggelijk toe alm Frl. P. I&apos;Arronge, die als de moedwillige, dartele en vlugge page, stormenderhand den algemeenen bijval verwierf. Haar levendig en geestig spel boeit onwillekeurig den toeschouwer, die, medegesleept door liet natuurlijke en ongedwongene er van, regt laat wedervaren aan de gelukkige gaven der jeugdige kunstenares. De flinke afgeronde wijze waarop de Heer Fransmüller Leopold van Dessau voorstelde, verdient vermelding. De Heer Weddenn stelde met warmte den jongen dril&apos;tigen ritmeester voor.</p>
	<p>In het goedgeschreven blijspel: E/ziekung macht den Menschen, werd de fijne en beschaafde wijze, waarop Frl. Betty L&apos;Arrouge, Ulnke voorstelde, algemeen erkend. Het beminnelijke, zachtzinnige en onderworpene in dat karakter werd uitmuntend door haar wedergegeven. Eene scherpe tegenstelling maakte Frl. P. L&apos;Arronge in de rol van Rosa met hare zuster, waardoor het verschil van beide karakters nog te sterker en te beter uitkwam. De Heer Wiese kweet zich op waardige wijze van de rol des graven van Ravenfeld. De hartelijke, wanne wijze waarep de Hr. Stotz, von Speckstein voorstelde, verwierf bij herhaling bijval. Frau Greenberg-Pohl maakte eene aardige typo van da rol van Fr. Quiibe, en deed het publiek meer dan eens hartelijk lagchen. Gok de Hoeren Schröder en Wedderin kweten zich verdienstelijk. Vrijdag jl. werd hier voor de eerste maal opgevoerd het bekende kluchtspel Eiumal hundert tarnend T/ialer, dat, hoewel het een juist denkbeeld tot grondslag heeft, echter wat inkleeding betreft, op geeno grootere verdiensten aanspraak kan maken, dan dat het van tijd tot tijd den toeschouwer een lach afdwingt. Het spel der Heeren Pohlmann, Eichenwald, Stotz, Lenz en van Frl. Greenberg droeg veel tot die uitkomst bij. Maandag a. s. wordt hier een stuk van degelijker inhoud opgevoerd : Ein Kind des Glücks, van Mw. Birch-Pfeiffer, en zal het publiek eene artiste wederzien, welke het ten vorigen jare met den grootsten bijval heelt begroet. Frl. Julie Herrlinger heeft hier te goede herinneringen achtergelaten, zij heeft het publiek te vele en te schoone oogenblikken verschaft, dan dat wij zouden willen gelooven dat zij noodig heeft weder iv het geheugen van datzelfde publiek te worden teruggeroepen, dat in een vorig saizoen haar zoo onverdeelde hulde heeft toegebragt. Wij zijn overtuigd, dat het publiek de gelegenheid, welke het wordt aangeboden om eenige genotrijke avouden door te brengen, niet ongebmikt zal laten voorbijgaan en herinneren er ten overvloede aan, dat Frl. Herrlinger slechts zesmaal hier ter stede zal optreden. Salon in de Amstelstraat. De Hertogin de la Vaubaliere is een melodrama van den echten stempel, dat echter deze eigenaardigheid aanbiedt, dat het eindigt zoo als alle andere melodrama&apos;s beginnen (met eene vergiftiging) en begint zoo als alle andere melodrama&apos;s eindigen (met een huwelijk). De zaak is deze: De Hertog de la Vaubaliere, een der ligtmissen van het daaraan zoo rijke tijdvak van het regentschap, ontmoet de dochter van Georges Raymond, een pachter; op haar te verlieven en haar met geweld te schaken, is het werk van een oogenblik. Julia verdedigt zich echter met zoo veel energie, dat de hertog zijn doel niet bereikt; intusschen dringt Raymond tot den regent door, verhaalt hem alles en daar deze op dien _ dag juist een aanval van moraliteit heeft, dwingt hij zijn vriend en gunsteling de la Vaubaliere het boerenmeisje te huwen. Eerst heeft de hertog daar weinig zin in, maar daar^ Philips van Orleans het meisje een bruidschat van eenige milliocnen schenkt, waarmede zij de schulden van haren edelen gemaal, die zoo goed als geruïneerd is, moet betalen, komt hij tot andere inzigten. Aanvankelijk weigert Julia de hand van den hertog; zij bemint een zekeren Adrien, een geneesheer; maar nadat haar vader haar opmerkzaam heeft gemaakt, dat zij nog al tamelijk door den hertog is gecompromitteerd, verandert zij van besluit. Onmiddellijk na het huwelijk geeft zij den hertog te kennen dat zij slechts zijn* vrouw in naam zal zijn, hetgeen dezen nog al uit de hand schijnt te vallen; nadat hij te vergeefs getracht heeft haar van besluit te doen veranderen, komt hij óp de gedachte zich van haar te ontdoen. Daar de hertog de la Vaubaliere een liefhebber van schaken is , doet hij een geneesheer opligten; deze moot hem een vergiftigden drank voorschrijven; Adrien (want de geschaakte doctor is niemand anders) weigert aanvankelijk, maar hij bedenkt zich later: hij schrijft een slaapdrank joor. Een notaris, oud vriend der hertogin, heeft alles fehoord; de notaris en de geneesheer, die intusschen zijne Julia heeft erkend, voeren deze weg, en de ledige kist wordt in het familiegraf bijgezet. Daarna bewijst de notaris, dat de hertog de la Vaubaliere en de geneesheer Adrien broeders zijn; dat Adrien alleen aanspraak heoft op den titel en naam der la Vaubalières, omdat hij de oudste is, en papa Vaubaliere een tweede huwelijk heeft aangegaan in Frankrijk , tijdens zijne eerste vrouw in de koloniën nog leefde. Er ontstaat eene langdurige woordenwisseling tusschen den notaris, den gewezen hertog , die aïle3 verdicht en valsch noemt en den geneesheer; de beide broeders staan met den degen in de vuist tegenover elkander; alsnu komt Julia binnen; de ex-hertog denkt eerst een spook te zien, maar eischt nadat hij de toedragt der zaak heeft begrepen, zijne vrouw terug; de duivelsche notaris houdt hem een stuk onder den neus, dat niets minder is dan een Pauselijke bul, waarbij het huwelijk tusschen den ex-hertog en Julia wordt ontbonden. Nadat de notaris nog den schuldige naar de Bastille heeft gezonden, maakt hij een huwelüks-contract op voor zijne beide beschermelingen. Dit zonderlinge zamenweefsel is met de meest mogelijke aandacht door het publiek gevolgd en meer dan eens heeft het zijn bijval te kennen gegeven. Wij vertrouwen echter, dat deze laatste meer het spel der hoofdvertooners gold, dat inderdaad hoogst verdienstelijk was. Mevr. S. Sablairolles, als Julia, de Heeren Kapper als de hertog, Bruijn als de notaris, Bouwmeester als de geneesheer, van Biene als Raymond, hebben hunne rollen met onmiskenbaar talent gespeeld. Ook de Heer Korlaar als de regent had goede oogenblikken. Onder luid gejuich weiden de hoofdvertconers ten slotte nog eens teruggeroepen.</p>
</text>
