<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN. HERKIEZINGEN IN DE DISTRICTEN HAARLEM en LEIDEN.</title>
	<p>Reeds bij den eersten blik op den uitslag der laatste verkiezingen heeft de vooruitgangs-partij reden om dezen uitslag als eene beteekenisvolle overwinning te beschouwen; zij heeft daartoe te meer regt wanneer in aanmerking wordt genomen dat de ministeriëlen, — als waren zij overtuigd van 4e mindere kracht hunner argumenten, die m tal van losse Maaijes en strooibiljetten door het land verspreid zijn, — alle zeilen hebben bijgezet en alle hulptroepen hebben opgeroepen. Niet alleen dat zij voortdurend liet doen voor- Komen, ah had onze geëerbiedigde Koning, die zijn vorstelijk standpunt, boven alle partijen, steeds zoo krachtig &quot;weet te handhaven, nu voor dit ministerie openlijk partij getrokken, maar ook op de ondersteuning der elericalen, zoowel protestanten ah catholieken, hebben zij door allerlei schijn-senoone beloften en redeneringen gespeculeerd. Niet minder zijn zij meer in het geheim Vooral ten platten lande werkzaam geweest. De districten Haarlem en Leiden zijn door mm ot meer invloedrijke personen afgereisd om stemmen voor de ministeriële candidaten te &apos;winnen; landjonkers vulden voor _kiezers uit den omtrek de stembiljetten in, verzekerden zich van de stemmen hunner leveranciers of reden met de equipaajle als stemmen-wervers rond- b»- Stuursladen der maatschappij van Nijverheid gebruikten hun jnyloed ten gunste der ministeriële candidaten, even als beleden van de afdeelingen der maatschappij van Landde veepest-historie exploiteerden. Kortom //Jan&apos; en alleman&quot; was onvermoeid aan het werk. En tegenover al die openbare en geheime middelen hoeft de anti-ministeriële partij zich eenvoudig bepaald tot de aanbevelingen harer kiesvereenigirigen en de artikelen harer dagbladen. Dit alles in aanmerking genomen, herhaal ik dat zij, die geen ministerie vol onjuistheden langer de teugels van het bewind in handen willen laten, regt hebben nu reeds te spreken van eene beteekenisvolle overwinning;voorwaar, een bewijs van de levenwekkende kracht der liberale beginselen en een goede grond voor het vertrouwen, dat bij nog meerdere opkomst der liberale kiezers de herstemmingen in verscheiden distrikten met den besten uitslag zullen bekroond worden.</p>
	<p>Indien de ministeriëlen den moed hadden gehad de stemming van alle individuelen invloed vrij te laten, zou voorzeker het vonnis over het ministerie&apos; nog krachtiger zijn Ook voor de districten Haarlem en Leiden twijfel ik nog niet aan de geheele of gedeeltelijke overwinning der liberalen, wanneer de kiezers, vooral ten platten lande, wat meer nog kennis nemen van de onpartijdige inlichtingen, die soliede dagbladen ten beste geven, &apos;en zich niet laten om den tuin leiden door de vaak bekrompen en onnoozele jonkers uit hunne buurt of door mooi-pratende, maar hun voor het overige geheel onbekende personen. Vooral de kiezers der om Leiden liggende dorpen, Lisse, Hillegom, Noordwijk, Sassem, Warmond, enz. mogen welbedenkeu dat zij, aan &apos;hun kiespligt voldoende, zich niet mogen laten gebruiken als onbewuste werktuigen eener kleine coterie, maar als zelfstandige mannen aan niemand van hunne stem behoeven rekenschap te geven. Wanneer zij manlijk en kloek hunne eigene overtuiging volgen, kan het &apos;niet anders of zij zullen allen ter stembus komen en — Alkmaar&apos;s voorbeeld getrouw — den onverdroten werkzamen, om zijne kunde en karakter algemeen geachten Delftschen Hoogleeraar IHr. .J. L. DE fciSUA&apos;fli HOPS, naar den Haag afvaardigen. Hetzelfde zeggen wij ook tot de kiezers van het platteland van het district Haarlem. Laat u niet door landbouw- of nijverheidsmannen om den tuin leiden. Behoudt vóór alles Uwe zelfstandigheid en kiesvrijheid en dan zullen zeker— vooral wanneer de wakkere Zaanstreek ons haren reeds meermalen ondervonden krachtigen bijstand schenkt — de namen van Mn. H. G. GEERTSEMA CZ. en Nb. A. S. VAN NIEROP zegevierend uit de stembus treden. Daarom nog eens, kiezers van de districten Haarlem en Leiden! «Timeo Danaos et dona ferentes&quot;, dat is, vrij vertaald, wacht u voor de lui, die mooije praatjes houden! H. ___ Ds. PRATO._</p>
</text>
