<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>25-JABIGE ECHTVEHEENIGINQ VAN EELDRING, EN JAKOBUS VERWEIJ. Hunne dankbare Nicht. Amsterdam, 1 Febrnarij 1868. (2398) ÖndértrëuwdT&quot; J. C. G. MOLTZER Amsterdam , en 30 Januarij 1868. r P. DE JONGH. Eenigste Kennisgeving. (2875) Öndertrömvd&quot;: ~ SYBRAND SYBRANTST MET ANTJE JANSSEN KNOOP, van Pilsurn, prov. Oost-Vriesland, Ko- Amsterdam, ningrijk Pruissen. 31 Januarij 1868. Algemeene kennisgeving. Wegens ongesteldheid der Bruid geene receptie. (2378)_ Bevallen van een ZOON: H. A. E. DE FLINES— KOPER. Amsterdam, 30 Januarij 1868. (2821) Voorspoedig bevallen van twee welgeschapen DOCHTERS SOPHIA DE JONG-DENTZ. Algemeene Kennisgeving. Amsterdam, 31 Januarij 1868. (2830) Voorspoedig bevallen van eene DOCHTER C. E. KRATZENSTEIN-PIEREN. Amsterdam, 31 Januarij 1863. (2399) Bevallen van een ZOON 3. E. VAN GORKOM, UtbechtJSO Januaij 1363. SMERENBURG^ (2357)_ Voorspoedig bevallen van een welgeschapen ZOONA. M. HOENSELAARS, geliefde Echgoot -n^^ Doesborgh , 29 Januarij 1863. (2856) &quot;Heden övërïëëdT^n den ouderdom van 21 jaren, onze geliefde tweede Dochter CHRISTINA. Amsterdam, J. W. VAN MIDDELHOVEN. 28 Januarij 1868. A. J. VAN MIDDELHOVEN, (2796) DE LAK GE. HËëd^o7ëriëëdldo~tseiing de Heer ANDRÏpySKWINKELENBERG, in den ouderdom van bijna 74 jaren; diep betreurd door zijne nagelaten betrekkingen. Amsterdam, Wed. CORNEL, 28 Januarij 1868. KWINKELENBERG. J. G. BURSCH. J. C. BÜRSCH, KWINKELENBERG. (2859) G. A. CORNEL.__ Ons ouderhart werd heden diep getroffen door het afsterven van ons veelgeliefd eemgst Zoontje PIETER HENDRIK, in den aanvalligen leeftijd van circa 4 jaren, na eene korte doch hevige ongesteldheid. Amsterdam, J. R- MEIJER. 29 Januarij 1868. C. J. MEIJER, LOOS. (2568) Strekkende deze tot eenige en algemeene Kennisgeving. Heden &quot;overleed na een smartelijk lijden, onze geliefde Vader en Behuwd-Vader J. B. DE KLONIA, in den ouderdom van ruim 71 Jaren, in leven Stalhouder. Amsterdam, W. J. DE KLONIA, (2353) 29 Januarij 186 S. uit aller naam. Tot diepe droefheid van mij, mijne Kinderen en Behuwd- Kinderen , overleed heden in den ouderdom van bijna 57 jaren mijn hartelijk geliefde Echtgenoot JACOB AVIS Cz., Lid van de Provinciale Staten van Noord-Holland. Westzaan ,28 Januarij 1868. Wed. Jb. AVIS Cz. (2302) Geb. A. DE JONG. HedëiT overleed alhier Mevrouw de Wed. A. S. WIERTZ— SIEMERINK. Nijmegen, 28 Januarij 1868. (2881)</p>
</text>
