<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Vrijdag 31 Januarij.</title>
	<p>Naar het schijnt begint zelfs het corps legislatif de hardnekkigheid, waarmede de Heer Haussman zijne plannen doordrijft, een weinig bedenkelijk te vinden. De zaak van het kerkhof Montmartre is eergisteren wel is waar naar zijnen zin beslist, maar slechts met eene meerderheid van 3 stemmen. 103 leden verklaarden zich voor het voorstel, om ten opzigte van het bezwaarschrift tegen deze .plannen over te gaan tot de orde van den dag; 100 leden waren daartegen. Men zal zich herinneren, dat het de vraag gold of een nieuwe boulevard lijnregt zou worden getrokken over het genoemde kerkhof, dan wel eene ligte kromming zou erlangen, waarbij het kerkhof in zijn geheel zou kunnen blijven. Thans zijn bij het Wetgevend Ligchaam de discussien geopend over het ontwerp van wet op de drukpers, dat eene der beloften van 19 Jan. 1867 zal moeten vervullen, maar waarschijnlijk niet vervullen zal. Onder de telegrammen zal men eenige bijzonderheden vinden omtrent dit debat, dat voor het oogenblik nog niet bijzonder opmerkelijk schijnt te zijn. Uit Florence wordt berigt, dat een voorstel tot opheffing van het afzondelijk ministerie voor landbouw is verworpen, waarop eenige afdeelingen der begrooting voor dit departement zijn aangenomen. Het blijkt dus meer en meer, dat het Italiaansche ministerie niet zóó zwak staat als de sombere voorspellingen van de France (naar aanleiding der geruchten die dezer dagen te Parijs waren verspreid) zouden doen gelooven. Eene nog grootere overwinning welligt was de uitslag der stemming op 28 dezer. De afgevaardigde Mellana stelde toen voor de begrooting niet voor eene maand ,maH voor drie maanden goed te keuren; dit betrof natuurlijk de voorloopige begrooting en had ten doel de goedkeuring der definitieve begrooting te verschuiven en aldus het ministerie wederom gedurende dien tijd geheel afhankelijk te maken van de Kamer. Niet onduidelijk bleek uit zijne redevoering de toeleg der linkerzijde, om inmiddels het ministerie te noodzaken tot eene nieuwe ontbinding. HetvoorstelvanMellanawerdd krachtig ondersteund door Crispi den aanvoelde! der wrw linkerzijde. Intusschen werd de voorloopige begroofan^ ééne maand aangenomen met 203 stemmen tegen iv plan dus met eene zeer aanzienlijke meerderheid venjuuu-</p>
	<p>Men deelt ons mede, dat bij de nieuwe verkf &quot;n? !f Amsterdam de keuze der liberalen denkelijk op den neer Heemskerk B.zn. en die der conservatieven op den nee &apos;s Jacob, van &apos;s Hage, zal vallen. Wij zullen later gelegenheid hebben over de candidaten, die gesteld zullen woJ*jß&apos; ome meening te zeggen. Eén punt vordert echter al dadelijk de aandacht van hen, die op de keuze der candidaten invloed kunnen uitoefenen. Het is namelijk van hoog gewigt de zienswijze dergenen, die in aanmerking komen, M kennen ten aanzien der onderwijs-kweslie. Te Alkmaar heeft men den Heer UJacob bestreden omdat hij, zoo gezegd werd, niet ongeneigd is in eene verandering der wet vaa 1857, in den geest der anti-revolutionairen toe te stemmen. Daarentegen wordt ons nu berigt, dat de Heer &apos;s Jacob een zeer gedecideerd voorstander is van de wet van 1857. Omtrent een zoo gewigtig punt mag geene onzekerheid bestaan, en wij zouden het in den Heer &apos;s Jacob loven wanneer mj, te gelegener tijd, openlijk van zijn gevoelen ten dezen aanzien deed blijken. Naar het ons voorkomt moet hii zelf er E rijs op stellen alle onzekerheid omtrent dit punt te doen opouden. De eerste voorwaarde van een goed afgevaardigde zal toch wel zijn: d&apos;avoir le courage de son opinion.</p>
	<p>De minister van binnenl. zaken overwegende, dat, ten gevolge van het aannemen van het lidmaatschap der Tweede Kamer van de Staten-Generaal door de Heeren Mr. J. R. Thorbecke en Mr. P. P. van Bosse in de hoofdkiesdistricten Assen en Dordrecht, de op den 4den Februarij aanstaande uitgeschreven herstemming in het. hoofdkiesdistrict Amsterdam vervalt, en aldaar eene nieuwe stemming moet plaats hebben, heeft bij beschikking van 30 Januarij bepaald : I°. dat de verkiezing in het hoofdkiesdistrict Amsterdam zal geschieden op Donderdag, den I3den Februarij aanst.; 2°. dat, zoo herstemming noodig is, deze zal plaats hebben op Donderdag, den 27sten Februarij daaraanvolgende.</p>
	<p>De Amsterdamsehe Courant heeft in Arnhem een zeldzaam goed onderrigten correspondent. Deze heeft een kunstgreep van de radicalen ontdekt, die getuigt van hunne diepa verdorvenheid. Onze Amsterdamsche zuster zon de zaak ongelooflijk noemen, als haar zeldzaam goed onderrigte correspondent niet zoo geloofwaardig was. De circulaire van die liberalen, aan alle kiezers gerigt, werd, zegt hn, dikwijls overhandigd met de woorden «-compliment des Konings.&quot; Mii is bekend (de Amsterdammer drukt dit cursief, zegt de correspondent) »dat menig eenvoudig kiezer hierdoor werd bewogen de Heeren van Lynden van Sandenburg en Groen van Prinsterer prijs te geven.&quot; De correspondent neemt blijkbaar een loopje met de Amsterdamsche, anders had hij er bijgevoegd, wat het blad onnoozel genoeg schijnt niet te begrijpen, dat alle cjrculaires binnen en buiten de stad per post zijn verzonden.&quot; De postery draagt den naam van Koninklijke Posterij; hare ambtenaren zijn derhalve ambtenaren des Konings en de circulaires aan de kiezers gerigt zijn door hen dus ongetwijfeld ih hunne kwaliteit van koninklijke ambtenaren, op last des Konings overhandigd. Gewoonlijk evenwel voegt de postbode als hij ons een brief brengt er niet bij: /i-compliment des Konings,&quot; maar wij zouden aan de waarheidliefde van den correspondent moeten twijfelen, als wij tegen die bewering opkwamen. Dat menig eenvoudig kiezer zich door die woorden van den postbode heeft laten bewegen, om de Heeren Groen en van Lynden prijs te geven, getuigt, dat menig kiezer in schranderheid van-oordeel veilig kan wedijveren met den correspondent, die met een mij ts bekend zulke dingen schrijft. Het verdient opmerking dat de eigen correspondent § van het Dagblad eveneens aan dit blad de verzekering geeft dat de boden bij de burgerij en op het platteland de circulaire afgaven met de woorden compliment van den Koning. (Deze boden schijnen beter in den geest van de taal te zijn doordrongen, en hielden zich aan de oude spelling.) De Dagbladcorrespondent echter weet er nog meer van en verhaalt dat de circulaire aan de kiezers onderteekend was door den predikant Keizer. Dat was zeker om bij de kiezers den waaa te versterken dat zij van den Koning kwam. Hier is evenwel geen predikant Keizer bekend. Meent de Arnhemsche correspondent § den Heer de Keyser, dan verwondert het ons, dat hij zelfs diens naam niet kan spellen. Als diens naam onder de bedoelde circulaire voorkwam, had de Arnhemsche correspondent § gelegenheid gehad beter ingelicht te worden. Maar, de Heer de Keyser is volkomen vreemd aan de circulaire, even vreemd als de Arnhemsche correspondent §.</p>
	<p>De correspondent waarschuwt ten slotte tegen — misleiding !! (Arnh. Ct.)</p>
	<p>Bij kon. besluit van 29 Dec. 1867, N°. 15, is, op het verzoek van de Heeren A. D. Zur Muhlen en B. Nachenius Bz., te Amsterdam, als directeuren der naamlooze vennootschap Kamper Stoombootmaatschappij, te vestigen te Amsterdam, bewilliging verleend op het afschrift der acte van oprigting van die naamlooze vennootschap; in voege als deze is gewijzigd bij eene nader in afschrift overgelegde acte van wijziging, gepasseerd op 17 December 1867.</p>
	<p>Z. M. heeft eervol ontslagen, op hun verzoek, bij de dienstdoende schutterij te Dordrecht, A. J. Verbeek van der Sande, kapt., en hem tevens vergund de uniform der schutterij, met de onderscheidingsteekenen aan zijnen rang verbonden, te blijven dragen; te Leyden, Mr. A. P. A. Schmidt, kapt.; te Amsterdam, Mr. C. F. F. J. van Maanen, 2den luit.; te Enkhuizen, P. Stolp, offlc. van gez. 3de kL; te Deventer, P. F. de Fridcrici, lsten luit.; en benoemd bij de dienstdoende schutterij te Dordrecht: tot kapt. effectief H.Ditmars, tot kapt. a la suite P. J. &apos;t Hooft, tot lsten luit. A. de Groot Adrs. Zn., tot 2den luit. Mr. E. baron Collot d&apos;Escury; t» Leyden, tot kapt. H. A. Schmier, tot 1 sten luit. C.J.Eeembrugge; — toegevoegd Jhr. Mr. A. L. E. de Stuers, secretaris van legatie, thans werkzaam bij het departement yan buiteïdandsche zaken, aan de Nederlandsche legatie te ±&quot;args.</p>
	<p>In de Staats-Courant van heden zijn opgenomen de voorwaarden, waarop met 1 Sept. dezes jaars drie jongelingen zullen wórden bestemd, om volgens het dwrwntrart yastgestelde reglement, onder het oppertoezigt van den Heer &amp;. J. Mulder, hoogleeraar in de Wteit der wis-en natuurkunde aan &apos;s rijks Weschool te Utrecht, te worden ongeleid tot militaire apo&amp;ekersjvoorje_dienst m Oost-Indie.</p>
	<p>De consul der Ver. Staten van Noord-Amanka alhier ver. zoekt ons te melden, dat, -ingevolge ontvangen mededeeling van den minister van financiën van het gouvernement der Ver. Staten van Amerika te Washington — het verbod van invoer van vee en huiden uit Europa in ds Ver. Staten van Amerika alsnu is opgeheven, met bepaling echter, dat de invoer daarvan moet vergezeld gaan van een certificaat, af te geven door den consul ter plaatse, waar of uit wiens district de uitvoer plaats vindt, constaterende, dat het uitgevoerde vee of de huiden vrij zijn van besmetting.</p>
	<p>Wij vernemen nader, dat aan den sergeant-majoor der mariniers L. Brouwer, aan wien dezer dagen de groote gouden medaille werd uitgereikt voor vijftigjarige eerlijke en trouwe dienst, heden, bij gelegenheid van zijn 58sten verjaardag , door de gezamentlijke luitenants der mariniers te Amsterdam, als blijk van sympathie, aan dien ouden braven onder-offlcier een gepast geschenk met een vleqeud seta^ ven aangeboden werd.</p>
	<p>De Tijd valt het Handelsblad aan, omdat het louter liberale candidaten aanbeveelt; die, gelijk het blad zich uitdrukt , en liverei van Thorbecke of Fransen van de Putte dragen en er slechts op uit zijn om het tegenwoordig ministerie ten val te brengen. De Tijd daarentegen wil zelfstandige, onafhankelijke candidaten gekozen^ zien, die elk voorstel naar zijn innerlijke waarde beoordeelen, onverschillig van wie het afkomstig is. Wij hebben reeds meermalen betoogd, dat de overeenstemming der liberalen omtrent de hoofdbeginselen, waarnaar moet worden geregeerd, hen niet maakt tot gedweeë dienaren van eene regering hunner rigting. Maar waar men het eens is omtrent de hoofdbeginselen, verstaat men zich ligt omtrent de bijzaken, waaromtrent verschil van gevoelen kan bestaan en met der daad ook dikwijls bestaat.</p>
	<p>Omtrent twee stellingen, kan meenen wij, geen verschil van gevoelen bestaan; een ministerie behoort te zijn zamengesteld uit mannen, die door eene hoofdgedachte vereemgd zijn, en: een ministerie kan zonder meerderheid in de Kamer niet&apos;regeren. Maar als die stellingen vast staan, hoe kan het dan voldoende zijn, zoogenaamde bloot onafhankelijke mannen ter Kamer af te vaardigen, zonder op hunne politieke rigting te letten? Zulk eene verzameling van mannen, gesteld dat zij te vinden waren, kan geene meerderheid vormen en geen ministerie kan op hen rekenen. Waarom is eene meerderheid eene bepaalde rigting toegedaan? Omdat zij begrijpt, dat &apos;s lands belang vordert, dat in die rigting worde geregeerd. Daarom kan men het haar niet ten kwade duiden,, dat zij eene regering van de tegenovergestelde rigting tracht te verwijdeven, ten einde eene met haar homogene te verkrijgen. De Tijd duidt het echter den liberalen wel ten kwade, dat zij aldus handeleu, maar beveelt met warmte o. a. de Heeren van Foreest en Taets van Amerongen aan, die stelselmatig eiken maatregel van het liberaal ministerie hebben bestreden en afgestemd. Mogen wij nu niet met regt zeggen, dat de Tijd meet met twee maten en twee gewigten &apos;i</p>
	<p>De ministeriele pers wijt de niet-herkiezing van den Heer &apos;s Jacob , te Alkmaar aan misleiding. Wij gelooven dat niet. Men zou evenzoo kunnen beweren (wat wij ook niet gelooven) dat de Heer &apos;s Jacob in 1866 door misleiding gekozen werd.</p>
	<p>Maatschappij tot Exploitatie van Staats-Spoorwegen: Totale ontvangsten. Zonder inbegr. v. h. Met inbegr. v. h. vervoer te water. verv. te water. 1868. 1867. 1867. Van 15 tot 21 Jan. ƒ 33,664.15i&apos;3. ƒ27,298.97. ƒ27,659.76 Vorige weken......// 67.341.23. « 66,414.24. // 67,135 82 Totaal ƒ 106,0057381/2- ƒ937713.21. ƒ&quot;94,795.38 Vanl—2lJan.p.dagenp.mij^7.B2. ƒ7.56. ƒ7.19.</p>
	<p>Laatstl. Donderdag 30 Jan. werd in de vergaderingvan de afdeeling Amsterdam der Nederl. Vereeniging tot Afschaffing van Sterken Drank, het woord gevoerd door den Heer H. P. Berlage, die in eenige boeijende schetsen aantoonde, hoe gelukkig het is wel te huis te zijn, maar hoe beklagelijk &apos;tevens, dat htt huiselijk geluk zoo dikwijls door den drank wordt verwoest. Een der leden sprak daarna nog een krachtig woord van opwekking en de voorzitter de Heer H. Fabius besloot met eene ernstige toespraak tot hen, die nog geene leden waren. Ook werd in die vergadering medegedeeld het overlijden van den Heer A. Kwinkelenberg, honorair bestuurder, die vooral ook in zijne betrekking van onderwijzer met zegen was werkzaam geweest.</p>
	<p>De hooge raad heeft heden uitspraak gedaan in de zaak van de Heeren Apon en Luden tegen de gemeente Amsterdam. De eisch is in cassatie verworpen.</p>
	<p>Tot aanvulling van het onder de telegrammen opgenomen beriiri; uit Madrid, dd&gt; 30 dezer, deelen wij mede het volgende telegram uit Madrid van dezelfde dagteekening, ons van eene particuliere zijde toegezonden. «De directie der bank van Spanje had aan de regering magtiging gevraagd, om haar kapitaal met 80 millioen&apos;realen te verminderen. Zij ging daarbij van het denkbeeld uit, dat deze in de kelders der bank renteloos liggende som, onder de aandeelhouders verdeeld, noodwendig door hen «on worden gebezigd tot aankoop van publieke fondsen, hetgeen derhalve zou bijdragen, om den koers van onze rente een stap verder te brengen tot de hoogte waarop hij behoort te staan en waarvan wij nog zoo ver verwijderd zijn. De minister had evenwel gemeend in het verzoek tot vermindering van het kapitaal niet te kunnen treden, maar heeft heden aam de Cortes een wets-ontwerp aangeboden, waarbij de bank wordt gemagtigd, om de 89 millioen te K..S-I--.1 -n tot aankoop van 3 pCt. geconsolideerden en deferred.&quot; //la net bij de Cortes ingekomen budget wordt duidelijk verklaard. dat de nog voor 1868/1869 gehandhaafde belasting van 5 pCt. op de coupons der binnenlandsche 3 pCt., is een overgangs-maatregel; tevens wordt opgegeven de wijze, waarop die belasting spoedig zal worden opgeheven.&quot;</p>
	<p>Te Zwolle hebben in het afgeloopen jaar plaats gehad 690 geboorten, 512 sterfgevallen, 185 huwelijken en 1 echtscheiding. Bevolking 20,572 zielen.</p>
	<p>ROTTERDAM. 30 Jan. In de talrijk bezochte bijeenkomst van aandeelhouders is bij meerderheid van stemmen besloten, om den schouwburg voor den tijd van drie jaren te verhuren aan de Heeren Albregt en van Ollefen, na lat bevorens was gebleken dat die heeren in overeenstemming handelen met den Heer Saar, die zich ten doel stelt om zijnerzijds de Duitsche opera op den tegenwoordigen en voor zoo ver noodig verbeterden voet te handhaven en daartoe in drie dagen tijds van de zijde van verschillende kunstliefhebbers ƒ 7000&apos; had verkregen, als garantie van huur voor det lokaal. De Heeren Albregt en vau Ollefen bezitten op hunne beurt mede reeds omstreeks hetzelfde bedrag aan abonnements-gelden voor de Hollandsche voorstellingen. (lV- R- C.) Alles voorspelt dus, dat Rotterdam zijn eigen tooneel {Hollandsche voorstellingen en Duitsche opera) zal behouden. * DORDRECHT, 30 Jan. Even na den middag is alhier op de rivier voor deze stad een aak, met mandemakers &apos;teenen beladen, door den harden wtnd gekanteld en daardoor de opperlast overgevallen, waardoor het vaartuig om sloeg en alzoo op zijne lading wegdreef. Eene poging van de schroefboot Katharina, om het drijvende schip op ondiep water te brengen is mislukt. De schipper die men zegt, dat te Raamsdonk in Noord-Brabant te huis behoort, is met de andere opvarenden gelukkig gered; van het weggedreven schip i 3 nog niets nader bekend geworden. * COEVORDEN, 29 Jam Betreffende de doorbraak van den Vechtdijk, in het naburige dorp Laar, vernemen wij nog het volgende.. De doorbraak had plotseling midden in den nacht van Maandag op Dingsdag plaats. Het water drong in bijna alle huizen door, in sommigen zelfs ter hoogte van 4 a 5 voet. De bewoners moesten in allerijl, sommige zelfs half gekleed, naar het hoogere gedeelte van het dorp vlugten; ongelukken heeft men niet te betreuren, een zieke is evenwel met levensgevaar gered. * TILBURG, 28 Jan. Met half Febrnarij a. s. zal alhier de aanbesteding plaats hebben voor het vergrooten van het station, dat eene aanmerkelijke verbetering zal ondergaan.</p>
	<p>Ten behoeve van de 31 TERSCHELLINGSCHE WEDUWEN en WEEZEN, nagelaten door de verongelukte Schepelingen van de Loodsboot N°. 4 (zie Handelsblad 18 Dec. 11.), 13 aan het Bureau dezer Courant ontvangen: Van S. B. 1 Muntb. van ƒ10; W. ƒ5. Totaal ƒ 294.61.</p>
</text>
