<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Heden overleed, na een langdurig lijden, mijne Echtgenoote DELIANA BREMEKAMP, in den ouderdom van 33 jaren. A. R. VAN DE WEG. Dordrecht, 30 Januarij 1868. Algemeene Kennisgeving. (2877) Heden~ëverleed, tot groote droefheid van mij, mijne Kinderen en verdere Familie, mijne geliefde Echtgenoot, de Heer JACOBUS JOHANNES WIËHELMUS MKRTZ, in den ouderdom van ruim 42 jaren. T^TTT Gouda, 30 Januarij 186 S. A. P. KRUL (2920) Wed. J. J. W. MEKIZ. Heden overleed mijn geliefde Echtgenoot de Heer PIETER FENTENER VAN VLISSINGEN, in den ouderdom van bijna 42 jaren. G. C. J. RAMAER, Wed. P. F. VAN VLISSINGEN. Heljiosd, 27 Januarij 1863. Eenige Kennisgeving. (2618) Voor de vele blijken van deelneming bij liet overlijden hunner geliefde Zuster en Nicht MARIA SOPHIA REUTER, betuigen de Ondergeteekenden hunnen opregten dank. Leyden , G. W. REUTER. 31 Januarij 1868. J. F. H. REUTER. M. VAN BERKEL. S. M. VAN BERKEL. (2794) METZ. Voor de menigvuldige blijken van deelneming, ondervonden bij het overlijden van onzen geliefden Broeder en Behu wdbroeder T. J. VAN RIET, betuigen wij langs dezen gebruikelijken weg onzen opregten dank. G. E. VAN RIET. (2879) Uit aller Naam. P. J. i»e!u;se\\ TAILLEUR, VERREISD van den Heiligenweg, D 215, naar den Singel bij de Gasthuis molensteeg, G 342. (2854) tTtTlTvorstius,™ COMMMTSSTONATR IN EFFECTEN, is VERREISD naar de Reguliersgracht bij hee Amstelveid, Z 703. Het Kantoor BLIJFT GEVESTIGD Prinsengracht bij de Utrechtschestraat, Z 400. (2864) KAMERS GÊWÜUÜJi). Een HEER vraagt tegen I°. Maart of eerder tweeof drie goed GEMEUBELEERDE KAMER* Brieven Lett. M. D., Bureau Handelsblad. (2815) 5 a IO WLmLËT worden ter leen gevraagd tegen nader overeen te komen interest, met behoorlijke aflossing, — kunnende de Geldschieter desverkiezende Commanditair of Medewerkend DEELGENOOT worden, in eene gevestigde ZAAK van COURANTE ARTIKELEN. Reflecterenden gelieven zich te adresseren met franco brieven onder de lett. A. B. bij de Boekverkoopers M. WIJT &amp; ZONEN, te Rotterdam. (2639) &quot;IOÜÜLIEN TER VERVAAMiGISG VAK KUNSTMATIG MINERAALWATER, uit de Fabriek van HERMANN LACHAPELLE en Ch. GLOVER, 144 Faubourg Poissonnière, Parijs. Zij zijn geschikt tot het vervaardigen van Minerale en Medicinale Wateren van allerlei soort en naar elk voorschrift; Limonade, Sodawater, allerlei met Suiker vermengde Dranken, gekruide en Alcoholische Dranken; mousserende Wijnen-, wijders tot het conserveren, verbeteren en doen mousseren Van Bieren Geene andere toestellen voldoen gelijk rteze aan alle vereischten door de gezondheids-commissien gesteld. Geene andere toestellen leveren zoo voordeelige ff*n op hij het gebruik als deze zoo m het groot als m het klein: Tr,:®dF&apos; .dio zich wil toeleggen op het vervaardigen van ri!- ge Minerale Wateren wordt dringend aangeraden -„7, ™g,Tan bet Handboek aoor den Fabrikant van MinemvZT l&apos;iecn deel net geboiulen, versierd met T APTTAPï-T?^et n&lt;*t gegeven door de^HH. HERMANN J™ wwi.» en Clr- GROVER. Nadere inlichtingen wor- SJvfJ 05 Franco aanvraag; uitvoerige Prospectus g X,! LEvndHe!i °P toezending van 5 Franks. MÏf;VzJïrakfort a/M-de Heê m- h- fleshei- AMSTERDAMSCH SCHAAKGENOÖTSCHAP. De GROOTE JAARLIJKSCHE ALGEMEENE VERGADERING zal plaats vinden op MAANDAG 3 FEBRUARIJ a, s. (2890) HET BESTUUR. Algemeene Vergadering van HOOFDPARTICIPANTEN der COMMERCIE COMPAGNIE te Middelburg, in het gewoon Locaal op Dingsdag 3 Maart. 1868, des namiddags ten één ure. (2309)1 r«gM|MM|^ Het Bestuurder Naamlooze Maatschappij IgSHß^^^tot verbetering van den Handelsweg over ||t§PBi&lt;eS» het Zwolsche Dieo, brengt ter kennis ®t*Bf van de Aandeelhouders, dat de REKENING over het jaar 1867, met de Bijlagen, van den lsten tot den uden Februarij dagelijks, &apos;s morgens van 10 tot 12 uur, ter visie zullen liggen ten kantore van den Secretaris te Zwo 11 e en dat gedurende dien tijd een afschrift der Rekening ter inzage van de Aandeelhouders te Amsterdam zal liggen ten Kantore van de Heeren LANGERHUIZEN &amp; Cie. op de Keizersgracht aldaar. Zwolle, 30 Januarij 1868. J. C VAN HAERSOLTE, VAN HAERST, Voorzin er. I. J. H. DE BRUIJN, Secretaris. (2808) De MAKELAARS in KRUIDENIERSWAREN en SPECERIJEN, te Amsterdam, presenteren aan de meestbiedenden to Verkoopen, op Woensdag 5 Februarij e. k., des Avonds ten 6% Ure, in de Brakke Grond: 250 KISTEN GECONf&apos;IJTE CHIIESCHE SEMBER™ M IAAJTES IREHTEN. Liggende en te zien als nader bij Notitien zal worden aangewezen. (2792) LÈESIWKTATTMTIE. Best vet en gezond OSSENVLEESCH a22è Cent en dito best vet LAHSVLEESCU a 15 Cents per 5 Oneen, en vrij aan huis door geheel Amsterdam met 5 Cents meer per 5 Oneen, bij W. MULDER, Mr. Vleeschhouwer, aan de Utrechtsche Zijde, buiten de Utrechtsche Poort, te Nieuwer-Amstel. Zegt het voort. (2647) Uit de hand te koop: Eene Kapitale BOERENHOFSTEDE met ruim 36 Bunders WEM- en HOOILAND, gelegen in de nabijheid der stad Amsterdam. Het Land is met Kerstijd a. s. te aanvaarden en de Woning met 1 Mei 1869. Te bevragen bij de Makelaars JOH. VAN DIJK &amp; ZOON, Prinsengracht-, Z 435 te Amsterdam. (2644) weËg*^m m HJwiniiMÖpr HlP^^S^ het wel onderhouden Buitengoed: BEERMANSDAL, zeer geschikt voor Zomer- en Winterverblijf, gelegen te Übbergen, aan den steenweg van Nijmegen op Kleef, 10 minuten afstand van Nijmegen. Hét MUIS bevat 9 Kamers, meest allen voorzien van stookplaatsen, Keuken, ruime Kelders, Provisie- en Badkamer, Kantoor, Koetshuis, Stalling, Kneehtswoning, Welpompen en wat verder tot een welgetimmerd Huis behoort; het is omgeven met goed aangelegde Tuinen, Boomgaard en schoone Wandeldreven met ruime overzigten. Te aanvaarden des verkiezende op lv. Februarij. Men adressere zich tot nadere informatie, met franco brieven bij de Wed. J. F. KLOOSTERMAN, Boek- en Papierhandel te Nijmegen, onder lett. v. H. (2646)</p>
</text>
