<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Weg-ens Concurrentie berigt de ondergeteekende, dat bij hem ten allen tijde verkrijgbaar is versche feft&apos;OESi , KARPEH , HAiKS, PALSI»IG, GEKOOKTE PALBKG, dito in gelei en verder alles wat tot dit vak behoort. F. A. WESENDOHP, Visciiilodelaar, Gi-lder-che Kade bo de Vischmarkt, K. 417. Wi_^^*&quot; Gelieve vooral op naam en woonplaats te Bestellingen voor Binnen- of Buitenland worden ten spoedigste geëffectueerd. (26341 lEH VERLÏMT in een LAKENWKINKEL tegen genot van Salaris, een fatsoenlijk BURGER JONGELING, P. G„ niet benoden de 18 iaren. Adres franco Lett. L. M. Bureau Handelsblad. . C*» 0) &apos; Men vraagt een knappen ROEKBINBERSKJVECHi, bekend met het uit de hand Vergulden, om eenige dagen in de week werkzaam te zijn, tegen nader te bepalen loon. Alleen zij, die bewijzen van bekwaamheid en eerlijkheid kunnen overleggen, zullen in aanmerking komen. Ook vrnagt men een knappen LOOPJONGEN, om ten spoedigste in dienst te treden. Adres met franco brieven onder lett B 8., bij den Boekh. J. NOORDENDORP, PijpenmarktJEJik (2640) Wordt gevraagd een BAKKERSKNECHT, R. K., op een voornaam dorp in Gelderland, bekwaam en geschikt om eene Bakkerij in Roo-o-enbrood, Wittebrood, Beschuit, Kleingoed en eenige Banketbakkers-varen geheel op zich te nemen. Brieven franco, onder lett. B. C, bij de Wed. J. F. KLOOSTERMAN, Boek- en Papierhandel te Nijmegen. (2645) In een fijn Magazijn van Manufacturen VERLANGT men eene JUFVROUW uit den fatsoenlijken stand,_P. G., en van een goed voorkomen. Zaakkennis is geen vereischte, maar wel geschiktheid om met een gedistingueerd Publiek te kunnen omgaan. Aan deze betrekking is, behalve kost en inwoning, aanvankelijk eenig salaris verbonden. Men adressere zich met franco brieven onder lett. P., bij H. Wr. WILLEMS, Boekh. Koningsple^alhier^,.,^^33) Twee fatsoenlijke JUFVROUWEN, 26 a2Bjaren oud, van de P. G., wenschen geplaatst te worden, de eene als HUISHOUDSTER of WIMHEL-JUFVROUW, waartoe zij zeer geschikt en ervaren is, de andere voor Werkzaamheden op de NAAIMACHINE , waarin zij bijzonder bedreven is, kunnende beide de beste Getuigenissen produceren. Adres franco Lett. B. G. brj den Boekh. C. KRAAY, Pijpenmarkt te Amsterdam. (2608)__ Gehuwde, bejaarde Lieden, zonder Kinderen, vragen liefst tegen April, in een stil burger gezin, 2 a 3 GEMEUBELEESiRE KAMERS in het midden der Stad. Opgave van Stand en Huurprijs wordt verzocht franco, onder lett. A. H, bij de Boekh. ZEELI &amp; VOS, Leidschestraat, X 728.. (2648) . TE HUUR GÉVRAAGDT Een Burger Weduwe verlangt te huren, in eene drukke straat, een klein net HUISJE, tegen hoogstens ƒ 200 per jaar, waar tevens gelegenheid is. eene kleine nette Win&apos;kelzaak uit te oefenen. Adres: lett. G. 8., bij den Boekverkooper G. J. VIËTOR, Heerenstraat 304. Onder hetzelfde adres vraagt men eene goed beklante COURANTESIWSJK TEKOOP-_ (2650)_ In DE OESTERPUT, Warmoesstraat over den Vijgendam FRISGHGEVANGIH OESTERS , Haring- en Kreeften-Salade, Biefstuk, Paling, fijne Rhijn- en Bordeaux Wijnen, Moet Chandon, etc. (2598) J^a; : $|jL COLOMiUS ¦JItMÊÊW is GEKOCHT door den Heer M. S. ; ,««lallililgy SPRlNGER,_te_Amsterdam. (2872) i ra, aa TE AMSTERDAM LIGT IN LADING NAAR ; jjg£ï BATAVIA ; Het CUpperscliip ; KOSMOPOLIET Êt, I Kapt. J. BOUTEN. - -r 4fei,J00r Goederen en Passagiers: te Amsterdam bij s JwRf^IELS &amp; ZOON &amp; ARBMAN, te &apos;s Hage bij VRIESE3SDORP &amp; GAADE, te Rotterdam en fiordrecht bij . VISSER &amp; VAN DER SANDE en te Dordrecht bü dl Reedor» GEBES. BLTJSS&amp; (278 9 , Ingevolge Notariële ACTE van 31 Januarij 1868 hebben de Ondergeteekenden THEODOR FELS en ERNST FELS, beiden buiten beroep en wonende te Amsterdam, aangegaan eene VENNOOTSCHAP , tot het drijven van eenen . Binnen- en Buitenlandschen Handel en Commissiehandel, onder de firma GEBR. FELS, waarvan beide Vennooten de teekening hebben, die alleen mag worden gebezigd voor zaken de Vennootschap direct betreflende. De Vennootschap is gevestigd te Amsterdam. Zij vangt aan den lsten FeDruarij 1868, en, aangegaan voor eenen onbepaalden tijd, eindigt zij met den laatsten December van het jaar waarin minstens zes maanden te voren schriftelijke opzegging van een van beide zijden is geschied. Th. FELS. (2363) ; E. FELS. ¦^Mjgjgßai^p Bij onderhandsche Akte van 27 Januarij, HJMHB^&quot;&apos;&quot;is tusschen de Ondergeteekenden, BEN- Kf^sflP JAMiN PHILIPP&apos;LS NORDEN en &apos;8W NATHAN PHILIPPUS NORDEN, beide Kooplieden en wonende te Groningen, eene VENNOOTSCHAP aangegaan tot het drijven van Handel in alle soorten van Koloniale Waren, Wijnen, Likeuren en Sterke Dranken, onder do Firma GEBROEDERS KOKDEN, waarvoor beiden bevoegd zijn te teekenen, met uitzondering van het ter leen geven of opnemen van gelden of het bezwaren der Bezittingen, waarvoor de toestemming van beide Vennooten noodig is. Deze Vennootschap is aangegaan voor den tijd van tien jaren, aanvang nemende den lsten Februarij 1863 en eindigende den 31sten &apos;Januarij 1878, en zal telkens voor tien jaren worden gecontinueerd&apos;, zoo geen der Vennooten minstens zes maanden te voren opzage zal hebben gedaan. Deze bekendmaking geschiedt ter voldoening aan de bepaling van Art. 28, Wetboek van Koophandel. B. P. NORDEN. (2798) N. P. KORDEN. tfbrli ei dlmicÉËêae. TENTOONSTELLING ¥AMTEEIENINGEI,ENZ. Bestuurderen der Maatschappij ARTI ET AMICITIAE i maken bekend dat op hunne KÜNSTZALEN op 30 Maart ! aanst., eene TENTOONSTELLING zal geopend worden ! van AQUARELLEN, TEEKENINGEN, GRAVUREN, ET- j SEN, LITHOGRAPHIËN, enz. Alle beoefenaars der Beeldende Kunsten worden uitge- i noodigd daartoe bij te dragen. Verdere inlichtingen zijn dagelijks aan liet Bureau der Maatschappij verkrijgbaar. Tevens bërigten zij,.dat op MaANüAG 3 FEBRUARIJ weder geopend zal zijn do HISTORISCHE GAILERIJ, Iste en 2de SERIE, dagelijks te bezigtigen van 11—3 ure. HH. Leden met hunne Dames hebben vrijen Toegang. Entree voor het Publiek 25 Cts. de Persoon. (2360) ~TE HUUR AAM6EBÖDËM TWEE KAMERS, eerste verdieping, ook geschikt tot het houden van Kantoor, in het midden der stad, kort bü de Beurs, ongemeubeleerd, terstond of later te aanvaarden. Adres franco Bureau Handelsblad, lett. C. G. (2635) Men VRAAGT lEMAND, geneigd, ter uitbreiding eener soliede zaak, ƒ 6000 Tli LEENEN, tegen ccne Levensverzekering groot ƒ 10,000 bij den Heer LANGER&quot; HUIZEN, met jaarlijksche aflossing bij nadere overeen&apos; komst te bepalen. -Offertes worden franco ingewacht, onder lett. G. H. M., bij den Boekh. J. M. E. MEIJER . Heerengracht iioek Wolvenstraat, te Amsterdam. (2643) TE IHM TfflSM, tegen Mei op de Keizersgracht eene Ongemeubeleerde VOOR- en ACHTERKAMER, een ruim uitzigt hebbende , van gemakken voorzien, te bevragen onder Letter A. V. franco Bureau Handelsblad. (2782) Eene fatsoenlijke JTIJJFVROIIW, 18 jaren oud, P. G., uit een talrijk Huisgezin, zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk geplaatst in een MANUFACTUREN- of GAREN- en BAND-WINKEL , terwijl zij niet ongeneigd is ook in het Huishouden behulpzaam te zijn. Er &apos;zal minder op Salaris dan wel op eene fatsoenlijke behandeling gelet worden. Adres met franco Brieven onder Lett. C. E.. bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat, E 37, te Amsterdam. (2779) DE ONDKRGKTEEKEXDE adverteert, dat hij ZATURDAG AVOND 1 Februarij zijn Winkel zal OPENEN Joden Breestraat, Q 40, en dat aldaar steeds verkrijgbaar is: ROOK- en PEKELVLEESCH. zoowel raanw als gekookt, idem ROOK- en PEKELTONG, Gesmolten VET, WORST, BOTERHAMMENWORST, NAGELHOUT, ROLPENS, alles prima kwaliteit en tot civiele prijzen. S. S. KKANSBERGER , (2801) Slager in de Israëlitische Hal. WATE RTITsT Bij voortduring te verkrijgen bij GEBRs. MARIUS, te Arnhem. Heeren Eigenaren van SUIKER-PLANTAADJES worden wel opmerkzaam gemaakt op het nut, dat dit ARTIKEL kan hebben in hunne Suiker-Fabrieken in INDIEN, daar hetzelve met het beste gevolg is aangewend tegen het lekken der Testen. Brochures en Inlichtingen worden op franco aanvragen gegeven. (2701)</p>
</text>
