<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Vrijdag 31 Januarij.</title>
	<p>De voorraad van JAVA KOFFIJ op ceelen bij de N. H. M. bestond op 31 Dec. uit 139.275 balen. Afgeleverd in Jan 22,354 // Voorraad op heden 116,921 balen, waarvan te Amsterdam 60,938 b., te Rotterdam 36,384 b., te Dordrecht 7242 b., te Middelburg 7743 b. en te Schiedam 4564 b. Voorraad van KOF F IJ op ontvang-cedullen in het Entrepöt-Dok te Amsterdam: Voorraad op 30Dec. 1867... 6.792 b. W. I. 14,139 b&gt; O. I. Invoer in Januarij 1865... — « « 4,912 * » 6,792 &apos;/ // 19,051 « « Aflevering in Jan 1863... 8// / 978 » « Voorraad op 31 Jan. 1863.. 6.784// » 18,078/- • Vergelijkende opgave der afleveringen en van den voorraad van&apos; JAVA KOFFIJ, in de vijf laatste jaren : AfleveringerJ 1864 1865 1866 1867 1838 | balen balen balen balen balen In Januarij 22393 25012 23303 31905 22354 | 1884 1865 1566 j 1867 IB6S Voorraad op . —-— r — ~: ceel I balen balen balen \ balen balen op 31 Jan. 12SS81 I 70756 63409 I 82455 118921 Onverkochte 1864 j 1865 1866 1867 1868 voorraad bij de —— N. II M. balen | balen balen ,| balen balen op 31 Jan. 331678 j 512800 317989 303000 &apos;404093 I I (*) (*) Bovendien nog zeilende 267000 balen. Vergelijkende opgave der afleveringen en van den voorraad van BANCA TIN, gednren ie de vijf laatste jaren; Afleveringen. 1864 1865 1866 1567 1868 _—_ blokken blokken blokken , blokken blokk. In Januarij.. 5165 4230 11950- 10359 6550 1864 1865 1866 1867 I 18C8 Voorraad op ¦ ceel blokken blokken blokken blokken blokk. op 31 Jan. 70373 62977 84909 120159 144459 Onverkochte | 1864 1565 1866 1867 18C8 voorraad bij de &apos;¦ N. H. M. blokken blokken blokken blokken | blokk. op 31 Jan. 75328 109779 125743 74920 I 43779</p>
	<p>ROTTERDAM, 30 Jan. De afloop der heden gehoudene TABAK-VEILINGEN is geweest als volgt: 1242 p. Java, hoofdm. Loljacljar. verk. van 10 tot 58%, dooreen 28 c; 230 p. dito hoofdm. LR, verk. van 10 tot 16%, dooreen 12% c; 50p. dito, hoofdm. LA, verk. van 16% t0t30%, dooreen ca. 24 c; 564 p. dito, hoofdm. JC. &amp; HVE, verk. van SBl/a tot 78, dooreen 43 c.; 302 p. dito, hoofdm. XX, vork. van 12% tot 46 c, dooreen 21% c.; 365 p. dito, hoofdm. Blitar Papoh, verk. van 25 tot 95, dooreen 56 c.; 93 p. dito, hoofd. SMvM, verk. van 20 tot 48%, dooreen 29 c.; 193 p. dito , hoofdm. RS , verk. van 18 tot 49, dooreen ca. 35 c.; 798 p. dito, hoofdm. Kotta, 147 p. verk. van 32 tot 60i/3 c., de overige opgeh. van 29 tot 32 e. en riet geveild; 226 p. dito, hoofdm. Temoeloes, verk. van 16 tot 86% c, dooreen ca. 48 c; 177 p. dito, hoofdm. PA, verk. van 161/2 tot 27 c, dooreen 24% c.; 642 p. dito, hoofdm. Singahan, 29 p. verk. tot 30 c, 29 p. opgeh. tot 31% c, de overige niet geveild; 297 p. dito, hoofdm, GB, verk. van 20% tot 52 c, dooreen 34% c.-. 32 p. dito, hooldm. Remoening, verk. tot 21 l/g c; 161 p. dito, hoofdm. A S, 39 p. opgeh. van 30 tot 30% c., de overige niet geveild; 106 p. dito, hoofdm. YE, verk. van 15 tot 81 c., dooroen 50/3 c.; 241 p. Sumatra, hoofdm. Paya Combo, 141 p. verk. van 27% tot 891/4 c, en 100 p. opgeh. van 30 tot 60 Cv; 261 p. Java, hoofdm.Babat, verk. van 18% tot 42% c, dooreen ca. 34 c.; 84 p. Manilla, waarvan: 7p. la. verk. van 158 tot 210 C; 16 p. 2a verk. van 129 tot 160 c; 61 p. 3a verk. van 37 tot 83 c; 14 b. Inlandsche, verk. van 11 tot 12 c; 85 b. Grieksche, 60b. verk. van 14 tot 15 c; de overige niet geveild; 61 p. Turksche, verk. van 101/2 tot 18% c.; 6c. Palmyra, verk. van 50 tot 67 c.; 40 p. Manilla, waarvan: 6 p. la uit de hand verk.; 23 p. 2a verkocht van 129 tot 164 c.; lip. 3a verkocht van 60% tot 79 c; 168 c Havana, verk. van 70 tot 91 c; 410 p. Portorico, verk. van 5 tot 19% c. ROTTEHDA3I, 30 Jan. Granen. Tarwe 129, 130 ffi Odessa Poolsche ƒ4BO. SCÜ!£D4*I. 30 Jan. Garst verkocht: Fransche per 1950 kilo ƒ 239 6&apos;w. — Moutwijn ƒ 17; Genever ƒ 22.50, Amst. Proef ƒ 23.75; Spoeling ƒ 1.40. DORDRECHT, 30 Jan. Tarwe, jarige en nieuwe witte Overm. 30 e. hooger verkocht van ƒ 13.30 tot ƒ15.30; n. 50 c. hooger, van ƒl4 tot 15.50, Vlaamsche niet aan; Zomer-ïanve bleef onveranderd ƒ 12.50 a 13. &apos; Rogge: Overmaas»!», Zecu.vsche en Vlaamsche prgshondend ƒ 10.50, ƒ il. 50 en 11 a 12 gedaan. Vreemde soorten ƒ 5 hooger per 2109 ffi, 122 8 iN&apos;icolajefy&apos;32o verkocht, Berdianski ƒ320 geveild. Garst, Winter was tot onveranderde prijzen gevraagd, Zomer daarentegen 30 c lager. Winter-Zakmaat ƒ7 a 7.60, gestort ƒ7.40 a 8; Zomer Zakmaat ƒ 6.50 a 7, gestort ƒ 7 a 7.50. Spelt stil als voren, geveild ƒ4.20 a 5.20. Haver ging tot 10 c. hooger goed van de hand, van ml. Voeder is ƒ3.30 a 4 bedongen, dito dikkeprijshoudend, ƒ4.30 a 5. Paardenboonen minder begeerd en vorige prijzen niet zoo goed te bedingen. Voor de beste f 8.60. mindere ƒ 8 a 8.30 besteed. Duivenboonen 20 cents lager ƒB.BO a 9.30. Witte- en Bruineboonen vonden weinig vraag en zijn slechts bij gerieven beide soorten van ƒll tot 15 naar deugd gedaan. Erwten met kleinen handel prrjshoudend. Blaauwe kooksoorten ƒ10.20 a 10.50, mindeife ƒ9.20 a 9.50, mesting ƒ8.20 a 8.60. Boekweit: Peel per 2100 fi? tot ƒ250 verkocht, Fransche ƒ220 geveild. Koolzaad zonder handel. Nieuw Overmaarsch gestort &lt;£. 63, jarig dito &lt;£ 66aangeboden; 9 vats April &lt;£. 67 gelaten. Hennepzaad met begeerd als voren. Oud Inl. tot f 240 te bekomen. Kanariezaad 50 a 60 c. iao-er verk. van ƒll tot 13. Lijnzaad. lOSffiArch./ 372 bij partij verk., geveild 108. 109 ffi&apos;Catania ƒ420,1151? Petersb. ƒ390,110 «dito/375,110 ffi Arch. ƒ380,101,102 ffi Riga ƒ 310. Eaapolie in eenen doen bij geringen handel. Vliegend bij gerieven ƒ 351/4, bij eenige partij ƒ35, 6/w. ƒ 36%. Mei ƒ 36, Najaar ƒ 371/4. &apos;Lijnolie aangenamer. Vliegend ƒ 35, 6/w. ƒ36, Maart, April en Mei dooreen ƒ 351/2 te koop. Raapkoeken wel zoo vast. Harde ƒ93 a 97, Zachte ƒll2. Lijnkoeken blijven goed van de hand gaan. Harde van ƒ 118 a 132, Zachte tot ƒ 150 a 160. ..,,,. ROOXtiV, 30 Jan. De hoogste marktprijs der kleine Kaas was heden ƒ29; Commissie ƒ—. Aanvoer 9 stapels wegende 1794 ffi. ftIJMEGEN, 30 Jan. Aardappelen ƒ 2 a 2.soper mud; Boter 92 c. a ƒ 1.02 per ®; Kip-Eijeren ƒ 5 per 100. stuks. Vet vee schoon aan den haak 60 a 70 c. per ffi. MEPi,EIL,3O Jan. Inl. Rogge, ƒ 9.50 a 10.50;Buitenl. dito, ƒ 11 al 2 50; Veen-Boekweit ƒ 7 a 8.25; Zand dito ƒ6 a 7 ; Boter per 1/4 vat, lste soort ƒ48a52, Stukken ƒ 1.50 a 1.85; Honig ƒ 15 a 16; Was ƒ 105 a 106, vette Varkens 40 a4B c. per ®. . BIIttUELKURG, 30 Jan. Bij matigen aanvoer werden Gi-anen en Peulvruchten tot ruim vorige prijzen genomen; alleen Garst was 25 c. lager. ANTWERPEN, 30 Jan. Petroleum flaauw. Voor disponibel wit besteedde men fr. 421/2. — Van Amerik. Reuzel merk Mozes, werden 500 v. en bloc afgedaan tot f 29%. — Granen: Tarwe stil; .men heeft eene partij van 3000 heet. Donau&apos;-Tarwe verkochV) ordin. kw. fr. 35. Rogge onveranderd) LONDEN. 29 Jan. Suiker stil op de prijzen van gisteren. — Koffij: Goede zuivere Ceylou iets nooger doch ordinaire soorten verlaten. Uit de liand heeft men ruim 500 b. Rio afgedaan tot 37 sh. voor ord. en 49 sh. voor lijn ord.— Rijst lusteloos. — Peper vast. — Notenmuseaal ca. 1 p. hooger. — Lijnzaad : Calcutta 66 sh. en eene lading van de Zwarte Zee werd tot 60.9 voor eene naburige haven verkocht. — Schotsch IJzer 52.8 a 52.6. — Tin 87 sh. — Lijnolie 34.6 a 34 9. — Palmolie flaauw. — Talk 42.6. AKTAB, 20 Jan., (per tel.). Rijst; Necransie noteert men op 5.3 sh. en Laroong 4.9 v. a. b. De aanvoeren van het binnenland zijn van weinig aanbelang. — Vrachten £4.76 a 4.10.</p>
</text>
