<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>? _^ Morgen wordt de Heer de Grammont, Fransch _-De ni ite • .ezer stede nit Parijs terug verwacht. !6Val de Lloyd heeft bekend gemaakt, dat zelfs in Euron, gi mTSgt nitbarsten de dienst tusschen het vaste land r&apos;cona __en i Levant onder anderen eok die uit de haven van ,-~ (j;&apos;t al worden voortgezet. flc!l van lil bebben vier personen, allen van het mannelijk geslacht v #ijd &quot;ai,n|* leven beroofd. De oudste dier ongelukkigen had den Illen van ™ir&apos; de dien van 15 jaren bereikt. Het aantal ge-8r «nrn-twfm2ord.?ee_t sedert eenigen tijd in deze hoofdstad op — fjj.&apos;^oaiende wijze toe. ?,eis - die riltnetï? wordfc gemeld, dat een der staatkundige gevange.rden&quot;™v dagen per spoortrein uit gemelde stad naar Gradisca t^de, ___?,&lt; mt den.waggon sprong en zich zoo snel verwij-1 sti&apos;stann le vervolging vruchteloos bleek te zijn toen de trein M„ ? Was gebragt. _* den Pri„2&apos;lgt &quot;it Konstantinopel, dd. 30 Mei jl., dat de gezant ir den Si ?»„ on Ho&quot;enzoliern, den gekozen vorst van Ruraenie, ouitan gezonden, door dezen niet ten gehoore is ontvangen.</p>
	<p>b. vofiall L J™&quot; (des Ochtends) De generaal von Manteuffel S,liandetonst f? ÏÏl gL°ml ?\h,et Weener vredesverdrag, zoodanig jachten. &apos; bIJ ln het belang van Pruisen het voordeeligst feS&quot;r fowi^M *&amp;_} . ef Konings ™» bier naar fl ïtfer 7 ïï. j Silesie in de hoofdstad. urV^Seweud „J?°5r de nelutrale mogendheden nog pogingen wor&amp;s de, Mjd-;,„w den vrede ongeschonden te bewaren. Aan het v • Vfam rihT*w%n &apos;yan Dn»tscWanA welke insgelijks in dien geest &apos;loloos zu]ip;fat- Beijeren- Men onderstelt, dat die pogingen gi_.eel &amp; zoo a*™alJ.eiiung zegt in haar nommer van heden het volgende : ge_ dei vervalt&quot; i 1 °ns berinneren heeft de regering steeds 14 dagen te„ aatt met .il Jd v,n d-en COUP°n der openbare scliuld een aanvang i_Z y°rdt von,V2Z1iV,el&apos;.ng van dergelijke coupons. Thans daaren- letliotivLiamer van koophandel te Hagen heeft eer. 7«01. „. M $«*d protest gezol4n aan flen ministervan koonh.nriVtoeng . - Ingelen der muntbilletten van de voorschotbankophandel&gt; tegen ÓIn 8 al de . d?1: grensdorpen van Silesie werden bij dé vorige verkie!? .?%d.nai^te,naren ter recherche benoemd totkiezers gD_ kies h,,¥r*. di. t° hen hadden gekozen mdc grondvergadering waren &gt;n grooten getale in bedoeld dorp zijn gevestigd. Deze *_* dag de&quot;&apos;e «cm op die ambtenaren uitgebragt, ten einde hen op &quot; Tsifawicg yw M&amp; Y.M het Hui» de* Afgevaardigd^ van de grenzen te verwijderen, en derhalve ongestoord op groote schaal te kunnen slinken. °- — JDe Ostdeulsche Zeitung te Posen verschijnende, is cerpisteren door dc policie in beslag genomen, zonder dat de oorzaak van het nemen yan dien maatregel is bekend gemaakt, - Uit Kopenhagen wordt gemeld, dat naar men tot heden met eenige -zekerheid kan berekenen 52 leden van het nieuwe JFolketmng voor de goedkeuring van het ontwerp tot wijziging der gronlwet zijn, dat nog slechts eenmaal moet worden aangenomen om voorzien van de sanctie des Konings, kracht van wet te erlangen • 34 leden zyn tegen het verleenen der goedkeuring. De partif der zoogenaamde boerenvrienden, die tot dc oppositie behoóren, is met acht leden versterkt. Zeer trekt het de aandacht, dat de Heer Hansen vroeger een der woordvoerders van de boerenvrienden, die later tot de ministeriele partij is overgegaan, bij de jongste verkiezing zoo weinig stemmen heeft verkregen, dat zijn tegenstander met eene zeer groote meerderheid is gekozen tot lid van het Folkething.</p>
	<p>FRANKEOLT, 7 Junij. In de gisteren gehouden zitting der bondsvergaaenng is o. a. ingekomen de schriftelijke verzekering van den Heer v.. d. Piordteh, dat hij dc op hem uitgebragte keuze van gevolmagtigde ter conferentie te Parijs aanneemt. Door Oklenburg werd protest ingediend tegen dc bevoegdheid der Holsteinsche stenden om over de kwestie der erfopvolging een besluit te nemen. — Indien de Oostenrijksche en Pruisische troepen, behoorende tot de bezetting dezer vrije stad, worden teruggetrokken, zal het garnizoen worden geformeerd dsor het aanwezige bataillon Beijersche troepen en ïrankiortsciie infant srie. Men zegt, dat in dergelijk geval het Beijersche gedeelte van het garnizoen spoedig zal worden vermeerderd. — De financiële commissie van de Hcssen-Darmstadsche Kamer heelt voorgesteld, om het door de regering aangevraagde credietvan vier mihiocn voor. dc mobilisatie van het leger, niet toe te staan, .indien de Kamer zien hiermede vereenigt, (het zou het eerste votum yan. dien aart m Duitschland ziin), ziet men hare ontbinding of verdaging te gemoet. — Uit Munchen wordt medegedeeld dat op uit0. April jl het bedrag der oude schuld was 73,124,498 fl., dernieuwe schuld 10 571 402 fl ».(-__o™s? leeniug 30&apos;956&apos;600 n\ «&quot; dat der spoorwegschuld l^i,/0y,300 fl.</p>
</text>
