<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>G. BOUHOFF , C. H. en L. GIJSELMAN , Makelaars, zullen °9 DINGSDAG 12 JUNIJ -566, kG en volgende dagen, ten overstaan van den Notaris J.E.CLAUSI-N&quot;&apos; in het Locaal voor Publieke Verkoopingen te Amsterdam, D E lON, verkoopen : precieuse JUWEELEN, gemonteerde Gesteentemkeurt? bewerkt Goud en zeer antieke particuliere Paarlemoeren Theekvst ni Zilveren Bussen en andere Kostbaarheden, Zilveren Kandelaars, Broo&quot; mand, Zuurservies, Schcnkblad, Presenteerbladen, Tafeltrommels, iüf . serviezen, Schrijfgarnituur, Garnituren Tafellepels en Vorken, ±f* messen met Zilveren Hechten, Theeblad met Zilver gemonteerd « verder ZILVERWERK; fijn Plated en Galanterien; onderschei*;» Tafelserviezen, oude blaauwe en gekleurde Japansche en Pransc Porceleinen; geslepen Kristal en Glaswerk, Lijnwaden, Kleederen Kant; uitmuntend gevulde Bedden met toebehooren, voortrefleiu Vloertapijten, Karpetten en Loopers, vele garnituren superbe &quot;01% masten Overgordijnen, kapitale Spiegels, eenige Schilderijen, waar * een kapitaal Landschap door Johs. Hilverdink; voorts een bij2o ,;,» welluidend KAMER-Ï&apos;LUIT-ORGELWERK, door Tritsei^ te Amsterdam, met 12 rollen, Pendule met Orgel werk, SerapW» Orgel, Pianino, Piauo-Fortes, magnifieke PENDULES en ©H»*&apos;. MENTEN, rijk bewerkte Mahonie-, Eschdoornen en ander fijn ü£,# keurig bekleede AMEUBLEMENTEN en KAMERGAR^ TUREN, smaakvol bewerkte Mahonie- en Gladhouten MEL» j„ LEN, Wasch- en Kantoorbenoodigdheden, solide bewerkte Bi»*J t waarborgkasten, fraaije Vuurhaarden, Kagchels en Haardstellen, cc« 6 Tuingoederen en Stalbenoodigdheden, Koper en Tin en eenige Boe» waarbij voomameljjk de &gt; lIHOËDËL9 nagelaten door wijlen den Wel-Edelen Heer A. WATERING. „ De Catalogus is verkrijgbaar bij L. GIJSELMAN en ZOON en Goederen zyn te zien HEDEN particulier, Maandag i*.^ publiek. (139^2_ DOOB PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADTXEDSjn3** TOT EEN VOLGEND NOMMEB TI LATEN LIGGÏN. SCHOUWBURGEN, CONCERTE!., ENZ^^ &quot;GRAND THEATRE in de Amstelstraat vanA. VAN LIER Jz„&apos; Zaturdag 9 Juny. Vierde Voorstelling van eenige Artisten .&quot;lf Salon des Variété 3. De Adellijke Schoenlapper of het Huwelijk ml •&quot; A. moed, vrolijke vaudeville in 2 bedrijven. Na hetzelve: De Pen»&apos;&quot; ker. voorgedragen door Eduard Bamberg. Tot slot: Het Kind*** Huize, vaudeville in 1 bedrijf. AanvangBV.Ureprecie»&apos;W) Balcon en Loge 75 Cents. Parterre 50 Cents; Galerij rond 25 i&gt;ew Zondag Avond vjjfde voorstelling volgens aanplakbilletten.^, VOIiKS-COWCERT. ÏM HET PARK. rf ALGEMEENE GAZ-ILLUMINATIE, benevens het wer*™ der NIEUWE FONTEIN. OP MAANDAG 11 JUNIJ 1866. DES AVONDS TEN 8 URE. TOEGANGSPRIJS 25 CENTS PER PERSOON. eD_. Toegangsbewijzen zijn Vrijdag 8 en Zaturdag 9 Junrj ,des^ p da van 10 tot 3 Ure verkrijgbaar bij de Heeren THEÜNE _f S&lt; *Vr j* Kalverstraat; Th. J. ROOTHAAN #• C°., op den Singel; J-^ 0? G. VAN HETEREN, in de Hartenstraat; en E. S. WlTKA^jhet Koningsplein en den avond van het Concert aan het_iiOc^^ Tailii ac tteizersl&amp;pofr Zondag 9 en Zondag 10 Junij. Wegens BESLOTEN PA^bliek af des Namiddags ten°4 Ure, GEEN TOEGANG voer het P^ Zondag 10 Junij. MATINEE MUSICALE van</p>
</text>
