<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Vrijdag 8 Junjj.</title>
	<p>Ter beurze van heden werd bekend gemaakt het volgend telegram nit Liverpool, dd. 8 Junij. Katoen: De markt verkeert heden in een veel betere stemming. De prijzen zijn vast en de omzet bedraagt 10,000 balen. Gedurende de heden geëindigde week zijn 71.000 b. verkocht. Voorraad 998,000 b. men noteert als volgt: Middling New-Orleans 13Vü, fair Dholera 9, dito Seinde 6S/4. &apos;&quot; Heden zijn uit de hand afgedaan 676 Dakken Java Tabak, merk KAWIE. DEVENTER, 7 Junij. De Grasverpachtingen zijn hier in vollen gang. De opbrengst is boven verwachting. Het Hooi wordt verkocht tegen ƒ 10 a 12 de 500 ffi op stam. MIDDELBURG, 8 Junij. Tarwe, Rogge en Garst bij weinig vanbod onveranderd. Witteboonen meer gevraagd en 75 c. hooger. Bruine dito niet geveild. BREDA, 7 Junij. Op de jongste weekmarkt te Steenbergen waren de Graanprijzen als volgt: Verhandeld de puik oude Rogge/ 6.25 a 6.50; de nieuwe Rogge ƒ 5.70 a 5.95, beide voor cons. vlug verkocht. Nieuwe Wintergarst f 5.90 a 6.10; vindt goeden aftrek en blijft prijsh. Nieuwe roode Tarwe ƒ 8.90 en hooger; oude roode dito ƒ9.25 a 10; oude witte dito ƒ8.50 en hooger, alles goed gewild en per mud. JKJoolzaad en Klaverzaad niet geveild. Puik nieuwe Boekweit per 58 ffi ƒ 5 a 5.25 en hooger met meerder vraag. Puike nieuwe Voeder Haver per 100 ffiƒ9.2s é&apos;a 9.50, mede hooger en veel verzending. In de binnenpolders zal men aldaar mat het hooijen een aanvang nemen. De Veestapel is in die streken algemeen frisch en gezond. In Tarwebloem is veel handel, per 100 ffi ƒ 17.50; de lste kwal. ïioggebloero per 100 ©ƒl5, beide worden van Rosendaal in balen : hier «nngevoerd. - i..AK?JH^£i* 1 Junij. Heden werden 196 ceroene zoete en 8 .u&lt;i&apos; Amandelen voor uitvoer verkocht. Ook werd ¦ f *lil___h___F_____J^ van 3°o k Havana &amp;_-• per Jaun. - witte dito ƒ 107/8 a 11 en roode Fransche ƒll a 11%; Rogge ferm prijshoudend, maar de vraag is niet levendig. PARIJS, 7 Junij. Raapolie fr. 108, Julij fr. 96.50, 4 laatste maanden fr. 96.50,4 eerste maanden van 1867 fr.96.50. — Talk fr. 108.50 4 zomermaanden fr. 110, 4 laatste maanden fr. 114.</p>
	<p>PETERSBURG, 1 Junij. Ten gevolge van betere prijzen in Londen zijn de prijzen van Talk wederom vaster en werden 1200 v. prima gele tot rs. 57s/_ a5B op levering in Aug. met voorschot afgedaan.— Potasch zonder belangrijken omzet, disponibele Kasan wordt op 251/2 r. gehouden; per Julij 241/2 r. met avans. — Hennep vaster, wegens beperkten voorraad. — Van Rogge heeft men 3000 tzetw. disponibel verkocht tot 6.90 en 3000 sch. 8 puds 30 _ per Aug. tot r. 61/2 met 3 r.</p>
	<p>LONDEN, 6 Junij. Suiker met goeden handel tot de prijzen van gisteren; van West-Ind. soorten werden 624 v. verkocht. — Koffij-. Van native Ceylon heeft men 1334 b. grootendeels verkocht, goed ord. tot 59 sh. en superieur tot 60.6 a 62 sh. — Cacao flaauw en met weinig kooplust; van 1447 b. Trinidad, die aangeboden werden, vond slechts een klein gedeelte koopers. — Rijst met eenige vraag en meer omzet tot betere prijzen; men heeft afgedaan 8500 b., waarvan3ooob. Necrantie tot 10.1 y3 a 10.3; 5500 b. Basseina9.6 cont. en lO.il/20p korten termijn en 3 a 400 b. blank Béng. a 15 sh. Eene lading van 570 tons Rangoon werd tot 10.41/2 geplaatst. — Cochenille lager; van 828 z., die iiï veiling waren, zijn slechts 373 z. verkocht, zilver Mexic. tot vorige koersen, Honduras dito pari _ 2 p. lager, donker 3 a 6 p. en Teneriffe 1 a 3 p. lager. -- Jute vaster, de veiling van 2145 b. is afgeloopen tot 30 a 40 sh. boven de prijzen der vorige week. — Schotsch IJzer 50.6. — Lijnolie 36.9. — Talk in loco 41.9 a 42. — Lijnzaad hooger, 800 z. disponibel Calcutta vonden koopers tot 68 sh. — Granen: Markt willig, Engelsche Tarwe werd 1 a 2 sh. hoogor verkocht : ook vreemde werd hooger gehouden. Garst onveranderd Haver iets hooger dan Maandag 11. verkocht. BALTIMORE, 19 Mei. Tabak• Maryland van het nieuwe gewas blijft tot volle prijzen gevraagd en er werden 6 a 700 v. verkocht; van Ohio werden 400 v. oude en nieuwe oogst verkocht, waarvan 60 v. nieuwe tot doll. 5.50 a 14, dooreen 9.121/2 per 100 -. Kentueky flaauw, met kleine verkoopen. Inspectie 726 v: Maryland, 570 v. Ohio en 5 v. Kentueky. Uitvoer 943 v., waarvan 933 v. naat Rotterdam per Isahella C. Jones. Voorraad 23,768 v. — Vracht -. Naar Amsterdam laadt de Neptun en naar Rotterdam de Crest of the Wave a 20 sh.</p>
	<p>HAVANA, 19 Mei. Suiker met meer kooplust; men noteert wit 5% a 7 d., blond N°. 13 a2O 47% a _V_, bruin N°. 11 a 123% a 4, Cucurudios N°. 5 a 10 31/2 a 3% d.; Moscovados ferm. Voorraad 491,458 k. en 19,809 v. Melasse met weinig affaire, men heeft betaald voor gekleid 4% a 51/2 r. en Moscovados 6 a 7 r. — Koers op Londen 163/4 a 171/4.</p>
</text>
