<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos; : B_Ö€S_&amp;__t- WILLE-S-A-l-LMOTI-PPII. BgMflßP*» De DEELHEBBERS in deze MAATSCHAPPIJ worden gßpHr opgeroepen tot Bijwoning der JAARLIJKSCHE ALGEMEENE VERGADERING, te houden Woensdag, den 13den Junij 1866, des morgens ten elf uur, in het CONCERTHUIS te Assen. (13645) Namens Commissarissen: ¦_ H. O. FEITH, Secretaris. VERKOOPING op ZATURDAG 30 JUNIJ 1866, des namiddags ten één ure, te Utrecht, achter St. Pieter, in het Lokaal van Verkoopingen, van: - Het aanzienlijk, rentegevend LANDGOED en de AM BACHTSHEERLI JKHEID en RIDDERHOFSTAD, genaamd KOKLENBEHG of het KLOOSTEH, toet kapitaal Heerenhuis, Stal, Koetshuis, Tuinmanswoning, Oranjerie, Broeijerij, Moes- en Bloemtuinen, Vijvers, Lanen en Bosschen, drie kapitale HOFSTEDEN, genaamd BUUREVELI), ééne Arbeiderswoning, mitgaders uitmuntende Boomgaard, Bouw-, Wei- en Boschlanden, te zamen groot ruim 138 Bunders, bijzonder geschikt voor de Jagt- en Visscherij, gelegen aan elkander in de gemeente de Bilt, aan den Straatweg endeßiltsche Vaart, nabij het Dorp, alsmede een Bank of Gestoelte in de JKerk aan de Bilt. Eerst in Perceelen, daarna in onderscheidene kombinatien en eindelijk in massa. Alles breeder omschreven bij Notitien, verkrijgbaar ten Kantore van den Notaris VAN SCHERMBEEK te Utrecht, ten wiens overstaan de verkooping zal geschieden, en bij wien alle verdere inlichtingen en ook bewijzen van Toegang, ter bezigtiging der goederen, te bekomen zyn. J 12295) vd_~___deë_toudOTß&quot; _er SUBINAAMSOHËTïANK wordt bij dezen berigt, tlat de GEWONE ALGEMEENE VERGADERING VAN STEMGEREGTIGDE AANDEELHOUDERS, bedoeld bij Art. 46 der Statuten, zal plaats vinden op Woensdag 27 Junij 1866, des namiddags ten 1 ure, in het lokaal EENSGEZINDHEID te Amsterdam. Tot het afgeven aan de Houders van ten minste Tien Aandeelen van de Bewijzen, bedoeld bij Art. 49 der Statuten, zal tot en met 19 Junij 1866, ten Kantore der Vennootschap te Amsterdam, Heerengraent bij de Hartenstraat, XX 179, worden gevaceerd. Amsterdam, JDe Hoofddirecteuren der Surinaamsche Bank, 6 Junij 1866. CU. M. VRAISSINET. (13894) N. C. PIERSON. BELANGRIJKE VËBKOOPIPifi TE AMERSFOORT in het Valkje, op WOENSDAG 13 JUNIJ 1866, des morgens na 9 nre, van I_¥B©EHEI_f waarby fraaye PAARLEN, DIAMANTEN, vele Gouden en zware zilveren voorwerpen, BED- en TAFELLINNEN. De Notitie van de Kostbaarheden is te Amsterdam verkrijgbaar bh&apos; den Makelaar F. THEODORUS GÖRLITZ. (13712) .Jtëb J\aar SOERABAYA fBSK» (DIRECT) ligt te AMSTERDAM in lading: Het extra op snelle zeilaadje nieuw gebouwd gekoperd CLIPPER-BRIKSCHIP IDA GEERTRUIDA % L 1.1., (46© TON), Kapitein Uitmuntend ingerigt voor Passagiers. (12214) Adres: DE CONINGH &amp;_C^._en OOLGAARDT &amp; BRUINIER. W_JSBCSÈ MAIL NAAR WËST-NDIE. COMPAGNIE miMlï TRANSATLA-Ti.DE, G,-vesti&gt;«l te PARIJS. Vertrek van St. NAZAIRE den Bsten van elke maand naar SURINAME en de West-Indien, in verbinding met de gehêele Westkust van Amerika via Panama. Vertrek van St. NAZAIRE den 16den van elke maand naar St« THOMAS, HAVANA en MEXICO. _,e *£iTa?. MAV»E naar NEW-YORK geregeld elke 14 dagen. Plaatsbilletten en Vrachttarieven te bekomen by de Agenten der Com_ 5,&quot;*1.,&apos; OOLGAARDT &amp; BRUINIER, i«« . ï«xfteM, « 39, Am», «tam, .. .</p>
</text>
