<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Rolonien. OVERLANDMAIL.(VIA MARSEILE.) RATAVIA, 27 September.</title>
	<p>*.ke sn&gt;nKeme?n oveTZ&apos;gt van den -Lava-Bode lnir.t als volgt: *^Paav,-LS\&apos;&apos;binding m.t Australië schijnt tot stand to zullen komen, tf? *s»_&gt;a b»i. f*4*** Moritinr, Herald voorkomende -.rtikèlen • bevat-*» ™«*-H yJi..¥* **n onv?r*ie-.Me toejnishiag ran het verblndlnsplas. v-srw-whtaa *y w h«t nu«di*rlai.4 gsene minders .ydingea.</p>
	<p>Het verslag van het examen toor Indisch ambtenaar in het moederland afgeiionien en in de Javasche Courant Openbaar gemaakt, heeft tot verscheidene beschouwingen in de dagbladen aanleiding gegeven. De een beweerde, dat het examen te veel omvattend, de ander dat het te weinig degelijk is,| echter vermeenen wg dat de aanstaande ambtenaar, wanneer bij het examen, dat in Londen zal worden afgenomen, met het door hem af te leggen vergelijkt, geene redoncn van klagen heeft. De spoorweg Samarang—Vorstenland&apos;en wacht op de Clinesche arbeiders. Het schijnt dat de Javaan zich maar bezwaarlijk aan geregelden arbeid gewennen kan. De aangevoerde inlandsche arbeider» van Soeraba\j_ en Madura hebben door desertie mede van hunnen afkeer van het werk blijk gegeven. Alle hoop tot welslagen van het werk is dus gerigt op den nijveren zoon van het hemelsche ryk. De Javasche Courant van 15 September bevat het reglement VOOr het beheer en de exploitatie der houtbosschen van den lande op Java en Madura. Daarin treffen wij in art. 19 den grondslag aan, waarop het reglement rust in de volgende bewoordingen: &quot;De exploitatie def djati-bosschen van -den lande geschiedt uitsluitend door middel van particuliere industrie.&quot; De Jav. Cour. van 19 September kondigde de nieuwe tttriefwet af. Reeds vroeger maakten wy melding, aat de handelaren zich hebben verzet door middel van een rekest aan de Regering, tegen de aanschrijving van den Directeur, waaronder de tolkantoren behooren, om voortaan de goederen naar hunne marktwaarde te taxeren. Het nemen met dé eene hand, wat met de andere ge*even wordt, eene oude Indische gewoonte, schijnt nog hier in aanzien,&quot; Staat der Javasche Bank op 20 Sept. 1865, des avonds. Bankbilletten in omloop ƒ 26,222,360.— Rekening Courant saldo&apos;s &apos;.&apos;.&apos;. » 3,375 521.37 Specie (wettig betaalmiddel) in kas. » 24,370,353.70 &apos;* (vreemde muntsoorten) » 38,424.36 Totaal Rentegevende uitzettingen ii 10,333,370.91 Tarief van disconto en rente (&apos;s jaars).* (voor Batavia, Samarang en Soerabaya.) A. Promessen (except vendn-acceptatiën) 6. pCt. Jj* &quot; . &lt;r (45 dagen of korter loopende) 6 * C. Wisselbrieven, voorzien van minstons drie voldoende handtekeningen 6 » D. Idem 45 da^en of korter loopende 5£ » E. Acceptatiën der Vendu-kantoren te Batavia, Samarang, Soerabaija, Padang en Makassar, en geaccepteerde gouvernenients-wissels op die plaatsen ontvangbiiar 4\ rr F/G. Idem op andere plaatsen (met bij-berekening van \ of 1 pCt. provisie van incasseren) 4._ pCt. H. Beleening op Specie 4 rr l. Idem op Koper, Tin en Lood 5 rr K. Idem op Pro iucten 5 &quot; L. Idem op Goederen en Effecten 6 » * A/E te Batavia \ pCt. lager. In den .lava-Bode leest men: De laitste berigten die wij ontvingen van boven (Mclawie) betreffende (&apos;en opstand aha.r zijn bedroevend. D-: vjjand houdt reeds sedert verscheidene dag.n de benting te Kabiboe lusschen onze versterkte punten S. Pinang en Nangah Pinoeh in, afgesloten, zoodat onze brave kapitein Kruijsboom, die daar bevel voert, de honden vol licefr, en zijne manschappen geen rust hebben. Men vertelt mij, dat ze in drie dagen hun bed niet gezien heiben, en reeds zijn er 2 Europ. onderofficieren doodgeschoten, een E ar. trompette! zwaar gewond. Waar moet het toch henen? Wij raden er hier allen na, dat zijn zoowel ambtenaren, officieren als burgers, wat het Hoofdbestuur te Batavia toch wil. De Indische geschiedenis heeft zoo geen tweede voerbeeld. Die aardigheid duurt nu toch al bijna 2 jaren, en welke bevelen men ook vraagt, men krijgt geen uitsluitsel. Ik houd mij overtuigd, dat de vijand ons ook niet begrijpt, en mogt hij er al eens over denken, dan beschouwt hij ons voor zwak. Niboong, de hoofdopstandelidg, en zijn vader, Hadjie Moh. Saleh, zullen stellig niet anders denken en ons voor bang houden, want we gaan de Kajan maar niet in. Hier wordt verteld, dat de Kommandant van het leger het zoo druk heeft, dat hij geen tijd heeft om aan Sintang te denken. Hoc het zij, dit is zeker, dat de verantwoordelijkheid groot is, voor hem die schuld is van den tegenwoordigen staat van zaken, die gelijk staat met niets doen, want was met kracht en snelheid gehandeld, zoo als in hét verleden jaar door de civiele en mil. autoriteiten hier gewild is, dan zegt een ieder,.die er verstand van heeft, dat de heele vuile boel al schoon was. Op wiens rekening komen dus nu de vele slagtoffere, gevallen door ziekte en vijandelijk lood?? — Men deelt aan den Java-Bode het volgende mede: Uit het schip Kandanphauer was bij vergissing eene partii&quot;coderen gelost, die voor boerabaija bestemd waren. De agenten van het schip verklaarden zich onverwijld bereid de gewone boete van ƒ* 25 te voldoen, toen zij verrast werden door eene mededeeling van den commies-controleur, dat ingevolge bevelen van hooger hand proces-verbaal van het gebeurde moest worden opgemaakt. In weerwil van een vooraf daartegen opgemaakt notarieel protest zijn de kisten geopend en onderzocht, ten gevolge waarvan de gezagvoerder van het schip thans weigert de goederen in dien staat terng te nemen. BATAVIA. In den avond van den lOden September jl., om half tien uur, werd te Willem I en Banjoe Biroe eone vrij hevige aardschudding waargenomen, die met onderaardsch geluid gepaard ging. — In den nacht van Zaturdag op ZoDdat» jl- i» het Nederlandsche barkschip Willem Hendrik, gezagvoerder Beckering, liggende ter dezer reede, in brand geraakt en totaal vernield. Naar wij vernemen, is er van de lading, die nog voor een groot deel ongelost was, van den inventaris, enz., enz. niets gered. — Gisteren moet, naar men zegt, op een der Nederlandsche koopvaardijschepen hier ter reede eene gruwelijke moord zijn gepleegd. De Justitie heeft zich heden ochtond naar de rtè begeven om een onderzoek naar het misdadig feit in te stellen. — Volgens telegraphische berigten, via Soerabaija, was de stand van zaken in de Molukken, Celebes en onderhoorigheden en Menado naar wensch. In de residentie Menado was de oogst gunstig afgeloopen. RIOUW. In den avond van den 28sten Augustus jl. gelukte het de bemanning van de gouvernetnents-kruisbootn0. 69, djoerangPatoeng, om, niettegenstaande de hevige noord-westen winden, een inlandsch vaartuig te naderen, dat op de hoogte der Panei-ririer (Sumatra&apos;s oostkust) in eensn zinkenden staat verkeerde, en waarop zich tien personen bevonden, op het punt om te komen. Al deze personen werden met veel moeite gered. _^^ Door den Gouverneur-Generaal van Nederl. Indie zijn de volgende beschikkingen genomen: Civiel-Departement. Benoemd: Tot resid. der Wester-afd. van Borneo G. van Beest Holle; tot adv.-gen. bij het hooggcregtshof van Ned.lndie Mr. R. van Goens; tot comm. visitat. bij de controle en recherche te Batavia P. J. Prevost; tot tijdel. opz. bij de koffij&apos;-kultuur B. B. Benedictus; tot tijdel. telegraf.3do kl. J.M. Muller en A. Ehrencron; tot tij del. leerl. id.M. Bronsveld van Hulten; tot tijdel. lsten klerk, tevens griffier bij den landraad te Bondowoso J. P. E. Inen; tot tijdel. opz. bij den zout aanm. te Ragoong J. H, Cox en te Boender G. A. A. N. Heyligers; tot tijdel. lsten klerk bij de weesk. te Batavia J. Martens; tot inspect. belast met de leiding der statist. opname van Java D. W. Rost van Tonningen; bij den waterst. en&apos;s lands burgerl. openb. werken: tot ingen. 2de kl. S. Westerbaan Muurling ; tot id. 3de kl. C. L. F. Post en J. Schalij ; tot hoofd-ingen. chef der afd. mijnwezen bij de dir. der burgerl. openb. werken, R. Everwijn; bij de hoofd comm. van onderwijs, tot lid, J. J. Modderman; bij de sub-comm. van onderw. te Pekalongan, tot lid, Mr. L. J.Selliger; tot lid bij het R. K. weeshuisbestuur te Samarang B. j, jj Terfloth; tot assis.-res. van Saparoea en Haroekoe Th. R. J- M-* Hnyzers; tot id. van Hiela en rLarieke J. van Hoek; tot tijd. haven- en paknuism. te Pontianak G. J. Putman Cramer; tot transl. voor de Fransche en Engeiseiie talen te Samarang J. Mendes da Costa^ tot tijd. opz 2de kl. bij de kina-cultuur F. H. Lutgens en P. Hoos; tot id. 3de kl. P. Hartman. Tijdelijk Benoemd: Tot griffier bij denlandr. te Grissee J. Carvalho. Bevorderd: Tot control. Iste kl. bij de land. ink. en cult. W. A. Keuchenius en tot id. 3de kl. Mr. J. H. van Lennep. Tot tijdel. lsten klerk op het resid.-kant. te Ban dong J. W. J. C. v. d. Meore. Ontslagen: Bij de indigo cultuur : eervol, tut hunne betrekk., de opz. 2de W. W. O G. L. Spangenberg en J. G. Rolrnns; id. 3de kl. H. G. Budach J. Nentenaar en F. Bloemhard; bij de Koftij-cultuur: eervol uit zijne betrek wegens ziekte, de opziener G. A. Boers; op verzoek eervol, de klerk ophet kantoor van den ads.-res vanFrissee, W.H. J. Guldenaar; id. de opz Iste kl. bij de indigo-cult. J. Thomson ; bij de hoofd-comm. van onderw ¦ op verz eervol als lid, H. P. Barkmeijer; bij de sub&apos;-comm. van ond,_rw te Pekalongan, eervol wegens vertrek, als lid E. S. van Noorden; bij de kina-cultuur • op verzoek, eerv. uit zijne betrek, wegens ziekte , onder toek. van wachtgeld de comm. L. F. do Liser de Morsain; id. wegens vertr., ah lid in het hoo * ;. &quot;tair-geregtshofde kapt.-luit. ter zse, F. R Toewater. Geplaatst; Bij de land. ink. en cult. te Bezoeki de benoemde kontroleur öde kl. F. C. A. Wijnaendts. ._ ol\r3rcl&gt;laatst ¦ Naw Batavia de telegraf. 2de kl, J. J. de Buck en de tel. Me kl. J, w. Angus;; en naar Indramaijoe de tijdel. telegr. 3de kl. W Veeruit de resid. Bezoeki naar de resid. Madura, ter beschikking van dea •&quot;•&quot;&quot;d. aldaar, de controleur 2de kl. J. M. van Vleuten. WedmgtplevMt Als Boa», Ui kl. tyj d&lt;s land«yke ink, en ooit. Mr. F. C. ¥_&apos;-&lt;&apos;__,</p>
	<p>Magtiging verleend: Tot uitreiking aan C. L. t__ï dtfr Voort, ran eens act» van toelating tot de uitoefening van de genees-, heel- en verlosk. praktijk in de adsist.-resid. Buitenzorg. Verleend: Een tweejarig verlof naar Nederland wegens ziektes_ar. _e__ control. 2de kl. bij de land. ink. en cult. J. F. W. Wessels; aan (&apos;en ingen. bij de telegr. dienst A. v. Kerkwijk; aan den commies op het assist.-resid.-katrt, te Patjitan J. M. Apon en wegens ziekte aan den ambten, op onderstand C. F. Rijksckroeff.</p>
	<p>Magtiging verleend: Tot uitreiking aan C. L. t__ï cltfr Voort, ran eens acte van toelating tot de uitoefening van de genees-, heel- en verlosk. praktijk in de adsist.-resid. Buitenzorg. Verleend: Een tweejarig verlof naar Nederland wegens ziektes_ar. de_control. 2de kl. bij de land. ink. en cult. J. F. W. Wessels; aan (&apos;en ingen. bij | de telegr. dienst A. v. Kerkwijk; aan den commies op het assist.-resid.-katrt, i te Patjitan J. M. Apon en wegens ziekte aan den ambten, op onderstand j C. F. RMkschroeff. Militair Departement. Benoemd: Bij de milit.administr., tot 2de luits.-kwartierm. A. F .L.G.H .&apos; Van der Steen van Ommeren en J. Blankwaardt. Bevorderd: Totofflc. van gezondh. 2de kl., bij het groot-milit. hospitaal t« Samarang H. Walter, bij het garniz. te Meester Cornelis A. F. Prijn en bij de geneesk. dienst te Bezoekie A. J. van der Burg. Overgeplaatst: Bij de geneesk. dienst ter Sumatra&apos;s Westkust en onderhoorigheden, de offic. van gez. 2de kl. J. J. W.E.v. Riemsdijk; bij het burean van den chef over de geneesk. dienst, de offic. van gez. 2de kl. H. J. Wefers Bettink ; bg het groot mil. hospit. te Weltevreden, de offle. van gez. 2de kl. M. W. J. den Berger; bij dc geneesk. dienst te Palembang, de offic. v. gez. 2de kl. A J. R. Natan; bij het groot mil. hospitaal te Weltevreden de apoth. Iste kl. F. Hekmeijer; bij het groot mil. hosp. te Sperabaija de apoth. 2de kl. H. Plasberg. Verleend: Een tweejarig verlof naar Nederland wegens ziekte aan den offic. v. gezondh. 3de kl. P. D. Lüsifik. Ontslagen: Op verzoek, eervol, dc kapt. der inf. L. H. J. Wollwcber. Marine Departement. Êenoémdi ïot hoofdcommies bij de hoofd-admin. J. C. Leidelmeijer; tot lsten comm. M. j. f. Struiekj tot lid bij de comm. tot verb. der Ind. zeekaarten de kapt. luit. t. z. R. L. de Haesj tot 2de opz. bij het mar.-etabli.s. te Onrust G. D. R. Jansen. Ontslagen: Eervol, wegens vertrek, als ha Mj de comm. tot verb. der Ind. zeekaarten, de kapt.-luit. t. z. F. E. Toewater.</p>
</text>
