<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>KOJFIfIJ. ; De afdoeningen uit do eerste hand bestonden in de af geloopen week uit 25Ü0 b. Padang, per Maarten van Rossem, tot 46 c., 600 b. Java, per Nicot, tot 44 a 48, en 65 v. Native Ceylon bij inschrijving tot 40% en 41 c Ofschoon overigens niets van eenig belang in het artikel is omgegaan, blyft de markt vast gestemd en zijn vooral blanke soorten meer gezocht. THEE vast prijshoudend, doch zonder veel omgang. De veilingen van Java Thee op 17 en 24 Nov. worden als volgt bevonden: Gemerkt PLANTAGE TJIOEMBOELOEIT. N°. Kisten. Smaak. Taxatie. 358. 46/4 Boei vrij goed vrij vol. . . 72 ii 74 359. 250/4 Congo redelijk goed slap . . 83 *- 85 360. 353/4 Souehon .... vrij goed frisch ... 88 r 90 361. 45/4 Pecco zeer goed ziieht frisch. 140 n 150 362. 146/4 Tonkay goeden vol 80 // 85 3&apos;J3. 35/4 Schin zeer goed 60 *• 65 364. 147/4 Hysant goeden krachtig . . 115 # 120 365. 33/12 Uxim zeer goed krachtig. . 110 * 115 366. 24/12 Joosjes (G. B.) . zeer fijn doch dun. . 125 » 130 367. 253/4 Souehon .... vrij goed frisch ... 90 n 92 3 8. 31/4 Pecco zwaar vol iets geurig. 150 rr 160 369. 114/4 Tonkay zeer goed iets dun . . 85 ir 90 370. 33/4 Schin zeer goed iets fijn . . 75 » 80 371. 143/4 Hysant fijn iets dun . ... 120 rr 125 372. 29/12 Uxim zeer goed iets fijn .. 115 * 120 373. 14/ i 2 Joosjes (G.8.). . zeer fijn doch dun . . 125» 130 374. 75/4 Boei vry goed iets Java. , 70 rr 72 375. 200/4 Congo vrij goed frisch ... 85 • 87 376. 239/4 Souehon .... goed zacht ...... 92 rr 95 377. 2/4 Pecco fijn iets dun .... 200 r 220 378. 7/4 Tonkay na het fijne, dun. . . 80 rr 85 379. 5/i Schin goed vrij vol ... . 65 rr 70 380. 6/4 Hysant zeer goed vol. . .&apos;. 125 i 130 Gemerkt PLANTAGE PARAKANSALAK. N. Keten. Smaak. Taxatie. 381. 90/4 Kempoey. . . . zeer goed volicts geur 115 k 120 382. 20/12 n .... zeer goed zacht vol. . 140/. 145 383. 273/4 Souehon .... goed en vol iets grof . 95 n 100 384. 20/12 n .... vrij goed wat dun . . 120 n 125 385. 61/4 Pecco vrij goed. ..... 150 rr 160 386. 30/4 // vrij vol iets grof. . . 120 rr 130 387. 13/12 Uxim zeer goed en fijn. . . 140 _ 150 388. 45/12 Joosjes (F.8.). . fijn iets bonig. ... 150 » 160 Gemerkt PLANTAGE SINAGAR. N°. Kisten. Smaak. Taxatie. 389. 85/4 Congo zwaar en vol .... 90 a 95 ,390. 64/4 Kempoey. . . . zeer goed vol iets geur. 125 rr 130 391. 10/4 ir .... zeer goed en vol. . . 130 rr 135 392. 167/4 Souehon .... zeer goed zwaar. . . 105 v 110 393. 10/4 » .... goed vrij krachtig . . 115 rr 120 394. 94/4 Pecco vrij goed iets grof. . 120» 125 395. 49/4 v vrij goed. . . . . . 200 rr 220 396. 33/4 Congo zeer goed vol en geur. 100* 105 397. 70/4 Kempoey. . . . zwaar vol vrij geurig. 135 _• 140 398. 208/4 Souehon .... zeer goed zacht i. geur. 105 n 110 399. 86/4 Pecco goed en zwaar. ... 200 » 220 400. 54/4 _¦ zeer goed zacht i. dun. 300 nSM 401. 12/12 Orange Pecco . . zeer goed vol en geur. 300 rr 350 Gemerkt NGAMELANG. N°* Kisten. Smaak. Ta xatie 402. 10/12 Sonchon .... zwaar vol zeer geurig. 150 &amp; lbO TABAK.: Van de in veiling aangeboden Java Pabak op 31 Oct. hebben wij den specifieken afloop medegedeeld; verder arriveerden al, hier per Noord-Braband 289 p. Java, merk een anker, en per Duubura 156 v Maryland. Op 20 dezer zullen bij inschrijving worden aangeboden • 2601 p. Java, merk Nicot. De voorraad mdc eerste hand bestaat uit 503 v. Maryland ,36 v. Kentucky, 16,897 p. Java, 1428 p. Braziel eu 20 k. Sccdleaf. i RUWE SUIKER met eenigen handel tot vaste pr\jzen. Op de 1 flaauwero berigten van Engeland was echter de markt in de laatste dagen iets stiller. Voor cene zeilende partij Passarouan nieuw Suiker werd fl ZA boven Sept. besteed. De N. H. M. heeft in veiling aangeslagen -.Uiier tegen 23 dezer 25,500 kranj. Java Suiker. GERAFFINEERDE SUIKER kalm en met weinig vraag. Do ! prijzen zijn onveranderd en bij de meeste fabrikanten i 3 niet anders dan per tweede belft December te koop. Wij not .ren gemalen B. &amp; H., H. R. en A. S. R. N°. 1 f 36% , N°. 2 ƒ 35% , J. S. R. en V. H. ƒ36 a 36^. , SPECERI.IEM en KRUIDENIERS WAREIV: &amp;&apos;f;J£, ongep. is niets omgegaan; in gep. soorten werd een en a&quot;rfrtljiPft j,e-&apos; S cuüitie Milaan ; goed gepeld in de prijzen van fBfa »; °•* .;,.,,.¦« &apos; geerd, doch is weinig disponibel ¦ Voorioop J»v„ trek ook meer attsfltH en werd met ƒ 11 a 13 bïtwtldi</p>
	<p>Vruchten t Vit de eente hand zijn seene verkoopen to rermelden) In veiling hebben Smirna Vijgen koopers gevonden van ƒl6 $£ tot 30 fi. kw., alsmede kistjes Smirna Rozijn ord. ƒ 10% a 10$. Specerijen: Ofschoon minder levendig, voortdurend in willige stemming; Noten N°. 1 &amp;5 4 86 e,, N°. 2 75 a 76 c, N°. 3 55 a 55, N°. 436 a 37 c; Foelie D 90, E 86 a 87 c: Nagelen N°. 2 26% a 27; N°.325a26 c; naar Kaneel yt&amp;s veel vraag en werden hiervoor hoogere prijzen besteed, men houdt thans N&quot;. 3 122 a 125 c , N&quot;. 4 110 a 112 c.met weinig disponibolen voorraad. De voorraad van SPECERIJEN bij de N. H. M. op ceelen bestaat nit: 5723 v. Notenmuscaat, 1025 v. Foelie, 3509 v. Nagelen, 514 f. Java Kaneel. Afgelevsrd van 1 Jan. tot 31 Oct. 1865: 2237 v. No•teamuscaat, 1063 v. Foelie, 874 v. Nagelen, 1876 f. Java Kaneel. &apos;HUIDEN : In Zuid-Amerikaansche soorten blijven de omzettingen Uiterst beperkt, door gebrek aan voorraad; prijzen blijven zeer vast. Inlandsche sorteringen blijven govraagd en tot verbeterde prijzen coulant aan te brengen. Onze geheele eerste hands voorraad bestaat thans uit .00 stnks gedr. Buenos-Ayres, 1210 st. Java Runder en 4168 st. dito Buffelhuiden. ïIiET ALEN S In Banoa Tin ging deze week weinig om en werd er tOtV57% wederom bij ceel afgegeven. KATOEN : In het begin der week zeer lusteloos en lager aangeboden, later werd de stemming iets beter, doch zyn geene afdoeningen .*tó Éeuig belang te vermelden. VERFWAREN. Indigo blijft steeds gevraagd en vonden van de laatste aanvoeren weder ca. 75 k. Java nemers tot geheel onveranderde prijzen. Verfhouten : St. Dom. Blaauwhout is thans ƒ2l _$ R- C. aan de markt. Geelhouten blijven tot vorige prijzen te koop. Extract Blaauwhout Sanlord vond veel opmerkzaamheid en werden tot verhoogde prijzen eenige partijtjes verhandeld en kan men nu niet onder 23 c. teregt. Snmak: Van Palermo worden verwacht 300 b. Siciliaansche, die * f 10% R- C. te koop zijn. Voor Chili Salpeter vertoonde zich meer ?rattg en werdeü ca. 1000 b. tot vorige prijzen verhandeld. Van Zwavel _tyh Ca; 60 t. 2a Licata aƒ 4% R. C. aan de markt. Cutch is bij kleihighcdeh a ƒ 17% te koop, bij partij van 5000 k. zou men a ƒ 17 tóregt kunnen. Meekrap door de hooge eischen der producenten met weinig omzet. Het nieuwe gewas, dat langzamerhand ruimer aan de markt komt, is over het algemeen bevredigend vau kwaliteit. DROOGEKI.IEN, ENZ. Cassia Lignea op 68 gehouden; voorraad zeer klein, Cassia Vcra met eenige omzettingen tot hoogere prjzen; onder den besteden prijs van 36% c. is geen prima kwal. te koop. Gom Datnar onder 30 e. vergeefs gezocht en tot dien prijs loco en zeilende Aangeboden. Gum Elastiek trekt nog weinig attentie en blijft tot ƒ93 &amp;f 94 te koop. Gutta Percha: De gearriveerde partijtjes worden spoedig aan de markt gewacht. Lange Peper: Eenige nu eerst opgeslagen partijtjes werden afgedaan. Japan Was zeer vast en algemeen hooger gehouden. Bindrottingen: Mooije kwal. blijven gezocht en grif te plaatsen; nit de eerste hand werden afgedaan: 742 bos3en (72 pie.) ex Nicot; 298 b. (50 pie.) ex Carolina Agnes. Op 7 Nov. 1865 znllen bg inschrijving worden verkocht ca. 33,300 b. (1352 pie.) Bindrottingen, directe aanvoer van Macasser, per Sindbad. Taxatie ƒ 15 a 15%. HENNEP: Er is gedaan in Riga Poolsche rein a ƒ 63%, dito uitschot a ƒ 63, dito pas ƒ 61 a 62, lange bruine pas ƒ 58 a 59 en bruine pas ƒ 57. POT AS CH: Petersb. in loco en zeilende totf 13% bij partü gedaan. In SMEER en TALK is in de laatste dagen niet veel omgegaan en ofschoon de prijzen niet hoeger zijn, heeft men voor behoefte niet lager kunnen koopen. In HONIG en &apos;WAS is in den loop dezer week niets omgegaan en in de prijzen geene verandering te bespeuren. VETWAREN : In bruine en blanke Levertraan was de handel onbeduidend. Van de Purmcrender Robbetraan werden ca. 600 v. tot geheimen prijs voor JRotterdam afgedaan. Ansjovis zonder vraag. -fIIJNE ZADEN: Rood Klaverzaad met goede vraag hooger gehouden. Bruin Mosterdzaad in puike soorten goed te plaatsen, afwijkende meer aangeboden; best geel Mosterdzaad gezocht, met weinig voorraad. Canariezaad in waarde stijgende, met levendigen handel op «peculatie, voor verzending. Karweyzaad blijft gezocht en vond tot verhoogden koers voor exportatie koopers. Corianderzaad prijshoudend. Ter beurze van heden is bekend gemaakt het volgende telegram nit Liverpool, dd. 4 Nov. Katoen: Stille markt; geen verandering in de prijzen. Afgedaan 6000 balen. Tegen aanstaanden Maand .g zijn in veiling aangeslagen 180 last Riga Lijnzaad, wegende 104 a 107 *B, hier op zolder liggende. Heden verkocht van Rogge op levering in deze maand f 175, 174 Maart ƒ 186, 185; Mei 188. Heden gedaan Koolzaad op 9 vaten te leveren in April e.k. a&lt;£B7. MEDEMBLIK, 3 Nov. Uitvoer per stoomboot Magnet, kapt. W. Pascad, heden naar Londen 16 Beesten, 1960 Schapen Veehandel gedrukt. DELFT , 4 Nor. De prijzen der Kaas waren heden van ƒ2l a 26. BATAVIA, 25 Sept. Koffij geniet nog altijd veel faveur tot ƒ4l a 41.75 voor ordirair Java. Afwijkende soorten worden eveneens gretig gekocht, doch zijn de prijzen veelal te hoo^ voor de Europesche markt. — Suiker werd op de kust van ƒ 14.75 tot 15 afgedaan. Alhier besteedde men ƒ 15 a 15.25. — Rijst vast. — Arak f 70. Gumdamar tot ƒ 21 zeer gezocht. — Indigo blijft a ƒ 4.30 voor prima soort begeerd. — Voor Peper werd f 15.50 en 15 besteed. — Sapanhout met ƒ 2.50 a 3 betaald. — In de volgende maand wordt weder eene partij Billiton Tin geveild. De vraag naar Manufacturen bleef vrij levendig, vooral ten aanzien van de meeste stapelartikelen. De aanvoeren bleven zeer matig en vonden voor zoo ver liet gebleekte Lijnwaden betreft, grif nemers tot oenigains hoogere prijzen. Inzonderheid trekken de Madapsllams en gebleekte Shirtings van Nederl. oorsprong veel attentie. Voor goede kwal. 6/4 werd ƒ J 2.25 op tijd besteed, terwijl 5/4 minder gewild zijn en ƒ 8.60 halen; 7/4 zijn a ƒ 12.75 te plaatsen. Calicots zijn ook hooger aan te nemen, vooral de 6/4 die met ƒ 11.50 op tijd, voor zwaar doek betaald werden. Ruwe drills zware kwaliteit in cons. a ƒ11.50 a 12 te bekomen, gebleekte ƒ 11 a 11. £9. Shirtings genoten bijzonder in gebleekt veel aanvraag niet alleen in goede soort Holl., maar ook in Engelsch fabrikaat. Voor Cambrics wordt in goede N°. 24 ƒ 6.75 a 6.85 besteed; voor Molton-Dekens werd ƒ 1.10 a 1.60 n. kwal. bedongen. Metalen zonder veel levendigheid; Bladkoper met eenige opruiming tot verlaagde prijzen. Boter gedrukt, goede kwaliteit Delftsche ƒ 12 a 12.50; ordin. kwal. werd a ƒ 10 afgedaan. Wisselcoers. Voor deze mail is zoo w-1 door de Banken als door den Handel a 103.J pCt. verkocht, hoewel ook Bankwissels a 103 J pCt. genomen Stijn. Op Londen werd weinig gedaan. De notering is ƒll 40 a ƒ 11.45. . f* .i . Vrachten bleven nog op hetzelfde lage standpunt. Naar Nederland werden opgenomen Eng. Affghan a £ 2.7/6 voor eene lading koffij en ligt goed, te Padang in te nemen voor Amsterdam. Eng. Syndringham laadt voor dezelfde destinatie suiker a JE 2 te Soerabaija ca Passoeroeang. No»; wordt door bevrachters-agenten naar Amsterdam beladen Ned. Antonie van Hoboken, zijnde in Europa a ƒ 80 gecharterd. Ned. Madnra nam te Samarang suiker a ƒ47.50 en koffij ƒ45 naar Rotterdam aan. Voor die haven werden ook opgenomen Petronella (Kapt. Leieher) en Nereus a ƒ47.59 voor suiker, te laden te Cheribon,. Tagal en Pekalongan- Naar het Kanaal om orders: Oostenr. Erzherzog Ferdinand Max a £ 2 voor suiker.en £ 2.10/ voor arak, met 2 6 verbetering voor eene Nederlandsche haven.</p>
</text>
