<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VJDE WERKTUIGJE* UOR MACHIiVALE HOUTBEWERKING ALS: ZAAG-, Wt n TEEK--* SCHAAP-, BOORMACHINES enz., t« u? Fabrieken van FERD. ARBEU &lt;$*C°. te Parijs, zijn nitsluitend leieomen, bij hunne Agenten te Amsterdam. LANDRÉ &amp; GLUNDER-MAN, •arm-, N. Z. Voorburgwal, L 499. ïtlri * ?&quot;&apos; pONS- en SCHAAFMACHINES voor U-er, CENTRIï-ENs POMPBN •BL AASMACHINES , LIEREN, KALKMOKR*r,r 00r -Paarden en Stoomkracht, Engelsche en andere DOMME-C^gTEN, DRIJFRIEMEN, enz. (21607) BESTEL-HÜIZEN. y&quot;°°l geheel AMSTERDAM worden RESTEL-HUIZEN gevraagd AR.»,&quot; aannemen van BESTELLINGEN van een zeer courant .&quot;REL Tan dagelijksche behoeften tegen provisie. Aanbiedingen d»i.u _ franco ingewacht onder de Letters A. B. C. Bureau Han-!__j^_ (25112) j., een voornamen HOEDENWTNKEL in eene der Hoofdsteden kan of fVINRELKNECHT geplaatst worden, mits ._3 **tl**ntnde Gameren en van goede getuigen voorzien. Adres franco, noer N\ 594, bij den Boekhandelaar H. J. VAN KESTEREN, te * (25125) file,**&apos;&apos;-&apos;AND, van zeer fatsoenlijke Familie, ond bijna 30 jaren, bekend ï»»*i &quot;&apos;oderno Talen, zoude zich gaarne met eene ADIHINIS- Ook _ l E HETHEKKING belast zien, liefst buiten Amsterdam. &gt;, Ter°u,, •&apos;Ü &quot;net ongeneigd zyn zoodanige Betrekking buiten &apos;s lands \fort) Tu*len. Omtrent soliditeit kunnen de beste Getuigenissen gegeven Adres onder Lett. M. T., Franco Bureau Handelsblad. (25117) ds~?n°.•ÏUEVROU&apos;W , P. G., 28 jaren oud, wenschte gaarne eenige ttrtaH mdc W*e^ WBr**la™ te zijn, zijnde bekwaam in het Strijken, tij jJen en met de Wasch omgaan, kunnende goed Lezen en Schrijven; Voor!:00&apos; wel «eneigd geheel in huis te wezen, en van goede Getuigen dil»„ „, Adres franco Briefjes, onder Lett. B. K., bij den Boekhan- J^^W. WILLEMS, Vijzelstraat by de Heerengracht. (25170) GEVRAAGD: stow.n klein&apos; mMX net ROVENHUIS, op een vrolijken stand te Am* Bri. &apos; VoOT «en eenig Heer TE HUUR, om dadelijk te betrekken. Xh^X* franco onder Lr. A. R., aan den Boekh. J. G. BROESE te ügght^ (25106) „ ÖE VERWARMINGS- OF BUIKBANDEN, 1(w0n*s**gs door de Fransche Regering, ter voorkoming der ziekten, naar&quot;^&quot; de Gftrde als aan het Garnizoen te Parijs verstrekt, worden Cor * ontvangen model vervaardigd bij J. M. A. LINA $C ? hl&lt;™eUen-Pabriekanten , Bloemgracht, MM 37. Deze RANDEN geven den h * aoeltl,*ffende&apos;&quot;sluiting eene heilzame wenschelijke warmte aan als n *¦&gt; en worden aan genoemde Fabriek, zoo voor Heeren •Ben mes naar de &quot;aat afgeleverd. Bij bestellingen van buiten wordt -J-Verzocht, de maat naauwkeurig op te geven. (25157) Gouverneur O-Indië. j**l GOUVERNEUR by eene Familie op het eiland Java, voor een •__r___J_rl_;n 9%Jaar en drie Meisjes onder dien leeftijd, wordt gevraagd van DIERWIJZER, van een gezond gestel, goede zeden, bezitter bek e^ni8en rang, geëxamineerd voor de Fransche en de Engelsche taal, een 6&lt;:_ i met &lt;ie beginselen der Wiskunde en met de Muziek (piano), tegen Ohkr .*s Tan/150 per maand voor het eerste jaar, met jaarlijksche dtórl&apos;mming tot ƒ 250 per maand, Kost, Inwoning, Bewasschen en Besch en Tri-ie overtogt als Passagier Iste Klasse. Een behoorlijk vooronr_&quot; Za^ k&apos;J de inscheping worden toegestaan. Men adressere zich franco, ge~*rR°Pga&apos;. e van ouderdom, geloofsbeiydenis, tegenwoordige en vroeoni... Ttre^*c*ngen en bij wien uitvoerigo Informatiën zijn te bekomen, at 3 ._H&apos; D* • biJ i9U Boekhandelaar A. HOOGENBOOM , Ree- l&apos; te Amsterdam. (25109) BtTTTSDn l Me» wordt voor een KLEIN GEZIN zonder Kinderen TI ni»l k gavri?§,&apos;Loe,i.ll*,J,!B&apos; bo&apos;&apos;**&quot;&apos;-nde min3ten» 5 Kamers, hunrprii! X JT^I *VÏ.*.?r^Ven °n&lt;3er LeM* B biJ den Boekhandelaar « Boekdrokker P. M. VAN DEB MADE, Stilsteeg GB7 en 88. (25167) Un Commissionnnire en DRAPERIE » Verviers cherche poui •grandir Bes affaires vn ASSOCIÉ , qui pent disposer de 30 a 50/ m. •Plorins. Réponses sous A. Z. 52, seront recues chez J. J. ARNE R» ZONEN, by het Postkantoor, G 124. • (24743) £ïfe. AMSTERDAM-l-lj WEDIEP Ï.IT ¦SBSVIA PURMEREND EN ALKMAAR. REGTSTREEKS DOORVARENDE, in directe Correspondentie met de Stoomboot naar Texel GEMR. ZUR lUUHLEN. GEREGELDE DIENST. DAGEL IJ KS: rdes Morgens 9 Ure. Van HISTFIiniM )&apos;des Voorm-ddags 11% Ure, na Van AltlSt LHDAJn &lt; aankom3t do eerste treinen.) i• » .•- . &apos;&apos;*&apos;es Namiddags 4% Ure. (des Morgens 7_ Ure. Van NIEUWEDIEP &lt;des Voormiddags 11 Ure. (des Avonds 10 Ure. RETOURBILLETTEM Tegen veel verminderde vrachtprijzen onbek paald gangbaar. - «ader» informatiën te Amsterdam, bg den Commissaris F. GOETZIJT, naaat;_de Jagthaven. (25028) SPnf_nWl.rTÏTl\f _ZEVI*NAAR, KLEEF EN KEULEN «r UUUnJIfU LI Jl. (NIJMEGEN, KLEEF EN KEULEN. an Rotterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen . 6.45,10.35,2.20 Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen . 7.20,11.10,2.35 .* Nijmegennaar Kleef en Keulen 8.35,11.05,—.—, 5.40 aankomst te Keulen 12.50, 2.30, 7.05,9.55 (22523)</p>
</text>
