<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Krachtens bevelschrift van don Edel Achtbaren Heer Ro^ter-Co*&quot; missaris in het Faillissement van ARIE GALIS, Winkelier in Manufacturen te Oosterblokker, worden alle bekende en onbekende schuW6 schors in dat Faillissement — de bevoorregte en pand- of bypothee»&quot;J hebbende daaronder begrepen — opgeroepen om op Donderdag H * 1865, des voormiddags ten 11 uro, te verschijnen in het Gebouw vs Justitie, aan don RoSien Steen te Hoorn, ten einde hunne schulaw&apos; deringen te doen verifiëren. — Tevens worden zg verzocht zoo SP . ï mogelijk aan den ondergeteekende opgavo van het hnn verschulu&apos;B te doen. De Curator in voormeld Faillissement, (9749) Mr. G. VAN ROSSEM.^^,. ROÏÜNDSGDE STEARINE FABRIIL, Do Jsiarlijkscho Algemeene Vergadering zal gehouden worden °P ZATERDAG O MEI 1865, des middags ten IJ nre in het lokaal DE EENSGEZINDHEID op het Spui alhier. In dezo bg eenkomst zal tevens eene wijziging in de Statuten voorgesteld en behandeld worden , waarvan het ontwerp ten Kantoro der Maatschappij iederen werkdag van af heden tot Vrijdag 5 Mei 1865, van 10 t 0 2 des namiddags voor de vennooten ter visie ligt. . HII. Aandeelhouders van blanco Aandeelen worden herinnerd aand» yerpligting hunne Actiën mede te brengen. DE DIRECTIE. Amstebdam, 2i April 1865. (943 G) Dit nieuwe staalmiddel bevat in vloeibaren toestand de koofdbestanddcelen der beenderen en van het bloed. Volgens de in de hospitalen te Parys plaats gevondene waarnemingen, overtreft dit middel de staalmelkzure yzer-, of yzer-joduur pillen et geneest snel, en zonder verstopping te veroorzaken bleekzucht, maagziekten, slechte spys verteer ing, bloedverarming, moeyelyke maandstonden, en witte vloed. Het is het beste toevoegsel tot levertraan, de voortreffelykste gezondheidbehouder in warme luchtstreeken en voor zwakke of teringachtige gestellen. Depot te Parijs, 7, rue de la Feuillade; te Amsterdam, H. H. ULOTII, Apoth. Zeedijk; te Arnhem, OTTERBEIN; te &apos;s Gravenhage VAN RENESSE en SNABILIE; te Tiel, FAASSEN; te Rotterdam, CLOOS; &quot; Utrecht, GROOTENDORST; te Middelburg, VAN DE KAMER; te Leijden, REIJST; te Batavia, W. LOONEN en O, en in de voornaamst* •potheken van Holland. VAN BERK te Nieuwediep ou MACKAY te Helder. (770 U</p>
</text>
