<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Üc Crediteuren in het Faillissement van DDRK EGBERTS BOSMA, £»tnieiu_r van Publieke Werken te Lemmer, die op de Eerste BijeenfcO-ist ntet zijn verschenen, worden mits deze andermaal opgeroepen om oor den lieer Regter-CommissarH in voormeld Failhssement te com_?*&apos;??. &quot;1&apos; Maandag den 15den Mei eerstkomende, des Voormiddags ■cl&quot; • re &apos;m Ct Paleii ym Justitie te Sueek, ten einde hnnne &quot;C-aldvorderingen als nog ter verificatie aan te bieden. De Curator in voormeld Faillissamcnt, &apos; «) Mn. KAPPEYNE. | §■ W. WESSELING, H. M. WESSELING en F. H. WESSELING, &quot;«Ben op Muamhlg den (sten Mei 1863 , des Namiddag 3 ten half twee. &quot;-■ te Amsterdam, in de 117». „fte__n, op den Nienwendijk, presenten *.e vurkoopeu : Eene extra mooije nieuw aangevoerde parlij ureenen «Vuren » RAH S(&apos;.ll E , EREDER_K&amp;TADWE_-K. BVBAi*-ARcnE. RiGA. JV.tRYA en BAiVTZ-.iER BALK EK, ,™»TtIB&lt;;ER, .RACUESTtBSCUE, ABO, MICA, Zwecd,&apos;le, Dantzicïr en Noordsche Declcn en Platen ; Riga, Sparren , Bat- J*B&gt;. doffers, Ellens. Colters en andere HOUTWAREN. Liggende in tr&apos; Bianenkant en op den Wal. (9769) ~ ALS RENTMEESTER 4 unn van beschaafden stand, bekend met administratie, ïïkpf ook wel als BIRECTEITR, CUEV, ÖPZMSTER, M*»Ef.TEf&apos;ft bij eene der MAATSCHAPPIJEN, ENRIGTINGEN . j^EABRrEKEN, en genegen zoo noodig tot het doen van reizen. I &quot;&apos;•Ktictercnden gelieven franco ofterten B. v. p. spoedig to zenden sub Uti- P.J.P. Bureau Han_elßhlad. (9815) °P een ADMINISTRATIEF KANTOOR is weder gelegenheid, Wu f-Uotulijk JO_.(___Er-liCa van 14 tot 16 jaren, eene duidelijke, &apos;^ hand schrijvende en met het Fransch bekend, te kunnen plaat- , Ao_ Aures frttD«&gt; on.er letters VOLONTAIR, Bureau Hanöel»U-d_ (9852) u2«?en den lsten Mei WORDT GEVRAAGD een BURGER jTytüTER. P. O. vun 18 tot 26 jaren oud, tot Assistentie in het uisttouilen bewijzen van goed gedrag worden verlangd. Adres Franco £&quot;«.&lt;&quot; onder de Letter O. bij den boekhandelaar HENDRIK VAN i -&apos;U&apos;ERT, Onde Teertuinen bij den Zeedijk, Buurt, M 161. (9805)8 7~ MONSIEUR GÉDALGS Brr_?1&apos;&quot;&apos;er de Paris a l&apos;honneuT d&apos;inlbrroer .=_ olientellu, qu&apos;il VI.■»v?UA AJISi&apos;ÏEHUAi-I, Courant de Mai. et d__3Cndra aux -AjS-BAt,. ___J (1)058) j^ievt v, ||,,;gt 0p een Kantoor te Aiusterdum en BF.BIErV»E , ta,.t ■ n,&apos;&apos;, &apos;&quot;-&apos;t vak van IJzerwaren en Kantoorwerkzaamliüden. Adres [„&apos; *,&apos; &apos;. franco brieven, onder letter A., bij den Bockbandc- Pijpenmarkt, E 513 (9537) 1 **rlangt voor oen bejaard MAN, bij fatsoenlijke Menschen , toik-T HOüT en IN WÖSIXti, licftt in de omstreken van don Bui»_i n Z&apos;-&apos;n cif:c&quot; Boddogoed tot zijne dispositie hebbende. Adres Bu_J|Uandel.blud, franco onder Lett. B. &apos; WBOQj dat ,f,B T&apos;rp^niinKen die genomen zijn, hebben ten v_l,te bewezen •-het, tO,Lï»»»»A&apos;TEIr« van P. J. COQUENET niets te wen- Oorvl&quot;^&apos;&apos; :,:&quot;&apos; r,ln büt HAAR en den BAARD oogenblikkelijk de (luyi-. Haarlemmer Houttuinen, DU 158, ___^^_^^ te AMSTERDAM. h»?*^, VL&apos;&apos;l»nct. voor eone deftige NEDERX. FAMILIE, P. 0., in te oot-T &apos; voor3ji»ren van een of meerdere personen TICR LEEN *•-i-___ï.-~Ön tot verb«te,&apos;&quot;lë van bèstasn; eene som van BUIZEND &apos;wee „ . &apos; ,e_en behoorlijke Interent en onder gnarantte van een of lieven^a&quot;*Sl)* bekend staande Handelaren aldaar. Belanghebbenden gcaiion *Si f_^wo &apos;e adresseren aan H. O. O. F., 13 Eue de I&apos;Aswi--JLj^^^bij Brussel. (941*7) Mgggfe EEN BUITENTJE, _&gt;«*»__ ™£elel_3nn0,\tk&apos;r Wourt- ,1;ll&apos;Ü Nijmegen, aan den Kor,,, il T ■?&apos; S 19 J?oc&lt;le&quot;- 3» Ellen, is dadelijk te nnuv of te E.JPr\T^v?o Ti f_rM brieven onder Letter J. bij den Heet &quot;• r. JANfc-EN, Caudidaat-Notans, te Nijmegen. (_d:jft) p&apos;J&apos;-&gt;r toevallige omstandigheden wordt roet I°. Jmtij IN HUURaan*Elir__ P cetl Trol.leen stand, eene nette Onderste VSHSSI. en AJ&quot;.E-gr &quot;&quot;^Ai-lER, voorzien van Duinwuter en vele gemakken, alsmede * Zolder tot bergplaats, te_en een huurprijs van / 9 per maand, j^fes franco Lett. D. W. bij de Boekhandelaars WEIJTINGH &amp; J**vj_, Warmoeastrant bij de Vischsteeg, J 605. (9532) p, ——_————| . &apos;*&apos;&apos;eQneou*iüT)VROUW&apos; van rat6oen,.ke Familie, tusschen dé 25 es 30 16 zie. i .&apos;._,&apos; • w™scï&quot;« zicb gaarne zoo spoedig mogelijk eenhn&apos;-t &quot;H-S__^ UÜISH»»r»S,»&apos;!I-:R. Er zal meel- op Loenlijke he-o:&quot;ier T :.. £■ 0?. gro&lt;ll S&quot;11&quot;™ f?«*let worden. Adres met franco brieven *lW__r&apos; K&quot; b« flo Boekhandelaars HERM. COSTER £ ZOON, te ———___ (9538) ft , - MAn\t,^£ MENSCH, sedert 6 jaren bij een voornaam Huis in 6,1 nn rl if v.crkzaam , goed bckond met de Moderne Talen ?* ■_._S_3Si6__ltuï??cè_!ftS ToO&quot;&apos;Cn, zag zich gaarne geplaatst in SaY*?,UM of WBNKEIZAAK.. Adres frinco onder MW&apos;»-, bij den Boekdrukker en Boekhandelaar P. M. VAN DER -__J^*Uog^G 87 en 88. (9560) •Uttiß i SARÏÏHIIDS, ïl AMSTERDAM. v MAGAZIJN »»n Euerelhi.Stei, I&apos;Vnnsclie en Duitsclte , (.r..nKOPII_EKPEBBI_M 3Cniüenue ionnutei), met alle toebehooren en Tafiiltjös ==-__ voor de Küpieeniers. CB4;.«j</p>
</text>
