<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Kolonien. OVERLANDMAIL. (VIA TRIEST.) BATAVIA, 15 Maart.</title>
	<p>Het Algemeen Overzigt van het Bataviaasch Handelsblad luidt als volgt: Do zware regens der eerste helft van Januarij werden te spoedig door ecu in dit jaargetijde ongewone droogte vervangen, die in sommige residentien, vooral in Tagal en Samarang, leon ongunstigen invloed uitoefent op het rijstgewas. De prijzen der rijst zijn reeds nu zeer gestegen, en er bestaat vrees voor gebrek aan dit eerste en onmisbare voedingsmiddel der bevolking. Men vertrouwt echter dat door de regering maatregelen zullen worden genomen om in dit gebrek en den nood, die daaruit voortspruiten kan, tijdig te voorzien. Volgens een van Palembang ontvangen berigt zouden^ eenige hoofden, afstammelingen van het oude vorstenhuis aldaar, &apos;s konings verjaardag do;.r een algemeenen moord der Europeanen hebb.m wenschen te vieren, welk feestplan echter ontdekt en verijdeld geworden is. Eenigo aandeelhouders der Javasche Bank hebben voorstellen tot wijziging van het octrooi dier instelling gedaan, wier strekking is het vaststellen van een langoren termijn voor do bijeemoeplng der vergaderingen , ten e.nde correspondentie met de deelhebbers in Nederland over belangrijke kwestien mogelijk te maken, en eene verandering der bepalingen omtrent het stemregt. De licr&apos;og van Brabant is van Singapore naar Hongkong vertrokken, en zal waarschijnlijk ook Java met een bezoek vereer-en. LI. Maandag namiddag werd ineci.e vergadering van handelaren, gehouden in het locaal der Handelsvereeniging alhier, naar aanleiding van een brief der Kamer van Koophandel beraadslaagd over do vraag of het •wenschelijk en mogelijk zoude zijn in de nabijheid der ree&apos; e van Batavia een eirijvend dok daar to stellen tot reparatie der koopvaardijschepen. De wenschelijkhekl hiervan werd algemeen erkend, te meer omdat dj vroeger door het marim.-etablissement te Onrust aan particuliere schepen verstrekte hulp niet&apos; slechts voor het oogenblik ontbreekt wegens de reparatie- welke het dok van dat etablissement te L&apos;assetn órtdérgaat, maar ook ingevolge do bepalingen der eoinptabi}ifeitswet hoogst waursc.hiiplijk in dtrtoeicomst zal ontbreken. Maar de mogelijkheid van hot plan werd uit een financieel oogpunt door de meesten betwijfeld. Men geloofde dat allo technische bezwaren, hoc gewigtig op zich zelve ook, door magt van geld te overwinnen zouden zijn, doch men geloofde tevens dat de zaak voor de geldschieters geene winsten zoude oplever -ln. En door wie zou , bij den thans zoo gedrukten toestand van handel en nijverheid, de benoodigdo hoogst aanzienlijko som worden opgebragt? Bij de Kamer van Koophandel waren verschillende plannen ingekomen , die alleen hierin overeenkwamen dat de geldelijke berekening zeer globaal en oppervlakkig scheen; overigens kon de vergadering ze natuurlijk niet beoordeelen. Daarom werd voorgesteld eene commissie to benoemen tot onderzoek dier plannen en het uitbrengen van advies, na voorlichting door deskundigen; maar nadat door een der aanwezigen, dia kun geacht worden met het onderwerp in kwestie het best bekend te zijn, was aangetoond dat zulk een onderzoek, om tot eenig afdoend resultaat te leiden, met vrij belangrijke kosten van plaatsopname gepaard zoude gaan, werd besloten vooraf&apos; eene lijst rond te zenden om de daartoe benoodigde som, die op p. m. f 10,000 geraamd werd, door vrijwillige bijdragen der handelaren to verkrijgen. Bij besluit van den gouverneur-generaal van deu 3den Maart is voor den tijd Van één jaar verlengd de termijn, binnen welken de ondernemers, wier contracten ten gevolge hunner toetreding tot dc algemeene grondslagen der gouvernements-suikereultuur van 1800 bereids zijn verlengd, zich hebben aan te melden, voor het geval zij de door hen gesloten overeenkomsten door nieuwe, op den voet der voorschriften van het Koninklijk Besluit van 20 Julij 1863 (Staatsblad, n°. llrf), wenschen vei vangen te zien. . , Le uitslag van het onderzoek door den directeur van cultures m bet Bantamscho ingesteld naar de zaak der koffij boomen, blijkt geen ande; te zijn geweest dan meu verwachtte. Wijlen die koffijaanplant stond op sawa&apos;s der bevolking, en reeds lang was deze daartegen opgekomen. Niet onmogelijk is het, dat de veel besproken loerah te radicale denk. eeluen had nopens de veranderde rigting van ons Europetsch bestuur. k _De aangekondigde verkoop van de suikerfabriek Koning Willem II is j|let doorgegaan, en voorloopig uitgesteld. &apos;&apos;«Door den handel te Samarang is een rekwest aan den minister van Jttlien.en ingediend door tussenkomst vau deu gouve-meur-generaal. i</p>
	<p>(Vervolg.) Na de noodzakelykheid eener betere gemeenschap tusschen de stad en do reede te hebben betoogd, en dat betoog te hebben bekrachtigd door de toevoeging van al hetgene daaromtrent in de dagbladen is geschreven ,is hun verzoek, dat de Indische regering bij den minister zal ondersteunen, de afdoende verbetering van de gemeenschap met de reede, en intusschen zal doorzetten de werkzaamheden aan de ontgonnen geul westwaarts, met aanwyzing van een bepaald ingenieur, om die werkzaamheden te blijven dirigeren. Gouvebxbhest deb MOLUKSCHE Eilanden. Op eene dienstreis in de maand November 1864, bezocht de Gouverneur der Molukken de Key- en Aroe-eilanden. In zyn verslag van dezo reis komt onder anderen het volgende meldenswaardigo voor omtrent het aanwezen van 14 familien van Europesche afkomst op het eiland Kisser. De Gouverneur debarkeerde den 9den November nabij dat eiland en zette voet aan wal digt bij do ruïnen van het fortje Vollenhoven. Na de overblijfselen van dat fortje te hebben bezigtigd, waarachter zich ook nog de ruïnen van de vroegere residentswoning bevinden, zotte hij zijno wandeling landwaarts voort. Aan deu ingang der eerste negorij , Warilla genaamd, bevindt zich do woning van den radja; zij is door een klipsteencn muur omringd. Achter deze negorij verheffen zich op eeno kleine hoogte, de zoogenaamde Kotta-Luma, bestaande uit de ruïnen van het fortje Delfshaven, waar naast eene steenen kerk, omringd door eenigo verspreide woningen van personen van Europesche afkomst. Deze lieden zijn voortgesproten uit de vermenging van Europesche ambtenaren en militairen mot inlandsche vrouwen, tijdens deze eilanden nog onder meer regtstreeksch Nederlandsch bestuur stonden. Zij hebbon in groote mate het type van het Kaukasische ras behouden, ziju vrij blank en velen hunner hebben blaauwe of bruine oogen on blond haar. Zij vormen 14 familien, met name: Joosten, tellende 21 zielen; van Delsen 2; van Atsal (van Hasselt) 3; Raef 8; Landerts 6 ; Bakker 34; Cavin 7; Cnrradi (Conradi) 2; Wandhusen (Wouiihuysen) 19, Buldert 8; Pelman 15; Lercch (Lei _ of Klerk) 95; Paulus 9; Pelmin 8; vertegenwoordigende aUoo eene bereiking vau 237 zielen. Zonder zich bepaaldelijk geheel af te zonderen, vermengen zij zich zelden met bei inlandsche ros, maar hwwen meestal onder elkander. Ofschoon enkelen, meesial leden der familie Joosten, Kisser verlaten en zich te Soerabaija en Banda. gevestigd hebben, toonende aanwezigoa weinig lust om hun geboorteland — hoe dor en onvruchtbaar ook —te verlaten, hetgeen dools ook aan vrees om daird;or hunne hoofden to mishagen, schijnt toegeschreven te motten worden. In het algemeen schijnen zij nijvere menschen to zijn; een van hen is goudsmid. In alle huiz-jn zag men manden met boomwoi (kapas), door hen zelven geplant, en weefgetouwen, ten einde Van die wol kleedjes of zoogenaamde kam oeüh-oetih te vervaardigen. Zoid- en Ooster-afdeeling VAK Borjjeo. Per telegraaf via Soerabaija zijn van Banjermassin de volgende tijdingen ontvangen, loopende tot den 4den dezer. Den 23sten Eebruarij vertrok Zr. Ms. stoomschip Madura, met de gouvernements stoomers Bronbeek en Sailoos naar Moeara Toweh tot het overbrengen der bezetting, bewapening, vivres, enz. voor de aldaar opgerigte benteng. De verjaardag van Z. M. den koning werd te Banjermassin, ook door de bevolking, feestelijk gevierd. Baugeran Ritoe Anom Herman Sjach, vorst van Kottawaringin, is overleden, ten gevolge waarvan door Pangeran Tenga, aangewezen troonopvolger, het bestuur van dat ryk werd aam aard. Ter Zuider-afdeeling van Borneo werd door Zr. Ms. stoomschip Madura, en te Koeteij door Zr. Ms. stoomschip de Linge do vlag vertoond; van dio landstreken, zoowel als van Pegattan, werden gunstige berigten ontvangen. Wesier-afdeeling van Borneo (Januarij). Ten opzigte der verwikkelingen in het Sintangsche, kan wordea medegedeeld, dat de onderwerping der bewoners aan de Boven Melawi, zoowel onder inlanders als onder dajaks, geleidelijk voortgaat. Medio Januarij vertrok de assistentresident C. Kater naar Sintang, en van daar naar Nangka Pinoe. Na een verblijf van eenige dagen keerde dio ambtenaar naar Sintang terug. Men was bezig eene tijdelijke benting te Nangka Pinoe op ta rigten, welke bijna voltooid was en oen groote steun zal wezen, bijaldien de hoofden van den opstand door bedreigingen en geweld andermaal de bevolking tot het leveren van hulptroepen mogten willen dwingen. Pangeran Mas Natawidjaija hield zich, volgens berigten, te Serawi op, werwaarts Hadji Mohamat Saleh ook gezegd werd verhuisd te zijn, terwijl de hoofdmuiteiing Nibong zich te Tabeda bevond. De weersgesteldheid was, even als in de vorige maand, onstuimig en regenachtig, waardoor de waterstand-in de rivieren zeer hoog werd en op vele plaatsen min of meer schade aaurigtte aan het te veld staande gewas. CELEBES. Op den 9den Jan. keerde de ontslagen en voortvlugtige regent van Tjamba, La Pontjara, derwaarts terug, en bood ongewapend en onvoorwaardelijk zijne onderwerping bij den controleur aan. i Doze ambtenaar stelde hom onder opzigt van den waarnemenden regont van Tjamba, daar do hoogo waterstand der rivieren zijne opzending naar Maros en naar Makasser vooreerst onmogelijk maakte. Op 25 Januarij ontvlugtte hij echter niet zijn gevolg van Tjamba, en begaf zich naar Bamang (Boni), waar, volgens geruchten, zijne reeds bejaarde grootmoeder overleden was, en hij het lijk wilde afhalen, om het op bet regentskerkhof te Tjamba te begraven. Den tegenwoordigen regent van Tjamba werd aanbevolen, om, bij eventuele terugkomst van la Pentjara, dezen te arresteren, in geval hij zich steeds onwillig mogt betoonen naar Makasser op te komen en het begraven van zyne grootmoeder onder geene andere voorwaarden too te staan, dan dat meergenoemde regent ziph eerst naar Makassar moest begeven. Op den 28sten Januarij begaf zich de assistent-resident van Maros in persoon naar Tjamba, om zich van den stand der zaken aldaar te overtuigen ën zoo noodig deu controleur ter zijde te staan in het opsporen en opzenden van meergenoemden voortvlugtigen regent. Blijkens de van dien ambtenaar ontvangen rapportan was- de rust to Tjamba door het verblijf van La Pentjara niet in het minst gestoord geworden on hadden de hoofden noch het volk acht op hom geslagen.</p>
</text>
