<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>avond3 •• APril- Volgens berigten uit New-York, dd. 15dezer j^aarlijk &apos;i-)Z&apos;JD e wonden &gt; aan den niinister Seward toegebragt, niet _20eiad &apos;tot f oorilenaren zijn niet gearresteerd. De Heer Hunter is &apos;ï. **• De B plaatsvervanger van den Heer Seward gedurende diens , l,egleer Johnson, de opvolger van den vermoorden president &amp;? &apos;tet (__,,_, Keenerlei wijziging in het kabinet gebragt. De notering i?rbrecktf? °ieen &lt;_. Y,-^l*&apos;l- üe Scottish Chief van Melbourne is met hip6 E&apos;na ia h?den llier aangekomen. 164 eriSten «it New-York loopende tot 15 dezer heden rJ^nen &gt;,■, „■&apos;■• &lt;Wm if De Nem Fre!e Presse meldt, dat de Pruisische v 0„ e van denw her Sisteren aan graaf Mensdorff Pouilly de te j^estola omL of&apos; V?S Bismarck heeft voorgelezen, waarin wordt yJj^Plp. Daarin *£wiJ*&quot;Hols .Sinsabe volksvertegenwoordiging bijeen . etgen3 de aanwt&quot; Van de kieswGt van 1848 geen gewag gemaakt. teï.n !855 v„ ,00P,te onderhandelingen zal waarschijnlijk dc kies- VESLIJN, 27 a worden vork,aarddat n&apos;ar&apos;ne heeft ï w D e eeilkomst der commissie voor de zaken en y3 er in _sr.li , v- Bismarck onder anderen gezegd: Ik hoop «Hoe, oot gen de haven van Kiel voor do Pruisische vloot Jnari . ontstaan nft VlO0&apos; de Duitsche vloot te verkrijgen. Deze laatste •&gt;eta,&amp; aact l P/Ulsische vloot met de inlijving daarbij van de Het f des &apos;ands &amp;f Td?re Noord-Duitsche staten. Ik wonsch in het &amp;ond,l &quot;•Un V(_rn.m Landdag zegge: Kiel moet verkregen worden. *« sh■ ? *___^n&apos; dat het verkrijgen der haven van Kiel, do M»atfc. Van Holt Van elke overeenkomst. De redering v&amp;langt ten _7&quot; °P de ™ tot Fr&apos;edrich.ssort en do daartegenover gelegen ii00r geleed vg&apos; !let plan eventueel door dwang zal worden Bï_,&apos;__,len eeL&apos; . de «gering met het oog op buitenlandsche *°ori.I&apos;IJN, |^n.^oord geven. &apos; Heer Heden heeft de marine-commissie haren arbeid &quot;&apos;S ttsdeirede n° Bismarck heeft aau de commissie de volgende - èïuïswj (j 8 __ig.vii.aaa wgteYWï&amp;&lt;_.«» aangiuwto öe</p>
	<p>marine, enz., betreffen uitsluitend binnenlandsche aangelegenheden; het verplaatsen van het maritieme station moet worden beschouwd als een maatregel, welke niet verder gaat dan het regt van medebezit van Sleeswijk veroorlooft; zij is gebaseerd op de hoop, dat met Oostenrijk dienaangaande eene overeenkomst tot stand kan gebragt worden. De regering zal blijven volharden bij het eenmaal opgevatte voornemen en zicb door geenerloi tegenwerpingen daarvan doen afbrengen. Die maatregel druischt in geen enkel opzigt aan tegen de beginselen van het volkenregt. Met betrekking tot eene interpellatie des Heeren Virchow, aangaande cle geruchten van eene compensatie aan Oostenrijk te doen, antwoordde de Heer von Bismarck, dat geen voorstel was ontvangen, waardoor de regten van Pruisische onderdanen worden geschonden, of op de lotgevallen Van den staat voor geruimen tijd invloed kan worden uitgeoefend. PARIJS, 27 April. De Moniteur meldt, dat de jongste berigten uit Rome reden geven om te gelooven dat de onderhandelingen tusschen den kardinaal Antouelli en den Heer Ycgezzi gevoerd, om de moeijelijkheden betreffende de installatie der bisschoppen uit den weg te ruimen, eene gunstige wending hebben genomen. MARSEILLE, 27 April. Uit Konstantmopel wordt dato 18 jl. gemold, dat de Fransche ambassadeur eene conferentie heeft gehouden met Aaii Pacha, welke 4 uren beeft geduurd; de kwestie nopens het Suez-kanaal is in het breede besproken, en krachtige vertoogen zijn ingediend tegen ■ het uitstellen der goedgekeurde regeling dier kwestie. De daarop betrekking hebbende firman zal spoedig worden uitgevaardigd. Prins Arthurvan Engeland en de Heer Bulwcr, Engelsch gezant bij het Turk- j sche hof, worden te Smyrna verwacht. NIZZA, 27 April. De lijkplegtigheden vóór den overleden Russi- | schen grootvorst Nicolaas geschieden met buitengewone pracht. Do j Keizer heeft zelf het lijk zijns zoons in de kist gelegd en later geb ol- j pen om de kist in den lijkwagen te plaatsen. Te voet heeft de Keizer den j lijkstoet gevolgt; dc Keizerin nam insgelijks deelaan de plegtigheid, maar was in een rijtuig gezeten. De Koningin van Denemarken is met bare dochter Prinses Dagmar, do verloofde van wijlen den grootvorst-troonopvolger , gisteren van hier vertrokken. TÜRYN, 27 April. Op bet voorstel des Heeren Crispi heeft dc Kamer van Afgevaardigden besloten.om de vlag, die van het gebouw der Kamer wappert, gedurende drie dagen halverstok te doen hangen wegens den moord op den president Lincoln gepleegd. Op voorstel van eenige afgevaardigden en van den minister van flinancien, is er besloten om aan het Amerikaansche parlement een adres te zenden tot betuiging van het leedwezen der kamer en van het land in dezo treurige gebeurtenis. De dagbladen melden dat de generaal dolla Marmora aan de Italiaansche diplomatieke agenten in het buitenland eene circulaire beeft gezonden, waftrï&gt;ij bun gelast wordt aan de vreemde hoven kennis te geven dat de Koning zijne residentie den 28sten April te Florence z.l vestigen. MADRID , 26 April. In den Senaat beeft de Hr. Corrada gezegd : Alvorens het volk van San Domingo te beschaven, moeten wij trachten onze Spaansche provinciën te bevolken en te beschaven. Spanje zal zijne kracht en zijn prestige niet verliezen door afstand to doen vau San Domingo; bet kaa integendeel in zedelijke kracht winnen door aan de bewoners van Cnba de staatkundige regten toe te kennen, welke de Spanjaarden genieten. De alcaden van Madrid hebben hun ontslag ingediend. BRUSSEL, 27 April. De geneesheer Jenn&apos;er is gisteren avond weder naar Londen verirokken. Volgens het heden uitgegeven bulletin heeft de Koning den nacht rustiger doorgebragt. Dc algemeene toestand van den lijder is meer bevredigend. LONDEN, 27 April. Koffij en Thee gevraagd en tot volle prijzen afgedaan. Ceylon Koifij 80 a 93.6, Native dito 67 a 70. — Suiker gesouteneerd; Barbados 28 a 34.6. — Rijst met eenigen handel.— Talk in loco 41, Oct.—Dec. 42. —Straits Tin: £ 93. — Schotsch IJzer 53.6. Ter Veemarkt van heden waren aangevoerd: 1280 Runderen, 8990 Schapen en Lammeren, 648 Kalveren en 200 Varkens. Prijzen als volgt: Beste Runderen 5, Schapen en Lammeren 6, Kalveren 5 en Varkens 5 sh. LIVERPOOL , 27 April. Katoen :De omzet bedroeg heden 12,000 b. SCHIEDAM, 27 April. Moutwijn ƒ 9. LONDEN, 27 April. Slotkoersen: Consols 91 a —; 1 pCt. Ecuador —.—; 5 pCt. Grieken 1824/25 2H/a; Dito Coupons 8; 3 pCt. Mexic. 26_;; Afgest. Grenada —; 2 pCt. Nieuwe Dito —.—; Uitgest. Dito —; Landwarrands —; 3 pCt. Portug. 1853 —; 3 pCt. Dito 1862 47%; 4% pCt. Russen 1860—; Dito 3 pCt. 1859 5534;5 pCt. Dito 1862 92% ; Dito 1864 —; 3 pCt. Spanje 48; 2&amp; pCt. Dito 40%; Amort. 30%; Cert. Coupons 16%; 6 pCt. Turken (Gecons.) 54; 2 pCt. Venez. —; 6 pCt. 1532 40%; 1 pCt. Dito —; 2% pCc.Holl.—; 4 pCt. Dito —; 5 pCt. Ver. Staten Leen. —; 6 pCt. Dito 1882 60; Dito Shares —. WEENEN, 27 April. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 71 80; spCt. Nat. 75.80; Zilv. Met. 1864 80 8O;Bank-Aet.80I; Noordb.-Act. 178.80; Oost Aand. 94.30; Loten 1854 88.—; Cred. Loten 125.75; Eng. Oost.- Bank 84.50; Cred.-Anstalt 184.70; pr. Oost. Spoorweg 188; Nieuwe Lomb. 234.—.— Wissel Londen 108.20; Hamburg 50.75; Parijs 43.20. BERLIJN, 27 April. 5 pCt. Metail. 67; Dito Nation. 71; Oostenr Cred.-Act. 86; Amerika 1882 62%. FRANKFORT, 27 April. 5 pCt. Nat. 69; Oostenr. Bank-Acticn 871 ; Cred iet-Actiën 200%, % ; Oostenr. Aandeelen 1858 fl. 100 130% ; Dito 1860 fl. 500 88%, 87%; Dito 1864 fl. 100 96% ; 6 pCt. Amerika 1882 63r_. — Wissel: Weenen 103% ; Dito Amst. 100%. Andere depêche. Nationale 68%, 1%. ; Loten 1860 87%, % . Credit-Actiën 200% ; Amerika 1882 63%, %. Andere dépêche. Amerika 1882 62%, 63%, 63, 64%? PARIJS, 27 April. Slotkoersen: Fransche 3 pCt. 67.30; 4% pCt. Dito 95.45; Frans. Oost. Spoorweg 437; Crédit-Mobilier 760; 3 pCt. Spanje —; HU pCt. Dito —.—; Russ. Spoorw. —; 5 pCt. Italië 65.45.&apos; Fransche 3 göta openden 67.20. MADRID, 26 April. 3 pCt. 46.10; 2^ pCts. 41. BRUSSEL, 27 April. Metail. 64%; Oosteur. Cred. 429; Amerika 1882 63. ANTWERPEN, 27 April. 4&amp; pCt. Belg. 99%; Oost. Cred.-Act 5 pCt. Metall. 643,6 ; Dito Nat. 69; 3 pCt. Binnenl. Spanje 40 %; 2 pCt Dito 39% ; 6 pCt. Turken 51% ; Amerik. 1882 64; Credit Guillou — ; Rott. Spoorweg —.</p>
</text>
