<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DOOR TOEVALLIG?! OISTAHDIGHIDE-I. i Op eene der schoonste en volkrijkste straten wordt ter overname aangeboden: Eene dnds jaren gevestigde en bloeijende HANDELSZAAK in MANUFACTUREN, GAREN, RANR, enz., met daarbij bchoorend, goed onderhouden eh wel ingerigt HUIS. Het Huis is bijzonder geschikt, zoo wel om stand als indeeling , tegen hoogen huurprijs gedeeltelijk te kunnen worden verhuurd, Hierop reflecterenden gelieven zich onder nader overeen te komene voorwaarden, schriftelijk te vervoegen onder letter K. M. franco aan het Bureau Handelsblad. • (25032) GYffIASTIERSCIIÖOL VOOR DAJBS. De Ondergetekenden hebben de eer door dezen te berigten, dat zij met 1&quot;. November aanstaande, cene AVOND-LES zullen openen voor Dames en Meisjes, dio verhinderd mogten zijn de Daglesseu bij te wonen. Leidscheplein, JJ 168. (24986) _ GEZUSTERS VIEROW^ Een zeer fatsoenlijk en zeer gunstig bekend zijnd persoon, ongehuwd, van de beste getuigschriften voorzien, en des gevorderd borgen kunnende stellen, zoekt eene RETHEKKING, liefst in Amsterdam; ofschoon aan geene keuze gebonden, zoude b. v. eene plaats als Onderdirecteur in de eene of andere Fabriekzaak hem niet onverschillig zijn. Verzoeke nadere aanvrage onder lett. A. A. bij den Boekh. H. W. WILLEMS, Koningsplein te Amsterdam. (25047)_ TE KOOP, door vertrek, om dadelijk te aanvaarden: Eeno sra-iiSiiAGKRix , weibeklant en meer dan 30 jaren bestaande, in eene volkrijke buurt, het Huis voor een matigen prijs te Huur. Adres franco, onder het woord SPEKSLAGER, bij de Wed J. SALIS, Hccrengracht bij de Romciiisarmsteeg, XX 158. (25021) EEN KRUIDENIERSBEDIENDE welke met het vak bekend is, kan dadelijk geplaatst worden. Opgaven waar en bij wien in dienst geweest zijnde, worden ingewacht met franco brieven onder lett. K. K. Bureau Handelsblad. i 25000) AANBOD VOOREEN KIND!!! Eene fatsoenlijke Protestantsche familie (zonder eigene kinderen) aan het spoor in Gelderland, zoude gaarne een KIND geheel willen opvoeden, met genot van onderwijs, terwijl men jaarlijks slechts eene geringe tegemoetkoming verlangt van f 150 (zonder meer). Nadere informatien franco onder lett. Y. Z. bij A. HOOGENBOOM, Boekh. Reestraat te Amsterdam. (24974) &quot;ÜOIFPiKIOI. In eene in opbouw zijnde FABRIEK (provincie Noord-Brabant) vraagt men eon COIMPAGMOM. die 12 m. zou kunnen storten, kunnende daarvoor Eerste Hypotheek bekomen. De jaarlijksche revenue bedraagt p. m. per hoofd 3m. Naamlooze offertes worden niet beantwoord. Franco aanvragen onder Lett. M. li., Bureau Handelsblad. (24403)</p>
</text>
