<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J. 0. VAN DER MEULEN, Makelaar, zal als lasthebbende van *fln»n principaal, ten overstaan van den Heer J. P. LISSONE Jzn., presenteren te Verkoopen op Donderdag, 1 November 1866, ten 10 ure precies In de BRAKKE GROND te Amsterdam: ENGELSCHE MACHINERIËN, SCHEEPS- en SMIDSGEREEDSCHAPPEN, als: Locomobilen, Boor-, Haksel- en Waschmachine, Haverbreekers, Patentmangel, Zegelpersen, Urinoirs, Ysgangspillen, Scheepslieren, Kettinglieren, Kluizen, Klampen, Pompbuizen, Patent Dommekrachten, Aanbeelden, Snij-Yzers, Ratel-booren, eene raooye party Vijlen en Handzagen, Beitels, best Duitsch gesmeed Staal, India Rubber Zuigslangen en Buizen, Lederen Drijfriemen, eene ruime sortering patent Klinknagels en eindelijk een partntje gegoten en geslagen Yzerwerk. Alles meerendeels afkomstig uit een hier ter stede gefailleerd Magazijn en daags vóór den Verkoopdag te bezigtigen ter plaatse als in de Notitie vernield, in tijds bij bovengemelden Makelaar te verkrijgen. (24695) J. T. WISCHERHOFF, P. OVERGAAUW, C. J. DE LANGE, P. HAVELAAR, W. C. SCHALKWIJK en B. DE BLAAUW, Makelaars te Rotterdam, zullen als lasthebbenden van hunne Meesters, in het Notarishnis aldaar, op Vrijdag dea 2den November 1866, des Voormiddags ten 11 Ure, publiek veilen: (24203) Uil PAKKEN G.MBIËR, in Kavelingen als nader bij Notitie zal worden aangewezen. Onmiddellijk na afloop daarvan zullen J. T. WISCHERHOFF, C. J. DE LANGE en P. HAVELAAR, Makelaars te Rotterdam, als lasthebbenden van hunne Meesters, in hetzelfde Locaal, publiek veilen: (-«204) 1675 KISTEN (1690 PICOLS) PAERL SAGO, in Kavelingen als nader bij Notitie zal worden aangewezen. Het RIJKSBESTUUR van de zeven Grietenijen en stad Sloten c. a., in de provincie Friesland, brengt tor kennis van de Belanghebbenden, dat in deszelfs Vergadering van den 23sten October 1866 zijn uitgeloot ZEVEN Aandeelen in de ten behoeve dier Contributie aangegane Geldleening in 1860, groot ƒ 176,000, en wel de Nummers 5, 27, 28, 82, 91, 94 on 138;— DRIE gelijke Aandeelen in de Geldleening ten behoeve dier Contributie, in 1861 aangegaan, groot ƒ 48,000, en wel de Nummers 6, 22 en 39; — benevens DERTIG Aandeelen in de ten behoeve dierzelfde Contributio aangegane Geldleening in 1864, groot / 220,000, en wel de Nummers 1, 3, 13, 15, 33, 51, 53, 59, 63, 64, 65, 71, 96, 103, 107, 114, 121, 132, 135, 146, 150, 161, 170, 172, 187, 195, 197, 202, 205 en 206, waarvan het bedrag aan hoofdsom zal kunnen ontvangen worden ten kantore van den Ontvanger dier Contributie in de Lemmer na den lsten Januarij 1867, terwyl na dien tijd geene intressen van de uitgelotene Aandeelen meer zullen worden uitbetaald. Het Dijksbestuur voornoemd , VAN DE WOESTMNE VOERMAN, Voorzitter. Ter ordonnantie van hetzelve, (24826) WAI&apos;BERT DE PUISEAU, Secretaris. HAARLEMMERMEER. VOORLOOPIGE AANKONDIGING. In de maand DECEMBER 1866, op nader te bepalen dag en nur, zullen in de Herberg De Wapens van Haarlemmermeer, staande aldaar aan het Kruis, in het openbaar worden verkocht, eenige BOERDERIJEN en LOSSE LANDERIJEN, gezamenlijk groot 146 BUNDERS, gelegen in bovengenoemde Gemeente in de polder-scctien J, L, JJ, MM en PP. (25034) Xegt het voort. PUBLIEKE VERKOOPING te Nieuwersluis , Gemeente Loenen, op Dingsdag den 6den November 1866, des Middags ten 12 Ure, in het Logement, bewoond door de Erven, den Heer G. VAN CASPEL , ten overstaan van den te Loenen residerenden Notaris ERNST VAN BEUSEKOM E»., van: Acht ARBEIDERSWONINGEN, staande en gelegen aan en by elkander te Nieuwersluis, onder de gemeente Loenen. Alsmede eenige Kampen best WEI- en HOOILAND , gelegen in het Waterschap Mijnder, onder de gemeente Looidrernt, ter gezamenlijke grootte van 12 Bunders 23 Roeden 40 Ellen. De Perceelen zijn daeelyks te bezigtigen. Aanvaarding op I°. January 1867. Betaling der Kooppenningen op 15 December 1866. De Bewijzen van Eigendom en Veilconditien liggen gedurende 4 dagen vóór de Veiling ter inzage ten Kantore van den voornoemden Notaris, by wien op franco aanvrage tevens nadere informatien te bekomen zyn. (25104) NB. De VEILING van het SCHIPPERSHUIS, genaamd DE RONDE HAARD, zal GEEN VOORTGANG HEBBEN. TOT UITBREIDING in eene sedert 10 jaren bestaande STEENDRUKKERIJ wordt een COMPAGNON gevraagd, die op nader te bepalen voorwaarden f 5000 kan aanbrengen, De Inventaris bedraagt p. m. ƒ 2500 en levert eene zuivere winst van minstens f 3000. Vereischten zijn Administrative kennis. Men adressere zich franco onder lett. A. Bureau Handelsblad. (24970) TEGEN MEI AANSTAANDE verlangt eene WEDUWE, hare eigene meubelen hebbende, bij fatsoenlijke Protostantsche lieden, op een vrolijken stand, TWEE KAMERS EN SUITE, met Kasten, Slaapplaats en verdere gemakken, of zoodanig IItVENHUIS met Keuken, in dea omtrek van den Dam en Oudtl^rksplein. Verzoeke franco opgave van stand en huurpras onder let* J. H. by den Boekh. J. H. BRINKMAN, Singel hoek Bergstraat RR 40. (24976) TE HUUR GEVRAAGD Een ruim ongemeubeleerd VERTREK of BENERENZOLDER, niet te laag van verdieping en voorzien van goed licht. Adres franco nïet opgave van huurprijs onder lett. X. bij den Boekhandelaar H. A. WINKELHAGEN, Hartenstraat 605. (25082) lil vLeesch-evtrjlct EN Oeconcentreerde Bouillon VAN P. V. GOULMY, te &apos;sHERTOGENBOSCH. Geoctr. Hofleverancier en Leverancier der Marine. Verkrijgbaar in Victualiën-, Commestibles- en Confitnriers-Magaïijnen door het geheele rijk. NB. Men lette op de handteekening, om het artikel van een buitcnlandsch product te onderscheiden. (25086) IAHTOmTMÖT]™ EN LMOLNSHIRE ÜAILWAY-CGMPANY. STOOMVAART TUSSCHEN ROTTERDAM, MANCHESTER,SHEFFIELD,LINC©LN, BRADt ORD , LEEDS, II AL»&apos;A X , WAKEIIEID, DEWSBURY, HUDDERSFIELD LIVERPOOL, ETC., ETC., VIA GRIMSBY. De dienst zal geschieden door do Snelvarende en tot het vervoer van Passagiers, Goederen en Vee, uitmuntend ingerigte SCHROEFSTOOMSCHEPEN: LINCOLN. I LEEDS. WAKEFIELD. LORD CARDIGAN. BRADFORD. EUGENIE. GRIMSBT. en t»x het vertrek van Rotterdam geregeld iederen Woensdag en Zatnrdag plaats hebben. Verdere informatien zyn te bekomen bfl de Agenten HU VN &amp; K.ELLAR ,te Rotterdam , (20051) •g de Cargadoor» OOL«.__&amp;iiot *. BRUINIER, tt Amsterdam. Voor een Koninklyk goed te kenren BEGRAFENISFONDS, dat met een Waarborgkapitaal zal worden opgerigt, worden AGENTEN gevraagd. Adres met franco brieven onder letter K. 8., aan den Boekhandelaar K. LOOS, te Rotterdam. (24401) LOGEMENT EN STALLING. m/aa——™**. Door vertrek naar elders wordt UIT DE HAND j» TE KOOP AANGEBODEN: Het sedert onheumv^—tr gelyko jaren bestaande en steeds met goed succes gedreven wordende LOGEMENT, STALLING, ETC., GENAAMD: liet IVapen van Deventer, en gelegen te HARDERWIJK, bevattende 14 Vertrekken, waaronder 1 groote Zaal, zynde in het geheel groot IO Roeden, 70 Ellen. Inlichtingen worden gegeven door den Bewoner en Eigenaar. (24534) TE BUUR TE WIJHE BIJ ZWOLLE. I°. Een net ingerigt ruim WOONHUIS, desverkiezende met Schuur of Pakhuis , geschikt voor Koopmanshuis of andere Affaire , en eok voor stille bewoning. 2». Een goed ingerigt, ruim en net WOONHUIS met Grutterij en Stalling, waarin sedert onheugelijke jaren met goed gevolg Grutterij en Winkelaffaire is uitgeoefend. Beide Huizen bevatten verschillende ruime behangen Kamers en verdere gemakken en achter ieder dor Huizen ligt een groote met vele Vruchtboomen bezette Tuin-, alles staande en gelegen op goeden stand aan de Dorpstraat te Wijhe, aan den Spoorweg van Zwolle naar Deventer. N&quot;. 1 te aanvaarden 1 Mei en N°. 2 1 April 1867. Te bevragen by den Heer J. A. HOPPE, te Wyhe. Brieven franco. (25035) PIIOTOGRAPHIE. Er wordt TER OVERNEMING GEVRAAGD een goed beklant PHOTOGRAFISCH ATELIER, onverschillig waar ook gevestigd. Tevens is meu niet ongeneigd als COMPAGNON op te tred.n in eene aldus goed gevestigde Zaak of zich met iemand, grondig met het Vak bekend, TE ASSOCIËREN tot oprigtinevan een Photographisch Atelier. Reflecterenden gelieven zich met franco Brieven te adresseren onder Lett. J.S.Bureau Handelsblad. (25110) IW VOOR BREIILIJDERS.&quot;tS. De Ondergeteekende verklaart door deze, in drie maanden genezen te zijn van eene Liesbreuk, door een Breukband, vervaardigd door den Heer H. RIEMANN te Amsterdam, Halsteeg, A 246. X VELS. Door voldoend onderzoek is mij gebleken, dat bovengenoemde Heer in 3 maanden van eene Liesbreuk genezen is. H. WESSELMAN, Heel- en Verloskundige. Ik maak door deze alle Lyders en Lijderessen aan Breuken op mijne Breukbanden opmerkzaam, welke de Zwaarste Breuken niet alleen het uitzakken beletten, maar ook radicaal genezen. D. RIEMANN, (25100) Breukband maker, Ilalstceg, 246. TE HUUR op de Herengracht voor een HEER zyne btzigheden buitenshuis hebbende ineen Toehuis, eene net GEMEUBELEERDE VOOR- en ACUTERKAMER, voorzien van Gaz. Franco te bevragen ender Lett P. bij den Boekh. J. H. BRINKMAN, Singel hoek Bergstraat. (25101) AMSTERDAM. M.LES, SOIE», NOUVEAUTÉS. WOLTERS * C. Ontvangen de nieuwste Modellen van: (25113) FLUWEELEN EN ZIJDEN MANTELS. WLmW^- Gegadigden ffl^^m* welke alsnog geneigd mogten zijn het mARIÜREI JVBÉ IN DE GATHEDRALE KERK VAN ST. JAN TE &apos;S HERTOGENBOSCH TE KOOPEN, worden verzocht, om vóór 5 Nevember 1866, des Middags ten 12 ure, aan den Hoog-Eerwaarden Heer PLEBAAN) dier Cathedraal, onder Lett. K. in te zenden, hun gesloten Inscbryvingsbillct, inhoudende opgaaf van den prijs die voor het JU BÉ wordt geboden -, zullende binnen tweemaal 24 uren daarna, door het Kerkbestuur, onder reed ;euring van zijne Doorluchtige Hoogwaardigheid Monseigrenr den Aarts-tSisschop, aan den hoogsten inschrijver ter kennis worden gebragt of de verkoop al dan niet is toegewezen. De voorwaarden van Koop en Afbraak liggen ter inzage by den Bouwmeester J. J. H. BOLSIUS. i (25114) Mede zal op dien dag 5 November, des Voormiddags 10 Ure, op de Werkplaats tot herstelling der Cathedraal, aan den meestbiedende WORDEN VERKOCHT: De grove PUIN, zware BENTIIEIMER en andere STEENSOORTEN, zeer geschikt voor Zinkstukken, voor Kribben, enz. Er wordt gevraagd, om met Mei te aanvaarden, te Sassenheim of omstreken: Een logeabel HUIS of OPTREKJE met TUIN. Verzoeke Franco opgaaf van Huurprys, onder Lr. G., bij den Boekh. T. KOUWENAAR, Kalverstraat, E 27, te Amsterdam. (25108)</p>
</text>
