<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BIiOEHBOIiIiKIV. BH den Ondergeteekende znn wederem voorhanden fraai}» HYACINTHEN, fijne vroege TULPEN, CROCUSSEN, TROSNARCISSEN enz. voor Kamer of Tuin. Verder VERDUURZAAMDE GEDROOGDE GROENTEN en Puike DUINZ AND-AARD APPELEN, geschikt voor Provisie of Exportatie. W. BOOMKAMP, (24393) te Noordwijk, by Leyden. Op een BUITENLANDSCH COMMISSIONAIRS-KANTOOR in Manufacturen Alhier, kan terstond geplaatst worden als VOLONTAIR, een JONGMENSCH, bij voorkeur met vreemde Talen bekend. Franco brieven worden ingewacht onder Letter C. L. by de Boekhandelaars LOMAN en VERSTER, Kalverstraat hoek Jonga Roelensteeg. (25099) Een gehuwd MAN, tusschen de 30 en 40 jaren oud, van goede fetuigen voorzien, zag zich gaarne geplaatst als KANTOOR.OOPER, HUISKNECHT, OPPASSER of iets dergelijks. Hierop reflecterenden gelieven franco brieven te bezorgen onder lett. B. M. bij H. W. WILLEMS, Boekh., Koningsplein. (25048) MEN VRAAGT TE ROTTERDAM om zoo spoedig mogelijk in betrekking te komen, eene JUFVROUW van de Israëlitische Godsdienst, kunnende goed naaijen, stryken en met de wasch omgaan, en verder geschikt tot verzorgen van kinderen. Adres met franco brieven JBureau Handelsblad, onder het nommer dezer advertentie. (24991) WrdYgëvraagd In eene soliede winstgevende zaak een COMPAGNON, die p. m. 7 mille kan aanbrengen. Adres met franco brieven, onder lett A„ Bureau Handelsblad. (25002) LET WEL. TE HUUR een LOKAAL met BILLARD, byzonder geschikt tot het houden van Sociëteit Te bevragen in de Munt , D 54. (24992) OPPASSER GEVRAAGD. Wordt ton spoedigste verlangd: een OPPASSER, van deP.G., niet ouder dan 35 jaren, om tweemaal daags een paar nren werkzaam te znn. Reflecterenden adresseeren zich onder lett A., bij den Boekhandelaar C. M. VAN GOGH, Leidschestraat (24989) §TËËÏ»RÏMKËRi. Twee STEENDRUKKERS, goed met de rol kunnende omgaan en voor overdrukken volkomen bekwaam, kunnen te Rotterdam VAST WERK bekomen, tegen goed weekgeld. Adres met franco brieven, onder lett. A., bij den Boekhandelaar W. WENK, te Rotterdam. (24984) _ TE HUUR op het schoonste gedeelte van BUIKSLOOT: Een HUIS, bevattende vijf Kamers, Keuken, Provisiekelder en Bergplaats, benevens groote Bloem- en Moestuin, met exquise Vruchtboomen beplant. Te aanvaarden I°. Mei 1867. Huurprys/200 per jaar. Te bevragen met Franco Brieven, Lett. A. S., by den Boekh. J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal by de Halsteeg. (25106) Alom voorhanden: KIES- EN TANDPIJN, HOE ZIJ ONTSTAAT EN HOE ZIJ VOORKOMEN OF GENEZEN KAN WORDEN. DERDE DRUK. (25055) door W. SUERSEN. Prijs ƒ 1. Men verlangt zoo spoedig mogelijk in een Garen en Band Winkel een BURGER MEISJE, van de P. G., welke tevens geneigd is in het Huishouden behulpzaam te zyn. Adres Bureau Handelsblad onder lett. P. J. Briefjes franco. (25075) TÉN KERKORGEL! Sterk van toon, en in eenen zeer soliden Staat met sierlijk sprekend FRONT, en Beelden op de Kast, wordt wegens verbouwing voor een billijken pms TE KOOP aangeboden. Hetzelve is dagelijks te bezigtigen en te bespeelen in eene kerk, nabij den Hollandschen Spoorweg. Verdere inlichtingen zyn op franco aanvraag te bekomen by L. VAN DEN BRINK &amp; ZOON, Orgelmakers te Amsterdam. (25078) Door verandering van Stand , wordt A A NGEBO DE N: Eene AFFAIRE in WIJNEN en STERKE DRANKEN, het Huis gelegen op een fatsoenleken stand, gelegen bij eene der Hoofdstraten, welke een goed burgerlijk bestaan oplevert, desverkiezende zoo spoe die mogelyk te aanvaarden. Adres franco onder Lett. S. P. Bureau Handelsblad. (25103) _ HDWELIJSSAANVRAAG. Steller dezes, Bezitter van een Jaarlijksch Inkomen op Vaste Goedereu van ƒ 700, 30 jaren oud , P. G., gezond gestel en goed uiterlyk, wenschte met een BURGER MEISJE of WEDUWE, met eenig vermogen, in kennis te komen, tot het aangaan van een HUWELIJK, zullende meer letten op een zacht humeur dan groot Kapitaal. Reflecterenden gelieven zich met duidelyk omschreven en geteekende Brieven Franco te adresseren, onder Lett. P. A., bij den Boekh. J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal by de Halsteeg. (25107^ Fabriekanten. Een WINKELIER, 16 jaren eene nette Zaak doende en een droog Huis bewonende, wenschte van een zindelijk ARTIKEL een DEPOT bij zich geplaatst te zien, of als AGENT voor eene Fabriek of Zaak werkzaam te zyn, kunnende voldoende bewijzen van soliditeit geven. Genegen adresseren zich met Franco Brieven, onder de Lett. O. N. 0., Bureau Handelsblad. (25105)</p>
</text>
