<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>(REUTER&apos;B OFFICE.)</p>
	<p>BERLIJN, 29 Oct. De N. Pr. Zlg. verneemt, dat do Kroonprins den 2den November naar Petersburg vertrekt, om het huwelijk bij to wonen van den Grootvorst-Troonopvolger. Het godsdienstig feest ter zake van het herstel des vredes, zal den Uden Nov. plaats hebben. , DRESDEN, 29 Oet. De landdag is tegen de helft van November bijeengeroepen. Bij koninklijk besluit is de paragraaf van het vredesverdrag, betreffende de amnestie heden afgekondigd. Dc Constitutionnelle Zeil. zegt, dat de Pruisische opperbevelhebber, generaal Bonin, is aangekomen. De volgende steden besomen Pruisische garnizoenen: Dresden, Leipzig, Cheurnitz , Bautzeo, Zittan, Grossenhayn, Oschatz, Ricsa, Meisseu en Pirna, in alle overige steden zullen Saksische troepen liggen. Te Dresden houdt de Saksische garde garnizoen. KAKLSI.UHE, 29 Oct. De Kamer van Afgevaardigden heeft met eenparige stemmen een wetsontwerp verworpen tot verhooging der belastingen in IBf&gt;7. Een lid slechts stemde voor. FLORENCE, 29 Oct. Dc Gazzella di Torino meldt dat dc Koning de geestelijkheid van Mantua wegens haar adres dank zeggende, heeft vcrklaaed, dat zijne politiek steeds is geweest ora zich opofferingen te getroosten, ten einde de vereeniging van Italië te bevorderen. Met genoegen ziet hij dat de Lombardische geestelijkheid in deze hein ondersteunt. LONDEN ,29 Oct. Thee flaauw. — Suiker , Eoffij en Rijst vast. — Talk iii loco 44.3, Oct.—Deo. 44 a 44.3. Voorraad 44,438 V. De toevoeren bestonden sedert 8 dagen uit 5450 v. — Banca Tin £ 80 a 81 , Straits 78.10. — Raapohe 44 a 44.6. — Patentoti* 42.6. — | Êriescbc /&gt;oi,r 122 a 124 s!i. — Tann-. Engelsche bedong de prijzen van verleden Maandag; vreemde prijsh. — Oarst 1 sh. en Haver ti p. Met &apos;de West-Indische mail is £ 457 voor het Equador dividend nop ir|,!}l&apos;rl&lt;T^ &apos;Ter&apos;Veemarkt waren aangevoerd: 6916 Runderen 18,440 Seh:,pcn en Lammeren, 130 Kalveren, 640 Varkens. De besteedde pnjzen . waren: Beste Runderen 5.2, Schapen en Lamineren 6, Kalveren 29 Oct. Van Katoen werden 10,0C0 b. afgedaan;de stemming blijft flaauw. . ? _ ... UERUJN, 29 Oct. Rogge: Najaar 55%; Voorjaar 521/4; Raapoht: Najaar 13&apos;,&apos;s; Voorjaar !£&lt;/«, LONDEN , 29 Oct. (Slotkoersen.) 3 pCt. Geconsolideerde 89% pCt. Kraz. 1865 69i/_; 1 pCt. Ecuador —; 5 pCt, Grieken 5; Dito Coup. ; 3 pCt. Mez. 16; Dito 1864 11%; Afg. N. Gren. lSi/s; 2pCt.Dito —-.JÜitoUitg. -! N.Gren.Landw.-; 3pCt.Port. 1853 -.; 3pCt. Dito 1856/63 437/8, 41/_ pCt. Rusl. 1860 —; 3 pCt. Dito 1839 55; 5 pCt. Dito 188291) Dito 1864 93; 3 pCt Spanje —=-; Vit pCt. Dito 32V_; Dito Amorf. aiVs i Dito Cert. Coup. 14; 5 pCt. T?irk. Alg. B. 2-//8!. ;3 pCt. Venez.--6,pCt Dito 1862293/ j; 6 pCt. Dito 1864 301/4) 1% pCt. Dito -; 21/» .pCt-Nederl. Cert. -; 4 pCt. Dito 878/4; Rijnsp. Act,-, 6 pCt. Amerik. &quot;882 683 4; Obl. 7 pCt. Illinois ; Actiën Illinois 77; 8 pCt. DeC1- AU. ? ur. West. Spw. (£ 100) —a —; 5 pCt. Italië —. &quot; „ „. WEENEN, 29 Oct. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metal. 58.40; 5 pot. Kat. 66.30; spCt.Met Züv. 1864 74.75; Aand. 1854 73.—, Dito 1858 124.50; Dito 1860 79.30; Dito 1864 70.60; Cred. Anst. 150.10; Obl. Lomb. Czern. Spoorw. 176.75; Bank-Act. 709.—; Staats-Spoorw. Aand. 195.20; Dito Noorder-Spoorweg 160.50; Dito Nienwe Lombard. Spoorweg 211.50. Wissel Londen 128.00; Hamb. 96.—; Pargs Sl.— ; Oost. Bank 78.—. -_.&apos;—_, _„ BERLIJN, 29 Oct. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 46; 3 pCt. Nat. 52; Rusl. sde Serie 631/2; Dito 6de Serie 83; 5 pCt. Dito 1862 88%; 3 pCt. Dito 1859 533/8; 41/3 pCt. Pruis. Oblig. 973/4; 3% pCt. Dito 1191/.; 6pCt. Amer. 1882 74%; Holl. Spoorw. Act. 105. FRANKFORT, 29 Oct. (Slotkoersen.) 9 pCt. Metalliek 441/4; Dito Nation. 5 pCt. 50%; Oostenr. Aand. 1860 611/3; Dito 1864 64%; Oost. Bank-Act. 64», 6 pOt. Amerik. 1882 73i/_. Wissel Londen k./z. 1181/2; Weenen k./z. 911/_. „.x ,„__ HAMBURG, 29 Oct. 6 pCt. Russ. Cert. —, 3 pCt. Dito 1859—; 6pCt. Amerika 1882 66%; Disc. 33/4 pCt. Wissel: Londen 13.04; Amst. 35.68. .. .., PARIJS, 29 Oct. 3 pCt. Rente opening 69.—, 3 pCt. Dl.o s&apos;0™-69.10; 4Vj pCt. Dito —-; Cred. Mob. 632; Dito Fonc. —jNoO.m; Spw. Act. ; Dito Fransch-Oost. Spw. 386; Cred. Mob. Espagnol 345; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Nijv. —; Aand. Tunis—, Mex. Obl. Gest. 151; 3 pCt. Sp.Bian. 32%; 2i/2 pCt. Dito -; 5 pCt. Italio 56.90; 5 pCt. Turk. Alg. S. 31.30; 6 pOt. Amerika 1882 77%. MADRID, 27 Oct. 3pCt, Binnenl. 33 60; 2Vt pCt 30. BRUSSEL, 29 Oct. 5 pCt. Met. 46%1 6 pCt. Amerik. 1882 721/4; IV» pCt. Belgen 661/4. ANTWERPEN, 29 Oct. 5 pCt. Met, 463/,; Amerika 1882 737/8. Sgt-JF&quot; Bovenstaande Telegrammen zijn xeeda in een gedeelte onzer vorige oplaag opgenomr.n. WEENEN, 29 Oct. Jl. Zaturdag heeft men te Praag een kleeder • makersgezel in hechtenis genomen, verdacht van een aanslag op het leven des Keizers te hebben willen plegen. Een Engelsch kapitein, Palmer genaamd, heeft dien persoon gegrepen, terwijl hij metderegterhand een geladen pistool ophief, juist op het ooeenblik, dat de Keizer, uit den Czcchischcn schouwburg komende, in het rgtuig wilde stijgen. Ue dader is aan de justitie overgeleverd. GENEVE, 29 Oct. De verkiezingen voor den nationalen raad zgn afgeloopen; de conservatieven hebben de zege behaald. PARIJS, 29 Oct. Volgens de Patrie maakt de generaal Bazaine toebereidselen, om eerlang al de Fransche troepen in te schepen. LONDEN, 30 Oct. Berigten uit New-York van 20 dezer melden, dat de Heer Stanton om zijn ontslag heeft verzocht en door Sherman zal worden vervangen. Uit het jaarlijksche rapport van den minister van financiën blijkt dat er een batig saldo is van 38 millioen dollars. Uit Vera-Cruz wordt van 13 Oct. gemeld dat de generaal de Castelnau aldaar is aangekomen. Eene deputatie van handelaars uit Matamoros heeft aan Keizer Maximiliaan verklaard dat de geheele bevolking het keizerrijk zal ondersteunen. PARIJS, 30 Oct. De Moniteur bevat het rapport van den maarschalk Randon aan den Keizer, over de reorganisatie van het leger, benevens het besluit, waarbg overeenkomstig het verlangen des Keizers eene» commissie wordt benoemd 0111 de vraag te overwegen, of er aanleiding bestaat om de tegenwoordige militaire organisatie te wrjzigen. Deze commissie, waarvan de Keizer zich&apos; het voorzitterschap heeft voorbehouden, zal de middelen onderzoeken welke genomen moeten worden om de nationale krachten in zoodanigen staat te brengen, dat de verdediging van hetgebied des rijks wordt verzekerden de politieke invloed van Erankrijk wordt gehandhaafd. De commissie is zamengesteld uit zes ministers, de maarschalken on verscheiden generaals. De Momteur deelt ook het rapport mede van den minister Béhic, omtrent de overstroomingen. LONDEN, 30 Oct. 3 pCt. Consols 891/4 a 3/B;3pCt. Mei. 16 a 161/4} 3 pCt. Dito 1864 — »-; 7 pCt. Vcuez. a ; 6 pCt. Dito — a -; 4S/4 pCt. Afgest. Gren. —a —; U/s pCt. Dito — a —; 2 pCt. Nieuwe Dito — a —; 1 pCt. Ecuador — a—, Illinois Spoorweg-Aandeelen 77 a 78; 5 pCt. Griek. 13V2 a 14; 5 pCt. Binnl. Turken 1865 301/ s a »/gj 5 pCt. Braz. 1865 a ; 6 pCt. Amerjk. 1882 68% a %; 3 pOt. Buitenl. Spanje —.— a —.—; Vh pOt. Dito— a—; Amort. 21. a 22; Coup. Bew. 13% a 14%; 5 pCt. Italië 56 a 561/4. Voor het dividend van Grenada is £ 2527 ontvangen. WEENEN, 30 Oct. Oostenr. Credit-Actien 150.50. BERLIJN, 30 Oct. 5 pCt. Met.—; Dito Naton. 51 Vs; 6 pCt. Amerik» 1882 741/4; Italië 55%. FRANKFORT, 30 Oct. 5 pCt Nat. 80; Oostenr. Bank-Act. 640; Dito Aand. 1858 van 100 fl. 113%; Dito Aand. 1860 500 fl. 611/4; Dito 1864 van 100 fl. 64i/4; O pCt Amerika 1882 73Vig. — Wissel Weenen 907/, ; Amst. 1001/ j. PARIJS, 30 Oct. Fransche 3 pCt. 68.97; Credit-Mob. nieuwe 627; Frans. Oostenr. Spoorw. 386; Russ. Spoorweg ; 3 pCt. Binnenl. Spanje 32V»; 2% pCt. Dito 32%; 5 pCt. Italië ;56.65; Turken 31.25; Mexic, Loten - ; 6 pCt. Amerika 1882 78. TEXEL, 30 Oct. Binnen: Cesar Godefroi, Dcckcr, Pisagna. - Rtwne , S., Middellandsche Zee.</p>
</text>
