<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 29 October 1866. HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>NonvP_„t. „ . SGRAVENHAGE, Üolicde -B dh,Tcr! Dat is bet wachtwoord! engdeliii.Wlnterstoffen ln alle genres voor de Haagsche Jofferschap, Co«°iis&quot; v enndidaten in allerlei rigtingen voor de mannen van den •tokte! auf)01&quot; bc&apos;den is er &quot;ruime voorraad:&quot; candidaten nit het verhonger™ &apos;?lltra&quot; en gematigde liberalen, spiksplinternieuwe en goed {&quot;&apos;&apos;&quot;der-e i ? c°nservatieven, anti-revolutionairen; allen in meer of °«l»alve fl o mannen. lui1ui &apos;°*t Du bois dont on fait Staten-Generaal, IJI rDu *501S&apos; die op zeer oorspronkelijke wijze zich zelven j *. .e,ovende cene prompte en civiele bediening.&quot; dr°on.t v d&apos;hiver! Wij hooien niets anders. Het ydele geslacht &apos;&quot;«r d« *n Zlm nieuwe winter-garderobe; de Haagsche kiezer smacht De Tn°iveautés in de Tweede Kamer. v^&apos;Vez m e,r,,andsche Maagd, ondanks zich zelve met een modieus &apos;B»nw8»nw » ora den gevalden hals, opgesmukt met rood, wit fcn &quot;tet een len* &quot;ls de r der proclamatie, dwaalt rond, als Diogenes Kaar m&apos; lantaarn in de hand, zoekende naar dat nienwe personeel, Jndere *nnJ?.n,die Tan onafhankelyke positie, «-zuiver tot de eene of Uit dien S behooren en onbeschroomd hare beginseleu voorstaan.&quot; ï°°rdicaV Tl°?d ?an brochures, blaadjes, waarschuwingen, van ,e bet d,,kVWioorden aan do kiezers door leden der balie, door Heeren an |brie,„ e -emp-ooi van kiezer en orthodox predikant vervullen&apos; °?dertc.V« door beroemde staatslieden uit A., even echt als de lioetl hee?fna,ars. der Malz. en Holloway-brieven; _ uit dien stortet blHtk! bezorgde Maagd nu de «-liberale stemmen&quot; opgedoken &apos;De j.j ar welgevallen leest zy : &quot;tel|pn ezer heeft zich als eerlijko man do volgende vragen te &quot;ls do Seene a&quot;dere hoegenaamd: Fc.tr,)uwJ to m-&apos;- dieu ik hemmen zal, iemand dio karakter heeft, om &quot;&apos;mgn_orV- -ven aan de leuze, welke hij aangenomen heeft, zonder ,»h hij 1,1 van ecuiKon aard ? H cc»ee» NpH iaa7 fenoeg, om te oordcelen en te handelen zoo als . &quot;ls liii ?\UcrIaudschen volksvertegenwoordiger betaamt? m v,-rti4„» bekwaamste en geschiktste, dien ik ken, om mijne rigting d.V(,n mee I °ï?&apos;??&apos; T J?-&quot;3 «-*•*«¦*. on welk byzonder gebied het SSbeden » uitstekende diensten te bewyzen ? Kn zijn de orastan-s&gt;«sSv*S dm aard&apos; dat &apos;&apos;ij kans heeft, om te .WotTin zijne «n--|&gt;lnka i ecne stem m°et &quot;iet noodeloo* verloren vaan Pere&quot; of ® R,evoelens T.a,n vooringenomenheid met, of afkeer tegen den dnver&gt;en,Ca^V,aa* moeten gesmoord worden &quot; ge&quot; aen È WNoderlandsche Maagd schrijdt voorwaarts HvÏÏ1* wuf H!l»e,naar W wanhopend met het gestaartpruikt JK- van onzen gepoederden kindormorafi.t uit: «Mijn hoofd, ach Heer! &apos;t doet zoo zeer, &apos;t Schijnt vaneen gespleten; Geen « kiezerswoord&quot; vermaakt mij meer, Ik schrik van al die kreten.&quot;</p>
	<p>Inderdaad! Aan het ontbHt, vroeger ioo kalm en aangenaam, is de stemming van den heer des huizes door de hevige artikelen in dagbladen reeds bedorven. Wil men ergens een bezoek brengen: Mijnheer is naar; eene| kiezersvergadering. In den omnibus, aan tafel in den restaurant, overal het eenige onderwerp: de verkiezing. Uit verstrooiing slendert men langs de straten, men duwt u onmiddellijk een papier in de hand met den titel: Wie is de Hr. Mijer? — «lemand, die zich spoedt om (te) Buiten zorg te komen?&quot; fluistert een vriend u in het oor, doch gij glimlacht niet eens, want dio Tantalus-marteling neemt geen einde. Gelukkig blyft ons nog Licht, Liefde, Leven. Ik Ibedoel de vereeniging van dien naam met hare reusachtige loterfl van 45000 nummers zonder nieten, welks loten allen met graagte genomen zijn. Duizenden lieve vrouwenhanden hebben zich beijverd, om er dc meest smaakvolle, bruikbare en aanzienlijke pryzen heen te zenden. Elke Hagenaar, die aan licht, liefde en leven hechtte, heeft er een specimen van zyn</p>
	<p>vak of zyne kunst aangeboden; zelfs een negentigjarigo dame heeft er een beursjc geschonken, dat in 1760 gebreid is deor iemand, dio met de stoutste verbeelding niet zal gedroomd hebben, dat haar knipje tot prijs zoa strekken in zulk eene stichting der moderne rigting.. Al die prachtvoorwerpen, dat huisraad, die ontelbare bevallige nietigheden zyn in het ruime, nieuwe gebouw dor vereeniging onder de üilenboomen (Minerva&apos;s attribuut) alhier, allerbevalligst ten toon gesteld. Fraaije banieren tegen de wanden bevatten het programma van hetgeen in die zalen later zal geleerd worden: mazen, brcijen, stoppen en, last not least, Fróbels methode. Als Mevrouw van Calcar maar geen consult gevraagd wordt zal het wel losloopen. Doch de heeren zullen zelven wel de handen aan het werk slaan en et geen vreemde hulptroepen in halen. Het letterkundig genootschap Oefening kweekt Kennis daarentegen, stelt zich juist in den aanstaanden winter van die nieuwe troepen den grootsten triumf voor. Nicolaas Beets en ten Kate z(jn de mannen , voor wie de banken in Diligentia door;de fine fleur der Ooyevaar» stad zullen ingenomen i worden. Beets en ten Kate zullen door hunne lezingen komen getuigen, dat.oefening niet alleen kennis, maar vooral goede kennissen kweekt, waarop zq prat mag zyn. Zoo ontwaken die letterlievende kringen en genootschappen van lieverlede uit hun zomerslaap. Zoo Bteekt de Sphiui het hoofd weer op en zucht over de leden, die zich niet vertoonen; zoo is Pulchri Studio weer ter been en steekt zyne begcerige hand naar portefeuilles uit, om er zijne kunstbeschouwingen mede te geven. Van alle zyden kloppen candidaten aan, begeerig om in die benijde zaal rond te trippelen en er de tentoongestelde dames en teekeningen te bewonderen. Doch met een ironieken lach herinnert Pulchri hun, dat men in de residentie is, Waar geene zaal bestaat, groot genoeg om 680 a 700 personen rondom eene tafel te scharen. In der tyd had men eenige beweging gehoord van eene commissie, die eene groote concertzaal op het terrein der Armen-inrigting zou gebouwd hebben; doch sedert lang is die wederom stil ingedut. Wakkere scherpschutters! gij dut niet in! Integendeel, zij maken zich met het mikken en oefenen zoo gemeenzaam, dat do heeren dezer dagen onderling aan het kibbelen zijn geraakt a propos van het uniform. Zonder zich om het bestuur te bekommeren, hebben eenige leden eene nitnoodiging aan hunne wapenbroeders gezonden, tot het aannemen van een uniform. Met regt heeft het bestuur zich daarover gekwetst gevoeld, en het gevolg hiervan is, dat twee of meer zijner leden zich onttrekken zullen, vóór de scherpschuttersverecniging cenigo hoogte bereikt heeft. De hoeden met veeren, dc fraaije glimmende knoopon en het pakje, mogen door ieleden-leveranciers als een onmisbaar bestanddeel van zulk eene vereeniging beschouwd worden, een ieder heeft een bijzonder begrip van vaderlandsliefde; de onpartydigen zijn van oordeel, dat wanneer deze reunie niet allengs tot eene algemeene volkswapenteg leidt, men het eigenlijke doel nit het oog verliest, om zich in ijdelheid met het uitdosschen bezig te houden Tot zelfs op mijn kamer geen rost meer! Een vriend komt mij mededeelen, dat de Catholieke kiesvereeniging alhier met 21 tegen 20 stemmen de conservatieve Heeren Casembroot on V. Zuylen v. Nye- Velt tot candidaten heeft gesteld. Tot hiertoe was die kiesvereeniging de liberale rigting toegedaan; bij het aanvaarden van den ministerszetel door den Heer Borret, is de meerderheid plotseling conservatief geworden. Onbekende Kamerleden! één goed werk zjj u in de eerste plaats aanbevolen: het aandringen op het ontwerpen eener nieuwelkieswet, opdat een groot deel der natie, dat verlicht, beschaafd en ontwikkeld is, doch geene bevoegdheid tot kiezen heeft, in staat worde gesteld met zijn gezond oordeel te kunnen bijdragen tot het kiezen van een degelyke vertegenwoordiging</p>
</text>
