<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>E. WILLER&apos;S ERUIDENOLIE. Tien druppels daarvan, iederen morgen op het hoofd gewreven, bij eene tvassehing met laauw water en reiniging met een gooden schuijer, tweemaal &apos;s weeks, bevorderen den groei van het Haar ongemeen en maken het krachtig, vol, glanzend en golvend, ƒ 1.50 is de prijs van het fleschje. HET ÏÏÖLET-POWDER is een welriekend Poeder, dat de daarmede ingewrevene huidongemecl rerfrischt, blank maakt en de liefelijkste geuren om zich heen verspreidt. Uet is ook voor de Luijermand zeer aan te prijzen. Het Pakje kost 40 Cts. ENGELSCHE POEDERDOOZEN met Donzen Kwasten. Brabender&apos;s Tand tinctuur is frisch en aangenaam van smaak. Zij sterkt het Tandvleesch, maakt dat de Tanden stevig vast zitten, zuivert den adem en verhindert, dat aangestoken Tanden tot verder bederf overgaan. Prijs 90 Cts. het Fleschje. STOLL&apos;S DRUPPELEN tsevrijden oogenblikkclijk van de hevigste kiespijn; men behoeft slechts een daarmede bevochtigd puntig watje*&quot;in het ooi te stoppen, aan de ïiide waar de kiespijn is. Het Fleschje kost/ 1. Het Famiiy Tooth Powder is eene zuivere compositie uit het Plantenrijk, frisch en aangenaam van smaak. Het sterkt het Tandvleesch, maakt dat de Tanden stevig vast-1 zitten, hergeeft hun de paarlwitte kleur der jeugd, bewaart hetverglaasscl, zuivert den adem en verhindert dat aangestoken Tanden tot verder : bederf overgaan. Prijs 40 Cts. het Doosje. S4JOUIJERS. Kleer-, Hoofd-, Tand- en Nagelschuijers, Fluweel- ca Uoedenschuijers, Sopha-, Tafel- en Juweelschuijers. KAMMEN. Alle soorten moderne Opsteekkammen in kleine bevallige modellen, eifen en h jour, in schildpad, caoutchouc en hoorn; Friseerkammen, Stofkammen, Zakkammon, Kammen met Schuijer en Spiegel,enz. Fijne ODEURS van Delcroix, Price, Demarson; fijne TOILET&quot; ZEEPEN , sierlijk verpakt en opgemaakt, in de liefelijkste Keuren: EAU DES CARJBSES van Marg. Grass; EAU DE COLOGNE. HAARROLLEN voor Dames Kapsels. Zeer mooije en voordeelige PARAPLUIES. VERHOOPgUI» en de bekende Depots. (18484) »AMEg &apos;iJWMTBÏJTi •; te UITHOORN a/d. AMSTEL. De Ondergeteekende herigt aan de Ouders harer Leerlingen, dat de WERKZAAMHEDEN aan hare Inrigting zullen hervat worden den 2lsten Augustus aanstaande. (18150) G. DIRKMAAT. HMDELS-INSÏITÜT UND LAUDWIRTHSCHAFTLICÏIE YÖRBILDÜNGSAÜSTALT Zü ÖSMBRiiCK. Das nachste Semester beginnt den 10 UCTDR. a. c. Uebcr das Unterkominen der Zoglinge in Familien und Kosthausern, sowie in dem in der Lehranstalt selbst befindlichen Pensionate ertheilt der untcrzelchnete Director bercitwillig Auskunft. (17998) Osxai-kück, August 1865. Fr. NOELLE. ZET-KASTELEIN. &apos; Als zoodanig biedt zich lEMAND aan van de P. G., 36 jaren oud, Gehuwd doch zonder Kinderen. Hij heeft deze Zaak eenige jaren waargenomen en is in staat CAUTIE te stellen. Reflecterenden adresseren zich met franco Brieven, onder Lett. S. 8., bij P. A. HOELEN, Kantoorboekhandel, Kalverstraat te Amsterdam. (18440) OPZIGTER. Een PERSOON , ruim 30 jaren oud . P. 0., Gehuwd maar zonder . Kinderen, biedt zicb aan als OPZIGTi&apos;JR OVIR WERKVOLK, hetzij in Fabriek , Magazijn , Pakhuis , Logement of waar ook , hier of elders.&quot; Hij is bereid BORG te stellen. Reflecterende gelieve zich franco ■ te adresseren, onder Lett. S., bij P. A. HOELEN, Kantoorboekhandel, Kalverstraat te Amsterdam. (18441) ~~ TE HUUR, &quot; om desverkiezende dadelijk te aanvaarden, een logeabel KOOPMANSIIUIS , van alle gemakkeu voor/.ien en in het midden der Stad op zeer netten Siand gelegen. Huurprijs/ 650. Adres met franco Briefjes, onder Lott. K. Z., per Couvert aan do Firma R. C. MEIJER, Kal: verstraat, E 246, te Amsterdam. (18457)^ ATTENTIE* Een JONGMENSCU van respectabele Familie en buiten betrekking zijnde, ZOEKT EEN MIDDEL VAN BESTAAN. Hij is van goede getuigschriften voorzien en grondig ervaren in het Fransch en 1 Hoogduitscb; verder hoeft hij in meer of mindere mate de meeste kundigheden opgedaan, welke tot eene beschaafde opvoeding behooren. Adres franco brieven onder lett. A. J., bij den Boekhandelaar en Boek&apos; drukker P. M. VAN DER MADE, te Amsterdam, Stilsteeg» G 87 en 88. (1ë}438) _</p>
</text>
