<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J Ondertrouwd: W. J. VERMAES Wz. : MET Helder, 11 Augnstus 1865. 11. GRAAF. &apos;» . Eenige en algemeene Kennisgeving. (18526) Getrouwd: ADRIAAN KORSENDONK VAN PESCH &apos;t &apos; * en 1 GEERTRUIDA DRIESSEN. Rotterdam, 10 Augustus 1865. (18537) I Getrouwd: HENDRIK KOUWENS Jac. Azoon, Rotterdam, en J 10 Augustus 1865. ALIDA CHRISTINA HOBBEL. (18536) ! Getrouwd: &apos; 11. JOOSTEN, van Groningen , Zwolle , en &apos; 10 Augustus 1865. ROZETTE POLAK. (18534) » Bevallen van eene DOCHTER: B. J. VAN EIJKEN, geliefde ■ Echtgenoot van J. C. VAN DAM. Amsterdam, 10 Angustns 1865. ____ (18550) i Bevallen van een ZOON, W. C. G. HOPMAN, gehelde Echtgenoot van D. BEVER. . (18506) Amsterdam, 10 Augustus 1865. Eenige Kennisgeving. Heden beviel zeer voorspoedig van eene wclge3chapone DOCHTER &apos; A. R. SCHOON—MUSBACH. * f: Amsterdam ,10 Augustus 1865. (18527) • Heden beviel voorspoedig van een welgeschapen ZOON JACOBA JOHANNA HULSEBOOM, Echtgenoote van (18532) 1 Amsterdam, 11 Augustus 1865. C. DE LONGEN. ti■— , . — Bevallen van eene doode DOCHTER, M. J. VAN ESSEN— ONDERBERG. Eenige Kennisgeving. r Amsterdam, 11 Augustus 1865. &apos; (18538) Heden beviel van een ZOON, E. FRANKENHUIS, geliefde Echt. genoot van J. W. SON, Amsterdam, 11 Angustus 1865. Chir. Dentiste. (18549) Voorspoedig bevallen van een ZOON: w* C. GUNST, geliefde &quot; Echtgenoote van J. W. DUNCKER. Amsterdam, 11 Augustus 1805^ ; (18518) • Heden ontijdig bevallen van eene DOCHTER, 3. S. WESSEL, &apos; ] geliefde Echtgenoote van J. ZEELT. Echter behaagde het den Heere het ons reeds lief geworden Pand, tot onze grooto droefheid, na eenige uren, weder tot Zich te nemen. \ i 10 Augustus 1865. ■ j Deze ts dienende tot Algemeene Kennisgeving. (18523) -&apos; Den vijfden dag na gedane operatie overleed op haren 56-jarigen geboor■ tedag FREDERICA CATHARINA ELISABETH DRULLMAN, • hartelijk geliefde Echtgenoot van H. B. KRAAYKES. , : Amsterdam, 7 Augustus 1865. Eenige en AUjemeene^Keiinisgeving. (18490) Op den 30sten Jnlij jl. overleed tot mijne en mijner kinderen diepe , droefheid, mijn dierbare Echtgenoot FRANS HENDRIK HOEVEN*, iv den ouderdom van ruim 61 jaren. .&apos; Amsterdam, A. H. C. SPIERS, 11 Augustus 1865. Wed. F. H. HOEVEN. Wegens buitenlandsche betrekkingen eerst heden geplaatst. (18535) Heden overleed in den jeugdigen leeftijd van ruim Negen Maanden tot bittere droefheid van ons, ons innig geliefd eenig Kindje I JOHANNES CAROLUS THEODORUS. Zaandam, H. C. TRAUTWEIN. 10Augustus 1865. G. TRAUTWEIN. j (18507) Geb. GELLIJ. i . __ _ , Voor de menigvuldige bewijzen van deelneming, ons betoond bij het . overlijden van onzen g.liefden oudsten Zoon JOHAN FREDERIK, betuigen wij bij deze onzen hartelijken dank aan Familie, Vrienden en Bekenden, zoo binnen als buiten de Stad. Amstekdam, 11 Augustus 1865. J. VAN BEUNINGEN VAN HELSDINGEN. W. C. C. VAN BEUNINGEN VAN HELSDINGEN, WIRSING. (18491)</p>
</text>
