<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KIEZERSVEREENIGING mm Bij de stemming voor 2 Leden van den Gemeenteraad op Dingsdag 15 dezer worden door deze Vereeniging als Candidaten aanbevolen de Heeren Du. Jl. PENN &apos; en Mr. J. JlïfiEß. Amstekdam, Namens het Bestuur: 10 Angustus 1865. W. C. MEES, President.] RUSIDEr, Secretaris. (,13531) KIESVEREENIGING JÊMBTERRJËM. Bij de VERKIEZING van TWEE LEDEN voor den GEMEENTERAAD op 15 Augustus e. k., worden door de Vereeniging aanbevolen , de Heeren; .&gt; _ Mr. G. SCHIMMELPENNINCR Jz. (aftredend Lid). en Dr. J. PENN. Namens bet Bestuur: W. VAN DER VLIET , President. J. A. MOLSTER, (18346) ______—— Secretaris. &quot;vereeniging REGT FOOR ALLEN. DE VEREENIGING heeft de eer bekend te maken , dat zij als CAND IRATEN voor de Gemeenteraad bij de Verkiezing van Dingsdag 15 dezer heeft aangenomen de Heeren Dr. J(. PENN en Mn. JU JAGER. Amsterdam, Namens het Bestuur : 10 Angustus 1865. Mr. J. G. A. FABER , Voorzitter. (18558) 31. A. ALBERDINGfi TIIYM, Secret BtJRGER^EREENIGING. Tot Leden van den Stedelijken Raad worden voorgesteld: JT. RAHOER Hz., XV. G. DEELMAN. (18555. , J^GTTOPACHTIH^ Men zal ten overstaan van den Notaris SMINCK, op Vrijdag den 18den Augustus a. s, des middags ten 1 ure, in het Koffijhuis DE HARMONIE, te Arnhem, publiek verpachten: Een bijzonder wildrijk JAGTVELD, ter grootte van p. m. 500 bunders, gelegen in de buurtschap Spijk, bij Lobith, in de onmiddelijke nabijheid van de Stations der Spoorwegen te Elten. Inlichtingen geven op franco aanvrage genoemde Notaris en de HeerH- B. DE BRUIN , te Lobith. (18362) E. G. KOPPEL, te Nijmegen, cal op Maandag 14 Augustus 1865, des Middags ten 12 Ure, aan de Nieuwe Haven aldaar publiek Ver- Koopen: EenRAGGERMACöINE, 2 TONMOLENS, 1 K.AAPSTANDER, eene groote partij TIMMERHOUT, PLANKEN en IJZERWERK, benevei^jenJLOODS^^ (18547) Er wordt GEVRAAGD in de nabijheid van den Amstel, tus-chen 1 de Keizersgracht en Kerkstraat: Een net Burger WöONUBïö, om | zoo spoedig mogelijk te kunnen Aanvaarden. Franco Brieven met op&apos; gave van Huurprijs, onder Lelt. K. E., bij de Kantoor-Boekhandelaars BLIKMAN &amp; SARTORIUS^Dani* te Amaterdam. (18306) Adres mét franco brieven bij den Heer J. B. AERTS, Apotheker, Diepestraat N 10 Wjjk 5, te AntW&apos;;rPen- (18380) «F Er wordt Verlangd in eene SOCIËTEIT van den eersten rang: eeno BURGER DOCHTER, niet beneden den leefiijd van 20 jaren, ter Adsistentie in de Huishouding; de Hervormde Godsdienst belijdende. Adres met franco brieven, onder Letter 0., bij de Boekhandelaars GEBROE D. KRAAY, Bnitenkantbij de Bantammerstraat, U 83. (18352) &quot;ÖPLEIDINGJÖNG MEHSCH. I lln het vak van DROOGERIJEN en VERFWAREN, verlangt men lEMAND, tusschen de 16 en 20 jaren oud , aan wien tevens de gelegenheid zal gegeven worden, zicb in het BOEKHOUDEN te bekwamen en Handelsroutine te bekomen. Nadere informatie onder Lett. IJ. Z., in den Boekwinkel vaa de We». &lt;J. C. SPIJKER Az. , KeguJiersplein X 359. , (18493) |</p>
</text>
