<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE ANONIEME INZENDER eener Advertentie dd. 9 dezer, betreffende het SCHEPPENGSSTSTEE # door H. WEISS, wordt beleefdelijk uitgenoodigd zijn NAAM iv dit Blad bekend te maken, opdat de Ondergeseekende in staat gesteld word», onmiddellijk de Uitgeloofde Premie van DUIZEND GULDEN bij de Associatie-Cassa speciaal voor Z.Ed. te deponeren en alzoo met öpei vizier een Wedstrijd aau te gaan. De Koninklijke Academie van Natuurkundige Wetenschappen zal welligt op verzoek de Seheidsregtcr willen zijn. _(18543) 81. -WEISS. _*m Mr. G. A. IJSSEL DE SCHEPPER , Notaris te Obt« tf|J^|l&amp;i|. zal op Vrijdag den 18den Augustus 18G5, ten verzoeke JglgQKKvan de Heeren VAN GEND &amp; LOOS, ten-Huize van BJS6HSB»R WESTERHUIS, in DE PAAUW, buiten de Brinkpoort te Deventer, des Namiddags ten 1 ure precies, veilen: Iluiiu 40 Stuks BESTE DMGEMGE-PAARDEN, buiten dienst gesteld ten gevolge van de opening van Staats-Spoorwegin alsmede TUIGEN , STALGEREEDSCHAP , enz. Betaling op Termijn. De Koopers zullen voorzien moeten zijn van twee bekende en gegoede Borgen. (18520) fierlbestettiiif£» Op DINGSDAG 15 AUGUSTUS 18G5, zal op het Gemeentehuis te Arnhem worden HERBESTEED : De LEVERING van Twee Stel Gecombineerde STOOMMACHINES en GASPOMPEN met twee STOOMKETELS. Bestekken zijn op Franco Aanvraag bij den Architect F. W. VAN GENDT JGz., te Arnhem, te bekomen. (18517) SPOORWEG-LIJN Zevenaar, Cleef en Keulen. Van ROTTERDAM naar Zevenaar, Cleef en Keulen 8.15, 10.35, 2.20 Van AMSTERDAM naar Zevenaar, Cleef en Keulen 8.20, 11.10, 2.40 Aankomst to Keulen 2.25, 7.05, 9.55 r7tEB Ö$LEGEfrffMBJV&amp;N HET MB- WiIPMHLH. OP DEN AMSTEL, ZAL OP Zondag 13 Augustus 1865, DE NIEUWE SCHROEFSÏOOMBOOTDIENST van AMSTERDAM en UITHOORN varen: Va» AMSTERDAM &apos;sMorg. ten 6 en 11 Ure, &apos;s Namidd. ten 6 Ure. « UITHOORN // * 9 «  ir 4 « BE DIRECTIE. (18442) Amstels Mlarmonie-Kapel, onder bescherming van Z. K. H. PRINS HENDRIK DER NEDERLANDEN. ZONDAG 13 AUGUSTUS UITVOERING, waarvan de aanvang i is bepaal 1 dos avonds ten half Acht Ure. Amstekdam, 12 Augustus 1865. HET BESTUUR.</p>
</text>
