<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>ATHENE, 8 Aug. Van eene Grieksche zijde wordt onder dagteekening van 6 dezer van Candia gemeld: de insurgenten handhaven zich in hunne sterke stellingen nabij Sphakia; zij hebben de herhaalde aanvallen der troepen van Omer Pacha tegen Aghia afgeslagen. Van hunne zijde hebben de insurgenten verkenningen gedaan tot voor de poorten van Heraclion.</p>
	<p>NEW-YORK, 9 Aug. Slotkoersen: Goud-agio 40; Wissel op Londen in goud 109%; 6 pCt. Amerika 1882 114; Illinois 119; Eriespoorweg 68V4; Katoen middl. 28. Petroleum Standard white te Philadelphia 28. De democraten hebben bij de verkiezingen in Kentucky de overwinning behaald.</p>
	<p>WEENEN, 10 Aug. De Weener Abendpost zegt, in tegenspraak met het berigt van de Dcbatte, welk blad de bijdrage van Hongarije tot de gemeenschappelijke rijkslasten op 30 pCt. berekende, dat dit berigt slechts als eene officieuse berekening in de dagbladen is opgenomen. Keizer Napoleon wordt den ISden dezer te Salzburg verwacht. BERLIJN. 10 Aug. De Koning zal met den Koning van Zweden eeue bijeenkomst hebben. De Heer v. Savigny zal na zijnen terugkeer in September zich met der woon op zijn landgoed vestigen. BERLIJN, 10 Aug. De Staats-Anzeiger deelt heden het besluit mede, waarbij de leden van den Bondsraad tegen 15 dezer worden bijeengeroepen. Dingsdag a. s. wordt de Kroonprins met z£n gezin uit Misdroy te Potsdam terug verwacht. PARIJS, 10 Aug. Be Figaro zegt, dat gisteren avond in de kelders van een gebouw brand is ontstaan en dat ten gevolge eener aldaar plaats gehad hebbende ontploffing 80 personen gedood of gekwetst zijn. OSTENDE, 10 Aug. Indien het weder gunstig is, zal de Koning zich morgen naar het eiland Wight begeven, om aan Koningin Victoria een bezoek te brengen. Hij zal er vijf dagen vertoeven.</p>
	<p>PARIJS, 10 Aug. Raapolie disponibel en per Aug. fr.96.50;dit0 per Aug.cn Sept. fr. 97.50; 4 laatste maandenfr.96.so.— Voorloop disponibel fr. 65.50; 4 laatste maanden fr. 64. — Lijnolie disponibel fr. 103; 4 laatste maanden fr. 98. — Meel, 6 merken disponibel fr. 74.—-; dito per Aug. en Sept. fr. 71.50; 4 laatste maanden fr.69.—,dito stand. Parijs: Disponiuel fr. 46.— ; per Aug. enSeptfr.43.ls. — Beetwortelsuiker standaard goede 4de soort N°. 12 disponibel fr. 56.50.</p>
	<p>SjBHT&quot; üovf.ustaanae &apos;IVlegrauitncii zijn iceos in een grcicelte onztr vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>PARIJS, 10 Aug. De Elendard beweert, dat in de aanstaande week te Aix of te Chambery tusschen den minister Ratazzi en den Heer Fremy eene bijeenkomst zal plaats hebben, ten einde te beraadslagen over de financiële aangelegenheden van Italië. Lord Stanley wordt tegen het begin van September hier ter stede verwacht. FLORENCE, 10 Aug. In den Senaat heeft de minister Ratazzi, bij gelegenheid der beraadslaging over het wetsontwerp op de liquidatie der geestelijke goederen, gezegd, dat hij in geene herhaling wilde treden van do politieke en regtskundige argumenten, door de verdedigers van het ontwerp aangevoerd. Hij zou zich bepalen tot de financiële beschouwingen. Het was nimmer de bedoeling der regering, om de rente der geestelijke goederen te vervreemden; hij toont de onmogelijkheid aan eener nieuwe uitgifte van gecons. rente nit hoofde van den te lagen rente-voet. De regering zal nieuwe obligatien in het land zelf nitgfeven,_ omdat zij meent dat de Italianen middelen genoeg bezitten om die obligatien te nemen. Hii bevestigde dat de uitgifte achtereenvolgend zou geschieden, ten einde aan de kleine kapitalisten de deelneming te vergemakkelijken en dat die in kleine stukken zal plaats hebben, ten einde te beletten dat ééne enkele maatschappij die kunne aankoopen. Hij hoopte dat | de verkoop der goederen een genoegzaam hoog bedrag zou opleveren en eindigde met als zijne overtuiging te kennen te geven, dat Italië zelf in zijne financiële behoeften kon voorzien. De algemeene I beraadslaging werd daarop gesloten.</p>
	<p>tJupA^Wb 11-l1-/0?&apos; A&gt;»»»Mdtorat een telegram uit fiomuzaki, meldende, dat de bijeenkomst van leden van den Senaat en de Kamer der Afgevaardigden van Moldavië, welke te Roman zou plaats heb- Den, ten doel had de genoemde leden over te halen om de zittingen JSL„ Kamers,to Bucharest niet bij te wonen, vóór dat aandevorw glaiVa:? Molda&quot;e was wedervaren. De kolonel Stourza geteld Smaakt dat de bijeenkomst tot 6 September is uit- WEENEN, 11 Aug. De Deballe m;ldt,dat de Keizer, bijeeneigen- Wf gS ri^&apos; demw&quot;ters graaf Taaffe, Bocke, Lonyay en Gorone l ?e?lagtl£d&gt; om de onderhandelingen te voeren met de deputatie voor net vergelijk met Hongarije. De genoemde deputatie heeft de ord« narer werkzaamheden vastgesteld. YVEENEN, 11 Aug. De Presse bevat het volgende: De Porte neelt krachtig geprotesteerd tegen het zenden van oorlogschepen «oor üuropesclie mogendheden in de wateren van Candia en het overbrengen van hare onderdanen naar Griekenland, als inbreuk makende op hare regten. De Porte ontkent ten stelligste het plegen van barbaarschheden door de Turksche troepen op Candia. Uit een naauwkeung onderzoek, door Frankrijk en Oostenrijk ingesteld, is gebleken, dat de Russische consul te Canoa de verspreider was hebb bensten der gruwelen, welke de Turken zouden gepleegd De Debatte berigt, dat de regering van Walachye met betrekking tot ac vervolgingen der Joden zich tegenover het Weener kabinet Jieett geregtvaardigd. De Heer von Beust heeft den Oostenrijkschen consul-generaal te Bncharest en den Oostenrijkschen gezant te Konstantinopel opgedragen, een naauwkeurig onderzoek nopens die vervolgingen mte stellen. Voor zooveel Rumenie betreft is Turkije daarvoor verantwoordelijk gesteld en het verlangt (thans] het benoemen eener internationale commissie van onderzoek. Volgens de Neue freie Presse staat de komst van den baron von Jlubner uit Rome m verbarfd met de onderhandelingen nopens het</p>
	<p>BERLIJN, 11 Aug. Volgens de Neue Berlinér Nachrichlen is den Keer von Bismarck op zijne reis herwaarts een ongeval overgekomen, hetwelk waarschijnlijk geene ernstige gevolgen zal hebben. Op een der laatste spoorwegstations had een der leden van het gevolg des ministers het spoorwegrijtuig verlaten. Bij het toeslaan van het portier geraakten een paar vingers van de hand des ministers zoodanig tusschen het portier beklemd, dat het gebruik van die hand top S???*-?* m°g?lijk is* Men hoop* eene spoedige genezing. ISEKLIJN, 11 A.ug. In diplomatieke kringen wordt verzekerd, flat de Saksische minister von Friesen, plaatsvervangend bondskanselier zal worden.</p>
	<p>PARIJS, 11 Aug. De Monileur deelt een telegram mede, op 20 Julii door den Heer Dano uit Mexico gezonden, waarin deze meldt, dat nn, behoudens onvoorziene omstandigheden, in staat zou gesteld zijn om binnen weinige dagen te vertrekken. LISSABON, 11 Aug. De Gaccta bevat een koninklijk besluit, waarbij de havens wórden opengesteld voor den invoer van granen, op een aanmerkelijk verlaagd tarief van regten, tot 31 December a. s.</p>
	<p>ffifinm&apos;pT (deS,&apos;fvonJdsó) .Credit Anstalt 184&apos;3°i«m cqi , 9rRï &apos;,,10 oAug&apos; (Avond-Societeit. 7 ure 8 min.) Oost. Aand. 1860 691/3; Metall. 1866 47Vifi ; Cred. Actiën 172.75; Amerika 77%.</p>
</text>
