<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beuvstijbingen.</title>
	<p>LONDEN, 9 Aug. De staat der Bank van Engeland over de Woens™¥J pf ™dfet^ ni gunstiSe uitkomsten LnLe voorraad E £o?^ïeTI I\l?Ir,W)aerde.rd met * 329.H1 en bedraa^ n7&gt;?^f! d 5 banktblJletten in reserve zijn Vermeerderd met 7- ls°/0, °fsch°on.de Portefeuille eene vermindering aanwijst van L 11 i\Pe rekenin?-courant der schatkist is £ 291,533 hooger en die van particulieren £ 736,885 lager. «AoE?&quot;&quot;1 Tv&quot; GoudISit de Vereenigde Staten zijn gedurende de afgeloopen week geregeld voortgezet. Zij bestaan uit: £ 311,000 I 7™™,&apos; ah Bfto?° pcr* Heman&apos; £ 31&apos;30° Per &lt;** ofïntwern, $ oT,f r.Allemfnla en £ 65,000 per Virginia, allen van New-York ?J-a H?- °TnJ7anSeil Per, Cuba ™» Halifax en £ 19,290 per Oneida van Rio-Janeiro, totaal £ 487,810. Daarvan ontving de bank van Engeland £ 257,000 en het overige, bestaande in eagles, werd voor het vasteland genomen, ofschoon de vraag niet zoo levendig is als eene week vroeger. Per Hermann werd ca. £ 75,000 in doré zilver aangebragt. De markt blijft zeer stil voor baren fijn, daar de eenige vraag voor het vasteland is; de prijs is onveranderd op 60% p. L , waan , Van Mexicaansche dollars zijn in de^laatste ic?JL ° ew-°lleans e&quot; New-York 800,000 stuks aangebragt. iemge van de eerste aanvoeren werden geplaatst a 591/2 p. per ons. De vraag is sedert verminderd, zoodat die prijs niet meer te bedingen is. In eene algemeene buitengewone vergadering van de maatschappij voor den telegraaf naar Indie werd de overeenkomst tusschen deze en de «aelegraph construction and maintenance Company&quot; goedgekeurd. Een dividend van 5 pCt. per jaar zal op den loden worden uitbetaald.</p>
	<p>De beurs was heden meer geanimeerd voor Eng. fondsen en de prnzen hebben eene rijzing ondergaan. Over het geheel was de stemming zeer vast Geconsohdeerden zijn gedaan tot 94i/2 a s/s contant en 94% op tüd;&quot; Gereduceerde en Nieuwe 3 pCts. 94i/8 a %; Schatkistbillétten 24 a 28 sh. premie op Jung en Maart; Bankactien 260 a 262; Indian Stock 220 a 222.</p>
	<p>Buitenlandsche fondsen hebben zich insgelijks eenigzins verbeterd Men heeft gedaan. Spaansche passive tot 2H/Ba3/8; Dito Certificaten 161/ s a 8/i; Grieksche 131/4 a%; Turksche 5 pCt. 30% a3l; Mexicaansche 15% ai/3; Italiaansche 485/Ba7/8; Chili van 1867 82 a 84; Egyptische 82 a 83; Russische van 1866 85 a 86. Eriespoorweg 44yaa4si/3; Illinois Centraal 77% a%; V. S. 5/20rs 735/8 a 7/8.</p>
</text>
