<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIËN. __ HAMERS! lEMAND, zijne eigene Kantoorzaak buiten&apos;sbuis hebbende, verlangt tegen November of eerder te Huren een of twee GEMEU» BELEEÜDE HAMERS. lemand hierop reflecterende ndn.serc zich mot franco brieven onder het motto: KAMEKS, Bureau Handelsblad. , (20627) MANUFACTUREN. Een JONG MENSCH, bekend met het Vak, de Moderne Talen en Kantoorwerkza.&apos;inihcden, zoekt cenc betrekking, hetzij in eenen Winkel of op eon Magazijn, doch liefst in FIJNE ARTIKELEN. Franco brieven onder lett. W. P., Bureau Handelsblad. (20648) •Steenkolen- en Cokes-Handel, Scliatw bij du T.C.RAH.HICK &amp; Cie. Ilaarapoort, EE 218. Bij doze berigten wij onze geachte Begunstigers dat onze Magazijnen ruim voorzien zijn van de eerste kwaliteiten van STEENKOLEN en van COKES van de Heeren C. DE BRUIJN &amp; ZONEN, a 32 Cents de 32 Kilo. (20647) OP NIEUW ONTVANGEN:&apos;~ De STA.\HOSCOPEN, om de insecten in het water te onderscheiden, daar zij iso maal vergrooten; de prijs is slechts 35 Cents. ÏLAMMES WE BENGALE pour Salons avec parfums, geven een schitterend licht en aangenamo reuk in het vertrek, per doos 30 Cents. NIEUW CUINEESCH VUURWERK, verpakt in nette pakjes met Chiiicesch opschrift; per pakje 50 Cents. VAUT COOTH &amp; Comp. MAGAZIJN VAN GALANTERIEN, O. Z. Voorburgwal, J 348. (20646) Op WOENSDAG 12 n DONDERDAG 1» SEPTEMBER 1566, telkens des voormiddags ten 10 ure, zal ten overstaan van den te Abcoude residerenden Notaris S. VAN KEMPEN, publiek worden verkocht: Een nette en zindelijke INBOEDEL, bestaande in: Kabinet, Chiffonnières, Penantkastjes, Piauino, Canapé&apos;s,Stoelen met trijpen en andere zittingen, Eet-, Spoel- en andere Tafels, Pendnles, Spiegels, Schilderijen, Boekenkasten. Ledekanten met Behangsels, enz.; Bedden, Matrassen, Wollen e« Katoenen Dekens, Kleeden en KftTpetten, Tafel- en Beddelinnen, Porcelein, Glas-, Lak- en Aar- BOni_K!_&apos;or&quot;&apos; &apos;&apos;&apos;&quot;&quot;• 1!lik&quot; &apos;&apos;&apos;&apos; &apos;J-cnrcrki Eene nette verzameling *ii »n oi&apos;. en hetgeen verder te voorschijn zal worden gebragt. w„i v.Mu, ii? 7.&apos; behoorende tot den Boedel van wijlen den V^Wo^flüYBfN, in levc«.Vrgc-</p>
</text>
