<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>. . *M&gt;. ** •¦-- • ******* ***** ¦ ¦ ¦¦ *¦¦- —-¦&apos; -¦* * Bij BESCHIKKIN&apos;i h«t eerste Kanto* _» Arrondissement Anisterdam, is II VAK KI.I. wonende alhier aan de Houtgracht, minde&apos; •jane.en zcon van wp *Pn den Heer MOZES JOEL JOSÈPH VA_i I .&apos;DN en wijlen IHN DEKINA LASARUS SCHAAP, handltgting v erlcen.ï, tot het sl _iten van verhuringen zijner onroerende goeden&apos;n , het beschikker _ ovor zijne inkomsten en&apos; het drijven ,an ncrii iq en handel in- i! _eesch, hetzij alleen, of in vennootschap net anderen. De Griffier van het eerste Kan tongere :t te Ara sterdam, (20677) PELÏjEOOIL. De rangschikking in het faillii-seinen t van ALDER7.&apos; BERGWERFF, Kleedenuaker, Winkelier en inlandsch llramer te Naaldwijk, is&apos;met de bewijzen ter Griffie der .Arrondise emeut&apos; «-Regtbank te &apos;s Gravenhage gedwendo veertien dage.i, ter inzage van een ieder nedcrgclegd. ... Da Curator (¦20657) G. J. F. Tt DE MAN, Notaris. Men zal op ZATURDAG 29 SEPTEMBER ÏS«C, &apos;s namiddags ten 5 ure, te Utrecht aan hèt 1 .okaal van Verkoopingen, achter St. Pieter, in het openbaar verfoojpen: N&quot;. I. Een kapitaal, wel doortimmerd , zeer logeabel HUIS, waarin sedert vele jaren de Boekhandel ii&lt; uitgeoefend on bij uitnemendheid tot het drijven van handel geschikt, nvet Erf, Grond e n Tuin, Kelders en Kluizen aan het water uitkomende, gelegen &apos;te Utrecht aan de oostzijde van de Oudegraclit, tegenover de Gaat .1-hrug. Wijk F, N&quot;. 161, van ouds genaamd DR BLAiriVB VOl ?&quot;_•, bevattende behalve grooten genlaionneerden winkel, acht zoo bf noden als bovenkamers, allen benangen en gc]&gt;la(&apos;onneei&apos;d, do ni&apos;eeste met Stookplaatsen, Alcove, twee Keukeiß, Meideijkainer, ruime Zolder, Vliering, enz. Dadelijk te aanvaarden. N&quot;. 2.&apos; Een hecht, sterk, weldoortiuiMicrd HITS, waarin sedert een rookt&apos; van jaren de handel in Km idenierswaren is tdtgtcoefend, met Erf &lt;*n Grond, gelegen te Utrecht aan dc noordzijde van de Witte Vr-ouwestraat, Wijk 11, N&quot;. 640. Voorzien van ruimen winkel, zes zco beneden als bovenkamers, allen behangen, onderscheidene met Stookplaatsen, Keuken, Kcktcrs, Zolder, enz. . Te aauvf arden 1 November e, k. Breeder hij billet-ten en nader onderrigt ten kantore van «len Notaris VAN SCHERMBEEK, te Utrecht. (20652) BIZAR ~ I&gt;ïj liet Paleis voor Volksvlijt. Grooto OPRUIMING van ecne schoone collectie vergulde en marmeren PENDULES, bronsen BEELDEN en fijne MODERATEUR-LAMPEN, tot spotprijzen, Etalage 2de iniddentafel, regts; geopend van _ morgens ld tot &apos;s avonds 10 ure. (20645) Belangstellenden in NATUURLIJKE HISTORIE, die zich wenschen aan te sluiten aan eene alhier bestaande NATUUR-HISTORISCHE VEREENIGING, worden uitgenoodigd zich vóór het einde van September aan te melden onder lett. N. H. franco bij de Boekhandelaars TEN BRINK &amp; DE VRIE S , Warmoesstraat te Amsterdam. (20670) _M_BPWWMW_n.J_iWWIWMM__W__IWIW.IWi——_^~~»»l&quot;ll.&apos;l»~~~~M^____t__W_WWWWWll—..I .111111 l c . . , Het keurig uitgevoerd ALBUM PLATEN, voorstellende de&apos;GEB OUWEN en TUINEN van het GENEESKUNDIG GESTICHT .oo_KRAMZmNï&amp;EN benevens ecne BESCHRIJVING en GESCHIEDENIS van deze beroemde inrigting is tijdelijk voor .ƒ&apos;2 in plaats van,/* Jf.so verkrijgbaar bij alle Boekhandelaren of tij den Uitgever G. L. FUi&quot;.KE te Amsterdam. (20603) miißwnii iiwmiiir ii bui¦«¦ tii ii Ti_n r &quot; &apos; tt-nx~r P. -EII_VI_II van Amsterdam, ¦WAFEL- en OBLIEBAKKER, berigt zijnen Begunstigers, dat hij zich gedurende de Wintermaanden heeft gevestigd op den hoek van do Molsteeg en den Voorburgwal N°. 142, belovende eene nette hedicnin&lt;j, en neemt ook Bestellingen aan ter bezorging aan Huis._ &apos; ( (20662) Met primo October wordt voor een HEER te Huur gevraagd eene ruime GESTOFFEERDE KAMER niet Bediening, zoo mogelijk mee afzonderlijke Slaapgelegenheid en in den omtrek van het Koningsplein. Opgaat van localiteit en II uurp.iijs wordt ingewacht met franco brieven ondor lett. F. S., bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJEB, Vijgendam, A 458. &apos; (20629) META AB UEDlif De Ondergeteekende, welke reeds van het jaar 1844 tot nu toe de voldoendste bewijzen der deugdzaamheid van de METAALVERW TEGEN BEDERF VAN HOUTWAREN heeft ondervonden, beveelt dezelve weder op nieuw aan voor Gonvernements-, Spoorweg- en Gemeentewerken, alsook voor Polderbesturca, Scheepscn Huis-Timmerwerken, volgens onderstaand Attest. De Ondergeteekenden verklaren, dat de META AL VERW van wijlen P. C. CLAASEN, sedert eenige jaren bij do Stadswerken is gebruikt tot het bestrijken der Houtverbindingen van Bruggen , de aanrakingsvlakken van Slooven, Beschotten, Dekplankcn en van die gedeelten van Houtwaren, welke in of langs den grond komen, en dat de Verw tot dusverre goede uitkomsten heeft opgeleverd. Amsterdam, 24 Mei 1860. (Wa» geteekend) Jt. J. TERING VAN BERKHOUT, Wethouder belast met dc Publieke Werken. B. RE GREEF JA., Stads-Architect. J. VERHEY,Directeur bij de Publ.Werken. P. v. l&gt;. STER, Stads-Ingeuieur. Ook ligt bij hem ter inzage een Attest, door vele aanzienlijke Particulieren geteekend, die de VERW met good succes hebben gebruikt. P. C. CLAASEN Jhu. Prinsengracht bij de Leidsche Kruisstraat, CC 470, te Amsterdam. ¦gtW~ Tevens berigt ik bij deze, dat de Heer C. J. ARENDSEN, door mij is aangesteld als DEPOTIIOI&apos;DER van Haarlem en omstreken. (20668)</p>
</text>
