<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ISRAËLITISCHE FEESTDAGEN. NIEUWJAARSFEEST : Maandag 10 September. Dingsdag 11 » GROOTE VERZOENDAG : Woensdag 19 September. LOOFHUTTENFEEST : Maandag 24 September. Dingsdag 25 » IDEM. Maandag 1 October. (20718) Dingsdag 2 - KTORÏMNG BOMffIPÏiÜITr Vergadering op Vrijdag 7 September 18(;6, &apos;s avonds ten 8 ure» in het Locaal DE VEREENIGING (Warinoesstraat). F. C. ZILLESEN, Voorzitter. (20695) D. F. TERSTEEG, Secretaris. De Eerste Officier van Gezondheid bij &apos;s Rijks Kweekschool voor Militaire Geneeskundigen, als blijkens eene mededeeling van den Heer Inspecteur van de Geneeskundige Dienst der Landmagt daartoe door den Heer Minister van Oorlog, gemagtigd, WAAR*&apos; SCHUWT bij deze alle Winkeliers en Leveranciers, wie zulks mogt aangaan, en elk en een iegelijk, die daarbij belang kan hebben, dat vermits de ondervinding heeft geleerd, dat door het verieenen vsa Crediet, ja zelfs door het uitlokken tot het doen van Noodeloozo of schadelijke aankoopen, enz., meermalen van de onervarenheid der Kwee* kelingen misbruik wordt gemaakt, en dezen de gelegenheid aangeboden of gemakkelijk gemaakt, om zich in schulden te wikkelen, terwijl zij, zoolang zij minderjarig zijn, volgens Art. 1366 N&quot;. 1 van het Burgerlijk Wetboek de bekwaamheid missen cm evereenkomsten ts treilen , voortaan noch door de Directie van de Kweekschool, nocb door den Minister van Oorlog eenige bijstand tot het erlangen van gelden zal worden verleend voor het aan Kweekelingen van genoemde School, zonder contante betaling, of buiten magtiging van Ouders of Voogden, of van hem, Eersten Officier van Gezondheid, geleverde of verstrekte. (20585) Utrecht, De Eerste Officier van Gezondheid voorn. September 1866. Db. QUARIN WILLEMIER. De KOLONEL, GARNIZOENSCOMMANDANT, zal onder nadere goedkeuring van het Ministerie van Oorlog, op WoenS&apos; dag den 19den September 1866, ten behoeve der Garnizoensbakkerl) te Leeuwarden, Publiek AANBESTEDEN de leverantie van: 5 Last oude ROODE of RUN-TARWE, wegende minstens 77 Pond per Mud. 5 Last oude ZEEUWSCHE TARWE, wegende minsten» 74 Pond per Mud en 2 Last en 10 Mud oude INLANDSCHE of PRUISISCHE ROGGE, wegende minstens 72 Pond per Mud. De Voorwaarden dezer Aanbesteding liggen, van af deu dag def aankondiging doses, Dagelijks, van &apos;s Morgens 10 tot 12 Ure, op be» Garnizoens-Bureau aan de Hoofdwacht, voor de gegadigden ter lezing* De aan te bieden Monsters zullen, op den dag der Aanbesteding uiterlijk des Morgens ten 11 Va Ure, moeten zijn ingediend, terwu&apos; de Monsters en het Omslag, waarmede het Inschrijvingbillet woru» ingezonden, van hetzelfde merk zullen moeten voorzien zgn. Leeuwarden, Do Kolonel voornoemd, 3 September 1866. DE BOCK. (20547)^. HARLINGER ¦» STOOHDOOT-MAATSGHAPPIJ. AMSTERDAM-ENKHUIZEN-HARLINGEN. Wegens het Schoonmaken van eene der Stoombooten in het Droojf&quot; dok nl op MAANDAG 10 SEPTEMBER voor dien ÉÉNEN DA* de Afvaart van AMSTERDAM gesebioden des Namiddags eire» 3 Uro in plaata van des Morgens 8 Ure. (20691) , DOOB HLAATSGEBB.EK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEBTEWTIB* TOT EEN VOLGEND NOMMEK TE LATEN LIGGEN. SCHOUW!-^RGEmTcÓgCEaTEWr EffzT^ STADS SCHOUWBURG. Directie Rooboi, Tjasink en Peter». Zaturdag 8 Sept. (N. 9 van het Abonn.) De twee Koninginnen te* Frankrijk, drama in 4 tafercelen van Ernest Legouvé, voor het Neden* tooneel bewerkt door Lambert le Bègues. Gevolgd door eene eerst* voorstelling van: Pantalon Restaurateur, of drukte overal, nieuw gf°° ballet-pantomime iv 9 tafercelen, door A. P. Voitu» van Ham»&quot;&apos; muziek van Joh. M. Coenen. (7 ure.) *3*m\*lKm\*m* Het geachte Publiek wordt verzocht zich aan het Bure?&quot; «Kr-**Sr te overtuigen, of er al dan niet plaatsen beschikbaar zU&quot;&apos; uithoofde er te dien aanzien veel misleiding plaats heeft, door v»&apos;&quot; sche geruchten, welke, door speculatiegeest in het leven geroepen&gt; •n den omtrek van den Schouwburg op do straat worden verspreid*^ GRAND TnEATRE, Amstelstraat. Directie A. VAN LlK** De Holl. Tooneelisten, oniler directie van J. Ed. do Vries. Vrijd** 7 Sept. (voor het eerst): De Bruid daarboven, oorspronkelijk toone*&quot;*&apos; spel in 5 bedrijven (met bekortingen), door Multatuli. Gevolgd dot»* De Vrouwen Soldalen of de slecht verdedigde vesting, blijspel met zaflgp door de Quack en Fallée. Aanv. ten 7Vu Ure* Verwacht Maandag: Asschepoester, met geheel nieuwe Decorat»o van J. Ed. de Vries. j - SAI.ON DES VARIÉTÉS in de Nes. Vrijdag 7 Sept. IIoO«&apos; duitsch Theater van HÜBERT SAUVLET: Ich Esse bei meiner Mntltf Lustspiel ml Act en Der Dor/barbier, Komische Oper in 2 Acten. Entree 50 Cents. Aanvang 8 Ure. DIE DIRECTION. SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Vrijdag 7 Se^ Eene 2do voorstelling van: Theodoors Moordenaar, nieuw blijspel l&quot;&apos; 3 bedrijven naar het Fransch door Mr. W. van I _enen. Vooraf*?&quot;&apos; I gaan door eene laatste voorstelling van: Zij is Krankzinnig, to&quot;&apos; i neelspel in 2 bedrijven, naar het Fransch door Mr. J. H. Bul-lag&quot; waarin de Heer Eduard van Biene van Rotterdam de rol van le** Harleigh voor het laatst zal vervullen. Aanvang 8 ure. Entree 75 Cts. in vertering. BOAS &amp;, JUDELSt Plaatsen sijn aan het Bureau te bespreken. _^_. SALON DES VARIÉTÉS DILIGENTIA, Kalverstra».** Vrijdag 7 September. De Er/genamen van Biesterbosch, oorspronkeljJ&apos;; klachtspel in 5 bedrijven, met Zang en nieuwe Chansonnetten. ï&quot; slot: Het Kind van den Huize, vaudeville in 1 bedrijf. Entree 75 Cents in vertering. Aanvang 8 ure. LOUIS BOUWMEESTER en C°. Plaatsen aan het Locaal te bespreken tot 4 ure a 10 Cents. Morgen de Bedelaarster, groot drama. (Nooit vertoond.) \yA*JT ALLE AANVRAGE TOT VRIJ ENTREE ZUl &apos;LEN BEPAALDELIJK GEWEIGERD WORDEN,_^ Zomer-Thédtre des Variétés. Plantaad.e Ffansche Laan. bij de Badlaan, achter Vlied&apos;.oTfl Vrijdag 7 Sept.: Laatste voorstelling van Catharina Howard, Roll&gt;i,,,, tisch tooneelspel in 5 bedrijven of 8 tafercelen. Muziek in den Tuin 7 Ure. Entréo 25 Cents. Aanvang 8 ur*&gt; Morgen Zaturdag: Anna Worthman, nooit vertoond. / CIRCÏJS W 7 CARRÉ! VRIJDAG 7 SEPTEMBER: GROOTE GALLA en BENE»&apos;»&apos;;&apos;: VOORSTELLING van den goliefden kunst-, en schoolrijder ***, OSKAR CARRÉ. Tot. slot: Lauer-Quadrille, door 4 Dames en Heeren. Aanvang 8 ure. •* Singel bij de Vijzelstraat. Zaturdag 8 September en volgende Avonden: VOCAAL en |Jv STRUMENTAAL CONCERT, door do Familie BEYERBO^J en bijhebbend Gezelschap, bestaande uit 22 Personen. Zie verder« groote Aanplakbilletten. Entree 49 Cts. de Persoon. Aanvang 8 |Jr^L5S^ O__BTJ_T BU 0. A. S?IK &amp; «JOK, -</p>
</text>
