<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Tweede Kamer der Staten-Generaal. &apos;S GRAVENHAGE, Zitting van Woensdag 5 September 1866.</title>
	<p>Tegen IJ ure wordt de openbare zitting geopend. Dc Voorzitter deelt mede, dat in den loop van do discussien, gehouden in het Comitté-Generaal, 5 motien van orde zijn voorgesteld, als: l&quot;. Eene motie van den Heer Fokker, luidende: &quot;De Kamer gehoord do mededeelingen van de Heeren Ministers van Buitenlandsche Zaken en Binnenlandsche Zaken, betrekkelijk tot de zaak van de afdamming der Ooster-Schelde, betreurt dat de Regering heeft toegegeven aan den wensch van het Belgisch Gouvernement, om eene gemengde Commissie van onderzoek te benoemen, gaat over tot de ordo van den dag.&quot; 2&quot;. Eene motie vah den Heer de Brauw, luideude: /&apos;De Kamer gehoord de mededeelingen van de Heeren Ministers van Binnenl. Zaken en van Buitenl. Zaken, betrekkelijk tot do zaak der afdamming van de Ooster-Schelde,,en van oordeel&apos;met de Regering, dat ongeacht de benoeming van eene gemengde Commissie van onderzoek &apos;s lands belang de spoedige uitvoering van het werk der ai&apos;danmring van de Ooster-Schelde eischt, gaat over tot de orde van den dag. :»&apos;. Eene motie van den Heer van Nie_dp, luidende: eVe Kamer gehoord de mededeelingen der Regering, en liet regt van Nederland om op zijn gebied werken aan te leggen onbetwistbaar achtende, en de spoedige aanleg van den Zeeuwschen spoorweg aanbevelende, gaat over tot dc orde van den dag.&quot;</p>
	<p>4°. Eene motie van den Heer W. van Goltstkin, luidende: «De* Kamer van de Regering vernomen hebbende, dat de benoeming; eener gemengde Commissie van onderzoek geene vertraging in hefc tot stand komen van den Zeeuwschen spoorweg zal te weeg brengen , en van oordeel dat de spoedige uitvoering van dat werk door slands belang gevorderd wordt, gaat over tot de orde van den dag.&quot; en 3°. Ecne motie van den Heer Begram, luidende: *De Kamer gehoord de mededeelingen van den Minister van Binnenlmidsche en vanJßiiitenlandschc Zaken, en na kennis genomen te hebbe*» van do overgelegde stukken omtrent do zaak van de afdamming (fcr Ooster-Schelde en het Sloe,fgaat over tot de orde van den dag.&quot; De Voorzitter zal de verschillende motien in dezelfdeorde als hierboven in stemming brengen, Dc Heer Wiktgjkns stelt als motie van orde voor, om de motie van den Heer W. van Got.tstein, als hebbende de verste strekking, het eerst in stemming te brengen. De Heer v.w Niïbc* verklaart zich tegen de motie van den Heer Wintgens. Bij de onzekerheid, welke van die vijf motien de verste strekking heeft, moet de prioriteit beslissen, en daarmede komt overeen het voorstel van den Voorzitter. Hij is van oordeel, dat do motie van den Heer Fokker de verste strekking heeft, omdat daarin de verste politieke strekking, namelijk afkeuring van handelingen der Regering ligt, waarover geen dei- andere motien loopen, want de motie van den Heer v. Goltstein loopt enkel over de benoeming der gemengde Commissie, en de mijne over de onbetwistbaarheid van het regt van Nederland, om werken op zijn eigen gebied aan ta leggen. Er is dns geen enkelen grond, waarom de motie van den Heer W. van Goltstein de voorkeur verdient het eerst in stemming te worden gebragt. Thans wordt m stemming gebragt de motie van den Heer Wint gens, om het eerst de motie van orde, voorgesteld door den Heer W. yan Goltstein, in stemming te doen brengen. Die motie wordt met 50 tegen 13 stemmen verwori&apos;e. .</p>
	<p>Vóór stemden de Heeren: Simons, Wttewaal v. Stoetwegen, Hoekwater, Wintgens, de Brauw, v. Beima, v. d. Henvel, W. v. Goltstein. Rochussen, Godefroi, v. Lynden, Lycklama en Kien. Alsnu wordt in de volgende orde over de motien gestemd. Het eerst wordt in stemming gebragt de motie voorgesteld door den Heer Fokker.</p>
	<p>Die motie wordt verworpen met 36 tegen 28 stemmen. Tegen de Heeren: Begram, van Zuylen, van Voortlinyzen. de Raadt, de Brauw, van Heiden Reinestein, Andreac, Kcucheiiiiis. Wijbcnga, v. d. Veen, van Beyma, v.d. Heuvel, Pc3rpers, W. van Goltstein, van Nierop, van Voorthuysen, Godefroi, van Lynden, ïacts van Amcrongen, Dirks, Lycklama, Zijlker, Kien, van Lith de Jende, v. Gollstein, Simons, van Stoetwegen, Luyben, «Mensonides, van Foreest, Hoffmann, Hoekwater, Wintgens, van Nispen, van Asch van Wijck, en de Voorzitter.</p>
	<p>Voor do Heeren: Gtiljé, v. Blom, Dumbar, Hoynck, Poortman, van Delden, Viruly, van Kerkwijk, Kappcyne, Heemskerk, Dam, Blussé, Blom, Beens,&apos;de Laat de Kanter, van Eek, van der Maesen, Fokker, Dullert, Kerstens, Westerhoft&apos;, Cornelis, vau Heukelom, de Bieberstein, Bots, Geertsema, Limburg Brouwer en van Swieten. Ten tweede de motie, voorgesteld door den Heer de Brauw. Die motie wordt verworpen met 57 tegen fi stemmen. Voor de Heeren van Foreest, van Zuylen, Dumbar, van Nispen, do Brauw en Fokker.</p>
	<p>Ten derde de motie, voorgesteld door den Heer Begram. Die motie wordt verworpen met 53 tegen 10 stemmen. Voor de Heeren Begram, van Zuylen, Dumbar, de lira uw, van Beima, W. van Goltstein, Lycklama, Kien, Simons en Wttewaal Ten vierde de motie, voorgesteld door den Heer van Nierop. Die motie wordt aangenomen met 40 tegen 23 stemmen. yoor de Heeren: Dumbar,, Hoynck, Poortman, van Delden, Viruly, Kerkwijk, Kappeyne, Wijbenga, Dam, van den Heuvel, Blussé, Feypers, Blom, Beehs, dg Kanter, van Eek, van der Maessen, Fokker, van Nierop, Dullert, Kerstens, Westerhoff, Cornelis, van Heukelom, Zijlker, van Lith dc Jende, de Bieberstein, Wttewaal, Bots, Goertsema, Limburg Brouwer, Luyben, Mensonides, van Foreest, Wintgens, v. Nispen, van Swieten, Guljé, van Blom en vnn Beyma. Tegen de Heeren: Begram, van Zuylen, van VoortliKvsen, de Brauw, van Heiden Reinestein, Andreaé, Keuchenius, van der Veen, W. van Goltstein, van Voorthuysen, Godefroi, van Lvnden. Taots v. Amerongen, Dirks, Lycklama, Kien, J. K. van Goltstein, Simons, Hoffmann, Hoekwater, van Asch van Wijck, de Raadt en de Voorzitter. De Voorzitter zegt, dat, ten gevolge van de aanneming van do motie van den Heer van Nierop, de stemming over de motie vanden Heer W. van Goltstein vervalt. De zitting wordt alsnu voor een uur geschorscht. De Voorzitter deelt mede, dat zijn ingekomon twee wetsontwerpen, als: I°. tet bekrachtiging eener overeenkomst met dc Maatschappij tot exploitatie van staatsspoorwegen gesloten; en 2&quot;. tot verhooging van Hoofdstuk V der Staatsbegrooting voor 18(ifi. Daarna was aan de orde de voortzetting der beraadslagingen over</p>
</text>
