<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>AMSTERDAM, Woensdag 5 September.</p>
	<p>Uit Zwolle schrijft men aan het Utr. D.: Voor twee vacaturen als hulponderwijzer alhier hebben zich 79 sollicitanten, uit onderscheidene gewesten, aangemeld. Hieruit zou welligt zijn af te leiden , dat het gebrek aan onderwijzer-personeel, waarover lang geklaagd is, gaande- Weg vermindert.</p>
	<p>WEENEN, 3 Sept. (Part Ot.) De onderhandelingen betreffende het &quot;onnen van een Hotigaarsch ministerie, worden zeer op de lange baan geschoven. Men haaf gehoopt, dat zij in het begin dezer weck tot een definitief resultaat zouden hebben geleid, maar die hoop is teleurgesteld.</p>
	<p>Dat de Heerv. Huhnernietin het ministerie is getreden, wordt toegeschreven aan de volgende oorzaak: Dat de Heer Julius Andriissy «n de partij van welko bij de woordvoerder is, geen vertrouwen in j.cm stellen; zij |houden zich niet overtuigd, dat hij geheel en al dc -merale beginselen is toegedaan. De benoeming van den Heer de Mousticr tot minister van buitenl. zaken iv Frankrijk heeft hier een niet geringen indruk gemaakt. &apos;en onderstelt, dat de benoeming geschied is om pressie uit te oefeen oji je regering, ten einde te kunnen nagaan in hoeverre het «ansohe kabinet zal kunnen rekenen op de ondersteuning van Oos*oni&apos;i)k, in de welligt aanstaande beslechting der Oostersche en Duit-ene kwestien. I&apos;ot heden heeft de minister van buitenl. zaken nog geen teeken &quot;an leven gegeven. De stemming is hier overigens zeer gedrukt. -¦«n hove en in de voornaamste militaire kringen laat men zich ever de jongste gebeurtenissen niet uit, maar men voedt er in stilte een &quot;evi-en haat tegen Pruisen en al wat Pruisisch is. , Bl_Ui.,i,| j\| f 4 Sopt. (Part. Corr.) Do minister van buitenl. zaken heeft &quot;Bien bij het Huis der Afgevaardigden ingediend de vredesverdragen ge»l &gt;ten met Beijeren, Oostenrijk, Wurtemberg, Baden, enz. Zoodra ili lijn gedrukt, zal het Huis met het onderzoek daarvan een aan- v*ng maken. , Het rapport der commissie betreffende het wetsontwerp aangaande j*e annexati* is heden aan de ledzu verzonden; op Vrijdag e. k. zal Jet onderwerp door het Huis der Afgevaardigden in behandeling woraeo genomen. De feudale partij is hevig verbolgen over den stap door de regering pdaan, dat zij namelijk bg den landdag een ontwerp betreffende èene indemniteit heeft ingediend. &quot;Het is beneden de waardigheid der reSering iets dergelijks te doen; want zij had haar pligt gedaan,&quot; zeggeu de feudale dagbladen. Ook over dea minister van binnenlandsche -aken zijn die dagbladen zeer ontevreden. Je oorzaak daarvan ligt in de woorden door den minister gisteren |°sproken in de zitting van het Huis der Afgevaardigden, waarin ?&quot;.eene te liberale strekking ziet doorschemeren. ? -niettegenstaande de behandeling van hots wetsontwerp betreffende &apos;e annexatie als het ware voor do deur staat, hebben de onttroonde vorsten hunne /.aak nog niet als hopeloos beschouwd. Voortdurend &quot;Orden ten hove pogingen aangewend, om den Koning te overreden, &apos;&apos;&quot;&quot;« van zijn plan af te brengen en een of meer uitzonderingen op oen regel te maken. Tot heden schijnt men vruchteloos te hebben Bearbeid, maar men weet niet hetgeen nog gebeuren kan, want de Personen die bedoelde pogingen doen, behooren tot degenen dio veel °P den Koning vermogen. . Van den anderen kant bespoedigt von Bismarck de behandeling *er bedoelde wetsontwerpen zoo veel in zijne magt is, ten einde do kwestie voor goed uit te maken. De reis van Benedetti naar Parijs is van zeer veel gewigt en als -ootfanig wordt zij door ieder hier beschouwd. Voor zgn vertrek had 1.0 een audiëntie bij den Koning en daarna een zeer langdurig onderhoud met den minister van buitenl. zaken. De regering gaat voort met het verminderen van het leger; de maatregel wordt op groote schaal toegepast. ,_.-., D» stemming tet mm hiei&apos;t -i«h v«»l verbeterd; de koersen m* hooger en de oinsei zeer levendig, vooral in Italiaansche, Anieriuaansche en Lombardijsche fondsen.</p>
</text>
