<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>RIJTUIGÏUAKERIJ vanCAUSEMS op heden VERPLAATST naar den Nicuwezgds Achterburgwal bij de Raamsteeg, F 228, zich beleefdelgk aanbevelende. Amsierdam , 1 September 1866. (20541) K, UIT DE HAND TE KOOP. mk Het Hamburger CLIPPER SCHOONER)ri]3IIM__ BRIKBCHIP RESULT, ladende circa Twee H__r_ MÖ_&gt; Honderd Vijftig Tonnen, 4 jaren oud. Adres bij J- Cargadoors W. J. LAN GEVELD Jr. un CO., ******Wi****M****t&amp; Amsterdam. (20576)_ TOT EENEN CIVIELEN PRIJS UIT DE HAND TE KOOP: ***m. k De BELGISCHE SLEEPBOOT OSCAR, hebbende i^^h&apos;^AX p. m. 80 Paardenkracht, voorzien van eenen goeden OTÉssglsg|INVENTARIS, liggende te Antwerpen, hebbende zware *MWk ifiiTw en grooto verbeteringen ondergaan, gereed tot werken en feschikt tot het vervoer van Vee. Te bevragen bij W. KENNEDY, cbeepsiHakelaar, te Antwerpen. (20491) JüH Naar SURINAME _BB LTGT ALHIER IN LADING: Het snelzeilend Gekoperd Nederlandsch II II IK SC 11II» AtZffIESYMPMMm Kapt. T. SCHIPPER. Adres bij de Cargadoors de Wed. JAN VAN WESEL &amp; ZOON en C. L. BRANDT, te Amsterdam. (20622) SMmk LTGT ALHIER TN LADING, om uiterlijk Ultimo September te vertrekken: Het snelzclend gekoperd Nederlandsch BARKSCHIP MM ffl JL ffl S A 9 Kapitein 11. P. DIL. Adres bij de Cargadoors de Wed. JAN VAN WESEL $¦ ZOON, te Amsterdam. (20621) mk NAAR BATAVIA mmmmm&amp;AV. ligt te AMSTERDAM in Lading, het bijzonder snelzeilend KYfSUiV. nieuw g(.koper(} CLIPPEH-FREGATSCHIP ELECTRJ., gevoerd «loor Kapt. P. H. LANDWEER. •*** gunstig bekend door zijne voortreffelijke inrigtingen voor Passagiers en varende een geëxamineerden Doctor en eene melkgevende Koe. Adrea bg de Cargadoors D&apos;ARNAUD #* C., te Amsterdam. (20819) _*&amp; SAAI BATAVIA IN SOERABAYA BmWlm VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN, het nieuw op Zeilage gebouwde CLIPPEK-VREG ATSCUIP , fflfflMZAßfflTMM. groot 1153 gemeten Tonnen, gevoerd door Kapitein Y. EEENSTRA. Door de ruime, luchtige en comfortable inrigting van de Kajuit, naar de laatste vereischten van den tegenwoordigen tijd , is deze Bodera voor den overvoer van Passagiers en Famihen bgzonder aan te bevelen. Een geëxamineerd Doctor en eene melkgevende Koe bevinden zich aan Boord. Het Schip ligt te Rotterdam tot laden gereed. Adres bg de Reeden de Heeren GEBRs. GOEDKOOP te Amsterdam , bij de Cargadoors RUYS .f KELLAR, te Rotterdam, en «Ie Cargadoors DE CONINGH &amp; C*., te Amsterdam. (20606) *T___ NEDERLANDSCHE ***m STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ. ttOTTERDAM-LOIMDEIM BATAVIER, xApr. W. SMITH. VAN ROTTERDAM NAAE LONDEN, DINGSDAG 11 SEPTEMBER, des Middags 12 Ure. DINGSDAG 18 SEPTEMBER, de» Morgens 10 Ure. DINGSDAG 25 SEPTEMBER, des Morgens 11 Ure. VAN LONDEN NAAE EOTTEEDAM, lederen ZONDAG, des Morgens 10 Ure, van de ligplaats HERMITAGE TIER. Per Spoor vau I•&apos;_!__CHl RCUSTREET STATION naar BLACKWALL, des Morgens 101/ s Ure. Van BLACKWALL naar ROTTERDAM, des Morgens 11 Ure. PASSAGIERS-VRACHTEN. GROOTE KAJUIT / 15.—. IDEM heen en terug // 22.50. VOORKAJUIT ,t 9.-. IDEM heen en terug » 13.50. Kinderen beneden de 10 jaren de HELVT der Vracht. SCH ROEF-SCHOENER -IJEHOORD.kapt. I. VAN THO». VAN EOTTEEDAM NAAE LONDEN, ZONDAG _ SEPTEMBER, des Morgens 7 Ure. ZONDAG 16 SEPTEMBER, des Morgens 7 Ure. ZONDAG 23 SEPTEMBER, des Morgens 7 Ure. ZONDAG 30 SEPTEMBER, des Morgens 7 Ure. VAN LONDEN NAAE EOTTEEDAM. DONDERDAG 13 SEPTEMBER, des Morgens 8 Ure. DONDERDAG 20 SEPTEMBER, des Morgens 8 Ure. DONDERDAG 27 SEPTEMBER, des Morgens 8 Ure. Do dienst van beide Stoomschepen staat in verbinding met dc naar en van Mannheim en tusschen gelegen Plaatsen aan deu Rijn varende gteomhooten der Nederlandsche Stoomboet-Reederg&apos;. ISS^BB*** Nadere Informatien zijn te bekomen bij de Nederlandsche |^r Stoombt/ot-Maatschappij en hare Cargadoors D. A. VAN OORDT &amp; C*., in de Boompjes te Rotterdam en bg alle Agenten der Nederlandseke Stoomboot-Reederij. (20083) STOOMVMRT^ MÈÈÈ DIENST TUSSCHEN KOTTERDAM en DUINKERKEN. Het STOOMSCHIP PRINS VAN ORANJE, Kapitein D. VISSER, vertrekt dc* Woensdags van Rotterdam en des Zaturdag» van Duinkerken. Adres b(j de Cargadoors JOHs. 00M3 Ez». en C. (17502) 3^T-TTERDAfflzDüHDEE. 9 ÜBSft o *&quot;let directe Connossementen in doorvracht naar alle _ t i?AT™f_ationB in Schotland. De Stoomboot QIIEEW, hTt. -V^tember de_ _r_?ekt van -********* ***** I&gt;*ndc, WoenEdag 12 Se,Pt&apos;_m_er,*t&apos;ae! Mormag vroeg.</p>
</text>
