<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AANVRAAG OM DEPOTS. lEMAND in eene florissante stad in Friesland, eigenaar van een flink Huis op den besten stand der plaats, van plan zgnde een Winkel op te rigten, vraagt artikelen in Depot, als: THEE, SIGAREN, ETC., en die welke daaraan eenigzius verwant zijn; ook zoude hg voor een of twee GROSSIERS, op aannemelijke voorwaarden, zgn Winkel uitsluitend willen inrigten. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder Lett. IJ. Z., aan den Boekhandelaar J. PETERS, te Leeuwarden. _ (20457) MEN VRAAGT tegen omstreeks Half December e. k.: Eene gezonde sterke BAKER, van middelbaren leeftijd, P. G. en voor hare dienst geschikt, in eene burger Familie, zonder Kinderen. A«lres met franco Brieven, opgevende conditiën, woonplaats en waar informatien te bekomen zijn, onder Lett. Q. Q. bg de Kantoor-Boekverkoopers R. C. LEPPER _n ZOON, Rokin E 169. (20566) Een JONG MENSCH, eenig Kapitaal kunnende aanbrengen, zoude zich gaarne ASSOCIËREN in eene gevestigde Fabriek-of Handelszaak. Reflecterenden adresseren zich met Franco Brieven onder Letter A., bij den Boekhandelaar D. BOLLE, Noordblaak te Rotterdam. Men wordt verzocht opgave te doen van het benoodigde Kapitaal. (20562) KAMERS GEVRAAGD. Een HEER verlangt tegen October of November 2 a 3 goed GEMEUBELEERDE KAMERS, liefst op het Rokin of deu Singel in den omtrek der Torensluis. Opgave van Stand en Huur- Êrijs met gefrankeerde Brieven, onder Lett. G. bg E. S. WITKAMP, ioekhandelaar, Koningsplein, X 432. (20565) &quot;gIeNEZING VAN LONGTERING, Patuurmatig, zonder eenig inwendig Geneesmiddel. Correspondentie *n de Hoogduitsche, Engelsche en Fransche Talen. Adres U 55, poste restante te Stuttgart in Duitschland. (20634) &quot;H 37 GRAAMHANDELAARSr lEMAND in Friesland, voor eigen rekening vele zaken doende met Broodbakkers, wenschte zich te verstaan met een solieden GRAANUANDI LAAR, om hoofdzakelijk ROGGE als ook TARWE in commissie te verkoopen. Reflecterenden adresseren zich franco onder Lett. S. S., bg&apos; den Boekhandelaar J. PETERS te Leeuwardan. (20456) BUTEN- EN BIIEN-MOESIEN vroeger ƒ4 de D Ned. El, ziin nu voor ƒ 2.75 de ? Ned. El te verkrijgen in alle ellen kleuren bij J. VAN DEN BRINK, Firma A. P. DE VRIES, buiten de Raam-Barriè-re op het Schuttiugpad in den Pekelhariuggang, XX 292, te Amsterdam. Brieven Franco. (20589) Een HANDELSHUIS in Koloniale Goederen alhier verlangt een JONG MENSCH, onverschillig van welke Godsdienst, als VOLONTAIR, met vooruitzigt later opklimmend Salaris te erlangen; vereischten zijn een fatsoenlijk gedrag en eene goede opvoeding. Gelieve Brieven franco te adresseren, onder Lett. B. R„ bijdenßoekhandelaar J. T. F. STEENBERGEN, Utrechtschestraat, Z2. (20581) WORDT TE KOOP GEVRAAGD in AMSTERDAM of in hare Buitenwyken, een TERREIN of WONING met TUIN , liefst aan het Water gelegen. Reflecterenden gelieven hunne Offerten met bepaalde opaave van plaats, grootte en Prijs franco te zenden onder Lett. D. B. bij den Boekhandelaar G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam. (20582) Een HOOVDONDER WIJZER, in het bszit eener Acte van bekwaamheid voor het Middelbaar Onderwijs, uitgereikt voor Schoolonderwgs in het Boekhouden, biedt zijne diensten beleefdelijk aan tot het geven van genoemd ONDERRIGT. Adres franco onder Lett. P. P., bjj A. HOOGENBOOM, Boekh. in de Reestraat. (20542) EENE BABOE naar INDIE willende terugkeeren, zoekt gelegenheid om derwaarts te vertrekken met eene Familie als DIENSTBODE, of tot verzorging van Kinderen. Adres met Franco Briefjes, onder Lett. 8., bij de Boekverkoopers TEN BRINK en DE VRÏES, Warmoesstraat, te Amsterdam. (20590) EERSTE MODISTE. In eene fijne MODEZAAK wordt tegen primo October eene EERSTE MODISTE, die haar Vak grondig verstaat, Gevraagd. Zij, die niet reeds als zoodanig zijn werkzaam geweest, behoeven zich niet aan te melden. Adres franco onder Lett. E. B. bij den Boekh. J. WALTMAN Jr., te Delft. (20597) ~Men VRAAGT tegen I°. November e. k. in een deftig Gezin te Amsterdam ter ADSISTENTIE van de Vrouw des Huizes: Eene fatsoenlijke JUVVROUW van do P. G., met een goed Voorkomen, beschaafde Manieren en een goed Humeur. Volledige bekendheid met den Wasch en behandeling van dien is eene aanbeveling te meer. Vriendelijke Behandelingeneen behoorlijk Salaris worden verzekerd. Belangstellenden adresseren zich met eigenhandige Brieven franco onderXett. B. O. A. S. bij den Boekh. B. H. DE RONDEN, Utrechtschestraat N°. 858. (20455) Une damo Francaise s&apos;offre pour dame do COMPAGNIE ou GOUVERNANTE, elle se contentera de la table et du logement iusqu&apos;a ce qu&apos;on ait pu I&apos;éprouver. Adresse et renseignements aux Salons de lecture Galerie de la Reine 10, a Bruxelles, Belgique. (19737) Een fatsoenlijk JONGMENSCH, 19 jaren oud, P. G., ruim drie jaren als Leerling in eene Tabaksaffaire werkzaam geweest zijnde, zoekt eene betrekking als BEDIENDE, in dito zaak, tegen November e. k. of vroeger. Adres den Heer K. VAN HULST, onder lett. A. te Kampen. (-0375) In een R. C. Huisgezin te Amsterdam wordt gevraagd voor een JONG MENSCH INWONING, KOST , VRIJE KAMER en BÉWASSCHING, met opgaaf van Prijs en Stand. Franco onder Lett. P. V. D. L., bg den Boekhandelaar J. J. H. VERLINDEN, te Bergen-op-Zoom. (20587) EMS-LES-BAINS. Hotel des quatre Saisons et de l&apos;l_urope se recommande a Messieurs les voyagcurs par sa situation exceptionnelle, SES BAINS DE L&apos;EAU MINERALE dans .établissement même et par son comfort en chaque sens. — Prix modérés et réels. Ems, au Mois d&apos;Aout 1866. Hm. HUYN. Le bureau de I&apos;hotel expédie des Pastilles d&apos;Ems et I&apos;eau minerale des sourees du Roeher. (19496)</p>
</text>
