<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN</title>
	<p>AMSTERDAM, Donderdag 6 September. Prins en Prinses Alexander van Hessen hebben heden Broek in Waterland bezocht en eenigen tijd doorgebragt ten huize van Mej. A. Fregeres aldaar, die eene verzameling van oudheden bezit. Te &apos;sGravenhage is heden door het departement van binnenlandsche zaken aanbesteed, het maken van den onderbouw der kunstwerken voor het gedeelte Hoerenveen-Leeuwarden van den spoorweg Arnhem-Leeuwarden. De minste inschrijver was de Hr. J. P. Schaafsma. to Harlingen, voer ƒ 198,000. De Heer Eduard van Biene, van Rotterdam, die in de Salon des Variétés der Heeren Boas en Judels de rol van Lord Harleigh in Zij is Krankzinnig vervult, heeft, naar wij vernemen, die rol met veel «acces te Rotterdam vervuld en bg die gelegenheid getoond veel aanleg en geschiktheid voor het toeneel te bezitten. * &apos;«GRAVENHAGE, 6 Sept. Heden morgen is het garnizoen der residentie uit de Maliebaan naar de vlakte van Waalsdorp gemarchoerd, om aldaar onder commando van den majoor Pelerin, van het 2de reg, dragonders, groote manoeuvres in het vuur nit te voeren. Ook was daarbij de generaal-majoor Wickevoort Crommelin, commandant in ia derde militaire afdeeling, tegenwoordig. — Heden hebben de weezen en oude mannen en vrouwen van do Hervormde Diaconie dün Zoölogisch Botanischen Tuin bezocht, alwaar cij door het bestuur feestehik werden onthaald. Gisteren hebben de weezen en verpleegden in het Oude Mannen en Vrouwenhuis der Israëlitische gemeente aldaar een bezoek gebragt. — Heden heeft men een begin gemaakt met het ligten van de kanonnen, die in de gracht van het Spui zijn gestort, hetgeen met veel moeite gepaard gaat. * HAARLEM, 6 Sept. De rust is heden op het kanaal-terrein van Holland op zijn smalst bij Velzen niet verder gestoord geworden. De infanterie ligt te Beverwijk, de cavalleria te Velzen. De toestand van den brigadier-majoor, hoewel nog in leven, is zeer zorgelijk. De hier gedetineerde Engelschman was dezen middag, naar men verneemt, nog in leven, hoewel zorgelijk. De doed van den 24-jarigen polderjongen heeft zich bevestigd. De werkzaamheden zyn roorloopig gestaakt.</p>
</text>
