<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SPANJE.</title>
	<p>. De verkiezingen voor de Cortes zullen, naar men verneemt, den 29stei&gt; November aanvangen, s ! - — Het bevestigt zich dal de pauselijke nuntius aan den minisier Lorenzana j Ihct uitzigi op erkenning der regering door het hof van Rome geopend heeft. 1 . — De Spaansche gezaul in Nederland is van zijne betrekking ontheven. - —De minister van koloniën heeft eene circulaire lot de gouverneurs der overzcesche bezittingen uitgevaardigd, waarin hij ie kennen geeft dat ook de koloniën in het regl tot hei zenden van afgevaardigden bij de Cortes zullen deelen. Vooris zegt hij dal de quaestie betreflende de slaven door de Corles, mei medewerking der afgevaardigden uit de koloniën, zal opgelost j worden. Ook belooft hij ten aanzien van dit punt, dat verkregen reglen niel gewelddadiglijk vernietigd zullen worden. — Het regeringsbesluit betreffende het onderwijs bevat o. a. de volgende bepalingen: Het onderwijs is vrij op al zijne trappen en onverschillig van «welken aard het zij. Alle Spanjaarden mogen inriglingen voor onderwijs slichten. Leerlingen van particuliere inriglingen zullen met die van openbare gelijk staan ten aanzien der examens. De akademische graden en waardigheden zjjn gelijkelijk verkrijgbaar voor allen, die de wettelijk vereischte kundigheden loonen te bezitten. Al de hoogleeraren en onderwijzers aan openbare inriglingen zullen bij mededinging en naar de uitkomsten van een vergelijkend examen worden benoemd. De faculteit der godgeleerdheid laan de hoogescholen wordt afgeschaft. Het theologisch onderwijs in de seminariën zal door den bisschop der dioecese worden geregeld zoo als hij dienstig zal achten. De verleening van den graad van doctor zal voortaan aan de hoogescholen geschieden in den naam der natie en zonder eedeu van den candidaat te vorderen. — Een katholijk dagblad van Madrid bevat een adres van een duizendtal dames van Sevilla aau het voorloopig bewind, houdende een protest tegen de maatregelen van de junta dier slad jegens de kloosters en kerkgebouwen. | — De minister van oorlog heeft een besluit uitgevaardigd, tol slechting der vestingwerken van Barcelona, wegens de uitbreiding der slad door toenemende bevolking.</p>
</text>
