<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 29 October.</title>
	<p>Z. M. heeft vergunning verleend aan jh&apos;. F. M. Lycklama è Nyeholt, le Beetsterzwaag, tot het dragen der orde van den Leeuw en de Zon sde kl., hem door den schach van I&apos;erzie geschonken, en aan J. Epskamp le Veenendaal en A. J. Pypenzeel le Gouda tot het dragen van het kruis fidei et virtuti, hön door den Paus toegekend. — Aan den heer jhr. E. W. J. Sis tot Oterleek , benoemd lot lid van de algemeene rekenkamer, is op zijn verzoek eervol onlslag verleend als referendaris bij hel dep. van binnenl. zaken; voorts is eervol onlslag verleend aan den heer A. L. van der Harst, als hoofdcommies en aan den heer J. L. Rntte, als commies bij het dep. van justitie, en is tol commies bfl genoemd dep. benoemd de heer J. J. van der Harst, thans adjunct-commies. — Tot burgemeester der gemeente Hennaarderadeel is benoemd de heer Y. Rodenhuis YBz. — Tot nolaris te &apos;s Gravenhage is benoemd de heer H. van Reyn Cz., cand.-notaris aldaar, en lot nolaris te Finsterwolde de heer mr. A. H. Koning, cand.-nolaris en burgemeester der gemeente Vlaglwedde. — Aan den heer mp. A. J. W. Farncombe Sanders is, op zjjn verzoek, eervol ontslag verleend uil de betrekking van inspecteur van bet lager onderwijs in de provincie Utrecht, en als zoodanig is benoemd de heer L. Mulder, le &apos;s Hage. — Aan den heer dr. J. C. Zaalberg is eervol onlslag verleend als lid eo secretaris van de commissie tot de zaken der prot. kerken in Ned. Oosten Wesi-Indie; en als zoodanig is benoemd de heer d. C. E. van Koetsveld, pred. bij de Ned. herv. gemeente te &apos;s Gravenhage. &apos;— Aan den luit. ter zee 2de kl. J. E. C. Coster van Voorhout is op zjjn verzoek eervol ontslag uit de zeedienst verleend; voorts zijn tot luit. ter zee 2de kl. bevorderd de adelborsten lsle kl. J. P. Lubbe Bakkeren L. C. Rovers. — Heden morgen is het tweede escadron van het 4d« reg. huzaren van hier over Rotterdam naar Deventer vertrokken; lerwijl het eersle escadron van het lsta reg. van Deventer over Rotterdam alhier is aangekomen. Overmorgen zullen de verdere escadrons van dat reg., onder bevel van den kolonel Jackson, alhier binnenrukken.</p>
</text>
