<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ENGELAND. LONDEN, 18 Augustus</title>
	<p>Bij het lagerhuis is de reformbitl voor Schotland, waarvan de tweede lezing reeds heeft plaats gehad, door de regering ingetrokken; zij zal in de volgende zitting op nieuw worden ingediend, alsmede de bill houdende ; bepalingen ter wering van omkooping en andere verkeerdheden bij de veri kiezingen. — De prins en prinses van Wallis zijn aan boord van een jagt naar het &apos; vaste land vertrokken. Zij zullen te Rotlerdam of te Dordrecht aan wal ! stappen. — De tegenwoordige hertog van Wellington heefl besloten alle documenten zijns vaders le doen drukken. Het publiek, hetwelk dit als eene bej langrjjke bijdrage tot de kennis van een zeer gewigiig historisch tijdvak &apos;. had te gemoet gezien, is thans niet weinig teleurgesteld door het berigt, j dat de hertog wel de geheele verzameling nagelalen papieren laat drukken, maar niet om die te doen uilgeven. Er zullen slechts drie exemplaren afgedrukt worden. Een daarvan is bestemd om gedeponeerd te worden in Aspley-house, het tegenwoordig hotel der familie te Londen; het tweede zal op een der landgoederen des hertogs bewaard en het derde aan zijn bankier ter bewaring gegeven worden. Zelfs aan het lïriisch Museum wordt daarvan niets toegezonden dan cene verzameling dépêches, die waarschijnlijk ook voor het publiek verkrijgbaar zullen worden gesteld. — De haringvisseberij op de noordoostkust is in de laatste dagen zeer gunstig geweest. De visscher» schijnen de groole vleel der haringen ontmoet te hebben. Dingsdag zijn 70 booten de Tyne binnengekomen; de hoogste vangst bedroeg 25000 stuks, de minste 7000 stuks. — Er zjjn eenige nadere bijzonderheden bekend geworden nopens den toestand van koning Theodorus van Abyssinië, welke hopeloos wordt genoemd, vermits hij aan alle kanten door vijanden was ingesloten en slechts 15000 in zijn legerkamp telde. Hoe meer hel geluk hem den rug toekeerde, des te grootcr werd. zijne zucht naar wraak op zijne ongelukkige gevangenen. Hij had herhaalde malen aan zijne troepen en gevangenen verklaard, dat, indien het lot der wapenen hem ongunstig was en hij moest omkomen , hij zijne gevangenen van Debra Tabor zou vermoorden, vervolgens naar Magdala gaan, om de andere gevangenen ter dood te brengen, eu dan zich zelven te dooden. Uit een brief van den heer Rosenthal, dd. Magdala 18 Junij, blijkt zelfs dat de heer Bartel, een Franschman (de gunsteling des konings) aan handen en voeten was geketend en dat Mackerer, uil den Elzas, vroeger bediende van den Engelschen consul Cameron, voor Theodorus was gebragt onder de beschuldiging de koninklijke troepen tot desertie te hebben aangezet. Mackerer onderging een verhoor, hetwelk door den koning zelven werd afgenomen. Gedurende al dien tjjd hield by hem een revolver op de borsl en eindigde met te zeggen: »Ga voor dezen nacht gerust slapen , maar wees verzekerd dat ik u eens dooden zal.&quot; Koning Theodorus scheen in een voorldurenden staat van gramschap te verkeeren, sedert de opstand zjjner onderdanen groote vorderingen maakt. Ten bew(jze strekt o. a. het volgende: Hij had troepen uit Waldela, ter sterkte van 670 man, voor zich ontboden en hen bekend gemaakt met de tegen hen ingebragle beschuldiging, dat zjj voornemens waren lot den vijand over te loopen. Allen betuigden ten stelligste, dat die beschuldiging len eenen male ongegrond was en wezen op de vele en groote diensten, die zij hem juist in de laatste lijden hadden bewezen, om zooveel mogelijk zijn gezag staande te houden. Dit hielp evenwel niet. Zij werden allen onmiddellijk binnen eene daartoe gereed gemaakte afgesloten ruimte gebragt en onthoofd, terwijl de koning zelf inmiddels een aantal hunner doodschoot. Na afloop van dit bloedbad gaf hij aan de overgebleven getrouwe manschappen te kennen, dat hij voornemens was, wanneer bij voor het geweld moest zwichten, zich zelven van hel leven le beroovcn, maar dal hij hen dan insgelijks zou doen ombrengen. Het gevolg hiervan was, dat de manschappen in eens besloten, om gezamenlijk te deserteren, en hieraan ook gevolg gaven. Naauwelijks had de koning dit vernomen, of hij gaf bevel, om al de nog achtergebleven vrouwen en kinderen der vlugtelingen gevangen le nemen. Zoodra hieraan voldaan was, werden die allen op zijn last met was bestreken en levend &apos;■ verbrand. — Berigten uit Japan melden dat op den Nederlandschen vertegenwoor■ digcr te Jeddo, den-heer de Graeff van Polsbroek, door eenen Japanner &lt; gescholen is. De gezant is ongedeerd gebleven; men had den dader nog i niet geval. . . . &apos;</p>
</text>
