<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 18 Augustus.</title>
	<p>De keizer heeft met de ministers van binnenl. zaken en van financiën geraadpleegd over de maatregelen, welke moeten strekken, om het net van gemeente-wegen te voltooijen binnen den tijd van 10 jaren, door de drievoudige medewerking, van de gemeenten, de departementen .en den staat. De keizer verlangt, dat gemeente- en departementale raden deel nemen aan het onderzoek en de voorbereiding der ontwerpen voor de gemeente-wegen, welke in de aanstaande zitiing van het wetgevend ligchaam zullen worden ingediend. De Moniteur beval eene nota van den minister van binnenl. zaken, waarbij de uitgaven daartoe voor 10 jaren worden geraamd op 800 millioen, waarvan 400 reeds door den staat zijn gegeven, 200 millioen verder door de gemeenten zullen worden opgebragt, voorts 100 door de deparlemenien en 100 door den staat. , iï.iu&apos;jl eili n&gt;; — De Moniteur bevat een keiz. besluit, waarbij benoemd wordl tot vicepresident van den algemeenen raad van het departement Allier, de baron de Veauce, die sedert eenigen lijd overleden is. — Op de tentoonstelling leest men op de kaarten van 12 bekroonden van de 17de kl. (porselein, plateelwerk enz.) het volgende berigt: Daar de jury der 17de kl., ten nadcele der bijzondere industrie, goedgevonden heeft de fabriek van Sèvres, ofschoon builen mededinging, met 2 gouden en 22 zilveren medailles te begiftigen, kunnen wij niet besluiten het karige deel aan te nemen, hetwelk het personeel der van staatswege gesubsidieerde inrigiing niet verzwolgen heeft. — Aan den Mess. Fr. Américain wordt uit Monlerey geschreven: De verrader Lopez is door den gouverneur van Oajaca gearresteerd.- Hel gepleegde verraad heeft hem dus wel het pardon van Juarez knnnen bezorgen, maar hem niet uit de klem kunnen bevrijden, waarin bij hier geraakt is. ])e tegen hem door den gouverneur ingebragte beschuldigingen zijn voldoende, om hem le doen veroordeelen, en algemeen houdt men het voor uitgemaakt, dat hij gefusilleerd zal worden. De Messager zegt, van eene geloofwaardige zijde vernomen te hebben, dat Juarez den slelligen last bad uitgevaardigd om Lopez de 3000 oneen goud, waarvoor hij Maximiliaan en Qucretaro verkochl had, niel uit le belalen. «Verraders,&quot; had hij gezegd, »nioet men nooit aanmoedigen.&quot; &apos; — Uit Madrid wordt gemeld dat er in Catalonie onlusten hebben plaals gehad. De telegraafdraden zjjn afgesneden en onderscheidene dorpen geplunderd. Men is er echter iv geslaagd de beweging te onderdrukken. 36 personen zijn gevangen genomen. — Volgens berigten uit Alexandrië, door den Moniteur medegedeeld, beeft de jaarlijksche overstrooming van den Nijl geheel naar wensch plaals gehad en bestaat er in Egypte vooruitzigl op eene bijzonder ruime opbrengst van de veldgewassen. — Berigten uit Alhene melden dat er aan het ministerie van oorlog ongemeene werkzaamheid heerschie; er werden aanstalten gemaakt om de &apos;reservevan &apos;het&apos;leger, 18000 man sterk, onder de wapenen te brengen, om drie legerkampen op le rigten en om de nationale garde in werkelijke dienst te stellen. De bevolking begon le begrijpen dat zij de hoop op aanhechting van Candia althans vooreerst moest opgeven; dit baarde misnoegen, dal gevaarlijk voor hel ministerie kon worden. . . — De Russische Invalide bevat berigten uit Bulgarije, volgens welke er nabij Widdin een gevecht lusschen de Turken en de Bulgaren zou hebben plaats gehad. De eersten zouden bij die ontmoeting 100, de anderen 200 man verloren hebben. Buitendien zouden er kleine gevechten bij Sliwno en bij Sophia voorgevallen zijn.</p>
</text>
