<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>IERSCHE BRIEVEN. DUBLIN, Donderdag 24 Augustus 1865.</title>
	<p>De nicht van den onsterfelijken Don Quixote erfde een landgoed op de eeHige voorwaarde, dat zij geen dooiend ridder huwen zou.</p>
	<p>Men kan slechts gissen, want Cervantes meldt het ons niet, of zij het landgoed al dan niet behouden heeft, doch indien het waar is, dat door Spaansche aderen hetzelfde celtische bloed stroomt, dat het warme lersche hart doet kloppen, dan kan men veilig aannemen dat zij haar erfenis verbeurde, de buitengewone waarschijnlijkheid daarbij niet eens in aanmerking genomen, dat de aantrekkelijkheid eener verboden vrucht hare echte vrouwen-natuur buitendien onwederstaanbaar geweest zou zijn. lerland ontving van de natuur alles wat eene teedere en rijke moeder slechts geven kan. Een verrukkelijk vruchtbaar land, dat aan den Atlantischen oceaan de liefelijke smaragden kleur ontleent, een sehoone geographi.che ligging, goede havens en mijnen en een vernuftig dapper volk, snel van begrip en warm van hart.</p>
	<p>Wel is waar, werd bet eenmaal uit eene verkeerd begrepen politiek zeer onregtvaardig door Engeland bestuurd, doch dit is lang geleden, en met groote sympathie en trouw waakt het gouvernement nu voor het sehoone Erin.</p>
	<p>Wilde lurland nu slechts zijn gnnstigen toestand genieten, leven en laten leven en de dooiende ridderschap van vroegere eeuwen afzweren, dan ware -Hes wel; doch dit kan het niet en de vreemdeling die voor eene wijle in het land vertoeft, vindt zich soms een paar eeuwen terug geplaatst bij het zien der bittere vijandschap tusschen Roomsch en Protestant. lerland heet het eiland iet heiligen, doch historie en legenden leeren ons dat het alle oorlog- en strijdminnende heiligen waren, eu de kinderen zijn hunne vrome vaderen niet ongelijk. De humane, moderne g. est heeft hier nog eene moegelijke doch sehoone overwinning te behalen, doch ik vrees dat dit vooreerst nog niet zal geschieden. De universiteiten toch, in andere landen de brandpunten van verlichte denkbeelden , zijn juist hier de kweekscholen van onverdraagzaamheid en partij haat. Het voorbeeld van Oxford, bij de laatste verkiezingen, toont dat dit ook in het zustereiland soms het geval kan zijn, doch men moet niet vergeten dat in Engeland de middelklasse, de nijvere, handeldrijvende beschaafde middelklasse.de kernen kracht van het volk is en dat deze minder door de academies wordt geïnfluenceerd, terwijl in lerland die middelklasse nog bijna niet bestaat. Hier moet al 3 in dagen van ouds de geesteijke, do fakkeldrager der verlichting zijn en wanneer deze in plaats daarvan, den domper der onverdraagzaamheid en illiberaliteit, als standaard vooruitdraagt, dan ziet men de gevolgen ras in het gedrag der onopgevoede scharen. De opmerking van Staring, dat de volgers van eene leer in hun meestal blinden ijver, veelal de meeningen hunner voorgangers overdrijven //plus royalistes que le roi&quot; willende zijn, is dubbel van toepassing in lerland, waar zoowel de deugden als de dwalingen van het volk immer uitersten bereiken.</p>
	<p>To meer is daarom de onverdraagzaamheid te betreuren, waarvan Trinity-College, de groote lersche universiteit, bij de laatste verkiezingen een staaltje gaf. Deze academie zendt twee vertegenwoordigers naar het parlement en daar zij alleen, die aan de universiteit promoveerden eene stem hebben, kan men aannemen, dat men de meeningen zal hooren van lerland&apos;s beschaafde, geletterde minoriteit. Deze verkiezing was dus degene die mij het meeste belang inboezemde, ofschoon ik verscheidene andere zoo in de provincie als in Dublin bijwoonde; doch deze verschillen weinig van de Engelsche verkiezingen , boven welke zij slechts uitmunten door de dichterlijke geestigheid van het lersche volk, eene geestigheid vol leven en vurige verbeelding , die de verkiezingen oneindig amusanter maakt dan de meer zware en minder goedhartige Saksische scherts die ooit maken kan. Nog niet lang is het geleden, dat eene lersche verkiezing immer //a wappenshaw&quot; was , waar al de vechtersbazen van den omtrek bijeenkwamen en de heelmeesters immer handen vol werk hadden.</p>
	<p>Er werden evenwel kogels als scherpe woorden gewisseld en de lersche //shillelagh&quot; sptelde eene geduchte rol.</p>
	<p>Een oud lersch heer, in wiens gezelschap ik eenige der verkiezingen bijwoonde en die in vroeger dagen zelf viermaal in eene dier oproerige constitutionele feestelijkheden als hoofdpersoon gefigureerd hal, verhaalde mij , dat toen bij zijne eerste verkiezing een zijner vrienden laat ep den dag vol belangstelling, te midden van den rook en van de verwarring aankwam en aan een der omstanders vroeg: //Which party, sir, will carry the election?&quot; het antwoord van//the free and independent elector&quot; was: the survivors, sir, will carry it.&quot; Deze tijd is echter voorbij, zoo als de oude beer mij met een droefgeestig glimlachje te kennen gaf, waarin niet weinig verachting schuilde voor de verminderde //pluck van het jongere geslacht, en ik geloof dat het een der fierste herinneringen van zijn ouden dag was, dat hij zich eenmaal als een car-driver had moeten vcrkleeden, om tot de hustings te komen, en hij bij den terugkeer het grootste levensgevaar geloopen had. Dergelijke woeste tooneelen zijn, op vier of vijf uitzonderingen na, bij de laatste verkiezingen gelukkig niet voorgevallen, hoewel het karakter van allen toch wild en barbaarsch genoeg was, om een voorstander van algemeene verkiezingen tot de grenzen van wanhoop te brengen. Het gedrag der volksmenigte kan men eenigzins afmeten naar het voorbeeld, dat de beschaafden en geletterden haar geven, en de verkiezing in de lersche universiteit kan tot bewijs daarvan dienen.&apos; De groote gehoorzaal der academie was in tweeën gesplitst door eene hechte eikenhouten schutting.</p>
	<p>In het gereserveerde gedeelte, waarin ik door de vriendelijkheid van den provost (de eerste professor eu bestuurder der universiteit) eene plaats bekomen had, was de tafel geplaatst waarop de candidaten en hunne //proposers&quot; stonden, als zij hunne redevoeringen hielden, en waren al de professoren en de meest uitnemende zonen der lersche Alma Mater tegenwoordig. Achter de schutting waren in een digt opeen gepakten hoop al de andere gepromoveerden en de studenten geplaatst en dit was het grootste verzamelpunt van de oppositie tegen den liberalen candidaat Dr. Ball, die djor den Attorney General of Ireland, het nieuwgekozene liberale lid voor Portanlington werd voorgesteld. De twee conservative icandidatcn waren Mr. Whiteside en Mr. Anthony Lefroy. De eerste dezer is een der welsprekendste leden van het lagerhuis, een groot vriend en bondgenoot van Disraeli, dien hij evenaart in meer schitterende en eloquente dan veel afdoende oppositie tegen Lord Palmerston&apos;s gouvernement. Te trotsch is de lersche universiteit op de groote talenten van dezen haren vertegenwoordiger, dan dat er de minste twijfel bestaan kon aangaande zijne herkiezing, zoodat de eenige hoop voor den liberalen candidaat was , zich te stellen tegenover Mr. Lefroy, den anderen conservatief, wiens talenten mi_der treffend waren, en dio zijne herkiezing voornamelijk om deze merkwaardigs constitutionele reden vroeg, dat hij en zijne familie, bij vroegere verkiezingen 80,000 pond sterling onkosten gemaakt hadden.</p>
	<p>Niettegenstaande de tegenpartij een geestig gebruik maakte van dit treffend argiment, werden dJ twee eoriKcrvative candidaten niet groote meerderheid herkozen, en leed de kleine, doch uitgelezene liberale partij de nederlaag. Hetgeen de bijzondere merkwaardigheid uitmaakte van de verschillende speeches, waarin de candidaten hun politiek geloof uiteenzettcden, was de buitengewoon kleine rol die de politieke, de buitengewoon groote rol die de godsdienstige meeningen daarin speelden. De zeer welsprekende en geestige redevoering van Witheside kan geresumeerd worden in dezen enkelen volzin: _//Ik behoor tot de conservatieve partij in het parlement, en zal die //nimmer verlaten zoolan&quot; die o-eleid wordt door Lord Derby,&apos;van wiens //eigene lippen ik vernam dat°hij nimmer //the pure ctablished church //in Ireland&quot; verzaken zal.&quot; In dezen zin nu, more &apos;is meant than meets the ear. De convervative Protestanten spreken rmmcr, //von Zei ten die vergangen sind,&quot; hunne kracht ligt in het verleden, en hunne leuzen zijn de verouderde leuzen van godsdienstige partijhaat, en Dr. Ball en the Attorney General, beide leden van de Engelsche gevestigde kerk, verdienden don bijstand van alle verlichte kiezers door hunne gematigde oppositie tegen het oprakelen van oude twistvonken. lerland heeft 4V2 millioen Catholieke inwoners tegen een half millioen Frotéstanieii; de staatskerk is hoogst inpopulair, en hare dienaren worden door het volk beschouwd als een zwartgerokt Engelsch garnizoen, en in plaats van nu zooveel mogelijk zich te onthouden van het kwetsen van vooi-oordcolen eu hct° bclccdigcn van den nationalen trots, zgn het juist immer de conservatieven, die deze groote grief: de inpopopii.airo staatskerk, a] 3 ]eris op hunne banieren plaatsen en sluimerende anttpathien \mmi .c,ler opwekken. Zoo ooit bij veranderde omstandigheden en betere tijden eene kerk behoefte had aan (hervorming en verbetering, dan is het de gevestigde kerk in lerland. Doc!l cicze liberale meening van hare verlichte zonen is der lersche Alma Mater een gruwel en buitengewoon waren üe^ middelen, die aangewend werden om hun het spreken onmogelijk te Het voornaamste de;cr middelen is hst Kenti&amp;K-ftre, eene soort van Cd&apos;.e-niait3.rapj.elca en ia de handsn klappen, dat der Protestanten strijdkreet is en ds wijze, OM lucht te geven aan anti-catholieke ge* voelens. Dit is het meest effective middel, daar dit metrische 1.2.3. — 1.2 3.— 1. 2. 3. van honderde handen en voeten de harmonie van den zin gf heel verstoort en den koelbloedigsten spreker zenuwachtig en wanhopig maakt. Een tweede zeer geliefd doch meer gevaarlijk middel is het werpen van vuurwerken. Geen van hen die tegenwoordig waren, zal ligt het dwaze incident vergeten, dat door het werpeu van een dezer verkiezings-bommeu plaats vond- De reporters in de dagbladen melden slechts : nu firework of gr««* explosive powers was here thrown up in the Hall, creating mueft laughter, confusion and smoke ,&quot; doch do reden waarom het juist dezekeer zulk een bijzonderen lachlust opwekte, was de volgende: Een levendige kleine Franschman had zich door zijne luidruchtig» belangstelling in de welsprekende woorden van den Attorney Genera» zeer onderscheiden. Ongemerkt was hierop een vuurwerk onder zijn stoel geworpen, * terwgl hij met half geopenden mond met de grootste aandacht naar _«• begin van Dr. Bali&apos;s rede op den stoel staat te luisteren, is de langB lont afgebrand en met een slag als van een kanonschot vliegt de klein» Franschman onder een dikken rook twee voet in de hoogte. Dit veroorzaakte als immer een groot gelach, doch toen zich uit oei rookwolk eenige woedende Fransche sacre&apos;s deden hooren, waarin onz* vriend zijne regtmatige verontwaardiging trachtte uit te drukken eo welke sacré&apos;s de natie van het onschuldig slagtoffer verraadden, dad» ik dat de vergadering nooit tot bedaren zou komen en conservativen eO liberalen barstten los in eene algemeene homerische lachbui. Eene andere stoornis van den liberalen candidaat werd op vrij gees:ig9 wijze door do studenten veroorzaakt. Juist toen Dr. Ball aan een treffend gedeelte zijner redevoering W8* gekomen en de woelige tegenpartij gedwongen had naar hem te luis&apos; 6&apos; ren, hoorde men eensklaps het hartverscheurende gillen van eene vronW, die zich in doodsangst bevond en die om hulp snikte en jammerde daaf zij dood gedrongen werd. Ofschoon er geene vrouwen in de zaal mogt&quot;11 toegelaten worden , was het gillen zoo treffend goed nagebootst dat de nie&apos; ligt verraste professoren ontsteld oprezen, Dr. Ball ophield met spreken en eenige heeren tot het afgesloten gedeelte trachtten door te dringen ora de verdrukte sehoone te helpen. Het gillen wordt echter zwakker en zwakker en houdt eindelijk n» een laatsten snikkenden doodskreet geheel op; eene angstige stilte heersen» nu, en eene zware diep droefgeestige stom roept uit: //Alas! the p°°r girl is dead, and this is all what remains of her,&quot; en op hetzelfde oogev blik wordt een reusachtige crinoline, door twee of drie andere vrouwen&apos; kleedere- gevolgd hoog in de lucht geworpen, hetgeen dadelijk gevolg» wordt door eene daverende uitbarsting van Kentish fire. Deze meesterlijk gespeelde comedie vond nu natuurlijk den luidrucS&apos; tigsten bijval en de warmste bewondering bij de conservative partij&apos; doch dergelijke staaltjes van de achting, waarin de beschaafde geletterd6 minderheid de vrije verkiezingen houdt, werken nttunrlijk niet bijzond** gunstig op de toch al vrij verhitte gemoederen van het volk. Hij , die de Engelschen nimmer gedurende de verkiezingen zag, ken&apos; hen slechts ten halve. Daar hoort men gillen en schreeuwen en __-°e&apos; looze aanmerkingen maken door honderde welgeklecde heeren, wiera&quot;1&apos; gename gelaatstrekken vol bonhommie en intelligentie anders den guD&apos; stigsteu indruk maken. Een waar Britsch gentleman, die door woorden en daden immer oe* ■principe van //fair play&quot; verdedigt, heeft bij verkiezingen steeds het plaa cm de tegenpartij te verhinderen zijne meening te uiten. De Times, die het onedele van deze handelwijze zeer betreurt, zeg echter dat zij voor zich zelve geene reden vindt om er over te klage&quot;&apos; daar de candidaten hunne redevoeringen aan den verslaggever zonde» en de groote menigte der kiezers dus uit de dagbladen vernemen hetgeeS zij anders dadelijk hadden kunnen hooren. Het is niettemin stuitend e» onaangenaam te zien, dat menig Engelschman al dit domme geweld »■* een zijner privilegiën bemint, ja er trotsch op is. Omdat niettegenstaande dit woeste systeem het rijk is vooruitgegaan en groot geworden, schijnen zij te meenen dat die grootheid en voorn»&apos; gang aan dat systeem toegeschreven moet worden. Men kan de wederlegging van deze aanbiddelijke theorie, die &apos;k^3jj hoogst beschaafde lippen gehoord heb, nu wel veilig overlaten aan de» tijd en aan het gezond verstand der meerderheid, doch niettemin is °° uitoefening van dit onregtvaardige influenceren zoer gevaarlijk, voor° daar bij de meerdere toenadering van Whigs en Torics, weldra gee°? hevige partijzucht, vooral in Engeland, de kiezers meer naar de I 0&quot; zal drijven en het systeem van terrorisme en indirect omkoopen intf&apos; ganten en chcvaliers d&apos;industric in het Huis der Gemeenten zal brengen- Doch heerscht gelukkig dit systeem bij ons Nederlanders niet, wij niiss«n daarentegen eene regt goede eigenschap van de Engelschen. Ik bedoel een* algemeen levendige belangstelling in de politiek en de vertegenwoot&apos; diging van het land, dat is de //public spirit,&quot; die welligt in zijnevoü^ kracht nog niet bij ons verwacht kan worden, wier politiek leven eigeß&apos; lijk eerst in 1848 aanving. .. Als een bewijs hoe algemeen en krachtig die belangstelling is, besl** ik mijn brief met hot volgende melodramatische verhaal, dat eene vreemd en sombere bijdrage is tot do litteratuur der hnstings. Op den dag verloopende tusschen de verkiezingen in het graafschap en in de stad Dublin werd een moordenaar teregt gesteld. , Voor dat het valluik zou worden ncdergelaten, werd hem gevraag wat zijn laatste wensch was, waarop hij antwoordde: //Mijn laatste wens  is, dat Captain White mag gekozen worden in het graafschap,daar *8 zeker zijn van de stad.&quot; Captain White was de Catholicke candidaat, doch &apos;s mans laat*&apos; wensch is niet vervuld geworden. FANTASIO.</p>
</text>
