<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>é£S^ CÖJiTA&lt;!__-SB ZIHLTBS, #^J__KflUVl_ï^ BESERF VAK HET BLOED , P^^^^&amp;J HUIDUITSLAG. 2R!vb3*mlM/V Spoedige genezing en in het geheim _7__il!r va&quot; P&quot;,nitleve °f constitutionneleziek- ten der beide seksen, door de BISCUITS DÉPURATIFS VAN Dr. OLLIVIER te Parijs. Tn dit aangsnaam en gemakkelijk geneesmiddel zijn de actieve beginselen chemisch verbonden met de voedende bestanddeelen, wat hunne vertering gemakkelijk maakt en oorzaak is, dat zij doordringen tot in alle organische vezelen, waar zij den wortel van het kwaad wegnemen, waar» uit radicale genezing voortvloeit. Dit belangrijk resultaat, dat uitsluitend de zoogenaamd alimentaire methode van Dr. OLLIVIER, kenmerkt, zeu door geen ander geneesmiddel onder de gewone pharmaceutiijche vormen verkregen kunnen werden. Nadat vier jaren lang openbare proefnemingen genomen en met den besten uitslag bekroond waren, zijn de BISCUITS OIXIVIER^oec/-gekeurd door de Academie impériale de Médecine, geauthoriseerd door de Regering, en is bovendien eene belooning van 24,000 francs toegekend aan Dr. OLLIVIER. — De BISCUITS worden met goed gevolg aangewend tegen alle ziekten, welke voortspruiten uit bederf van het bloed of nit scherpte der vochten. — Vooral genezen zij zeer spoedig de geheime -iekten, den huiduitslag, de scorfuleuse ziekten, van welken ernstigen aard van welken vorm of hoe verouderd ook, herhaalde accidenten aan mond, neus, oogen en ooren, rheumatieke pijnen, jeukingen, roode vlekken in het aan^ezigt, enz. —Te Parijs, rue Pernelle, N&quot;. 13. Consulten gratis met gefrankeerde brieven. (150301 HOOFD-DÉPOT VOOR XEDERLAXD: Bij de HH. 11. 11. ULOTH, Apoth. Zeedijk, te Amsterdam. DEPOTS Bij de HH. Apoths. VAN RENESSE en J. L. E. C. SNABILIE, te &apos;s Gravenhage; VAN BERK, te Nieuwediep; STRAATMAN, te &apos;s Bosch, v.d.KAMER^ te Middelburg; CLOOS, in &apos;t Hang te Rotterdam; GROOTENDORST, te Utrecht; A. J. EAASEN, te Tiel- D TIMMERMAN, te Roermond; APPELBOOM, te Berórtop-Zoom; OTTERBEIN, te Arnhem; VANTRICHT, te Leyden; GASILLE, te Zierikzee; J. S. LEEK, te Groningen; Deventer. BERGHUIS &amp; v. d. MOER. Brieven Eranco. 3hß| ITaar^AIfIARAIG voor GOEDEREN, echter BATAVIA aandoende voor PASSAGIERS. Wordt uitgerust, om tegen Medio OCTOBER te worden geëxpedicerd: Het in de Passagiersvaart gunstig bekende FREGATSCHIP ZAIJËW&amp;TMOOM 9 Kapitein R. L. SCHAAP. Adres voor Passagiers en Goederen bij de Cargadoors HOIJMAN en SCHUURMAN. (19010) I &quot;M&amp;ÏE ROTTERDAM LIGT IN LADING NAAR €Bk. BATAVIA EN SAMARANG, B__RKS^HIpen G9ederen&apos; het snclzeilend Noderlandsch gekoperd WiltevJwnimm &amp;onanna Kapitein W. ALBERTS. Voerende een bekwamen Doctor en eene melkgevende Koe Dit Sehin &quot;Joordeszelfs groote en ruime mriStißg voor d™ overtogt van PaBSaPgiers zeer aan te bevelen. ° jrassa*K ?etdAnWV wN ZEYLEN ir DECKER en de Cargadoors WAMBERSIE &amp; ZOON aldaar en lIOUMANen SCHUURMAN t_ Amsterdam -■ (18172)</p>
</text>
