<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Dingsdag 29 Augustus.</title>
	<p>De regering heeft concessie verleend voor den spoorweg van Rotterdam via Dclfsbaven, Schiedam, Vlaardingen, Maassluis naar den hoek van Holland en van daar over &apos;s Gravesande, Monster, Loosduinen naar Scheveningen. Reeds is een voorloopig waarborg-kapitaal van ƒ 175,000 gestort. Concessionarissen zijn de Heer F. D. Rosen c. s. te Londen, vertegenwoordigd door den Heer P. F. W. Mouton te &apos;s Hage. Gisteren morgen is C. Wcers. oud 8 jaren, die een kind van 1 % jaar, H. Hosveld genaamd, op den arm droeg, door een jongen tegen het lijf geloopen, waardoor zij viel en door eene vigilante, die juist van de Eenhoormlnis afkwam, werd overreden. Eerstgemelde is ligt aan het hoofd , laatstgenoemde belangrijk aan den regterarm verwond. Beiden zijn naar de ouderlijke woning in de Vinkenstraat gebragt. Gisteren avond heeft een jongeling van 20 jaren zich van de Bikkerbrug in het water geworpen, waaruit hij dood is opgehaald. In de woning van den apotheker Hoffmann, op den Haarlemmerdijk is door den chirurgijn Baerveld nog eene poging aangewend om bij den drenkeling het leven wederom op te wekken. Teleurgestelde liefde moet de oorzaak van dezen zelfmoord zijn. In het Regthuis te Watergraafsmeer werd heden door kerkmeestars der Hervormde gemeente te Diemen, bij enkele inschrijving publiek aanbesteed: Het bouwen van eene kerk en toren te Diemerbrug, op het oude terrein aldaar. Minste inschrijver de Heer J. H. de Kiewitz, te Diemerbrug, voor de som van ƒ 20,180. Uit Almelo schrijft men: Als een bewijs, dat de toestand der katoenindustrie gunstig blijft, kan strekken, dat bij eenige der spinnerijen alhier, door do vele ingekomene orders op garens ,de werkuren vermeerderd zijn. Doordien cok de stoomweverijen geregeld doorwerken, doet zich het gemis aan werkvolk nog al dringend gevoelen, niettegenstaande de loonen sedert verleden jaar bijna verdubbeld zijn. Men hoopt, dat zobdra de thans in aanbouw zijnde 100 arbeiderswoningen gereed zijn, hierin eene gunstige verandering zal komen. (Utr. D.) Bij de arrondissementsregtbank te Goes is eene procedure aanhangig van den staat der Nederlanden tegen de Heeren A. Kakbbeeke Jz., M. Bijleveld, n. u. en J. P. Glemm tot onteigening der gronden, ten behoeve van den staats-spoorweg van Bergen op Zoom naar Goes. De taxatie der door de regtbank benoemde deskundigen dier gronden is thans openbaar geworden. Dio taxatie pleit niet ten gunste van de eigenaren. Den Heer Kakebeeke was door het rijk aangeboden, eene waarde en schadevergoeding van ƒ19,182. De taxatie bedraagt ƒ 12,702. Den Heer Bijleveld was aangeboden ƒ 13,028, de taxatie beloopt ƒ 8661.22 en den Heer Glerum was aangeboden ƒ 4372; de taxatie bedraagt ƒ 3281.12. Het is zeer te bejammeren, dat zulke procedures de voortzetting der werken belemmeren. Met ongeduld wordt daarom de uitspraak verbeid. (Arnh. Ct.) Wij vestigen de aandacht op de hier achterstaande advertentie aangaande de nood in Syrië en omstreken door het heerschen der cholera, en de hongersnood ten gevolge van de Ssprinkhanenplaag. Moge de bekende milddadigheid onzer stad- en landgenooten zich ook nu niildelijk openbaren. Gaarne is Mejufvr. A. A. Bergendahl bereid de liefdegiften in ontvangst te nemen en verder aan de noodlijdenden over te maken.</p>
</text>
