<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FABRIEKANT IN LAMPEN, ENZ., TE AMSTERDAM, 7 vraagt terstond eenige BLTKSLAGEKS GEZELLEN; alleen Goede Werklieden zullen in aanmerking komen. (19819) Het grootendeels TIEND VRIJE BOEKENERE PEN EMSTERHOF genaamd, gelegen te Epe, groot 38 Bunders, jn vorige Couranten breeder omschreven, is bij Inzet en Hooging gebragt op ƒ 16,406 en het stak HOOILAXD HET VOSSENBROEK, $root ruim 8 Bunders, op ƒ 4500. De finale Verkoop zonder beraad zal plaats hebben op Donderdag den 7den September e. k., des voormiddags ten 11 ure, ten huize van J. BOEVE, te Heerde. Inmiddels worden Hoogingen aangenomen en zijn inlichtingen te bekomen, ten Kantore van den Notaris VAN MEURS, te Heerde. Brieven franco. {19699) COMMANDITAIRE VENNOOTSCHAP, W. CORES DE VRIES. ALGEMEEXÉ VERG&amp;DERIXG van HH. DEELHEBBERS, •P Donderdag 31 Augustus, des namiddags ten half Twee ure, in het flvit^van Notarissen, t» Rotterdam. (19193) IiIEP-VMIIPIG TE ROTTERDAM, °P Dingsdag den sden September 1865, des Middags ten 12 Ure, in a« Zaal aan de Scheepmakershaven, Wgk 1, N°, 499, VAN 574 BONDEN ITALIAANSCHEI HENNEP, bij Kavelingen, zoo als nader bij Notitie zal worden aangewezen. Nadere informatiën zijn te bekomen bg de Makelaars MONTAUBAN XAN_SWYNDREGT. (19430) § V R I 1. Voor de XOODLI JIDEXDEX in Palestina door de CHOLERA en «J? SPRINKHAXEXPLAAG in hartelijksn dank ontvangen: Onbek. Mej.K. ƒ1; A. IC. ƒ2.50; L. L. ƒ10; 11. H. ƒ6.08; H. te Yj b. D^2.so_ A. K^s; B. J.S. &apos;/voor den hongersnood in Palestina&quot; /-*&gt;; H. J. uit V. ƒ10; van een Ambachtsman ƒ2.50; J.J.F, ƒ2.50, &apos;n geld 2.50; J. 11. S. te Shage ƒ2.47%, in geld ƒ1 ; S. de B. ƒ10; J* M. te Hengelo ƒ2O; S. te Middelburg ƒ1.50; D. W. 7 Coupons, «s «amen ƒ 9.88%; voor Syrië 2 Coupons ƒ24.75; G. H. L. te Deventer ƒ 18.50; //Uw Koningrijk kome&quot; N. N. te A. ƒ350 met de folgende verdeoling : voor Syrië ƒ IC3, voor de Evangelieverkondiging J* Suriname ƒ 100, tot vrijkoop van slavenkinderen (vondelingen) in &quot;•-Indische ƒ 100. Voor het Bewaarschool ƒ 25, en voor het Kleeding- ƒ 25 (een en ander mede onder directie van de ondergeteekende). Opregten dank zij allen en inzonderheid de n laatstgenoemden milden «evers toegebragt. Moge Gods zegen rusten op hen en hunne gaven ••n zulks weldra blijkbaar worden door velen op te wekken tot eene *ULDE NAVOLGING! De nood is groot. Spoesiige hulp is dubbele hulp. Immers doodclijke lekte en schrikkelijke hongersnood heerschen en bedreigen duizende &apos;nvvoners van Palestina. Die Nood op zich zelven moet reeds ieders gevoelig harte tot Hulpe wingen, maar doet zulks te meerder, als heerschende in een land, dat -oowcl den Christen als den Israëliet uit Heilige Herinneringen dierbaar .f.. Tot het geven van meerdere inlichtingen en ontvangst van meerdere &apos;Jdragen , zoo in Geld als Kleederen, is bij voortduring bereid : (Mejufvr.) A. A. BERGEXDAHL , Amsterdam, N. Z, Voorburgwal, L 506. KB. De Dagbladen, die de vorige Advertentie van 22 dezer hebben overgenomen, worden verzocht zulks ook van deze opgave te doen. (197&amp;2) ~ A O E M T.~ Een HUIS te BRADFORD verlangt voor den Verkoop van Brad&apos;°ro, Leeds, Hiiddensficld en Manchester WOLLEX STOFEEX en ï.ell&apos;st o:)k Katoenen Goederen, eenen AGEXT voor Amsterdam &lt;m Provinciën. Diegenen, welke reeds in dergelijke Betrekking werkzaam geweest zijn, zullen bij voorkeur in aanmerking komen. Reflecterenden gelieven zich met franco Brieven onder het Opschrift BRADFORD , te adresseren in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN , Beurssteeg, te Amsterdam. (19824) DE FORTUIN. Ten gevolge der belangrijke rijzing van OLIE-PRIJZEN is de «M.HTE ZEEP, van af heden, per Ton EEN GULDEN hooger. Amsiekdam, ZITYDHOEK &amp; C°. t^jVngustns 1865. (19795) . PETROLEÜMLAffIPEN 5« NIEUWSTE CONSTRUCTIE vrij van de gebreken aan vroegere dampen verbonden. Te verkrijgen in DE CONCURRENT, . Warmoesstraat, J 47. (19748) Voorheen: L. KOTHE fr C°., thans: C. BOTH.</p>
</text>
