<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOÜMSCHE SOCIËTEIT VAN LEVENSVERZEKERINGEN. Opgerigt in den j&apos;arc 1807 te Amsterdam. kapitaal mms miuuMjMO&apos;EM (VOL GEFOURNEERD). Directeur P. L ANGERIIITIZEN. KANTOOR te Amsterdam: Reguliersdwarsstraat bij het Koningsplein, X 30L Door de HOLLANDSCHE SOCIËTEIT VAN LEVENSVERZEKERINGEN zijn geopend: i. OVEHLEVII\&amp;SKABSEK, TE VERDEELEN WA VEELOOP VAN 10, 15, 20 en 25 JA AH. 2°. Eene Instelling lot verkrijging van oploopende Lijfrenten. Zij die in de Overlevingakassen of in de Instelling tot verkrijging van Oploopende Lijfrenten verlangen deel te nemen, gelieven zich tot hej verkrijgen van nadere inlichtingen aan te melden aau het Kantoor dar HOLLANDSCHE SOCIËTEIT VAN LEVENSVERZEKERINGEN te Amsterdam of bij HH. Correspondenten in de overige fcteden de 3 Rijks. Generaal-Agent dc Heer T. SSRAIJIEK ,te Gouda. Agent voor Amsterdam de Heer A3JG. 81. E. TROMP. 127474) ziet het licht bij GEBROEDERS KRAAY, te Amsterdam, e:i is bij de meeste boekverkoopers voorhanden, en verkrijgbaar tegen den Prijs van ƒ 1.5». Dit eenvoudig en doelmatig ingerigte boek , dat sedert elf jaren meer en meer in gebruik is gekomen, verdient «e ruimste aanbeveling bij allen, die het rigtig geldelijk beheer der huishouding op prijs stellen. (27978) BIJ F. KOKS MA, TE FRANEKER, IS VERSCHENEN EN BIJ ALLE BOEK- EN MUZIEKHANDELAREN VERKRIJGBAAR _ ABDITI , Il bacio Walzer ƒ0.40 CHOPIN, op. 7 Cinq mazurkas ƒ0.45 ASCHER , Mazurka des traineanx « 0.60 » • op. 64 Trois valses N°. 1 Des . . . . .rr 0.30 . Feuille d&apos;album, Mazurka « 0.35 op. 64 _ i N°. 2 Cism u 0.40 Yelva Mazurka de Salon. ......&quot; 0.5!) FIELD , Six nocturnes N°- 5 Bdnr rr 0.20 BADARXEWSKA, La prière d&apos;une vierge. . . . * 0.30 ISENSELT , op. 2 Vöglein étude « 0.30 BATTIUANN , Fantaisie sur Orphée aux enfcr_ . . . » 0.40 KETTERER , Fantaisie sur I&apos;Africaine rr 0.70 BIIRGMIJLLER&apos;&apos;s Opernfreund, potpourri&apos;s, Martha .// 0.75 RAFF , op. 75 N°. 1 Fleurette - 0.25 GOUNOD , Walzer aus Faust rr 0.40 op. 75 N°. 2 Fabliau « 0.40 JWNGMANN, op. 117 Heim weh, Melodie . . . . rr 020 — op. 75 N°. 3 Echo. rr 0.40 STRAUSS, Grande Valse sur I&apos;Africaine » 0.60 SCHULIIOFF, op. 35 Souvenir do Varsovie . . . . /. 0.30 Te Amsterdam steeds voorhanden in SCHLÖMANN&apos;s Muziekhandel, Vijgendam. (28346) m^B**» Kilf&apos;OOBpnL_^_9rD_B_LS-AG_B]V_DA **IgSg w^r 0H Cents* Wed. &amp; ë. SAKS $ M. S. SAKS, DAM , HOEK VJSCHSTEEG , N». 4. Deze AGENDA, die voor H. H. Kooplieden en alle Kantoren onmisbaar is, bevat: Alle Inlichtingen voor het Tarief van Zegel*» berekening van Rente, Consulaten, Feestdagen, Vervoermiddelen, Ligplaats van Stoombooten , Beurt- en Veerschepen. enz. enz. H. H. BeguD&apos; stigers onzer Firma, die hunne orders op GKOOTBOEKEN, JOURNALEN, MEMORIALEN en andere KANTOORBOEKEN nog niet hebbe» gegeven, worden verzocht die nog in tijds in te zonden. Wederom verkrijgbaar de gerenommeerde I*I_AK.-KANTOOR-ALMANAK-* 50 CENTS en ontvangen eon groot assortiment Transparante en andere Lampen- en Gaskappen tot zeer lage prijzen. Zij gaan steeds VO?J VISITE- en ADRESKAARTEN in twee uren tijds na de bestelling te leveren en recommanderen hun uitgebreid assortiment SIGAREN&quot; FOURNITUREN, SPEELKAARTEN en alle PAPIER- en KANTOORBEHOEFTEN,aIs kunnende elke concurrentie doorstaan. Dam, hoek Visch.teeg, ND. 4. (28327) Wed. S. J. SAKS &amp;M. 8. SAKS. égm^ - (MUL STEE IWII COMPANY. &apos; mmmm m stoomschepen voor passagiers, goederen en m vertrekken WAM ROTTIU-DAJII, Zaturdagtö December &apos;s Morgens 9^ ure. Dingsdag119 December &apos;s Morgens 41 Ure. Zaturdag 23 December &apos;s I\amidd. 2 Urewam makswes[9 eiken Woensdag en Zaturdag, &apos;s Morgens ten 11 Ure, ¥ii m. wmamif. PASSAGIERS-VRACHTEN: GROOTE KAJUIT ƒ 12.— I VOORKAJUIT ƒ 9.— IDEM Heen en Terug . . . . „ 18._ | IDEM Heen en Terag ir 1350 De Billetten voor HEEN EN TERUG zijn geldig gedurende ééne Maand. (210041 KINDEREN beneden 10 Jaren do HELFT der Vracht. GEBROEDERS Si. JITIÏ , Agenten. NB. De bovenstaande Ahaarten zullen plaats hebban, mits de rivier vry van \js is,</p>
</text>
