<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>HANDEN, 15 Dec. Uit Athene wordt gemeld dat het Grieksche va lstcrie den Bsten een voorstel heeft gedaan tot prorogatie der zitting Ije, de kamer. Dit voorstel is verworpen met 84 togen 70 stemmen, niinisterio heeft dientengevolge zijn ontslag ingediend. Het nieuwe Ijf-O-10&apos; is den lOden aldus zamengesteld. Roufos president en justitie; ci^Ponlos, binnenlandsche zaken ; Scalzas, oorlog; Solipopoulos, finan«er_J. Boudonros , marine ; Balosopolilos , buitenl&quot;. zaken ; Dariottis, j^&apos;enst. des ° China heeft berigten uit New-York aangebragt, loopende tot 6 dezer (j B(?T°nds. Goud agio 47%. Wissel op Londen 160%; Illinois 134%; *0 fl&apos; Staten 1882 102%, gesouteneerd. Katoen, middling i.n*au\r. Meel en granen dalende. P.-troleurn 41, geraffineerd 67. JeSen boodschap van den president Johnson is in verzoenenden geest &apos;IGt Daarin komt eeno gispiDg voor van Engeland. De roe , ,nt verzekert _op nieuw, dat hij in het algemeen de leer van Monhet jal gestand doen. De minister van financiën heeft medegedeeld, dat het 7 • bedraagt 112 millioen dollars. Geen enkele afgevaardigde uit &lt;Suiden is in het congres toegelaten. *»»» wailstoomboot City of New-York heeft berigten uit New-York -oojf^ifl dd. 8 jl. Blijkens de woorden door den president in zijne ll|j v ff geheugd zal hij de traditionele staatkunde blijven handhaven. atclsel de verwa°kting uitgedrukt, dat de vreemde mogendheden het Tan non-ihterventie zullen eerbiedigen. Het congres heeft elk voorstel strekkende om de nationale schuld niet langer te erkennen, ] van de hand gewezen. Op 30 Nov. jl. was het bedrae der openbare i schuld 2714 millioen doll. De minister van financiën heeft het voorstel 1 gedaan, om het papieren geld, waaraan gedwongen koers is gegeven, zoo spoedig mogelijk nit de circulatie te nemen. Het deficit daardoor ontstaan zal door eene leening worden gedekt. i LONDEN, 15 Dec. Per West-Ind. mailpacket Atïato is alhier een ! bedrag van £1168 ontvangen voor het Ecuador dividend. I WEENEN, 15 Dec. In de zitting van den Landdag, gisteren to Görz gehouden, is een voorstel aangekondigd voor het indienen van een adres van dankbetniging aan den Keizer wegens het September-patent en het manifest. WEENEN, 15 Dec. Morgen zal in den landdag van Bregenz de &apos; discussie plaats hebben over het adres. In dat stuk Wordt ds schorsing van den rijksraad diep betreurd, en het verlangen to kennen gegeven, dat die schorsing worde opgeheven en de rijksraad overeenkomstig de grondwet weder in werking worde gesteld. I MADËID, 14 Dec. (des avonds). De Koningin is heden ten 2 ure I hier aangekomen. Zy werd Ontvangen door den herteg van Tetuan. &apos; Eenige lieden uit het volk juichten haar bij de poort van Atocha to». De Koningin bereikte ton 3% ure het paleis. Er heerschte de meeste orde. LISSABON, 14 Dec. Alhier is het berigt ontvangen, dat de Keizer van Brazilië te Rio Janciro is teruggekeerd. De Paraguaijers hebben de stad Corrientes en haar gebied verlaten. Het verbonden leger rukt steeds voorwaarts en het escader is voor Tres Locas aangekomen. LISSABON, 14 Dec. De Guienne heeft berigten uit Rio Janeire aangebragt loopende tot 25 Nov. Wissel op Londen 26. Koffij good first 6600 a 6800. Uitvoer 82,376 b. Voorraad 142,000 b, Vrachten 40 s. LONDEN, 15 Dec. Koffij dalende. — _7.cc zonder omzet. —i-j)&apos;., en Suiker met beperkten handel. — Staits Tin £ 96.10 a 97. — Schotsch IJzer 62.6. — Koper £ 111.10. — Fries. Boter 134 sh. — Granen onveranderd. LIVERPOOL, 15 Dec. Van Katoen zijn heden 8000 b. verhandeld. De wekelijksche verkoop bedraagt 79,700 b. De aanvoer 68,50tfb. ende totale voorraad op heden 348,000 b. Men noteert middl. Upland 21$ d., dito Ncw-Orlcans 21% d. BERLIJN, 15 Dec. Rogge: Dec.—Jan, 50%; Maart—Mei 50. — Raapolie: Dec.—Jan. 1754; Jan-—Febr. 16%. , :— LONDEN, 15 Dec. Slotkoersen: Consols 87%; lpCt. Ecuador —.—; &apos; 5 pCt. Grieken 1824/25 15%; Dito Coup. — ; 3 pCt. Mexico 24% ; Afgest. Grenada —; 2 pCt. N. Dito —.—; Uitgest. Dito — ; Landwarrants —; 3 pCt. Pottug. 1853 —; 3 pCt. Dito 1862 46%; 4% pCt. Russen 1860 89, 3 pCt. Dito 1859 -—; 5 pCt. Dito 1862 88%; 3 pCt. Spanje 44; 2% pCt. Dito 37%; Amortis. 27%; Spaansche Cert. Coup. 14% a —; 5 pCt. Turken 43&apos;/8 ; 2 pCt. Venezuela 36% ; 6 pCt. Dito 1862 —; 1 pCt. Dito —; 2% pCt. Holl. ; 4 pCt. Dito ; 5 pCt. Ver. Staten-Leening —; 6 pCt. Dito 1882 64%; Illinois C. B. 7 pCt. Obl. —; Dito Shares 81%. Wissel: Petersburg 3/m. 30; Parijs 3/m. 25.45; Hamburg 13.9%; Amst. 12.0154. WEENEN, 15 Dec. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 63.— ; 8 pCt. Nat. 66.— ; Zilv. Met. 1864 71.50; 8.-Act. 763; Noordb.-Act. 166.—; Oost. Aand. 83.90; Loten 1854 80-75; Cred. Loten 119.75; Eng. Oost. Bank 69.—; Cred.-Anstalt 158.20; Fr. Oost. Spoorweg. 176.50; Nieuwe Lomb. 178.—. — Wissel Londen 105.30; Hamburg 78.80; Parijs 42.—. BERLIJN, 15 Dee. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 59%; Dito Nat. 62 -54; Stiegl. sde Serie 7154; Dito 6de Serie 86 54; 5 pCt. Eng. Russen 88 % ; 3 pCt. Nieuwe Dito 54%; 4% pCt. Pruis. 100 54; 6 pCt. Amerik. 1882 69. | FRANKFORT, 15 Dec. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 5754; Dito Nat. 60%; Oost. Aand. 1860 7954; 3 pCt. Spanje —; 2% pCt. Dito —.—; 6 pCt. Amerika 1882 6854. — Wissel Londen 118%; Weenen k. z. 110%. HAMBURG, 15 Dec. Mexic. —; 3 pCt. Russen 53; 3 pCt. Spanje —;254 pCt. Dito—, 6 pCt. Amerika 1882 6134; Vereinsb. 107%; Noord- Duitsche Dito 12154. — Wissel: Londen 13.2%: Amsterdam 35.80. PARIJS, 15 Dec. Slotkoersen: Fransche 3 pCt. 69.17% ; 4% pCt. Dito 97.30; Frans Oost. Spoorweg 327; Crédit-Mob. 902; 3 pCt. Spanje — ; 254 _ Ct. Dito —; Russ. Spoorw. —; 5 pCt. Italië 65.80. Wissel: Petersburg 3/m. 316; Londen kort 25.20; Amst. 3/m. 208%; Hamburg 3/m. 18554- Fransche 3 pCt. openden 69.10. MADRID , 14 Dec. 3 pCts. 39.50; 2% pCts. 36.30. ANTWERPEN, 15Dec. 4% pCt.Belg. 9854; Oostenr. Cred. Act.—; 5 pCt. Met.5754; spCt. Nat. 60%; 3 pCt. Binn. Spanje 353^254 pCt. 35-54; 6 pCt. Turken 41; 6 pCt. Amerik. 1882 67; Credit Guill. —; Rott. Spoorweg —. TEXEL, 15 Dcc; Uitgezeild : Ortelius, Groote, Batavia.</p>
</text>
