<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN. AMSTERDAM, Vrijdag 15 December.</title>
	<p>Z. M. heeft benoemd tot opziener der domeinen in Noord-Brabant, S. F. de Visser, thans opziener der domeinen in den Biosbosch, te Hooge Zwaluwc.</p>
	<p>In de heden gehouden zitting van de Tweede Kamer der Staten- Generaal is de Heer van der Maesen als lid toegelaten. De discussie over de grondbelasting in Limburg is aangevangen. De Heeren Cornelis, Eerstens, de Lom de Berg, de Bierberstein, van der Maesen, Beyma en Zylker hebben het ontwerp bestreden. Morgen voortzetting.</p>
	<p>In de zitting van do Tweede Kamer der Staten-Generaal van cember is ingekomen een adres van den kerkeraad der Evangelisch- Luthersche gemeente te Delft, betreffende het wets-ontwerp tot regeling van de pensioenen der protestantsche predikanten. Dit adres is verzonden naar dc commissie voor de verzoekschriften.</p>
	<p>De afdeclingen van de Tweede Kamer der Staten-Generaal hebben heden onderzocht de wets-ontwerpen tot: I°. bekrachtiging van afstand van rijksgrond aan de gemeente Assen, in ruil voor grond dier gemeente; 2&quot;. bekrachtiging eene prov. belasting in Groningen en 3°. onteigening van perceelen ten behoeve der bedijking en droogmaking van den .Oosteinder poel, onder de gemeenten Aalsmeer en Nieuwer-Amstel.</p>
	<p>Het Volksblad klaagt, en teregt, over de toenemende partij woede hier te lande. Wij zijn het volkomen met dat blad eens, dat wanneer bg de bohandeling van &apos;s lands zaken partijdrift heerscht, &apos;s lands belangen er noodwendig onder moeten lijden. Maar wij verschillen met het weekblad , waar het, waarschijnlijk om een blijk van zijne onpartijdigheid te geven, al de schuld aan den eenen kant werpt en hen, die aan de andere zijde staan, tracht voor te stellen als.&apos;ongelukkige slagtoffers van partijzucht. Het blad vraagt: «Is die partijzucht niot aangewakkerd onder het tegenwoordig ministerie, dat geene middelen heeft aangewend tot eene verzoenende politiek, maar in menig opzigt al meer en meer eene partijregering is geworden 1&quot; Wij vragen op onze beurt: wat had het Volksblad gewild ? dat het ministerie niet geregeerd hadde met de beginselen der partij, waaruit het is voortgesproten, beginselen, waarvan het hoofd van het ministerie bij uitnemendheid de drager is 1 Het ministerie heeft geene middelen aangewend tot eene verzoenende politiek. Wat is eene //verzoenende politiek?&quot; De minister van der Brugghen noemde met dien naam zijne politiek. Had het Volksblad welligt gewild dat de politiek van het ministerie van 1856 ware voortgezet door dit kabinet?</p>
	<p>Bedoeld het Volksblad met «verzoenende politiek&quot; eone politiek van geven en nemen, van transactie, van verwateren van beginselen ? Hoe kon het dan ooit zulk eenc politiek verwachten van een ministerie, dat juist aan het bewind geroepen werd, omdat er behoefte bestond aan een krachtig regeringsbeleid, na al de mislukte proefnemingen met ministeriën, die zich ten taak stelden de beginselen te verwateren om ze voor alle partijen genietbaar te maken. Zoo er sedert de optreding van dit kabinet partijwoede heerscht, mon wijte het niet daaraan, dat het ministerie een bepaald politiek stelsel krachtig toepast. Kan het miniiterie het helpen, dateene kleine coalitie van verschillende fractien zich hardnekkig verzet tegen alles wat het ministerie, ondersteund door de groote meerderheid der vertegenwoordiging (in de Tweede Kamer gemiddeld drie-vierden van hot ledental), doet ? En dat dezo coalitie, hare onmagt gevoelende in den strijd over beginselen, om het ministerie omver te werpen tot middelen hare toevlugt neemt, die niet anders dan grooten wrevel moeten verwekken bij hen, die den val dezer regering niet willen ? Wil het Volksblad van zijne zijde iets doen om de heerschende partijwoede te temperen, het rade dan de oppositie aan zich uitsluitend te bewegen op&gt; het terrein der beginselen. Dan alleen is kalm overleg en welwillende gedachtenwisseling-mogelijk.</p>
	<p>Het geregtshof in Noord-Holland heeft heden G. F. schuldig verklaard aan drie diefstallen ln de aatihoorigheid van een bewoond huis, door middel van buitenbraak en inkliinming, na veroordeeling tot cen7amc opsluiting voor den tijd van langer dan 6 maanden, en hem alsnu veroordeeld t-t 5 jaren tuchthuisstraf.</p>
	<p>•NIJMEGEN, 14 Dec. De kapt. C. D. H. Schneider, van het 3de reg. vest.-art., is in rang overgeplaatst bij het Iste reg. vest.-art.</p>
</text>
