<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Rolanien. OVERLANMAIL. (vla TRIËST.) BATAVIA, 1 November.</title>
	<p>— Alhier is berigt ontvangen dat de expeditie naar Assahan thans geheel is afgeloopen on dat aan onze troepen nergens de minste wederstand geboden is. De schepen der expeditie zijn naar Riouw teruggekeerd, en zullen waarschijnlijk weldra te Batavia aankomen. Hoe men met Assahan gehandeld heeft of verder handelen zal, werd ons niet bekend. Alhier is berigt ontvangen dat de overste van Baak, kommandant van het metalen Kruis, door de Alfooren op Ceram verraderlijk gewond, doch herstellende is, en dat een expeditie van 150 man van Amboina derwaarts is vertrokken. Men verneemt dat de Monli-ado, een der schepen van de expeditie naar Assahan, in gevaarlijk lekken toestand zijnde, ter reparatie naar Singapore gezonden is. De gezondheidstoestand der troepen van de expeditie schijnt, volgen» otnvangen berigten, veel te hebben geleden. SAMARANG, 17 Oct. Uit eene zeer goede bron zijn ons treurig» bijzonderheden ter oore gekomen over den tegenwoordigen toestand in de residentie Rembang, waaruit men zou kunnen opmaken dat aldaar totale regeringloosheid heerscht. Moorden, diefstallen, roof zijn in die residentie meer nog dan vroeger, 11.1 I&apos;ordre du jour,&quot; en have en goed zijn aldaar evenmin als pertonen gevrijwaard voor aanranding en vernieling. In het tijdsverloop van weinige weken werden verscheidene woningen en tabakschuren ia de asch gelegd, de brutaalste diefstallen vonden er bij opvolging plaats, op deü grooten weg werden menschen aangerand en nitgeplunderd. 1 (Samar. Cour.) MAKASSAR, 9 Oct; Gepasseerden Woensdag morgen bij het tirailleren met patronen der kavallerie alhier, geraakte het gras op het Koningsplein in brand; 20 kettinggangers waren noodig om dien brand ta blusschen. Deze brand is een gevolg van de langdurige droog% alhier, die met groot verlangen naar regen doet wenschen. — Zaturdag namiddag jl. den 7den dezer kwam ter reede terag Z. M. Stoomschip Reteh, kommandant Hugenholtz, van een togt naar Bima, Sumbawa en Floris. De berigten van de door dit stoomschip bezochte plaatsen zijn verre van gunstig. % Volgens geloofwaardige berigten vernemen wij van Sumbawa het navolgende: Op den 15den September jl. brak in de kampong Groot Sumbawa een brand uit, die weldra de geheele kampong, uit circa 2500 huizen bestaande, den kraton van den Sultan en rijksgrooten in de asch legde. Al de goederen der inwoners, de pas geoogste padie, al het pluimgedierte, het geheele ameublement des Sultans werden in den ongelooflijk; korten tijd van minder dan 2 Ufen ecne prooi der vlammen. Men heeft niets kunnen redden. Het rijtuig van Z. H. den Sultan, de rotting met gouden knop, door Z. Exc. den Gouverneur-Generaal aan Z. H. onlangs geschonken, kleedingstukken en eetwaren, alles werd door de vlammen verteerd. De hitts was zoo groot, dat twee metalen stukken geschut van den Sultan letterlijk gesmolten zijn. Meu schrijft dezo ramp toe aan een inlander, die in eeno ijlende koortg amok maakte en zyne woning in brand stak; Verlies aaa menschenlevens heeft men alleen te betreuren van twes blinde vrouwen, die zich niet spoedig genoeg konden redden. Deze bc-&quot; trekke!\jk gunstige omstandigheid moet daaraan worden toegeschreven , dat de brand bij dag voorviel. Om een denkbeeld te geven van dc gebrekkige communicatie met den zetel van het bestuur dienc, dat men te Bima sedert de maand Februarij j.1., toen Zr. Ms. Stoomschip Stavoren ook daar de vlag ging vertoonen, geen de minste tijding of toevoer van Makassar had ontvangen, zoodat 7 maanden lang, zoowel het civiel bestuur als het militair detachement, aan hun lot waren overgelaten. Zeker niet in het belang van de dienst. Wel kwam er intusschen een paar malen eene enkele praauw van daar met berigten alhier aan; w_l vertrokken er een paar praauwen van hier derwaarts, da eene in Mei en de andere in Junij; doch dezer dagen kwamen de beide laatsten terug, de daarmede medegezonden brieven, paketten en goederen mce3t in ontredderden toestand terugbrengende, met bet berigt, dat zij door wind en stroom op Bali waren komen te vervallen, en Bima niet hadden kunnen aandoen. Brengt men hiermede nn in verband de moeijeiijke communicatie vooral tijdens den west-mousson per pruauw met, Djeneponto, Bontham, Balangnipa en Saleijer, alsmede het totaal gebrek aau communicatie met Toli-Toli, dat toch onder dit gouvernement sorteert, dan geloven wij, dat het niet ten onregte was , dat wij herhaalde malen aandrongen om een paar stoomscheepjes ten behoeve van dit Gouvernement disponibel ta s.ellen. (Mak. Handel- en Ad&quot;.-Blad.) I Door den Gouverneur-Generaal van Nederl. Indie zyn de volgende beschikkingen genomen: Civiel Departement. Benoemd: Tot lid bij het hoog mil. geregtshof van Ned. Indie R. L. de Haes; tot offic. van justitie bij den raad te Macassar J. Ph. F. Fitz; tot commies bij het bestuur over het weduwen- en weezen-fonds van burgerl. ambten, in Ned. Indie P. Heynis. Ontslagen: Op verzoek, eervol, de opziener late kl. bij de indigocultuur ta Bagelen T. C. Scharff. Militair Devartement. Ontslagen: Op verzoek, eervol, de klerk by het hoofdbureau der mil. adm. P. A. Agerbeek. Overgeplaatst: Bij &apos;srijks mag. van geneesm. de apoth. 2de kl. D. Eekma; bij het garn.-hosp. te Kedong-Kebo de apoth. 2de kl. C. F. Michielsen. Marine Departement. Benoemd: Tot adm., boekh., tevens pakhuism. bij de fabriek voor de ma., rine en het stoomwezen te Soerabaya G. Th. Steinbuch.</p>
</text>
