<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Die iets te Vorderen hebben van — of Verschuldigd zijn aan dei Boedel van den Heer -lOII.__I-.__ES BERNEKKER., gewoone hebbende te Amsterdam, op de Hetrenmarkt, doch den 20sten September 1865 te Baarn overleden, worden verzocht daarvan voor den 20_ter December 1865 opgave to doen ten Kantore van den Notaris J. L KABEL, op de Oude Schans, te Amsterdam. (28100) COMMISSIE DEE, FINANCIEN VAN MEXICO. DËR MEXICAAN» OBLIGATIE-.. Op den 2dcn Januarij aanstaande zullen de tweede Trekking der Mexicaansche Obligatiën van de lste Serie en dc eerste Trekking der Mexicaansche Obb&apos;gatien van de 2de Serie in het openbaar te Parijs plaats hebben in het Cirque de rimpératrice (Champs Elvsées), ten 10 Ure des Voormiddags precies. TEEKKING VAN DE Iste SEEIE. De Obligatiën, door het lot aangewezen , zullen op de volgende wijze worden afgelost: de lste met 500,000 de 2 voegende met 100,000 200,000 de 4 volgende met 50,000 200,000 dc 60 volgende met 10,000 600,000 Totaal. . . . 1,500,000 De vervolgens uitkomende 781 Obligatiën zullen a pari met 500 Ers. worden afgelost. TEEKKING DEE 2de SEEIE. De Obligatiën door het lot aangewezen , zullen op de volgende wijze worden afgelost : de lste met 500,000 de &apos;2 volgende met 100,000 200,000 de 4 volgende met 50,000 , 200.000 de 60 volgende met 10,000 600,000 Totaal. . . . 1,500,000 De vervolgens uitkomende 756 Obligatiën zullen a pari met 500 Ers. worden afgelost. BERIGT. Aan het Comptoir d&apos;Escompte de Paris zijn verkrijgbaar geheel volgefourneerde en gezegelde MEXICAANSCHE OBLIGATIËN der 2de Serie tot den middenprijs der Parijssche Beurs, zonder Commissie-loon of Courtage. Deze Obligatiën zijn in alle deelen gelijk aan de Obligatiën der lste Serie. Zij geven een gelijken Intrest van 30 Ers. per jaar; zij worden met 500 Ers. afgelost in 50 jaren tijds, door middel van loting, die alle zes maanden op 2 Januarij en 2 Julij van elk jaar, te Parijs, in het openbaar plaats heeft; zij worden, bij afloop der operatie, andermaal terug betaald met 340 Ers. door middel van bij de Caisse des Depots et Consignafions gedeponeerde Eransche Eondsen ; de hun toegevallen nommers zijn in getal en hoegrootheid gelijk aan die, welke aan de Obligatiën der Iste Serie worden toegekend. (28147) SPAARBANK VOOR DE STA!) AMSTERDAM. lederen DINGSDAQ-AVOND van Zes tot Acht Ure zgn Vier Bureanx geopend. TOT INBRENG: I°. Aan het HOOFD-BUREAU, Oudo Turfmarkt, B 58. 2°. Aan het HUISZITTENHUIS, Prinsengracht, RR 104. I°. Aan het SCHOTSCIIE VEEM, Uilenburgerpleintje bij do Rapenburgergncht en Oude Schans, R 82. TOT TEEUGBETALING: 4°. Aan het HOOFD-BUREAU, Oudo Turfmarkt, B 58. Namens het Bestuur der Spaarbank: 31. Vj-M GE-ÜN* , Voorzitter. (23551) £. Jf. EVERT*I..IM LANGE, Secretaris.</p>
</text>
