<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOUDERS van COGNOSSEMENT aan Order over ÖOOOJ STUKS DUIGEN, afgeladen te New-York door FLEISCHMANN Sr ULRICHS en van daar aangebragt met het Engelsche Barkschip Robert Sims, Kapitein {*• A. BAKER, worden verzocht zich ten spoedigste te adresseren ten Kantore van de Cargadoors MEIJER &amp; C°., zijnde de legdagcn van o&apos;t Schip weldra verstreken. (28473) 8 pCt. Geconfedereerden. Eenige COMMISSIONNAIRS IN EFFECTEN verwittigen bü deze, *»n Handelaren in- en Importeurs van gezegde Fondsen, dat zij besloten hebben om na den eersten Januarij 18G6 geene 8 pCt. GÈCON¦EDEREERDE OBLIGATIËN te ontvangen, dan voorzien van **n Comité Stempel, het jaartal f S6_&gt; dragende. Dit besluit is door hen genomen om den aanhoudenden aanvoer van gezegde Obligatiën tegen te gaan. In het algemeen belang hopen zij dat ieder Kooper van gen. Fondsen, wt dezen Maatregel zal mede werken, (28366) ZEGT HET VOORT. SOCIËTEIT TER EXPLOITATIE DER STEENKOLENMIJNEN BICQDET» GOREE BN HEIIRE LB ROHAIR. j BESTUURDEREN van bovenstaande Sociëteit adverteren, dat zijn i «JITGELOOT, van de NEGOCIATIE groot ƒ 75,000, de . f°s. 2, 27, 31, 43, 50, 51, 54, 130, 141, 147, 162, 171, 181, 194, 209, &apos;20, 230, 245, 253, 279, 292, 297, 329, 349 en 365. . Van het VOORSCHOT groot ƒ «5,000, de Nos. 4, 18,20,28,32, ?°. 39, 49, 61, 63, 78, 79, 84, 92, 94, 85, 96, 100, 103. 106, 107, 110, &apos;Ï7, 119 en 123. De voldoening dezer Aandeelen, boneyens de daarop verschonen Renten, even als de Renten, verschenen op de noj onuitgelote Aandeelen, zal geschieden na den lsten Januarij 1866, ten Kantore der Directie, Heerengracht , X 403, op eiken Dingsdag en Vrijdag, des morgens van 10 tot * nre. Namens Bestuurderen voornoemd, Amsterdam, 14 Dec. 1865. AUGUST HENDRSCHS, (28474) Direct. Admin. ~- T ui; E| PAKHUISMEESTEREN VAN DE THEE alhier, berigten dat de Volgende Koopen THEE, staande in het Entrepot-Dok, zijn VERBRUGD &quot;*ar de onderstaande Panden: GORCUM—GOUDA. „ A°. 1864. . Kar. 1481, 1488 a 1490, 1496 a 1499, 1503 a 1506, 1509, 1512, 1513 &apos;?24, 1525, 1532 a 1534, 2091 a 2093, 2096, 2098, 2100 a 2102, 2106, *109, 2121, 2123, 2142, 2143, 2145, 3098, 3101, 3514 a 3521, 3599 a dBO3, 3606 a 3610. A°. 1865. Kav. 1448 a 1451, 1465, 1475, 1482, 1489, 1717 a 1726,1745 a 1767. MAASSLUIS—NAMEN, NAARDEN. A°. 1865. . Kav. 1860, 1862, 1865 a 1869, 1871, 1880, 1894, 1902, 1906, 1914, }°21, 1932, 1935, 1936, 1939, 1948, 1955, 1959, 1962, 1963, 1973 a *E*S, 1979, 1982 a 1984, 1986, 1988, 1991, 1998, 2605 a 2608, 2708 a ~&apos;&apos;2, 2740 a 2752, 2756 a 2767, 2769, 2770, 2789, 2793, 2811, 2814, a°»o a 3083, 3085 a 3098. __Amstebuam , 15 December 1865. (28475) GIJSELMAN Sr ZOON on verdere Makelaars, zullen o? «ingsdag1 19 December 18113, Sn JoI8ead° dagen, ten overstaan van den Notaris Mr. J. F. WERTHEIM, het Locaal voor Publieke Verkoopingen te Amsterdam, ME ZOW9 *erkoopen : eeaen voortreffelijken INBOEDEL , meerendeels verkockt gordende ten gevolge van vertrek van den Principaal naar Nederlandsch &quot;Qle en waarbij uitmunten keurig onderhouden Meubelen, prachtig &apos;aalbuffet, Kamergarnituren, een zoo good als nieuw kapitaal extra WKWahtoit Deventer Vloertapijt voor suite, Smirnsche, Velvet en Newnsselscho Tapijten, onderscheidene Garnituren woidamasten Overgordijn , Spiegels, eenige Schilderijen, Ornementen en Pianoforte», voorts piadmangels , Zolder- en Linnenpersen, geschilderde Wasehbenoodigd&quot;«flen, wijders eenige Juweelen , Goud en Kostbaarheden, precieus gemonteerd Zilverwerk, Galanteriën, Porceleinen en Engelschaarden Tafel&lt;*viezen, oude blaauwe en gëmailleerde Japansehe Porceleinen, Lijnwa~*&quot;. Kleederen, Beddengoed en hetgeen verder tot huiselijk gebruik en &apos;«raad is dienende, en bij Catalogus is omschreven. Nog zal ten dage n Plaatse bovengenoemd worden verkocht eene partij Wollen Manufacj ren &gt; Mode-Artikelen, Heeren- en Damesschoenen en eene party ï-lgelsch Aardewerk, bij Notitie omschreven. De Goederen zijn twee Ua_;en voor de Veiling voor een ieder te zien. (28316) $*aëeis vooi* M^oiM&amp;vMjË. DE TENTOONSTELLING VAN SCHll_:Dl_lllJl_]f GEOPEND DAGELIJKS TOT 4 URE. .Entree 25Cents. (28520) K Mr. B. HAITZEMA VIËTOR, Notaris te Win-.^tSjL schoten, zal op Donderdag den 4den Januarij 1866, JSR/B&amp;r des Avonds ten Zes Ure , ten Huize van den Logefeiyg||ïï^jv ment-ouder D. R. MULDER, te Winschoten,publiek Het wel onderhouden snelzeüende Nederlandsche j**m±£ms*W SCHOONER GAL.IOOTSCHIP CHRISTINE \^-Q.UELINE, vroeger bevaren door Kapitein H. H.BOSKER, groot j.^ Tonnen, in 1848 gebouwd, thans liggende te Amsterdam, met y-Z^lfs completen Inventaris, waarvan de omschrijving op franco aan/&quot;ge to bekomen is, ten Kantore van den Notaris B. HAITZEMA .^TOIL (28350) DE ONDERGETEEKENDE heeft de eer zijne Beguni|iBcrs ter kennis te brengen, dat hij zijne AFFAIRE in ftE- KLEEDEREN op HEREN heeit GEOPEND, &apos;trouwende door een prompte en civiele Bediening UEds. gunst en &quot;°niniandatie waardig te mogen worden. S. C. TUYNIHAN , (28479) 2de Huis van de Korte Prinsengraclt, UU 182. *an °0r onverwac_t vertrek naar Elders wordt van af primo Januarij staande tot ultimo April daaraanvolgende onder zeer billijke voor•il-ul TEB OVERNAME AANGEBODEN: De huur van een üej &apos;S , bestaande uit zes Vertrekken en Keuken, met Tuin en ver- Jj»*, gemakken, gelegen Haarlemmerdijk. Adres franco Brieven bij den jjCk. 8n papierhandelaar H. G. KOSTER H.Gz., Nieuwendijk, (28433)</p>
</text>
