<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 14 Dec. Afgedaan de navolgende partijen Soerabaija Arak: 8 leggers ex Hollandia, 33 d°. ex May Queen en 50 d°. *X Cossipore. ROTTERDAM, 14 Dec. De afloop der heden gehouden veilingen van TABAK, in een gedeelte van ons vorig nommer reeds kortelijk S^meld, is geweest als volgt: J 94 pakk. Java CPZ, verk. van 16% tot 50% e. doereen 3634 c. 518 , , DBG, &lt;r f 20% rr 54 rr 11 36% rr 333 , »¦ EB, _ » 14 (/ 65 (r n 36 54 &quot; 22 » . DP, rr rr 38% rr 158 h ir Karang, rr rr 19 rr 40 ri _» 24 . 368 ii , MTT, rr rr 17% rr 76% rr rr 37% &apos; I 402 - , DP/HS, «• »28 eB5 ff ff 50% rr \ 486 „ „ Stoll, t . 16% ff 50% ff ff 31% ff ! 70 * , _, - „ 14% »¦ 165. ff ff 15% // •32 » , Modjo, ff ff 18 /&apos; 34% ff ff 26 ff 419 _- .- L, // // 13 e 30&apos;_, /¦/ ff 1854 » 563 _ // DS, ff * 16 // 855/2 // _• 49-/3 &quot; 78 rr 11 V, «11 375- ff 52 ff ff 43% ff .37 ff ,/ TFSA, * ff 60 //114 // ff 82% ff 49 » „ CM, ff // 18 n 32% ff ff 26% // l6&apos;o ff „ VDS, ff ff 14 ff 81 ff ff 38% 11 &apos;82 » /, vVM, ff ff 12% ff 15 ff ff 135. ff &apos;36 , „ Kalisat, ff ff 12% ff 33% ff ff 22% &quot; 299 r rr IV/M, ff ff 12 ff 40% ff ff 29% ff 96 ff *- SFH/T, ff _ 16 ff 19 // ff 17% ff 103 * ff GB, ff ff 53 ff 90% // ff 69% ff 453 ff ff Temoeloss, ff ff 13 ff 55% ff 11 2854 » 360 * &lt;. MDP, ff ff 22 11 93% ir n 53 * 64 «• , EPJ, » ff 14 11 30i_ ff ff 24 » 85 ff Manilla Cagayan, waarvan 14 kav. verkocht van 22% tot 72% c., do overige opgehouden van 26 tot 45 c. en niet geveild. SCHIEDAM, 14 Dec. Garst, verkocht 127/2 ffi n. Libau ƒ 205 JVw. — Moutwijn ƒ 10.50; Genever ƒl6. —; Amst. Proef ƒ 17.25; Spoeling 80 c. DORDRECHT, 14 Dec. Granen. De aanvoer van Tarwe heden volgende zijnde voor de behoefte, ging dezelve in de beste soorten vrij van de hand, mindere en afwijkende daarentegsn tot 20 a 30 c. lttger moeijelijk te plaatsen. Jarigo Zeeuws., Vlaams, en Overm. ƒB.BO $.}Q. N. dito ƒ7.20 a 9. Afwijkende en blaauwe ƒ7.20 a 7.70. Rogge DJ matigen aanvoer prijsh. N.Zeeuws, en VI. ƒ6.30 a 6.80. Idem Overm. J;6 a 6.50. Garst. Winter en Zomer in de puike soorten met eenige *raag. Gestorte Zeeuws. Winter ƒ 5.80 a 5.90, dito Zomer ƒ 5.60 a 5.70 Zeeuws., Flakk. en Overm. Winter ƒ4.70 a 5.60. Zomer dito £5a5.50. Voor Spelt bestond veel vraag en kon dezelve vorigo prijzen J&quot;1 ƒ3.80 tot 4.40 opbrengen. Haver. Inl. Voeder meer ter veil euin S? afwijkende soorten 10 c. lager. Dikke onveranderd. N. Zeeuws, en Inl. voeder ƒ2.50 a 3.10. Dito dikke ƒ3.60 a 4.50. Boekweit: Alleen pdaan Peel per 2100 ffi a ƒ175, en alzoo te koop gebleven. Paardenu onen met meerder kooplust 10 a2O c. hooger van ƒ7.30 tot 7.90 verkocht. Duivenböonen zijn van ƒ 8 tot 9 verhandeld. Witte Boonen in ?ea doen, van ƒll tot 13 en Bruine Boonen van ƒll tot 12.50 naar* **aliteit genomen. Blaauwe Kook-Erwten bij ruimer aanvoer met ?lnder kooplnst 30 cents lager van ƒ 9 tot 9.50 afgegeven. Voor jL8 mesting hebben dezelve ook 20 c. lager, ƒ 7.50 tot 7.70 opgebragt. r°°lzaad was heden minder ter veil en vond ceaige. kooplust. Verkocht puik 2-jarig gestort Overm. a _?. 105 en biedende gebleven; voorts *°% gedaan nieuw Overm. a &lt;£ 96, en geveild gewoon nieuw Zeeuws. j &lt;&amp; 94. Op 9 vat in deze maand of April niet naar kogrs te bekomen. n Lijnzaad is niets omgegaan. Inl. Zaal-Lijnzaad vindt voortdurend °oeden aftrek en i_, in de puike soorten tot ruim vorige prijzen verkocht, y3 lste soort ƒ6 a 6.50 en 2de soort ƒ 5.50 a 5.8Ü per 31% kop. ?°r puik Riga tonnen Zaai-Lijnzaad is wederom ƒ 38 besteed. Raapolie ct&gt;aarsch; vlieg, a ƒ 63 gedaan. Lijnolie met minder vraag ƒ % lager, ,v_iegend ƒ 41% bij paitij afgegeven. ,/AANDAM, 14 Dec. Raapolie vlieg, ƒ63; Mei ƒ55; najaar 1866 j&gt;4s- Lijnolie vlieg, ƒ4154; Maart ƒ4l; April ƒ 41%; Mei ƒ42. ƒ60,58 naar kleur. Raapkoeken ƒ 95, 99. Lijnkoeken ƒ 10%, 15. f*W)ORN, 14 Dec. De hoogste prijs der kleine Graskaas was heden |5-25, Commissie ƒ36.75. Aanvoer 79 stapels, wegende 20,607 ffi. &quot;ROEK IN WATERLAND, 14 Dec. Heden werden ter Kaasmarkt ingevoerd 14 stapels, inhoudende 1184 stuks en wegende te zamon !jP ffi. De hoogste prijs was ƒ34 per 50 ffi. 2-VvIJHE, 14 Dee. De prijs der Boter was heden ƒ 26 a 27 per Jj», in fust van % ten. yJ^KPPEL, 14 Dec. De Varkens- en Schapenmarkt alhier was ruim V^r»&apos;cn en de handel zeer geanimeerd. Wegens dc vorst was de aan- J~5r van Granen minder en bepaalde zich vooral tot hetgeen per as wa 3 Men bedong voor Rogge ƒ 6 a 6.70; Boekweit ƒ 5 a 6; jj °.r, waarvan was aangevoerd ruitn 18,000 ffi, per 54 vat ƒ 21a 26; » ƒ18.50 a 19.50 ; Was ƒ 100 a 102 per 50 ffi, vette Varkens 38 $y c&apos; Per ®&gt;&apos; magere dito ƒl5 a 28; Drentsche Schapen ƒ4.75 a 8; 2** e dito ƒloa 21 ; Geiten ƒ 5 a 8. -nu DELBURG, 14 Dec. Tarwe flaauw, onveranderd; rogge, erwten j,booncn tot vorige prijzen gezocht; Garst in beido soorten 25 c. lager. 14 Dtc. Op do jongste weeknwrkt te Steenbergen waren di, graanprijzen a!s volgt: Oude witto Tarwe f 9.50 a 9.75, Nieuwe ƒ! ƒ8.50 a 8.75, beide reet veel handel. — Nieuwe roode Tarwe 6./na 9.20. — Oude Rogge ƒ 6.50 a 6.60, Nieuwe dito ƒ 6.30 a R&apos;— Koolzaad niet gepres.nteerd, — Wintergarst ƒ 4.90 a 5. — ƒ 1 ƒ 5.80 a 6. — Roode Zandaardappekn ƒ 1.40 a v_r . &apos; a&quot;es per u.ud. — Boekweit, niouwe, per 58 ffi ƒ 4.90. — Ha-05&apos;euwo 5&apos;euwo per ICO ffi ƒ7.50 a 7.75. W^TERKOUT, 14 Dec. Op de Madensche beurs van gisteren werd a 5 Sd«hl: Tarwe ƒ 8.30 a 9; Rogge ƒ 6 a 6.40; Boekweit ƒ 5.50 AvH,: Garst ƒ 5.30 a 5.80; Haver ƒ 2.35 a 3.50 het mud. tot jfïWERPEN, 14 Dec. Naar Potasch heerschte levendige vraag -a s„°gcre prijzen. Men heeft verkocht ca. 200 vaatjes prima Ncw-Yurk &apos;Russische; voor de eerste soort betaalde men. ƒ 18%, tot Ca ,?n Prijs nog koopers zijn en voor Russische hoeft men ƒl5 besteed tSïl^ vraagt mea ƒ1554 * 15%. KIcjf^RSBURG, 9 Dcc- Talh raet kooPers tot 56 a 56r^ R-,maar -e;n h°ndt op 57&apos; R. met 3R. voorschot. — Hennep zeer vast, voor _atjii?P per April werd betaald 36 R. met 15 R. avans en per lO J/J«hj werd gekoCht tot 35 a 35% R. en halfrein tot 31% met ï»aJv &quot;~ Lijnzaad: Op levering van Aug. zijn eenige duizend tzetw. *y&gt; enz., verkocht van 13.15 a 13.25 met 6 R. voorschot; van Morsharsky is weinig d&apos;sponibel, wamaoï 15 R. met geheele vooruitbetaling gevraagd wordt. 12 Dec. Talk: Van prima gele heeft men 10.000 puds verkocht a 5554 R-</p>
	<p>LONDEN , 13 Dec. Suiker: De markt was heden kalm , van W. I. soorten werden slechts 281 v. tot omstreeks vorige prijzen verkocht.— Koffij: Plantation Ceylon volkomen prijsh. — Vau Cacao werden 407 b. Bahia in veiling aangeboden, waarvan 1 kav. slechts verkocht werd a 42 sh.; het restant opgeh. tot 44 a 46 sh. — Thee met eenigen handel tot&apos;volle prijzen. — Rijst stil, in loco zijn ca. 1000 b. tot vorige prijzen genomen ; op levering heeft men. 175 tons Moonghy afgedaan a 12.6. — Peper prijsh., witte iets hooger en met 5% a 594 P- betaald. — Vruchten in veiling met weinig aftrek. — Kamfer wederom hooger, men heeft 100 k. Chinesche in lood tot 105 sh. en 100 k. op levering tot 105 sh. afgedaan. — Schotsch IJzer hooger en met 61 sh. bstaald. — Koper iets vaster, £111.10 a 112 betaald voor Wallaroo en £ H-4 voor Kapuuda. — Lijnolie 38.9 a 39 sh. — Palmolie 45 a 45.6. — Talk stil, doch ferm prijsh., in loco 49.3.</p>
</text>
