<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>i Eene ll*Jaa&apos;,d« Dame verlangt binnen Leiden: in ito. I n,nS&gt; •*«»* en bediening; liefst 2 (anders 1 groote; ■Bi ïï_* :&apos;: Benedenkamers, met wandeling in Tuin. Aanbie&apos; dingen,: ender opgave «am den prjjs, worden ingewacht onder feller i aanhef Bureau dezer Courant. - ■ ■&apos;• I *i nsjioK ur« OS .:;.-: ;i °e JOAiGELIiVGSVEKEENIGING /Ve&lt;/. 12&quot;&quot;w.&quot;&apos;l?- &apos;a»gs dezen weg een vriendelflk verzoek aan hiiniit SB», . ... &apos;begunstigers en belangstellende vrienden.. Hun. lokaal ii&apos; ie klein&apos;geworden om &apos;de véle kinderen des Zondags op hunne Zondagscholen&quot; een plaats le ge yen , én de kinderen wégzenden dat kuiiiien of mogen zij niet] Daarom vraagt zij vriendelijk: mogt iemand genegen zjju eene Kamer.óil ander locaal één uur des Zondags tot dit doel ie willen afslaan,&quot;dit schril lelijk, mei den huurprijs! voor T» April op te geven bij den Boekbandelaat A. A. BEKSINK, op de Breëslraal, _&apos; &quot; I Namens hel Bestuur, afdeeling Zondagscholen,&apos; ~-,-*&lt;\w.;in\-,,n | J. BURGER, Pres. &apos;■, ,Jr/*(. I I mt£s£&amp;F** ÜOOT w*™* naar elders op eenen vrolijkeu stand te hum&apos; llfïily ««n MUI» met vjjf Kamers, Keuken, Plaats, Kelder,1 wjjl Dienstbodenkamerije, Droog- en Turfzolder en goed Put- et Regenwater. Brieven franco onder letteF A, aan hel Bureau dezer Courant WEILAND. ~&quot;~&quot;~ Men vraagt te huur 2 morgens Weiland, in de nabijheid van de Zijl-, Hoogewoerds- of voormalige Koepoort; ook &apos;wensehl men 3 Werkpaarden&apos;l in de weide re besteden. Adres met opgave van ligging en prjjs,&apos;fnfctl franko brieven onder leder B, aan den Boekhandelaar P. ENGELS, alhier.! Bij: de veiling f|. Zaterdag aan den Burg ie Leiden, ten overslaan van den Noiaris A. J. RUSHOUWER gebonden, is het FABRIEKGEBODVtI met HUIS en TUIN, te Soeterwoude, in fcod gekomen ... f 2500.—.[ En het RUIS in de Kaarscmakerslraat ..-.-.; . . , .&apos;. „ 410.—J Verhoogingen worden aangenomen len-kantore van &apos;oornoemden Notaris! De afslag zal plaats hebben op Zaterdag den PA* Maart a. s., des avonds len 7 ure, lerwijl alsdan gelijktijdig zal worden geveild: Een HUIS en ERF, te Leiden, aan de Pielerskerkslraat, Wijk IV, E. 677, bevallende 8 Kamers. 2 Binnenplaatsen, 3 Zolders en Mangelkamrr, Kelder en Keuken met Regen- en Pulwalerspomp. Gedeeltelijk verhuurd met het amenblemeiii voor ƒ5OO in&apos; &apos;lier jaar!&quot; Te aanvaarden I Mei 1867 en ie bezichtigen Duisdags en Donderdags van&apos; 2 to; 4 uren. : -—! ;—_—! : -■■ &apos;&quot;&apos; :,.cl Woensdag 6 Maart, ten 5 ure, zal.de Boekhandelaar J. W. TAST LEEUWEN verkoopen de Boeken over Staatkunde, Staatsrcgt, Staathuishoudkunde, H&apos;elseving, Notariaat en Indiesch regt.. .&apos; - Donderdag 7 Maart, il Natuurkunde, Natuurl. Historie en Geneeskunde, «rieksche.en Lat. Schrijvers, Taalkunde enz., ECeisbeschrijving, Aardrijkskunde, Atlassen.</p>
</text>
