<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN.</title>
	<p>De dagbladen berichten, dat dr. Zaalberg zich.heefl onttrokken aan de vereeniging van heeren,. die het prospectus van hel-,op te richlen Dagblad var, Nederland hebben &apos;ouderte.ekend. liet &apos;was. hem gebleken, dat zijne mede-oiiderleekcning bjj; velen hel vermoeden had doen ontslaan alsof het Dagblad uitsluitend ééne richting op godsdienstig gebied huldigen zou: om zelfs den sebijn hiervan te vermijden trok hij zich lenig. ; .. j &apos;Zal, men hoiide ons de vraag ten gucde, de,omstandigheid, dat dr. Zaalberg&apos;hel gezelschap verlaten heeft, thans bij de goê gemeente de overtuiging moeten vestigen, dal het Dagblad ook aan de bevordering van het Christelijk geloof zal worden gewijd? In verband met de bekende antecedenten van vele der andere heeren oprichters en medewerkers, in verband vooral met den.toon en het gehalte van het prospectus, zou dit wal.veel, van, onze lichtgelovigheid gevergd zijn; Inderdaad . men moet volslagen&apos; vreemdeling wezen in zijnen tijd en zijn land om niet te bespeuren, dat de geheele onderneming er op aangelegd&apos;is om van het Dagblad een orgaan te&apos; maken der moderne richting. Moderne Negatie of Historisch Christendom,, dil is het absolute alternatief van onzen leeftijd. Welke zijde hel Dagblad van Nederland kiest, wien kan hel twijfelachtig zijn? Eu wien kan het in den zin komen, dat door de zelfverloochening van dr. Zaalberg, die thans,, aan het eind van Februari vertrekt — de inschrijvingen moeien vóór 10 Maart geschieden —&apos;het karakter van het gansche Blad veranderen zou, een karakter, waarvoor men schroomt openlijk uit te komen. WQ-•&lt;oor ons zagen in de zonderlinge lijding onwillekeurig de eerste van eene iweede reeks drukfouten, die na de vroegere zuivering hel prospectus nog&apos;blijven ontsieren. Wij bereiden ons op nieuwe, verrassingen voor. Morgen wellicht zal b. v. dr. Bleeker zich mede terugtrekken , omdat het hem ■ gebleken zal zijn, dat zijne mede-onderieekening velen in den waan had gebracht, alsof het Dagblad tol die bladen behooren zou, die zich zelven het monopolie loeclgenen van hel praedicaal liberaal en alsof het op hel gebied der binnenlandsche en koloniale politiek uitsluitend radicale beginselen huldigen zou. En wie weet of wij overmorgen niet vernemen, dal het Dagblad van Nederland »aan de opleiding lot Christelijke en maal«schapneliike deugden&quot; «dienstbaar&quot; zal worden gemaakt. ■ ~ ,„™ ...!: - ■ . ; ■ ■ .viioni .3//1 C &apos; &apos; 3 Maar 1867. . :, „i n</p>
</text>
