<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWWSTIJDINGEN</title>
	<p>AMSTERDAM, Dingsdag 13 Augustus.</p>
	<p>Door den Heer G. P. Wilmer, bisschop van Haarlem, ajsistentbisschop bij den pauselijken troon, is aan de geestelijkheid en de geloovigen in zijn bisdom een herderlijk schrijven gerigt, ter gelegenheid van zijne terugkomst uit Rome, waar hij de groote kerkelijke feesten bijwoonde.</p>
	<p>Heden werd in het kerkgebouw der Doopsgezinde gemeente alhier geopend de 82ste algemeene vergadering der maatschappij: tot Nut van &apos;t Algemeen. De weleerw. zeer geleerde heer L. Vroom, president van het departement Zwolle, die gedurende het vierde eener eeuw als lid en voorzitter des bestuurs van genoemde afdeeling talrijke en uitstekende diensten aan de maatschappij feewees, heeft zich bereid verklaard, op uitnoodiging van het hoofdbestuur, de leiding der vergadering op zich te nemen. In den aanvang zijner openingsrede herinnerde spreker, dat de maatschappij te Parijs, ter gelegenheid der tentoonstelling, eene eervolle vermelding heeft verworven, en bragt tevens in herinnering, dat het de derde maal is, dat het hoofdbestuur der maatschappij voer eenen Napoleon heeft gestaan en uit den mond dier vorsten woorden van lof en aanmoediging ontving. Hij deed uitkomen, dat, terwijl eene muziekale vereeniging, die ook te Parijs eene bekrooning heeft verworven, hier met openlijke huldeblijken werd ontvangen, dit aan de maatschappij niet ten deel is gevallen. Zij benijdt aan die vereeniging dit huldebetoon niet, maar stelt zich te vreden met den lof, haar gebragt, dat zij zich verdienstelijk heeft gemaakt jegens de menschheid. Spr. herinnerde ook, dat het heden de 10e verjaardag is van de bekrachtiging door den Koning van de wet op het lager onderwijs. Daarna sprak de redenaar over waakzame onzijdigheid, de roeping der maatschappij bij den strijd over de rigting van het lager onderwijs in Nederland. Hij betoogde, dat de school in haren oorsprong is het kind der kerk, in hare onmondigheid dienstmaagd der ken, in hare zelfstandigheid de liefderijke zuster der kerk. ..,.,, Daarna heeft de algemeene secretaris het verslag van het hoofdbestuur aangaande den staat der Maatschappij en hare departementen en van zijne verrigtingen gedurende het afgeloopen jaar voorgelezen, hieruit blijkt dat de Maatschappij telt 297 departementen met 13,816 leden, waaronder 608 honoraire, zijnde veertig leden minder van het vorige jaar; het aantal departementen is met 6 verminderd. De staat der geldmiddelen is gunstig, zoodat het quotum van ieder lid aan de algemeene kas voor 1867,1868 slechts op ƒ2 is vastgesteld, zijnde 10 cents minder dan in het vorige jaar. Ter vervanging van de heeren Mrs. W. C. Meis en M. van Berkel zgu töt leden van het hoofdbestuur gekozen Mr. Aug. Philips en Professor A. E. J, Modderman. Het hoofdbestuur is thans zamengesteld uit de heeren A. D. Loman, A. Beeloo, M. J. de Lange, H. van Eeghen, Ab. de Vries, T. J. van Onteren, W. van Heukelom, G. A. NTAllebé, J. G. de Hoop Scheffer, H. W. G. Ras, Aug. Philips en A. E. J. Modderman. De HH. van Eeghen en van Heukelom zijn algemeene penningmeesters. Aan de maatschappij is een legaat van ƒ 1000 vermaakt door wglen den Heer F. E. W. v. Ingen, gepens. kapt. der veldartillerie. Behalve eenig» werken aan de departementen toegezonden, als een paar exemplaren der bekroonde prijsvraag over Volks vermaken, een eiempl. van net Handboek voor den Dorpsschoolmeester &quot;wat de landjeugd behoeft.&quot; zijn dit jaar gedrukt en aan al de leden afgegeven: van de kleinere stukjes N°. 42, //Gesprek over het tooneel, N°. 43 en 44, *Wat te doen tegen schoolverzuim?&quot; en van de monographien N°. 4 »de Sago&quot; een eiempl. van de vertaling van het werk van Mv.Beecher-Stowe: »de kleine Vossen&quot;, den volksalmanak 1867 en daarenboven administratief drukwerk, als de Jaarboeken 1865/1866, enz. Volksvsorlezingen komen bij de departementen meer en meer in zwang, meer dan leeskamers. Volksleesbibliotheken nemen voortdurend in aantal en goede inrigting toe. De maatschappij telt er een 300 tal in hare departementen. Zelfs uit Parijs heeft men den raad der maatschappij gevraagd bij het oprigten van volksbibliotheken. De maatschappij bemoeit zich steeds met het volksonderwijs en tracht overal de wet van 1857 te doen uitvoeren. Aan 60 personen zijn zilveren medailles, aan 1 eene gouden toegekend, deze laatste is toegekend aan Petronella Reinhart, te Eotterdam, die gedurende vijftig jaren in één gezin als dienstbode is werkzaam geweest en zich steeds door goed gedrag en ijverige pligtbetrachting heeft onderscheiden. Ten slotte wordt nog in het verslag gewag gemaakt van de aan de maatschappij der tentoonstelling toegekenae buitengewone eervolle vermelding (citation) waarvan er slechts vijf zijn verleend, en doet men de hooge waarde dezer onderscheiding uitkomen. Daarna is overgegaan tot de zamenstelling van het kiescollegie, bedoeld in art. 40 der wet. Het wordt zamengesteld uit de afgevaardigden der departementen Nijmegen, Zaandam, Abcoude, Huizum, Sneek, Scherinerhorn, Hoogeveen, Grootebroek, Alphen- Oudshoorn.</p>
	<p>Er zijn nog ingediend twee voorstellen; ter onderzoek der urgentie van die voorstellen worden tot commissie benoemd de afgevaardigden der departementen Zutphen, Deventer en Groningen en de afgevaardigden der voorstellende departementen. Na de pause wordt mededeeling gedaan van het rapport der commissie, belast met de overweging der urgentie van de voorstellen van de departementen Dordrecht en Winterswijk. De conclusie is, dat het voorstel van Dordrecht niet urgent is, maar wel dat van Winterswijk, strekkende om het hoofdbestuur te magtigen ter gelegener tijd aan de Tweede Kamer der Staten-Generaal een gemotiveerd adres in te dienen ter bestrijding van het voorstel van den heer de Brauw, tot wijziging der wet op het lager onderwijs, eu haar te verzoeken de aanneming van dat voorstel, dat als hoogst nadeelig wordt geacht, tegen te gaan. Dit voorstel van Winterswijk zal morgen bij het begin der werkzaamheden aan de orde worden gesteld. Daarna is in discussie gebragt het rapport van het hoofdbestuur en gecommitteerden der departementen Rotterdam, Middelstum, Zwolle en &apos;s Gravenhage, naar aanleiding van het besluit der voorgaande algemeene vergadering. Deze commissie, zamengesteld uit de leden A. Beeloo (namens het hoofdbestuur), G. van Milligen, van wege het departement Rotterdam, J. W. van Roijen, van Middelstum, L. Vroom, van Zwolle, en S. J. van den Bergh, van &apos;s Gravenhage, is belast geweest met een onderzoek naar het antwoord op de vragen: 1&quot;. Aan welke oorzaken is de verflaauwde belangstelling in hstNederlandsche tooneel bij onze natie toe te schrijven? 2. Welke middelen moeten werden aangewend, om de belangstelling te verlevendigen en het Nederiandsche tooneel te maken tot eene gelegenheid van gepast vermaak voer alle standen onzes volks ? en 3°. welke dier middelen liggen binnen het bereik onzer maatschappij, en hoe zouden zij door haar met eenige kans van welslagen kunnen worden aangewend? Omtrent de eerste vraag zegt de commissie dat zij niet deelt de meening, dat de belangstelling in het Nederiandsche tooneel is verflaauwd. Omtrent de tweede vraag meent de commissie, dat men daarbij nog voegen moet, dat het tooneel behoort te zijn eene zedelijke kracht in de maatschappij en eene volksschool moet worden, en om dat te bereiken naar middelen moet worden omgezien tot vorming van kunstenaars. De commissie zegt verder: Wat wordt gevorderd om een goed tooneelspeler te zijn, een meester in die volksschool, welke onze Maatschappij zeer zeker verpligt en eigenaardig geroepen en geschikt is te helpen stichten? Vooreerst, — wie zal het ontkennen, talent, aanleg; maar — dat is niet genoeg. Wij zien dagelijks personen van aanleg, maar die op verre na niet feworden zijn, wat zij konden en moesten wezen, en die zeer zeker, ij goede vorming, een hoog standpunt zouden bereikt hebben. In dat gebrek aan vorming nu kan onze Maatschappij voorzien; het ligt op haren weg. Zij bezit een groot deel der gevorderde middelen reeds in eigen boezem. Het onderwijs van den tooneelspeler mag en »&lt;o.t niet anders zijn dan opleiding tot eigen, vrye,zelfs,andige ontwikkeling. a. vorming, ontwikkeling van den welstand des ligchaams, door gymnastiek, schermen, dansen, enz.; h. ontwikkeling en veredeling van sternorgaan en gehoor, door onderwijs in muziek en zang; c. intellektueele vorming, met het oog op de speciale roeping en behoeften van den tooneelkunstenaar, dat is: door onderwijs in tasl (eerst en vooral de Moedertaal, en de Fransche daarnevens als de sleutel tot het verzamelen van een schat van kennis op dramatiesch gebied); onderwijs in algemeene geschiedenis, dramatische letterkunde, modelteekenen, enz.; en stelt zij voor, dat de algemeene vergadering besluite: A. De jaarlijksche begrooting der maatschappij wordt, tot wederintrekking van dit besluit, belast met eene som van van f 2000, bestemd om, voor zooveel noodig, te helpen vuorzien in de kosten van opleiding voor jeugdige tooaeelkunstenaars. B. De opleiding wordt voorshands beproefd te C. Het hoofdbestuur wordt uitgenoodigd de commissie zamen te stellen en hare leden te kiezen zooveel mogelijk uit leden van het ter plaatse gevestigd departement. D. Het hoofdbestuur wordt gemagtigd de eventueel noodige geldmiddelen, ter concurrentie van bovengenoemde som, aan de commissie uit te keeren, na zich overtuigd te hebben van hunne doelmatige aanwending. Namens het hoofdbestuur wordt het rapport toegelicht door dea heer Beeleo. De heer de Lange zegt namens de commissie van beoordeeling der begrooting, dat zij de aanneming van het voorstel aanbeveelt. Het departement Winkel maakt zwarigheid emtrent punt c. Het departement Nieuw Lekkerland stelt voor cm de som te brengen op f 3000. Het departement Leeuwarden wil bij het voorstel neg een punt voegen nl. om het hoofdbestuur uit te noodigen in de punten van beschrijving voor 1869 een verslag op te nemen van het ten deze verrigte, ten einde te beeordeelen ol men met de proefnemingen al of niet zal voortgaan. Het amendement vanNieuw- Lekkerland wordt besproken door de afgevaardigden van Zwolle, &apos;sGravenhage, Enkhuizen, HarliDgen en Nijmegen en wordt verworpen ; punt a van het voorstel der commissie is daarna aangenomen met 545 tegen 110 stemmen. Het departement Rotterdam stelt voor punt b te lezen: De opleiding wordt beproefd te Amsterdam. Dit wordt bij acclamatie aangenomen. Het departement Winkel stelt voor in lett. c te bepalen, dat de keuze der leden vrij zal zijn. Dit wordt bestreden door den voorzitter en verworpen, en punt c aan-&apos; genomen. Op punt D. stelt Amsterdamsch lste departement voor daarvan weg te laten de woorden na zich overtuigd te hebben van hunne doelmatige aanwending. Het hoofdbestuur bestrijdt dit voerstel. Het voorstellende departement verdedigd het voorstel; het stelt nu voor te lezen: na zich door overlegde plannen overtuigd te hebben enz. Het departement Joure wenscht, dat Amsterdams eerste departement zijn amendement intrekke, na de verklaring van het hoofdbestuur. Het departement Akkrum brengt hulde aan het voorstel van Leeuwarden en vraagt of dit in behandeling zal *°men &gt; hetgeen door den voorzitter toestemmend wordt beantwoord, riet departement Leeuwarden licht zijn voorstel nader toe. Uetaepartement Beverwijk stelt voor punt D. aan het slot £ leien: na zich overtuigd te hebben, dat de gelden doelmatig zullen worden aangewen 8 Het departement Frlneker is voor het behoud der oorspronkelijke redactie, omdat omtrent de bedoeling der goorden in punt D. geen twijfel kan bestaan. De Heer de Vries bestrrjdt nader namens het hoofdbestuur het amendement van Amsterdam s eerste departement op grond dat de bedoeling van het jamendement met is dat van de commissie. Het departement Alkmaar stelt eene andere wijziging van redactie voor. De Heer Beeloo licht de bedoeling der commissie toe. Amsterdams eerste departement vereenigt zich met het amendement Beverwijk, de commissie die wijzi-1 ging over, welke door de vergadering wordt goedgekeurd. Het i Imendement van het departement Leeuwarden wordt be treden door het departement Moordrecht en verdedigd door Leeuwarden. Htt : hoofdbestuur bestrijdt het als overtollig, daar de wet aan dat bei stuur opdraagt het jaarlijks uitbrengen van een verslag omtrent &apos; zijne verrigtingen. Leeuwarden trekt daarop zgn amendement- in» Het geheele voorstel der commissie is daarna bij acclamatie aanj genemen. Daarna is aan de orde het voorstel van het hoofdbestuur, strek- kende, dat de algemeene vergadering besluite en het hoofdbestuur magtige onder zijn opzigt te doen vervaardigen een voor sehoolgebruik geschikt godsdienstig leesboek, dat, in den vorm van tafercelen , de natuur, de geschiedenis en de zamenleving te beschouwen geve uit een godsdienstig oogpunt. De kosten worden geraamd op p. m. ƒ4500. De commissie voor de begrooting heeft in het voorstel teen bezwaar. Het departement Leyden bestrijdt het voorstel als onnooig, omdat door de bedoelde uitgaaf in geene behoefte wordt voorzien en niet ligt op de weg van de maatschappij. Het departement Moordrecht verklaart zich voor het voorstel en acht het wenschelijk, dat de maatschappij het bedoelde schoolboek uitgeve. Het departement &apos;s Hertogenbosch ondersteunt het voorstelt. Hot departement Zalt- Bommel bestrijdt het voorstel, gelijk ook het departement Kampen, hetwelk meent, dat door die uitgaaf de maatschappij zou afwijken van de aangeprezen waakzame eenzijdigheid. Het departement Dordrecht bestrijdt mede het voorstel, op grond dat geen godsdienstig onderwijs gegeven worde. Het departement Moordrecht beantwoordt de bestrijders van het voorstel. Het departement Zeist oudersteund het voorstel. Het departement Alkmaar vraagt inlichtingen van het hoofdbestuur, hetwelk daaraan voldoet. Het departement Kampen licht nader het straks door hem gesproken toe. Het departement Harlingen acht het voorstel onuitvoerbaar,en vreest dat het bedoelde werk een partijschrift zal worden. Het departement Zaandam bestrijdt de meening van Leyden dat de kosten dozer uitgave te groot zijn en tevens de bedenking dat het voorstel onuitvoerbaar, dat het boek onnoodig en dat het jzou zijn onwettig. Het is voor het voorstel en hoopt dat de uitgave zoo spoedig mogelijk geschiede. De departementen Scheveningen en Goes motiveren nog hunne goed of afkeurende stem. Daarna wordt de discussie gesloten. Het voorstel is aangenomen met £40 tegen 208 stemmen.</p>
	<p>De vergadering is daarna gescheiden tot morgen ochtend ten 10 ure. ROTTERDAM, 12 Aug. Reeds sedert eenige dagen was het ons bekend dat zich te dezer stede sterfgevallen hadden voorgedaan, die aan cholera werden toegeschreven. Wij hebben daaraan tot dus ver geen openbaarheid willen geven, ten einde geen noodelooze ongerustheid te doen ontstaan. Tot ons leedwezen blijkt thans, dat de gemeenteraad morgen (Dingsdag) eene zitting zal houden, ten einde over een voorstel van burgemeester en wethouders te beslissen ten doel hebbende om de kermis aanstaanden Zaturdag te doen eindigen, op grond van het wederverschijnen der cholera. Zijn wij goed ingelicht, dan heeft de ziekte tot dusver gelukkig slechts enkele ofl&apos;ers geëischt. Het voorstel van B. en W. zal althans dit nut hebben, dat het tot waarschuwing dient voor hen, die zich gedurende de kermis aan onmatigheid en een ongeregelde levenswijze overgeven. — Naar wij vernemen, zal onze stad eerstdaags een bezoek ontvangen van den Heer de Lesseps, den bekenden voorstander van de doorgraving der landengte van Suez. Hij zal, naar men ons verzekert , hier te lande eenige conferentien houden, in het belang dier grootsche onderneming. {N. R. Ct.) ROTTERDAM, 13 Aug. {Per telegr.) De gemeenteraad heeft heden op voorstel van den Heer Pincoffs besloten de verschijning der cholera te publiceren. Indien zij een ernstig epidemisch karakter megt verkrijgen, zal de gemeenteraad worden bijeengeroepen om over de onmiddelijke sluiting der kermis te beslissen.</p>
</text>
