<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, Il Aug. De Neue Freie Presse meldt, dat graaf von Bismarck, ten gevolge van diens onderhoud met den Koning vau Pruisen te Eins, het plan heeft ontworpen van eene toenadering tusschen Pruisen en Oostenrijk. Hij zou trachten daartoe den eersten stap te doen door eene depêche, welke nopens de Sleeswijksche aangelegenheid naar Weenen zou worden gezonden. In deze depêche zou Pruisen aan Oostenrijk het aan alle vreemde mogendheden ontzegde reet toekennen, ora deze kwestie gezamenlijk met Pruisen te beslechten. Graaf von Bismarck zou de Oostenrijksche regering daarbij tevens opmerkzaam maken op het dubbel belang, hetwelk zij bij deze aangelegenheid heeft, namelijk een Duitsch en het nationaal belang. .Over de werkzaamheden der Hongaarscho deputatie, welke met die mt den. rnksraad zal onderhandelen over het vergelijk tusschen de boide deelen van het rijk, wordt door een officieus Weener blad het volgende medegedeeld. //Aan de deputatien zullen door de regering ieder afzonderlek de noodige bescheiden worden voorgelegd, welko bij de berekening van het aandeel, hetwelk ieder deel des rijks in de algemeene lasten zal moeten dragen, tot grondslag moeten dienen. Deze bescheiden zullen door elke deputatie onderzocht, en de verkregen resultaten vervolgens in algemeene conferentien worden besproken. De regering zelve zal geene vooretellen doen, maar als middelaar optreden, om verschil van gevoelen tussehen de beide deputatien waar het zich openbaren mogt, tè vereffenen. Voorts is omtrent den vormoedelijkcn loop van het werk alleen bekend, dat zoowei de afzonderlijke als algemeene vergaderingen geheim zullen zijn, en dat de lea en der beide deputatien elkander over en weder de sjiptste geheimhouding toegezegd hebbenden zal dus geen staat kannen maken op mededeelingen aangaande de beraadslagingen, zoo lang met het resultaat daarvan aan den rijksraad en den Hongaarschen landdag zal zijn voorgelegd.&quot;</p>
	<p>BERLIJN , 12 Aug. (des Ochtends). De regering heeft bepaald, dat do nogop Deensche wijze geoefende dienstpligtigen van Sleeswijk en Holstein aan de oefeningen van de landweer zullen moeten deelnemen.</p>
	<p>— Het ministeriele dagblad der hoofdstad van heden bevat een artikel, waarin wordt gewezen.op de dwaze bewering van sommige personen, dat in het kabinet twee verschillende rigtingen bestaan, namelijk eene liberale en eeue reactionaire. Dat is bepaaldelijk niet het geval. Het blad behoeft, tot staving van zijne tegenspraak, slechts te herinneren aan het feit,, dat alle gewigtige maatregelen, in het binnenland verordend, van den minister von Bisrnarck uitgingen. Dat was h)t geval met het wets-ontwerp op de drukpers, met de rere&lt;*telijke vervolging van leden van het Huis der Afgevaardigden , die tot de oppositie behoorden, mot de regtvaardiging der regerin» wegens hot regeren zonder budget, enz. Onder dergelijke omstandigheden Kan er van geeue verschillende rigtingen in het kabinet sprake zijn. — Bij de gisteren plaats gehad hebbende ter aarde bestelling van het stoffelijk overschot van Dr. Otto Lindner, hoofdredacteur van de Vossische Zeitung, waren ook twee leden van de magistratuur en zes laden van het gemeentebestuur, als vertegenwoordigers der geraeente, aanwezig. Dit is de eerste maal, dat aan de pers zulks een bewijs van achting ten deel valt. — Uit Karlsruhe wordt gemeld, dat op den 19jlen September a.s. te Mannheim eene conferentie zal plaats hebben van gevolmagtigden der Eijnoeverstaten, om op den grondslag van het door de Pruisische redering gereed gemaakte ontwerp eener gewijzigde scheepvaart-acte op den Rijn, eene politie-vorordening voor die scheepvaart vast te stellen, benevens voor het vervoer, van ontbrandbare stoffen enz — Volgens alhier ontvangen berigten wordt in de Zuid-Duitsche staten thans ernstig gedacht aan de nakoming der verpligtingen, welke een gevolg zijn yan de militaire verdragen met Pruisen? Ba&lt;len is daarin voorgegaan; het groothertogdom is thans reeds in het bezit van 24,000 naaldgeweren en 2 millioen patronen, voor welke aan de Pruisische regering reeds eene som van 740,000 gulden is aangewezen. W nrtemberg heeft tot dus ver slechts over 3000 naaldgeweren, maar over IV4 millioen patronen te beschikken. Opmerkelijk is het, dat zich thans tien Badensche officieren als instructeurs in Wurtemberg bevinden. Beijeren heeft zich nog geene naaldgeweren en daarbij behoorende patronen aangeschaft. Het zal echter spoedig daarmede een aanvang maken. De drie genoemde Zuid- Duitsche Staten zullen in het aanstaande voorjaar kunnen beschikken over bijna 120,000 man goed gewapende en goé&apos;xerceerde troepen.</p>
	<p>FRANKFORT, 12 Aug: {Part. Corr.) In het nieuwe programma, hetwelk de leiders van de Zuid-Duitsche partij van den vooruitgang (in Klein-Duitsche rigting), in hunne jongste vergadering te Stuttgart hebben vastgesteld, wordt o. a. gezegd, *dat elke poging van eene vreemde inmenging in onze aangelegenheden geheel Duitschland als één man zal doen opstaan.&quot; Men weet echter bij ondervinding, wat dergelijke verklaringen beteekencn. Hoe dikwijls werd niet in der tijd door diezelfde mannen gezegd, dat net Duitsche volk don hertog Friedrich van Augustenburg in het genot zijner Tegten moest stellen, dat de Elve-hertogdommen niet behoorden gescheiden ,te worden, dat elke duim breed Duitsch grondgebied moest worden verdedigd, dat tegen den Heer von Bismarck moest worden gestreden, tot dat hij en de reactie ten val waren ge bragt, en van dat alles hebben zij niets gedaan. Zelfs hebben de ijverigsten onder hen reeds sedert lang met den graaf v. Bismarck vrede gesloten en dien heer den dank der natie gebragt. In het pro gramma wordt klaarblijkelijk gedoeld op eene Fransche tusschenkomst maar daarmede is, zooals de zaken thans staan, niet veel gezegd&apos; De beslissende vraag is: welke houding zal Oostenrijk bij dergeliiké tusschenkomst aannemen ? Goed onderrigte personen zijn dan ook van gevoelen, dat de vrede van Europa niet zal verzekerd worden door eene hereeniging van de Zuid-Duitsche staten met den Noord- Duitschen bond, maar eerst dan, wanneer tevens de stelling vin Oostenrijk in Duitschland definitief is geregeld. Het is een feit dat &apos; dé Duitsche kwestie nog niet is opgelost; dit zal eerst dan het geval zyn, indien eene nieuwe duurzame verstandhouding tusschen Prukpn en Oostenrijk wordt tot stand gebragt. cruisen</p>
</text>
