<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De DIRECTIE der AMSTERDAMSCHE ALGEMEENE VERZEKERING-MAATSCHAPPIJ hare goedkeuring niet hechtende aan ONGEPASTE MIDDELEN, welke niet zelden door sommige Boden tegenover concurrerende personen gebezigd worden, heeft deswege uit de dienst der maatschappij Ontslagen de Boden B. GEEL en A. J. PIETERSE. De Directie voornoemd, G. A. POSTHUMA. (19345) E^BRUMSTEDE. lARIIË. Openbare Verkooping bij &apos;s Ryks Werf te Willemsoord op Woensdag den 21sten Augustus 1867, des Voormiddags ten 10 ure, van de navolgende voor &apos;s Rijks dienst afgekeurde Voorwerpen, als: Een LOODSSCHOKKER, 4 LIGTE VAARTUIGEN, AFVAL VAN ZEILEN en TOUWWERK, EIKEN- en DENNENSCHALEN, BRANDHOUT, DIVERSE SCHEEPS- en ARTILLERIEBEHOEFTEN en MEER ANDERE ARTIKELEN. Al hetwelk de twee de Verkooping voorafgaande dagen kan worden bezigtigd, zullende van heden tot en met den 20sten dezer gedurende de Werkdagen gelegenheid zijn om de voorwaarden te lezen. Willemsoobd. 10 Augustus 1867. De Schout bij Nacht, Directeur en Kommandant der Marine, bij afwezen, de Kapitein ter Zee, Equipagemeester, (19330) J. M. J. BRUTEL DE LA RIVIERE. Een SMIDSBAAS, alhier gevestigd, zijn Vak volkomen meester zijnde, zoekt zich te verstaan met lEMAND, die Connectien zou kunnen aanbrengen, om de Zaken voor gezamenlijke rekening te drijven; hij is ook niet ongeneigd een JONGMENSCH onder die voorwaarde op te leiden. Reflecterenden gelieven zich franco aan te melden onder Lett. S. bij de Boekhandelaars ZEELT en VOS, Leidschestraat X 728. (19288) UIT DE HAND TE KOOP eene in volle werking zijnde BAKKERIJ, met daarbij behoorende Gereedschappen, Winkelopstand, enz., staande op een der beste Standen van de gemeente Culemborg. Te bevragen bij J. VAN WIJK, aldaar. (19267) Associatie ƒ 600 a 700. Voor een JONG MENSCH, die over bovengemelde Som kan beschikken, bestaat gelegenheid die som in eene gevestigde Zaak te storten, die minstens 20 pCt. oplevert. Brieven Franco onder Lr. Z. aan den Boekhandel van J. H. SCHELTEMA, Beurssteeg, E 183, te Amsterdam. (19278) KAMERS. In het midden der Stad wordt door eene DAME gevraagd eene ZIJKAMER, met afzonderlijk SLAAPVERTREK, ongemeubeleerd. Franco opgave van Stand en Huurprijs, Lett. X. Y. Z. bij de Boekhandelaars ZEELT en VOS, Leidschestraat. (19289) UIT DE HAND TE KOOP: Een LANDGOED, ter grootte van ongeveer 300 Bunders goed gecultiveerden Grond, van allerschoonste ligging, in het fraaiste gedeelte van Gelderland, met of zonder HEEKENHUIS. Te bevragen met Franco Brieven onder Lr. A., bij de Boekhandelaars Is. Anth. NIJHOFF &amp; ZOON, te Arnhem. (19273)</p>
</text>
