<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NIEUW VERBETERDE SHUBOOREHIOLERS EN MESSEN. Vleeschdekkers, Parapluie- en Kleerenstandaards, Eng. Patent- Mangels, Vogelkooijen, Ledikanten, Wiegen, Vuur- en Luijermanden, Strijkkagchels, Fornuizen, BOUWORNAMENTEN, etc., etc, in ruime sortering voorhanden bij BXiOM en mtllJS, MAGAZIJN van gegoten en geslagen IJZERWERKEN, Nieuwendijk hi) de Kolksteeg, H 191. (19286) DOOR VERANDERING VAN AFFAJRB wordt TE KOOP aangeboden een «AREN EN LINT en MANUFACTUURWINKEL, zonder overneming der goederen, die ruime winst oplevert en door eene vrouw kan worden waargenomen, in het drukste gedeelte der stad, het huis is voor een matigen prijs te_bnnr._France brieven lett. H. B. L. Bureau Handelsblad. (19362) huistehüürT op eene dër fatsoenlijkste grachten, bestaande nit Zij- en Binnenkamer en Suite, 3 Kamers, Open Plaats, Kelder, Zolder, Duinwater en verdere gemakken. Huurprijs ƒ 500. Te bevragen per franco bneven onder lett. E., bij den Boekh.B.H. DE BONDEN,Utrechtschestraat bij de Keizersgracht. (19337) ÏISTITUÜT~RMDWÏJ^~&quot; te UTUI2€MT. De ondergeteekende geeft beleefdelijk kennis aan Ouders en Voogden, dat de Lessen op ziju Instituut den 2den September weder zullen beginnen, en dat het Onderwijs voortdurend is ingerigt, om Jonge Lieden op te leiden voor de Hoogeschool, de Militaire Academie te Breda, het Instituut voor de Marine te Willemsoord, het Militair Hospitaal te Utrecht en de Hoogere Burgerscholen. (19364) . A. KOOIMAN. RM EEN EENIG BEJAARD DEFTIG HEER wordt gevraagd eene DAME, om bet bestuur der huishouding waar te nemen, b. v. eene Weduwe of eenigzins bejaarde Dame van fatsoenlijken huize, met beperkte middelen, die op deze wijze hare positie zou wenschen te verbeteren. Men kan dan ook verzekerd zijn van eene behandeling, zoo als iemand, aan wie eene zoo vertrouwvolle betrekking wordt opgedragen, het regt heeft van een fatsoenlijk man te verwachten, terwijl men van de meeste discretie kan verzekerd zijn. Geteekende franco brieven onder letter I. 40 bij den Boekh. JOHs. W. BEAUN, Molsteeg, G 136, te Amsterdam. (19367) ~ VOOR DEN SPOTPRIJS VAN f 200 &apos; TE KOOP, terstond te aanvaarden, eene circa 100 jaren bestaan nebbende TAPPERIJ, die door eene Vrouw kan worden waargenomen; huur van de ruime behuizing ƒ 125 &apos;s jaars, gelegen nabij Jna w eSkAire,s franco onder lett- G- °-&gt; biJ d«» Beekh. JOH. W. BEAUN, Molsteeg, G 136, te Amsterdam. (19338) i3|k TIËL. AMSTERDAM. ~ imÊÈÈÈm NIEUWE DIENST VOOR PASSAGIERS EN &quot;&apos; &quot;&apos; GOEDEREN. SCHROEFSTOOMBOOT TIELSCHEKOOPRANDEL, van TIEL over UTRECHT naar AMSTERDAM: DINGSDAG, &apos;s morons bï uur. van AMSTERDAM over UTRECHT naar TIEL: VRIJ DAG, &apos;s morgens 5 uur. Informatien bij den Agent K. G. VAN NIE, Achtergracht, Z192. den Boekhouder E. A. EMANUEL te Tiel, Bestelkantoor KOPPE &amp; VAN DEN ENDE op den Dam. Ligplaats te Amsterdam Heerengracht bij de Hooimarkt. (19366) ÜIT DE HANÖTÊ KOOP een WINKELHUIS en ERVE, staande en gelegen te ALKMAAE, aan de oostzijde van de St. Jansstraat, Wijk C, N°. 74, Kadastraal Sectie B, N&quot;. 436, groot ruim 1 roede; Nadere informatien zijn te verkrijgen te Alkmaar, bij de Weduwe HOOGLAND, wonende achter gemeld perceel, en wijders bij den Eijksveldwachter P. N. DE LAAT, op de Korte Prinsengracht, UU 597, te Amsterdam. &apos; (19285) ,</p>
</text>
