<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVEETENTON G. ROGMA^S^ CHIEUEGIEN DENTISTE, zal Vrijdag 16 en Zaturdag 17 dezer te CONSULTEREN zijn omtrent al hetgeen de TANDHEELKUNDE betreft, bij den Heer GERHARDS, Rijnstraat te Arnhem. (19403) AAIIBESTimOFG DEE NIEUWE KERK TE VLAARDINGEN. De aanwijzing zal geschieden aanstaanden Vrijdag, den 16den dezer tusschen 12 en 1 ure. (1939&quot;) ÜIOËTHNTTTKÖOP een dubbel vrijstaand, solied HEïS met grooten Tuin gelegen in bet Willemspark te &apos;s Gravenhage, bevattende, behalve &apos;ruime Ken ken, Kelder, Bergplaatsen voor Brandstoffen, Provisie twee Bad en Bediendenkamers, zeventien groote vertrekken waaronder nn de bel étage eene Suite van twee en een dito van drie Sa onsP. allen gepafoneerd, en met uitzondenng van twee, van Stookplaats.e?jrTn INiadere mn^lm^eUt bekomen bij de Heeren L.enA, ALMA, Apothekers en Chemisten, Warmoesstraat J 550. (19229) *C ULOÜSÏEI-f ABRIIIT Tan 11. MUMMER, BLOEMGRACHT DD 60, woonplaats Schans bij de Raampoort MM 106, te Amsterdam. Concurrerende in prijs en kwaliteit, welke gesteld is °Pa&quot;ii 2-?5, 3.00, 3.25 en On transparante ƒ 3.50 de vierk. Ned. El. Alle reparatieu worden mede zeer billijk berekend. Dankbaar voor de vele gunst en recommandatie, dezen zomer zoo ruimschoots genoten, blijf ik mij op nieuw in UEd. protectie aan- en Bestellingen franco. (19379) GÏBËiOISRIiAÏJrnr Op een in bovengenoemde provincie gezond en aangenaam gelefen Dorp, op korten afstand van Zutphen, is bij gehuwde lieden van eP. G., zeergeschikte gelegenheid tot IN WONING met KOST en VRIJE KAMERS, naar verkiezing Gemenbeleerd of Ongemeubeleerd, en wel voor een jong mensch, die desverkiezende zich met eenige Kantoorwerkzaamheden zou willen onledig honden, of ïemand, hetzij Heer of Dame, die het Buitenleven mogt willen genieten. Inclinerenden worden verzocht zich franco te adresseren orider Letter W., bij den Boekhandelaar HERMAN KOSTER, Halvemaansteeg V 520. (19378) Bij JOH. NOMAN &amp; ZOON,~~te Zalt-Bommel en alom, wordt met goed succes gedebiteerd: W. DE GELDER, DE VOOGDIJ en de TOEZIENDE VOOGDIJ DER WEESKAMER IN NED. INDIE, gr. 8° f 1.80 , % j&gt;E JURISPRUDENTIE en LITTERATUUR nopens art. 986 B. W. (art. 939 B. W. van N. L), rakende den vorm der uiterste willen (bij openbare acten, met ophelderingen en opmerkingen, gr. B°. ƒ 2. (19375) NM. Niet alleen den Jurist, maar aan ieder zijn deze werken, als eene gemakkelijke en nuttige Handleiding, zeer aan te bevelen. H. B. REESINCK en J. DE BEURS, Makelaars, zullen op MAANDAG 9 SEPTEMBER 3867, des avonds ten zes ure. in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris A. B. ZUURE, in Veiling brengen: Het extra Hecht, Sterk en voor weinige jaren nieuw gebouwd HEERENHUIS, met smaakvol aangelegen Tuin, Koepel en Erve staande en gelegen te Sloterdijk, tegen den Spaarndammerdijk, get. W 11, N°. 112, te zamen groot 9 Roeden 76 Ellen. Te bezigtigen des Woensdags en Vrijdags, van 12 tot 3 ure. De kooper kan desverkiezende een gedeelte der kooppenningen, a 5 pCt. rente, als eerste Hypotheek, op dit perceel gevestigd houden. De Veilconditiën enz. zullen op den gewonen tijd ter lezing liggen, ten kantore van den Notaris A. B. ZUURE, op den Singel bii het Koningsplein. (19374) Eene fatsoenlijke Burger Dochter, ervaren om in het WÖLLENen LINNENNAAIJEN en alles te maken, alsook Hoeden, Mutsen, enz. en ook zeer geneigd bij knappe menschen aan huis te naaijen, ot aan de Wasch te werken. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder do Letters W. K., aan het Bureau Handelsblad. (19369) Door toevallige omstandigheden TE HUUR tegen November of eerder, op eene der grachten in de nabijheid der Westermarkt: een geheel nieuw vertimmerd en geschilderd BOVENHUIS, bevattende 4 Kamers, Keuken en verdere Gemakken, voorzien van Duinwater en Gaslicht Te bevragen bij P. ALEWIJN, Mr. Schilder, Heerengracht brj den Blaauwburgwal SS 192. (19370)</p>
</text>
