<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IIENiBG0cMr?PrTA^ ?r°?SiON&apos; W&quot; P&apos; .™ARD, D.BLOEva ïmLir G^BHARD, Makelaars, presenteren, als last hebbende Haf ïï MCfters, op Woensdag 24 Januarij 1866, des Namiddags ten SeeLbISdÏÏ^eP1vCeCIlk:óp™1lk:óp™•d 0 «&lt; **** » d° EENE PARTIJ VAN 239 Vaten CUBA SUIKER, va» el^Sf™^ P?r het Schip Dankbaarheid, Kapitein E. J. KOOI, v-m bagua la Grande. Jfggendojn_te_zicn als bij Notitie wordt aangewezen. (1630) KONINKLIJKE NEDERIANI&gt;SCHE~ STOOMBOOT-ffIAATSCHAPPIJ. /•inn£^ectle maakt hekend, dat op de beschikbaar gestelde laatste hnr ï c7an !let Maatschappelijk Kapitaal der Koninklijke Neder_ &apos;usene btoomboot-Maatschappij is ingeschreven voor EENDERDE &lt;&quot;&apos; net aangevraagde, bedrag en dat zij deze Inschrijvingen aanneemt. de ?e-clu}&apos;£nde den looP dezer maand wenscht zij voort te gaan met 31 2&quot;S«te; a pari der nog niet geplaatste Aandeelen, terwijl zij na intewS»1? dezelfde Voorwaarden geene verdere deelneming meer Statistieke Tabellen en verdere inlichtingen zijn bij de Directie te VerAh&apos;«gen. ©E DIRECTIE. . -a-aisri-RDAM, 6 Januarij 1866. (10S0) S^ BREÏÏKBANDÊN s** de RADICALE GENEZING van alle soorten van BREUKEN, «&quot;gevonden door Dn. THEVISSEN van Brussel. SmV:, ISSEN zal te Consulteren zijn te Amsterdam in het Hotel °wjW/W^n^jt_o^2B_Januarij_lB66. (1499) Bfl. FABRIi^TEÏIÜSÉRS. \ilt-gevestigd KOOPMAN in KRUIDENIERS- en KOLObriol + AREN, zoekt één of meer voorname Huizen of Fa- Hui- fLI Too^ e Provincie Gelderland te vertegenwoordigen. Solide fi-an °U on Fabriekanten hierop rellecterende, gelieven hunne brieven «nco onder Lett. G., te zenden aan den Boekhandelaar 11. B. BREl- JEsJe_Arnhem, __£ (1739) „, NATIONALE lILITÏË. viS?.?^EN- welke zich wil ven als PLAATSVER- MilT US of de Nationale conJ 1 ontv»ngen boven de bedongen som het aanbrenggeld in hot &quot;nwact vermeld (mits zonder aanbrenger..) hetP?:- *&apos; G* SAÜ-VEPLANNE , Nicuwezijds Voorburgwal over ¦raleis des- Koniaigs ? G 110, te Amsterdam. _££STERdah 1866. &gt; . (306) TOT&quot;ÏIET ¦ -OPZETÏTËM TEFTrewCEL*? ZOOGDIEREN enz., blijft dc ONDEEGEvnio Zl-C&apos;l minzaam bij zijne geëerde begunstigers aanbele&quot;-.. jf. H. KAPPELHOEF&apos;. -—W^O Martelaarsgracht N&quot;. 550. TE KOOPÖF ÏE limß: ¦Pc BUITENPLAATS VECIITZIGT, gelegen op eendersclioonreiil p-lntïn aau 4e Kivieï de Vecht te Brcukelen, met kapitaal Heetn nIUIs&gt; Koetshuis, Stal, Tuinmanswoning, enz., voorts grapten Moes- ViiiJ n trekkast en vele exquise Vruchtboomen, Wan&apos;delterrciii met Men Si &quot;00n)gaard, Menagerie, enz., te zamen groot IV&lt;2 Bunder. Kn,,\ aca&apos;essere zich met franco Brieven voor nadere informatien ten gantore van den Notaris I. J. VAN DEN HELM, te &quot;^arsseveen. (2036; HBTTp Zeel&quot; net «EMEUBELEEUDE KAMERS worden TE Dam aangeboden, op cene der Grachten in den omtrek van den ori j &apos; tegen ƒ35 &apos;s maands. Reflocterenden adresseren zich franco bm,?1 ,ett A- A- WJ den Boekhandelaar H. A.MEIJER, N. Z. Voor«gwal over de Molsteeg. (2034) ¦% r~ TZ : &quot;</p>
</text>
