<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TK IIITUR, door Ycrtimmcring TWEE kleine, maar zeer nette (van alle gemakken voorziene) BOVENHUIZEN, in het midden der Stad, terstond te aanvaarden; Huurprijs ƒ 130 a ƒ 150. Reflecterenden adresseren zich met Franco Brieven onder Lett. B. C. in den Boekwinkel van dc Wi_n. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein, X 359. (2043) • In een KOM-EN-EISCHWINREL wordt dadelijk gevraagd een BEDIENDE, volkomen met het vak bekend en van goede Getuigschriften voorzien. Loon naar bekwaamheid. Informatien in persoon of met franco Brieven onder Lett. T., bij don Boekhandelaar A- VAN DEN HOEVEN, Niouwendijk bij de Kapelsteeg. {2027) KWEEKELING GEVBAAGD. Men vraagt op een INSTITUUT voor Jonge Heeren ter dezer Stede, een fatsoenlijk JONGELING, die lust heeft zich voor het vak van Onderwijzer te bekwamen en als Kwcekeling op de School werkzaam te zijn. Adres met franco Brieven, onder Lett. K., bij den Boekhandelaar J. D. SYBRANDI, Heerengraclit bij de Bergstraat, te Amsterdam. (2044) Of»%l*WTl3il. MEN VRAAGT een BOUWKUNDIG OFZIGTER, dis tevons bekwaam Teekenaar is. Zij die bewijzen van bekwaamheid in een cri ander kunnen overleggen en in den&apos;Kerkenbouw niet geheel vreemd zijn, zullen het meest in aanmerking komen. Reflecterenden Vervoegen zich met franco Brieven onder het Motto BOUWKUNDE, bij den Boekhandelaar B. 11. DE RONDEN, Utrechtschestraat, 588, te Amsterdam. (2029) Men vraagt ten spoedigste een JONGELING, die behulpzaam kan zijn in cene APOTHEEK en Loopwerk kan verrigten. Onder gunstige voorwaarden. Adres Dr. TULLENERS, Overtoom. (2050) IJEÏHWÏBEM7 BEDIENDE of LEERLING, van de Prot. Godsdienst, wordt gevraagd in een IJZERAVINKEL; diegenen, die reeds met het Vak bekend zijn, zullen do voorkeur genieten. Adres mot Franco Brieven, onder Lett. Q., bij den Boekverkooper JAC. VAN DER MEER, te Deventer. (2001) Eene fatsoenlijke&quot; JUS&apos;VROUW, van dc P. G., in het Modevak •werkzaam, zag zich gaarne als TWEEDE MOOISTE in eene dei- Steden geplaatst; er zal meer op cene fatsoenlijke behandeling dan op hoog&apos; Salaris gelet worden. Brieven Franco, onder Lett. M. P., bij den Boekhandelaar B. VAN ENGELEN, te Meppel. (20G3) . ASSÜCIÏTIË. Voor een JONG MENSCH, met administratieve kennis en over . 6 Mille kunnende beschikken, bestaat gelegenheid zich te ABSO- j LIEREN in eenen algemeenen Bock-en Uitgeef handel, waaraan een ; Werk verbonden wordt, dat 3 Mille &apos;sjaars oplevert. Gegadigden j adresseren zich met franco Brieven onder Het Motto BOEKHANDEL Bureau Handelsblad. (2062) Sfl&amp;ïlIOlkE WAM ABQMT. Bij P. N. VAN KAMPEN, te Amsterdam, worden steeds met het meeste succes gedebiteerd de Leerboekjes van E. GEItDES , bewerkt naar bovenstaande Methodes : Nieuwe Leerwijze der Fransche Taal, lc Cursus, 5c druk. ƒ—.so . ¦—— 2e n 3o 0 n —-.00 ¦ Hoogd. Taal, lo « 3e » « — .65 ¦—¦ ——2c 0 2e f ii—.7s — 3o * (2e dr. t. pers) » — .75 Engels. Taal, lo * 3o druk. « —.05 ¦ * 2e // 2c // i, — .80 Ook zien bij hom liet licht: E. GERDES, Deutsches Lesebuch für die Schulen. Ir Theil ƒ0.50. 2r Theil ƒ0.50. Engelsch Leesboek voor de Scholen, lste Stukje ƒ0.55, 2de Stukje ƒ0.75. - Verder: ANLERSONS MERCANTILE CORRESPONDENCE. Voorbeelden van Koopmans-Brievenstijl. Naar W. ANDEBSON, door Edw. TAYLOR. Derdo Druk. ƒ0.90. A CHRONOLOGICAL CRITICA! TABLE OF ENGLISH LITERATURE, l&gt;y F. M. COWAN. In 4&quot;. Second Edition. ƒ 1.20. SPECIMENS FROM THE ENGLISH CLASSICS, With an introdurtory essay on&apos;English literature, cxplanatory notes and ft glossary, bij Prof. I&quot; J. VETH, 2 Vol. each. ƒ1.50. (1903)</p>
</text>
