<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Voor &quot;de vele blijken van deelneming, ontvangen bij het ovf rüjdeiï hunner geliefde Zuster en Behuwdzuster ANNA CATHARINA CHRIS&apos; TINA LINN, bedankt bij deze hartelijkst Amsterdam, 23 Januarij 1866. H. R. LINN, _.. (2068) &apos; . - uit aller Naam. _? Voor de vele bewijzen van deelneming, bij het overlijden van wij&apos; nou geliefden Echtgenoot ondervonden, betuig ik hiermede mijnell opregten dank. ANTOINETTE ORTMANN, J (2006; ,__ SCHRÖDER. Voor de vele bewijzen van deelneming ontvangen bij het overijl&apos; den van den Heer J. VAN DER WEL, betuig&apos;ik mijnen hartelijken dank. (2067) _ Delft , 22 Januarij 1866. * J. E. RODENBURG. — _ Eene JWFVROIJW, P. G., dagelijks eenige uren ter harcr b«&apos; schikking hebbende, wenschte die te besteden lot het geven va? _LESSE_V in het maken van JAPONNEN, HOEDEN en MANTEIf en in alles wat verder tot hot MODEVAK behoort; kunnende,*&quot; meest voldoende informatien produceren. Adres met Franco Briefje onder Lrtt. A. S., bij de Boekhandelaren M. WESTERMAN &amp; ZOU?» Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. ______ (2090) . In de nabijheid van de Leijdsche of Wetering-Barrière (hetzij I&apos;jJ&apos; nen of buiten dozelven) wenscht men te Huren een klein net WITI^J een GEDEELTE van een Huis of ook wel TWEE a Wtib ruime gemcubeleerde of ongemeubeleerde KAMERS. Opgave va» stand, huurprijs en wanneer te aanvaarden gelieve men franco eï to geven onderLetter K. K. bij den Boekhandelaar C.G. VANDE11 POST, Kalverstraat, D 6, over het Spui alhier. (2122) In een «AKEN- en BANDWINKEL verlangt men léif Mei a. s.: Eene bekwame WIKKEL-.I.tIS&apos;YKOUW en een WW DIEMDE. Brieven franco onder Lett. Z. Z. bij den Boekhandel»» J. S. DE HAAS, N. Z. Achterburgwal bij de Gasthuismole»&apos; steeg, G. 315, te Amsterdam. (2065)^, Tegen I°. April e. k. verlangt eene ecnige DAME te Huren, in dej&gt; omtrek van de Weteringpoort: Eene OJVGEjnEUBELEEBV* BiAMEK, met bediening. Aanbiedingen worden ingewacht met ongave van Huurprijs en ligging, met Franco Briefjes, onder Lett. o- &lt; bij MARLOF es ZOON, Kantoorboekverkoopers, Rokin, alhier. (20/1) FMHJËÏMËRS . kunnen dadelijk VAST WE BK bekomen. Adres franco ondrf Lett. B. J. Bureau Handelsblad. (2074)__</p>
</text>
