<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>INSTITUUT VOOR JONGE JUFVROUWEN VAN DE DAMES COEIJMANS EN TEN BRUMMELER. De Ondergeteekenden hebben de eer ter algemeene kennis te brengen, dat zij, vau vele zijden daartoe aangemoedigd, haar INSTITUUT, thans te Bennekom, met 1 Augustus 1866 ZULLEN VERPLAATSEN MR9Ö STERIE&amp; (GEMEENTE I.EMESI), ter vervanging van hèt aldaar sedert vele jaren gevestigde van Mej. WILDRIK, die hars betrekking nedorlegt.&quot; Erkentelijk voor het reeds zoo ruimschoots genoten vertrouwen, nemen zij de vrijheid haar Instituut bij voortduring in de aandacht van Ouders en Voogden aan te bevelen. PROSPECTUSSEN zijn op franco aanvrage verkrijgbaar, zoo te Bennekom aan haar Instituut als aan dat van Mej. WILDRIK te Oosterbeek op den Huize de Tafelberg. ¦ COEIJMANS es TEN BRUMMELER. Bennekcoi, Januarij 1866. Deze blocijende Inrigting, die sedert zes jaren in mijne gemeente te Bennekom gevestigd is, en nu door bijzondere relatien zich met Augustus aanstaande zal verplaatsen naar O o s t e r b e e k, heeft zich hot ontvangen vertrouwen waardig getoond. De Dames COEIJMANS en TEN BRUMMELER, Institutrices, hebben bewezen alle vereischten te bezitten, noodig voor eene christelijke^, wetenschappelijke, maatschappelijke en hoogst fatsoenlijke opvoeding, gepaard aan een minzanicn en aangenamen omgang met de haar toevertrouwde Elève.. De ordelijke administratie der huishoudelijke zaken trekt, tot voorbeeld der meisjes, de aandacht van een ieder, die de Inrigting kent. Ouders, en Voogden! in het belang uwer Kinderen en Pupillen, onderzoekt of mijne aanbevelingen niet naar waarheid zijn. Bennekom , - De Burgemeester, Januarij 1866. VAN BORSSELE. Het GEMEENTEBESTUUR van Renkum verklaart, dat het Instituut vau de Dames COEIJMANS en TEN BRUMMELER zeer gunstig bekend is en daarom allo aanbeveling verdient. Burgemeester en Wethouders van Renkum: De Secretaris: THEOD. PANNEKOEK. GEORGE. Lu. Br. Barnes Institutrices die eene VERPLAATSING mogten verlangen, worden gewezen op bovenstaande Annonce, waaruit blijkt, dat het Gebouw in het gunstig, nabij het station Ede gelegen dorp Bennekom TE HUUR is, door de Verplaatsing van de Dames Institutrices COEIJMANS en TEN BRUMMELER, veroorzaakt door persoonlijke relatien , onafhankelijk van plaat? en inrigting. De ligging en inrigting van het Gebouw laten niets te wenschen over. Inclinerende adressere men zich met franco Brieven aan den Burgemeester der gemeente Ede. &apos; De Burgemeester, _(1487) VAN BORSSELE. &apos;STiKAMOORBOEKEN Damrak bij den DamJuiT DE BEROEMDE EABRIEK VAN W. LAMBERTS te Gladhach. DUITSCHE COPIÈERBOEKEN, POTLOODEN, INKT, ENVELOPPES per .1000 ƒ 1.80. NOTA&apos;S en QUITANTIEN per 1000 ƒ 1.50. VISITEKAART JES per 100 ƒ 1.50 &quot;(260) lilouw m veeteelt; HANDBOEK voor den HOUDER VAN RUNDVEE, door E. C. ENKLAAR, Tweede veel vermeerderde en verbeterde druk. Met vele Houtgravuren, ƒ 1. DE GROENE BEMESTING, door denzelfden, ƒ 0.15. DE PLOEG, door denzelfden. Met Houtgravuren, ƒ 0.15. DE INSECTEN, die den Lanbouwer schaden, door Dr. C. S. SNELLEN VAN VOLLENIIOVEN. Met vele Houtgravuren, f 0.50. HET DROOGLEGGEN VAN LANDERIJEN, door Dr.W.C.H. STARING. Met vele Houtgravuren, ƒ 0.15. DE HOOGE VEENEN en het VEENBRANDEN, door G. A. VENEMA. Met Houtgravuren, ƒ 0.15. DE OOGABTS voor Paarden, Koeijen, Schapen en Bonden, of behandeling en genezing der Oogziekten bij Paarden en andere _ Huisdieren, door Dr. BRAUNGARDT. ƒ 0.20. ONDEBZOEK naar den juisten ouderdom der Paarden, door G. W. ¦ VELLINGA. ƒ0.15. Bij &lt;S. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, en op bestelling in alle Boekwinkels te bekomen. .(1502) Een fatsoenlijk Man van middelbare jaren, bekend met den Handel en Assurantie, niet zonder algemeene&apos; kennis en van onbesproken gedrag, looft bovengenoemde Som uit aan degene die hem eene VASTE BETREKKING bezorgt, welke ƒ 1500 a .ƒ2OOO &apos;s jaars rendeert. Adres franco, onder het woord DISCRETIE, aan het Bureau Handelsblad. (1858) ÜIEMTSCWÖISTEIN WORDT GEVRAAGD, met opgaaf van prijs, lengte (minstens 13 Ned. El) en zwaarte van het IJzer. Adres met franco brieven , onder Lett. J. 8., bij L. BBANDENBURGH, te Workum. (1856)</p>
</text>
