<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Dingsdag 23 Januarij.</title>
	<p>Herhaaldelijk werd in den laatsten tijd berigt, dat ten aanzien van de aanhangige cultuur-wet ernstige verdeeldheid zou heerschen in het kabinet. Meermalen zagen wij ons genoodzaakt deze berigten tegeii te spreken. Thans komt men er weder op terug, en wij gevoelen nu vrijheid,om niet alleen te blijven zeggen, dat dit niet het geval is, maar tavens wat tot deze geruchten aanleiding gaf. Er heerschtgecne verdeeldheid in den boezem van het kabinet over de cultuurwet , maar wel is er verschil van inzigten omtrent een ander ondetdeel van het Indisch regeringsbeleid. Zijn wij wel onderligt, dan is dienaangaande thans eene beslissing genomen in dien zin, dat do Heeren Thorbeckc en Olivier hebben besloten hunne portefeuille» ter beschikking van Z. M. te stellen. Wij kunnen&apos;niet anders dan het betreuren, dat de groote aanvoerder der liberale partij tijdelijk het beleid der publieke zaak zal vaarwel zeggen, maar wenschen ons omtrent deze gewigtigc gebeurtenis van verdere beschouwingen te onthouden, tot dat wi} Vollediger zijn ingelicht. Ter inzage der leden van den raad zijn ncdergclegd de navolgende» stukkcii: N°. 36. Adres van A. W. Gezellen om afstand van genieentegtoiid in dc Plantaadje tot het bouwen van woningen. Nü. 37. Rapport der commissie van voorbereiding wegeflS aanvragen om pensioen, enz. op het adres van den inspecteur van Jtolicie 11. Viervant. % , N°. 38. Id. van id. op het adres van J. H. Bransen, om bij het hem verleende pensioen als dienaar van policie alsnog in aanmerking te nemen zijn diensttijd bij het nachtwachtwezen. N&quot;. 39. Voordragt der commissie voor do strafverordeningen tot wijziging van art 46 der verordening op het rijden en van art. 58 van &apos;die op de straatpolicio. N°. 40. Id. van id. tot vaststelling eener verordening op hot houden van kleiu-kinderscholen en bewaarplaatsen. N°. 42. Proces-verbaal van do opneming der boeken en kas van den gemeente-ontvanger. Het Staatsblad N°. 3 bevat een koninklijkfbesluit van 18 Jan.-1866, van den volgenden inhoud: Gezien art. ls3ei&quot; -wettvan 17 oct»lßGs (Staatsblad Nu. 121); overwegende dat voorlfliet%inigcn der^siMlen van het rundvee, cene der eerste voorwaarden*toq^ti&apos;wcnding*vanbe* smetting, op vele plaatsen geene of onvoldoend&lt;?zorg wordtgedragen) op de voordragt van onzen minister van binnenl. zaken, van 1 Jan. 1866; den raad van state gehoord; gezien het nader rapport van onzen minister van binnenl. zaken, hebben beslotenlcn besluiten: Art. 1. In gemoenten,waarin gevallen van rundertyphus zich hebben voorgedaan en in die, welke daaraan grenzen, zijn de veehouders verplis&apos;t, overeenkomstig de aanwijzing van den bevoegden veearts en mnnen den gestelden termijn, de stallen van hun rundvee, ter wering van smetstof tot beveiliging daartegen, te reinigen en in gercimgden staat te honden en dc noodigo maatregelen tot het desinfecteren van den mest te nemen. Die aanwijzing geschiedt schriftelijk, wordt geviseerd door den burgemeester en door dezen ter kennis van don veehouder gebragt. Zoo de burgemeester tegen het verleencn van het visum Dedenkingen heeft, en die door den veearts niet worden opgelost, brengt hij die ter kennis van onzen Commissaris in do provincie, die, de aanwijzing good oordeelende, haar viseert en de burgemeester gelast die ter kennis van den veehouder te brengen. Art. 2. Tot het doen der aanwijzing, in het voorgaand artikel vermeld, is bevoegd: I°. de veearts, die de practijk ter plaatse uitoefent-, 2°. do veearts, van regeringswege geroepen om tijdelijk ter plaatse dienst te doen; en 3°. de veearts, die lid is der commissie van veeartsen , door dc regering ter zake der veeziekte ingesteld. Art. 3. Onze minister van binnenl. zaken brengt door de Staats-Courant ter algcmeeno kennis de namen der gemeenten, waarin zich gevallen van rundertyphus hebben voorgedaan. Art. 4. Ons tegenwoordig besluit treedt in werking op den vijfden dag na de afkondiging in het Staatsblad. Bij koninklijk besluit van 21 Nov. 18G5, N°. 71 (opgenomen in de Staats-Courant van heden) is op verzoek van den Heer M. 11. Diepevecu te Zwammerdam, als directeur der aldaar gevestigde naamlooze vennootschap Bodcgraafsche Gaz-maatschappij, goedgekeurd het ontwerp der acte, houdende wijzigingen in de acte van oprigting van die vennootschap, in voege als nader omschreven in de door den adressant overgelegde en op hem verstrekte volmagt van de aandeelhouders. Bij koninklijk besluit van 1 Dec. 1865, N°. 50, is op de voordragt van den minister van binncnlandsche zaken bepaald, dat ten behoeve van den aanleg van den spoorweg van Zalt-Bommel naar Boxtel ten algemeenon nutte, in het publiek belang en ten name van den staat, zullen worden onteigend eenige eigendommen in do gemeenten Zalt- Bommel, Hurwenen, Kerkwijk, Rossum, Driel, Hcdel, Empel, &apos;s Hertogenbosch, Vught, Esch en Boxtel, waarvan uitvoerige opgave geschiedt in de Staats-Courant van heden. Z. M. heeft benoemd tot leden of heemraden in het waterschap van Mars en Wijth onder Grave (Noordbrabant) de Heeren J. L. Friesen en Mr. H. A. R. Vcrheijen; tot dijker, van den polder Charlois (Zuidholland) den Heer J. Noordzij; tot heemr. voor de Westerkoggo van het ambacht van Westfriesland, genaamd Drechterland (Noordholland) den Heer P. Spaans; tot heemr. voor de Zuiderkogge van het ambacht van Westfriesland, genaamd Drechterland (Noordholland) den Heer J. Houtcr; totgecommitteerden van den Ünderdijkschen polder (Overijssel) do Heeren C. 11. A. Engelenberg en J. H. Nijhuis. Z. M. heeft benoemd de voorzitters en burgerlijke leden en hunno plaatsvervangers in de onderscheidene militieraden voor de ligting der nationale militie van 1866 en daaronder voorliet lste district: tot voorzitter Jhr. S. Dedel, lid der provinciale staten; plaatsverv. A. van Geuns, lid der prov. staten; tot lid Mr. A. de Vries, lid van den gemeenteraad van Amsterdam; plaatsverv. Mr. S. Wildschut lid van den gemeenteraad van Amsterdam; 2de district: tot voorzitter J.i_. van der Burch, lid dor prov. staten; plaatsverv._Mr. J.ü. 1. van Valkenburg, lid der prov. staten; tot lid J. de Breuk Jr., lid van den gemeenteraad van Haarlem; tot plaatsverv I. h. Kist, lid van ! den gemeenteraad van Haarlem; 3de district: tot voorzitter Jhr. D. ¦&apos; C. de Dieu Fontein Verschuil- van Heilo, lid der prov. staten; • plaatsverv. Mr. P. A. de Lange, lid .der prov. staten-, tot lid Dr. L; ; de Sonnaville, lid van den gemeenteraad van Alkmaar; plaatsverv, ¦ Mr. J. E. Nuhout van der Veen, lid van den gemeenteraad van Alkmaar. i j Z. M. heeft Dr. G. A. Venema, tot andere functien geroepen, eer , vol ontslagen als burgemeester van Winschoten en als arrondisse i mentsijker der maten en gewigten aldaar; en benoemd tot burge E meester van Winschoten A. Koops Lz. - Vergund aan Jhr. Berj t van Middelbnrgh, laatstelijk minister-resident te Hanover, liet aan nemen en ftragen der versierselen Van commandeur lste Wasse de ¦ if I O Jl fl ¦ l Mr* &quot;¦ *» Gue1 -- Benoemd tot notaris binnen, het arrondissomen Zwolle, ter standplaats&apos;de gemeente Zwartsluis, R. J. Westenberg candidaat-notaris te Zwolle. —- Benoemd den kolonel W. S. van&quot; dei Hart BcêV, eb-;*: va» het bureau der; genie hij het departement van oorlog, lot lid van dé Special e. commissie .van inspectie over het Utilitair onderwijs, en zulks bepaaldelijk voor het wapen waartoe hij i&gt; ehoorfc.. Z. M. heeft benoemd tot ontvanger der dïr, belastingen en accijnsei e Akkrum, den Heer_J. A.Jtfargadant, thans te Sehermerhorn. De minister ven binnenl. zaken gelet op art. 3 van het koninklijk lesluit van den 18den Januarij 1866 (Staatsbl. N°. 3), heeft ter algemeene kennis gebragt, dat de gemeenten, waarin zich. gevallen van rundertyphus hebben voorgedaan, dezelfde zijn, wier namen zijn vermeld in des Ministers beschikking van den 19den Januarij jl., geplaatst in de Staats-Courant van den 20sten Januarij jl. Van wege den minister van binnenl. zaken wordt ter kennis van lelanjchebtienden-ge&apos;brag*, dat- de proeven met watermijnen i» het fdeelte der Nieuwe Maas, gön&apos;aaind de Nol, nabij Brielle, zijn gelaltt, èoodat dat vaarwater weder geheel voor de scheepvaart kan .rden gebruikt. &lt; Bij beschikking van den minister van binnenl. zaken, van 19 dezer ïs aan dc Heeren W. W. Hesseling en J. P. Dobbelman te Nijmegen, tot wederopzegging, vergunning verleend voor eene sleepdienst langs de rivieren do Rhijn, de Waal, de Merwede en de Maas. Uit goede bron vernemen wij, dat het vierde Evangelisch Nationaal Zendingsfoest, vroeger te Wolf&apos;hezen en Maarsbergcn gehouden, den tiden September zal gehouden worden op hot landgoed van den Heer Bal-naart aafl de Vogelenzang bij Haarlem. Plaats en tijd zijn geko?.». I.iefc het oog op de Evangelische alliantie, die te Amsterdam zal ¦worden gi houden van Zondag 26 Aug. tot 5 Sept. daaraanvolgende. De openingsredes van deze vergadering zal uitgesproken wordendoor professor Öosterzee. (Arnh. Ct.) Als een buitengewone zeldzaamheid kan van Gieten, in Drenthe, f ld worden,&apos;dat op het ooijevaarnest van Otto Buiting, te Veenof den lOden dezer maand een ooijevaar is aangekomen. Den oudsten niciischen heugt het niet, dat de ooijevaars aldaar zoo vroeg zijn geweest; ook zijn daar reeds eene menigte spreeuwen gearriveerd. 259ste STAATÖ-LOTERIJ: Prijzen van ƒ 1000 en daarboven. ?de Klasse 2do Lijst, N°. 4603/iSOO-, K°. 10005/ 1000. &apos;s GRAVENHAGE, 22 Jan. De audiëntie van den minister van marine zal op 26 dezer niet plaats hebben. * STOL WIJK, 21 Jan. Tot nog toe is hier slechts de veeziekte uitgebroken bij den veehouder Cornelis Hol, die daaraan zijne 12 beesten verloor; alle mogelijke maatregelen zijn genomen, om verdere uitbreiding tegen te gaan. ARNHEM, 22 Jan. Tegen a. s. Donderdag 25 Januarij, desnamidten 1 ure&apos;, is eene vergadering van den gcniecr.teraad belegd , waarin o. a. do commissie Van toezigt op het middelbaar onderwijs benoemd, en de sluiting Van een contract met de Rijnspoorwegmaatschappij betreffende de overbrugging behandeld za! worden. NIJMEGEN, 22 Jan. Ter voorziening in de tijdelijke vacature, alhier aan het gymnasium ontstaan, is door RIL curatoren tot praeceptor benoemd de Heer Zelling, candidaat in de letteren aan de Leidscho hoogcschool. * APELDOORN, 22 Jan. Dezer dagen zijn van het Loo aan het genootschap Natura Artis Magistra te Amsterdam eijeren verzonden vaö forellen, die een paar jaren geleden in de inrigting van het ; schap uitgebroeid eu in de vijvers van het Loo waren geplaatst. &apos;s HERTOGENBOSCH, 19 Jan. Als om strijd hebben de dagbladen beijverd om alle handelingen mede te deelen van den thans gearresteerden deserteur Francis van der Lee, ook van de verschillen, le processen-verbaal, wel 20 in getal, die ten zijnen laste zijn opgemaakt. Thans kunnen wij melden dat behalve één wegens diefstal van een bcursjc met ruim ƒ3O te Culenborg, geen van die verbalen voor vervolging vatbaar -zijn verklaard , en van der Lee dan ook per stoomboot is vervoerd om voor den krijgsraad van de 4de militaire afdeeling, ter zake zijner desertie teregt te staan.&apos; . BREDA, 22 Jan. Heden is door een gedeelte van het 2de rog. vest. artillerie, alhier in garnizoen, één begin gemaakt met het overbrengen van het materieel uit het Lunet&apos; 4, gelegen buiten de vesting, naar het groot rijksarsenaal binnen deze stad. Tot veler genoegen verneemt men, dat het thans bepaald zeker is, dat het in deze vesting opgelegde buskruid uit de magazijnen Holland en Schorsmo len, naar bovengemeld Lunet 4 zal worden overgebragt. \</p>
</text>
