<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Eene JUFVROUW van de P. G. tusschen de 30 on 40 jafen oni die ruim 12 jaar eene deftige Huishouding heeft bestuurd, en door overlijden deze betrekking met I°. Mei e. k. verlaten zal, zoude al* zoodanig weder wenschen geplaatstite worden, zoo in Amsterdam als elders. De voldoendste informatien&quot; kunnen worden gegeven. Verzoeke brieven franco te adresseren onder Lett. C. R. bij den Boekhandtlaar J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam te Amsterdam. (2048) Correspondent gevraag? in de Fransche en Duitsche Talen, om dadelijk zijne betrekking J&quot; aanvaarden. Adres met franco Brieven onder Lett. X., bij &lt;*a Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, te Amsterdam. (1734) DOOR VERTREK NAAR ÉLDERsT wordt in eene der voornaamste Steden van Noord-Holland TE KOOF aangeboden cene BARBIERS-AFFAIRE, die een burger Besta»* oplevert. Nadere inlichtingen zijn te bekomen bij J. P. HETTELING» Schans bij do Wetering-Barrière, N&quot;. 150, te Amsterdam. (2033)^ In eene Zijden- en Wollen Vcrwcrij en Drukkerij verlangt mej een LEERLING, bij voorkeur die geneigd mogt zijn met der tij* dc ZAAK OVER TE NEMEN, welke jaarlijks ruim ƒ 5000 zuivere winst oplevert. Adres franco, Lett. W., bij den Boekhandel»»11 H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg. (203 a) Een actief JONG MENSCH, eenige uren in do week ter zijner beschikking hebbende, wenschte deze te besteden tot het BIJIIOl&apos;&quot; DEN VAN BOEREN of tot het verrigten van ander Schrijfwerk- Adres franco, onder Lett. L. F. J.. bij den Boekh. J. H. BRINKMAN» Singel hoek Bergstraat, RR 40, te Amsterdam. (2037) M~© T ÉTïÜ &apos; Er wordt op aannemelijke voorwaarden TE KOOP GEVRAAGP» te Amsterdam, of in ccric der Provinciesteden, een HOTEL bij verkiezing van den Eersten Rang. Reflecteerenden gelieven zich i»e* franco en geteekende brieven, en opgaaf van Conditien te adressere11 onder Lett. G.. bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD en ZOON, Beurssteeg, E 183 alhier. (2015) [pFIPö MIÉLINE &quot; rt£ms GEL SON Ï^aêËÊI $]Üa «&gt; AUewiig OBfeilbtar, belet oogcnblikkelijk ¦* Mlll ilwaß» »»&apos; hM ulUallen Tïn bet kaar, en vernietigt voer &amp; fliljlftfgag *&quot;, *lto&lt;)&apos; dt Tonninï der «chilttn. ÉlliËÉiliii *&lt; Per Bae*l&gt;: a fr Ï&apos;Jïï*ÊÊs» ÜL» En-groa-Terkoop, 50, rw dt Sivru, to MZ&amp;-ffi6*èSË!fL. »ÉPOT : Rotlerdan, bij cloos, Amsterf Tfgafe&gt;i.i*i .- vjy| dam,bij Uloth; &apos;sGravenhage, bij Renesse.* (801) __, (MTKIIEIMM BI:E*KK^ v*rï KET BLOED, P^^MJ HUIDUITSLAG. Spoedige genezing en in het gelieii» Vi&quot;l P&quot;,in&apos;^eve °^ constitutionneleziek&apos; ten der beide seksen, door de BISCÏÏÏTS DÉPÜRATIFS VAN Br. OLLIVIEU te Parijs. In dit aangenaam en gemakkelijk geneesmiddel zijn de actieve b&lt;&gt;&apos; cinselen chemisch verbonden niet cic voedendo bestanddeelen, V* hunne vertering gemakkelijk maakt en oorzaak is, dat zij doordring^ tot in alle organische vezelen, waar zij den wortel van het hw&amp;* wegnemen, waaruit radicale genezing voortvloeit. Dit belangrijk rcsi»&apos; tnat, dat uitsluitend de zoogenaamd alimentaire methode van Pl OLLIVIER, kenmerkt, zou door geen ander geneesmiddel onder «&lt;&gt; gewone pharmaceutische vormen verkregen kunnen worden. Nadat vier jaren lang openbare proefnemingen genomen en met dej besten uitslag bekroond^ waren, zijn de BISf-UITS» OLLIVlE»» goedgekeurd door_ de Académie impériale de Médecine, gcauthoriseerd dv°&apos; de Regering, en is bovendien eene belooning van 24J000 francs toegekend aan Dr. OLLIVIER, — Dc lUSCI/ITS worden met goed gevolg aangewend tegen alle ziekten, welke voortspruiten uit beaerf v^J het bloed of uit scherpte der vochten. — Vooral genezen zij z&quot;c spoedig do geheime ziekten, den huiduitslag, de scrofuleuse ziekte van welken emstigen aard, van welken vorm of hoc verouderd oo»&apos; herhaalde accidenten aan mond, neus, oogen en ooren, rheumatiep pijnen, jeukingen, roode vlekken in het aangezigt, enz. — Te Parij3-rue I&apos;crnclle, N°. 13. Consulten gratis met gefrankeerde brieven. (803) lIÓÖFSÜ-UKrOT VOOR WEIM.KLAND: Bij rle HH. 11. 11. ULOTH, Apoth. Zeedijk, te Amsterdam- DEPOTS Bn de HH. Apotlis. VAN RENESSE e» J. L. E. C. SNAEILIE, te &apos;s Gravenhage; VAN BEB&amp; te Nininvediep; STRAATMAN, te &apos;s Bosch; v.d.KAME&amp; te Middelburg; CLOOS, in &apos;t Hang te Rotterdam; GROOTENDORST, te Utrecht; A. J. FAASEN, te Tiel; VTIMMERMAN, te Roermond; APPELBOOM, te Berge»&apos; op-Zoom; OTTERBEIN, te Arnhem; VAN TRlCilï&apos; te Leyden; GASILLE, te Zi«rikzre: J. S. LEEK, l° Groningen; BERGHUIS &amp; v. d. MOER, te Deventer, STELTi ING WE REE BKINTEMA, te Leeuwarden; lASSELO, te Zutphen; BOEKENOOGEN, tc Gouda; hsVr LEVEN &amp; ZOON, te Nijmegen. Brieven Eraneo.</p>
</text>
