<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DAMES ATTENTIE. Een WEDUWNAAR met twee kindertjes, uit den gegoeden burgerstand P. G. godsdienst, tusschen de 30 en 40 jaar &apos;ouu, zijne eigene w&lt;Lte&quot;*l0 I»r«S!!)cstilJn oplevert, vraagt eene JONGE DOCHTER of WEDUWE, mits ook bemiddeld .ten HUWELIJK : daar deze aanvraag opregt is, zoo zal alleen op die briefjes geantwoord worden die onderteekend zyn en op verzoek teruggezonden worden. Men adressere zich franco onder lett. H. 8., bij den Kantoor-boekhandelaar H. G. KOSTER HGz., Niouwendijk, hoek Oudebrugsteeg, te Amsterdam. (1875) maagpijnen-; SIROOP VAN BLOTTIÉBE, van BITTERE ORANJE SCHILLEN, aangemaakt met &apos; „ .. MADERA WIJN. fanjs 66 me de Sèvres; Amsterdam bij IL H. ULOTH. (253) TM KOOP een volledig TOONEEL met toebehooren, zeer geschikt voor Rederijkerskamers Hierop reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder het Motto TOONEEL, Bureau Handelsblad. HU. lle plaats ter bezigtiging van hetzelve zal schriftelijk aan de reflecterenden worden kenbaar gemaakt. (2127) ATfEÏTm Een eenis HEER. tusschen de 25 en 30 jaren oud verlangt bii deftige Lieden eene GEMEUBELEERDE of ONGEMEUBELEERDE KAMER, met Alcoof of Slaapvertrek, of dezelve verlangt tot gezellig verkeer in het Huishouden eene JUFVROUW, uit den fatsoenlijken stand, kunnende men van de stiptste geheimhouding verzekerd zijn. Adres franco Brieven, Lr. C. 8., Bureau Handelsblad. (2124) GEMEUBELEERDE KAMEB&amp;,,, GEVRAAGD, bestaande uit een VOORKAMER met SLA4PKAMER. Aanbiedingen met opgave van stand en huurprijs, onder deLett. 4.., franco Bureau Handelsblad. (2081) Men VERLANGT nabij Amsterdam eeno JUFVROUW, grondig met het Vak bekend. Reflecterenden gelieven zich franco teadresseren onder Letter A., bij den Boekh. J. LEENDERTZ, Kalverstraat, E 237, met opgaat van ouderdom en wanneer in betrekking kunnende treden. (2093) in ie&quot;.a^MÏvall den Dam cëïëGëmeubelcerda \OORKAMER en SLAAPVERTREK of ALCOVE. Adres Letter P. bij den Boekhandelaar C. L. BRINKMAN, Hartenstraat Alhier. , &apos; (2092) AANBÈSfIMNÏL De Burgemeester der gemeente Arnhem zal op Woensdag 31 Jan. 1866, des middags 12 ure, ten Raadhuize in het openbaar AANBESTEDEN : Dè levering van a. 100,000 stuks STELZERBERGER KEUEN en b. 600,003 stuks STRAATKLINKERS van do Wa;;l. Do Bestekken en voorwaarden a 10 Centen ter Secretarie to bekomen. (2094) kruideniersbedjeTde. In eeneKRUIDENIERS-APPAIRE verlangt men,metP°.Pebruarii een bekwaam en vlug WINKELBEDIENDE, van dcP.G.,tegen genot van Kost, Inwoning en behoorlijk Salaris- Alleen diegenen komen in aanmerking, welke van goede Getuigenissen zijn voorzien. Adres franco met opgaaf waar informatie te bekomen, onder Lr.X.O. Bureau Handelsblad. (2057) - Men vraagt TE HUURTen STALlnet KOETSHUIS, of wel een ONDERSTUK van een Pakhuis of eene Bergplaats, van middelbare grootte, lietst met eene Opene Plaats en eeiïe kleine Woninc. Aanbiedingen Franco bij den Timmerman en Makelaar J. PARIS, Noorderstraat bij de dwarsstraat, AA 473. (2060) hhTgeneeskundigei. In de Provmcio Noord-Holland wordt ter OVERNAME aangeboden : STANDPLAATS en PLATTELANDS APOTHEEK. Voor een R. C. Genees , Heel- en Verloskundigen is er een aantal jaren een fatsoenlijk bestaan gevonden. Inclinerenden vervoegen zteh met Franco Brieven, onder Lett. F., bij den Kantoor-Boekverkooper J. J. WIJCHERb, Oude Leliestraat bij den Singel. (2072) Berigt voor Zielten. PILLEN &apos;SSSBff CAÜVIN. Dit voortreffelijke plantaardige afdrijvend en zuiveringsmiddei, zoo eenvoudig als goedkoop, is het zekerste middel om de hardnekkigste verstoppingen, gal en verslijming te verdrijven. Het is doeltreffend tegen alle ongesteldheden der maag, ziekten der lever, der ingewanden, klieren , rheumatismus, jicht, periodieke stoornissen, gebrekkige menstruatie en in het algemeen tegen alle ziekten van het bloed en de sappen. Verkrijgbaar te Parijs in de Apotheek van CAUVIN, Place de I&apos;Arc de Triomphe N°. 10. Te Amsterdam bij H. 11. ULOTH, Apotheker, te Batavia bij PLATON en HAMACHER. (252)</p>
</text>
