<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STATEN-GENERAAL. VOORLOOPIG VERSLAG OVER DE CULTUURWET.</title>
	<p>Het wetsontwerp tot vaststelling dergrondsla»€ni waarop ondernemingen van landbouw en nijverheid in Nederlandsen Indie kunnen worden gevestigd, is in de eerste helft van de afgeloopen maand December in de afdeelingen der Kamer onderzoent. Dat onderzoek, uetwelk verscheidene dagen heeft geduurd, en waaraan in het geueel door 59 leden is deel genomen, heeft de volgende uitkomsten «Pgeleverd. , VooELooriGß Opmerkingen. § 1. Eenige leden beklaagden zich, vat een wetsvoorstel, van zoo belangrijken en veelomvattenden aard *te net tegenwoordige, met betrekkelijk zóó grooten spoed aan de der afdeelingen werd onderworpen. Vooral hechtte oieu er veel aan, dat ten gevolge van het overhaast onderzoek ?er voordragt, nog geheel onbekend was, hoe daarover in •&quot;.ederlandsch Indie werd gedacht. Do kennis van de zienswijze waar was nogtans schier onmisbaar, om met eenig vertrouwen een oordeel uit te spreken over een wets-ontwerp, dat, eenmaal ¦^&quot;genomen, niet alleen op de toekomst van Nederland, maar ook en wel in de eerste plaats op de toekomst van Indie diep ingrijpenu U invloed moest oefenen. legen dit bezwaar deed men gelden, dat het de Kamer zelve is geweest die, na het voor en tegen te hebben gehoord, het tijdstip st&apos;m *n overweging nemen van het wetsvoorstel heeft vastgejeid, en het in elk geval hier geene eindstemming over de voordragt s?W, maar alleen voorloopige gedachtenwisseling. Vóór het tot die j&apos;n^temming kwam, zou men in het moederland wel vernemen, hoe a.lSederlanüsch Indie zelf over het tegenwoordig voorstel van den «mister van Koloniën werd gedacht. , S 2. In eene der afdeelingen werd nog een ander bezwaar togen e keuze van het tijdstip voor het in overweging nemen van het Vai?^ gemaakt. Men wees daar op de aftreding van den Minister ba &apos;nancieii, die nog niet vervangen was, en op het naauw ver- Jwd waarin de behandelde aangelegenheid tot &apos;s Rijks financiën staat. ,*en achtte het noodzakelijk, over dat wets-ontwerp het gevoelen te ¦enneii van den man, die net beheer van hot Departement van Fi- Bdil&quot;in aanvaarden zal. Tevens is het bezit van zekerheid wen¦jr dat met opzigt tot de waardering van dat voorstel in het b(?jlne^ volkomene eenstemmigheid heerscht. Toen de aangelegen- StJ f die het daarbij geldt, bij de algemeene beraadslaging over de T aatebegrooting voor 1866 ter sprake werd gebragt, liet de Minister JW -omnenlandsche Zaken zich daarover aanvankelijk ontwijkend uit, aa° vf^s a* sommigen uit zijne gezegden voortdurende gehechtheid /U het programma&apos; van 8 December 1862 meenden te kunnen afiei*?¦ Later echter heeft die staatsman getuigenis gegeven van zijne &quot;Ue sympathie voor den tegenwoordigen Minister van Koloniën, voor hadVer d-eze regeling beoogde &gt; wijze, opregte hervorming ten doel ho f ïi^&apos;ï verWaar&apos;ie tevens, dat, zoo hij zich met de strekking en v-^beginselen van het tegenwoordig wetsvoorstel niet had kunnen .reenigen, hij daarvan door daden zou hebben doen blijken. Voegde als r2U daarbij, dat in het Kabinet een Minister zitting heeft, die, Van nt c&apos;er -Kamer, de meening heeft uitgesproken, dat liet de taak leid e^erlaH?l was, den Javaan tot zelfstandig volksbestaan op te beid&apos; (^an v*e*&apos;- zooveel tegenstrijdigs, het bestaan van onzeKerontv over de ei^euüjke zienswijze van het Gouvernement niet te «en nen&quot;- e Kamer had dus, naar dit gevoelen, het regt, van te T°ltallig Kabinet eene rondborstige, ondubbelzinnige verklaring 2o Verlangen, waaruit bleek, of dit inderdaad ten aanzien van een o aangelegen onderwerp homogeen was. Kalite *e&lt;ïen dier al&apos;deeling aehttou zulk eene verklaring van het zins °* olm.°°dig- Het wets-ontwerp, meenden zij, betreft geens- Het ?fn. Portiek, maar een zuiver staathuishoudkundig vraagstuk. jj.a -Kabinet is daarin niet regtstreeks betrokken. Het is voorgeden \?-&apos;.n^e* namens het gezamenlijk Ministerie, maar alleen door Ver» fln*ster van Koloniën, dio dan ook meer uitsluitend daarvoor op d Wool&apos;delijk te achten is. Het zou, ja, in zijne gevolgen invloed \fL . toestand van &apos;s Rijks financiën uitoefenen; maar die invloed i,le let van zulk eenen dadelijk werkenden, beslissenden aard, als besr v deed voorkomen. Later zou men dit punt meer opzettelijk slae&apos; en ne^ Beval moest men ontkennen, dat bij de beraadscïu n^ over de Staatsbegrooting blijken van het bestaan van ver- Voor Viail gev°elen ten deze tusschen de leden van het Kabinet zijn 2akp men- De stellige verklaring van den Minister van Binnenl. en wees veeleer op het aanwezig zijn van volkomene homogeniteit, der t n er^an4 ™et het verlangen om het wets-ontwerp nog nade ü z&apos;?u toegelicht, werd door eenige leden de vraag gedaan, of St„?e&lt;=ering er bezwaar in zou zien, het deswege door den Raad van «te mtgebragt advies der Kamer mede te deelen. lied°iir e-en vee* ëroo&apos;ter getal leden en met meer nadruk werd op de WeÈr e^n£ van &quot;et advies van den Raad van Nederlandsch Indie tejtpens deze zaak of van andere deswege gehoorde Indische autori- Reh&gt;i aanSedvongen. Bestond er bezwaar om zulke stukken in hun lurt 6 oTer leggen, mededeeling van den hoofdinhoud ware welaan geno?gzaain voor het doel. Geenerlei beginsel werd daardoor wSerand: integendeel kon men zich op voorbeelden, juist waar bet da-ir&apos;a za^en betrof, beroepen. Sommige leden voegden er bij, dat zij 2ich .vo,oral wenschten te weten, in hoever het Indisch Bestuur perkt + e ged-ine voordragt vereenigt, omdat deze zich niet be&apos;andl - stellen van regelen omtrent de ondernemingen van (^bouwnijverheid op Java, met of zonder de bemoeijenis van het &quot;dat Denien*: maar omdat daarbij van de stelling wordt uitgegaan &quot;len eene behoorlijke regeling van cultures denkbaar is, wanneer bern n 0 daarbij zou willen ontslaan van liet aannemen van meer den denkbeelden dan tot dusver golden omtrent de regten op geleifr&apos;?,n&lt;l. die, hetzij de Staat, hetzij de ingezetenen, kunnen doen *ich i&apos; t. ®ladz. 7 der Memorie van Toelichting.) Men herinnerde &quot;&apos;arm eze Vulling» zoo absoluut als zij hier voorkomt, door en „ ¥} van gezag in de Indische aangelegenheden is volgehouden, W&lt;fi £ &quot;le* 00^ daarom van belang, onclerrigt te worden, of het jScii Bestuur die ten volle beaamt. Vras. Waren iutusschen ook leden, die zich verklaarden tegen het Verf,?11 vai.. mededeeling der Indische adviesen, daar deze van even opeJ?üweliJken aard zijn als die van den Raad van State. Door in d ai?.lia&apos;cin.n zouden de Indische autoriteiten v«or het vervolg taoe^t Vl&quot;&apos;&apos;&apos;e uitino ra» haar gevoelen worden belemmerd. De Kamer ivan„ zelfstandig oordcelen en gaat hare bevoegdheid te buiten, *il seer5eer ,zy iv de wijze, waarop eik ontwerp tot stand was gebragt, Van ~^ordringen. Het verkeerde gevolg kon zijn, dat het gevoelen gen °eraadnlee^de autoriteiten tegenover het door de Regering aan&quot;edeu ? s*e.lsel wierd geplaatst, en deze dus in hare eigene raadslicht ¦• e^tl&apos;Jders vond. Ontbrak het der Kamer aan genoegzaam te yLzn bezat volkomen het regt om opheldering aan de Regering Va ï&quot;1&apos; eze zeer zel£er zou geven. l«ti (V andere zijde deed men opmerken, dat reeds voor het stel.ei.Jlei&apos; ei vi&apos;agen volkomene vertrouwdlieid met het behandelde onpaar [p.vereischt wordt, en zulk eene bepaalde wetenschap hier, gerincr Nederlandsch Indie geldt, zich slechts bijeen betrekkelijk ljt. getal leden der Kamer onderstellen laat. ¦ \Htojj •n tjvoo &quot;er afdeelingen trad men in eene meer opzettelijke Sezeltv^ Memorie van toelichting, die het wets-ontwerp vere keu i erscbeidene leden, ofschoon met de andere gaarne de zorg het nende&gt; aan het opstellen van dit staatsstuk besteed, noemden ttw h°ogst eenzijdig en voor het doel, waarvoor het strekken teg. „&apos; Pn7°ldoend, onvolledig vertoog, — eene doorgaande philippica in a-\1 cultlTOl&apos;stelgel, waarin menigvuldige beschuldigingen te^en als oni opzjgt gevolgde regeringsbeleid voorkomen, die deze leden el h, oewej;en, gewaagd of zelfs als geheel ongegrond beschouwden, op dl.,66? regeringsstuk onstaatkundig om den indruk, dien zulks stut o f&quot;&amp;!iII niaken kon. Daarentegen werd opgemerkt, dat het den f ese&quot;reven is voor de wetgeving in het moederland, niet voor fee?p,?vaan&apos; die daarvan wel geene kennis zal nemen; dat het der Be^jS met euvel kan worden geduid, als zij het door haar voor- W h §evoelen met kracht verdedigt, en dat wat zij voor waarofdaaH &apos; moet WOi&apos;den gezegd, zonder angstvallig te vragen, Dom. Sor,ook aanstoot kan worden gegeven. afkenrri ledeu&apos; die de hoofdstrekking der Memorie van Toelichting sproup. n&apos; werd op den voorgrond gesteld, dat daarin, wat den oor- VfordtV?11 llet eultuurstelsel betreft, van een geheel onjuist begrip mtgega.an. Op bladz. 2 wordt, blijkbaar met zinspeling op een gezegde van J. C. Baud beweerd, dat het cultuurstelsel //zijn ontstaan te danken had aan den nood van het moederland.&quot; Die voorstelling was, naar dit gevoelen, lijnregt in strijd met de historische waarheid.</p>
	<p>Men ontkende niet, dat in den nood van het moederland een aandrang gelegen is geweest tot uitbreiding van het cultuurstelsel; maar men moest een later gevolg niet verwarren met de oorspronkelijke oorzaak. Die oorzaak kon niet liggen in eenen toestand, eerst een jaar na de zending van den generaal van den Bosch naar Java geboren. Toen die landvoogd in 1829 zijn plan bekend maakte, was Nederland nog met België vereenigd. Dat plan is de grondslag van het cultuurstelsel. Do Belgische omwenteling riep het niet in aanzijn, maar gaf het allengs zijne latere, reusachtige gedaante. Er waren leden, die ook deze voorstelling niet als volkomen juist beschouwden. De geldelijke nood na 1830 mogt het cultuurstelsel met in het leven hebben geroepen, ook vóór dat tijdstip verkeerden de nnantien van het toenmalig Koningrijk der Nederlanden niet in gunstigen toestand. De Heer Baud, van den aanvang af in de vestiging en verderen opbouw van het cultuurstelsel gemoeid, heeft dan toch zelf uitdrukkelijk verklaard, dat //zoo de nood van het moederland er niet toe had gedwongen, men met zou zijn afgeweken van het regeringsstelsel, dat onder alle hemelstreken het beste is.&quot; Bovendien scheen het thans, nu vijf en dertig jaren achter ons liggen, tamelijk onverschillig, welke oorzaak het meest tot het doen ontstaan van het cultuurstelsel heeft medegewerkt. Het navorschen dier oorzaak heeft weinig meer dan bloot historisch belang, en het kennen daarvan voor de beoordeeling van een wets-ontwerp, als het tegenwoordige, slechts betrekkelijke waarde. Van de andere zijde werd geantwoord, dat, zoo de geldelijke toestand van het Koningrijk der Nederlanden ook vóór 1830 ongunstig was, die toestand geen invloed hoegenaamd op de invoering van het cultuurstelsel heeft kunnen oefenen. Ook de juistheid van het beweren, dat navorschingen naar den oorsprong van het cultuurstelsel, in verband met de daarop geworpen blaam, thans weinig meer dan historische waarde hadden, kon men van deze zijde niet toegeven. Voor hem mogt dit het geval zijn, die geheel dit stelsel als een uitgediend en verwerpelijk plan beschouwt, dat zoo spoedig mogelijk moet worden begraven, niet voor hem, die de grondslagen van dat stelsel waardeert en het, naar de tijdsomstandigheden gewijzigd, behouden wil-, niet voor hem, die blijft hechten aan art. 56 van het Indische regeringsreglenient&apos; volgens hetwelk de op hoog gezag ingevoerde cultures, zooveel doenlijk, in stand worden gehouden, tot dat, zonder die cultures zelve prijs te geven, volgens ij 6 van dat artikel de tusscïienkomst des Bestuurs kan worden ontbeerd. Zelfs de tegenwoordige Minister van Koloniën, die, gelijk deze leden met genoegen uit znn voorstel hadden gezien, den invloed en de kracht van liet openbaar gezag nog steeds wil dienstbaar maken aan het behoud onzer twee grootste stapelproducten mogt niet aan een voorbijgaanden nood van het moederland toeschrijven wat bij den stichter van het cultuurstelsel : feweest is een beginsel van bestuur. Voor hen, die in de gelegeneid geweest zijn de stukken over het ontwerp van het Indisch regeringsreglement van 1829 te lezen, is het duidelijk, dat die stich- . ter wel m zijn stelsel het middel heeft meenen te zien om Nederlandsch Indie tot het vervullen zijner geldelijke verpligtingen jegens het moederland in staat te stellen, maar dat dit slechts één derdementen, geenszins het hoofddoel was. Vooral ook de schraging van het_ Nederlandsch gezag in Indie stond hem voor den geest? Van de zijde derzelfde leden kwam men nog op tegen het gezegde op bladz. 48 der Memorie van Toelichting, //dat de voordeden, dooiden Staat van de cultures getrokken, niet dan ten koste van de&apos; welvaart der bevolking werden verkregen.&quot; Deze onbewezen stelling werd, niet slechts door feiten wedersproken, maar was in strijd met de verklaring van den Minister van Koloniën zelven, op den 20sten December 1864 volgens welke hij, zonder de schaduwzijde van het cultuurstelsel uit heit oog te verliezen, geloofde, //dat het stelsel niet alleen voor de schatkist, maar ook voor Java heilzaam is geweest.&quot; Evenzoo moest de zinsnede op bladz. 3 der memorie aanstoot geven waar blijkbaar in af keurenden zin gezegd wordt, dat //voorschotten voor de oprigting van fabrieken en verzekering van beschikking over grondstof en arbeiders de middelen waren&quot; om de ondernemers tot de inzigten der Regering omtrent het cultuurstelsel te doen medewerken. Men was ver van het feit te loochenen, maar evenmin als het geheele cultuurstelsel eene nieuwigheid was, evenmin waren het de bedoelde voorschotten. Tot staving van het verwijt, dat de Memorie van Teelichtin&lt;* onvolledig is, wees men er vooral op, dat dit stuk, terwijl het&quot;vele bladzijden aan de geschiedenis van liet cultuurstelsel of van hetgeen daarmede in verband staat, wijdt, datgene waarop het hier aankomt, de bijzondere bepalingen van het wets-ontwerp namelijk, in een achttal bladzijden afhandelt. Wel is waar worden sommige hoofdbeginselen der wet reeds in het voorafgaand, meer bepaald geschiedkundig deel der memorie behandeld. Maar ook hier stuit men op groote leemten. Met name was dit het geval in het hoofdstuk, dat over den grondeigendom op Java handelt,, en dus tot het meest gewigtige onderdeel dor wet betrekking heeft. De memorie zelve noemt op bladz. 9 dut overzigt niet zeer leerrijk; maar deze leden meenden het ook als niet zeer volledig te kunnen beschouwen. O. a. zou hetgeen op bladz. 11 van elaterc meeningen&quot; gezegd wordt, bijna doen gelooven, dat de plaatselijke en meer algemeene opgaven over het eigendoms- of bnukregt der rijstvelden, door de residenten op Java in 1831 aan den Gouverneur-Generaal van den Bosch verstrekt, aan de aandacht van den steller der memorie ontgaan zijn. De samenvatting van den inhoud dier opgaven had in het historisch tafereel te minder mogen ontbreken, omdat de stichter van het cultuurstelsel die onder de oogen had, toen hij de grondslagen van zijn gebouw beraamde. Sommige dezer leden meenden den Minister van Koloniën te mogen vragen, of hij er bezwaar in zou zien, bij zijne Memorie van Antwoord de stukken mede te deelen betrekkelijk het onderzoek naar den tiettaud van het landbezit op Jam, op bladz. 65 vermeld. Verder zoekt men te vergeefs naar bepaalde ophelderingen omtrent den toestand en de werking der bestaande particuliere cultuurondernemingen. Bij het betrachten van volkomene onpartijdigheid zou welligt tegen deze een weinig minder sterke philippica ziin uit te spreken dan tegen de gouvemementscultures. In elk geval is de Kamer geenszins genoegzaam met alle bijzonderheden a. n-raandc deze ondernemingen bekend. Het was voor deze leden eene ware teleurstelling, die reeds vroeger beloofde inlichtingen thans niet te ontvangen. AxoEitEENE Beschouwikgen. — I. Beantwoording der vraag of er behoefte bestaat aan regeling van het onderwerp bij de wet?:&apos;zoo ja, in den daaraan gegeven omvang. §5. De meer &apos;algemeen gestelde vraag , of het hoofdonderwerp der&apos; wet — de cultures op Java — regeling behoeft, werd door een aantal leden toestemmend beantwoord. In 1863, bij de behandeling van het wetsontwerp van den Minister Uhlenbeck, is die behoefte door de meerderheid der Tweede Kamer regtstreeks erkend.; Al wat men omtrent het cultuurstelsel in het Indisch Staatsblad vindt, wordt óf in het geheel niet óf slechts onvolkomen nageleefd. Wil men het cultuurstelsel beschouwen als een middel om den Javaan aan het opbrengen van belasting in arbeid te onderwerpen, dan behoort reeds daarom dat stelsel aan vaste regelen te worden gebonden, daar toch art. 58 van het regeringsreglenient voor Nederlandsch Indie uitdrukkelijk voorschrijft&quot; dat daar geene belastingen worden geheven, dan die bij algemeene verordeningen zijn bepaald. Even. groot is de onzekerheid, die ten aanzien der particuliere ondernemingen van landbouw en nijverheid en het terrein waarop deze zich kunnen en mogen bewegen heerscht. Nu en dan zijn daaromtrent voorschriften gegeven, maar die voorschriften zijn geenszins van algemeen bindenden aard en niet zelden onderling in strijd. Ook waar zij een meer algemeen karakter hadden, wordt er van afgeweken of zijn zij in onbruik geraakt. Het gevolg is, dat deze ondernemingen gezegd kunnen worden ten eenen male van de willekeur der administratie, van tijdelijke bovendrijvende inzigten bij het koloniaal bestuur, afhankelijk te zijn. In elk geval zou aan de Kamer door de opzettelijke behandeling van het tegenwoordig wetsvoorstel de sedert lang gewenschte gelegenheid worden verschaft om de politiek van den tegenwoordigen Minister van Koloniën ter toetse te brengen en daaromtrent uitspraak te doen. §6. Aangenomen eens, zeiden daarentegen verscheidene leden, dat regeling der cultures, in den uitgestreksten zin opgevat, noodzakelijk was, moest zij dan plaats hebben op de hier voorgestelde wijze? Behoorde zij integendeel niet te gpschieden in overeenstemming met de hoofdbeginselen van het regeringsreglement voor Nederlandsch Indie, hetwelk, na langdurige en opzettelijke overweging vastgesteld, steeds als de Grondwet dier bezittingen is beschouwd? Weliswaar kan , wanneer daardoor onvermijdelijke noodzakelijkheid bestaat, dit i&apos;egts, even als iedere andere organieke wet, doorjdenfgewonen Rijks- : wetgever worden gewijzigd. Maar het verdiende dan &apos;toch den naam van Grondwet met het oog op hetgeep deswege is voorgevallen en op zijne blijkbare bestemming. En nu zou men, in plaats van door &apos; terugkeer tot de in 1854 aangenomen beginselen, door kmdhaTÖßg en nadere bevestiging daarvan, het kwaad te keer te gaan, die he°- I gmselen op losse schroeven stellen of zelfs regtstreeks verkrachten! Men zou dit doen, ofschoon het toen vastgestelde slechts een be- , trekkelijk korten en ten gevolge van (in het stuk nader uiteence; zette) omstandigheden onvoldoenden proeftijd heeft doorgestaan. Deze leden, va,n het bestaande kwaad sprekende, doelden daarbij inzonderheid op den staat van zaken ten aanzien van het cultuurstelsel. Zy ontkenden met, dat daaromtrent thans groote onzekerheid en weifeling heerscht, dat het stelsel in vervaFis gekomen, en dat men zich te dezen aanzien in verre na zelfs niet meer bevindt op het standpunt van voor drie jaren, toen de cultuurwet van den minister Uhlenbeck m de Kamer werd onderzocht en hare groote meerderheid het cultuurstelsel «eene uitstekend geslaagde proefneming&quot; noemde (Voorloopig Verslag bladz. 9). Maar aan wieii ligt de schuld? Is_ het vooral ook niet daaraan te wijten, dat de tegenwoordige Minister van Koloniën, wel verre van de bij zijne optredinf gedane belofte na to komen tot handhaving van den bestaanden toestand zoolang daarin niet met medewerking des wetgevers was voorzien,&apos; door menigen partielen maatregel, door geheel zijne rigting en door het openbaar uiten van zijn gevoelen, de zaak uit haar geheel heeft gebragt? Nu de staatsman, aan wien het beheer der koloniën is toevertrouwd, het daar gevolgde stelsel van regering, vooral met net oog op de gouvemementscultures, «vicieus&quot; heeft genoemd, en nu men jaren achtereen in Indie niets heeft gedaan tot beteugeling eener bandelooze drukpers, die onbestaanbaar moet worden geacht met de handhaving van het Nederlandsch gezag in die ver afgelegen en sterk bevolkte gewesten, moest instandhouding van dat stelsel wel oneindig moeijehjker worden. Hoe het daarmede thans gesteld is, wordt door de Samarangsche Kamer van koophandel in hare memorie van 6 April 1865 met juistheid uitgedrukt. Die gezegden stemmen maar al te zeer overeen met de woorden, op bladz 7 der Memorie van Toelichting aangehaald: //Het cultuurstelsel, zoo als het gewerkt heeft, neigt sterk ten val; in den dwang, waarop het rust, bevat het de kiem zijner ontbinding, gelijk ieder stelsel van despotismus, naar welken vorm ook gekleed, op den duur zich zelf vernietigt.&quot; Zoo er nog iets ontbrak om het cultuurstelsel in discrediet te brengen, zou de wijze, waarop de Regering zich vooral op bladz. 48 der Memorie van Toelichting uitlaat, daartoe moeten leide». In strijd met het daar beweerde, dat de voordeden, door den Staat int de cultures getrokken, niet dan ten koste der bevolking verkregen zijn, meenden deze leden te kunnen volhouden, dat nergens op Java zoo veel welvaart heerscht dan juist daar, waar de cultures in het en op goeden voet ingevoerd zijn. Dit kon ook niet anders. Een groot aantal millioenen zijn door de uitbreiding van het productief vermogen van Java, deels regtstreeks als plantloon, deels op andere meer indirecte wijze onder de bevolking gebragt. Zoo men beweren wilde, dat het cultuurstelsel den rijstbouw der inlanders heeft benadeeld, liet zich door cijfers bewijzen, dat juist in de jaren, toen dat stelsel het toppunt van bloei had bereikt, niet alleen het padieproduet in zijn geheel, maar ook de gemiddelde opbrengst der velden op in &apos;t oog loopende wijze was toegenomen, zoodat ook toen de landbouwer den noodigen tijd tot bewerken deirijstvelden moet gehad hebben. Naauwdijks is een ander land aan te wijzen, waar de bevolking en in verhouding daarmede de constitutie zoo zeer is toegenomeu als in de laatste dertig jaren op Java. Deze leden konden dan ook de hoofdstrekking der wet, die, huns inziens, blijkbaar ten doel had om de voordeden, tot dusver uit het cultuurstelsel door den Staat dat is door allen, genoten, over te brengen in de handen van eenige particuliere ondernemers, niet anders dan ten sterkste afkeuren. Van deze zijde kon men volstrekt niet toegeven, dat de voorgestelde bepalingen op de voorschriften van het regeringsreglenient steunden. Het viel toch in het oog, dat het voorgestelde omtrent den grondeigendom, de verdeeling der aan de gemeenten op Java behoorende velden, den cultuurarbeid en het in erfpacht geven van gronden niet toe te passen is, zonder dat getrouwe naleving der artt. 56, 60 en 62 van het regeringsreglenient onmogelijk wordt. Niet minder druischten de voorgestelde bepalingen aan &quot;tegen dc artt. 67 en 75 van het reglement. In zoover liet zich met grond beweren, dat bij de voorgestelde wet niet sprake is van regeling, niet eens_ van hervorming, maar van omverwerping van het bestaande ? ja, van het aanleiding geven tot sociale omwenteling. Al wilde men, gelijk sommigen deden, in het voorgedragen ontwerp hoofdzakelijk aanvulling zien vau het reglement van 1854. dan was er welligt behoefte aan regeling, maar deze ten eenenmale voorbarig en ontijdig. Thans evenmin als in 1854 bezit men geene volledige kennis omtrent den grondeigendom en de daarmede in verband staande gesteldheid der Javaansehe dorpsliuishouding. Het onderzoek kan niet gezegd worden voldongen te zijn. In elk geval meenden vele leden, dat indien men er werkelijk toe overging, om op voorschriften van het regeringsreglenient terug te komen, de in aanmerking komende artikelen van dat reglement regtstreeks herzien of gewijzigd moesten worden. Het ging niet aan, eene organieke wet als deze, langs eenen zijdelingschen weg geheel of^gedeeltelijk buiten werking te stellen. Tegen een en ander werd aangevoerd, dat de bevoegdheid des gewonen wetgevers om wijziging to brengen in hetgeen men, minder eigenaardig, de Grondwet van Nederlandsch Indie noemde, niet te ontkennen valt. Die bevoegdheid werd trouwens van de andere zijde niet bepaald betwist. Is bovendien het bestaande regeringsreglenient wel eene wet ven beginselen&apos;? De inrigting van het bestuur onzer Indische bezittingen wordt daarbij geregeld. Aan de in Indie gevestigde Europeanen en aan de ïnlandsoiic bevolking worden zekere regten toegekend; maar een en ander geschiedt op eene wijze, die nadere tusscïienkomst des wetgevers met alleen mogelijk maakt, maar zelfs in menig geval onderstelt. De vraag is dus alleen, of nu reeds behoefte bestaat aan zulk eene tusscïienkomst omtrent bepaalde punten. Moest die waag toestemmend worden beantwoord, dan maakt het laatste lid van art. 59 der grondwet eene regeling als de thans voorgestelde zelfs tot gebiedenden pligt, Hoeft men&apos; er vroeger geen bezwaar in gezien om het regeringsreglement voor Nederlandsch Indie, na gedurende eenige jaren te hebben gewerkt, bij herhaling door eengeheel nieuw te doen vervangen, waarom zou thans hèt terugkomen op enkele artikelen van het bestaande reglement zoo verkeerd zijn? Op de vraag van noodzakelijkheid, zoo al niét van wijziging van het reglement, van toch van regeling van daarbij behandelde of aangeroerde onderwerpen, kwam het aan. Nederlandsch Indie verkeert thans niet meer in denzelfden toestand als in 1854. Ook daar heeft vooruitgang, wijziging van denkbeelden plaats gehad. Nederlandsch Indie kon niet geheel vreesid blijven aan de opmerkelijke verandering, die zich gedurende de laatste jaren door geheel &apos;de wereld op het gebied van nijverheid, landbouw en handel heeft geopenbaard Allerlei van binnen en buiten werkende oorzaken hebben daar nieuwe behoeften, andere belangen doen geboren worden, die weder tot vroeger niet of minder luid uitgesproken wenschen hebben geleid. De Rijkswetgever zou zijn pligt verzaken, indien hij op dit alles niet lette en zelfs, waar het noodig was niet terugkwam op eene onder andere omstandigheden vastgestelde organieke&quot; wet. Is het bovendien wel juist, dat de bh, het tegenwoordig wetsontwerp voorgestelde bepalingen regtstreeks aandruischen tegen gewigtige voorschriften van het regeringsreglenient? Naar veler oordeel liet zich dit op goeden grond betwisten. Gedeeltelijk strekte het om aan de artt. 56 en 60 van het reglement eene goede, regelmatige uitvoering te geven of, gelijk eenige andere leden het uitdrukten strekte het hoofdzakelijk tot het geven eener authentieke interpepretatie aan het genoemde art. 56. Deze leden geloofden, dat degenen, die onveranderlijkheid in het eultuurstelsel voorstonden, met veel meer grond van afwijking van art. 56 van het regeringsreglement beschuldigd konden worden, dan zij die met de Regering geleidelijken overgang tot meerdere vrijheid willen. Nu is het waar, dat het wetsontwerp door het opnemen van bepalingen wegens den grondeigendom en de verdeeling der velden den kring der artt. 56 en 60 van het reglement te buiten gaat; maar de Regering heeft daartoe wel moeten overgaan, omdat deze onderwerpen met de zaak deicultures in naauw verband staan en de noodzakelijkheid van gelijktijdige regeling daaruit voortvloeide. In het wezen der zaak werden geene andere artikelon van het regeringsreglement gewijzigd dan art. 62 en art. 77. Evenzoo heerscht er, naar dit gevoelen, verregaande overdrijving in het beweren, dat het wets-ontwerp tegen de gou&quot;ernements-culturos is gerigt en enkel tot begunstiging van particuliere ondernemingen van landbouw en nijverheid strekt. Integendeel worden daarbij uitdrukkelijk de beide thans nog in werking zijnde takken van gouvernenientseultuur, die tevens de belangrijkste en meest winstgevende zijn, wat de koffij aangaat voor eenen geheel onbepaalden tijd, wat de suiker betreft zoolang de uitgegeven contracten duren en zelfs nog vele jaren later, ais zoodanig in stand gehouden en wordt zelfs tot uitbreiding aanleiding gegeven. Ei waren dan enk leden, naar wier. gevoelen de Regering in dit opzigt te ver «mat en in plaats van neiging tot sloopen yan het bestaande te laten door: blinken, te groote zucht _tot behoud openbaart. Op den lof dien men ook mi weder aan het cultuurstelsel toezwakt, w ook voor l cWen d&lt;T?dfetaïïTm°e^e Produc*e bet^f ™U wat af te dingen. In de laatste jaren is de kofhjeultuur stationair «ebleven &apos;™w £? ynjer stelsel het geval had kunnen zijn Anderen meenaen, aat de Regering in zoe ver een verkeerden weg inslaat ais zij naast de dwangcultuur vrije cultuur op ruime schaal in het, leven wil roepen en aan die dwangcultuur eene nieuwe rigting geeft. Zij hechtten waarde aan hetgeen in een onlangs uitgekomen geschrift over het gouvemements-cultuurstelsel is gezegd: //sit ut.est, aut non sit.&quot; Meer algemeen echter meende men, dat de Regering, wat het cultuurstelsel betreft, den goeden weg heeft ingeslagen. § 7. In eene der afdeelingen waren leden, die zich met opzigt tot het vraagstuk van behoefte aan regeling op een bijzonder standpunt plaatsten. Zij ontkenden die behoefte met, maar kwamen op tegen het beweren, dat onafscheidelijk verband tusschen de in het wetsontwerp behandelde onderwerpen bestaat en dus ook gelijktijdige regeling van al die onderwerpen noodig is. Zij stonden afzonderlijke , door eene grootere of kleinere tijdruimte gescheiden regeling dier onderwerpen voor. . ..,,,, Uit onderscheidene gronden, uitvoerig m het verslag ontwikkeld werd door deze leden afgeleid, dat de voorgestelde regeling deels zich grondde op het regeringsreglement, deels geheel daarbuiten lag, terwijl geen enkele afdoende reden werd aangevoerd, waarom alles gelijktijdig moest worden behandeld. Dc meeste onderwerpen schenen voor afzonderlijke regeling vatbaar te zijn; de koffijcultunr bijv. nadat het daaromtrent gehouden onderzoek was afgeloopen; dc grondeigendom, zoo al regeling daarvan vereischt wierd of denkbaar ware, nadat het onderzoek omtrent de behoorlijke regeling der landrente was ten einde gebragt enz. Wat de suikercultuur betreft, zou, bij het tot stand komen der wet, tweeërlei regeling bestaan. Andere leden der afdeeling zagen in dio afscheiding der bij het wets-ontwerp behandelde onderwerpen geen heil, maar wel groot nadeel. De thans bestaande onzekerheid, waarover zoo luide werd geklaagd, zou bij elke partiele regeling blijven voortduren. Hoe men ook over het regeringsvoorstel denken mogt, het vormde één geheel; het had in algcincenen zin aanmoediging, bevordering van het naauw verbonden belang van landbouw en nijverheid op Java ten doel. §8. Voor zoover de behoefte aan dergelijke regeling als de thans voorgestelde erkend werd, was het in de tweede plaats de vraag, of vaststelling daarvan bij de wet volstrekt noodig ware en of met. bij Koninklijk&apos;besluit of bij koloniale ordonnantie kon worden voorzien. Verscheidene leden helden tot dit laatste over, deels, omdat zij liet uit een oogpunt van staatsbelang volstrekt noodzakelijk keurden dat Indie zooveel mogelijk in Indie zelf wierd geregeerd; deels omdat zij zich, althans wat de wijze van regeling der meeste bij het wetsvoorstel behandelde onderwerpen betreft, op uitdrukkelijke bepalingen van het regeringsreglement konden beroepen. Onder de eerstbcdoelde leden was ei- een enkele, die zoo ver ging van te beweren, dat, als de Indische autoriteiten slechts den last ontvingen om de bestaande bepalingen, die de vestiging van Europeanen in de binnenlanden van Java beletten of belemmeren, in te trekken, men al het overige aan die autoriteiten kon overlaten. Door de leden, in de tweede plaats bedoeld, word gewezen op art. 56 van het rcgoringsreglament, volgens hetwelk de Gouverneur-Generaal «in béereenxmiming&apos;met de hm&apos;len drs Konines&quot; de op hoog gezag ingevoerde cultures in stand hondt en daarvoor zorgt; op art. 60, hetwelk dienzelfden Gouverneur-Generaal de aanmoediging van landbouw en nijverheid aanbeveelt; op art. 61, hetwelk zijne bijzondere aandacht op &apos;s lands bosschen vestigt, en op art. 62, hetwelk hem tot uitgifte van gronden in huur magtigt, volgens regelen bij algemeene verordening te stellen, door welke algemeene verordeningen ook Koninklijke besluiten eu koloniale ordonnauticu worden verstaan. Het regeringsreglement heeft, volgens deze leden, blijkbaar niet gewild, dat de maatregelen, voortvloeiende uit dc daarbij aangenomen algemeene beginsden , telkens door den Rijkswetgever zouden worden vastgesteld. Nu wilden zij daarom geenszins beweren, dat de tusscïienkomst van dien wetgever niet zou kunnen worden ingeroepen, als het bleek dat eene koloniale ordonnantie of een Koninklijk besluit in de regeling van eenig onderwerp te kort schoot. Maar waren die blijken hier voorhanden? Had de tegenwoordige Minister van Koloniën niet integendeel telkens maatregelen genomen, bevolen of goedgekeurd, die op het thans door hem voorgestelde ingrijpen? Bij eene vroegere gelegenheid werd door den Minister verklaard: //dat wanneer slechts één enkele maatregel genomen ware, de verwarring, die in Cheribon en elders i 3 ontstaan, zou zijn voorgekomen. Wanneer men&quot; — zoo vervolgde hij — «slechts ééne aanschrijving had opgezonden, in dezen zin: gij laat geene particuliere suikerfabrieken toe dan op drie palen afstands van den kring der gouvernementsondernemingen.&quot; Deze gedachte wordt thans in art. 45 van het wets-ontwerp uitgedrukt; maar wanneer zulk een belangrijk beginsel, volgens de eigene verklaring des Ministers, bij eene eenvoudige aanschrijving van het Indisch Rcstuur kan worden ingevoerd, mag men dan niet aannemen, dat ook de meeste der overige bepalingen van het wets-ontwerp op soortgelijke wijze vast te stellen waren, of althans naar aanleiding van door het opperbestuur gegeven bevelen, in werking konden komen? En zou bij het volgen van dien weg niet meer in den geest van het regeringsreglement worden gehandeld? . Van de zijde der voorstanders van de wet word geantwoord,..dat, ofschoon ook zij inmenging van den Rijkswetgever in al de bijzonderheden der indische huishouding niet raadzaam keurden, hier die tusscïienkomst tot zekere hoogte gebiedend werd vereischt. Aan de langdurige twisten over de instandhouding, intrekking of uitbreiding der gouvernementscultures en over het al dan niet toelaten van particuliere ondernemingen van landbouw en nijverheid kon geen einde komen, dan door eene wet. Zij vonden voor die stelling ondersteuning bij enkelen, dio tegen de strekking van het wetsvoorstel zeer waren ingenomen. Alleen door eene wet, meenden dezen, kon paal en perk worden gesteld aan de zucht tot slooping van het bestaande, die zich maar al te zeer in het koloniaal regeringsbeleid openbaarde. Het Indische regeringsreglement, zeiden de voorstanders der wet, heeft — het is reeds aangevoerd — tusscïienkomst des wetgevers in f eenen deelc verboden, maar zelfs voor menig geval ondersteld. Al eed het dit niet, het reeds vroeger aangehaalde art. 59 der Grondwet zou, zoodra de behoefte bleet te bestaan, de tusscïienkomst gebieden. Geheel de geest der Grondwet brengt mede , dat ook in Nederlandsch Indie het regeringsstelsel op grondslagen ruste , dio met de inzigten der Nederlandscho Volksvertegenwoordiging strooien. Dat stdsel moet in zijne hoofdtrekken vaststaan, opdat daarop niet telkens door opvolgende Ministers of Gouverneurs-Generaal inbreuk kunne worden gemaakt. Daarom ook beperkt de voorgedragen wet zich niet tot zoodanige bepalingen, waaraan voor het oogenblik behoefte bestaat, maar &quot;tracht zij&apos;zelfs voor eene verwijderde toekomst de rigting aan te wijzen in &apos;Nederlandsch Indie aan de groote belangen van landbouw en&apos;nijverheid te geven. De vraag kon alleen zijn, of zij daarin ook te ver &apos;gaat en te zeer treedt op het gebied, hetwelk in Indie evenzeer, ja nog veel meer dan in Europa, aan het uitvoerend gezag moet worden voorbehouden. Over het algemeen scheen ook in &apos;dit opzigt do voorgestelde regeling bijval te verdienen. Zij daalde niet te zeer tot bijzonderheden af en het in niemgerlei opzigt de uitvoering der gestelde beginselen over aan de Indische autoriteiten zelve. Overigens bestond wel eenige reden tot bevreemding, dat men de bepalingen van een wets-ontwerp, waarbij conversie van het grondbezit in grondeigendom op den voorgrond wordt gesteld, van&quot; de Indische autoriteiten wilde doen uitgaan of zelfs door middel van aanschrijvingen in het leven roepen. Al. wat de regeling van den grondeigendom betreft, is dan toch wel bij uitnemendheid een onderwerp van wetgeving. Van de zijde der andere leden werd geantwoord, dat zij dit punt van den grondeigendom in hun betoog ter zijde hadden gelaten, omdat , zoo dit immer voor regeling vatbaar kon worden, het thans daarvoor nog niet rijp was. ftlen zou dit nader opzettelijk aantoonen. §9. Er &apos;waren leden, die, zich op het standpunt der Regering plaatsende, haar voorstel onvolledig noemden, omdat daarbij over het gewigtige onderwerp der heeredirristen het stilzwijgen was bewaard. He erediensten behoorden niet te huis in een stelsel van vrijen arbeid; in een stelsel, hetwelk, consequent doorgevoerd, leiden moest tot het geven van onbelemmerde beschikking aan de Javaansehe bevolking over tijd, krachten, eigendom en kapitaal. Wierd uit die keten van vrijheden ééne enkele schakel weggenomen, er moest stoornis komen in het geheel. Over de schadelijke en drukkende werking der heerediensten kon geen twijfel bestaan. Zij werd door onderscheidene autoriteiten, zelfs dooi&apos; Rak-les en Muntingiie erkende. Hunne getuigenissen moesten er toe leiden, om niet het oog op de bevordering van vrijen arbeid, tot geheele afschaffing der heerediensten over te gaan. Het feezwaar, voortspruitende uit de omstandigheid dat de inlandsche hbofilen thans van die diensten genot en voordeel hebben, zou door de voorgenomen verhooging van bezoldiging dier hoofden welligt feheel of grootendeels vervallen. Men vroeg evenwel deswege van en Minister inlichting. Andere leden, ofschoon gaarne erkennende dat door do heerediensten een drukkende last op de bevolking-wordt gelegd, meenden , dat de wet te regt over het onderwerp der heerediensten het stilzwijgen bewaart. Dat onderwerp is reeds geregeld bij art. 57 van het&apos;regerings&apos;-reglement, en dit artikel is geen doode letter gebleven. De diensten ten behoeve van het Gouvernement zijn reeds aanmerkelijk ingekrompen. Op dit oogenblik verder te gaan scheen onraadzaam. Weder andere leden verklaarden zich tegen do afschaffing, der heerediensten zelfs in een verwijderd verschiet. Zij zouden meenen, door daarop aan te dringen&apos;, den Minister van Kolomen nor; moer voort te stuwen op eenen veeg, dien hij verder dan hun wijs en doelmatig voorkwam, betrad. Geheele afschaffing der heerediensten zou in hun oog nog meer inbreuk maken op het voor Nederlandsch Indie vroeger &apos;aangenomen regeringsstelsel en schadelijk zijn voor ons gezag. Zij werd, naar hunne meening, bij art. 57 van het .regeringsreglement geenszins bedoeld. Bovendien zouden door die afschaffing de Indische uitgaven aanmerkelijk toenemen. Het werk aan de wegen en al de andere werken, thans in heeredienst verrigt, zou dan moeten worden uitbesteed. Die diensten waren zoo drukkend niet als men het wel eens deed voorkomen en behooren in eene Aziatische maatschappij te huis. In sommige deelen des Rijks in Europa ziju zulke praestatien in arbeid nog zelfs in onzen tijd niet geheel &apos;onbekend. De voorstanders van eene meer onmiddellijke afschaffing der heerediensten op Java ontkenden niet dat het batig slot daaronder lijden zou. Maar dit moest van zulk een nuttigen maatregel niet terughouden. Do meerdere en betere arbeid der bevolking, na het bevrijden van knellende banden, zou eene bron worden van verhoogde welvaart, en die verhoogde welvaart ook op de landsinkomsten gunstig terugwerken. .&apos;¦•,, . . , § 10. Terwijl alzoo eenige leden nog meer onderwerpen m de regeling wilden hebben opgenomen, maakten anderen de opmerking, dat hare werking zich territoriaal niet zoo ver zal uitstrekken als hot opschrift dei- wet belooft. Dat opschrift spreekt van ondernemingen, van landbouw en nijverheid in Nederlandsch Indie, maar had&quot; eigenlijk van zoodanige ondernemingen op Java en Madura moeten&apos;gewagen en zou dan-nog niet eens geheel juist geweest zijn. Al de buitenbezittingen toch en nog daarenboven de Vorstenlanden op Java worden volgens art. 58 van het ontwerp van de toepassing der wet uitgesloten. Wel is waar, art. 59 geeft aan den Gouverneur- Generaal cic bevoegdheid om, voor zooveel hij dit noodig oordeelt, de hoofdbeginselen der wet ook in de buitenbezittingen toe te passen; maar was zoodanig onbepaald voorschrift wenschelijk? Werd daardoor aan den Gouverneur-Generaal niet eene te groote magt gegeven? De leden, die deze bedenking maakten, erkenden gaarne met de overigen, die zich over dit punt uitlieten, dat de buitenbezittingen nog niet voor eene regeling als de voorgestelde vatbaar zijn; maar was het dan ook niet beter ze onvoorwaardelijk van de werking der wet uit te sluiten, en dus art. 59 van het ontwerp geheel weg te laten? Ware toch eenmaal regeling bij besluit toegelaten, de zaak kon uit haar geheel worden gebragt, en latere wettelijke regeling daardoor onmogelijk of moeijelijker gemaakt. Liet uien art. 59 wegvallen, dan zou de Rijkswetgever vrijer zijn om de hoofdbeginselen der wet, zoodra dit mogelijk is, althans op een deel der gewesten buiten Java van toepassing te verklaren. Andere leden deelden niet in dit gevoelen. Zeer veel jaren konden verloopen, eer aan eene volledige regeling van het onderwerp zelfs in een deel der buitenbezittingen te denken ware. In dien tnsschcntijd Was het wenschelijk, dat de Gouverneur-Generaal, beter dan de Rijkswetgever in staat om te beoordeelen wat dc nog zoo onzekere toestand dor buitenbezittingen toelaat, de bevoegdheid bezat om achtereenvolgens en partieel daar in te voeren wat hij mogelijk keurt. De hem in dit opzigt opgedragen magt is zoo groot niet. Hij is volgens art. 59 aan dc hoofdbeginselen der wet gebonden. De voorstanders der weglating vau art. 59 bleven mtusschen volhouden, dat die weglating veiliger was. Door dat artikel, meenden zij, werd in verband met art. 15 en volgg. en met de artt. 40 en 46, invoering van dwangcultuur in de buitenbezittingen, zoo als die op Java bestaat, mogelijk gemaakt. Men zou daar, met de wet mdc hand, verplicte aanplanting van koffij tuinen en verphgte inlevering van het product ot althans onteigening ten behoeve van suikerfabrieken kunnen invoeren. Het wcderantwoord was, dat dit bezwaar op eene verkeerde opvatting der wet steunde. Handhaving der gedwongen cultures behoort &quot;geenszins tot hare hoofdbeginselen, maar is uitzondering, alleen toepasselijk daar waar die cultures thans bestaan, en tot nadere regeling. De &apos;hoofdbeginselen der wet zijn integendael regeling van den eigendom van den grond en vrijheid van den arbeid. Art. 59 beperkt uitdrukkelijk de bevoegdheid van den Gouverneur-Generaal tot regeling der voorwaarden teu aanzien van ondernemingen van landbouw eh nijverheid. Daaronder zijn de gedwongen cultures niet begrepen. Juist wanneer art. 59 wegviel zou datgene kunnen gebeuren, waarvoor men vreest. Ook na deze opheldering bleven enkele leden volhouden, dat in art. 59 de eigenlijke bedoeling duidelijker moest worden uitgedrukt, en tevens dat eene wettelijke regeling voor de buitenbezittingenen zich lang zou laten wachten, als men de zaak zoozeer uit de handen gaf; waartegen echter weder werd aangevoerd, dat van uit de hand geven geen sprake kon zijn, daar do Rijkswetgever, wat ook bij koloniale&quot; ordonnantie ware verordend, eiken dag tot tusscïienkomst bevoegd bleef. Wel was het te voorzien, dat da mogelijkheid van volledige wettelijke regeling nog in langen, zeer langen tijd niet zou bestaan. 11. Het wets-ontwerp in zijne onderdeelen. § 12. Alvorens tot de behandeling van de hoofdpunten vun de voordragt over te gaan, werd in eene der afdeelingen nog van gedachten gewisseld over het wets-ontwerp in zijn geheel, over den daarin heerschenden geest. Er waren in die afdeeïing leden, naar wier oordeel men te vergeefs in het ontwerp naar een vast stelsel, naar eene leidendo gedachte zocht. Wel hadden zij op de voorlaatste bladzijde der Memorie van Toelichting het adagium gelezen: //Die de vrijheid wil moet de vrijheid durven vertrouwen&quot;; maar aan die liberale.leuze was het ontwerp niet getrouw gebleven; ja, men trof daarin zelfs zeer illiberalc bepalingen aan&apos;, die genoegzaam bewezen dat, zoo de Regering de vrijheid gewild hoeft, &quot;haar vertrouwen daarop met groot is geweest.&apos; De onderling meest strijdige beginselen waren in het ontwen) dooreen gemengd. Bij zoo veel afwijking van vooruitgezette beginselen kwam het dezen leden verstandiger voor. in plaats van thans reeds zoo diep in den bestaanden toestand in te grijpen, eene meer afwachtende houding aan te nemen en een staat van zaken voor te bereiden, die zuivere toepassing van liberale beginselen toeliet. Zoolang men den Javaan ongeschikt achtte , om over het hem toegekend &apos;eigendom, vrijelijk to beschikken en dit te verkoopen op de voor hem voordeeligsïe voorwaarden; zoolang de Regering zich een regt vau beschikking over de door den inlander bebouwde gronden voorbehield; zoolang naast de heerediensten de gedwongen .arbeid in de gouveriiements-koffljtuinen onontbeerlijk wierd geacht, kon er geen sprake zijn van vertrouwen in vrijheid. Die vrijheid bestaat niet, &quot;waar men haar in het geldelijk belang van den Staat of uit vrees van misbruik onthoudt of in niet geringe mate beperkt. Andere leden der afdeeïing achtten dit ongunstig oordeel over geheel het zamcnstel der wet onbillijk. De aangehaalde spreuk uit de Memorie van Toelichting komt voor in het betoog, dat de Regering bij het voorstaan van het beginsel van vrijen arbeid het onraadzaam achtte buitengewone beschermende maatregelen ten behoeve van den ondernemer tegenover zijne werklieden, of ten behoeve der werklieden tegenover den ondernemer voor te stellen. Zij bewijst geenszins, dat de Regering in elk opzigt de vrijheid,, zoo als men die in Europa kent, op Java wil invoeren en die vrijheid onvoorwaardelijk vertrouwt. Inderdaad kon zij dit niet. Al ware de Regering niet reeds door de voorschriften van het regeringsreglement tot het zooveel doenlijk handhaven der op hoog gezag ingevoerde cultures verpligt geweest, zou het belang van den moederstaat haar daartoe hebben moeten nopen, terwijl zy&apos; nog daarenboven wat de suikercultuur betreft, door contracten gebonden is. Onder zulke zulke omstandigheden was het eene verdienste van het ontwerp, dat daarin geen onverbiddelijke consequentio heerscht, en dat daarbij de belangen van het moederland niet aan a. aolute beginselen zijn opgeofferd. Dat voor alsnog de Europeanen en vreemde Oosterlingen onbekwaam worden verklaard om gronden van den inlander te koopen was, mot het oog op den trap van ontwikkeling, waarop de laatste geacht wordt te &apos;staan, een maatregel van wijze voorzigtigheid. Die maatregel zou niet voortdurend in werking blijven. Binnen vijf jaren nadat gebleken zou zijn, welk gebruik de inlander van het nieuw verkregen cigcndouisregt had gemaakt, zou de wetgever daarop terug kunnen komen. Hier althans derhalve lag volledige toepassing van het liberale beginsel in &apos;t verschiet. Evenzoo was het met het beginsol van vrijen arbeid, welk beginsel alleen met voorzorgen dooiden tegenwoordigen staat van zaken gevorderd was omkleed. In allen deele werd de grondslag voor eene nieuwe orde van zaken, wiegel; maar daarnevens waren voorzorgen genomen tot een geleidelijken overgang van den bestaanden tot den toekonistigen toestand. Zij die van den Minister van Koloniën overhaasting hadden verwacht, zijn welligt te leur gesteld, maar moesten het hem dank weten, dat hij da door hem ondernomen hervorming met voorzigtigheid en gematigdheid tracht voort te zetten. &apos;Van de andere zijde werd nog geantwoord, dat het dan toch bevreemding moest wekken, de Europeanen en vreemde Oosterlingen onbekwaam te zien verklaren tot het aankoopen van gronden van den inlander, uit vrees dat die kinderlijke bevolking daarbij ligt het voorwerp van misleiding zou kunnen worden, bij hetzelfde wetsontwerp, hetwelk de aanraking tusschen Europeanen en inlanders met slechts uitermate bevordert, maar die tevens losmaakt van hot toezigt daarover tot dusver door do Indische Regering uitgeoefend. Niet tainder vreemd stond tegenover dat verbod het toelaten van koopen verkoop tusschen de inlander? onderling en vooral ook door den in- lander aan zijne hoofden, die zoo dikwijls als kleine tirannen zijn afgeschilderd en dus niet zouden nalaten in de nieuw geopende gelegenheid voordeel te zoeken. Allervreemdst eindelijk bleef het dat dezelfde Regering, die aan de inlanders verkoop van hunnen grond aan Nederlanders en vreemde Oosterlingen verbiedt, zich zelve het regt van dubbele onteigening voorbehoudt. A. Regeling van den grondeigendom. In &apos;t algemeen. § 13. Bij de beoordeeling van dit hoofdbestanddeel der wet plaatsten eenige leden zich op het reeds vroeger aangeduid standpunt: dit namelijk, dat, zoo immer eene regeling van het landbezit op Java of van de conversie daarvan in grondeigendom te pas kon komen, het tijdstip daarvoor nog niet aangebroken was. De kennis van den eigenlijken aard van dat grondbezit was nog te beperkt en te onvolledig. Het onderzoek omtrent de landrcnten, hetwelk tot vermeerdering dier kennis leiden moest, is nog naauwelijks aangevangen. Bij de vaststelling van het regeringsreglement van 1854 heeft men ook in dit opzigt de adat, clo plaatselijke gebruiken, herkomsten en lands-instellingèn willen handhaven. Toen bij het Voorloopig Verslag der Tweede Kamer over dat reglement er op aangedrongen werd, om zoowel de regten van de inlahdsche bevolking, als de pligten der Regering te regelen, antwoordde de toenmalig» Minister van Koloniën, //dat de pligten der Regering aan geen twijfel onderhevig waren, maar dat de regten der bevolking niet zoo gemakkelijk te regelen zijn, daar waar geen geschreven regt bekend is en alleen onbeschreven lierkomsten (Adat) gevolgd worden, en dat het reglement ten aanzien van onderwerpen, door de adat beheerscht, slechts zeer onbepaalde voorschriften kon geven en zich van regeling en bepaling moest onthouden.&quot; Zulk cene onthouding scheen ook thans gebiedende pligtzoolang door meer bepaald Onderzoek het vraagstuk van het landbezit niet meer is opgehelderd. Andere leden gaven toe, dat de kennis van het landbezit op Java nog te wenschen overlaat. Ook zij betreurden het, dat men dit onderwerp nog niet meer ojizettolijk tot klaarheid had gebragt. Maar men had dan toch de Memorie van Toelichting slechts te lezen, om zich te overtuigen, dat sedert de vestiging van het Britsohe tusschenbestuur op Java onderzoekingen hebben plaats gehad, die over dit vraagstuk eenig meer licht hebben doen opgaan. Men vindt daarin o. a. op bladzz. B—ll de denkbeelden van Raffles ontwikkeld. Ve mededeelingen van den generaal van den Bosch en het belangrijke rapport van den heer Umbgrove bevatten dienaangaande veel. Uiteen en ander wilden deze leden niets meer afleiden, dan dat dan toch inderdaad de oplossing van het vraagstuk omtrent het landbezit op Java eenigZms meer is voorbereid dan men deed voorkomen. In antwoord hierop kwam men van de andere zijde nog terug op het onderzoek, door Raffles tot invoering van het stelsel van landrente ingesteld. Deze leden wilden.de verdiensten van den daartoe betrekkeiijken arbeid van de statistieke Commissie van 1812 geenszins verkleinen; maar moesten toch doen opmerken, dat deze Commissie de oorspronkelijke Javaansche instellingen niet moer zuiver Ü* wezen vond. Zij waren door het inmengen van Europesche nieuwigheden in een tweeslachtig zamenstel verkeerd. Het rapport der Commissie laat dan ook vele belangrijke punten in het onzekere. Geen wonder, dat men toen niet zoo diep in het wezen der Javaansche maatschappij doordrong. Nu men een belastingstelsel wilde invoeren, waarbij de&apos; heerediensten ophielden voor het Gouvernement van finanticel belang to zijn, werd het onverschilliger, welke de aard eener instelling was, die hoofdzakelijk ter behoorlijke verdeeling der heerediensten sch«en te trekken. Vooral echter deden deze leden uitkomen, dat al wat men omtrent het landbezit op Java weet er op wijst, dat geheel dit onderwerp beheerscht wordt door plaatselijke gebruiken en huishoudelijke Ü* stellingen, niet door beschreven, maar door onbeschreven regten. Voor eene regeling, als waarop de Regering thans het oog heeft, is het niet genoegzaam te weten, dat op Java zoowel individueel al&apos; gemeentelijk landbezit bestaat en waar dit gezegd wordt te bestaan; maar men moest zich ook rekenschap kunnen geven van den aard en de uitgestrektheid van dat bezit. Men moest, zoo als de heer Umbgrove te regt ojimerkte, weten, of die twee soorten van bezit ook &apos;gemengd voorkomen, of de woeste gronden aan den Souverein of aan de dorpen, in welker nabijheid zij gelegen zijn, toebehooren. en welk aandeel in de gronden aan hoofden, priesters of andere pel&apos; sonen buiten den landbouwenden stand toekomt. Daarvan wist men nog zeer weinig, en dit weinige bevestigde de meening, dat de plaat&apos; selijke gebruiken, die het onderwerp beheerschen, schier overal verschillen. Ten gevolge van dat verschil heeft het landbezit het aanzien van te verkeèren in eenen staat van verwarring, die echter slechts denkbeeldig is. Wat de heer Umbgrove op bladz. 45 van zijll rapport met het oog op den cultuur-arbeid zegt, dat namelijk u 8 schikkingen in de dossas deswege veeleer zijn onderlinge overeenkomsten, &quot;waardoor een ieder voor zich zijn belang of zijn genoegen tracht te bevorderen,&quot; is op de regeling van het landbezit in het al&apos; gemeen toepasselijk. De Commissarissen-Generaal, die in 1816—1819 het hersteld N«&apos; derlandsch gezag in Indie regelden, deelden in het vermoeden van Raffles, dat uit de eerste ontginning of andere oorzaken regten kunnen zijn ontstaan; want in hun besluit van, 4 Januarij 1819; N&quot;. 1, bej.aalden zij. dat de velden jaarlijks in billijkheid en zondd&apos; partijdigheid onder&apos; do ingezetenen der .dessa&apos;s zouden worden verdeeld, èn dat de residenten zouden toezien, dat bij deze verdeeling de wettige bezitters der velden &quot;zoo als daar zijn de eerste ontgin&apos; ners der gronden of derzelver erfgenamen en anderen, die volgens do herkomst der inlandsehe bevolking of uit eenigen anderen hoofd6» als wettige bezitters beschouwd moeten worden,&quot; in hunne regten niet worden verkort. Ook hier ziet men wederom naar die herkonj&apos; sten verwezen en de regeling in verband met den aanslag der land&apos; rente daarop gebouwd. Toen de generaal van den Bosch in 1831 de residenten omtrek de Javaanscho instellingen raadpleegde, bleek hem de noodzakelijk; heid om zich van het generaliseren te onthouden, daar hij schiep nergens overeenstemming in de plaatselijke gebruiken aantrof.&apos; HunD&quot; berigten omtrent het ontginningsregt waren zeer uitecnloopcnde. Dezelfde verscheidenheid wordt opgemerkt in de berigten ointreU&quot; den maatschappelijken toestand der ingezetenen. Het beweren va&quot; den generaal van den Bosch, dat de leden der tjatjn&apos;s hunne gi&apos;oll&apos; den onderling kunnen verkoopen of verhuren, is wederlegd door d°&quot; Heer J. C. Baud in zijn ook in de Memorie van Toelichting aang?&apos; haald rapport, door het betoog, dat die tjatju&apos;s zoo iets bezwaarlP zouden kunnen doen, wanneer zij de gronden slechts in gemeenschap met de overige geërfden bezaten. Wat daarvan zij, de onbekendheid met den eigenlijken aard V»* het landbezit en de zekerheid dat dit overal behe&apos;ersciit wordt dool plaatselijke gebruiken en herkomsten, moest, naar dit gevoelen, deI* Rijkswetgever van regeling daarvan terughoudon. „¦; § 14. Vele leden ontwikkelden eene geheel andere zienswijze. &quot;) stelden met dc Regering op den voorgrond, dat zoo men duurz»1&quot;, ontwikkeling van landbouw en nijverheid op Java wil, de thans j&apos;e. staande groote onzekerheid ten &apos;opzigte van het regt des inland&quot;l^ op don grond&apos; dien hij in bezit heeft, moest ophouden. Zijne ouK&apos; stemde aanspraken moesten vervangen worden door een regtstit6&apos; die hem tegen misbruik, van welke zijde ook, waarborgt. &apos;Tevel&apos; moest zooveel mogelijk de versnippering, die uit de gestadige vel\&apos; deeling der velden voortvloeit en de verbetering van den landbo&apos;1. belemmert, worden tegengegaan. Nen moest de Javaansche.ma&quot; &apos; schappij opheffen uit den staat van kindschheid, waarin deze zich |c aanzien van landbezit, landbouw en nijverheid bevindt en haal&apos; &quot;* kend maken met de voordcelen van den eigendom. Wilde men.zO&lt;L danige verbetering, dan is overgang van het tegenwoordig bezit * eigendom het eenig afdoend middel. Het bezit, het feitelijk &amp;*&amp;* den van den grond leidt reeds van zelf tot eigendom. Wat zou W&gt; baten het bezit te erkennen, wanneer men&apos; niet tevens over d&lt;! eigendom uitspraak deed? Het een zou zonder het ander nie* ?x omschrijven zijn. Erfpacht, vruchtgebruik en dorgelijke regten iK óf een afgescheiden cleel óf een gevolg van den eigendem. Vr*® men, wat verstaan werd door den eigendom, bij het voorgedrag wets-ontwerp toe te kennen, men zou zich kunnen beroepen t. art. 570 van het Indisch Burgerlijk AVetboek, hetwelk, even. als »&apos; soortgelijke artikel van hetNederlandsche Wetboek, den eigen*&apos;• omschrijft als het regt om van eene zaak het vol genot te he&quot;P o 0 en daarover op de volstrektste wijze te beschikken. Eigendom BÏL, ook in den meer technischen zin van dowmium, gelijk dit uit de J* ineinsche regtsbegrippen in de onze is overgegaan. ,je Alleen aan den Nederlandschen wetgever komt het toe, bepa* regten aan den inlander ep den door hem bebouwden grond W 9 ven. Zoowel toch de op Java gevestigde Europeanen als de &apos;Jl&apos; „. ders. hebben met die regten te maken. Maar al denkt men h&amp;v ,et derling verkeer tusschen Europeanen en inlanders weg, dan is .e, toch altijd de wetgever, hier optredende voor den Staat, die 9*LjJd derzijdsche regten van den Staat en van den inlander op de»&apos;4K gj moet afbakenen. Men spreekt wel eens van. een overheerschen overheerscht ras. Neemt men die onderscheiding aan, dan &apos;^Lhte nooit te pas komen , dat de overheerscher zich door den overheen de wet late stellen. s0U&apos; Nu waren er wel leden, die nog bloven vasthouden aan zekej „ verein eigendoinsregt vau den Staat op den grond, van hetwelK h ?„ afstand kon worden&apos; gedaan. Maar men kan daarbij dan. w* j^. niets anders denken dan aan het zoogenaamd dominium eDJ^ S^eß&apos; welk wij echter als zoodanig,, ah dominium namelijk, niet Kt</p>
	<p>hindean- 86n PriTaat-reSte&quot; üjk eigendoiö, waarvan geen schijn voormÜ+?,i pra&quot; veeVan dr* stoornis, die de regeling in de Indische ntatschappi) zou te wee;g • brengen en van.de soort van sociale omtaT 8, r^06 het a anleidmg gaf. Daardoor deed men echter mepr X wetsontwerp o- w.&apos;egt. De overgang, daarbij bedoeld, betreft folk- Vorm d,an h&apos; * wezen der zaak- Had bet wetsontwerp de Sv°mwe?&apos; «of ei .-kende regten te verkorten, dengemeen«chappehjken band d ie de g, erfden in den veldarbeid en wit daai-t(S ln.TerbanJd,sta&apos; ¦** JeThi ttdt&apos; los te scheuren en dus inderdaad de «maande grondslag. m der J svaansche Maatschappij willekeurig om- J.Ve werpen, tere; rt zou n ien moeten schromen daartoe mede te êewli. « vani alle?iis ge9n sFake- Het bestaande wordt s« andhaafd en en&apos; «l met i ien stempel der wet bezegeld. De landen ki.ker} V? j s door he * Gouvernement als eigenaar beschouwd « Dehandeld, de eerste 01 rtginner, wiens regten ook bij . 2 van ei_r_,« va,nr j-e ¦ regenngs:reglement zijn erkend, wordt inderdaad lsr,aar- /&quot;4&quot;1 d,len en § emeenten behouden wat zij hebben, do Mtste met dit onderscheid; dat ook waar gemeentebezit bestaat, Vjuvidueel eigendom moge lijk wordt, zoodra de meerderheid der beont, -ïi v ver ms&gt; en dal: langs dien weg tot landverbetering en &quot;•wikkeling v /ordt medegewerkt. Geenerlei dwang wordt ook in dit pagt opgeleg;d. Ook na de verdeeling der dessagronden blijft, volf™ het gez&lt; jgde op blad e. 53 der Memorio van Toelichting, da ernWI i. corporatie b esta^n. Eindelijk eigent de Staat zich de oenh + die no°h indl,l,ridl&apos;icel en erfelijk, noch gemeentelijk wor- De plaatselijke gebruiken, en herkomsten, die thans het grondbe„ °R Java regelen, konden, als geen onoverkomelijke hinderpaal teöa f i- convelsie van hot« landbezit worden beschouwd. Op dio If^tsehjke gebruiken werd. /geene inbreuk gemaakt. Zij bestaan hier dnm ï even:zeer als op , la. va en worden bij beslissing over eigen«mskwestien, voor zoover.- h.et beschreven regt zich met daartegen et&gt; m acht genomen. Ofblle andere leden veree:nis;den zich niet met deze beschouwingen. 5 -\™i wel wilden toestemmen, dat individuoel landbezit, wannn/t Zl geheel ongoed wongen uit den boezem der Javaansche , &apos;««schappij ontwikkelde , -voordeden zou aanbieden, meenden zij, w ,men de voordcelen a tui het gemeentelijk landbezit verbonden, v , ende. Zij hielden tevi nss, op reeds vroeger ontwikkeldo gronden, val&apos; i de grondeigendom Bn de tegenwoordige gesteldheid der Jaen !iSf maatschappij gee o. onderwerp van wetgeving kon uitmaken, niiv w -al ware dlt ge Tll&apos; het belang van den landbouw en de •fierheid der bevolking znïk een ommekeer niet vorderde. Jivenzoo gaf men van des:e zijde niet toe, dat door het wets-ont»o_? slecbts erkende toestanden en regten werden beki-achtigd. Het &lt;¦ neenschappelijk grond- of landbezit &apos;is een element van de dorpsishouding der Javanen. De regeling en het bestuur daarvan moet ¦frovf118 art&quot; 71 van bet rf jgoringsreglement aan de gemeenten zelve Gen mei; inachtneming der van den Gouvorneur- Wllerad of het geweste lij k gezag uitgevaardigde verordeningen, «ent vorordenin»en even wel met de volksinstellmgen moeten oversch -f!11011- Geheel dit ond er werp behoort derhalve volgens de voorbaatten van het regerin&apos; zsveglement door de volksinstellingen zelve v, Wl.rden beheerscht. 1 }oor deze aan het gezag en de bepalingen br. v Nederlandschen &apos;Rijkswetgever te onderwerpen, wordt in»ei, ei gemaakt op de zeil &apos;s tandigheid, tot nu toe aan de Javaansche 6 l&apos;eeuten in de regeling harer huishoudelijke belangen verzekerd, om ] cd hier niet ter z:iï;e, dat het wets-ontwerp de strekking had &apos;le l?e verkr?gen regte n van landbezit der inlanders te erkennen; 8cl &quot;emoeijenis op zich jielve, hoe welgemeend ook, was een tusr«CT mst des wetgevijrs in de inlandsche huishouding, door het .-,eringsregienient gewi -a;ikt. etanderi-g run het md in idneel erfelijk grondbezit in eigendom. &lt;&gt; 15. Ook Jav&quot; ïoovcr men tegen gnheel de regeling van den grondeigendom op con en a^cs ovcrwe geïnde bezwaren had, waren&apos;er leden, die deze ), als bedenke&apos; jjk beschouwden. Dat er individueel erfelijk •jyj&apos;, . P Java bestaat kom thans niet meer ontkend worden. Dever-2o 3ehng daarvan in «%endom had zeker groote voordcelen; maar a daardoor niet eene omkeering in de begrippen van den Javaan RelHv !lelDbea&apos; die to* verkeerde&apos;gevolgen kon leiden? Het bezit, Van • thans op Java bestaat&apos;, kan met het Europesche begrip voo eigendom niet. op ée&apos;ne lijn worden gesteld. De Javaan bezit op tiiH i aude dat hi-&apos; ilet land bebouwt en behalve een deel van zijnen J&quot; jus heeredienst, ook een deel der opbrengst afstaat aan den Sou«i», hetwelk dan als la&apos;.idrente wordt betaald. Dat regt van landbent eisenen is eenes soort van huur, een uitvloeisel van medeei». i a^ im de Jav?_in, als men hem zijn bebouwden grond in ïuiin geeft&apos; met dien eigendom het regt om landrente te eischen hein • OTOreenbrengertV Zal hij, ondervindende dat z^n eigendom verl!niet al de regti -n geeft, die hij in zijne gedachten daaraan We ï ill6* nal*ti! per worden in hét bebouwen van den grond? staat rT meende m intusschen, dat hiervoor weinig gevaar bebezi.&apos; Javaan is van natuur een landbouwer. Wel verzekerd oq, &apos; versterkt de n.eiging niet slechts om het te behouden, maar l(Cn z?&quot; mogelijk uit Jte breiden of zich nog meer tert nutta te ma- Ijj,&apos;, -fe Javaan zal bovendien den grond,&quot;dien hij in eigendom erhii g 1^ even &apos;Jv 3rig a&apos;s tot dusverre moeten bebouwen, omdat J spoedig bemerke-a zal, dat hij van de betaling van landrente niet «even wordt, en omdat, zoo hij die niet regelmatig betaalt, deze %to ei,SendolU zr&apos;l moeten worden verhaald&apos;, zoodat hij ten slotte regt&apos;k&apos;eud zou kunnen worden. Het geven van een positief zakelijk ei|,...aau den Javaan op den grond, dien hij thans individueel en den 1 )fl7&apos;it» is &quot;&quot;l; daarom wehs«helijk, omdat er gegrond vermoe- C! 1 oestaat,. dat dit bezit wel eens al te zeer ter zijde geschoven dio °P-;el°st is in. het dessa-bezit, ten einde zoodanige gronden in pen Vtlul&apos; de RO,TV ernements-cul&apos;tures benoodigd, te kunnen begrij- Öte li lft alg?&apos;nicon is bet waarborgen van eigen bezit een be*ai&quot;i &apos; &quot;&apos;*velk ;in elke geordende maatschappij te huis behoort en &apos;^&quot;p zelfs de maatschappij rusten moet. hn&quot;&apos;a,&apos;r!i &apos;l&quot; &apos;ie»«rujrm„te,i, § 16. Bij het meer opzettelijk bespre«clipt i cvMl1&quot;n-t gaf men in eene der afdeeliagen dé volgende ürnii-8 vnnT&quot;en&apos; tegenwoordigen toestand van grondbezit en grondgelaet A &apos;&apos; een toestand uit Oostersche begrippen, in verband «^.&quot;mdoesche en Mohammedaansche insteUingen, ontstaan. 2ij. grond behoort aan den Schepper, aan God. De Souvorein is het Het gebruik van den grond behoort aan detl :en IV*l in dc eerste plaats, bij individuele ontginning, aan ïejni-^L- n ontginner, zoodanig deze of&apos; zijn regtverkrijgende aan de Vorl&apos;gangen voldoet, daaraan vooral door oude&apos; herkomsten, de adat, schar?11&apos; 00 Bt&apos;*&apos; don Tervalt dit gebmikregt aan de gemeen- Sflaaf&apos; &gt; dessa. Heeft de ontginning door gezamenlijken arbeid ue&apos; „ gehad, dan is het gebruïksregt ook gemeentelp, en worden inacÏÏt e-n J88,1!^8 onder de leden der gemeenschap verdeeld, met der &quot;eming van verscheidene costumiere regten, van de geaardheid Woei?ronden en van de middelen tot bewerking, bijv. het getal stuks br„jPee- Aan de hoofden wordt een deel van hét communaal gede ,JC&quot;} toegekend tot belooning voor hunnen arbeid, zoo ook aan Vr.LCS , * dio daarentegen vcrpligt zijn uit de baten van het hun «ndei- +Cn aandeel de mesdjid (moskee) te onderhouden en voor de Seivp t -lng Van ollde en gebrekkige lieden te zorgen. In enkele terlpfv ls aan de priesters tevens de zorg opgedragen voor de watot &apos;V.mgen en het irrigatiestelsel. De vorst&quot;, de Souverein, hoeft slachr onde?tio?d apanages in land, zoo ook de leden van zijn gebezu z &apos; ma,ar nij is niet bevoegd eenig deel van den grond, dien hij ien 00^ n^e* van 7&apos;iJne apanages, te verkoopen of te ver«Pffel a ..Ge]leel het land is een leen: het is den vorst als pligt te besturen en ongeschonden te bewaren. Geërfde «elven ï Van den gr°nd, die meer land in gebruik hebben dan zij Ws ta}nnen bewerken, hebben arbeiders (menoemjiang) in hun Na Tpni m hunne dienst: zij behooren ;tot het gezin of den stam. het er: 00P van tijd, als er stukken gronds zonder bestemming in BebroM m&quot;nf.al tezlt vallen, of dat bezit door ontginning wordt uit&quot;Di • &apos; treden z&apos;.i als mede-geërfden op. &apos;&quot;et r)Ze reg°ling staat in naauw verband met het irrigatiestelsel en Iyat tip 6 e&apos;genaardigheid van den rijstbouw, welke op Java, althans is. »h Ba,w;lhs betreft, door individuelen arbeid bijna niet denkbaar Verz4? . , onmiskenbaar eene soort van communisme daar, maar v, Javaan z&apos;Jn hoofdmiddel van bestaan. Doordien do Sen ?,„„ • gebruikregt met kunnen vervreemden, worden zij te&apos;&quot;eer intn nlme gewaarborgd. Wil de Javaan zich meer genot of %t f verschaffen, hij vindt daartoe het middel in de teelt Ül+ 1 gewassen: die teelt is geheel vrij en individueel.&quot; op &quot; rteze schets werd de gevolgtrekking afgeleid, dat het hier een &lt;W \°ro&quot; • bOSnl»pen gevestigde» staat van zaken geldt, die niet Fff&quot; Van Westersche denkbeelden kan worden verstoord Wel,&apos;,-, *? W!&apos;t. aanleiding geeft tot eene maatchappdijke omalmio-i a- jUen leidele er tevens uit af, dat de wetgever van zijne Van |_ ,™sbrnik zou maken, wanneer hij door hetgeen de Memorio ftoemi • enting erkenning van de regten der inlanders op den grond bes*a«&apos;, llu&apos;iyidueel eigendom zou toekennen, waar dit thans niet stooi-ri e&quot; niet bestaan kan; wanneer hij het gemeene bezit verkaji ?elf ot_ daartoe althans den weg opende. Zóó ver, zeide men, »1. i,, 3. d° wet niet gaan. Deed zij het, soortgelijke ondervinding grondo Algcrie, waar men op de &apos;voorgeschreven verdeeling der ven onder de leden der inlandsche stammen heeft moeten te- rugkomen of althans, blijkens het jongste geschrift van Keizer Napoleon voor de toepassing terug deinst, kon het gevolg zijn. Bood daarenboven de bestaande toestand van gemeenschappelijk bezit met eigenaardige voordcelen aan? In al de afdeelingen waren leden, die de vraag toestemmend beantwoordden. In een groot deel van Java brengt de gesteldheid van den grond mede, dat niet dan door de gezamenlijke krachtsinspanning van velen het noodige water voor den rijstbouw kan worden verkregen. Het gemeenschappelijk bezit behoedt den Javaan met alleen voor gebrek, maar strookt ook geheel met zijne aangeboren neiging tot onderling overleg en zamenwerking. Het waarborgt het behoud van dien gezeten stand van landbouwers, die ook daar de kern der maatschappij vormt, en verzekert dien ten gevdge het behoud van orde en rust. Ofschoon men in den laatsten tijd niet zolden hot lot van den Javaan als hoogst ongunstig heeft afgosehilderd, mogt dat lot, vergeleken met dat van een groot dool van dan landbouwenden en werkenden stand in Europa, over het algemeen gunstig genoemd worden. Was het met te vreezen, dat de rigting, die men thans wilde volgen, daarin eene noodlottige verandering zon brengen? De kinderlijke en onbedachtzame Javaan, zoo ligt geneigd om duurzaam belang aan tijdelijk genot op te offeren, zou zich maar al te spoedig laten verleiden om aijn nieuw verkregen eigendom af te staan of te verkoopen. .De mogelijkheid bestond, dat door den tijd honderd duizenden kleme landbouwers langs dien weg tot armoede vervielen en proletanërs wierden. Nu zag men niet over &apos;t hoofd, dat volgens art. 12 van het ontwerp de Europeaan en de Chinees bij voorraad geen grond van den inlander mogen koopen, maar die verbodsbepaling moest dan toch binnen vijf ïaren worden herzien. De herziening kon over ée&apos;n of twee jaren plaats hebben en misschien in eene blèote opheffing van het verbod, die toch blijkbaar in &apos;t vervolg bedoeld wordt, bestaan. lerwnl reeds aanvankelijk de Javaansche hoofden er waarschijnlijk m zullen slagen om door hunnen invloed groote uitgestrcktheden lands magtig te worden, zouden dezen, na hot ojihoffen der verbodsbepaling, op hunno beurt die gronden tegen betrekkelijk geringon prijs aan Europeanen en Chinezen afstaan, zoodat ton slotte de laatstgenoemden de voornaamste landbezitters, de massa der Javanen niet dan dagloonera zouden zijn. De gevolgen daarvan waren onberekenbaar; te meer nog omdat met de opheffing van het communaal bezit en den overgang van het landbezit in vreemde handen ook het gezag der hoofden vervallen zou, zonder wier aanhankelijkheid aan het Gouvernement en tnsschenkomst in het bestuur der kolonie deze met voor Nederland te behouden is. Tegen geheel deze voorstelling kwamen verscheidene leden met kracht op. Zij stelden op den voorgrond, dat men van een verkeerd begrip uitging door den toestand van het grondbezit op Java, vooral wat het gemeenschappelijk landbezit of gebruik betreft, als iets hier geheel ongewoons en alleen in eene Aziatische maatschappij denkbaar, voor te stellen. Naar mate men dieper in de bijzonderheden van dat gemeenschappelijk bezit en der daaraan verbonden gebruiken doordrong, sprong de groote overeenstemming met het oude markenregt, zoo als dit in Duitschland en hier te lande in vroegor eeuwen heeft bestaan, moer in &apos;t oog. Deskundigen ziiri verrast feweest van zooveel oude markengewoonten, bijna geheet onveranerd, in de. gebruiken, aan het Javaansch communaalbezft verknocht, weder te vinden. Men heeft dus hier niet zoo zeer &apos;te doen met eene op geheel oigenaardige grondslagen gevestigde» als wel met cene nog in een staat van kindschheid verkcerèndn maatschappij die, wil men vooruitgang en ontwikkeling, daaruit met behoedzaamheid moet worden opgebeurd. Waarom zou, als de verdeeling der markengronden en der gemeene weiden overal in Euroiia als een aanmerkelijke stap tot verbetering van den landbouw beschouwd is alleen op Java zulk een stap als voet gevende aan eene heilloozo omwenteling gewraakt moeten worden? De wetgever, beweert men is tot het maken van bepalingen omtrent de opheffing van het communaal bezit niet bevoegd. Dat beweren zou welligt eenigen grond hebben, indien de verdeeling wierd afgedwongen: zij wordt echter alleen — het is reeds meermalen gezegd — uitgelokt, van de toestemming of het verlangen van de meerderheid der geregtigden in de dessa af hankelijk gemaakt. Wenscht de meerderheid der Javanen de verdeeling niet, art. 9 van het wets-ontwerp .al eene doode letteblijven. Dat artikel behelst hetzelfde beginsel, rvat men bijv. in Ap Hollandsche wetten van 10 April 1809 en 10 Mei 1810 vindt Hot regt des Nederlandschen wetgevers omtrent &lt;üe Javanen z?A dan toch wel met beperkter zijn, dan dat omtrent de ingezetenen van het moederland. &apos;</p>
	<p>Dat het gemeenschappelijk landbezit een Tolstrekt vereischte zou zijn overal waar de landbouw door middel van irrigatie moet worden gedreven, kon almede met toegegeven worden. Zoodanige kunstmatige bewatenng der.velden vindt men ia een aantal anlere landen in noordelijk Italië, m Noorwegen zelfs&gt; en toch bestaat daar overal individueel grondbezit. In de vrees dat de Javaan, eenmaal eigenaar Tan een stuk gronds geworden, dit hgtvaardig zou verkoopen, kon men ook daarom niet doelen, omdat er geenerlei bhjk voorhanden is, dat daar waar nn reeds individueel bezit bestaat ac inlandsche. hoofden zich van dat bezit meester maken. Integendeel schijnt gehechtheid aan het stuk gronds, t welk hij bebouwt, evenzeer in het karakter van den kiemen Jayaanschen landbouwer te liggen, als in dat van alle kleine grondbezitters door geheel de wereld! Dat bezit vervult hunnen hoogsten wensch. De voorbeelden moeten niet zeldzaam zijn, dat Javanen die in de hoofdsteden door noeste vlijt eene kleine som gelds bijeen hebben vergaard, die tot den aankoop van een paar buffels besteden, om daarmede in de binnenlanden den grond te gaan bebouwen. Bij zulk eene neiging behoeft men niet voor dat algemeen verkoopen van landerijen en voor dat heir van proletariêrs, waarvan gesproken was. beducht te zijn. Voor zoover men bij die proletariërs aan dagloon«rs denkt, mag niet uit het oog worden verloren, dat ac talrijke klasse der menoempang niet veel anders is, en dat het aanwezen -van deze heden geene nadeden te weeg brengt, maar integendeel de toepassing van het beginsel van vrijen arbeid bevordert Wog eene andere beschouwing deed zich gelden. Op het gunstige tatereeE dat men van den toestand der Javaansche huishouding onder het communaal grondbozit had opgehangen, was, volgens hen die met de plaatselijke toestanden vertrouwd waren, vrij wat af te dingen. Deskundigen beweerden, dat het onveranderd voortduren vau den tegenwoordigen toestand door den tijd een wezenlijk onheil voor de Javaansche bevolking worden zou. Die bevolking- neemt jaarlijks met 3 a 400,000 zielen toe. Vooral Centraal-Java dedt daarin. leder, die m eene dessa geboren is en daar huwt, erlan-t een aandeel in de dessa-gronden. De bevolking versjireidt zich di?n ten gevolge met genoeg, legt zich niet genoeg toe op de onte nnW van woeste gronden. Van daar toenemende versnippering eS Tt sing van het aandeel der dessabewoners in het communaal bezit Zoolang de overbevolking niet alle maat te boven gaat mogen daaruit geene zeer in &apos;toog vallende ongunstige gevolgen geboren worden; eenmaal zal, als alles op den tegenwoordigen0 voet bliift de tijd komen, dat zelfs de uiterst vruchtbare bodem van Java niet meer m staat zal zijn zijne kinderen te voeden. Ook daarom vooral is hervorming onvermijdelijk; eene hervorming die niet afdwingt maar op de overtuiging werkt en door het openen van gelegenheid tot het.erlangen van individueel bezit een prikkel wordt tot betere bebouwing van het land. Op deze laatste beschouwing werd geantwoord, dat, al viel niet te ontkennen dat het cultuurstelsol hier en daar verstorend op de maatschappelijke instellingen on Java gewerkt had, thans bij de traDs&quot;-e--wijze slooping van dat stelsel wel op de meeste plaatsende normale orde zou zijn horsteld. Waar dit mogolijk geworden was, zou de bevolkiag wel langs een anderen weg vergoeding hebben gezocht. Het feit, dat nu reeds gedurende 35 jaron over het geheel orde en rust op Java hebben geheerscht, pleit dan toch zeer voor de tegen woordige orde van zaken. In de regeringsverslagen komt niets voor wat de bezorgdheid, dat Java ten gevolge eener overbevolking op den duur zijne kinderen niet zal kunnen voeden, wettigt. Ook uit hot toegenomen cijfer der landrente blijkt, dat mot de ontginningen steeds wordt voortgegaan. Het laat zich te minder aannemen, dat de dessabewoners zorgeloos genoeg zouden zijn om, waar hun aantal te zeer. toeneemt, met op uitbreiding dor rijstvelden bedacht te zijn, omdat juist in Midden-Java, waarop men gewezen heeft, zoo menigvuldige nog mot gebruikte gelegenheid tot bewatering van zoodanige velden bestaat. Er waren leden, die na het voor en tegen te hebben gehoord bleven twijfelen, of het tijdstip wel daar was, om een beslissenden stap tot ojiheffing van het communaal grondbezit te doen. Sommigen kwamen door dit alles tot de slotsom, dat het misschien raadzaam ware wel het beginsel van verdeeling aan to nemen, maar de uitvoering de toepassing zoo als die in de artt. 9 tot 12 van het ontwerp omschreven wordt, tot een later tijdstip te verdagen. § 17. Ook voor zoover men zich met het hoofddenkbeeld der Regering, om aan den Javaan grondeigendom toe te kennen, vereenigde zag men mdc uitvoering menig bezwaar. Op Java bestaan voor dé inlandsche bevolking geen registers van den burgerlijken stand of dragen de inlanders althans geen geslachtsnamen. &apos;Bij gemis van een kadaster is de uitgestrektheid van elk afzonderlijk stuk o-ronds niet behoorlijk geconstateerd. Evenzeer dus de identiteit van den persoon, die als eigenaar optreedt, als die van het stuk gronds moet twijfelachtig zijn. Zal dit, vooral ook bij overdragt, niet&apos; tot groote verwarring aanleiding geven en allerlei bedriegelijke handelingen bevorderen?</p>
	<p>Andere leden • ontkenden het bestaan dezer bezwaren niet, maar meenden toch te moeten doen opmerken, dat wanneer men de grondslagen voor eenen beteren toestand in een land als Java leggen wil, niemand vergen kan, -dat daar alles op eens zoo volkomen zij ak thans hier te lande. Hier heeft zeer langen tijd individueel landeigendom en regelmatige overdragt daarvan bestaan, zonder dat registers van burgerlijken stand gehouden werden of ieders eigendom in publieke registers werd opgeteekend. Het algemeen aannemen van geslachtsnamen in Nederland dagteekent eerst van deze eeuw. Dat die vorige orde van zaken minder goed was dan de tegenwoordige zal niemand ontkennen; maar men heeft zich er mede beholpen en de identiteit der personen was niet twijfelachtig, al wierden zij onder afwijkende namen aangeduid. Evenzoo was het met de landerijen en hare uitgestrektheid. § 18. Eon tweede bezwaar bestond daarin, dat bij bet ontstaan van geschillen over den nieuw te verkrijgen grondeigendom der inlanders het Europesche burgerlijke regt zou worden toegepast. Niet slechts vreesde men, dat daaruit groote moeijelijkheden zouden voortspruiten , en dat do inlander zich zou beklagen van zich naar Westersche begrippen to moeten ploegen; maar men hield het strijdig met art. 75 van het regeringsreglement. De artikelen 17 en 18 van de Algemeene bepalingen van Wetgeving voor Indie wijzen er insgelijks op, dat do inlander meer bepaald ten aanzien van onroerende goederen, onderworpen is aan zijne eigene wetten en gebruiken. De moeijelijkheid zou te grooter worden, wanneer men eene bevolking, bij welke de polygamie heerscht, aan het Europesche erfregt wilde onderwerpen. Op deze bedenking werd geantwoord, dat art. 75 van het regeringsreglement alleen op de persoonlijke regten der inlanders ziet Van toepassing van het Europesche erfregt kon dus geen sprake ziin. lets anders is het met de zakelijke regten. Daarop is ook thans reeds het Europesche regt toepasselijk , en moet dit toepasselijk zijn, daar er in Indie toch wel niet meer dan één territoriaal regt kan bestaan, en de Staat, de Souverein, zich niet aan een hem vreemd regt onderwerpen kan. Ten bewijze, dat de inlander nu reeds bezitregt kan hebben, ja zelfs eigenaar zijn en dan daarbij aan de Europesche regtsregelcn onderworpen is, beriep men zich onder andere op art.&apos; 569 van het Indisch Burgerlijk Wetboek. Dat artikel is met het bepaalde doel fosteld, om den Staat, voor het geval dat de inlander woeste grollen inneemt, bij zijne regten op die domeinen te handhaven, maar bepaalt toch uitdrukkelijk dat de bezitters, wanneer zij beweren eigenaren te zijn, het regt hebben om do zaak petitoir voor den rector te brengen. indien, tot nu toe die toepasselijkheid van het Europesche regt ten aanzien van onroerende zalven minder is opgemerkt, was dit daaraan toe te schrijven, dat maar al te zeer over de regten der inlanders administratief en willekeurig werd beschikt. Maar er bestaan toch voorbeelden, dat de Indische regter het aangeduide beginsel gevolgd heeft. De Memorie van Toelichting zelve vermeldt ze op bladz. 14.</p>
	<p>§ 19. Nog een derde bezwaar werd geopperd, namelijk of de landraad wel bevoegde en geschikte regtcr is om in de geschillen, ten gevolge van de toepassing der wet&apos;ontstaan, te beslissen. Men antwoordde, dat aan do bevoegdheid wel geen twijfel kan bestaan. Volgens art. 95 van hot Indisch Reglement op de Regterlijkê Organisatie neemt de landraad in eersten aanleg kennis ook van znhcljna rögtsvorderingen. De artt. 184, 203 en 221 van het Reglement op dc politie en de regtspleging onder de inlanders toonen, dat de landraad thans reeds, omtrent vraagstukken tot het bezitregt dier inlanders betrekkelijk vitspraak doet. Sommige leden intusschen konden het vermoeden metvan zich weren, dat de handhaving van de regten der inlanders op den me\iw verkregen eigendom veel te w-ënschen zou overlaten, als zij daarvoor onderworpen waren aan de regtspraak van een landraad&quot; die met altijd gelukkig is zamengesteld en waarin wel eens naftsi ac mlandsche hoofden Europesche ambtenaren zitting hebben, die do tai&gt;,i van het land niet of gebrekkig verstaan. Zij vreesden, dat het Verderfelijke gevolgen hebben zou, indiende Europesche procesorde met alle hare ehicanes op de hier bedoelde geschillen wierd toegepast, en wilden gevraagd nebben, of daarvoor niet eene meer patriarcnale regtspraak, eene regtspraak bijv. door met de inlandsche taal en gebruiken vertrouwde, rondreizende vrederegtcrs, kon worden ingevoerd.</p>
	<p>-B. Uitzonderingen op de kegeling van den grondeigendom TER INSTANDHOUDING DER KOPPIJ- EN SUIKERCULTUUR. § 20. Bij dc behandeling, van dit punt werd in eene afdeeïing teruggekomen op het ongunstig oordeel op bladz. 48 der Memorie van Toelichting over het cultuurstelsel uitgesproken. Terwijl sommige dat oordeel beaamden, noemden enderen de beschouwing des Ministers eenziidi&quot; en onjuist. J h Meer algemeen liep in de afdeelingen de beraadslaging over de vragen: Wordt instandhouding der beide overgebleven takken van cultuur, vooral van de koffij, door de Regering bedoeld? Zijn de gekozen middelen tot die instandhouding aannemelijk? Slechte zier ÏÏmS ?&quot;ie?-?i&quot; vei&apos;klaarden zich daarbij onbepaald tegen het behoud, zens tijdelijk, van eenige gouvemementscultuur, althans voor zoover dwangarbeid, onteigening, inneming van tot nu toe niet voor zoo- SP^rTr gebruikte gronden onvermijdelijk ware. Zij wilden ™.»J t l«k .maatregelen tot opheffing genomen hebben. Het Gouen kraidenieTte0&quot;-^&apos; m°eßt einlieliJk opheudenlandbouwer,koopman De gouvernemen&apos;ts-koffijcultuur. Eenige leden konden het vermoeden mot van zich weren, dat ofschoon föj de artt. 40 en 46 van het wete-ontwerp deze tak van gouvemementscultuur op den bestaanden Xw«7l gehandhaafd, en aïschaffing als zoodanig in de bedoeling lag. JlWat daarvan zij deze leden keurlen het af, dat eene wet als le tegenwoordige werd ingediend, zonder dat diuirbij definitief beslist tak °Verlt Van ™ornaamsten en meest winstgevenden</p>
	<p>Andere leden konden in het vermoeden, dat afschaffing der gouyernem«nte-kqffiicultuur in de bedoeling lag, niet deelen? Die cultuur wordt bij de reeds aangehaalde artikelen der wet regtstreeks gehandhaafd Opheffing daarvan kan dus niet plaats hebben zonder nadere tusschenkomst der wetgeving. Da«r dit vaststaat, kon in het bewaren van cene afwachtende houding daaromtrent geenerlei gevaar gelegen zijn. De Regering erkent voorts zelve op blz. 49 der Memorie van loehchting, dat vele bezwaren, welke ten gevolge der beschikking over de rijstvelden der bevolking andere takken vim cultuur aankleelden, zich met of in veel mindere mate doen gevoelen met betrekking tot de koffij teelt. Terwijl men dit beaamde, wilden echter verscheidene leden niet geacht worden voorstanders eener altijddurende handhaving der gouvernements-koffijcultuur met de daaraan verbonden verphgte diensten en verpligte levering te zijn. Bij het aan te nemen stelsel van vrijen arbeid ware dit eeno inconsequentie Daarenboven vordert het financieel belang van het moederland cri van Indie met eens gebiedend, dat de koffijcultner voortdurend op den tegenwoordigen voet worde gehandhaafd. De groote voordcelen welke die cultuur thans geeft, zijn dan toch toe te schrijven eensdeels aan de hooge koffijprgzen, anderdeels daaraan dat men den inlander ook thans nog met geeft wat hem voor plantloon toekomt. Daalden de koffiipnjzen tot vroeger peil en ontving de inlander het hem toekomend loon men zou ten opzigte der zoogenaamde koloniale baten groote teleurstelling ondervinden. § 21. Wat dat loon van den inlander bij de koffijteelt betreft, wezen sommige leden op de bestaande bepalingen, volgens wdke aan den planter de marktprijs toekomt, na aftrek van 2/5 voor landrente en J 3 m koper, thans / 2.50 in zilver, voor transport per pikol Dat loon wordt nog in verre na niet betaald, niettegenstaande da verhoogmg der laatste jaren. Deze leden wilden, dat daarin zooveel mogelijk voorzien werd, en dat dus zoo de wet tot stand kwam, zonder den uitslag van het plaats hebbend onderzoek af te wachten, verhoohooging van.hot loon der koffijplanters plaats had, voor zoover die door de billijkheid en onrcgtvaardigheid wordt geboden. Andere leden deden opmerken, dat in vroegere jaren, toen dekofhjprijzen naauwehjks de helft waren van hetgeen zij thans zijn, aan de koinjplanters op Java een hooger loon is hetaald, dan waarop zij volgens de bovenstaande berekening regt hadden. S 23, In het stelsel der wet hadden eenige leden geen bezwaar tegen het aannemen van het beginsel van art. 7 van het ontwerp. welke de op hoog gezag aangelegde koffijtuinen aan den Staat belmoren. Die tuinen worden toch meerendeels op boscii- of zoogenaamde woeste gronden aangetroffen. Maar, vroegen sommigen, wordt door de algemeenheid der bepaling, die trouwens door een voorbehoud eenigermate wordt verzwakt, het regt des inlanders niet te zeer aangerand? Zij, die de boomen hebben geplant en on.-, derhouden, ook gedurende de drie eerste jaren, waarin zfi no^ e-een vrachten dragen, beschouwen die als eene soort van priviiteio-pT.fi rileder inlander weet, welke boomen hem toebehooren on&apos; vór, ~ r&apos;i hij bevoegd is de vruchten te plukken. ucuooren en mxv wette Anderen meenden, dat indien de grond dni-1-nff.u • • j Staatsdomein is, ook de daarop gevesteffi&quot;?l m&amp;&quot;re£el Maar nu sprak de Minister zelf orïhhl I,e a &apos;i?1^111^11 dit zijn. Toelichting, van zekere aansnrrf m?a Cn 64r der ?emorie ™n zijn geplant of tot onderhoud ÏI degenen, door wie de boomen op die boomen zelve of ! ,&apos;..mf? gehouden zijn, te regt maakten echter bijgevoegd Vt L zuchten, die zy afwerpen. Ei J^ g&quot;, aat die aanspraken meer bestemd schijnen om ieders aandeel in evenredigheid van den door hem verrigten arbeid tegen de aanranding van anderen te beveiligen, dan om tot, bewijs van eenig regt op don grond te dienen. Een en ander maakte do zaak duister, en deze leden drongen er dan ook zeer op aan, dat zij i&apos; door den Minister wierd toegelicht, onder ontvouwing, zooveel mogelijk, van het denkbeeld, dat de koffijplanter zelf aan zijne aan- Bpraak op het bezit der door hem geplante koffijtuinen verbindt. * In de bepalingen van artt. 16 en 40 van het ontwerp betrekkelijk de, onteigening van gronden, geen sawah&apos;s zijnde, ten behoeve der koffijcultuur zag men uit twee geheel onderscheiden oogpunten bezwaar. Sommigen wilden van zoodanige onteigening niet hooren. Anderen vreesden integendeel, dat de artt. 16 en 40 van het ontwerp op eene wijze zouden worden uitgelegd, die instandhouding der koffijcultuur, op &apos;do wijze zoo als die tot nu toe heeft plaats gehad, onmogelijk maakte, voor dio instandhouding, is niet slechts verwisseling maar ook in den eigenlijken zin uitbreiding noodzakelijk. Ook geheel afgescheiden van de verwisseling moeten, wil men do koffijcultuur inderdaad handhacen, nieuwo aanplantingen plaats hebben. Deze leden verlangden op dit punt eene geruststellendo verklaring van de zijde der Regering. 5 23. J&gt;e gouvernements-suikercultuur. De handhaving der bestaande Buikercontracten, die in de bepaling van art. 18 van het ontwerp ligt, werd algemeen gebillijkt. Er waren echter leden, naar wier oordeel de Minister van Koloniën te weinig voor de tegenwoordige suikercontractanten doet en niet genoeg ih het oog houdt, dat de suikerindustrie op Java meer en meer wordt bedreigd, vteral ook door do in Europa steeds toenemende mededinging der boet-</p>
	<p>wortelsuiker. Meer algemeen vestigde men de aandacht op de wijzo waar»p 1» t vervolg suikerondernemingen met tusschonkomst dea Bestuurs zulleu worden gevestigd. . ?,.,,, In het oog van verscheidene leden lag m geheel het stelsel van het ontwerp het bewijs, dat het der regering met de handhaving der gouvernements-suikercultuur na den afloop der tegenwoordige&apos; contracten geen ernst was, of dat althans do voorgespiegelde voordcelen door den Staat, In het vervolg uit deze cultuur te trekken, fcoilden blijken eene begoocheling te zijn. Sommigen meenden, dat, als men werkelijk de suiker als stapelprodukt wilde behouden, het tegenwoordige stelsel omtrent de contrecten, zooveel noodig vorbeterd, gehandhaafd moest worden. Anderen daarentegen meenden, dat voor de suikercultuur in het door de Regering aangenomen stelsel niet anders overschoot dun erkentenis van het vrijzinnig beginsel, en dat men dus in het vervolg aan de suikerfabrikanten moest overlaten , om zich met den inlander evenzeer over het huren of tijdelijk in gebruik nemen van zijnen grond, als over don te verrigten arbeid te verstaan. &apos;. • Daartegenover stond het gevoelen, dat vestiging vun suikerfabrieken op de voorwaarden die het wets-ontwerp onderstelt, wel degelijk mogelijk was en behoorlijke winsten kon opleveren. &apos; Zeer vele leden intusschen &apos;konden zich met het regeringsvoorstel op dit punt vooral daarom niet vereenigen, omdat het steunde op onteigening van den grond van den Javaan ten behoeve van particuliere ondernemers. Het gold hier geene woeste gronden, maar sawah&apos;s, zonder welke de inlander in zijn levensonderhoud niet voorzien kan. Wat moest de Javaan er van denken, als hij, na pas eigenaar van de door hem bebouwde rijstvelden te zijn geworden, zich deze weder zag ontnemen in het belang van een hem vreemden ondernemer? Dat was dan toch geven met de eene, ontnemen met de andere hand. Lijnregte strijd met art. 77 van het regeringsreglement liet zich hier niet ontkennen. Zóó strijdig achtten sommigen de hier bedoelde bepalingen vt.n art.. 17 en 18 van het wetsontwerp met de beginselen van regt en billijkheid, dat zij uitriepen: liever geene suikercultuur, daa eeno welke zulke middelen tot haar behoud behoeft!</p>
	<p>Die bepalingen vonden echter ook verdedigers. Men verloor, zeiden dezen, bij de bestrijding te veel uit het oog, dat thans aan den Javaan zijn rijstveld voor de suiker-cultuur blootweg ontnomen wordt, terwijl hij het voortaan, in het stelsel van overgang, door de Regering bedoeld, alleen tegen schadeloosstelling verliezen zou. Het laatste liet zich dan toch uit het oogpunt van billijkheid en regtvaardigheid vrij wat beter verdedigen dan het eerste. Blijkbaar had de Regering, bij de voorgestelde regeling der suikercultuur voor hot vervolg, het Staatsbelang op het oog, hetwelk het behoud van dit stapelproduct voor handel en scheepvaart eisoht. In dat Staatsbelang, niet in dat der ondernemers, zou onteigend worden, en de strijd met art. 77 van het regeringsreglement was dus meer schijnbaar dan wezenlijk. Wanneer men de onteigening ten algemeenen nutte zoo streng wilde opvatten, dat zij nooit meer bepaald ook ten bate van bijzondere personen of maatschappijeu strekken kon, zou onteigening bijv. voor droogmakerijen niet in aanmerking komen. B ftd de wet de onteigening alleen ten behoeve der bestaande suikerondernemingen toegelaten, zij zou voor deze een onverdedigbaar privilegie in het leven hebben geroepen. De Regering moest wel, suikercultuur met tusschenkomst des Gouvemements willende behouden, onteigening ten behoove van den Staat op den voorgrond plaatsen, ook omdat in het ter beschikking stellen vun grond&apos; een waarborg gelegen was, dat de ondernemers daarop inderdaad suiker zouden telen. C. De exploitatie der domaniale bosschen. § 24, Terwijl het tegenwoordig wetsontwerp bij de Kamer hangende was, is men bekend geworden met het regloment voor het beheer en de exploiatie dor hóutbosschen van den lande op Java en Madura, door den Gouverneur-Generaal ven Nederlandsch Indie den lOden September 1865 uitgevaardigd en onder n°. 96 in het Indisch Staatsblad opgenomen. Algemeen vroeg men, of dat reglement na de vaststelling der wet zou worden gehandhaafd, en hoe de uitvaardiging daarvan te rqineh was met het voorstellen der omtrent dit onderwerp in de wet voorkomende bepalingen. Tusschen het reglement toch en die bepalingen heerschte geene volkomen overeenstemming. Terwijl men de bij art. 39 van het ontwerp Depaalde afschaffing der blandongdiensten toejuichte, die sedert lang als bovenmate drukkend voor de bevolking zijn orkond, waren or leden, die ongaarne in het wetsontwerp den aankap van hout op den voorgrond, de wederaanplanting op den achtergrond zagen gesteld. Het bewaren dor bosschen toch is van overgroot gewigt. Enkele leden hadden uit een tweede oogpunt bezwaar te&lt;?en het te uitsluitend overlaten van de exploitatie der bosschen op Java aan de particuliere industrie. De daar overgebleven bosschen hebben, naar hun gevoelen, eene waarde, die op honderden millioenen kan worden begroot. Maar verre het grootste deel dier waarde laat zich nimmer verwezenlijken, omdat het aan middelen tot vervoer van het gevelde hout, aan sleepwegen over de bergen en door de ravijnen ontbreekt. Wil men van de zoo rijke djati-bosschen werkelijk voordeel trekken, dan moet, naar dit gevoelen, de exploitatie op groote schaal plaats hebben, en dit kan niet wel het geval zijn, wanneer de concessien aan particulieren, zoo als art. 38 medebrengt, slechts voor hoogstens twintig jaren worden verleend. In elk geval dns zouden zij concessien voor veel langeren tijd willen. In een derde bezwaar tegen het te zeer overlaten der boschexploitatie aan particulieren werd door meer leden gedeeld. Zij vreesden , dat daardoor de Javaan te zeer verstoken zou worden van hot middel om zich hout voor zijne bijzondere behoefte te verschaffen, en vooral ook om zich daarvan in de bosschen, die tot de dessa&apos;g behooren of in de nabijheid gelegen zijn, te voorzien. In dien geest vroeg men, of het niet mogdijk zou zrjn de bepalingen der wet tot de diati-bosschen te beperken, en dus aan de bevolking het gebruik der bosschen van zoogenaamd wild hout te laten. Men drong er op »an, dat bij geheel dit onderwerp het belang der bevolking meer dan dat der hout-industrielen wierd in het oog gehouden, en dat de februiksregten, waarvan de Memorie van Toelichting gewaagt, bij e wet zelve zeer uitdrukkelijk wierden gehandhaafd. IJ. De woeste Gronden en de Uitgifte daarvan in Erfpacht. — § 25. De regeling van den grondeigendom in het algemeen, zoo als die bij het tegenwoordig wetsontwerp wordt bedoeld, kwam bij de behandeling van dit punt op nieuw ter sprake. Sommige leden achtten naauwelijks stouter greep op koloniaal gebied denkbaar, dan dat, na de toekenning van den eigendom van den Javaanschen grond aan de tegenwoordige bezitters, al het overige aan den Staat wierd toegewezen. Met éene pennestreek werd daardoor het zoo betwiste vraagpunt beslist, in hoe verre do Nederlandsche Staat, in de plaats van den vroegeren Souverein, als eenige en algemeene grondeigenaar op Java kan worden beschouwd. Gaarne erkende men daarbij, dat de Javanen zelven den Nederlandschen overheerscher, in den vroeger aangeduiden zin, als Souverein van den grond aanmerken. Maar het kwam er op aan te weten, of daarnevens niet het begrip heerschte, dat de grond even uitsluitend in het bezit en ter beschikking van den Inlander blijven moest. Van dit begrip is de Nederlandsche Eegering tot nu toe in den regel uitgegaan. Van daar, dat zij zich over het algemeen tegen de voorstellen tot verkoop van gronden heeft verzet. In elk geval was het, naar dit gevoelen, eene stoute daad, de demarcatielijn te trekken eu eene schifting tot stand te brengen, zonder aat door voorafgegaan plaatselijk onderzoek uitgemaakt ware, hoe ver naar billijkheid kon worden gegaan. Men had hier met eene Aziatische maatschappij te doen. Zoo ligt konden de regten der inlandsche. bevolking- onwillekeurig worden verkort. Dat werkelijk hier zoodanige inbreuk te vreezen was&apos;, liet zich, ook naar het oordeel van anderen, uit tweeërlei oogpunt beweren. In de eerste plaats beeft de Javaan thans het regt om zich in het bezit te stellen van de woeste gronden, die hij in cultuur brengt¦ Dat regt wordt hem niet bij dat wetsontwerp benomen. Het werdt zelfs bij art. 19 erkend. Maar daarnevens staat dan toch het geheel onbeperkte regt, hetwelk het Gouvernement zich bij de volgende artikelen voorbehoudt, om over de woeste gronden ten be¦ hoeve van niet-Javanen te beschikken op eene wijze, die weinig van verkoop verschilt. In de tweede plaats kon uit het trekken der demarcatielijn voortvloeijen, dat gronden thans voor de bevolking ge-1 acht als tot het gemeen gebruik der dessa&apos;s behoorende, als woeste gronden wierden beschouwd. Da regten en belangen der dessa-bewoners zouden daardoor op grievende wijze worden gekrenkt. Eerbiediging van de belangen en regten der inlandsche bevolking &apos; moest bij de uitgifte van gronden in erfpacht op den voorgrond staan. Uit dat oogpunt konden daarvoor alleen in aanmerking komen woeste landstreken, op zekeren afstand van de dessa&apos;s gelegen. Op deze bedenkingen werd geantwoord, dat het vraagstuk over de souvereiniteitsregteu van Nederland op den grond van Java hier minder to pas kwam, omdat dan toch sedert vele jaren uitgifte vaii woeste gronden in huur op Java heeft plaats gehad, art. 62 van het bestaande regeringsreglenient daartoe magtigt, en tusschen uitgifte in huur en uitgifte in erfpacht geen zoo alles overwegend onderscheid bestaat. Het is trouwens een algemeen erkend regtsbeginsel, uit de begrippen Over regaal regt OAergebleven, dat de grond, dis door niemand bebouwd, bewoond of krachtens eenen erkenden regtstitel bezeten &apos;wordt, behoort aan den Staat. Dat beginsel wordt in art. 520 van het Indisch Burgerlijk Wetboek uitgedrukt Erkent men het niet, van waar dan het regt op de domeinen in het algemeen, en om een voorbeeld uit de wet zelve aan te halen, op de djati-bosschen welke bij opvolgende regeringsreglementeu tot eigendom van den lande zijn verklaard., en tegen welker exploitatie ten behoeve van den lande niemand zich verzet? Men moet voorts bij de beoordeeling van dit punt geheel het stelsel der wet niet uit het oog verliezen. Bij dc verdeeling van den grond, die daaraan ten grondslag ligt, erlangt de Javaan veel meer dan hij thans heeft. Hij wordt eigenaar in plaats van gebruiker , en in stede Vaii de beperkte en precaire regten die hij thans als ontginner van woeste gronden bezit, erlaugt hij een veel beter, wel gevestigd regt, dat na weinige jaren iv eigendomsregt wordt verkeerd. Alleen dan wormeer het uitgeven van grond in erfpacht aan niet-Javanen eene zeer groote uitbreiding erlangde, zoude toekomst van volgende geslachten der inlanders misschien worden benadeeld; maar mag men er daarbij er niet op wijzen, dat, gelijk de Memorie van Toelichting op bladz. 52 doet opmerken, thans slechts hoogstens 1/4 van den bouwgrond op Java werkelijk in cultuur is gebragt, en dat de vestiging vau nijvere ondernemers te midden der Javaansche bevolking deze tot hoogeren trap van ontwikkeling en welvaart zal opvoeren F Ook het bezwaar omtrent het onder de woeste gronden trekken van onbebouwde streken die tot de dessa&apos;s behoorden of als gemeen bezit der dessa-bewoners beschouwd werden, scheen zoo groot niet. Men kon zich zeer goed voorstellen, dat zulke gronden aanwezig waren. Het behoorde tot het karakter, ook der Germaanache markgenootschappen, dat er eene veldmark om het dorp heenliep en dan nog daarenboven een geheel onverdeelde mark, die tot gemeCne weide diende. In zoover de. dessa-bewoners op dien omliggcnden woesten grond zekere gebruiksregten uitoefenden, zoo als veeweiden en grassnijden, zouden zij, zoolang de grond niet in erfpacht wierd uitgegeven, daarmede kunnen voortgaan, zij het ook dat die gebruiksregten, zelfs op den grond, die geographiseh tot de dessa behoort, volgens menige in het Indisch Staatsblad te vinden verordening niet worden erkend. Wierd de grond in erfpacht uitgegeven, dan zou er niets anders overschieten dan het verleenen van schadevergoeding in geld voor het gemis dier sprokkclregten. Sommige dier regten hadden dan toch ook zulk eene nuttige strekking niet. Het bezit van gemeene weiden wordt in Europa uit een staathuishoudkundig oogpunt veroordeeld. Waar men stalvoedcring heeft ingevoerd, is de gemeene weide van zelf vervallen. Wat daarvan zij, ook deze leden stemden gaarne toe, dat aan den inlander bij de beschikking over den grond ten behoeve van erfpachters alle reden tot klagte moest worden ontnomen; maar er lag dan toch een correctief in de bepaling van Art. 20 van het ontwerp, volgens hetwelk de Gouverneur-Generaal de uitgifte doet &quot;naar mate hij dit raadzaam acht-&quot; \ 20. Volgens de voorgestelde wetsbepalingen neemt de regering het initiatief van de uitgifte der gronden in erfpacht. Zij laat daarvoor jaarlijks een deel der aan den staat toegekende gronden in kaart brengen en opent voor de verschillende pereoelen eene mededinging onder de gegadigden, zoodanig dat de bieder der hoogste pachtsom het stuk gronds in erfpacht erlangt. Er waren leden, die, zonder zich regtstreeks tegen deze wijze van handelen te verklaren, dan toch den weg wilden geopend houden, dat het initiatief voor de uitgifte van bijzondere personen kwam. Zij vreesden, dat anders zich niet genoeg neiging tot het bebouwen van woeste gronden zou openbaren. En toch zijn die gronden het natuurlijk terrein voor ondernemingen van landbouw.eu nijverheid. Men voerde daartegen aan, dat het laten van het initiatief aan den ondernemer, gelijk thans bij het in huur geven plaats vindt, dan toch ook groote bezwaren heeft. Sommigen voegden er bij, dat de ondervinding niet zeer voor het tot nu toe gevolgde stelsel van concurrentie bij het verhuren van gronden pleit. Maar, vroeg men, zou dan niets gedaan kunnen worden om te verhoeden, dat alles van de willekeur der residenten at nmg, zoodat de een de zaak met ijver aanvaardde, de ander die geheel liet slapen? De verpligting ware aau de residenten op te leggen, om jaarlijks eene zekere uitgestrektheid gronds in kaart te laten brengen &apos;en het in erfpacht nemen van dien grond mogelijk te maken. § 27. Naar het oordeel van vele leden was de termijn van 09 jaren, voor welken dc gronden in erfpacht zouden worden uitgegeven, te lang. Zij zouden daar 30 of 40 jaren voor in do plaats willen hebben gesteld. Het geven in erfpacht voor 99 jaren stond nagenoeg met verkoop gelijk. Ging men eenmaal zoo ver, waarom dan niet, gelijk enkelen inderdaad wenschelijk keurden, verkoop mogelijk gemaakt? Anderen intusschen gaven aan het stelsel van erfpacht, ook wegens de aan den erfpachter op te leggen verpligtingen, verre de voorkeur. Zij meenden tevens, dat de erfpacht voor eene zeer lange reeks van jaren moest wordeu verleend. Zonder dat zou niemand het wagen, in de onderneming kapitaal te steken. Erfpacht had boven huur dit vooruit, dat de erfpachter gelegenheid had, zich onder verband van zijn regt van het noodige kapitaal te voorzien. § 28. In één opzigt achtte men dit deel van het wets-ontwerp zeer onvolledig, namelijk dat het niets behelst omtrent.de betrekking der erfpachters en van dc inlandsehe arbeiders, die zich op hunne landeu zouden vestigen, tot het inlandsen bestuur en onderling. Zouden op die landen dessa&apos;s mogen worden aangelegd; zoo ja, onder welke hoofden zouden die staan? Sommigen verlangden te meer bepalingen op dit punt in de wet opgenomen te zien, omdat men bij tijds zorgen moest, dat de erfpachter zich met dergelijke aanmatigingen jegens de inlandsche bevolking veroorloofde, als thans de bezitters van particuliere landerijen. Anderen waren, met het oog op hetgeen deswege op bladz. 56 der Memorie van Toelichting voorkomt; beducht, dat aan het erfpachtsstelsel allerlei verbodsbepalingen en beperkingen zouden worden verbonden, die den ondernemingsgeest uitdoofden. ludien ook omtrent do aangevoerde punton bij reglement kon worden voorzien, was dit niet het geval met een ander, dat door sommigen van groot gewigt werd geacht. Volgens art. 26 van het ontwerp mogen op de gronden der erfpachters, behalve papaver, alle vruchten geteeld worden, dus ook koffiij. Waarschijnlijk zullen de erfpachters van de hun geopende gelegenheid vooral ook gebruik maken om Jcoffijtnmen aan te leggen; maar iudien deze zich nu in de onmiddellijke nabijheid der gouvernementskoffijtuinen bevinden, hoe zal men dan beletten, dat de oogst van de laatste, in plaats van in de gouvernements-pakhuizen, in die van den erfpachter komt? Eene soortgelijke beperking, als art. 45 omtrent de suikerondernemingen behelst, komt in de wet voor de koffij-aanplantingen niet voor. Voegt men daarbij de moeijelijkheid om verpligte teelt naast vrije teelt, ook met het oog op de arbeiders te handhaven, dan ligt in dit deel der wet een wezenlijk gevaar voor de gouvernements-koffij-cultuur. Of meent men, dat ook dit gevaar genoegzaam wordt voorkomen door de bepaling van art. 27, volgens welke de Gouverneur-Generaal slechts daar in erfpacht uitgeeft, waar hij dit raadzaam acht? E. Kbgelcg van den arbeid ten behoeve VAN PABIICüIIEBE • ondernemingen. § 29. Verscheidene leien toonden zich met de . bepalingen van dit deel van het wetsontverp ingenomen. Zii ge&apos; i loofden, dat de Minister de zaat, die het daarbij geldt, beter 3 heeft opgevat dan zijn voorganger, die van minder juiste denk&apos; &apos; beelden omtrent het ingrijpen van het open&apos;mr gezag in de. be_ trekkinsr tusschen den ondernemer en zijnet arbeider was uitge[ gaan. inzonderheid keurde men hit goed, ,dat in de wet allee11 3 sprake was van persoonlijke overeeikomsten omtrent vrijwillig 6&quot; . arbeid, zoodat tusschenkomst der haifden was uitgesloten. EeWg6 leden maakten echter het bezwaar, dat men èij het inslaan f 8&quot; f den thans gekozen weg langzamerhmd als met die hoofden ver* . legen zou worden, dat men hen sihadeloos zou moeten stellen . door hen aanmerkelijk te bezoldiget, en vooral dat het ni.euf stelsel te groote inbreuk zou maken op de huishoudelijke inrig&apos; ¦ tingen van den Javaan, waaraan deie zoo zeer-gehecht is. &apos; gens het gezegde op bladz. 66 der lemorie van Toelichting zal ¦ de suikerfabrikant, voortaan verstoken van de tusscïienkomst &amp; Bestuurs bij den aanplant, zelf daaivoor moeten zorgen,_in3*r daardoor ook de bevoegdheid verkrijgsn om werkelijk toezigt » houden op de bewerking van den grind en de behandeling vil? het gewas. Bij het aangenomen stelsel moest die tweede inbreuR op de huishoudelijke inngtingen der desa&apos;s, volgens welke aan j hoofden groote invloed op den veldarbeid der bevolking op j gemeentegronden toekomt, wel geduld worden. Maar zoo doei&quot;&apos;9 zou dan toch de natuurlijke betrekling, die in alle Aziatisc&apos;ie landen bevolking en hoofden onderling verbindt, al meer en mee&apos; verbroken en de kiem gelegd worden -(an misnoegen, dat, liocwet onzigtbaar smeulende, te eeniger tiji gevaarlijk zou kunnen *°r&apos; den voor de openbare rust. ; Andere leden, wel ver van er bezwaar in te zien, dat voortaan niet de hoofden, maar de ondernemer zelf toezigt zou uitoefe&quot;e&quot; op den aanplant van suikerriet, gehofden, dat die invloed der koofden voor den bloei van dezen tal van cultuur veeleer schadelijk _ dan voordeelig is geweest. Vrbeteringen zouden tba&quot; daarbij kunnen worden ingevoerd, waaaan men, zoolang de hooiden hunne medewerking verleenden en bij de productie offabflca&apos; tic belang hadden, niet denken kon. Nog eene andere bedenking werd tegn de regeling van den arbeid, zoo als zij in titel II der wet voorkomt, geopperd, die lia&apos; meiijk, dat volgens art. 56 het stelsel s-an voorschotten op &quot;° den inlander te verrigten dienst of wen gehuldigd en niets hoegenaamd gedaan wordt om de daaruit .oortvloeijende misbruiken tegen te gaan. Zoo iets, zeide men, -nogt te huis behooren J&quot; het stelsel van hen, die op den voorgron} stellen, dat wie de vrU&apos; hoid wil, haar moet durven vertrouwer. Daartegenover stond center dat,, blijkens de ervaring en de getuig.nis van de meest bevoego deskundigen, de Javaan, immers voor alsiog, te weinig zelfstaudV heid bezit, te weinig begrip van spaarraanheid heeft, om hem, %oU der wezenlijk gevaar voor hem zelven, aai het lokaas van een voorschot bloot te slellen. Daarentegen werd aangevoerd, dat het stellen van den Java»&quot; onder voogdij ook wat het punt der voorschotten betreft, strijdig JJJJ met de zelfstandigheid waartoe de wet htm wilde opleiden. Hjl niet meer in denzelfdnn staat van kindschs, ontwikkeling als vóorvij en dertisr.jaren. Ook bij hem had vooruitgang plaats gehad en voora had hij zijne belangen beter leeren kennen. § 30. Maar, werd gevraagd, al stelde nen alle andere bezwa^ tegen de voorgestelde regeling der suikercultuur ter zijde, is het u* waarschijnlijk, dat de ondernemers van het nieuwe stelsel een w&apos; noegzaam aantal arbeiders zullen erlangea en dus met goed geV,°. | hun bedrijf zullen kunnen voortzetten? Bestaat er dus werkehl uitzigt dat de bedoeling der Regering om de suiker als stapelprod&quot;S te behouden zal wordeu bereikt, en dat de Java-suiker voortduren do mededinging met die uit de West-Indisühe koloniën en niet o beetwortelsuiker zal kunnen volhouden&apos;? ,j Terwijl men van de Regering zelve een zooveel mogelijk bepaa&apos;^ antwoord op deze vragen verlangde, kwam men daardoor van ?9i terug op het meermalen behandeld geschilpunt omtrent den vrije arbeid. Verscheidene leden meenden, dat na hetgeen men d^aroin trent in de laatste jaren te weten is gekemen, aan de gezindne&apos;j der Javanen tot het verrigten van geregtlden arbeid geen WrL kan bestaan, onder de voorwaarde slechts, lat men hem billijk o 6&apos; loone en het werk niet al te zeer met zijne aeigingen strijdt. DeL leden alzoo waren het eens met hetgeen d. Minister op bladz- * der Memorie van Toelichting zegt, //dat team goed en regelmap| betaald loon wel degelgk werkvolk te verkrijgen is, en dat dus me aan hetgeen wel eens genoemd werd onmogelijkheid van vrijen &amp;&apos; beid is toe te schrijven, hetgeen aan andere omstandigheden moe geweten worden.&quot; .. „ Andere leden vereenigden zich niet mot dit gevoelen. Zij vvai&apos; ver van te ontkennen, dat in sommige deelen van Java, vooral dg* waar eene talrijke klasse van niet-geerfden bestaat, of waar het M*_ dureesch clement groot gewigt in de schaal legt, ook zonder i?,v je of everreding van hooger hand een genoegzaam getal arbeiden* banden voor cultuurondernemingen te verkrijgen is, mits men « , handen goed vuile. Maar in de meeste cultuurresklentien, voor van Midden-Java, zou de maatschappelijke toestand aan den zoog naamden vrijen arbeid schier onoverkomelijke hinderpaleu in den *;* leggen. Waar gemeentelijk grondbezit met gemeentelijke bescM* king over waterleidingen bestaat, is die arbeid naauwelijks den* baar. Het belang, dat de Javaan er bij heeft om niet van W voornaamste voedingsmiddel verstoken te zijn, zal daar sterker sF., ken dan de wil des wetgevers. Deze leden of sommigen hunner ffl. den bij den Minister aangedrongen hebben, om althans, wat de su kercultuur betreft, het beginsel van vrijen arbeid nog niet zoo ou voorwaardelijk in te voeren. Zij geloofden, dat het ver de voorke&quot; zou verdienen, indien men voor de toekomstige suikerfabrieken &quot; beginsel van onteigening van gronden varan het, maar daarentege tusschenkomst der Regering tot het verkrijgen mogelijk maakte, zoover de ondernemers bewijzen konden ook tegen net hoogste_ I°.^ geene werkende handen te kunnen bekomen. Zij vroegen, of n 1 iets dergelijks ten behoeve der bestaande contractanten K° worden bejiaald. Had de Minister bij zijne suikerregeling &amp;!*?;!. een overgangstermijn bepaald, waarna geen hulp voor het verkul gen van werkvolk meer zou worden verleend, hij zou de toetredm» voor allen gemakkelijker hebben gemaakt. {Wordt vervolgd.) TER DRUKKERIJ VAN C. A, SPIN Sf ZOOH.</p>
</text>
