<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Maandag 22 Januarij.</title>
	<p>Wijk] i &apos;21 Jan&apos; (ParL C&apos;°&apos;T&apos;) Niettegenstaande het boven eiken %evi-i^rejlleven&apos; dat de regerillg zeel&apos; gebeten is op het Huis der ¦ i &apos; mag men zien yejae^erd houden, dat zij geene po-I «oeii n m wer^ za^ sltftllell om de zitting spoedig een einde te ! cii aav^l6^&apos; j.^- Positie,&apos;waarin de regering zich bevindt, is van tot der r-i Z^ dü bestaande bezwaren zeer zou vermeerderen door Sen to ?-J in- staP llare tocvlugt te nemen, want zij zou daardoor ; °tti 7i * laaclïrig voedsel geven aan do heerschcnde ontevredenheid, I Yy ,u er- mBt T°or te wachten. | &quot;&apos;toef. Nt&quot; J- *.cd toch het Hnis der Afgevaardigden op de menigte teit seh&quot; \IS dezer dagen weder zonneklaar gebleken en dergelijk d°or fii Jnt ook de regering niet uit liet oog te verliezen. Do rede : °&apos;j de n President van bet Huis, den Heer v. Grabow, uitgesproken J*a o&apos; ail.vaal&apos;ding dier betrekking, waarin op zoo kernachtige wijze Und (.n.lg werd gegeven van de kwalen, waaronder de regering het gevoufi Seonkt gaan, heeft een buitengewoncn weerklank bij de natie adressp Allerwe^e heeft men het voornemen geopenbaard, om WaiT ran adhesie bij het Huis der Afgevaardigden in te zenden. &quot;ttibW ministerie aan de liberale leden van het Huis, tevens andere •? of leden van do regterlijke magt zijnde, op de eene of geW .w.ize zijn ongenoegen kan doen gevoelen, wordt dergelijke %rai« i j nimmer ongebruikt gelaten. De plaatsvervangers der 2o° lan» -?&apos; die de betrekkingen der laatstgenoemden waarnemen, s&gt;«cst ï Zlj..m de hoofdstad vertoeven, worden steeds gezocht in de f evolge lmaderde deelen des lands, hetgeen natuurlijkerwijze ten «ome| eneett&apos; dat de uitgaven voor reis- en verblijf kosten *bij liet *&quot; gaan dier plaatsvervangers aanmerkelijk worden verhoogd; hierdoor wordt eene des te grootere som van de bezoldiging go ort, en hierom is het der regering te doen. Dat dergelijke partijdigheid der regering onaangename gevoelens opwekt en aanleiding geeft tot eene vrij algemeene verbittering, laat zich gerecdclijk bevroeden. Men heelt hiervan de uitvloeisels reeds memgwerf waargenomen ook bij hen, die niet regtstreeks door de regering_ op die wijze waren getroffen. Zoo heeft een der loden vau het Huis liet voorstel willen doen , om alle verkeer met de regering af te breken, zoo lang do begrooting niet op wettelijke wijze tot stand zal zijn gekomen. Tot heden heeft hij gehoor gegeven aan den raad van meer bezadigden en het voorstel &apos;niet ingediend. ! Wat betreft de circa 20 millioen th., welke do regering door middel eener leoning wenscht te erlangen, deze zullen zeel&apos;zeker dooi&apos;het Huis niet toegestaan worden, want het heeft volstrekt geen waarborg, datdic gelden voor liet opgegeven doel zullen worden gebezigd. Nog eene kleine bijzonderheid. De leden der liberale partij houden I hunne vertrouwelijke beraadslagingen thans niet meer dan nadat zij zich . naauwkeurig overtuigd hebben, d&amp;t geene andere personen aanwezig zijn dan die regt hebben de vergaderingen bij te wonen. Voor een paar dagen j was een zekergetrouw dienaar vanden Heer v.Bismarck binnengeslopen; ; door zijn ijver öm_ zijn meester goed te dienen, had bij zich doen ! Vervoeren tot het uiten van zoo buitengewoon liberale gevoelens, dat hij te zeer de aandacht tot zich trok. Het gevolg hiervan was, dat . :de list mislukte, de spion werd verwijderd en men was later beter , ! op zijne hoede. I BLRLIJN , 22 Jan, De Wcimar. Zig. meldt dat Hanover onder zeker voorbehoud het handelsverdrag tusschen Italië en het tolver- . bond heeft geratificeerd. PARIJS, 21 Jan. De Temps deelt heden mede, dat uit Rome een telegraphisch berigt is ontvangen, volgens hetwelk de regering aldaar op 18 dez«r eene overeenkomst heeft gesloten met het huis Rothschild betreffende cene leening vau 50 millii.eu frs. Nadere bijzonderheden waren dienaangaande niet bekend. FLORENCE, 22 Jan. Verscheidene verkiezingen als die te Leece, Napoli, Borgo Mezzano zullen eene herstemming noodzakelijk maken. Te Aosta is dc Heer Berlé herkozen. GENUA, 22 Jan. Prins Odolio, derdo zoon van Viotor Emanuèl, is dezen nacht overleden. LONDEN 22 Jan. Tarwe niet beperkten omzet. — Boenen lager. Ter Veemarkt van heden waren aangevoerd: Runderen 4970, Scha&apos; &apos; pen en Lammeren 18 780; Kalveren 166, Varkens 525. De bcstcede : prijzen waren: Beste Runderen 4.8, Schapen 6.4, Kalveren 6, ! Varkens 5.2. LIVERPOOL, 22 Jan. Van Katoen zijn heden 8000 b. verhandeld. . BERLIJN, 22 Jan. Rogge: Jan.—Febr. 48%; Maart—Mei 4S-&gt;/a. —&apos; Ilaapolic: Jan.-—Febr. 15./ g; Febr.—Maart löS/g. BEZIEES, 19 Jan. De koers van disponibeie Voorloop 3/6 werd heden bepaald op 50 fr. voor 91 stukken. TRIEST. 19 Jan. Eene lading Van 1900 centenaars Samosßozijn werd tot 11. 9 verandeld.</p>
</text>
