<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>PARIJS , 23 Jan. I» het overzigt jan den toestand van het Keizerrijk aan de kamers ingediend, vindt men het volgende: De uitvoering van de overeenkomst van 15 Sept. heeft een geregelden loop. De Paus toont zich geneigd om gebruik te maken van de aangebo-: den waarborgen. De verplaatsing&apos; van den zetel der Italiaansche regering naar Florence is tot stand gebragt; de gevoelens des lands, het gezond verstand, do regtschapenheid en het gevoeg van eer der Italianen zijn een waarborg voor de naauwgezettc uitvoering der conventie. Dc troepen der Fransche bezetting te Rome koeren ach-, tereenvolgend terug. Wij hebben aan den Paus onze medewerking&apos; toegezegd . om de .aanwerving van troepen en hunne organisatie gemakkelijk te maken. Ten aanzien der schuld hopen wij eerlang met het kabinet van Florence tot eene overeenkomst te geraken, welke de H. Stoel zal kunnen aannemen zonder aau zijne AVilardigheid te kort te doen. Ten opzigte van de geschillen tusschen vorst Alexandcr Jan I on Turkije wordt in het overzigt gezegd, dat aan de regering der vorstendommen de raad is gegeven om de Europesche overeenkomsten te eerbiedigen, die de grondslagen zijn van wederzijdsche regten en de waarborgen van. vriendschappelijke betrekkingen. Wijders herinnert men in het overzigt welk belang Frankrijk stelt in dc handhaving der autonomie van het regentschap Tunis. Het Fransche kabinet hoopt, dat de beschouwingen door Frankrijk medegedeeld in zijne depêche van het vorige jaar door den Bey en door Turkye zullen zijn begrepen en dat het status quo niet zal worden geschonden. Toen de regering, aldus wordt in het overzigt verder gezegd, de expeditie naar Mexico ondernam, heeft, zij zich een doel voorgesteld, hetwelk hare gedragslijn regelde en van hetwelk thans nog hare besluiten afhankelijk zijn. Wij zijn naar Mexico getrokken om voldoening te erlangen, geenszins om proselitcn voor eene monarchie te maken. Onze troepen zijn niet in Mexico bij wijze van interventie. De keizerlijke regering heeft steeds die leer verworpen, als strijdig met het grondbeginsel van ons publiek regt. Mexico wordt thans bestuurd -door een geregeld gezag, hetwelk zijne verpligtingcn wil naleven en de personen en eigendommen der vreemdelingen beschermen Wanneer de noodige overeenkomsten met Keizer Maximiliaan zullen zijn gesloten, dan zullen wij, wel verre van de gevolgen onzer beginselen m zake van interventie te verwerpen , bereid zijn die als regel van ons gedrag jegens alle mogendheden aan te nemen; dan zal het ook! gemakkelijk zijn het tijdstip vast te stellen, waarop de terugkeer van ons exp&apos;editionnaire corps zal kunnen worden bewerkstelligd. De hierop betrekking hebbende documenten zullen later aan j de kamers worden medegedeeld. i Uit Madrid is te B: lyonne het officiële berigt ontvangen, gedag- &apos; teekend 21 des avonds, dat de insurgenten den vorigen dag ten 2 ure na den middag de Portug.esche grenzen hadden overschreden. Aan het hoofd van het plaatselijk bestuur van Eucinasela hebben zij hunne wapenen en paarden overgegeven. Naar men zegt had kort tevoren eene ontmoeting plaats gehad tusschen de insurgenten en de troepen. De staat van beieg te Madrid zou den volgenden dag worden opgeheven naar men verzekerde. LONDEN, 23 Jan. Consols 87Va a 871/4; 3 pCt. Mexic. 21i/s a %; 3 pCt. Dito 1564 —, 2 pCt. Venezuela —.— a —.—; 6 pCt Dito — a—; 43/.! pCt. Atgestemp. Grenada — a — ; i_/8 pCt. dito —a—, 2 pCt. N. Dito —a— ; 1 pCt. Ecuador —.— a —.—,lllin. Spoorw. Aand. 75V2 a 76; 5 pCt. Griek. l&amp;ji al4i/-i; 6 pCt. Binnenl. Turken 1865 391/ s a S/t; spCt. Brazil. 1865 % a 7 6 pCt. Amor. 1882 66% a 66-5/8; 3 pCt. Buitenl. Spanje 41 a 43; 21/2 pCt. Dito 34i/3 a 35i/o; Amort. 251/3 a 3/4; Coup. Bew. KV/2 a % WEENEN, 23 Jan. 5 pCt. Metal. 63.10; Dito Nation. 67.20; Credit-Actien 151.75; Bank-Actien 760. — Wissel: Londen 3/m. 104.50. BERLIJN, 23 Jan. 5 pCt. Metall. 60V2; 5 pCt/ Nat. 64; Oostenr. ! Crediet-Aetien —; 6 pCt. Amerik. 18S2 70% FRANKFORT, 23 Jan. 5 pCt. Nation. 621/.; Oostenr. Bank- Actien 850; -Dito Cred.-Acticn —; Dito Aand. 1858 130; Dito 1860 811/4,, —; Dito 1864 871/2; 6 pCt. Amerik. 1882 70V16, — — j I Wissel: Weenen Iljs/J Dito Amst. 100%. ! PARIJS, 23 Jan. 3 pCt. Fransche 65.50; Cred.-Mo&apos;o.BlB;Fransch- Oostenr. Spoorw. — ; Russ. Spoorw. ; 3 pCt. Binnenl. Spanje 34; 21/2 pCt. Dito 341/4; 5 pCt. Italië 62.30; Turken 40.30. BRUSSEL, 23 Jan. Metall. 58:V-i; Oostenr. Cred. —.—; Amerika 1882 68V2. ANTWERPEN, 23 Jan. 41/2 pCt. Belg. 99%; 21/4 pCt. Dito 58%, 5 pCt. Met. 58% spCt. Nat. 62%; 3 pCt. Binn. Spanje 34i,V, 2%pCt. 35; 5 pCt. Turken 39%; 6 pCt. Amerik 1832 09%; Credit Uuiil. 1—; Rott. Spoorweg27o. . j</p>
</text>
