<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Ondergeteekende verwittigt het geëerde publiek dat hij op heden de Koffijhuishouders-Affaire, genaamd de Eendragt, op het Singel, bij de Munt van den Heer H. P. MUNNIK heeft overgenomen, belovende eene prompte en civiele bediening, verzoekende tevens om Gunst en Recommandatie. (13542) A-S&quot; VA]V BEE5i&apos; ___ BANKETBAKKERS-BEDIENDE. Er wordt GEVRAAGD, om tegen 10 Julij aanstaande in dienst te treden, een Bekwaam BANKETBAKKERS-BEDIENDE, die zijn Vak grondig verstaat, tegen goed Salaris. Adres met franco Brieven onder Lett. A. D. D., bij den Boekhandelaar F. A. KRAMPS, groote Noord, te Hoorn. (13556) Eene Jl UFVROU W van Fatsoenlijke afkomst met goede informatien, oud 25 jaren, bijzonder ervaren in het vak van Galanterien, waarin zij thans nog werkzaam is; alsmede in het vak van Garen en Band, wenschte zich herplaatst te zien tegen primo Augustus aanstaande. Adres met franco Brieven onder Lett. R. R., bij den Boekhandelaar M. M. COUVÉE, tejs Gravenhage. (13558) In de nabijh sid van de Rozengracht verlangt men voor een Ongehuwd HEER van de P. G., ééne GEMEUBELEEROE KAMER. Adres met franco Brieven onder Lett. E. A., bij A. HOOGENBOOM, Boekh. en Boekd. in de Reestraat alhier. (13563) Door toevallige omstandigheden -wordt in eene der voornaamste steden van Noord-Holland TE KOOP aangeboden: Eene Affaire in MANUFACTUREN, GARENS, BAND enz., die eene zuivere winstivan Twaalf en Vijftien-honderd Gulden per jaar oplevert; tot overname van Stand en Goederen, die voorhanden zijn, is 25 a 3000 Gulden noodig. Het Huis is tegen een billijken prijs te Huur of te Koop. Refiecterenden adresseren zich met franco Brieven onder Lett. A. H., bij den Boekhandelaar W. C. BERK, Prinsengracht, bij de Leidschegracht, CC 492, te Amsterdam. (13571) SCHMTENMAKERIJ. Op eene SCHAGTENMAKERIJI wordt gevraagd een bekwaam BOOMWERKER en 3 a 4 INF ENDERS, kunnende op goed loon en vast werk rekenen. Men adressere zich in persoon of met franco brieven bij A. VAN DER SLUYS &amp; CO., Singel, X 30, te Amsterdam. (13507) Een fatsoenlijk JONG MENSCH, P. G., 28 jaren oud, eenig fortuin bezittende, wenschte hiermede als COMPAGNON in eene zaak op te treden, bij voorkeur waar later gelegenheid bestaat dezelve geheel-over te &apos;nemen. Adres met franco brieven onder let. F. J. S., aan den Boekhandelaar W. WILLEMS, Vijzelstraat bij de Heerengracht. (13432) GELD. GELD. Een Geneesheer in Noord-Holland vraagt voor den tijd van negen maanden .ƒ6OO, tegen 7 pCt., op behoorlijk geteekenden wisselbrief. Aanbiedingen franco brieven onder lett. 8., bij den Boekh. W. B. RIESZ, te Oud-Karspel. (13410) In de buurt van de Botermarkt of Nederlandsche Bank vraagt men tegen midden Julij een LOKAAL, geschikt tot het houden vau KANTOOR. Refiecterenden gelieven zich te adresseren met franco briefjes, met opgaaf van huurprijs aan den Kantoor-Boekhandel BLIKMAN &amp; SARTORIUS, Motto Kantoor. (13421) mm GLAS ES SPIEGELRÜITEN, worden tot concurrente prijzen vervaardigd aan het KouinUl. Etatol. vau veredelde Glasschilderkunst, (Sineqelqluzen vorden in de bvitenoeieoon.&apos;t.e afmetingen gebogen.) FABRIEK&apos;VAN GLAZEN DAKPANNEN, RUTÜIGGLAZEN, ENZ. (gewoon Mousseline Glas a 20 Cent de O voet). Deukïlaten. KRISTALLEN LETTERS. Deüekr.kkex. Bekroond met verscheidene Gouden en Züveren Medailles. TR»A___T_OÏMDIJffI tot gematigde prijzen in de nieuwste Modellen. (13427) • Plantaadje. J. FISCHER &amp; C. Trippenbnrgwal. «_«* _tn_&gt;__... . . Bij akte op den 31sten Mei 1866 voor den Notaris D. DONKER, standplaats hebbende te Zaandijk, gepasseerd, is eene vennootschap aangedaan tusschen Vrouwe TRIJNTJE BRANDENBURG, Weduwe ™rMeer ï£_. IS CKOK&lt; &apos;Jö Hcel&apos;eil JAN CROK, COENELIS t,_OK en DIRK CROK, allen van beroep Kooplieden en Fabriekanten wonende te Koog aan de Zaan, onder de firma TEUNIS en gevestigd te Koog aan de Zaan, welke zich bepaalt tot öen liandel in Granen, het fabriceren van Olie en Koeken en van Pelderswaren, met den handel, tot die Fabrieken behoorende, zijnde cic lieer JAN CROK met uitsluiting der overige Vennooten, alleen tot de teekening der Firma geregtigd. De Vennootschap vangt aan op den lsten Junij 1866, en is voor een onbepaalden tijd aangegaan, onder verbod, om geene gelden teileen op te nemen, of aan derden ter leen te geven, of bezittingen gerjirma te beleenen of te bezwaren. (13493) JT T_? __F_n_f_l__ T &apos;• Eeil extra snelzeilend , jl , I_J J_,Ul_r! BEURTSCHIP, of ,&quot; /£ts\ OVERDEKT .lAGT, lang 7el 13 duim, . .;&apos; //M\k breed 3el 16 duim, hol lel 26 duim, alzoo ge- J&apos;lfwfcjïASk moten op 28 ton, met Completen Inventaris, &apos;en y geschikt om binnenwateren te bevaren en zee te (^pl§M|sp||^4 bouwen. 2. Vooreen Spotprijs, een WINKEL OPSTAND, aanwezig Gazlicht, huur der benedenwoning, waterleiding, doerloopend gemak /&apos; 120 &apos;sjaars. 3. Een GAREN EN BAND WINKEL. 4. Een PHÖTOGRAPHISCH ATTELLIER, en meer andere Affaires, zooals van dagelijksche behoeften, «nz. GEVRAAGD : Eene TAPPERI.I. Adres in persoon of door franco brief aan het Commissie-Kantoor, Blaauwburgwal 186 te Amsterdam. (13443) ~HÖÜT_&quot;__ILTO Te Rotterdam, op WOENSDAG 13 JSUNIJ. ISGfi, des middags ten 12 ure, in de Zaal aan de Scheepmakershaven, Wijk 1, N°. 499, van circa SOO straks ZWEEDSGHE BALKEN, benevens eenige MASTEN , SPIEREN , SPARREN, J.UFFERS, white pin e, DEELEN en RIBBEN, bij kavelingen, zoo als die genummerd zullen liggen aan de Sleephelling onder Schoonderloo. Nadere informatien zijn to bekomen bij de Makelaars MONTAUBAN VAN SWIJNDREGT en VAN DAM, te Rotterdam. , (13405) _ GALANTERIËN-PAKMECHT. Om ten spoedigste in dienst te treden, vraagt men in eene Zaak van Galanterien en Glaswerk ecu PAKKNECHT, voorzien van degelijke getuigenissen van bekwaamheid en oppassendheid. Franco brieven te adresseren onder letters P. V. aan het Bureau Handelsblad. (13513) STADS^ÉNAMÏ. De Ondergeteekende maakt bekend, dat het EXAMEN TOT TOELATING zal plaats hebben op Dingsdag 26 Junij e.k. des namiddags to 12.V uren in het Gymnasium. Belanghebbenden worden uitgenoodigd zich voor dien dag aan te melden bij Amstekdam, N. J. B. KAPPEYNE VAN DE COPPELLO, 31 Mei 1866. (13422) Gymn. Rector. _ Wegens Sterfgeval wordt ter overname aangeboden eene sedert jaren gerenommeerde AFFAIRE IN PARAPLUIEN EN PARASOLS, gelegen op eene van de drukste straten der stad Amsterdam. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder het Motto Spoed aan WILHELMGILBEES&apos;BoekhandeI, Nieuwstraat H. 495-bij den Nieuwendijk. (13407) OP een EFFECTENKANTOOR alhier wordt verlangd een JONGSTE BEDIENDE. Hierop reflecterenden adresseren zich onder letter E. bii de Kantoorboekhandelaren B. KRAMER &amp; ZOON, Rokm E 157 bij de Gapersteeg. (13474) RUKSTOELAGEN VOOR M&apos;EEKELINGEN I BIJ BE NORÜAAI. ËSSKN te AMSTER»A__ en te HELDER. De Provinciale Inspecteur van het Lager onderwijs in Noord-Holland, daartoe gemagtigd door Z. E. den Minister van Binnenlandsche Zaken, noodigt uit JONGE LIEDEN, die den leeftijd van 14 jaren hebben bereikt of hun 17de jaar nog &apos;niet zijn ingetreden, in de Provincie Noord-Holland, maar buiten de gemeenten Amsterdam en Helder woonachtig, die lust en aanleg hebben voor de betrekking van Onderwijzer en verlangen bij het te houden vergelijkend examen mede te dingen tot het bekomen der ééne beschikbare Rijkstoelage van ƒ 280 bij de Normaallessen te Amsterdam, of der éene van ƒ 250 bij de Normaalessen te Helder, om zich tot dat einde bij den Provincialen Inopecteur voornoemd schriftelijk aan te melden vóór den 14den Junij e. k., met overlegging van geboortebewijs en van een of meer getuigschriften van goed, zedelijk gedrag. Nog zijn eenig. plaatsen vacant bij de Normaallessen te Amsterdam, met de Rijkstoelage van ƒ ót). Jonge lieden van boyengenoemden leeftijd,&apos;b innen Amsterdam woonachtig, en geneigd aan het daarvoor te houden vergelijkend examen deel te nemen, kunnen zich tot dat einde, ook vóór den 14dcn Juuij aanstaande schriftelijk aanmelden bij den Provincialen Inspecteur met opgave van woonplaats en overlegging van de bewijsstukken bovengemeld. De dag van het vergelijkend examen zal aan de Delanghebbenden worden bekend gemaakt. (13494) Amsterdam, De Provinciale Inspecteur voornoemd, 31 Mei 1866. A. BEELOO. IAA __!___ Exemplaren zijn niet toereikend geweest om de I AU.UUUJriiieuwsgierige belangstelling van Duitschlands publiek te&apos;bevredigen naar het voortreffelijke werk van Dr. W. F. A. zimmermann; DE WONDEREN DER VOORWERELD. Eene populaire voorstelling van de geschiedenis der schepping en den oorspronkelijken toestand der aarde, en van de verschillende tijdperken der ontwikkeling van hare oppervlakte, hare planten en hare bewoners. Met 4 groote steendrukplaten, voorstelleude keurige Landschappen der Voorwereld, en ongeveer 200 afbeeldingen inden tekst gedrukt. Wie zou eene eeuw geleden hebben durven zeggen, dat de mensch. eenmaal de gedenkboeken zou schrijven van eene wereld, welke do&apos; wording van het inenschelijk geslacht verscheidene millioenen jaren is voorafgegaan! De wetenschap die zich bezig houdt met het onderzoeken naar de geschiedenis der aarde lost ons de raadselachtigste geheimen op; zij leidt ons het heiligdom der natuur binnen; toont ons hare opvolgende voortbrengingeu en voorspelt ons nagenoeg de veranderingen welke de aarde nog ondergaan moet. Zij onthult ons eene wereld geheel, verschillend van de onze, eene aarde waar de winter niet bekend was, eenen tijd toen Europa bevolkt was met ontzaggelijke groote oliefanten, die liepen grazen in.reusachtige hooge palmbosschen, begroeid met halmplanten, zoo dik als tegenwoordig onze bobmen zijn. Als bewoners van den aardbol, vertoont zij ons monsterachtige wezens, dieren met den snoet yan een dolfijn, met de tanden en den kop eener krokodil, met de vinnen van den walvisch, en met de oogen grooter dan een gewoon menschenhoofd; vliegende slangen — de voorloopers der vogelen — welke ons doen denken aan de draken der legenden, vogels metnatels van 17 duimen lang aan de klaauwen, zeegedrochten met han-, en bijna als die van den mensch, met lange haren op het hoofd, half mensch, half viseh. Dit belangrijke werk zal verschijnen in 10 a 12 afl. elk van 48 bladz. dr. a ƒ 0.40 per afl. (13433) ~ ATTiE_fTI_E. lEMAND van ondervinding, bekend met. FABRIEK- en STOOMWEZEN, daarbij .vele relatien bezittende en tevens over middelmatig Kapitaal kunnende, beschikken, wenscht in kennis te komen met lEMAND, die insgelijks eenig Kapitaal beschikbaar heeft, ten einde eene industriè&apos;ele ZAAK op te rigten. Men is ook niet ongeneigd, om eene in werking zijnde Zaak over te nemen of daarin als Vennoot op te treden. Alleen op eigenhandig ondertcekende Brieven zal regard worden geslagen. Adres franco onder Lett. S. 8., bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, E 188, te Amsterdam. (13440) WORDT GEVRAAGD voor lemand van 22 jaren, van Fatsoenlijke familie, P. G., bij een BURGEMEESTER in een Dorp, liefst in Gelderland, de gelegenheid om als Klerk werkzaam te kunnen zijn, en daardoor zich met Administrative werkzaamheden bekend te maken. Ook Kost en Inwoning. Aanbiedingen met opgaaf der voorwaarden aan N. N. Adres de Boekhandelaars HOOG &amp; KEUIJT, te Rotterdam, Brieven franco. (13*5. Door ziekelijke omstandigheden wordt TE KOOP gepresenteerd: een BROODDEPOT van eene der voornaamste Fabrieken, hetwelk door eene Vrouw kan waargenomen worden en het Huis voor eenen matigen prijs te Huur. Adres onder Lett. V. M., bij J. BREEMAN, Boekdrukker in de Hoogstraat, bij de Zanddwarsstraat, C 237. (13512) Op een dorp in Gelderland,wordt ten spoedigste Gevraagd: EEN KNECHT OP EENE LEEBIOOUERIJ, zijn Vak grondig verstaande, liefst P. G. Loon naar bekwaamheden Adres met franco Brieven onder Lett. A. V., bij den Boekhandelaar STENFEBT KROESE, te Arnhem. (13450) Te Koop: Een weinig minder dan nieuwe CALÈCHE, geschikt voor een en twee Paarden; Een dito TENTWAGEN voor vier Personen; Een gebruikte PHAÉTON; Een dito BOKKENWAGENTJE; Een nieuwe NAPOLEON met Inschuivende Knechts-Zittingen; Een nieuw geolied JAGT- of SPEELW AGENT JE. Te bevragen en . te bezigtteen bij H. A. SCHUTTER, firma W. VAN BAKEL&amp; ZOON, [ Kerkstraat, JJ 305, te Amsterdam. (13473)</p>
</text>
