<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOTEL STADS-HERB_ RÉ, te ROTTERDAM, Gevraagd: Een BEKWAAM KELLNER, sprekende Fransch, maar hoofdzakelijk Engelsch, en van goede Getuigenissen voorzien. Brieven franco. (13536) IItmHAPPÏLH KB POSITIE. De Directeur eener Levensverzekering-Compagnie, iv Nederland voldoende vertegenwoordigd, wenscht aan zijne Inrigting eene algemeene Maatschappij te verbinden, welke zich ten doel stelt het verleenen van Genees-, Heel- en Verloskundige hulp tegen betaling eener vaste contributie. Zij, die geneigd zijn onder zijne protectie en medewerking zoodanige maatschappij op te rigten&apos;, adresseren zich met opgaaf van de noodige inlichtingen omtrent persoon, relatien en capaciteiten onder het Motto MAATSCHAPPIJ niet franco brieven bij den Boekhandelaar J. L. BEIJERS, Hoogt G 161 te Utrecht. (13429) _ ATTENTIE!! &apos; Te Nijmegen wordt door overlijden, tegen zeer billijken prijs, op eenen der beste standen a Contant TE KOOP aangeboden, eene sinds onheugelijke jaren bestaande Affaire in MANUFACTUREN, hoofdzakelijk LINMENS, een burger bestaan opleverende en nog, zeer voor uitbreiding vatbaar. Adres franco onder letter X. bij A. CRANENDONCQ &amp; ZONEN, Boek-, Muziek- en Kunsthandelaars te Nijmegen. _^ (13402) EEN RUIM LOKAAL of WINKELHUIS tot verkoop van IJZEREN en bijhoorende Artikelen, wordt primo September of vroeger IN HUUR gevraagd. Offerten worden franco ingewacht onder lett. A. n&quot;. 1 bij den Boekhandelaar J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg, aan welk adres tevens wordt srevraagd een KNECHT, bekend met het vak van IJZERWAKEN. Voofloopig loon ƒ 4. (13417) _ Ten einde eene reeds gevestigde Zaak eene groote uitgebreidheid, te geven, wordt gevraagd een COMMANDITAIR VENNOOT, met 10 mille, ofwel TE LEEN 5 a 6 mille tegen IO pCt. en iaarlijksche Aflossing. Adres franco onder lett. S. G. bij den Boekhandelaar J. KRAAN, O.Z. Voorburgwal bij de Halsteeg. (13418) Een GEROUTINEERD KANTOORBEDIENDE, die de namiddaguren ter beschikking heeft, wenscht dezelve nuttig te besteden, hetzij met Bijhouden der Boekeu, Correspondentie of ander Schrijfwerk, voor Heeren Winkeliert, Agenturen, enz. Hierop reflecterende gelieve men zich franco te adresseren onder lett. J. K., bij den Boekhandelaar B. EISENDRATH, O. Z. Achterburgwal bij het Waleplein, B 225. (13434) ¦ Een ONDERWIJZER, van de Prot. Godsd., gehuwd en zonder Kinderen, zag gaarne aan zijne zorg toevertrouwd TWEE .lONGELIEREN of TWEE OUDERLOOZE KINDEREN uit! den beschaafden stand, om zich geheel met hunne opvoeding te belasten en hen te onderwijzen in de Moderne Talen, de Wiskunde, en wat verder voer hunne bijzondere opleiding noodig mogt zijn. Refiecterenden adresseren zich met franco brieven onder de^ letters A. Z. bij den Boekh. D. B. CENTEN, Rokin, te Amsterdam. (13409) volonmTgévraagdT- Op het Kantoor eener Maatschappij van Levensverzekering wordt ten spoedigste verlangd een JONG MENSCH, die eene flinke hand schrijft, goed rekent en accuraat werkt, om na eenigen tijd volontair geweest te zijn, als Jongste Bediende tegen eenig salaris werkzaam te worden. Met franco brieven adressere men zich onder lett. X. Y. Z., brj den Boekdrukker J. VAN BOEKHOVEN, Bagijnhof te Utrecht. (13404) Kapitein M. LUCAS, voerende het te Batavia tehuis behoorende Nederlandsche schip GENERAAL MICHIELS, gereed liggende om de reis naar Java te aanvaarden, via Sundcrlaud, om aldaar eene Lading Steenkolen in te nemen, vraagt ter vervordering dezer reis, GELB» ©I» BODEMAREJ. tot een bedrag niet te boven gaande Vijftien Duizend Gulden. Aanbiedingen met opgave van Som en Bod .ïnarij-Preinie worden aangenomen ten Kantore van de Cargadoors DE VRIES &amp; C_ tot Woensdag don 6den Junij, des middags een ure. .. (13524) ~^ tTTöop Een TEST WAGEN, zeer solide, met een compleet stel Tuig, zoo a:oe 1 als nieuw, voor /&apos; 550. Franco te bevragen bij den Heer GEÓRGE, op den Huize Leeuwenstein, te Hees bij Nijmegen. .HGAR_E]__. TE KOOP eeuige partijen GOED BRANDENDE SIGAREN. La Nation Olandesa ƒ 16, La Perla &amp; Minerva f 20, La Mienta &amp; Cervantes f 25, benevens een partijtje beste TRAIIUCOS, La Vigilanzia ./&apos;2O, en Primera Silva. 25, allen zeer net in &apos;/,„ kistjes gepakt. Kistjes zijn op franco aanvrage te bekomen onder lett. J. C. bij don Boekh. JOHs. W. BRAUN, Molsteeg, G 136, alhier. (13530) fiÏKLIIMÖfPELS WNl&quot;__Ö__ zijn een uitstekend MIDDEL tegen KLIERZIEKTE, vooral tegen HUIDZIEKTEN , HUIDUITSLAGEN , het SMETTEN, DA AU W WORM. MOOIBZEER, klierachtige OOGONTSTEKING en LICHTSCUUWHEID. mag het met regt het beste en zekerste middel genoemd worden. Het is verkrijgbaar &gt;a /&apos; 1.50 de Flacon; te Amsterdam, bij A. A. SCHILT, Korte Singel, TT 376 en B. N. VAN OLDE, 2de Utrechtschestraat, V 333, Apothekers. Tot waarborg der ECHTHEID is elke flacon met de handteekeining van Dr. VAN LOHE voorzien. (13531)__ Eene JUFVROUW, bevoegd en ge woon handwerken tot nut en van smaak te onderwijzen, zag zich gaarne, liefst zoo spoedig mogelijk, GEPLAATST op eene school of bij particulieren. Ook is zij niet ongeneigd voor een&apos; Winkel of Magazijn van Handwerken werkzaam te zijn. Adres franco onder lett. A., bij den Boekh. JOHs. W. BRAÜN, Molsteeg, G 136, alhier. (13532) de^eilTns&quot; van het HUIS en ERE met Benedenwoning. op den O. Z. Voorburgwal, K 527, door den Makelaar J. P. P. KLOPPERS aangeslagen tegen Maandag 18 Junij, zal GEEN VOORTGANG hebben, als zijnde dit Perceel UIT DE HAND VERKOCHT. (13534) lemand de Noordelijke Provinciën bereizende en uitgebreide relatien bezittende, zoekt cenige AGENTUREN van soliede Huizen. Hij is odk niet ongeneigd tegen behoorlijk salaris als REIZIGER geplaatst te worden onverschilligen welk vak; bewijzen van soliditeit genoegzaam voorhanden. Brieven franco onder Lett. J. C, Bureau Handelsblad. (13538) _^ fiThüüraangeboden ~ Voor een HEER, zijne bezigheden buitons huis hebbende 2 net GEMEUBELEERDÉ KAMERS, voorzien vau Duinwater, Gas en verdere Gemakken, op den Kloveniersburgwal, huurprijs ƒ 300 per jaar. Reflecterenden gelieven zich met franco Brieven te adresseren onder het Motto HUUR Bureau Handelsblad. (13541) Tegen p\ Augustus a. s. is er plaatsing voor eene Flinke BUFEET _(U_VROUW. Alleen zij die bewijzen van eerlijk en goed gedrag kunnen toonen, komen in aanmerking. Adres in persoon in het CAFFÉ STAD SAMARANG alhier. (13540)</p>
</text>
