<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DE KUNSTZALEN DER MAATSCHAPPIJ ARTE ET AMICITIAE.</title>
	<p>n- ! Het is niet ons voornemen — en kan dit uit den aard der zaak niet zijn — stuk voor stuk, elk tafereel dezer historische galerij na te &apos;. gaan, en over elke schilderij een gemotiveerd oordeel uit te spreken. Onze bedoeling is hoofdzakelijk belangstellenden uit te lokken tot een bezoek, niet zoo zeer eene bepaalde kunstkritiek te leveren. Wij zullen dus onze herinnering raadplegende vlugtig aanteekenen hetgeen voornamelijk onze aandacht trok en ons gelukkig achten, indien anderen, door onze aanbeveling tot een bezoek gebragt, nog meer schoons opmerken, dan wij in deze weinige regelen konden aanwijzen. Bij het binnentreden der voorzaal valt onwillekeurig ons oog op N°. 1 en 4, //de Onoverwinnelijke Vloot vernield&quot; van Joh. Hilverdink, en //Leeghwater&quot; van A. Mollinger. Beide stukken houden wij voor zeer verdienstelijk in opvatting en uitvoering, maar men duide het ons niet euvel indien wij in een opzigt althans de voorkeur geven aan het zeestuk. De conceptie van den Heer Mollinger is zeer gelukkig; de uitvoering intusschen; ofschoon niet bepaald onwaar, verraadt eene manier, welke wij niet kunnen goedkeuren en ongaarne door andere kunstenaars zouden zien nagevolgd. Op ditzelfde vak gaf onder anderen de Heer T. S. Cool in zijn //Reinier Paauw&quot; (5) eene nieuwe proeve van zijn schoon talent. Het door hom geleverde tafereel, eender gelukkigste van de geheele galerij, verdient door teekening en uitdrukking der figuren alle aandacht, en ! de Heer Altman (Petrus Plancius), van de Laar (Metius), en Gruyter &apos;; (Fred. Houtman), die humie sporen reeds met eere hebhen verdiend | en wier tafercelen niet onopgemerkt zullen blijven, honden het ons ten goede, zoo wij bij de Voortbrengselen vu hun penseel niet opzettelijk stilstaau, maar uitdrukkelijk wijzen op de schoone toekomst, welke dit doek van een jonger kunstbroeder ons belooft. In de kleine kunstzaal noemen wij, de rei langs gaande, o. a. het &quot;bezoek van Leieester bij Oldenbarnevclt&quot; door TaanmanJ/&apos;het handel.gezantschap van den Czaar&quot; door Tadenia, &quot;Gijsbcrt Japis&quot; door C. i. Phlippcau. Het gelaat van onzen Frieschen dichter was laatstgenoemden niet bijzonder gunstig: een innemend voorkomen kan men hem met den besten wil ter wereld niet toeschrijven. De Heer Phlippcau irazat een portret: dit, of liever de persoon die het voorstelt, was leelfjk; te grooter lof komt hem toe; dat hij met zulk eens hoofdfiguur toch een behagclijk genrestuk wist te leveren. De ;cl ilderij van den Hr. Tadenia is nog slechts eene eerste, ruwe schets, welwillend afgestaan, om een groot vak, waarvoor het bestemd was, bij de opening niet, ledig te laten. Wij hopen dat dit werk spoedig zal kunneu worden voltooid; ordonnantie en groepering der figuren beloven eene goede schilderij. Bij den &apos;/Muiderkring&apos;&apos;1 van Scholten behoeven wij niet lang te verwijlen ; ook zonder onze aansporing zal deliezoeker dit van zelve doen; do groote verdiensten van den Heer Scholten zijn door dit keurig afgewerkte doek, dat wel van nabij mag worden gezien, met eeia gehandhaafd. In //de Stichting van Batavia&quot; leverde de Hoer Cunaeus een allerliefst landschap, naar het ons voorkomt ook uitmuntend goed wat betreft de locale kleur, ofschoon wij daarover niet bij ondervinding kunnen oordcelen, maar moeten afgaan op het gevoelen van deskundigen en de indruk dien het tafereel op ons maakte. Taco Scheltema gaf in zijn &quot;Swelinck&quot; een nieuw bewijs van de naauwgezetheid waarmede hij zijne schoone taak opvat en waarvan wij op de jonaste Amsterdamschè tentoonstelling reeds zulk een sprekend voorbeeld hadden gezien. Tot in de kleinste bijzonderheden is dit stuk volkomen afgewerkt en toch bespeurt men niet, dat deze zorgvuldige behandeling nadeeligen invloed oefende op het geheel; alles is los en bevallig gebleven, niettegenstaande blijkbaar zelfs kleine details van stoffering de aandacht van den kunstenaar herhaaldelijk bezig hielden. Links en regts onder den /&apos;Muiderkring&quot; trekken Joost v. Vondel en Maarten Harpcrtsz. Tromp, breed uitgewerkte schetsen van Pieneman en Herm. F. C. ten Kate onze aandacht. Aan laatstgenoemde schilderij moet nog de laatste hand worden gelegd; het was nog niet geheel voltooid toen het werd geplaatst, en de flinke kop van den zeerob zal nog beter uitkomen wanneer de entourage geheel is afgewerkt. De schets van Pieneman, zal helaas! schets blijyeu, maar Arti mag zich gelukkig achten, dit tafereel te hebben verkregen uit de nalatenschap van een man, wiens arbeid men ongaarne in deze nationale galerij zou hebben gemist. //Vondel gekroond op het St. Lucnsfeest,&quot; het voortbrengsel van een onzer jongere kunstenaars H. A. van Trigt, handhaaft met eere zijne plaats, tusschen de tafercelen die het omringen. en waarvan wij ter loops noemen: //het Indisch gezantschap,&quot; van Mari ten Kate; //de zilvervloot,&quot; van Greive; »de inneiuing van &apos;s Hcrtogenboscb,&quot; door Rochussen; //het huiselijk leven&quot; van Bles, die stellig ac aandacht van den bezoeker niet zullen ontgaan. Vooral het stuk van Bics , is een sprekend bewijs voor de stelling, in onze inleiding ontwikkeld, dat men wel dcecr het ka,der der historie niet te eng te nemen; het geestige tafereeltje, dat men thans op de hand van dezen meester ontving, zou men anders waarschijnlijk hebben gemist. Evenzoo weiligt de beide stukken links en regts van dezen wand der zaal: Ruisdaal door Gerard A; Bildcrs, Cornelis Visscher door Vetten, die ous met weemoed vervulden bij de gedachte, dat deze b.ide jeugdige talenten aan de kunst ontvielen, eer zij konden volbrengen hetgeen zij, ook blijkens deze voortbrengselen van hun penseel, beloofden. . Wij raden den bezoeker ten zeerste aan, van deze plaats even een blik te werpen op een stuk aan de andere zijde der zaal, &quot;Boerliave.&quot; door J. W. van Borselen. Wij deden het toevallig, nadat wij dit schoone stuk reeds van nabij hadden gezien en het trof ons, hoe zeer dit zonnige landschap nog in diepte en warmte wint, wanneer men het vau dit punt beschouwt. Vergeten wij echter daardoor niet Maschhaupts regentenstuk, dat keurig is gepenseeld, en het &quot;fraaije koetje&quot; van de Haas, wiens hoofdfiguur intusschen nog eenige nadere behandeling verdient. Eene schoone conceptie is de &quot;Jacob van Kampen&quot; van Hein, J. Burgers. Ongezocht bood zich hier de gelegenheid^ aan om de schets te leveren, die reeds als zoodanig bevallig genoeg is, om tot eene uitvoeriger behandeling op grooter schaal uit te lokken. Stadsgezigten van anderen aard leverden de HH. C. Springer en J.Spoel. Het stuk van eerstgenoemden// van een Stadsgezigt&quot; zou even alsjdat van Bles aan deze galerij hebben ontbroken, had men zich tot eene zuiver staatkundige geschiedenis bepaald. Men zou er een meesterstuk door hebben gemist. Bij eene galerij als deze, geheel uit vrijwillige geschenken bestaande , kan men niet den strengen maatstaf der kritiek gebruiken, ook al waren wij daartoe geneigd of in staat. Ook eene min of meer uitgewerkte schets is er volkomen op hare plaats. Te grooter lof komt echter dan ook degenen toe, die als de Heer Springer, ijverende voor de goede zaak der kunst, meer gaven dan hen. werd gevraagd en een tafereel leverden zoo keurig afgewerkt als dit, dat op iedere tentoonstelling den naam des kunstenaars eere zon doen. Hetzelfde kan in zekeren zin worden gezegd van &quot;de intogt van Maria de Medicis,&quot; van den Heer Spoel. Er is iets in deze schilderij, waarvan wij ons niet wel rekenschap kunnen geven, maar dat op ons somwijlen den indruk maakt,als 3tonden wij voor eene teekening. Maar dit daar latende, kunnen wij niet anders dan lof geven aan dit met de meeste naauwgezetheid ontworpen en voltooide stuk. Da naam van den Heer Spoel is reeds zeer guns%&apos; bekend, maar wij zonden bijna durven verzekeren, dat die door dit tafereel niet weinig zal winnen. Noemen wij nog &apos;/den Spinoza&quot; van den te vroeg ontslapen M. Leon; den //Joan de Witt,&quot; van Hollander, het verdienstelijke schilderij tja ! van //Lingeman,&quot; (C. Huyghens) en de beide fraaije zeestukken van van Deventer en Rust, dan zouden wij deze zaal kunnen verlaten , ware het niet, dat de Heer Aug. Allebé ons had verrast door een doek, gelijk wü dit van dezen kunstenaar niet gewoon zijn. Is het het schetsachtige der compositie, dat daaraan in ons oog het voorkomen gaf van een — wij erkennen het fraaijen — &quot;Gobelin. Of is de schilderij ongelukkig geplaatst en dit vreemde voorkomen het gevolg van i een lichteffect. Wij kunnen het niet beslissing, maar geioovcn den | kunstenaar te moeten ontraden in deze rigting voort te gaan. ! Eer wij de tentoonstelling verlaten, nog een woord over een doek, ! dat eigenlijk reeds onmiddellijk bij het binnentreden onze aandacht i trok, maar dat wij onvermeld lieten, cm de orde niet te verbreken. \ Het is N*. 47, &quot;strenge winter van 1740,&quot; door A. Schelf hout. Dia , met ons de krachtige hand bewonderd heeft, waarmede de grijze ! schilder blijkens dit stuk, nog het penceel voert, zal zich ook met , ons verheugen, dat er in het algemeene plan der galerij, plaats was , voor zulk een kostbaar geschenk als dit. Nogmaals ten slotte: uitvoerige kritiek, gedetailleerde opgaaf van ¦ elk stuk dezer galerij, lag niet in ons plan. Hebben wij bij soni, mige onzer opmerkingen misgetast, namen niet genoemd, die er aan¦ spraak op meenden te mogen maken, ook onze aankondiging is slecht* eene schets, geschonken met de goede bedoeling, om de aandacht te i vestigen op eeno zaak, die deze ten volle verdient; de geschiedenis • dos vaderlands, z«o als zij werd opgevat, door vaderlandschekunstej naars, oud en jong, beroemd reeds, 01, hopen wij, nog beroemd te worden, 1 &apos;</p>
</text>
