<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>1. Ernst en Luim, of Schetsen en Tafercelen uit het Landleven, met vignet. Vroegere prijs ƒ 2.10. ... Deryko en de arme in hunne wederzijdsche betrekking. Drie Leerredenen van Athanase Coquerel, naar het transen. Vroegere prijs ƒ 0.60. Ikt vroegtijdig verwelken vau vrouwelijke schoonheid, l.aacigeyingen aan het schoone geslacht, bij gezondheid en ziekte. Uit het Hoogduitsch. Nieuwe Uitgave. Vroegere prrjs ƒ 0.75. i?,ei™°ütsm2k,r-e,laa,r Glentek en Meester Walter, 3 verhalen van Emile Souvestre, F. Gerstacker en anderen. Vroeger de voorbeeldeloos geedkoope Halveguldenseditie. Set pooK«&quot;ed, vrij bewerkt naar het Hoogduitsch van Ernst Meier, door J. Anspach, v. d. m., te Eek en Wiel. Vroegere prijs ƒ 0.60. 6. Mijne Reis door Siberië, door Professor Cbristiaan Hansteen, vertaald door J. J. A. Goeverneur, vroegere prijs 7. Terug. Een lied van A. van der Hoop Janszn., Slavernij en vrijheid, een zang des tijds, door J. M. E. Dercksen. De Slag van Waterloo, door W. Messchert, met vignet. 3 Gedichten. Vroegere prijs f 1.30. 8. Geschenk voor de Jeugd. Dr. Bnffon, over de Viervoetige Dieren, met 4 platen. Vroegere prijs f I. 9. Kraakamandelen voor lagchers en denkers, of Variatien op het alphabet, door Servaas de Bruin. Vroegere prijs ƒ 0.50. v J 10. Floris van der Zaan. Eene berijmde vertelling voor mijne kinaeren, met 8 platen. Vroegere prijs f 0.70. 11. Over Moderne Theologie. Mededeelmgeu&apos;en beschouwingen omtrent eenige van hare belangrijkste voortbrengselen , door P. Hofstede de Groot en C. H. van Herwerden. Vroegere prijs ƒ 3.60. 12. Bijbeloefeningen van J. E. Voet van Campen, in leven Predikant te Leyden. Voorafgegaan van een levensberigt door Dr.N. C. Kist, met portret. Vroegere prijs ƒ3 13. Gedichten van E. M. Caüsch. Vroegere prrjs ƒ 2 50. 14. Lektuur voor Jongelieden ter opwekking van godsdienstige gevoelens, door eene Vereeniging van Predikanten. Vroegere prijs/ 2.60. Dit nommer k niet afzonderlijk, doch alleen bij een geheel stel verkrijgbaar. 15 en 16. Tante Pontijpool, een roman, naar het Engekch van C. Richard, 2 deelen met vignetten. Vroegere prijs ƒ 6.50. 17. Godsdienst, Christendom en Protestantisme. Grondtrekken eener Apologetiek naar de behoeften van den nieuweren tijd, door Dr. A. Réville. Vroegere prijs ƒ 0.60. 18. De strijd des levens. Eene liefdegeschiedenk, naar het Engekch van Charles Dickens. Vroegere prijs ƒ 0.70. 19. De godsdienstige opwekkingen in Engeland, door D. C. Steijn Parvé. Vroegere prijs ƒ 1.25. 20. Nieuwe Feestvreugde. Uitgezochte Verzameling vanGezekchspsliederen, benevens eenige Toasten. Vroegere prijs ƒ 0.30. 21. De Vrouw naar het leven geteekend. Humorïstisch- Satyrische Daguerreotypen van het schoone geslacht. Een keurig geschenk voor aUe vrouwenhaters. Vroegere prijs ƒ 0.90. 22. De Colporteur, naar het Engekch van Marij Powell. Vroegere prijs /0.50. 23. Getrouwe raad aan eenen Jongeling, of grondlessen ter vervulling van godsdienstige en maatschappelijke pligten. Vroegere prijs ƒ0.50. 24 en 25. De teekenen das tijds, naar het Hoogduitsch van C. C. J. Bunsen. Met eene aanbevelende inleiding door S. Hoekstra Bzn. 2 deelen. Vroegere prijs ƒ2.80. 26. Geen volksheil zonder Christendom. Een woord aan Volken en Regeringen, door D. R. Morier, met eeH voorberigt van J. P. de Keyser, Vroegere prijs ƒ0.60. 27. De vrolijke Tijdkorter. Nieuwe verzameling van meer dan 100 Gezelschapsliederen. Vroegere prrjs ƒ0.40. 28 en 29. De Familie van Karekberg, een boek voor dcii Geest en het Hart der jeugd van beiderlei geslacht, naar het Hoogduitsch van Jacob Glatz, door A. C. van Eldik Thieme. 2 deelen. Vroegere prijs ./ 2.50. 30. Wat hebben Neerknds Kloningen vijftig jaar voor Nederland gedaan? of Nederland in 1813 en Nederland in 1863, door H. Zeeman. Vroegere prijs ƒ0.50. 31. Licht- en schaduwzijde der Moderne Theologie, aangewezen door D. S. Gorter; een tweede getuigenis. Vroegere prijs f 2.90. 32. Wat er te Amsterdam vóór 50 iaar voorviel. Geschiedkundige herinnering door H. Zeeman. Vroegere prijs ƒ0.50. 33. Onze Vader! Gebed des Heeren. Negen toespraken van Jacques Martin, Leeraar te Genêve. Vroegere prijs ƒ 1.25. 34. De laatste strijd eens afvalligen. Een verhaal uit de vierde eeaw onzer christelijke jaartellkg, door W. L. F. Moltzer, Predikant te Groningen. Vroegere prijs ƒ 1.50.</p>
</text>
