<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>50-JARIGE ECHTVEREENIGING VAN MICHAEL VAN DER POLL | MARTLNA ANNA REHM. i g Amsterdam, 20 Augustus 1867. g &apos;3 (19904) Hunne Dankbare Kinderen. Ëa 40 JARIGE ECHTVEREENIGING VAN onze geliefde Ouders DIRK BERKHOUT 19 Augustus 1867. e* JANNETJE DIEPGROND. (19933) Hunne dankbare Kinderen, Behuwd- en Kleinkinderen. Getrouwd: HENEI FRANS RAVESTEYN EN CORNELIA ELIZABETH VAN VOORTHUYSEN. ÜTKEcnT, 15 Angnatus 1807. (19959) Getrouwd: J. W. VAN DRUYNEN, van Nijmegen, MET . .. n A. A. BLLKMAN KIKKERT. __(&lt;__£!_&gt;_ Ambt-Ommen ,20 Augustus 1867. (19908)_ Bevallen van eene DOCHTER M. C. LUGT, Echtgenoot van Jou. G. KEPFLEB Jzn. Amsterdam, 18 Augustus 1867. (19907) Bevallen van eene DOCHTER. A. M. S. BUHES—BAKELS. AMSTKapJIM, 18 Augustus 1867. (19916) Vaorspoedig bevallen van een welgescliauen ZOON: C. E. VAN MALSEN-DE WAAL. Utrecht, 19 Augustus 1867. Eenige __________/_ (19915) _ Voorspoedig bevallen van eene welgeschapene DOCHTER, ALEIDA DRI ESSEN—TEJtWIKDT. AiUK, 17 Augustus 1567. (19909) HAKE11611 Tan 6en ZO°N °&apos; E&quot; VORDER t^KBAirKGEiT, 15 Augustus 1867. (19770) „ Be7aJlen VaD eeiia ][fd j^. &quot;&amp;S,, 15 Augustus 1867P- RE^EEN&apos;aW.^ 8^8 i 8 te Amsterdam, in den ouderdom van 49 jaren, ° nq4i M^ufvron» SUZANNE KERKHOVEN, ten huizeJ van -4J^ T Dr. TAAPKEN. PTETFR mSHnemfeI,lrif lijden , mijn waarde Echtgenoot 68 jai ei COENEAAD WIJNSOUW, in den ouderdom van ruim Amsterdam, 16 Augustus 1867. L. C. POULIEN, &apos; 4t rr Wed- p- C. WIJNSOUW. . -Algemeene Kennisgeving. dr?rfh»y7!Tleed zf htTO^81&quot;^10*1»^ en mijner Kinderen diepe Wr,m£f«?3 ee\lan&amp;dnrig lijden en tijdig voorzien van de HH. ,W Ir!?, % 6,t?rvendeib m den ouderdom van ruim 56 jaren, mijne VH fJti •« E? 1 JOHANNA MARIA STELLINKWERFF. ™J5 \m?vS Jaren megt ik mij met haar in eenen gelukkigen Echt vereenigd zien. Ai KÜIPER. Amsterdam, 16 Augustus 1867. (19938) l,nowe.rll?en Qen..llden Augustus 1867, in het Gesticht Meerenberg aL i, f&apos; F*&apos; mw ?el«efde Echtgenoote GUUETJE BLEEKER,in ven ouderdom van ram 44 jaren. riQonni &amp;Hige Kennis9eving. &apos; H. ZWARTSLUIJS, _t&apos;ajW) _____ van Wormerveer. Den i6den Augustus 1867 overleed alhier, tot onze diepe droefneid na voorzien te zijn geweest van de HH. Sacramenten der Sterre™&apos;x^-?^™^^ Behuwdvader, de Heer FREDE- Kiivuis JNULDtN, in den ouderdom van ruim 73 jaren. 7?£?RyiJK 19 Augustus 1867. Uit aller naam, 09899) C. P. NOL DEN. «7°,T£r,lode,n te Me&lt;*e«en den 3lsten Julij onze waarde Broeder, de W el-Edel Gestrenge Heer Mr. PAULUS JOSEPHUS SCHILLEMANS, m eten ouderdom van circa 45 jaren ™™&apos; Augustus 1867. J. SCHILLEMANS. O 9943) Uit aller naam. T-Z^01&apos; v.de Vele bewfen van deelneming, ons betoond bij het over i&apos;3 „ n„! „,ODZe fLefde DocUter GEBËARDINA, betuigen wij bijdeze ook namens hare overige betrekkingen, onzen opregten dank. ,vmmy&gt; , ,„ . D. KREUNEN Az. A*J.™**&gt; 19 Augustus. 1867. A. G. KREUNEN, O???0! LINTVELT. Voor de vele beiv^n~ran~deeinmiiing, ontvangen&quot; bij het overlijden van mijne geliefde Echtgenooto, betuig ik mijnen welmecnenden dank. Amsterdam, 19 Augustus 1867. OS. P. DERICKS. (19942) TrnpTiiiT!Q 6l MelroUlv WISBOOM VAN UIEöSENDAM, Gebiv-UieiüALb, bedanken ook uit naam van huune Ouders, voor de onder Tonden belanSstolhnS «U de voltrekking van hun huwelijk Amsterdam , 20 Augustus 1867. (19931) Voor de vele bewijzen van vriendschap en belangstelling, bij gelegenheid van ons Huwehjk ondervonden, betuigen wij, ook namfns onze wcderzijdsche betrekkingen, den hartelijkste,, dank C. A. A. VORNHOLT. Jl 9932) A. M. C. VORNHOLT-ALTMÜLLER. Voor de vele bowrjuen van deolneming, ons betoond bij ~de geboorte van onzen Zoon, betuigen wij bij dezen onzen dank. (19914) Nieuwediep , S. Tn. BEETS. 15 Augustus 1867. O BEETS-DE VRIES ROBBÉ. Voor de vele bewijzen van hartelijke deelneming, zoo hier als van elders ontvangen, bij het overlijden van mijnen veelgeliefden Echtgenoot , betuig ik, ook namens zijne Dochter en zijn Behuwdzoon, mijnen welgemeeiiden dank. Velp bij Asxhjem, 13 Augustus 1867. ,looon Wed. N. KRANENBORG, J 198?&apos;) GOEDKOOP. Op den dag van gisteren, gewijd aan de herdenking der Vijf-eniwmtig Jaren geleden aanvaarding van mijn Leeraarsambt en aan de viering van mijn Zilveren Huwelijksfeest, werden mijne Echtgenoot on ik vleijend verrast, door zoo menig blijk van belangstelling en hartelijke vriendschap, ons zoo Ider als elders met liefde en wefmeenendheid aangeboden. Langs dezen weg zij deswege onzen welgemoenden dank betuigd. (19961) &apos;s Geaveniiagk, J. VAN J. FERARES. 18 Augustus 1867. J. FERARES DE LIMA. ¦ HOUDERS van CONNOSSEMENTEN aan ORDER over Goederen, aangebragt van Livorno met het Schip Helena Florentina, Kapt. B. C. RÖZENBEEK, gelieven zich ten spoedigste aan te melden bij de Cargadoors VAN DEN BEY &amp; C°., zijnde de Legdagen verstreken. (19917)</p>
</text>
